<document>
	<date>2013-06-25</date>
        <title>[Test-flash] Playstation All-Stars Battle Royale sur PS3/Vita</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>all-stars battle royale</tag>
                <tag>cross-buy</tag>
                <tag>smash bros</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PSVita</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Alors que l&#8217;E3 vient de se terminer avec l&#8217;annonce d&#8217;un tout nouveau Smash Bros sur WiiU et 3DS, votre bon vieux Roxarmy remonte un peu le temps et vous propose un petit test du Smash Bros &#224; la Sony :&#160;Playstation All-Stars Battle Royale ! Petite piq&#251;re de rappelle, le jeu est sorti le 21 novembre 2012 sur PS Vita et PS3. Le jeu est en Cross-Buy : si vous achetez la version PS3, vous avez la version Vita et vice-versa ! Le jeu est &#224; pr&#233;sent disponible pour moins de 35&#8364; sur le web et il vous permettra de passer quand m&#234;me de bons moments entre amis ! 
 &#160; 
 Avec plus de 20 combattants de chez Sony (comme Nathan Drake, Sly Cooper, Spike ou Kratos) ou d&#8217;&#233;diteurs tiers (le Protecteur, Dante, ou encore Raiden) permettant ainsi de pouvoir de profiter de personnages embl&#233;matiques avec bien entendu pour chacun de ces h&#233;ros (bon ou m&#233;chant) des coups et attaques uniques. Notez que m&#234;me les terrains de combat &#160;sont tous inspir&#233;s des diff&#233;rents personnages avec de sympathiques animations, bas&#233; sur un m&#233;lange d&#8217;univers, en fond venant parfois vous titiller en plein combat (sympa de se prendre une roquette juste apr&#232;s avoir esquiv&#233; une attaque ennemi). 
 
 Concernant le gameplay et comme dit plus haut, chacun des personnages ont leur sp&#233;cialit&#233;. Vous avez quatre types d&#8217;attaques : les attaques normales ainsi que trois supers attaques divis&#233;s en trois niveaux. Pour tuer votre adversaire vous devez utiliser une de vos trois attaques sp&#233;ciales (qui d&#233;pend du niveau de votre barre d&#8217;attaque), vos attaques normales ne serviront donc qu&#8217;&#224; remplir cette barre. Parfois des objets apparaissent (de diff&#233;rents types) vous permettant ainsi de r&#233;aliser un beau petit carnage ! 
 
 Aucun sc&#233;nario &#224; proprement parler n&#8217;est pr&#233;sent, en solo on choisit un personnage et on encha&#238;ne les combats dans l&#8217;optique de d&#233;bloquer de nouveaux costumes ou provocations pour nos personnages pr&#233;f&#233;r&#233;s (et bien entendu les troph&#233;es qui vont avec). Bien entendu le gros du jeu se trouve au niveau online qui permet, gr&#226;ce au cross-plateforme, de jouer contre des joueurs Vita ou PS3 afin d&#8217;avoir toujours du monde sous la main. 
 
 Niveau graphisme c&#8217;est assez joli. Malheureusement, comme pas mal de jeu PS3, l&#8217;aliasing est omnipr&#233;sent. Mais niveau game design on est bien servi. Suivant les diff&#233;rents mondes c&#8217;est bien color&#233;s, les univers changent et les palettes graphiques aussi ! Niveau sonore on a diff&#233;rents th&#232;mes musicales pour chaque personnage, les voix quant &#224; elles sont celles d&#8217;origines, ce qui est d&#8217;ailleurs n&#233;cessaire. Imaginez notre bon vieux Nathan avec une voix super aigu ? 
 Enfin, le jeu n&#8217;est pas mauvais m&#234;me s&#8217;il a pas mal de d&#233;fauts mais &#8230; &#224; plusieurs c&#8217;est le top ! Dans un jeu comme &#231;a le fun doit &#234;tre mis en avant et c&#8217;est le cas. M&#234;me si c&#8217;est parfois un peu le bazar &#224; l&#8217;&#233;cran, on s&#8217;amuse &#224; balancer nos super attaque, &#224; nous acharner ou &#224; faire des deux contre deux. Dans tous les cas, m&#234;me des mois apr&#232;s sa sortie, il n&#8217;est pas rare que je ressorte le jeu pour m&#8217;amuser entre amis lors de sympathiques soir&#233;es ! 
 &#8212;&amp;gt;  15/20 
                                                                                         
        </text>
</document>
