<document>
	<date>2010-04-17</date>
        <title>[Avis] Yureka</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>Lost Saga</tag>
                <tag>lotto</tag>
                <tag>MMORPG</tag>
                <tag>Yureka</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>avis</category>
                <category>Mangas</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 Tous les fans  MMORPG  ont d&#233;j&#224; r&#234;v&#233;s d&#8217;&#234;tre dans le jeu, de contr&#244;ler leur personnage, de sentir, d&#8217;entendre et de voir &#224; travers. Bienvenue &#224;  Lost Saga , jeu de r&#244;le en ligne massivement multijoueur, accessible  depuis chez vous  avec un casque de   connexion ou dans des cabines de connexion disponibles dans des  cybers-caf &#233;. Le tout &#224; l&#8217;aide  d&#8217;une carte d&#8217;acc&#232;s personnelle  qui est renouvel&#233;e tous les ans. 
 Voil&#224; l&#8217;univers de  Yureka , un manga sur le th&#232;me des jeux de r&#244;les, tout particuli&#232;rement sur le jeu imaginaire  Lost Saga . 
 
 Nous suivons  Jangkun  alias  Lotto  dans  Lost Saga . Dans la vie r&#233;el,  Jangkun  est un &#233;l&#232;ve qui passe tout son temps &#224; &#233;tudier, mais une fois rentr&#233; chez lui et connect&#233; au Net, lui et ses deux meilleurs amis  Boromir  et  Adol , forment un trio des plus puissants et des plus connus de tout  Lost Saga. 
 Les quatre premiers volumes mettent en place l&#8217;histoire , enfin surtout la pr&#233;sentation du jeu, la description des donjons, des classes, des pouvoirs, attaquent, mais aussi le jeu en lui-m&#234;me.  Lost Saga est rempli de PNJ  (personnage non joueur) poss&#233;dant une intelligence artificielle tr&#232;s &#233;labor&#233;, ils peuvent ressentir la douleur, discuter avec les vrais joueurs (sans phrases pr&#233;d&#233;finies) et &#234;tre pris de sentiment.   
 
 
 
 Le jour de son anniversaire, lorsque  Jangkun  part renouveler sa carte personnelle de joueur, il tombe par hasard sur une femme qui en le bousculant, fait tomber sa carte personnelle. En rentrant chez lui,  Jangkun  lance le jeu en ins&#233;rant la mauvaise carte et surprise ! il se retrouve dans le corps de cette myst&#233;rieuse femme  &#171;&#160;Yureka&#160;&#187; . Chose  normalement impossible  car lorsque le joueur essaye de se connecter, une  v&#233;rification de l&#8217;iris  est faite pour qu&#8217;il n&#8217;y ai pas d&#8217;usurpation d&#8217;identit&#233;, il en d&#233;duit donc que cette carte joueur  est une carte pirat&#233;&#8230; 
 
 
 Le sc&#233;nario s&#8217;arr&#234;te ici et pour le peu que j&#8217;ai lu, j&#8217;en redemande encore. Fan de  WoW , c&#8217;est un plaisir de d&#233;couvrir un nouvel univers de jeu de r&#244;le, de nouveaux sorts ainsi que de nouveaux monstres  ! Quant au sc&#233;nario, je ne peux m&#8217;avancer car, jusque l&#224; ce n&#8217;est que l&#8217;intro &#224; ces deux univers. Les dessins sont fins et bien dessin&#233; , les monstres sont fid&#232;les &#224; eux-m&#234;me. 
 Je conseille ce manga &#224; tous ceux fan de jeu de r&#244;les / MMORPG c&#8217;est que d&#8217;excellents moment en perspectives. 
 
                                                                                         
        </text>
</document>
