<document>
	<date>2010-06-04</date>
        <title>KillZone 3 : des infos et un teaser</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 C&#8217;est le 1er d&#233;cembre 2004 que l&#8217;on d&#233;couvrait KillZone sur PS2. KillZone vous entraine dans une guerre sans rel&#226;che entre deux camps :  ISA Command et les militaires s&#233;paratistes de l&#8217;Helghast . Ce n&#8217;est que cinq ans plus tard (pour vous, moi je l&#8217;ai eu il n&#8217;y a pas tr&#232;s longtemps) que l&#8217;on d&#233;couvre KillZone 2, cette fois ci sur PS3. Apr&#232;s l&#8217;immense succ&#232;s de la s&#233;rie, Sony devait r&#233;agir et annonce officiellement  la sortie prochaine de KillZone 3 exclusivement sur Playstation 3. 
 
 Depuis l&#8217;annonce officiel, des infos sur ce prochain KillZone 3 tournent sur le web. Le jeu contiendra des  niveaux enneig&#233;s , vous pourrez  piloter un jetpack , de  nombreuses nouvelles armes  seront disponibles comme le Wasp qui vous permettra de tirer de nombreuses roquettes &#224; la fois. 
 
 Notons que dans cet opus, nous pourrons  rencontrer les populations locales , ce qui nous permettra dans connaitre un peu plus sur les tradition et coutumes des Hellgats, et m&#234;me  d&#233;couvrir le fond d&#8217;humanit&#233; qu&#8217;ils ont . Le jeu sera compatible 3D d&#232;s sa sortie et on nous annonce d&#8217;incroyable sensation de jeu avec cette 3D (avec lunettes et TV sp&#233;ciale). Nous savons aussi que les gars de  Naughty Dog  (Uncharted 1&amp;2) aident les d&#233;veloppeurs pour ce jeu, surtout au niveau des combats au corps &#224; corps qui seront normalement  calqu&#233;s &#224; la mani&#232;re d&#8217;Uncharted . Sony a aussi diffus&#233; le teaser du jeu qui &#224; premi&#232;re vue ne donne aucune r&#233;ponse, mais laisse surtout beaucoup de questions&#8230; 
 
 Le h&#233;ros a-t-il sombr&#233; du mauvais c&#244;t&#233; ? Est-ce qu&#8217;il s&#8217;infiltre parmi les rangs ennemis ? Quoi qu&#8217;il en soit la mise en sc&#232;ne du teaser est tout simplement magnifique et les graphismes sont vraiment tr&#232;s bien r&#233;alis&#233;. Vivement  l&#8217;E3  que l&#8217;on puisse en d&#233;couvrir un peu plus  sur ce futur blockbuster de la PS3. 
   
 
                                                                                         
        </text>
</document>
