<document>
	<date>2013-02-04</date>
        <title>R&#233;sultats des concours des 3 ans (+ 1 nouveau concours)!</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>anniversaire</tag>
                <tag>ToeJam And Earl</tag>
                <tag>xbla</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
                <category>High-tech</category>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>Xbox 360</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 C&#8217;est avec un peu de retard (j&#8217;ai bien attendu que tous les concours se&#160;terminent&#160;avec une v&#233;rification des participants) que je vous donne aujourd&#8217;hui les r&#233;sultats des six concours, organis&#233;s en occasion des trois ans du blog ! Pour commencer, j&#8217;ai re&#231;u plus de 7000 participations pour ces six concours (notamment&#160;pour le concours du mini-projecteur), je peux vous dire que cela me fait grandement plaisir ! 
 Bien, voici les r&#233;sultats : 
 Concours 1 : 
 Qui je rappelle permettait de remporter un jeu pc parmi trois hits. Le&#160;vainqueur&#160;est : Celine F. (66). Bravo &#224; elle ! 
 Concours 2 : 
 Ce concours vous permettait de remporter une figurine de la c&#233;l&#232;bre &#160;de One Piece. Le vainqueur est : Pierre C. (59). Bravo &#224; lui ! 
 Concours 3 : 
 Avec ce concours, vous aviez la possibilit&#233; de remporter le jeu de votre choix ! Le vainqueur est Erwan S. (70) qui a choisi le jeu&#160;Lips: I love the 80s sur Xbox 360 
 Concours 4 : 
 Le vainqueur du pack complet d&#8217;accessoires iPhone 5 est Pascale V. (62), bravo &#224; elle ! 
 Concours 5 : 
 Ce concours qui vous offrait un mini-projecteur. Ce concours a eu un super succ&#232;s : plus de 5500 participants ! Rien que &#231;a ! Et l&#8217;heureux gagnant est St&#233;phanie B. (59) 
 Concours 6 : 
 Le dernier concours vous a permis de remporter un jeu PS Move ! Les gagnants sont donc : Denis T. (59) pour le jeu Ape Escape ainsi que Jean-Claude S. (41) pour Sports Champion 
 Concours ! 
 Et oui, comme dit dans le titre, voici un petit concours surprise (qui restera jusqu&#8217;&#224; la fin de la semaine) vous permettant de remporter une cl&#233; XBLA (donc pour Xbox 360) du jeu Toe Jam and Earl. Notez que je dispose de deux cl&#233;s, donc de deux gagnants ! 
 
 Pour participer rien de plus simple, laissez un simple commentaire &#224; la suite de cet article. Bonne chance &#224; tous ! 
                                                                                         
        </text>
</document>
