<document>
	<date>2014-02-26</date>
        <title>Need for Speed Rivals sur PS4 [Test]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>arcade</tag>
                <tag>Course automobile</tag>
                <tag>NFS Rivals</tag>
                <tag>PS4</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS4</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 D&#233;cid&#233;ment 2014 d&#233;bute sur les chapeaux de roues. Apr&#232;s la simulation de conduite  Gran Turismo 6  s&#8217;ensuit le test de  Need For Speed Rivals sur PS4 . Pr&#233;sent&#233; conjointement avec  Battlefield&#160; 4  au tr&#232;s chic Royal Monceau &#224; Paris d&#233;but octobre 2013, je retrouve ce vieux compagnon de route qu&#8217;est NFS. En effet, deux ans avant Gran Tourismo premier du nom, en 1996 et toujours sur la wonder machine qu&#8217;est la Playstation 1,  je d&#233;couvrais une fa&#231;on &#224; la fois m&#233;canique et num&#233;rique de jouer au gendarme et au voleur . En fait je devrai dire au gendarme et au chauffard. 
 Depuis ces temps &#233;piques, au rythme effr&#233;n&#233; d&#8217;au moins une sortie par an,  une bonne vingtaine de titres ont suivi . Pour Need for speed rivals, c&#8217;est le &#160;studio su&#233;dois Ghost Games qui a &#233;t&#233; d&#233;sign&#233;. D&#233;tenu par Electronic Arts, les programmeurs ont&#160; utilis&#233;  le moteur graphique Frostbite 3 , le m&#234;me que celui employ&#233; dans  Battlefield 4  et d&#233;velopp&#233; par Digital Illusions Creative Entertainment (DICE). En combinant le jeu du chat et de la souris au sein d&#8217;un monde ouvert, Ghost Game synth&#233;tise les &#233;l&#233;ments qui ont fait les succ&#232;s des pr&#233;c&#233;dents opus. 
 Que vous choisissiez le cot&#233; policier ou celui de pilote,  le principe du jeu consiste &#224; remplir un certains nombres d&#8217;objectifs  au sein de listes d&#233;nomm&#233;es speedlist. Vous choisissez les forces de l&#8217;ordre et il vous faudra poursuivre les chauffards, les percuter d&#8217;une certaine mani&#232;re, sur le cot&#233;, &#224; l&#8217;avant, &#224; l&#8217;arri&#232;re ou encore les immobiliser avec des &#233;quipements sp&#233;cifiques comme une herse par exemple. Si &#224; contrario, vous choisissez d&#8217;&#234;tre conducteur, vous devrez par exemple fr&#244;ler par trois fois des voitures, atteindre une certaine vitesse donn&#233;e ou bien entendu &#233;chapper &#224; la police. 
 
 Need for speed oblige, le choix des voitures de prestige est privil&#233;gi&#233; . Vous n aurez pas la possibilit&#233; de conduire un 4&#215;4 par exemple ou le v&#233;hicule de tourisme de monsieur tout le monde comme dans  GT6 . N&#233;anmoins, il vous sera possible de personnaliser aussi bien l&#8217;ext&#233;rieur de votre bolide (peinture de la carrosserie, jantes, plaque d&#8217;immatriculation) que l&#8217;int&#233;rieur (solidit&#233;, contr&#244;le, acc&#233;l&#233;ration). 
 En atteignant vos objectifs, vous gagnez des speedpoints. Vous pourrez ainsi vous &#233;quiper d&#8217;accessoires qui faciliteront la r&#233;ussite de vos &#233;preuves comme le brouilleur de radar, le champ &#233;lectrostatique, l&#8217;onde de choc pour les conducteurs, des mines, des herses ou encore des barrages pour les policiers.  Leur efficacit&#233; augmentant en fonction du niveau, plus celui ci s&#8217;&#233;l&#232;ve, plus il faudra acqu&#233;rir speedpoints . 
 Pass&#233;s les tutoriels, vous pourrez d&#233;marrer l&#8217;aventure o&#249; vous voulez dans le comt&#233; de Redview. La carte est suffisamment vaste pour que vous appr&#233;ciez l&#8217;utilisation d&#8217; EasyDrive . Il s&#8217;agit d&#8217;un GPS tr&#232;s pratique qui permet de vous guider vers un garage, la planque ou le poste de police le plus proche, de d&#233;fier un autre conducteur dans un duel face &#224; face ou encore de rep&#233;rer vos amis ou d&#8217;autres joueurs connect&#233;s. En effet  la transition du solo vers le multi baptis&#233; pour l&#8217;occasion Alldrive est compl&#232;tement transparente dans cet opus . En fonction des speedlist, vous pouvez&#160; d&#233;cider d&#8217;entraver ou d&#8217;aider la progression des autres participants. 
 
 Cot&#233; sc&#233;nario, il est difficile d&#8217;&#234;tre emball&#233;. Construire une trame autour de la course poursuite est assez peu cr&#233;dible surtout avec des voix fran&#231;aises &#224; la limite de la caricature.  J&#8217;ai &#233;galement constat&#233; quelques bugs d&#8217;affichages  notamment en ce qui concerne les radars. Ils ont &#233;t&#233; corrig&#233;s apr&#232;s que j&#8217;ai effectu&#233; une mise &#224; jour. J&#8217;ai t&#233;l&#233;charg&#233; depuis le Google PlayStore sur ma Cyanogen HP Touchpad  l&#8217;application NFS Network  qui permet d&#8217;avoir un second &#233;cran fa&#231;on Wii U. Au pr&#233;alable il est n&#233;cessaire de cr&#233;er un compte Origin. 
 Enfin pour ce nouvel &#233;pisode de  NFS, la sensation de vitesse est bien toujours pr&#233;sente  et le graphisme notamment la gestion de la &#160;poussi&#232;re, des feuilles ou encore&#160; des gouttes de pluie t&#233;moigne v&#233;ritablement du passage &#224; la nouvelle g&#233;n&#233;ration de console.  Les morceaux de musique principalement de l&#8217;&#233;lectro et du dubstep sont bien p&#234;chus, &#160;les bruitages en g&#233;n&#233;ral sont assez r&#233;alistes et les collisions ou les sortie de routes restent toujours aussi spectaculaires. 
 Alors il est vrai qu&#8217;avec autant de versions, la licence commence &#224; s&#8217;essouffler mais  cet opus sera vraiment bon pour ceux qui avaient un peu pris du recul ces derni&#232;res ann&#233;es avec la saga et veulent retrouver cette sensation tr&#232;s arcade de conduite &#224; toute vitesse . 
                                                                                         
        </text>
</document>
