<document>
	<date>2014-05-15</date>
        <title>La voie de l&#8217;ennemi de Rachid Bouchareb [Critique]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>Forest Whitaker</tag>
                <tag>Jos&#233; Giovanni</tag>
                <tag>La voie de l'ennemi</tag>
                <tag>Rachid Bouchareb</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>critique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Le 7 mai est sorti dans les salles l a voie de l&#8217;ennemi, un film de Rachid Bouchareb . C&#8217;est en lisant le dossier de presse lors de l&#8217;avant premi&#232;re que j&#8217;ai d&#233;couvert qu&#8217;il s&#8217;agissait d&#8217;une libre  adaptation du film 2 hommes dans la ville de Jos&#233; Giovanni  sorti en 1973. Avec des acteurs tels que Jean Gabin,&#160;Alain Delon et un sc&#233;nariste aussi sulfureux que Jos&#233; Giovanni, j&#8217;ai trouv&#233; l&#8217;entreprise du r&#233;alisateur d&#8217;Indig&#232;ne audacieuse et plut&#244;t risqu&#233;e. 
 Selon ses propres termes lorsqu&#8217;il nous a rejoints apr&#232;s la projection :&#160;&#171;&#160;avec de bons acteurs, un bon script, une bonne &#233;quipe technique, de quoi bien manger et bien boire, on fait un bon film&#160;&#187;. 
 Pour les acteurs, le casting est impressionnant avec  Forest Whitaker  dans le r&#244;le que tenait Alain Delon,  Harvey Keitel  pour le nouveau Michel Bouquet et  Blenda Blethyn  pour incarner l&#8217;&#233;ducateur que jouait Jean Gabin. 
 Au premier abord, surprenant dans l&#8217;univers plut&#244;t masculin et viril de Giovanni, (le clan des sicilien, 2 hommes dans la ville, la scoumoune),  le parti pris de choisir une femme est int&#233;ressant &#224; 3 niveaux  : 
 
 cela cadre bien avec la tendance pour &#233;voquer des valeurs humanistes, 
 pour marquer la distance que prend Rachid Bouchareb avec le sc&#233;nario original, 
 la palette des interactions possibles entre les personnages, en particulier les rapports de force, est &#233;largie. 
 
 Forrest Whitaker plus mince que d&#8217;habitude et tr&#232;s styl&#233; dans ses habits de  black muslim des ann&#233;es 60  r&#233;ussit &#224; paraitre aussi fragile que terrifiant.  Harvey Keitel qui joue le r&#244;le du sh&#233;rif &#233;vite l&#8217;&#233;cueil du WASP pur et dur  tout en faisant bien comprendre que son personnage ne vote pas d&#233;mocrate. 
 Pour le script, alors que Giovanni, sensible pour y avoir &#233;chapp&#233; de justesse, abordait la question de la peine de mort,  Bouchareb se penche plut&#244;t sur le th&#232;me de la r&#233;demption . Son personnage principal est un condamn&#233; qui sort de prison et tente de se r&#233;ins&#233;rer dans la vie. Converti &#224; l&#8217;islam durant son passage en prison,  il esp&#232;re gr&#226;ce &#224; la foi maitriser la terrible violence qui demeure en lui . Lui sera t il alors possible de s&#8217;affranchir de son pass&#233; et des personnes qui en font parti ? 
 Les choix&#160;de Rachid Bouchareb diff&#232;rent de&#160;l&#8217;histoire de Giovanni jusque dans la fin comme mon sp&#233;cialiste du cin&#233;ma fran&#231;ais le lui a fait remarquer durant les questions r&#233;ponses. De son propre aveu, la fin de son film lui a pos&#233; un r&#233;el probl&#232;me et certaines sc&#232;nes ont &#233;t&#233; coup&#233;es au montage. Ainsi  &#224; aucun moment dans le film on ne voit la sc&#232;ne d&#8217;o&#249; est tir&#233;e l&#8217;affiche officielle . 
 Pour la technique,  indiscutablement le r&#233;alisateur franco-alg&#233;rien sait comment filmer le d&#233;sert . L&#8217;action se d&#233;roulant au Nouveau Mexique, certains plans sont tr&#232;s esth&#233;tiques et renforcent cette impression de no man&#8217;s land hors du temps. Cependant, sans vous spoiler en d&#233;pit de&#160;son importance&#160;dramatique,&#160; l&#8217;une des sc&#232;nes clefs du film n&#8217;est malheureusement pas assez r&#233;ussie . 
 Film&#233;e en plan moyen, on remarque dans cette s&#233;quence, o&#249; une femme est battue, que  l&#8217;acteur retient clairement ses coups . Recourir &#224; une astuce en pla&#231;ant entre la camera et l&#8217;action un obstacle qui laisserait au spectateur une plus grande part &#224; l&#8217;imagination serait bien plus effrayante&#160;et aurait eu ainsi&#160;plus d&#8217;impact. 
 Je d&#233;duis donc que durant le tournage la cantine &#233;tait sympa car  le film de Rachid Bouchareb est effectivement bon . Seulement avec de tels acteurs, un sc&#233;nario plus original et en &#233;tant plus rigoureux sur les sc&#232;nes cl&#233;s (l&#8217;agression de la femme et la fin), il aurait pu faire beaucoup mieux de son film, pourquoi pas un masterpi&#232;ce ? 
 La voie de l&#8217;ennemi 
Sortie le 7 mai 2014 
                                                                                         
        </text>
</document>
