<document>
	<date>2010-09-30</date>
        <title>[Arrivage] Une toile aux allures de Star Wars&#8230;</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>&#233;toile noir</tag>
                <tag>star wars</tag>
                <tag>toile</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>arrivage</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Un arrivage bien sympathique de la part de BonjourToile.fr. En quoi consiste ce site ?  BonjourToile vous permet de d&#8217;imprimer n&#8217;importe quelle photo  sur des toiles soutenus par un cadre en bois de 3 cm d&#8217;&#233;paisseur sur des toiles allant de  30&#215;30 cm &#224; 90 x 160 cm  (!!!) &#224; des prix tr&#232;s comp&#233;titifs. De nombreux effets vous sont propos&#233;s et  si vous doutez de la qualit&#233; de votre photo sur la toile finale , contactez le service client et vous aurez votre r&#233;ponse. 
 
 Bien s&#251;r, sur le papier c&#8217;est beau, mais qu&#8217;en est-il de la r&#233;alit&#233; ? Bah je vais vous r&#233;pondre, BonjourToile m&#8217;a fait parvenir une toile afin que je puisse en juget et c&#8217;est chose que je fais ! En plus de me permettre de tester une toile, j&#8217;ai aussi pu choisir ce que je voulais dessus et bien sur,  j&#8217;ai choisi quelque chose sur l&#8217;univers de Star Wars&#8230; 
 
 
 La livraison a &#233;t&#233; faite par UPS , ce qui veut dire rapidit&#233; et suret&#233; ! La toile est arriv&#233; dans un carton assez solide.  Le tout bien prot&#233;g&#233;, un tr&#232;s bon point ! 
 
 Et oui, comme vous l&#8217;avez remarqu&#233;, cette toile, bien que sombre,  repr&#233;sente la c&#233;l&#232;bre et mythique &#233;toile noir  :love:. 
 
 Comme vous pouvez le voir, on voit bien que  cela a &#233;t&#233; imprim&#233; sur de la toile et non sur du papier  sans compter que la qualit&#233; est vraiment au rendez-vous. La qualit&#233; de l&#8217;impression est vraiment belle aucun souci de ce c&#244;t&#233; ;) 
 
 
 La toile est agraf&#233;e sur un contour en bois assez &#233;pais et d&#8217;une hauteur de 3cm, par contre je me demande comment je vais pouvoir la mettre au mur. 
 
 Pour finir, je suis tr&#232;s satisfait et surpris de la qualit&#233; de la toile  ! Je sais, j&#8217;aurai du choisir une autre image &#224; imprimer car celle l&#224; est assez sombre mais que nenni je ne regrette rien! D&#232;s ce soir, cette magnifique toile va se retrouver sur mon mur pour affirmer une fois pour toute  ma Star Wars attitude . Si vous aussi vous voulez avoir votre propre toile chez vous, c&#8217;est ici que &#231;a se passe. 
 
                                                                                         
        </text>
</document>
