<document>
	<date>2014-03-24</date>
        <title>Eye-Fi Mobi, la carte m&#233;moire sans fil [Test]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>Carte SD wifi</tag>
                <tag>Eye fi Mobi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>High-tech</category>
                <category>Pr&#233;sentation</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 Chez Roxamy, nous aimons les nouvelles technologies : celles qui sont remarquables, qui sortent des sentiers battus ou encore celles qui innovent mais qui restent accessibles.  Avant de vous les pr&#233;senter, nous prenons le temps pour les tester . Pour les photos de mes articles, j&#8217;utilise le QX10 de Sony. Cet objectif d&#233;port&#233; coupl&#233; avec un Smartphone est magique et fera peut &#234;tre l&#8217;objet d&#8217;un article, seulement ce bijou que l&#8217;on m&#8217;a offert n&#8217;est pas &#224; la port&#233;e de toute les bourses. 
 
 Heureusement il existe un moyen tr&#232;s abordable de retrouver une des fonctionnalit&#233;s ultra pratique du QX10 sur&#160; un appareil photo beaucoup moins &#233;volu&#233; avec  le Eye-Fi. Cette carte au format SD fait &#233;galement office de carte Wifi . Ins&#233;r&#233;e dans l&#8217;emplacement d&#8217;un appareil photo et apr&#232;s chaque prise des clich&#233;s ou de vid&#233;os, un signal wifi est &#233;mis, vous pouvez alors vous connecter en wifi direct avec votre Smartphone. 
 
 L&#8217;application Mobile Eye-Fi que vous pouvez r&#233;cup&#233;rer gratuitement sur l&#8217;Apple Store ou Google Play t&#233;l&#233;chargera automatiquement vos &#233;l&#233;ments et les classera par date.  Il sera libre &#224; vous de les partager sur les r&#233;seaux sociaux, par email ou de les retrouver dans la galerie d&#233;di&#233;e de votre Smartphone. Un code requis pour l&#8217;activation de l&#8217;application se situe sur l&#8217;&#233;tiquette coll&#233;e au boitier de protection&#160; de votre carte Eye-Fi. 
 
 Ne disposant pas d&#8217;appareil photo avec un emplacement SD, j&#8217;ai pu faire le test avec une 3DS SE Animal Crossing et &#231;a a &#160;parfaitement fonctionn&#233;. Apr&#232;s avoir pris quelques photos, le nom du r&#233;seau Wifi &#171;&#160;Eye-Fi Card&#160;&#187; est bien apparu sur mon iPhone. L&#8217;application Eye-Fi lanc&#233;e, j&#8217;ai r&#233;cup&#233;r&#233; automatiquement les photos prises avec la 3DS. C&#8217;est aussi simple. Bien entendu, je sais que la 3DS dispose nativement du wifi, mais la preuve du concept (POC) est faite. &#160;Pour vous faciliter le transfert de vos photos et videos et remettre votre ancien appareil photo &#160;au gout du jour, c&#8217;est vraiment le bon plan . 
 Carte Mobi 8gb 41,99 &#8364; (prix indicatif) 
 http://fr.eyefi.com 
                                                                                         
        </text>
</document>
