<document>
	<date>2010-08-20</date>
        <title>Kinect ? Kinect pas?</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>accessoire</tag>
                <tag>Kinect</tag>
                <tag>microsoft</tag>
                <tag>Move</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>avis</category>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox 360</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Eh bah autant le dire de suite, Kinecterapas pour moi. Mais, mais pourquoi une r&#233;ponse aussi rapide ? C&#8217;est simple, je ne suis pas du tout attir&#233; par cet accessoire. Pour rappel (surtout pour ceux qui viennent de sortir de leur igloo), Kinect est le nouvel accessoire (ou plut&#244;t p&#233;riph&#233;rique) de jeu de Microsoft qui sortira le 10 novembre 2010 en Europe. BigBen sort tout le temps des accessoires et on en fait pas tout un plat, mais l&#224; c&#8217;est autre chose, ici nous parlons de quelques choses de beaucoup plus &#233;volu&#233; qu&#8217;une arme en plastique accueillant la Wiimote. Ici on parle de reconnaissance de mouvement. 
 
 Tout tourne autour de &#231;a : jouer sans toucher &#224; rien du tout, sympa au premier abord, les jeux casuals open family j&#8217;fais c&#8217;que j&#8217;veux dans l&#8217;jeu seront &#224; pr&#233;sent beaucoup plus nombreux&#8230; Plusieurs raisons font que Kinect ne sera pas miens : d&#233;j&#224; le prix, annonc&#233; pour 149&#8364; Kinect se veut cher, tr&#232;s cher&#8230; Presque le prix de la console (la Xbox 4Go &#224; 199&#8364;). Les jeux : faire le zozo devant son &#233;cran c&#8217;est bien, mais ce n&#8217;est pas comme &#231;a qu&#8217;on pourra jouer &#224; de vrai bon jeux ! Et le temps de latence, nombre de fois que Microsoft annonce que le probl&#232;me est r&#233;solu mais d&#8217;apr&#232;s les premiers retours de la GamesCom, les probl&#232;mes de latences sont toujours pr&#233;sents. Mais de ce c&#244;t&#233; l&#224;, je pense (enfin j&#8217;esp&#232;re) que le probl&#232;me sera r&#233;gl&#233;. 
 
 C&#8217;est simple et &#231;a a &#233;t&#233; dit : Kinect est tr&#232;s orient&#233; jeu familial, Kinect est fait pour jouer &#224; plusieurs, un peu comme la pluspart des jeux Wii. Jouant assez rarement &#224; plusieurs sur la m&#234;me console, Kinect ne me servira pas &#224; grand chose. Tant de raison qui me pousse vers le Move, l&#8217;ayant essay&#233;, le Move m&#8217;a bien plus ! 
 
 Concernant les jeux, une quinzaine est pr&#233;vu pour le lancement de Kinect, la pluspart (pour ne pas dire tous) sont fun qu&#8217;&#224; plusieurs. A plusieurs, oui, mais l&#224; faut faire attention, car c&#8217;est bien beau de voir du monde, mais sachez que Kinect ne pourra se jouer qu&#8217;&#224; deux simultan&#233;ment (contre trois pour le Move) 
 
 Voil&#224; tant de raison qui me pousse vers le Move. Bien sur, si quelqu&#8217;un veut bien m&#8217;offrir Kinect, je ne cracherai pas dessus (bien au contraire) mais son prix &#233;lev&#233;, sa fa&#231;on de jouer (qui est &#224; double tranchant) et ses futurs jeux ne me tentent vraiment pas. Et vous, avez-vous fait un choix ? Kinect ou Kinecterapas ? 
                                                                                         
        </text>
</document>
