<document>
	<date>2013-02-11</date>
        <title>[Test] LittleBigPlanet Karting sur PS3</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>karting</tag>
                <tag>LBP</tag>
                <tag>LittleBigPlanet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Soucieux de continuer &#224; mettre en avant sa licence LittleBigPlanet, Sony s&#8217;adjuge une nouvelle fois les services de United Front Game (cr&#233;ateur de ModNation Racers) afin de d&#233;cliner la licence en un jeu de Kart avec la coop&#233;ration des gars de chez Media&#160;Mol&#233;cule&#160;(cr&#233;ateurs de LittleBigPlanet). Une initiative qui n&#8217;est pas sans rappeler un certain Crash Team Racing sorti en 1999, et qui avait rivalis&#233; sans difficult&#233; avec la r&#233;f&#233;rence d&#8217;alors, Mario kart 64. Malheureusement on ne peut pas en dire autant de LittleBigPlanet Karting, qui bien que rempli de bonnes intentions souffre de quelques d&#233;fauts r&#233;dhibitoires. 
 &#160; 
 A l&#8217;annonce du jeu j&#8217;ai esp&#233;r&#233; comme beaucoup qu&#8217;une fois entre mes mains j&#8217;y retrouverai les meilleurs c&#244;t&#233;s de ModNationRacer et de LittleBigPlanet, n&#233;anmoins il est en de&#231;&#224; pour chacune des deux licences. 
 Si vous avez achet&#233; ce jeu en vous attendant &#224; avoir droit &#224; upgrade du syst&#232;me de de MNR vous allez &#234;tre extr&#234;mement d&#233;&#231;u. Bien que l&#8217;on y retrouve les grands classiques des jeux de courses, &#224; savoir l&#8217;acc&#233;l&#233;ration, freinage, d&#233;rapage turbo et autre boost de vitesse dispatch&#233; sur le circuit, la sensation g&#233;n&#233;rale de conduite manette en main est loin d&#8217;&#233;galer celle de son pr&#233;d&#233;cesseur. 
 La premi&#232;re cause est que plusieurs features ont &#233;t&#233; supprim&#233; afin de simplifier le gameplay. Adieu la nitro barre &#224; charger en d&#233;rapant ou en attaquant ses concurrents, afin d&#8217;&#234;tre utilis&#233; en boost de vitesse ou en bouclier. Adieu aussi les diff&#233;rents niveaux de objets, qui vous mettais devant le choix de les utiliser tel quel ou de prendre le risque d&#8217;en collecter d&#8217;autres afin d&#8217;en augmenter le niveau en prenant le risque de pouvoir tout perdre si vous &#234;tre d&#233;truit. 
 Toutes ces caract&#233;ristiques assez rares dans un jeu de course qui amenaient une certaines doses de strat&#233;gie ont ici disparu, et si certains y verront une volont&#233; de coller au c&#244;t&#233; plus simpliste et intuitif de LittleBigPlanet, pour les joueurs de ModNationRacer c&#8217;est clairement un nivellement vers le bas. 
 
 La deuxi&#232;me cause est la course est compl&#232;tement d&#233;s&#233;quilibr&#233;e. Les armes sont bien trop puissantes, et combin&#233;es avec l&#8217;I.A extr&#234;mement agressive, d&#233;t&#233;riore grandement l&#8217;exp&#233;rience &#8220;easy to play&#8221; que le jeu tente de procurer. En plus de cela le choix de collecter des armes pour soit les envoyer sur vos opposants, soit se prot&#233;ger de ceux qu&#8217;ils vous envoient semble bien trop basique. Il n&#8217;y a pas assez de vari&#233;t&#233; dans les armes &#224; r&#233;cup&#233;rer, et si les circuits sont tr&#232;s bien d&#233;cor&#233;s et extr&#234;mement vari&#233;s, dans le plus pur esprit de la s&#233;rie, ils s&#8217;en d&#233;gagent une impression de vide. Il y a quelques turbo et armes ci et l&#224;, mais apr&#232;s un moment cela devient ennuyeux. 
 Au niveau du contenu on notera la pr&#233;sence d&#8217;un mode histoire au sc&#233;nario totalement incompr&#233;hensible. Le terminer ne vous prendra que quelques heures, &#224; peine plus si vous d&#233;cidez de r&#233;cup&#233;rer les diff&#233;rents bonus qui s&#8217;y trouvent. 
 
 Reste le point fort du jeu, son aspect communautaire et surtout son &#233;diteur de niveau. Dans ce domaine LBPK ne d&#233;&#231;oit pas, il y a de brillantes options de cr&#233;ation, bien qu&#8217;il soit difficile d&#8217;obtenir exactement ce que l&#8217;on avait planifi&#233;. Cependant tout cela n&#8217;est rien de bien nouveau pour toute personne ayant d&#233;j&#224; jou&#233; &#224; un LBP, et l&#8217;&#233;diteur reste au final l&#233;g&#232;rement inf&#233;rieur &#224; celui de LBP2. Un petit tour sur les diff&#233;rents circuits cr&#233;&#233; par la communaut&#233; ach&#232;vera de vous convaincre que le jeu est plus une extension de LBP avec un mode karting qu&#8217;un vrai jeu de kart. 
 Vous pouvez aussi customiser votre kart ou dresser votre sac boy, mais l&#224; encore ce n&#8217;est pas nouveau, ModNationRacer avait aussi un profond syst&#232;me de customisation. On regrettera aussi que peut importe quel type de v&#233;hicule on utilise, la conduite demeure identique. 
 On notera finalement que le support de la 3D promis par Sony durant l&#8217;E3 2012 est finalement pass&#233; &#224; la trappe. 
 
 Au final on ne peut que constater que United Front Game et&#160;Media Molecule&#160;sont pass&#233; &#224; c&#244;t&#233; de leur sujet. En cherchant peut-&#234;tre &#224; trop en faire ils sont pass&#233; &#224; c&#244;t&#233; des fondamentaux d&#8217;un bon jeu de kart : du Fun. 
 Fondamentalement, si vous cherchez un excellent jeu de kart passez votre chemin. ModNationRacer et plus r&#233;cemment, l&#8217;excellent Sonic All-Stars Racing Transormed r&#233;pondront bien mieux &#224; vos attentes. Si vous cherchez quelques avec un &#233;diteur puissant l&#224; encore LittleBigPlanet 2 reste la r&#233;f&#233;rence, avec un &#233;diteur bien plus poli. 
 &#8211;&amp;gt; 12/20 
                                                                                         
        </text>
</document>
