<document>
	<date>2010-02-03</date>
        <title>[Avis] Alive &#8211; Last Evolution</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>Alive last evolution</tag>
                <tag>fantastique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>avis</category>
                <category>Mangas</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Apr&#232;s avoir lu les tomes que j&#8217;ai  re&#231;u  (tr&#232;s rapidement tellement c&#8217;est bon :D ) d&#8217; Alive Last Evolution , je vous donne mon avis sur cette s&#233;rie. 
 
 Cette s&#233;rie de genre fantastique/horreur , vous transporte dans un monde de nos jours, banal, et sans probl&#232;me. Sauf qu&#8217;un jour,  une vague de suicide commence . Des milliers de personnes meurent dans le monde entier n&#8217;&#233;pargnant personne. Cette terreur  dure une semaine  puis tout ce calma. 
 Nous suivons Taisuke Kan&#244;, un  orphelin vivant avec sa grande s&#339;ur  Y&#244;ko, ayant assist&#233; &#224; un suicide d&#8217;une jeune fille qui c&#8217;est d&#233;fenestr&#233; sous ses yeux avec un large sourire &#224; sa bouche.  De grandes interrogations concernant ces suicides se posent  : est-ce un suicide collectif, ou bien un virus poussant les humains &#224; se suicider ? 
 
 Quelques jours plus tard,  de myst&#233;rieux meurtres se produisent,  ne laissant aucune trace aux enqu&#234;teurs. On d&#233;couvre que certaines personnes, suite &#224; la vague de suicide,  ont d&#233;velopp&#233;es des sortes de pouvoirs , ainsi que la capacit&#233; &#224; se r&#233;g&#233;n&#233;rer totalement en une simple nuit de sommeil. 
 A partir de l&#224;,  l&#8217;histoire prend une nouvelle tournure , certains &#171;&#160;camarades&#160;&#187; (les porteurs de pouvoirs) se sont r&#233;unis pour aller r&#233;cup&#233;rer le  c&#339;ur d&#8217;Acro , que quiconque poss&#232;dera deviendra invincible et pourra nettoyer la Terre de tous ses &#171;&#160;d&#233;chets&#160;&#187;. 
 Concernant la r&#233;alisation, les dessins sont tr&#232;s bien dessin&#233;s, les expressions du visages sont nombreuses et tr&#232;s bien retranscrites. L&#8217;humour est pr&#233;sent, les personnages sont supers attachants et les liens entre eux sont pr&#233;sents et forts, rendant ainsi la lecture des tomes fine et dynamique. 
 Ce manga, entre science-fiction et fantastique, plaira &#224; tous les fan du genre, surtout avec l&#8217;omnipr&#233;sence de la mort qui est souvent synonyme de bonheur pour la plupart des personnages. 
 C&#8217;est avec enthousiasme que je termine cet avis en attribuant une note de  5/5  &#224; ce manga, avec une seule envie : savoir la suite. 
 
                                                                                         
        </text>
</document>
