<document>
	<date>2011-12-27</date>
        <title>[Test] DanceStar Party sur PS3</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>casual</tag>
                <tag>DanceStar Party</tag>
                <tag>PS Move</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 En cette fin d&#8217;ann&#233;e 2011, Sony a lanc&#233; pas mal de jeu PS Move de tout type. Aujourd&#8217;hui je vais vous pr&#233;senter un jeu qui va vous faire danser devant votre &#233;cran avec une boule lumineuse &#224; la main : DanceStar Party . Apr&#232;s une premi&#232;re&#160;tentative de dance&#160;avec Singstar Dance, Sony suit la vague JustDance en proposant un jeu plus complet que son premier essai. 
 
 Le principe de DanceStar Party est simple : une personne danse sur votre &#233;cran et vous devez reproduire les m&#234;mes gestes sur fond de musique&#160;entra&#238;nante. Tr&#232;s facile sur le papier mais une fois devant l&#8217;&#233;cran c&#8217;est comment dire &#8230; dr&#244;le ! On s&#8217;agite avec le PS Move en main en pensant faire mieux que le mod&#232;le mais &#8230; c&#8217;est souvent le contraire.. Le petit plus de DanceStar Party c&#8217;est qu&#8217;il utilise aussi la Eye Toy (la petite cam&#233;ra). &#192; certains moments, des photos de vous en pleine dance remplaceront le clip afin de vous donner une id&#233;e sur votre performance. Notez qu&#8217;&#224; la fin de la musique, sur le tableau de score, vous aurez le droit &#224; une courte s&#233;quence de votre dance, histoire de bien rire. 
 Le jeu propose aussi plusieurs petites options plus ou moins&#160;int&#233;ressantes&#160;comme la possibilit&#233; de partager ses photos et vid&#233;os sur les r&#233;seaux sociaux comme Facebook ou Twitter&#160; (chose &#224; ne pas faire)  ou encore d&#8217;enregistrer ses propres&#160;chor&#233;graphies. Ces derniers seront jouables comme ceux de bases. Pour chaque dance vous pouvez choisir entre la version courte ou longue de la musique ainsi qu&#8217;un niveau de difficult&#233;. 
 
 La sensibilit&#233; du PS Move est encore une fois remarquable, le jeu g&#232;re tr&#232;s bien la&#160;d&#233;tection&#160;de mouvement et c&#8217;est vraiment pas un mal. Par contre, le jeu est un peu trop laxiste, on arrive souvent &#224; marquer des points sans faire exactement le bon pas. Mais bon, c&#8217;est un jeu casual o&#249; on veut s&#8217;amuser entre amis. En parlant d&#8217;amis, le jeu est jouable de 1 &#224; 20 joueurs (avec au maximum deux en simultan&#233;s, pour peu que vous ayez deux PS Move). 
 
 Les musiques pr&#233;sentes sont aux nombres de 40, chacune accompagn&#233; de son clip officiel. Parmi ces 40 musiques nous retrouvons les plus connus comme Duck Sauce, Party Rock, Born this Way, Rude Boy, Macarena etc.. Mais aussi pas mal de musiques inconnus au bataillon comme 1 thing d&#8217;Am&#233;rie, We no Speak Americano et d&#8217;autres&#8230; Mais si 40 musiques ne suffisent pas, vous pouvez mettre la main au portefeuille et en acheter d&#8217;autres sur le store. 
 Osez dire le contraire ! 
 Finalement,&#160;DanceStar Party&#160;est un bon jeu, bien sympathique et surtout fun &#224; plusieurs ! Le jeu est vendu &#224; petit prix. Pour moins de 30&#8364; vous aurez un jeu qui vous fera passer de bon moment entre amis ! Le seul regret est la tracklist, elle est vraiment localis&#233; USA car bon nombres de musiques pr&#233;sentes sont inconnus. Apr&#232;s on aime ces musiques &#8230; ou pas ! 
 &#8212;&amp;gt;&#160; 15/20 
                                                                                         
        </text>
</document>
