<document>
	<date>2012-07-15</date>
        <title>[Test] Gravity Rush sur PS Vita</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>Gravity Rush</tag>
                <tag>Vita</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PSVita</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Rappelez-vous, parmi tous les titres annonc&#233;s pour la Vita, il y en avait un qui &#233;tait &#224; la fois original, nouveau et tr&#232;s intriguant. Le jeu &#233;tait pr&#233;vu&#160;initialement&#160;&#224; &#234;tre vendu qu&#8217;en version d&#233;mat&#233;rialis&#233;, mais au vu des notes que le jeu a re&#231;u au Japon et&#160;l&#8217;enthousiasme&#160;que nous les occidentaux avions, le jeu a pris l&#8217;ampleur m&#233;diatique et est finalement sorti aussi en version bo&#238;te. Alors que vaut ce jeu dont tout le monde en a entendu parler ? 
 
 Commen&#231;ons par ce qui nous frappe en premier, c&#8217;est beau ! Tr&#232;s beau m&#234;me ! Le jeu est enti&#232;rement en cel-shading ce qui permet de rendre le jeu totalement cartoon et rien n&#8217;est mis de c&#244;t&#233; pour accentuer le style BD : les cut-scenes qui permettent d&#8217;avancer et d&#8217;en apprendre plus sur l&#8217;histoire prennent la forme d&#8217;une BD interactive.&#160;Ces cut-scenes sont du plus bel effet, en effet elles sont (la plupart du temps) interactives. En plus d&#8217;&#234;tre accompagn&#233; de son pour chaque vignette visualis&#233;e, les dessins sont sur diff&#233;rents niveaux ce qui veut dire que&#160;lorsqu&#8217;on&#160;penche la vita dans l&#8217;espace (gr&#226;ce au gyroscope) on peut voir ce qu&#8217;il y a derri&#232;re le personnage par exemple et cela donne vraiment &#171;&#160;vie&#160;&#187; au dessin. Si toutes les BD pouvaient &#234;tre comme &#231;a&#8230; 
 
 Pour en revenir aux graphismes, les d&#233;veloppeurs ont exploit&#233; toutes la puissance de la console pour cr&#233;er une grande ville o&#249; notre belle Kat peut se balader tranquillement. Le jeu reste tr&#232;s fluide, mais j&#8217;ai quand m&#234;me remarqu&#233; deux trois&#160;ralentissements&#160;au plus fort de l&#8217;action, mais &#231;a ne reste pas grand-chose par rapport &#224; la beaut&#233; des environnements. La mod&#233;lisation des monstres est juste magnifique, les regarder me fait penser &#224; de &#160;nombreuses oeuvres des studios Ghilbi. 
 
 Niveau game-play exit l&#8217;habitude et bienvenue dans le monde o&#249; la gravit&#233; est votre jou&#233;. Contrairement aux id&#233;es re&#231;us, Kat ne volera jamais, elle ne fait et fera que tomber &#8230;. l&#224; o&#249; vous voulez. Vous n&#8217;avez pas d&#8217;armes pour venir &#224; bout de vos ennemis mais vos poings et pieds que vous devrez habilement utiliser vous venir &#224; bout de vos ennemis. Plusieurs statistiques (sant&#233;, recharge de gravit&#233;, puissance des coups) peuvent &#234;tre am&#233;lior&#233;s avec des cristaux diss&#233;min&#233;s&#160;&#224; travers la ville. L&#8217;&#233;cran tactile de la Vita est bien utilis&#233; mais de&#160;mani&#232;re&#160;tr&#232;s l&#233;g&#232;re, c&#8217;est surtout au niveau du gyroscope de la console que le jeu s&#8217;appuie &#224; fond. 
 
 Lorsque vous vous baladez en ville vous pouvez soit discuter avec les habitants soit r&#233;aliser certaines missions et d&#233;fis secondaires ou encore continuer la trame principale de l&#8217;histoire. Histoire qui est d&#8217;ailleurs vraiment tr&#232;s bonne, tr&#232;s bien&#160;ficel&#233;&#160;qui &#233;volue dans un univers tout aussi magnifique qu&#8217;&#233;trange. Le seul regret est la fin, le jeu se termine un peu trop brusquement ce qui nous laisse vraiment sur notre faim concernant cet univers. On finit le jeu avec plus de questions que de r&#233;ponse. 
 
 Mais au final, Gravity Rush c&#8217;est 10h-12h de jeu, de d&#233;couverte et de&#160;fascination&#160;d&#8217;affil&#233;s. Pas de mode multijoueur mais de nombreux d&#233;fis &#224; r&#233;aliser. Le jeu est au final au-del&#224; de mes attentes. En plus de prouver que l&#8217;on peut encore &#234;tre &#233;tonn&#233; avec de nouvelles licences, Gravity Rush montre que la Vita en a dans le ventre et qu&#8217;elle n&#8217;attend que les d&#233;veloppeurs&#8230;. 
 &#8212;&amp;gt;  18/20&#160; 
                                                                                         
        </text>
</document>
