<document>
	<date>2011-12-25</date>
        <title>[Test] Medieval Moves sur PS3</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>Medieval Moves</tag>
                <tag>PS Move</tag>
                <tag>rail-shooter</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Medieval Moves est un rail-shooter disponible exclusivement sur PS3 et jouable uniquement au PlayStation Move. Et oui, le m&#234;me PS Move qui est tr&#232;s peu utilis&#233; ces temps-ci. 
 
 Ce qui frappe aux premiers abords c&#8217;est les graphismes. Exit les monstres en HD super d&#233;taill&#233;s et bonjour aux graphismes tout cartoon, aux ennemis mignons et aux d&#233;cors et couleurs cartoonesques. Les effets de lumi&#232;res sont bien sympathique malgr&#233; un aliasing tr&#232;s pr&#233;sent. Ce qui montre clairement le public vis&#233; : les enfants. 
 
 Qui dit jeu pour enfant, dit jeu tr&#232;s simple. Tout est fait pour faciliter la prise en main et s&#8217;amuser rapidement. C&#8217;est ainsi que le gameplay n&#8217;est gu&#232;re compliqu&#233;. Le jeu est jouable avec un PS Move ou deux. Si vous en poss&#233;dez qu&#8217;un, il fera office d&#8217;&#233;p&#233;e et l&#8217;appuie sur la touche Move le transformera en bouclier alors qui si vous en poss&#233;dez deux, le probl&#232;me est r&#233;gl&#233; : un pour l&#8217;&#233;p&#233;e et un pour le bouclier, et vu qu&#8217;on est sur un rail-shooter, aucune gestion de d&#233;placement n&#8217;est pr&#233;sente. Mais ce n&#8217;est pas tout, notre petit h&#233;ros poss&#232;de aussi d&#8217;autres gadgets comme l&#8217;arc, les shurikens ou le grappin. La sensibilit&#233; du Move est plut&#244;t remarquable, on assimile rapidement les mouvements et tout est fluide et claire. Sauf pour les shurikens, o&#249; la vis&#233;e est vraiment des plus al&#233;atoires ! 
 Les mouvements sont assez intuitifs : pour lancer une fl&#232;che on met le PS Move derri&#232;re la nuque pour la rabattre devant nous (comme-ci on sortait une fl&#232;che), pour boire du lait (pour se r&#233;g&#233;n&#233;rer) il suffit de boire le PS Move (enfin, faire juste le geste hein). C&#8217;est amusant et on aime. 
 
 Comme dis plus haut, le jeu s&#8217;adresse principalement &#224; un public jeune, donc le sc&#233;nario est quant &#224; lui tr&#232;s simpliste. Un vilain m&#233;chant a transformer tout le monde en squelette dans le royaume (vous compris) et votre but en tant qu&#8217;h&#233;ros et de r&#233;gler le&#160;probl&#232;me. Mouai, &#231;a tiens debout. La narration se fait &#224; travers une&#160;succession&#160;d&#8217;images, tel une histoire qu&#8217;on raconte &#224; un enfant. 
 
 Le jeu en solo n&#8217;est gu&#232;re tr&#232;s long, quelques petites heures suffisent pour en voir le bout, mais les d&#233;veloppeurs ont pr&#233;vu deux modes de jeu en coop&#233;ration (en local ou en ligne) : le mode Invasion qui est un mode survie, o&#249; vous et votre&#160;co&#233;quipier&#160;devez tenir le plus longtemps possible, ainsi qu&#8217;un mode Duel o&#249; la coop&#233;ration n&#8217;est plus de mise. 
 
 Au final Medieval Moves n&#8217;est pas un blockbuster, mais n&#8217;est pas un petit jeu qu&#8217;on trouve sur le PSN. Il se place entre les deux, un jeu qui se trouve finalement assez sympathique &#224; jouer, pour peu que vous soyez un enfant. Son petit prix (inf&#233;rieur &#224; 30&#8364;) pourra faire plaisir &#224; plus d&#8217;un ! 
 &#8212;&amp;gt;  14/20 
                                                                                         
        </text>
</document>
