<document>
	<date>2012-10-22</date>
        <title>[Test] Sony Xperia Tablet S</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>sony</tag>
                <tag>tablet S</tag>
                <tag>tablette</tag>
                <tag>Tegra 3</tag>
                <tag>Xperia</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Android</category>
                <category>High-tech</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Apr&#232;s deux tablettes au design plut&#244;t original (notamment la Tablet P), Sony r&#233;cidive et sort une nouvelle tablette. Nomm&#233; Xperia Tablet S, cette tablette est une &#233;volution de la Sony Tablet S. &#199;a ne sera donc nullement une r&#233;volution menu, mais une version revu et corrig&#233; de tous les petits probl&#232;mes de la pr&#233;c&#233;dente tablette. Sony a &#233;cout&#233; sa communaut&#233; et est n&#233; la Xperia Tablet S, une tablette qui se cadre facilement dans le haut de gamme. Cette derni&#232;re est vendu &#224; partir de 399&#8364; dans sa version la plus basique (wi-fi, 16Go) mais de part ses petites sp&#233;cificit&#233;s, la Xperia Tablet S se distingue facilement de ses&#160;concurrents. 
 
 La b&#234;te 
 Sony, comme tous les autres constructeurs, font des packages de plus en plus l&#233;ger. En effet, je ne bouleverserai personne pr&#233;cisant que la bo&#238;te contient uniquement le stricte minimum. Chargeur, c&#226;ble USB, tablette et ribambelle de notice sont suffisant, pour nous consommateur. Pour une tablette haut de gamme (et la seul &#224; jour chez le g&#233;ant nippon) on aurait aim&#233; un peu plus de d&#8217;accessoire (la pr&#233;c&#233;dente tablette avait une dragonne!), autrement que de passer &#224; la caisse ! 
 
 Tout ce qui suit sera compar&#233; &#224; la Tablet S, la premi&#232;re tablette du nom (Lire :&#160; [Arrivage] Sony&#160;Tablet S ).&#160;D&#232;s la sortie de la bo&#238;te, on remarque tout de suite que la Xperia Tablet S a fait une tr&#232;s bonne cure de minceur ! Bien qu&#8217;elle garde ce petit effet recourb&#233; &#160;la Xperia Tablet S laisse l&#8217;effet livre &#224; la maison. Certains penseront que la prise en main est un peu moins bonne, d&#8217;autres (comme moi) pr&#233;f&#233;reront son nouveau design. 
 
 Mais bien qu&#8217;elle ai un design propre, l&#8217;avant de la tablette ne diff&#232;re que peu et ce n&#8217;est pas forc&#233;ment un mal ! 
 
 L&#8217;&#233;cran utilis&#233; est le m&#234;me que sur la Tablet S : m&#234;me taille (9,4&#8243;), m&#234;me d&#233;finition (1280*800 px) et m&#234;me contraste. La seul diff&#233;rence vient des couleurs qui sont un peu plus prononc&#233;es ainsi qu&#8217;une luminosit&#233; qui a &#233;t&#233; revu &#224; la hausse. Voici quelques comparaisons &#224; luminosit&#233; maximale des deux tablettes. 
 
 
 
 Concernant le dos de l&#8217;appareil, on passe du 70% plastique &#8211; 30% aluminium de la premi&#232;re tablette &#224; l&#8217;inverse avec la Xperia Tablet S. La tablette donne moins l&#8217;impression d&#8217;&#234;tre cheap et donne une sensation d&#8217;avoir bien &#233;t&#233; travaill&#233; au niveau des finitions. Le capteur photo dorsal (toujours sans flash LED) est pass&#233; de 5 Mpx &#224; 8 Mpx. 
 
 Vue de c&#244;t&#233; la Xperia Tablet S imite sa grande soeur. Sur le c&#244;t&#233; gauche on retrouve l&#8217;emplacement de la carte SD cach&#233; derri&#232;re un cache en plastique. Contrairement &#224; sa grande soeur, la Xperia Tablet perd son port &#181;USB. Ce qui veut dire qu&#8217;il faudra obligatoirement pass&#233; par le port prioritaire pour le transfert de donn&#233;e, en plus de la charge. Le c&#244;t&#233; droit, on retrouve le bouton power, les boutons volumes ainsi que la LED de notification. Par contre carton rouge au bouton power : lorsque la tablette est &#233;teint, une simple pression suffit &#224; d&#233;marrer la tablette. Chose assez d&#233;sagr&#233;able lorsqu&#8217;on veut v&#233;rifier que la tablette est bien &#233;teinte car cette derni&#232;re s&#8217;allume syst&#233;matiquement. Quant aux haut-parleurs, ils ont quitt&#233; les tranches de l&#8217;appareil pour venir se loger sur le bas de la tablette. 
 
 
 
 La tablette est livr&#233; avec un petit cache pour le port de charge/transfert de donn&#233;es. En effet, et l&#224; j&#8217;en viens &#224; une des caract&#233;ristiques principales de la tablettes : la Xperia Tablet S est r&#233;sistante aux &#233;claboussures ! &#192; la limite d&#8217;&#234;tre submersible, la tablette pourra r&#233;sister au jet d&#8217;eau, la l&#233;gende veut m&#234;me qu&#8217;on puisse l&#8217;utiliser sous la douche ! MAIS, mais &#8230; car il y a un mais, la tablette a quelques soucis de r&#233;sistance pour le moment. &#192; l&#8217;heure o&#249; j&#8217;&#233;cris ces lignes, la tablette a &#233;t&#233; retir&#233; momentan&#233;ment du march&#233; pour un contr&#244;le car certaines de ces tablettes ont des d&#233;faillances au niveau du cadre, ce qui peut permettre une infiltration d&#8217;eau. Sony a prit les dispositions n&#233;cessaires et tant que les tablettes ne seront pas &#224; 100% fiable, elles ne reviendront pas sur le march&#233;. 
 Concernant les caract&#233;ristiques techniques, on a du lourd, du tr&#232;s tr&#232;s lourd : 
 
 &#201;cran 9,4&#8243; (1280*800 px) 
 Processeur quad-core Tegra 3 &#224; 1.3 Ghz 
 1 Go de m&#233;moire vive 
 APN 8 Mpx arri&#232;re, 2 Mpx avant 
 Wifi-GPS 
 16-32-64 Go de m&#233;moire interne + slot SD 
 Android 4.0 (4.1 en automne) 
 R&#233;siste aux &#233;claboussures 
 Port infrarouge (t&#233;l&#233;commande universel) 
 Batterie Li-Ion 6000mAH 
 Masse de 570 &#224; 585 grammes 
 
 Multim&#233;dia 
 La petite derni&#232;re tourne sous Android 4.0 alias Ice Cream Sandwich avec une petite surcouche ainsi que de nombreuses applications propri&#233;taires . Sony a toutefois bien pr&#233;cis&#233; qu&#8217;une mise &#224; jour vers Android 4.1 aka Jelly Bean sera pr&#233;vu courant automne ! Mais bon, entre les promesses des constructeurs et la r&#233;alit&#233; &#8230; 
 
 Je ne vais plus vous pr&#233;senter les nouveaut&#233;s et les apports d&#8217;Ice Cream Sandwich (Lire :&#160; [Test] Samsung&#160;Galaxy Nexus ), mais on va plut&#244;t jeter un oeil &#224; ce que propose cette tablette, par rapport &#224; la&#160;concurrence. 
 Mais avant de rentrer plus en d&#233;tail, je dois vous avouer que la tablette en a sous le capot ! L&#8217;ensemble est vraiment fluide, la tablette ne peine avec aucune application. Du fait qu&#8217;elle embarque un processeur Tegra 3, de nombreux jeux ont &#233;t&#233; optimiser pour cette petite derni&#232;re. Ces jeux qui sont souvent bas&#233;s sur le moteur graphique Unreal Engine 3, offrant des graphismes &#224; couper le souffle. Tous ces jeux sont &#224; retrouver sur le store de Nvidia : la TegraZone. 
 Voici une vid&#233;o comparative montrant la diff&#233;rence de temps d&#8217;ex&#233;cution de diff&#233;rentes applications et jeux. Nous avons en haut la Sony Tablet S (premi&#232;re du non) et en bas la Sony Xperia Tablet S. Le r&#233;sultat est sans &#233;quivoque. 
 
 (Ps : si vous voulez m&#8217;offrir un&#160;tr&#233;pied, l&#8217;onglet contact est en haut &#224; droite  :'(  &#160;). 
 Mais Sony, en plus de proposer une tablette rapide et puissante, a inclus quelques applications et fonctions pour le moins tr&#232;s int&#233;ressante. Commen&#231;ons par quelque chose d&#8217;in&#233;dit dans l&#8217;univers des tablettes : la pr&#233;sence de comptes utilisateurs. En effet, lors de la pr&#233;sentation, on nous avait assur&#233; qu&#8217;une tablette, dans une famille, est utilis&#233; en moyenne par trois personnes diff&#233;rentes. Et vous le savez autant que moi, voir quelqu&#8217;un trifouiller dans nos mails ou photos est bien plus qu&#8217;aga&#231;ant. C&#8217;est pourquoi il est possible de cr&#233;er plusieurs comptes utilisateurs, avec bien sur la possibilit&#233; de limiter l&#8217;acc&#232;s, via mot de passe, &#224; certaines application (mail, galerie, applis, etc.). Tout cela se g&#232;re facilement et rapidement, une simple pression sur un ic&#244;ne et la tablette revient comme avant, un tr&#232;s bon point de ce c&#244;t&#233; ! 
 
 Autres options bien sympa (mais qui existait d&#233;j&#224; sur la pr&#233;c&#233;dente tablette) : les applications d&#233;di&#233;s ainsi que les widgets. Lorsque je dis widget, je ne parle pas des widgets que l&#8217;on trouve de base dans Android, mais bien d&#8217;application qui peuvent se lancer &#224; tout moment sous forme de petite fen&#234;tre et qui se positionnent au dessus de votre application actuelle. Par exemple vous jouez &#224; un point and click et vous &#234;tes bloqu&#233; ? Lancer le navigateur en mode widget (qui viendra se positionner sur le jeu sans le mettre en pause) et vous pourrez rechercher votre soluce  (nan, c&#8217;est pas du v&#233;cu &amp;gt;&amp;lt;). 
 
 De nombreuses autres application sont disponibles. Parmi ces derni&#232;res on peut noter la pr&#233;sence d&#8217;applis d&#233;di&#233;s aux services de location multim&#233;dia de Sony (Music &amp; Vid&#233;o Unlimided). Nous avons aussi Social Life, un agr&#233;gateur RSS coupl&#233; &#224; Twitter, Facebook, Youtube ou encore Google Reader). Coupl&#233; avec un Widget d&#233;di&#233;, SocialLife vient concurrencer FlipBoard et News Republic. 
 
 Venant compl&#233;ter les lecteurs de Google, Sony a int&#233;gr&#233; &#224; sa Xperia Tablet S trois lecteurs diff&#233;rents : Walkman  (musiques) , Album  (photos)  et Films  (besoin de d&#233;tails?) . Chacune de ces applications propose quelques options suppl&#233;mentaires par rapport &#224; celle d&#8217;ICS. Par exemple Walkman propose un tr&#232;s bon &#233;galiseur, ainsi qu&#8217;une gestion des titres assez simplifi&#233;. L&#8217;application Album r&#233;pertorie de mani&#232;re intuitive vos photos et les repr&#233;sente sur une grande map. 
 
 
 La tablette renferme aussi une puissante t&#233;l&#233;commande universelle utilisable gr&#226;ce &#224; son port infrarouge, prenant en charge des centaines de marques d&#8217;appareils &#233;lectroniques. Apr&#232;s une rapide configuration, il est possible d&#8217;utiliser l&#8217;application en mode widget. Pratique pour zapper sans quitter son application ! 
 
 L&#8217;appareil photo dorsale, d&#8217;un capteur de 8 m&#233;gapixels, permet de prendre des photos (en 4:3 &#224; 3264*2448 px) et des vid&#233;os en FullHD (1920*1080 px). Le capteur n&#8217;est pas mauvais, mais ne restera pas non plus dans les annales. L&#8217;application appareil photo vous permet de faire quelques rapides r&#233;glages (balance des blanc, activation de la g&#233;olocalisation, mode photo, etc). L&#8217;autofocus se montre particuli&#232;rement r&#233;actif avec des bonnes mises au point que l&#8217;on soit en photo ou en vid&#233;o. &#160;Les photos sont d&#8217;assez bonne qualit&#233;, m&#234;me lorsque la luminosit&#233; est faible. Comme le montre cette photo en tr&#232;s gros plan et &#224; tr&#232;s faible luminosit&#233;. 
 
 Niveau autonomie, la tablette s&#8217;en sort plut&#244;t pas mal ! Comptez environ 8-9 heures d&#8217;autonomie en lecture vid&#233;o mais un peu moins en jeu (notamment&#160;les plus gourmand). Quant &#224; la simple navigation sur le net, le coeur compagnon du Tegra 3 se fait sentir avec une excellente autonomie ! 
 Quoi qu&#8217;il en soit, Sony signe avec sa Xperia Tablet S une v&#233;ritable suite &#224; sa premi&#232;re tablette. Plus puissante, plus fine, plus compl&#232;te, la Xperia Tablet S, vendu &#224; partir de 399&#8364;, &#160;saura remplir toutes ses missions. 
 &#8212;&amp;gt;  16/20 
                                                                                         
        </text>
</document>
