<document>
	<date>2013-05-02</date>
        <title>Sorcery sur PS3 [Test]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>PS Move</tag>
                <tag>Sorcery</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>Non class&#233;</category>
                <category>PS3</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 Dans 1 mois environ lors de l&#8217;E3 nous en saurons certainement plus sur ce que nous r&#233;serve Sony avec sa nouvelle console de salon. Si l&#8217;attention s&#8217;est focalis&#233;e sur&#160; le contr&#244;leur de la PS4, un autre p&#233;riph&#233;rique m&#8217;a interpell&#233; : le playstation 4 Eye. Compatible avec les PS move actuel, il permettrait &#224; Sony &#224; se hisser au niveau de Microsoft avec sa kinect dont le succ&#232;s est incontestable. 
 
 Mais que vaut la technologie la plus avanc&#233;e si elle est mal exploit&#233;e par les logiciels et dans le cas pr&#233;sent les jeux. Je constate que la ludoth&#232;que actuelle utilisant le PS Move ne contient pas pl&#233;thore de blockbusters. J&#8217;ai d&#233;j&#224; eu l&#8217;occasion de vous parler du tr&#232;s britannique  Dancestar Party , de l&#8217;&#233;nergique  Sports Champions 2  et du plus m&#233;diatique  Wonderbook : Book of Spells . 
 
 Je vais rester dans le monde du merveilleux&#160; avec le titre Sorcery. Non il ne s&#8217;agit pas d&#8217;un reboot du  c&#233;l&#232;bre titre sur Amstrad CPC , bien que ce soit tr&#232;s en vogue en ce moment, comme par exemple la sortie du  mythique Flashback Origins de Paul Cuisset  pr&#233;vue cette ann&#233;e. Il s&#8217;agit du Sorcery sorti il y a 1 an environ sur PS3 et qui fonctionne exclusivement &#224; l&#8217;aide du PS Move. 
 
 Dans cette aventure, vous incarnez Flint, un jeune et indisciplin&#233; apprenti sorcier. Son maitre Dash&#160; parti en voyage il ne tarde pas &#224; mettre en pratique les rudiments de magie qu&#8217;il est encore loin de maitriser. Il entreprend alors de r&#233;parer les d&#233;g&#226;ts qu&#8217;il a involontairement caus&#233;s avant le retour de son professeur. 
 
Accompagn&#233; de sa chatte Erline (&#233;vident clin d&#8217;oeil au chat d&#8217;Alice au pays des merveilles) avec qui il peut converser, Flint prend le chemin de ce qui ressemble fort &#224; un voyage initiatique. 
 La manette sert aux d&#233;placements de Flint et la PS Move &#224; effectuer les sorts et interagir avec l&#8217;environnement : 
 
 un coup sec vers l&#8217;avant pour un tir magique direct, 
 
 
 
 un geste coup&#233; ou slic&#233; (non il ne s&#8217;agit pas de sports Champion 2) pour incurver sa trajectoire, 
 
 
 
 des moulinets pour ouvrir des coffres, ou m&#233;langer des potions 
 
 
 
 un geste vers le haut pour faire l&#233;viter des objets. 
 
 
 Le didacticiel du d&#233;part aide &#224; parfaire la&#160;ma&#238;trise&#160;de ces combinaisons. Globalement vos gestes sont assez bien reconnus et le syst&#232;me de vis&#233;e des adversaires est tr&#232;s tol&#233;rant. 
 
 D&#8217;autres possibilit&#233;s s&#8217;ajouteront au fil et a mesure de l&#8217;aventure notamment avec la concoction de potions avec les ingr&#233;dients r&#233;colt&#233;s i&#231;i et l&#224;. Les rencontres avec l&#8217;Alchimiste sont &#233;galement un pr&#233;texte &#224; commercer ainsi vous pourrez acheter les objets qui vous manquent ou vendre ceux que vous poss&#233;dez en trop grand nombre. 
 
 Sorcery a &#233;t&#233; d&#233;velopp&#233; par Santa Monica Studio, le studio qui s&#8217;est charg&#233; de God Of War : Ascension : une tr&#232;s bonne r&#233;f&#233;rence surtout au niveau du graphisme et malgr&#233; la controverse &#224; propos des ventes. Au passage, je vous invite fortement &#224; le d&#233;couvrir si vous n&#8217;y avez pas encore jou&#233;. 
 
On retrouve donc dans Sorcery la &#171;&#160;p&#226;te&#160;&#187; du studio californien, le graphisme des d&#233;cors et les effets de lumi&#232;re sont de toute beaut&#233;, le chara-design des adversaires est &#224; mon avis bien plus r&#233;ussi que celui des personnages principaux Flint et Erline. La musique tr&#232;s adapt&#233;e, contribue &#224; nous plonger dans une ambiance m&#233;di&#233;vale aux consonances nordiques. 
 
 Quand aux cin&#233;matiques elles se pr&#233;sentent sous la forme originale de pages d&#8217;un livre ancien avec des illustrations repr&#233;sentant des sc&#232;nes o&#249; &#233;voluent les personnages de l&#8217;histoire. 
 
 J&#8217;aurai souhait&#233; avoir la possibilit&#233; de piloter la camera car sa gestion automatique se r&#233;v&#232;le parfois bien&#160; probl&#233;matique surtout lors de phases de combat. Le niveau de difficult&#233; propos&#233; comprend 4 modes : d&#233;butant, confirm&#233;, expert et cauchemar qui porte vraiment bien son nom. L&#8217;aventure termin&#233;e, vous pourrez &#224; coup sur prolonger la dur&#233;e de vie du jeu en changeant le niveau. 
 
 Contrairement &#224; Wonderbook : Book of Spells, Sorcery est destin&#233; certes &#224; des enfants mais plus &#224; des adolescents. Pour utiliser une comparaison cin&#233;matographique, l&#8217;attitude r&#233;solument rebelle de Flint, les tacles que lui fait continuellement Erline et d&#8217;une mani&#232;re plus g&#233;n&#233;rale l&#8217;humour tr&#232;s pr&#233;sent dans ce jeu me font plus penser &#224;  l&#8217;apprenti sorcier&#160; de Jon Turteltaub sorti en 2010  qu&#8217;&#224; Harry Potter. 
 
 Cependant bien que je ne sois plus un ado ou alors attard&#233;, j&#8217;ai adh&#233;r&#233; &#224; ce jeu, son ambiance d&#8217;h&#233;roic fantasy m&#233;lang&#233;e &#224; son humour d&#233;cal&#233;, l&#8217;utilisation de la PS Move qui renforce l&#8217;immersion dans l&#8217;action,&#160; les bruitages et les musiques vari&#233;es et r&#233;ussies sont autant d&#8217;ingr&#233;dients qui font de Sorcery une bonne potion ludique. La boire, vous donnera le pouvoir de vous &#233;vader durant au moins 8 heures dans un monde merveilleux et surprenant. 
 
J&#8217;esp&#232;re que pour l&#8217;avenir les futurs jeux&#160; sur PS4 int&#233;greront aussi bien&#160; la manette PS Move que dans Sorcery mais aussi qu&#8217;ils innoveront en ce qui concerne la th&#233;matique &#224; l&#8217;image du nouveau Wonderbook&#160; : Diggs Nightcrawler 
                                                                                         
        </text>
</document>
