<document>
	<date>2010-01-31</date>
        <title>[Achat] DVD Japanimation &#8211; Mangas &#8211; Livre</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>Akira</tag>
                <tag>anime</tag>
                <tag>japanimation</tag>
                <tag>MPD psycho</tag>
                <tag>Muryoh</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Commande</category>
                <category>Mangas</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Aujourd&#8217;hui c&#8217;est la  japanimation qui est &#224; l&#8217;honneur . Vu que j&#8217;aime bien les mangas et la science fiction, et surtout que je m&#8217;ennuie (-_-&#8216;) j&#8217;ai d&#233;cid&#233; d&#8217;aller faire un tour sur  priceminister  et  amazon  pour faire  quelques achats  ^_^ 
 
 Apr&#232;s avoir lu  de tr&#232;s bonnes critiques  sur l&#8217;anime &#171;&#160;Akira&#160;&#187;, je me suis empress&#233; de commander la version collector de ce film, qui s&#8217;annonce excellent. 
 Synopsis  :  Dans l&#8217;univers Apocalyptique d&#8217;un Tokyo Post-Atomique, Kaneda et sa bande vivent la nuit et se disputent leur territoire avec les autres clans. Tetsuo, un ami de Kaneda, est victime d&#8217;un &#233;trange accident lors d&#8217;une guerre des gangs. Evacu&#233; par des militaires, il sert alors de cobaye et re&#231;oit le pouvoir psychique qui d&#233;passe la conscience : il est victime du projet Akira&#8230; 
 
 
 En second lieu, c&#8217;est une s&#233;rie,  toujours de science fiction ,  Muryoh  en version Int&#233;grale 
 Synopsis  :  Nous sommes en &#233;t&#233; 2070, deux myst&#233;rieux objets gigantesques apparaissent dans le ciel de Tokyo. Ils s&#8217;affrontent et disparaissent. Le gouvernement admet alors l&#8217;existence d&#8217;extra-terrestres. Quelques jours plus tard, Muryoh Subaru, le h&#233;ros de l&#8217;histoire, arrive au coll&#232;ge Misumaru. Bizarrement, il porte un vieil uniforme scolaire qui n&#8217;est plus utilis&#233; depuis longtemps au Japon. Il se lie d&#8217;amiti&#233; avec Hajime Murata, le d&#233;l&#233;gu&#233; de la classe et autre h&#233;ros de l&#8217;histoire. Muryoh finit par entrer en conflit physique avec les membres du conseil des d&#233;l&#233;gu&#233;s. On se demande qui sont les espions extra-terrestres car chacun montre des supers-pouvoirs. Mais quel est le but de Muryoh ou des aliens ? 
 
 
 Fini pour les films. Il y a quelques jours j&#8217;ai re&#231;u les 3 premiers tomes de  MPD Psycho , et  vu que j&#8217;ai ador&#233;  :mrgreen: j&#8217;ai command&#233; les tomes 4 &#224; 11. Cette excellente s&#233;rie,  remplie de psychopathes et de meurtres  me rend fou de joie :D une fois que j&#8217;aurai avanc&#233; dans l&#8217;histoire je vous ferai un petit topo ;). 
 
 Et enfin, je me suis pris le  guide complet de la s&#233;rie  Stargate SG1  illustr&#233;.  Malgr&#233; que je sois pratiquement incollable  sur cette s&#233;rie, je me devais quand m&#234;me d&#8217;avoir ce magnifique guide ! Plus d&#8217;info lors de son arriv&#233; :mrgreen; . 
                                                                                         
        </text>
</document>
