<document>
	<date>2014-01-21</date>
        <title>Le line-up de ProSiebenSat.1 [Compte rendu]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>Gunz 2</tag>
                <tag>KingsRoad</tag>
                <tag>Prosiebensat.1 games</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
                <category>Pr&#233;sentation</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Quand j&#8217;ai &#233;t&#233; invit&#233; mi d&#233;cembre &#224; d&#233;couvrir&#160;  le lineup de Prosiebensat.1 Games  je ne croyais rien connaitre de cet &#233;diteur allemand. Aussi quand j&#8217;ai &#233;t&#233; accueilli tr&#232;s sympathiquement par Christian Beer et Tim WestPhal, &#160;mon allemand un peu rouill&#233; a vite laiss&#233; la place &#224; un anglais un peu plus compr&#233;hensible. 
 
En fait si le nom de Prosieben ne m&#8217;&#233;voquait rien &#224; part pro sept la traduction litt&#233;rale en allemand &#160;certains titres du catalogue me parlaient beaucoup plus comme le  MMO RPG&#160; Everquest 2, le MMO Action DC univers Online et le MMO FPS Planetside 2 . Et s&#8217;ils ont tendance &#224; aimer le MMO chez Prosiebensat.1, Games il n&#8217;&#233;dite pas que cela. C&#8217;est en quelque sorte  la division vid&#233;oludique de la chaine de t&#233;l&#233;vision allemande&#160;Prosiebensat.1 , 
 
 J&#8217;ai ainsi pu assister &#224; la pr&#233;sentation&#160; de  KingsRoad  un jeu de r&#244;le en ligne gratuit d&#233;velopp&#233; par Rumble et qui  fonctionne au sein d&#8217;un navigateur web . Le principe et l&#8217;intrigue sont assez classiques. Vous incarnez un chevalier, un magicien ou un archer pour sortir les terres troubl&#233;es d&#8217;Alderstone des t&#233;n&#232;bres dans lesquelles elle sont plong&#233;es. 
 
Au programme : 
 
 exploration des diff&#233;rentes sections de la carte qui se d&#233;bloquent au fur et a mesure de votre avanc&#233;e, 
 combat en cliquant sur les ennemis en fonction de vos armes et aptitudes et 
 r&#233;cup&#233;ration de butin qui permet de commercer, d&#8217;am&#233;liorer vos armes, vos caract&#233;ristiques. 
 
 
 Ayant connu le d&#233;veloppement sous navigateur internet, le v&#233;n&#233;rable Netscape entre autre pour les plus anciens, je suis toujours stup&#233;fait de voir ce qu&#8217;on peut faire aujourd&#8217;hui dans un navigateur.  Les graphismes de Kingsroad sont plus que corrects et l&#8217;animation m&#234;me en plein &#233;cran sur Safari Mac est fluide . A ce prix l&#224;, pourquoi se priver. 
 
A ce jour n&#233;anmoins, Kingsroad n&#8217;est pas enti&#232;rement traduit en fran&#231;ais,  il est donc &#224; r&#233;server &#224; ceux qui n&#8217;ont pas trop s&#233;ch&#233; les cours d&#8217;anglais . Une version Facebook et pour tablette est pr&#233;vu en ce d&#233;but d&#8217;ann&#233;e. 
 
 Ensuite j&#8217;ai vu  une d&#233;mo du tr&#232;s cor&#233;en Gunz 2 : The Second Duel.  D&#233;velopp&#233; par MAIET Entertainement  ce jeu gratuit de tir &#224; la troisi&#232;me personne est la s&#233;quelle du jeu Gunz : The duel sorti en 2004 .&#160; La encore vous pouvez choisir parmi 3 classes de personnage, le silent Avenger, le Gunslinger et le Shield Trooper, mais on change carr&#233;ment d&#8217;ambiance. L&#8217;optimite est une source d&#8217;&#233;nergie convoit&#233;e aussi bien par l&#8217;empire d&#8217;Axium que la r&#233;publique de Travia. 
 
Vous faites partie des mercenaires qui ont d&#233;couvert que son absorption fait d&#233;cro&#238;tre de fa&#231;on surhumaine vos aptitudes. Bien que je n&#8217;aie vu que le mode  Deathmatch , il est pr&#233;vu 3 autres modes de jeu  Team Deathmatch ,&#160; Team Elimination  et  Campagne  o&#249; il faudra affronter les agents de la myst&#233;rieuse Adam Corporation. 
 
 La caract&#233;ristique tr&#232;s originale du gameplay de Gunz 2 est l&#8217;action murale  c&#8217;est &#224; dire la possibilit&#233; de d&#233;fier la gravit&#233; en grimpant bri&#232;vement sur les murs pour combattre,  un peu &#224; la Matrix  ou pour aller encore plus loin, comme dans certains films d&#8217;action et d&#8217;arts martiaux hongkongais. Avec de si jolies courbes et une telle habilet&#233; avec les armes &#224; feu,&#160; je n&#8217;ai pas pu m&#8217;emp&#234;cher de faire un rapprochement entre le personnage f&#233;minin Gunslinger et la non moins mortelle Bayonetta. 
 
 Je regrette ne pas avoir eu l&#8217;autorisation de prendre en photo un autre titre que proposera Prosieben qui est une sorte de shoot em up &#224; la sauce heroic fantasy. J&#8217;ai &#160;m&#234;me pu y jouer &#160;bien qu&#8217;il ne soit pas encore traduit du cor&#233;en et je peux vous garantir qu&#8217;il est tr&#232;s impressionnant visuellement et vraiment addictif. 
 
 Le d&#233;couverte de ce distributeur allemand bien implant&#233; dans son pays et qui a pour ambition d&#8217;investir le march&#233; fran&#231;ais fut donc fort instructive. Avec ses 130 employ&#233;s et une communaut&#233; fran&#231;aise en son sein,  Prosieben, partenaire de Sony Online Entertainement, promet de nous faire conna&#238;tre des titres originaux qui ne seraient pas forc&#233;ment distribu&#233;s en France . Derni&#232;re preuve anecdotique mais symbolique de leur int&#233;r&#234;t pour les pays des gaulois, Prosiebensat Games&#160; distribue le jeu sous navigateur  Asterix &amp; Friends . 
 
 Bien fourni en goodies, le press kit sous forme de cl&#233; USB &#233;tait accompagn&#233; d&#8217;un superbe sac, d&#8217;une version DVDROM du jeu Planetside 2 avec le tapis de souris associ&#233;, d&#8217;un porte cl&#233; ruban DC Universe Online et un autre reprenant la charte graphique du distributeur, de tee-shirts Maestia et S4 League, d&#8217;un stylo et enfin d&#8217; une carte de voeux sign&#233;e par une partie de l&#8217;&#233;quipe de ProsiebenSat Games notamment de son PDG Tung Nguyen-Khac . Plut&#244;t cool ! 
                                                                                         
        </text>
</document>
