<document>
	<date>2014-10-27</date>
        <title>Dungeon of the Endless sur PC [Test]</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>Dungeon of the Endless</tag>
                <tag>early access</tag>
                <tag>rogue-like</tag>
                <tag>Steam</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
                <category>test</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Les d&#233;veloppeurs fran&#231;ais Amplitude Studios&#160;des fameux Endless Space et Endless Legend, nous sortent aujourd&#8217;hui m&#234;me&#160;Dungeon of the Endless,  un subtil m&#233;lange de Rogue-like, de tower defense, de strat&#233;gie et un&#160;soup&#231;on&#160;de RPG.&#160; Ne vous fiez pas aux graphismes un peu sp&#233;ciaux, le jeu est tr&#232;s, tr&#232;s bon ! Dungeon of the Endless est un peu un &#171;&#160;fantasme&#160;&#187; des d&#233;veloppeurs, bien loin de leur deux gros jeux,&#160;Dungeon of the Endless &#233;tait disponible en alpha depuis un peu plus d&#8217;un an sur Steam. Un bon moyen de recevoir des fonds, de corriger des bugs et d&#8217;&#233;couter la communaut&#233;, mais bon, &#231;a c&#8217;est un autre d&#233;bat. Le jeu se place donc dans le m&#234;me univers de la s&#233;rie Endless. 
 
 Le principe du jeu est vraiment simple. Apr&#232;s avoir choisi votre &#233;quipage et votre vaisseau (qui poss&#232;de chacun des bonus/malus diff&#233;rents), vous vous crashez dans un environnement tr&#232;s, tr&#232;s hostile. Votre mission, transporter le cristal de votre vaisseau &#224; la sortie, et ce &#224; chaque &#233;tage. Dit comme &#231;a, c&#8217;est assez simple, mais c&#8217;est sans compter sur les diff&#233;rents ennemis qui, &#224; la moindre occasion, vous mangeront tel un hamburger. Tr&#232;s globalement, chaque tour de jeu se r&#233;alise en trois &#233;tapes :  g&#233;rer votre &#233;quipe, construire des d&#233;fenses et ouvrir une porte , avec quatre&#160;ressources &#224; votre disposition : l&#8217;industrie, la science, la nourriture et la brume. 
 &#160;A chaque tour, vous devez choisir minutieusement l&#8217;emplacement de vos tourelles de d&#233;fenses, vos g&#233;n&#233;rateurs de ressources, la gestion de vos personnages (niveau, items), les recherches &#224; lancer, etc. Ce n&#8217;est qu&#8217;alors, que vous vous lancez &#224; l&#8217;ouverture d&#8217;une porte, celle de votre choix. A partir de ce moment, vous avez une forte probabilit&#233; de voir une horde d&#8217;ennemi foncer sur votre cristal, en d&#233;truisant tout sur leur passage (tourelles, g&#233;n&#233;rateurs, vos h&#233;ros&#8230;). Une fois que vous avez trouvez la sortie vers l&#8217;&#233;tage suivant, vous devez porter votre cristal jusqu&#8217;&#224; cette derni&#232;re, avec bien s&#251;r des ennemis arrivant &#224; l&#8217;infini ! A vous de pr&#233;parer votre passage avec de nombreuses tourelles ! 
 
 Les graphismes peuvent para&#238;tre un peu &#171;&#160;vieux&#160;&#187; aux premiers abords,  mais au final c&#8217;est tr&#232;s agr&#233;able  ! On se retrouve avec un bon m&#233;lange de relief, de pixel art et de lumi&#232;re dynamique. La bande son est vraiment sympa avec des tonalit&#233;s r&#233;tro (8-16-32 bits, je ne sais pas trop). Tant qu&#8217;on y est, si vous voulez vous faire une id&#233;e de l&#8217;ambiance sonore,  l&#8217;OST&#160;est disponible gratuitement  et l&#233;galement  &#224; cette adresse . 
 
 Le jeu poss&#232;de aussi un mode coop&#233;ratif jusqu&#8217;&#224; quatre joueurs et sera disponible sous peu sur Linux et Xbox One. Pour moins de 12&#8364;, nous avons l&#224; un jeu tr&#232;s complet avec des m&#233;caniques simples mais diablement accrocheur. Les parties s&#8217;encha&#238;nent rapidement et on n&#8217;h&#233;site pas &#224; recommencer. Les diff&#233;rents vaisseaux changent vraiment les sessions, ce qui permet de ne jamais se retrouver avec deux parties identiques. Vous l&#8217;aurez compris, je recommande deux fois qu&#8217;une (et en plus ils sont fran&#231;ais !). 
 
                                                                                         
        </text>
</document>
