<document>
	<date>2010-08-23</date>
        <title>[Compte-rendu] Pr&#233;sentation Spider-Man Dimensions</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>2099</tag>
                <tag>dimensions</tag>
                <tag>noir</tag>
                <tag>shattered dimensions</tag>
                <tag>spider-man</tag>
                <tag>spiderman</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#192; la une</category>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>Nintendo</category>
                <category>Pr&#233;sentation</category>
                <category>PS3</category>
                <category>WII</category>
                <category>Xbox 360</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 C&#8217;est dans le Ice Baar sur l&#8217;avenue des  Champs-Elys&#233;es , que nous avons eu le plaisir de rencontrer T homas Wilson, Creative Director du jeu , qui est venu nous parler de son futur jeu, &#224; savoir  Spider-Man Dimensions . Spider-Man Dimensions est un jeu &#233;dit&#233; par  Activision et d&#233;velopp&#233; par Beenox Studios  qui sortira le  10 septembre 2010 sur PS3, Xbox 360, Wii et DS. 
 
 
 Ce jeu ne vous mettra pas dans la peau d&#8217;un Spider-Man, mais dans la peau de quatre hommes araign&#233;es diff&#233;rents. Tous tir&#233; des comics &#224; savoir  spider-man, spider-man amazing, spider-man noir et spider-man 2099. 
 
 Qui dit quatre spider-man, dit quatre comics diff&#233;rent donc  quatre univers diff&#233;rents  et quatre styles &#224; part (vous m&#8217;avez suivi?). Et c&#8217;est &#231;a qui fait la force du jeu. Le sc&#233;nario tourne autour des quatre univers et  chaque univers &#224; sa petite particularit&#233; . Tant graphique que gameplay, les petits d&#233;v&#8217; de chez Beenox ont essay&#233; de &#171;&#160;faire quatre jeux en un&#160;&#187; (c&#8217;est leurs termes). Alors que l&#8217;univers de Spider-Man Noir se veut tr&#232;s &#8230; noir et tr&#232;s sombre, celui de 2099 se veut assez r&#233;aliste avec ses gratte-ciels de 3 km et des plongeons interminables pendant que l&#8217;univers d&#8217;Amazin se d&#233;roule dans un d&#233;cor totalement  cell-shading. 
 
 En bref,  pas de DLC pr&#233;vu  (donc ce n&#8217;est pas un jeu en kit), plusieurs  bonus in-game  seront d&#233;bloquables (costumes, artwork&#8230;), les voix seront traduit (si si c&#8217;est important), le jeu sera sous forme de niveau tout en &#233;tant assez ouvert pour &#233;viter de se croire dans un enclos. C&#8217;est ce qui trotte dans ma t&#234;te,  si vous avez des questions un peu plus pr&#233;cises posez-les, j&#8217;essaierai d&#8217;y r&#233;pondre . Et en repartant, nous avons eu le droit &#224; quelques sympathiques goodies :  un poster  (assez grand) , un jeu de cartes ainsi que des autocollants. 
 
 
 Et comme des images vallent 1000 mots, voici le dernier trailer en date : 
 
                                                                                         
        </text>
</document>
