<document>
	<date>2013-10-23</date>
        <title>L&#8217;appartement 4 de Sony</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>Appartement 4</tag>
                <tag>Killzone</tag>
                <tag>sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>avis</category>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS4</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Si il y a bien une chose que j&#8217;attends, et je ne pense pas &#234;tre le seul, c&#8217;est la sortie de deux mastodontes : la Xbox One et la PlayStation 4. Personnellement j&#8217;ai fait expr&#232;s de ne pas entrer dans le sujet, dans les diff&#233;rents d&#233;bats One/PS4, car le web en d&#233;j&#224; rempli. Pour ma part, mon choix est fait et &#231;a sera la PS4 ! Au d&#233;but j&#8217;avais h&#233;sit&#233;, mais lorsque j&#8217;ai vu le pack KillZone &#224; 499&#8364;, coupl&#233; &#224; 50&#8364; de bon d&#8217;achat de chez la Fnac, j&#8217;ai fonc&#233; t&#234;te baiss&#233;e. 
 
 Enfin, revenons au vif du sujet. Sony a ouvert &#224; Paris, pour une dur&#233;e de deux semaines, l&#8217;Appartement 4. Facile &#224; deviner, l&#8217;Appartement 4 &#233;tait un endroit fort sympathique o&#249; l&#8217;on pouvait d&#233;couvrir, toucher et jouer &#224; la future console de salon by Sony, la PlayStation 4. De nombreuses consoles et jeux &#233;taient pr&#233;sents, mais malheureusement tous n&#8217;&#233;tait pas jouable, comme malheureusement KillZone. Enfin, voici la liste des jeux que Sony (et &#233;diteurs) ont bien voulus montrer du gameplay comme on aime : 
 
 KillZone: Shadow Fall 
 #DRIVECLUB 
 Knack 
 Contrast 
 OctoDad 
 Hohokum 
 Assassin&#8217;s Creed IV: &#160;Black Flag 
 FIFA 14 
 
 
 Que ce soit sur &#233;cran LCD pour la plupart des jeux, sur visiocasque V3 (&#160; [Avis] Visiocasque 3D&#160;by Sony ) pour Knack et Contrast ou encore sur r&#233;troprojecteur Full HD pour KillZone, niveau graphisme, &#231;a claque ! On a d&#8217;un c&#244;t&#233; KillZone et Driveclub ou encore AC4 qui font frissonner les pupilles avec leurs polygones et effets de lumi&#232;res &#224; tout va et d&#8217;un autre c&#244;t&#233;, les autres jeux (notamment Contrast) o&#249; l&#8217;on quitte les reflets et les explosions pour d&#233;couvrir un jeu tr&#232;s color&#233;, tr&#232;s beau, jouant beaucoup sur les ombres (en m&#234;me temps c&#8217;est une grosse partie du gameplay). Mais je dois vous avouer que je n&#8217;ai pas beaucoup jouer, je voulais surtout d&#233;couvrir et prendre la manette en main. 
 
 Je ne sais pas pour vous, mais niveau design, je la trouve un peu &#171;&#160;&#233;trange&#160;&#187;. Je ne dis pas que j&#8217;aime pas, mais le fait d&#8217;avoir une grosse zone tactile au milieu change le design. Bref on aime ou on aime pas, mais moi &#231;a ne me d&#233;range pas plus que cela. Premi&#232;re chose, la manette est super l&#233;g&#232;re, tout comme sa petite soeur. Seconde chose que j&#8217;ai d&#233;couvert par hasard (yup, je vie dans vis dans une grotte) : la zone tactile est cliquable. Etant impatient lors des cin&#233;matiques, j&#8217;adore appuyer sur  start &#160;ou tout autres boutons sous la main pour aller plus vite. Oubliant que j&#8217;ai une DS4 sous la main  (la version Sony et non Citroen) , j&#8217;ai malencontreusement oubli&#233; que le  start  tant bien aim&#233; n&#8217;existe plus, car qu&#8217;il a c&#233;der sa place pour un bouton  share . Donc j&#8217;appuie et &#171;&#160;wouaaahh&#160;&#187; ! J&#8217;ai du cliquer une dizaine de fois juste pour le plaisir&#8230; Il m&#8217;en faut peut pour me rendre heureux ! 
 Au niveau des sticks, le petit creux sur le dessous permet aux pouces de bien se positionner et de ne pas glisser (&#231;a doit &#234;tre pratique apr&#232;s 5h de jeu d&#8217;affiler, avec dles mains moites &#224; souhait). Pour le reste c&#8217;est une manette classique. Pour ma part elle me plait, &#224; voir sur le temps si les nouveaux jeux utiliseront les nouvelles fonctionnalit&#233;s telles que l&#8217;haut parleur, la zone tactile ou le gyroscope. 
 
 
 Au niveau des jeux je ne me suis pas du tout attard&#233;. J&#8217;ai un peu jou&#233; (durant quelques minutes) aux diff&#233;rents jeux, mais certainement pas assez pour vous donner un avis objectif. Dans tous les cas, la PS4 sera jouable au PGW, l&#8217;occasion de tester la manette et de voir la b&#234;te (qui est dr&#244;lement jolie) sous toutes ses coutures ! 
                                                                                         
        </text>
</document>
