<document>
	<date>2012-11-03</date>
        <title>[CONCOURS] Paranormal Activity 4 vous fait gagner de nombreux lots !</title>
        <author>Offblink</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>film</tag>
                <tag>horreur</tag>
                <tag>PA4</tag>
                <tag>paranormal activity 4</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 Pour la sortie de Paranormal Activity 4 (en salle depuis le 31 Octobre), JohnCouscous.com organise un concours pour vous faire gagner des cadeaux ! 
 
 
 Voici les vid&#233;os de l&#8217;avant premi&#232;re fran&#231;aise ainsi que le trailer du film. On vous dit ensuite comment tenter votre chance pour gagner un des cadeaux mis en jeu  
 
 
 Qu&#8217;est-ce qu&#8217;on peut gagner ? 
Aujourd&#8217;hui JohnCouscous.com vous permet de gagner&#160; 10 lampes porte-clefs et 10 coques I-phone . 
 
 Comment participer ? 
 C&#8217;est tr&#232;s simple, vous avez 4 fa&#231;ons de jouer : 
 1) Blog 
Laissez un (seul) commentaire ici, avec votre email que je puisse vous contacter en cas de gain. 
 2) Twitter 
Postez ce tweet, et suivez-moi ( @JohnCouscous ) pour vous contacter en cas de gain : 
 Je participe au concours Paranormal Activity 4 sur le blog http://www.JohnCouscous.com pour gagner un des nombreux lots ! cc @JohnCouscous 
 Poster ce texte sur votre compte Twitter . 
 3) Facebook 
Devenez fan de la page JohnCouscous.com et commentez le post &#224; cette URL. Je vous enverrai un message en cas de gain : 
 Fan page JohnCouscous.com 
 4) Newsletter 
En vous abonnant &#224; la Newsletter ci-dessous (1 email maximum par jour arrivant entre 5 et 6h le matin) : 
 Indiquez votre adresse email ici :&#160; 
 Pensez bien &#224; confirmer l&#8217;email que vous recevrez, pour que votre participation soit prise en compte. 
 Vous avez jusqu&#8217;au&#160; Samedi 10/11/12 &#224; 23h59 , soit 1 semaine, pour participer. 
Je rassemblerai ensuite les participants des 4 canaux et ferai un tirage au sort dans tout &#231;a et vous contacterai en cas de gain. 
 &#169; 2012 Paramount Pictures. Tous droits r&#233;serv&#233;s. 
 EDIT du 06/12 : Merci &#224; tous pour vos nombreuses participations au concours ! 
Le tirage au sort a eu lieu et les gagnants sont : 
C&#233;dric M., Blaise C., Isabelle D., Pascale V., C&#233;line F., Guillaume T., Nicolas D., J&#233;r&#244;me C., Jean-Philippe L., Younes A. 
 A tr&#232;s vite pour un prochain concours ! 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
