<document>
	<date>2014-03-31</date>
        <title>[TEST] Hatsune Miku: Project DIVA f sur PS Vita</title>
        <author>El_Biyo</author>
        <tags_set>
                <tag>Hatsune Miku</tag>
                <tag>j pop</tag>
                <tag>miku</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>ouendan</tag>
                <tag>Project DIVA</tag>
                <tag>ps vita</tag>
                <tag>rythme</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>A la une</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS Vita</category>
                <category>Tests</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 Voil&#224; un jeu qui devait &#234;tre  attendu par les fans de J-Pop  et autres fantaisies japonaises. Je ne suis pas un grand fan de manga ou de la culture japonaise, mais quand on m&#8217;a propos&#233; de tester ce jeu,  j&#8217;ai du un peu me documenter afin de savoir de quoi il s&#8217;agissait . SEGA nous offre (enfin !) avec ce jeu, l&#8217; un des premiers jeu de rythme sur PS Vita  &#224; d&#233;barquer sur le continent europ&#233;en. Avec mes  souvenirs du grand Elite Beat Agents  ( Osu! Tatakae! Ouendan&#160;pour la version japonaise) &#160;sur Nintendo DS, j&#8217;ai fonc&#233; sur le PS Store ! Voici le r&#233;sum&#233; d&#8217; une plong&#233;e dans l&#8217;univers de la cyber musique japonaise &#8230; 
 
 
 Bleu, bleu, bleu ! 
N&#8217;ayez pas peur ! Si pour vous le Japon se limite &#224; Sushi Shop et Naruto,  je vais vous faire une petite mise &#224; niveau . Alors  tout commen&#231;a en 2004  quand Yamaha cr&#233;a un logiciel appel&#233;  Vocaloid qui permettait de g&#233;n&#233;rer des paroles  et des m&#233;lodies &#224; l&#8217;aide de voix synth&#233;tis&#233;es. C&#8217;est 3 ans plus tard, pour la sortie de la version 2 du logiciel, qu&#8217; un d&#233;veloppeur japonais cr&#233;a Hatsune Miku  (premier son du futur en japonais) une  jeune adolescente de 16 ans aux cheveux turquoises . Gr&#226;ce &#224; la magie d&#8217;internet, Hatsune devient rapidement  une tr&#232;s grande star virtuelle . 
 Nous voici donc plong&#233;s dans l&#8217;univers multicolore et musical de&#160;Hatsune Miku. Dans ce  jeu de rythme  vous incarnerez&#160;Hatsune et autres dans des clips endiabl&#233;s en  essayant de reproduire une combinaison de touches au bon moment . 
 Ce clip, et ceux des clips ! 
Niveau ambiance,  on est bien au Japon !  C&#8217;est color&#233;, &#231;a scintille,  &#231;a clignote, &#231;a bouge de partout .&#160;Hatsune Miku: Project DIVA f, nous emm&#232;ne dans l&#8217;univers de&#160;Hatsune avec  un bon panel de clip musicaux &#224; parcourir , en appuyant sur les touches au bon moment, mais aussi un mode de personnalisation qui permettra de  customiser notre h&#233;ro&#239;ne et son univers . Vous aurez aussi la possibilit&#233; de cr&#233;er vos propres clips et m&#234;me de les partager gr&#226;ce au mode on-line. 
 Le principal soucis de jeu r&#233;side dans une question qui peut se g&#233;n&#233;raliser &#224; de nombreux autres jeux Jap : c&#8217;est quoi le probl&#232;me entre les japonais et la difficult&#233; ? Au moment o&#249; j&#8217;&#233;cris ce test,  je n&#8217;ai pas encore tent&#233; de passer une chanson en mode hard.  Je pense que pour le mode extr&#234;me, il faudra y aller &#224; 20 doigts ou prendre de la drogue (ahah !). Si en mode easy, il faudra jongler entre une touche et le pav&#233; tactile,  en mode extr&#234;me c&#8217;est carr&#233;ment les 4 touches, les fl&#232;ches directionnelles et le pav&#233; tactiles qui faudra contr&#244;ler , le tout &#224; un rythme infernal ! 
 C&#8217;est dommage car en mode easy, on passe les chansons sans soucis m&#234;me si parfois, on a du mal &#224; savoir sur quel rythme se basent les touches. 
 
 J pa pa pa la pop ! 
Au risque de me r&#233;p&#233;ter on est &#224; fond dans le J-Pop. Musicalement parlant, les japonais sont  un peu sp&#233;ciaux, m&#233;langeant les genres et les &#233;poques, mais au final &#231;a a du punch !  Certaines des musiques restent m&#234;me bien ancr&#233;es dans votre t&#234;te. 
 Niveau graphisme c&#8217;est beau et plut&#244;t bien anim&#233; mais il est  souvent frustrant de ne pas pouvoir appr&#233;cier les clips &#224; leur juste valeur  car on doit se concentrer sur les touches. Ces derniers se confondent parfois avec le d&#233;cor corsant encore un peu plus la difficult&#233; du jeu. 
 Director 
Le mode rythme comporte  un bon paquet de chansons  et si en plus vous vous lancez dans  les modes hard et extr&#234;me, vous aurez quelques heures au compteur . Les autres modes de jeu sont plus sp&#233;cifiques et plairont plus aux passionn&#233;s ou aux plus jeunes d&#8217;entres nous.  &#192; chaque clip jou&#233;, vous gagnerez des points qui vous permettront de customiser votre h&#233;ro&#239;ne.  Pour finir, vous pourrez mettre vos talents de metteur en sc&#232;ne avec le mode &#233;dition qui n&#233;cessite tout de m&#234;me de bien lire le tutoriel, car ce n&#8217;est pas hyper intuitif. 
 
 &#8230; et les troph&#233;es ?  
Compter 29  troph&#233;es  avant d&#8217;obtenir le fameux platine, et l&#224; aussi on se confronte &#224; la bizarrerie japonaise car dans le menu de votre  PS Vita  vous verrez le nom du troph&#233;e et comme description &#171;&#160;gagne le titre xxxx&#160;&#187;. Au d&#233;but je me suis dit &#171;&#160;Easy ! Il suffit simplement de d&#233;bloquer toutes les chansons&#160;&#187;, mais c&#8217;est au bout de 15 chansons et un seul troph&#233;e que je me suis rendu sur le net, pour voir qu&#8217;en fait il s&#8217;agissait de  troph&#233;es  totalement normaux, dont par exemple &#171;&#160;finir toutes les chansons en mode normal&#160;&#187;. Bref, tout &#231;a pour dire  trophy whore : accrochez-vous ! 
 &#160; &#160; &#160; &#160; Voir la liste des troph&#233;es pour Hatsune Miku: Project DIVA f &#160; &#160; &#160; &#160; 
 
 Et donc ? 
 Hatsune Miku: Project DIVA f  est donc au final plus  orient&#233; pour un public de connaisseurs  fan de l&#8217;univers et de l&#8217;hero&#239;ne. Malgr&#233; tout,  j&#8217;ai quand m&#234;me pris du plaisir &#224; y jouer  et &#231;a nous rappelle que  ce genre de jeu est parfaitement adapt&#233; &#224; la console portable de Sony , et malheureusement bien trop absent. Le jeu dispose d&#8217;une bonne d&#233;finition et il  donne du plaisir aussi bien sur le visuel que sur sa jouabilit&#233; , dommage que la difficult&#233; soit si &#233;lev&#233;e, et les chansons inconnues pour un public non-averti.  Peut-&#234;tre qu&#8217;on aura le droit &#224; une version europ&#233;enne  pour voir notre adolescente effectuer ses chor&#233;graphies sur YMCA ! &#128521; 
 Note : 6,5/10   (test r&#233;alis&#233; par  El Biyo ) 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
