<document>
	<date>2014-03-11</date>
        <title>[COMPTE-RENDU] Soiree FreePlay speciale &#171;&#160;Guerre des consoles&#160;&#187;</title>
        <author>Ciderman</author>
        <tags_set>
                <tag>consoles</tag>
                <tag>event</tag>
                <tag>freeplay</tag>
                <tag>guerre</tag>
                <tag>LTDN</tag>
                <tag>nuages</tag>
                <tag>retro</tag>
                <tag>tete</tag>
                <tag>votes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>A la une</category>
                <category>Events</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 Comme ce fut le cas lors de pr&#233;c&#233;dentes &#233;ditions,  La T&#234;te Dans les Nuages  organisait une soir&#233;e freeplay le 4 mars dernier et pour cette fois-ci,  le th&#232;me &#233;tait : la guerre des consoles . Et qu&#8217;est-ce donc ? 
 
 Tout simplement  une sorte de concours de consoles old school  (NES, Super NES, Dreamcast, Playstation 1 ou 2,&#8230;).  Chaque participant avait donc la possibilit&#233; de voter  pour la console qui nous a le plus marqu&#233;, qui nous a fait le plus vibrer lors de notre enfance, qui nous a fait mouiller notre culotte quoi. 
 Le classement final a &#233;t&#233; le suivant : 
 Super Nintendo : 23,5% de voix obtenues. 
Dreamcast : 19,8% 
PlayStation : 16,1% 
Mega Drive : 11% 
Gamecube : 8,8 % 
Nintendo 64 : 7,3% 
Nes : 5,1% 
PlayStation 2 : 4% 
Xbox : 2,2% 
Sega Master System : 2,2% 
 
 L&#8217;intention &#233;tait donc assez  sympa de la part des organisateurs de mettre en avant ces anciennes consoles  &#224; l&#8217;heure o&#249; la  PS4  et la  Xbox One  viennent de sortir mais cette installation, avec ces consoles ( 1 seul exemplaire de chaque console ) dispos&#233;es dans un coin de la salle, paraissait  un peu light et cheap . Certes il ne faut pas oublier que  ce genre de soir&#233;e sert &#224; faire venir du monde  dans une salle qui peut &#234;tre assez vide en pleine semaine mais  l&#8217;id&#233;e de base &#233;tait assez cool  pour en faire quelque chose de bien. 
 Il n&#8217;en reste qu&#8217;avec mon acolyte  Zephiriel , nous avons pu nous mesurer le p&#233;ni &#224;  coup de paniers de basket, de borne Pacman, de jeux de voitures ou de palets  mais impossible de jouer au Ducky Splash ou au jeu du fakir (Patrick Roy et  le Juste Prix  for ever  
 
 En bref, ce fut tout de m&#234;me  une bonne soir&#233;e &#224; passer entre amis , qui a permis de faire venir du public et  certaines personnalit&#233;s du monde du jeu vid&#233;o , mais le cot&#233; guerre des  consoles old school n&#8217;&#233;tait pas assez mis en avant&#8230; Dommage ! 
 Merci au centre de  La T&#234;te dans les Nuages , et peut &#234;tre &#224; une prochaine &#233;dition ! 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
