<document>
	<date>2013-09-20</date>
        <title>[CONCOURS] Gagnez le jeu Saints Row IV !</title>
        <author>JohnCouscous</author>
        <tags_set>
                <tag>4</tag>
                <tag>cadeau</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>IV</tag>
                <tag>pc</tag>
                <tag>saints row</tag>
                <tag>sr4</tag>
                <tag>steam</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>A la une</category>
                <category>Concours</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                 Alors oui,  GTA V  est sorti cette semaine  et a p&#233;t&#233; tous les records avec ses 800 millions de dollars de recette apr&#232;s 24 heures de lancement. Mais attendez,  certains n&#8217;aiment peut-&#234;tre pas GTA non ?  Ou alors, c&#8217;est un peu la crise, et  mieux vaut gagner un jeu  plut&#244;t que de l&#8217;acheter ? C&#8217;est ce que je vous propose avec  un concours Saints Row IV !   
 
 
 Voici la liste pr&#233;cise des lots en jeu : 
&#8211; 1 jeu  Saints Row IV  sur PC (code Steam) offert par JohnCouscous.com 
 Comment participer ? 
C&#8217;est tr&#232;s simple, vous avez 4 fa&#231;ons de jouer : 
 
 1) Blog 
Laissez un (seul) commentaire ici en me disant pourquoi je dois vous offrir le jeu (soyez originaux), avec votre email que je puisse vous contacter en cas de gain (id&#233;alement avec le chemin de votre tweet et de votre post sur Facebook). 
 2) Twitter 
 Suivre @JohnCouscous 
 Suivez-moi (pour vous contacter en cas de gain), et postez ce tweet : 
 Je participe au concours http://www.JohnCouscous.com pour gagner le jeu Saints Row IV cc @JohnCouscous 
 Poster ce texte sur votre compte Twitter . 
 3) Facebook 
Devenez fan de la page JohnCouscous.com et commentez le post &#224; cette URL. Je vous enverrai un message en cas de gain : 
 Fan page JohnCouscous.com 
 4) Newsletter 
En vous abonnant &#224; la Newsletter ci-dessous (1 email maximum par jour arrivant entre 5 et 6h le matin) : 
 Indiquez votre adresse email ici :  
 Pensez bien &#224; confirmer l&#8217;email que vous recevrez, pour que votre participation soit prise en compte. 
 Vous avez jusqu&#8217;au  lundi 30/09 &#224; 23h59 , soit un peu moins de 2 semaines, pour participer. 
Je rassemblerai ensuite les participants des 4 canaux et ferai un tirage au sort dans tout &#231;a, et &#224; ce moment l&#224; je vous demanderai sur quel support vous souhaitez jouer.  Je ferai le tirage au sort d&#232;s le lendemain, jour de la sortie du jeu !   
 A tr&#232;s vite pour un prochain concours ! 
 EDIT du 06/10 / Le gagnant est : 
Philippe P. 
Bravo &#224; tous les participants  
                                 
                                         
        </text>
</document>
