<document>
	<date>2011-10-04</date>
        <title>[PSVITA] Package officiel et applications natives</title>
        <author>JohnCouscous</author>
        <tags_set>
                <tag>applications</tag>
                <tag>options</tag>
                <tag>pack</tag>
                <tag>ps+</tag>
                <tag>troph&#233;es</tag>
                <tag>vita</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Communiqu&#233; de presse</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS Vita</category>
                <category>Troph&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 A quelques jours du  Paris Games Week  (qui aura lieu du 21 au 25/10) o&#249; vous pourrez tester la b&#234;te, voici le design final de la bo&#238;te du mod&#232;le  PS Vita  Wi-Fi + 3G qui a &#233;t&#233; d&#233;voil&#233; au r&#233;cent  Tokyo Games Show . 
 
 
M&#234;me si je suis  d&#233;j&#224; convaincu  par cette console, et n&#8217;ayant pas pu l&#8217;avoir entre les mains sur les diff&#233;rents salons, je suis  vraiment press&#233;  de l&#8217;essayer &#224; au salon. 
Voici les diff&#233;rentes  applications  qui seront pr&#233;sentes sur la console : 
 Espace de bienvenue 
Nous vous invitons dans l&#8217;Espace de bienvenue o&#249; une s&#233;rie de mini-jeux vous permettra d&#8217;explorer et de d&#233;couvrir les fonctionnalit&#233;s exceptionnelles de la  PS Vita ..  
 Party 
&#199;a vous tente de papoter en cours de partie ? Discutez avec vos amis &#224; tout moment avec Party. L&#8217;application de discussion vocale et textuelle vous permettra de parler &#224; huit personnes appartenant au m&#234;me groupe, quelle que soit votre activit&#233;. Party vous permet de lancer ou de rejoindre des parties multijoueur, mais &#233;galement de prendre part &#224; des tchats en direct avec vos amis m&#234;me quand vous jouez &#224; des jeux diff&#233;rents sur  PS Vita ..  
 PlayStation Store 
Offrant un acc&#232;s direct au PlayStation Store, cette application vous permettra de t&#233;l&#233;charger l&#8217;ensemble des jeux, bandes-annonces, contenus t&#233;l&#233;chargeables et applications PS Vita.  
 Party 
 Messagerie de groupe &#8211; Il existe un autre moyen de contacter vos amis du PlayStation Network : le message PSN. Vous pouvez leur envoyer une nouvelle info ou une photo que vous avez prise sur votre  PS Vita  pour les informer de ce qui se passe de votre c&#244;t&#233;. Vous pouvez envoyer des messages &#224; vos amis sur PSP ou  PS3 , et tchatter avec plusieurs personnes en m&#234;me temps..  
 Photos 
La PS Vita vous permet de prendre des photos et cette ic&#244;ne repr&#233;sente un acc&#232;s direct &#224; l&#8217;appareil photo ainsi qu&#8217;&#224; l&#8217;application de lecture de photos..  
 near 
D&#233;couvrez un r&#233;seau de jeu PS Vita exclusif, bas&#233; sur votre g&#233;olocalisation. Gardez le contact avec tous vos amis du PlayStation Network et faites-vous de nouveaux amis en partageant des informations sur votre g&#233;olocalisation &#224; l&#8217;aide de la fonctionnalit&#233; near. Appuyez sur la touche Update (mise &#224; jour) pour trouver d&#8217;autres personnes situ&#233;es dans la m&#234;me zone que vous, leur lancer des d&#233;fis vid&#233;oludiques ou jouer avec eux en collaboration afin de d&#233;couvrir une mani&#232;re originale de jouer sur la PS Vita. Vous aurez m&#234;me la possibilit&#233; de recevoir et d&#8217;envoyer de nouveaux niveaux, des &#233;l&#233;ments d&#233;bloqu&#233;s et des objets in&#233;dits appartenant au jeu. Vous pourrez ainsi am&#233;liorer votre exp&#233;rience de jeu. &#192; chaque fois que vous arriverez quelque part, de nouvelles surprises vous attendront. 
Vous pourrez voir les pr&#233;f&#233;rences de vos amis, le nombre de  troph&#233;es  qu&#8217;ils ont gagn&#233;s et comparer vos stats pour voir qui est le meilleur.  
 Troph&#233;es 
Les jeux PS Vita prendront en charge les troph&#233;es et cette application les enregistrera et vous permettra de visualiser tous vos  troph&#233;es  gagn&#233;s sur PS Vita et sur  PS3 . Elle vous permet &#233;galement de comparer vos troph&#233;es avec ceux de vos amis..  
 Musique 
Ce lecteur de musique vous permettra d&#8217;&#233;couter les morceaux que vous aurez transf&#233;r&#233;s sur votre PS Vita &#224; partir de votre ordinateur ou de votre PS3..  
 Amis 
Votre Liste d&#8217;amis vous permettra de rechercher vos amis PSN et de rester en contact avec eux. Cliquez sur le profil d&#8217;un ami pour voir &#224; quel jeu il joue sur PS Vita ou PlayStation 3. Vous aurez la possibilit&#233; de rejoindre sa partie, de consulter une liste de jeux auxquels vous avez jou&#233; ensemble r&#233;cemment et de comparer votre collection de troph&#233;es &#224; la sienne. Vous pouvez &#233;galement voir les jeux auxquels votre ami a jou&#233; r&#233;cemment et ce qu&#8217;il fait actuellement. Votre profil vous permettra de partager des informations vous concernant. Choisissez l&#8217;avatar qui vous repr&#233;sente le mieux, ajoutez vos amis et faites-leur savoir &#224; quels jeux vous jouez.. 
 Navigateur Internet 
Avec son &#233;cran tactile OLED de 5 pouces, la PS Vita est id&#233;ale pour surfer sur Internet via Wi-Fi ou 3G. 
 A votre avis, quelle application  m&#8217;int&#233;resse le plus  ? Quoi, qui a dit &#171;&#160; troph&#233;es &#160;&#187; ?&#8230; Ok vous me connaissez bien alors &#128521; 
 
 
 
 
 
 
 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
