<document>
	<date>2011-07-25</date>
        <title>[TEST] Red Johnson&#8217;s Chronicles sur PS3</title>
        <author>JohnCouscous</author>
        <tags_set>
                <tag>point &amp; click</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>psn</tag>
                <tag>red johnson</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Tests</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 Red Johnson  est de retour en exclusivit&#233; sur le PSN apr&#232;s son apparition dans  Metropolis Crimes , un Point &amp; Click sorti sur DS en 2009. 
 
 
 C&#8217;est quoi ? 
Un point &amp; click, c&#8217;est le genre de jeu que l&#8217;on trouve plus souvent sur PC, car plus facilement jouable &#224; la souris, ou sur un &#233;cran tactile avec la DS. Dans Red Johnson&#8217;s Chronicles &#233;dit&#233; par  Lexis Num&#233;rique , vous guiderez Red a &#233;lucider un s&#233;rie de meurtres commis dans Metropolis, gr&#226;ce &#224; votre flair et aussi votre manette. 
 C&#8217;est beau ? 
Les s&#233;quences de  point &amp; click  sont tr&#232;s souvent entre-coup&#233;es de sc&#232;nes d&#8217;animations, ou m&#234;me des &#233;nigmes avec des vid&#233;os &#171;&#160;in-game&#160;&#187; vraiment bien foutues. Le tout se situant dans une ambiance un peu noire, cela rend le jeu bien agr&#233;able. 
 
 C&#8217;est bien ? 
La jouabilit&#233; s&#8217;av&#232;re un  peu diff&#233;rente  avec un pad &#224; la place de la souris, car lorsque vous d&#233;placez le curseur &#224; l&#8217;&#233;cran gr&#226;ce &#224; votre stick, vous verrez les diff&#233;rents type d&#8217;action posibles (appuyer sur un bouton, vous d&#233;placer dans le jeu, etc&#8230;), ce qui assiste sans doute un peu plus au niveau du gameplay. 
Si on compare (sauvagement) &#224; un  Chevalier de Baphomet  ou encore un  professeur Layton , on sait que ce genre de jeu impose une certaine lenteur m&#234;me si des aspects plus vivants du jeu ont &#233;t&#233; d&#233;velopp&#233;es comme les vid&#233;os ou les (inutiles) Quick Time Events. Ces ajouts permettent d&#8217;&#233;viter de se lasser du rythme, parfois un peu mou. 
 C&#8217;est long ? 
Pas tellement, comptez 6-7 heures pour le finir le jeu, ce qui fait  un peu court  pour un jeu PSN &#224; 9,99 euros. Cependant, et n&#8217;ayant pas lu les guides de  troph&#233;es  du jeu, il semblerait que la rejouabilit&#233; soit possible gr&#226;ce &#224; eux si on veut r&#233;ussir tous les QTE et &#233;nigmes du premier coup. 
 
 Et donc ? 
Faute de forte concurrence, on peut dire que ce titre est bon, en rajoutant qu&#8217;il est  dommage de ne pas avoir int&#233;gr&#233; le PS Move  pour parfaire un peu le gameplay. Le prix est peut &#234;tre un tout petit peu &#233;lev&#233; &#224; mon go&#251;t, mais on appr&#233;ciera facilement ce titre si on aime bien le genre. 
 Ma note : 6/10 
 Pour terminer, je viens de proc&#233;der au tirage au sort ( suite au concours lanc&#233; il y a 2 semaines ) et voici les 2 chanceux qui vont aussi pouvoir tester le jeu, tranquillement chez eux&#160;: 
 Mima et Danou ! Bravo &#224; eux  
 Acheter une carte PSN 20 euros sur Amazon.fr . 
 Acheter une carte PSN 50 euros sur Amazon.fr . 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
