<document>
	<date>2011-11-24</date>
        <title>[PSVITA] Liste des jeux disponibles au lancement</title>
        <author>JohnCouscous</author>
        <tags_set>
                <tag>22/02/12</tag>
                <tag>lancement</tag>
                <tag>line up</tag>
                <tag>psv</tag>
                <tag>uncharted</tag>
                <tag>vita</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Communiqu&#233; de presse</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS Vita</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 A  moins de 3 mois du lancement de la PS Vita  en Europe, voici la liste officielle des jeux pr&#233;vus pour la jour de la sortie. D&#233;couvrons vite cette  line-up . 
 
 
Lors de la convention PlayStation Vita de  Londres  plusieurs d&#233;tails ont &#233;t&#233; d&#233;voil&#233;s concernant le lancement de la  PS Vita  en Europe. 
 Jeux disponibles au lancement de la PS Vita 
Nous confirmons que les jeux d&#233;velopp&#233;s en interne suivants seront disponibles le  22 f&#233;vrier 2012 , date de sortie de la PlayStation Vita en Europe (PAL) : 
&#8211; Uncharted: Golden Abyss 
&#8211; WipEout 2048 
&#8211; Reality Fighters 
&#8211; Little Deviants 
&#8211; ModNation Racers: Road Trip 
&#8211; Everybody&#8217;s Golf 
&#8211; Escape Plan 
&#8211; Gravity Rush 
&#8211; Hustle Kings 
&#8211; MotorStorm RC 
&#8211; Top Darts 
&#8211; Super StarDust Delta 
 De plus, les jeux suivants sont actuellement en cours de d&#233;veloppement : 
Army Corps of Hell, Square Enix; Asphalt: Injection, Ubisoft; Disgaea 3 Return, NIS America; Dungeon Hunter: Alliance, Ubisoft; Dynasty Warriors Next, Tecmo Koei; EA Sports FIFA Football, EA; F1 2011, Codemasters; Lego Harry Potter: Years 5-7, WB Games; Lumines Electronic Symphony, Ubisoft; Michael Jackson: The Experience HD, Ubisoft; Ninja Gaiden (titre provisoire), Tecmo Koei; OddWorld: Strangers Wrath, OddWorld Inhabitants; Puddle, Neko Entertainment; Pure Chess, RebelPlay; Putty Squad Vita, System 3; Rayman Origins, Ubisoft; Ridge Racer, Bandai Namco; Shinobido 2, Bandai Namco; Silent Hill: Book of Memories, Konami; Stardrone Extreme, BeatShapers; Super Monkey Ball Banana Splitz, SEGA; Supremacy MMA, 505 Games; Tales from Space: Mutant Blobs Attack, Drinkbox Studios; The Treasures of Montezuma Blitz, Alawar Entertainment; Touch My Katamari, Bandai Namco; Troopies, Bloober Team; Ultimate Marvel vs. Capcom, Capcom; Urban Trials, Tate Multimedia; Virtua Tennis 4: World Tour Edition, SEGA; Orc Attack, Casual Brothers; Ben 10 Galactic Racing, Bandai Entertainment; Dragon&#8217;s Racing, Ignition Entertainment; Robot Rescue Revolution, Teyon; Mortal Kombat, WB Games; Assassin&#8217;s Creed, Ubisoft; Bioshock, Take Two; Street Fighter X Tekken, Capcom; Call of Duty, Activision Blizzard. 
Unit 13 est en cours de d&#233;veloppement chez Zipper Interactive 
 
 Nous avons appris que les d&#233;veloppeurs de MAG et de la s&#233;rie SOCOM pr&#233;paraient un jeu de tir en vue subjective intitul&#233; Unit 13 et dont la sortie devrait co&#239;ncider avec le lancement de la  PS Vita . 
 MotorStorm RC d&#8217;Evolution Studios a &#233;t&#233; d&#233;voil&#233; 
Autre titre bient&#244;t disponible sur PS Vita et  PS3 , MotorStorm RC, qui m&#234;le commandes &#224; l&#8217;ancienne et jouabilit&#233; moderne. La fonction Cross Play permet &#224; plusieurs joueurs &#233;quip&#233;s d&#8217;une  PS Vita  ou d&#8217;une  PS3  de s&#8217;affronter. 
 Pr&#233;sentation de Social Essentials 
Nous avons appris que Flickr rejoignait Twitter, Facebook et FourSquare dans les Social Essentials, la passerelle que la PS Vita ouvre vers les r&#233;seaux sociaux les plus en vogue. Il sera possible de cliquer sur J&#8217;aime, tweeter, taguer via cette application. 
 R&#233;alit&#233; augment&#233;e incluse 
La r&#233;alit&#233; augment&#233;e est l&#8217;une des voies que les d&#233;veloppeurs travaillant sur PlayStation Vita pourront explorer. Six marqueurs de r&#233;alit&#233; augment&#233;e seront disponibles au lancement avec 3 jeux gratuits &#224; t&#233;l&#233;charger sur le PS Store. 
 Et dire que cela fait  4 mois que je l&#8217;ai pr&#233;command&#233;e , et vous ?  
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
