<document>
	<date>2011-11-17</date>
        <title>[COMPTE-RENDU] Soiree de lancement de Call of Duty : Modern Warfare 3</title>
        <author>JohnCouscous</author>
        <tags_set>
                <tag>Activision</tag>
                <tag>attente</tag>
                <tag>boom</tag>
                <tag>cod</tag>
                <tag>lancement</tag>
                <tag>monde</tag>
                <tag>mw3</tag>
                <tag>vip</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Arrivage</category>
                <category>Concours</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 La semaine derni&#232;re, j&#8217;ai eu la chance d&#8217;&#234;tre invit&#233; &#224; la  soir&#233;e de lancement  du tr&#232;&#232;&#232;s attendu  Call of Duty : Modern Warfare 3 , pour lequel je n&#8217;ai malheureusement pas pu me rendre, mais j&#8217;ai pu envoyer un &#171;&#160;envoy&#233; sp&#233;cial&#160;&#187; &#224; ma place. Voici son r&#233;cit. 
 
 
Pour moi comme pour beaucoup de fan, c&#8217;&#233;tait LE grand soir ! Activision a mit le paquet au  palais Chaillot , place Trocad&#233;ro (juste en face de la tour Eiffel pour les non parisiens ;)). 
 C&#8217;&#233;tait l&#8217;endroit o&#249; l&#8217;on devait &#234;tre, car Activision avait mis&#233; gros sur cette soir&#233;e : &#233;v&#232;nements &#224; gogo, people et presse &#224; volont&#233; peut &#234;tre m&#234;me un peu trop&#8230; D&#233;but de soir&#233;e annonc&#233;e &#224; 19h, je vais donc devant le palais Chaillot dans la bonne humeur malgr&#233; le froid et la longue queue. 
 
 19h30 :  le temps commence &#224; paraitre long, j&#8217;entends dire qu&#8217;il y a un peu de retard et qu&#8217;on devrait bient&#244;t  commencer &#224; rentrer. Dans la queue, on commence &#224; parler d&#8217;un peu de tout et surtout de ces fameux  braquages de camions  car en effet, pour les retardataires, plus de 115 000 boites du jeu ont &#233;t&#233; braqu&#233;es sur deux fourgons l&#8217;un &#224; Cr&#233;teil et l&#8217;autre &#224; Mantes-la-Jolie. Un butin non n&#233;gligeable de 780 000 &#8364; ! 
 19h45 :  Je commence &#224; avoir vraiment froid la queue commence (enfin) &#224; avancer. 
 20h15 :  Je suis dans le palais ! Le moins que l&#8217;on puisse dire est que l&#8217;&#233;quipe qui a fait la d&#233;co,  a du s&#8217;amuser et a carr&#233;ment refait la d&#233;coration aux couleurs de Call of Duty. 
 20h16 :  Je me retrouve une fois de plus dans la queue car la presse doit passer par un nouveau stand pour avoir son bracelet qui lui permettra de rentrer dans la salle. 
 20h35 : All&#233;luia !!  Je suis enfin entr&#233; ! Que la f&#234;te commence &#8230; 
 Apr&#232;s avoir pris une coupe de champagne au bar, je fais la queue pour avoir  un tee-shirt floqu&#233; &#224; mon nom  et le sigle Call Of Duty : Modern Warfare 3. Il faut dire que les tee-shirts cr&#233;&#233;s sont sympa et le fait de pouvoir les personnaliser offre un bon d&#233;but de soir&#233;e, une fois mon nom donn&#233;, on me dit : &#171; repasse dans 30 min &#187;. Je passe dans la grande salle  l&#8217;ambiance est au top ! 
 
 Il y a  beaucoup de monde  et les bornes de jeux situ&#233;s au pied des colonnes de la salle sont toutes occup&#233;es, mais  un concert est donn&#233; sur la sc&#232;ne principale  donc je vais donc &#233;couter un peu de musique classique dans ce monde de barbare. L&#8217;orchestre reproduit &#224; la perfection la bande son du jeu &#224; une vitesse assez impressionnante. Il faut dire que la bande son a &#233;t&#233; produite par le grand Hans Zimmer (Pirates des Cara&#239;bes, The Dark Night, etc.). 
 Alors que la salle se remplit de plus en plus et que certaines personnes ne veulent toujours pas l&#226;cher leur borne, un organisateur qui &#233;tait en train de jouer me donne la mannette de la xbox360 pour tester &#224; mon tour. Le lendemain,  j&#8217;ai m&#234;me appris que plusieurs personnes ont &#171; squatt&#233; &#187; leur borne pendant 3 heures non-stop  pour finir le solo, sympa   ! 
 
 Premier contact : Waouh !  Il y a de l&#8217;action dans tous les sens, &#231;a explose de partout et les graphismes sur Xbox sont parfaits, au bout de 15 min de jeu je passe la manette. 
Au final  j&#8217;ai totalement accroch&#233; au jeu , je n&#8217;ai pas vu passer le temps pendant que je jouais encore une fois Modern Warfare 3 nous en met plein la t&#234;te avec un solo &#224; nous couper le souffle, je n&#8217;ai pas pu trouver un b&#233;mol pendant tout mon petit test sur la borne de jeu &#8230; 
 Je repasse ensuite bri&#232;vement au stand de tee-shirt apr&#232;s 45 min ou il y une queue monstre pour avoir le fameux s&#233;same, et la on me dit que  mon tee-shirt n&#8217;est toujours pas pr&#234;t  mais de repasser encore plus tard, ce n&#8217;est pas un probl&#232;me je repasse donc devant le multi-joueur qui malheureusement est complet aussi. Un aper&#231;u sur le grand &#233;cran me montre n&#233;anmoins que ce mode n&#8217;est qu&#8217; une copie de l&#8217;ancien Modern Warfare 2, ce qui me d&#233;coit  par son manque d&#8217;originalit&#233;. 
 Pendant la soir&#233;e, un  tournoi multi-joueurs entre guest star  a eu lieu &#233;tait pr&#233;sent Omar Sy, Fran&#231;ois Berl&#233;and , David Hallyday (qui a tr&#232;s bien jou&#233; !), Beno&#238;t Magimel, Colonel Reyel et Valerie Damidot ..   
 
 22h15 :  Alors qu&#8217;il faut se plier en quatre pour pouvoir bouger dans la salle, je repasse au stand pour savoir si ils avaient finis mon mon tee-shirt. Apparemment ce ne sera pas pour tout de suite puisqu&#8217;il y a encore 2 longues feuilles rempli de nom devant moi &#8230; Bon je vais me rattraper en me faufilant et essayer d&#8217;avoir un joli tatouage Call of Duty, en 10 min. C&#8217;est fait, je suis content j&#8217;ai eu mon tatouage,  en sortant je vois qu&#8217;il y a encore beaucoup de monde qui attend pour essayer de rentrer  (il y en a qui ont de la patience !). 
 J&#8217;ai eu mon tatouage, j&#8217;ai pu jouer mais je n&#8217;ai pas eu mon tee-shirt , en tout cas Activision a vu grand et c&#8217;est une r&#233;ussite totale. 
 
 Bref je suis all&#233; &#224; la soir&#233;e de lancement de Call Of Duty. 
 &#8230; 
 Merci &#224;  Blais0u  pour ce compte-rendu, il me reste plus qu&#8217;&#224; tester le jeu &#8230; ou le faire gagner &#224; un jeu-concours, non ? #teasing &#128521; 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
