<document>
	<date>2012-05-09</date>
        <title>[ANNONCE] Call of Duty : Black Ops 2 arrive le 13/11/12</title>
        <author>JohnCouscous</author>
        <tags_set>
                <tag>13/11</tag>
                <tag>bande annonce</tag>
                <tag>black ops</tag>
                <tag>boom</tag>
                <tag>call of duty</tag>
                <tag>cod</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Communiqu&#233; de presse</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox 360</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 Une action dans un futur proche, des intrigues multiples, des armes sophistiqu&#233;es et des graphismes nouvelles technologies se combinent pour cr&#233;er  le plus ambitieux Call of Duty  &#224; ce jour&#8230;  Le 13 novembre 2012, le futur sera Black ! 
 
 
 Call of Duty&#174;: Black Ops II  offre l&#8217;exp&#233;rience la plus r&#233;volutionnaire et visc&#233;rale jamais vue dans un Call of Duty.  Call of Duty: Black Ops  II propulse les joueurs dans un  conflit mondial en 2025  avec l&#8217;utilisation d&#8217;armes de pointe, automatis&#233;es et de drones militaires. L&#8217;action se d&#233;roule dans un sc&#233;nario in&#233;dit de Guerre Froide, inspir&#233; des conflits actuels. Les graphismes nouvelles technologies apportent &#224; la campagne solo  de superbes sc&#232;nes d&#8217;action cin&#233;matographiques , m&#234;l&#233;es &#224; des intrigues multiples et des missions non lin&#233;aires. 
 &#171; C&#8217;est sans conteste le plus ambitieux Call of Duty &#224; ce jour, &#187; a d&#233;clar&#233;  Eric Hirshberg , le PDG d&#8217;Activision Publishing. &#171; Nous apportons une innovation de pointe &#224; la franchise et nous le faisons sur plusieurs points. Nous sommes en train de  repousser les limites de la franchise , sur le plan technologique, graphique, et aussi d&#8217;un point de vie narratif et de jouabilit&#233;. Dans le m&#234;me temps, nous avons besoin de rester fid&#232;le au r&#233;alisme &#233;pique, l&#8217;authenticit&#233;,  l&#8217;adr&#233;naline et l&#8217;action cin&#233;matographique que tant de gens appr&#233;cient  et attendent d&#8217;un jeu tel que Call of Duty. La vision de Treyarch pour Call of Duty : Black Ops II va  red&#233;finir l&#8217;avenir de la franchise Call of Duty , &#224; la fois au sens propre et au sens figur&#233;. &#187; 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 &#171; Avec Call of Duty: Black Ops II, l&#8217;&#233;quipe r&#233;alise pour les fans de Call of Duty une exp&#233;rience de jeu jamais vue auparavant, &#187; a d&#233;clar&#233;  Mark Lamia , Responsable du studio de Treyarch. &#171; Nous remettons en cause les hypoth&#232;ses dans tous les sens, avec la campagne solo, le mode Zombies et le multijoueur. Dans la campagne solo, nous sommes en train de cr&#233;er une histoire stimulante avec des intrigues multiples, o&#249; des choix significatifs auront un impact dans le cours de l&#8217;histoire. Fonctionnant avec un moteur multijoueur pour la premi&#232;re fois,  le mode Zombies apporte aux joueurs des exp&#233;riences de jeu immenses et plus diversifi&#233;es , ainsi que de nouveaux moyens d&#8217;affronter les morts-vivants. Et dans le mode multijoueur, nous accueillons tous les niveaux et styles de jeu afin de donner aux joueurs plus de moyens d&#8217;y participer. Avec  Call of Duty : Black Ops II nous sommes tous &#233;puis&#233;s et  nous n&#8217;aurons pas de repos jusqu&#8217;&#224; ce que nous ayons lanc&#233; et r&#233;alis&#233; le meilleur Call of Duty &#224; ce jour . &#187; 
 Le studio Treyarch plusieurs fois r&#233;compens&#233;s et Activision Publishing, Inc., une filiale exclusive d&#8217;Activision Blizzard, Inc. (Nasdaq:  ATVI ), vont d&#233;ployer  le 13 novembre  la suite du tr&#232;s acclam&#233; de tous Call of Duty&#174;: Black Ops,  produit culturel qui a &#233;tabli d&#232;s sa sortie en 2010 le record historique du plus grand lancement dans l&#8217;industrie du divertissement . Call of Duty: Black Ops II n&#8217;est pas encore class&#233; par le PEGI. Pour plus d&#8217;informations, visitez le site  www.callofduty.com/blackops  ou suivez Call of Duty: Black Ops II sur  www.facebook.com/codblackops  et sur  Twitter  at #BlackOps2. 
 Voici la premi&#232;re vid&#233;o de  bande annonce  : 
 
 Si vous &#234;tes impatients, je vous invite  &#224;  pr&#233;commander Call of Duty : Black Ops 2 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
