<document>
	<date>2012-10-19</date>
        <title>[TEST] Guild Wars 2 sur PC</title>
        <author>Zephiriel</author>
        <tags_set>
                <tag>guild wars</tag>
                <tag>guild wars 2</tag>
                <tag>GW2</tag>
                <tag>MEUPORG</tag>
                <tag>MMORPG</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>A la une</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
                <category>Tests</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 Apr&#232;s une pr&#233;sentation dans un h&#244;tel parisien, c&#8217;est au tour du  test du tr&#232;s bon Guild Wars 2  de faire son apparition ici. Il s&#8217;en est pass&#233; du temps depuis le premier du nom avec des extensions plus ou moins convaincantes&#8230;  Est-ce que ce tant attendu &#233;pisode sera &#224; la hauteur ?  (SPOIL ALERT : La r&#233;ponse est oui) 
 
 C&#8217;est quoi ? 
Bon, pas besoin d&#8217;un gros la&#239;us ici. Normalement  vous devez d&#233;j&#224; &#234;tre au fait de la situation sur les &#171;&#160;MEUPORG&#160;&#187; . Petit d&#233;tail qui a son importance ici,  GW2 est pour le coup un vrai MMORPG , et non plus une zone o&#249; vous vous baladez avec vos 3 potes (ou PNJ si vous &#234;tes sans amis). Et oui, dans GW premier du nom on ne pouvait r&#233;ellement jouer que par &#233;quipe de 4 en PVE, mais l&#224; c&#8217;est tout &#224; fait diff&#233;rent : c&#8217;est un vrai monde ouvert, avec du monde de partout !! 
 
 Pas de faction ici : on joue tous dans la m&#234;me team !!!  La cr&#233;ation de personnage repose sur une v&#233;ritable histoire que vous cr&#233;ez suivant les choix que l&#8217;on vous propose. Pour ma part je me lance dans l&#8217;aventure avec une  N&#233;cromancienne  (souvenir de GW1) combattre les dragons qui sont en train de transformer votre bonne vieille Tyrie en BBQ g&#233;ant. Ce point de personnalisation est vraiment important car suivant vos choix l&#8217;histoire ne sera pas la m&#234;me si vous d&#233;cidez d&#8217;avoir eu une vie fantastique et que votre soeur &#224; disparue sans laisser de trace ou bien d&#8217;avoir &#233;t&#233; &#233;lev&#233; dans la rue par vos propres moyens. 
 Pour ceux qui ont jou&#233; &#224; GW1, le coup des paniers de pommes et des araign&#233;es&#8230; 
 &#160; 
 C&#8217;est beau ? 
 J&#8217;ai perdu un oeil depuis que je joue pour ma part , voil&#224;. Plus s&#233;rieusement c&#8217;est juste superbe, et je n&#8217;ai pas une machine de guerre pour le faire tourner (processeur i5 et GTX560 Ti). L&#8217;ambiance est fantastique, les musiques en remettent une couche depuis le premier GW qui marquait d&#233;j&#224; le coup. L&#8217;univers a de quoi vous prendre aux tripes et surtout  les designs de Daniel Dociu  ont de quoi vous rentre fou. Pour info voici le site &#224; visiter pour comprendre : www.danieldociu.weebly.com 
 Daniel Dociu Stuff hors de GW2, &#231;a p&#234;te quand m&#234;me pas mal. 
 &#160; 
 C&#8217;est bien ? 
 Ma femme m&#8217;a quitt&#233; ,  mon   chat &#224; du r&#233;apprendre &#224; chasser pour se trouver de la nourriture   et   j&#8217;ai une barbe qui se prend dans le clavier  depuis que j&#8217;ai commenc&#233; &#224; jouer. Bon  j&#8217;exag&#232;re un peu je n&#8217;ai pas de chat , mais l&#8217;id&#233;e est &#224; peu pr&#232;s l&#224;. 
Cette digression vous aura fait comprendre l&#8217;id&#233;e, le  jeu est excellent  et le temps passe &#224; une vitesse folle d&#232;s les premiers instants. La prise en main est rapide et efficace, m&#234;me pour les novices c&#8217;est tr&#232;s instinctif et pourtant je ne joue pas sur iMac (Troll Alert). Le  syst&#232;me de jeu est bien pens&#233; , et les bases de GW1 sont toujours l&#224; :&#160; vous devez vous faire un build  mais cette fois  une partie de   vos skills est d&#233;termin&#233;e par le type d&#8217;arme que vous avez en main . Et oui, que vous teniez un couteau ou une hache dans la main, les sorts et la fa&#231;on de jouer seront tout &#224; fait diff&#233;rents. 
Par contre la  seconde moiti&#233; de votre build , qui se d&#233;bloque au fur et &#224; mesure des niveaux, ne d&#233;pend que  des choix que vous faites . Cela sert &#224; quoi ? Et bien cela va  &#233;viter la sacro sainte trinit&#233; des MEUPORG &#171;&#160;Tank/Healer/DPS&#160;&#187; . 
Plus besoin de se sp&#233;cialiser dans une branche,  vous pouvez tout changer en quelques clics . Vous tombez dans un groupe qui manque de healer parce que le troll des cavernes fait des ravages ?  L et&#8217;s go, je me transforme en infirmi&#232;re n&#233;crotique  et je balance des soins &#224; tout va. Oups, ce groupe l&#224; a besoin de d&#233;g&#226;ts pour se d&#233;barrasser des centaures ? Pas de soucis, je change de skills et j&#8217;invoque mes minions (serviteurs) pour faire des d&#233;g&#226;ts suppl&#233;mentaires pendant que je sirote un Bloody Mary dans un coin (privil&#232;ge du Necro). 
 Finies les longues heures &#224; attendre que le tank fasse son apparition pour aller poutrer du monstre dans le donjon voisin . 
 C&#8217;est long ? 
 Ce n&#8217;est pas un sujet que l&#8217;on peut r&#233;ellement aborder pour un MMORPG , donc je vais juste vous dire que je suis sorti de d&#233;sintox il y a peu. J&#8217;aimerais remercier mon chat pour son soutien et les oiseaux qu&#8217;il m&#8217;apporte r&#233;guli&#232;rement. 
 Evidemment ce n&#8217;est qu&#8217;un milli&#232;me de la map hein. 
 Apr&#232;s la guerre je me reposerai ici dans ma ferme. 
 Et donc ? 
Donc,  Guild Wars 2 doit r&#233;ellement faire parti de vos achats &#160;de  jeux PC  si vous voulez changer de MMORPG. Avec une r&#233;alisation graphique au top, une ambiance &#224; couper le souffle et des embranchements tout le temps&#160;diff&#233;rents pour les qu&#234;tes secondaires  qui vont r&#233;ellement modifier la carte , le nombre d&#8217;ennemis, le nombre de postes avanc&#233;s et voire m&#234;me d&#233;bloquer encore d&#8217;autres qu&#234;tes.  Vous serez tout le temps surpris , m&#234;me avec un reroll de la m&#234;me race. 
 Note : 9/10   (test r&#233;alis&#233; par  Zephiriel ) 
 &#160; 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 &#160; 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
