<document>
	<date>2012-07-23</date>
        <title>[PARTENAIRES] Gamoniac et Okajeux fusionnent</title>
        <author>JohnCouscous</author>
        <tags_set>
                <tag>bon plans</tag>
                <tag>&#233;changes</tag>
                <tag>fusion</tag>
                <tag>gamoniac</tag>
                <tag>jeux</tag>
                <tag>okajeux</tag>
                <tag>services</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
                <category>Bons plans</category>
                <category>Communiqu&#233; de presse</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Partenaires</category>
                <category>PS Vita</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Wii</category>
                <category>Xbox 360</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 Les sites Internet  Gamoniac et Okajeux  ont d&#233;cid&#233; de se rapprocher. Depuis la semaine derni&#232;re,  Gamoniac est devenue la marque  qui portera les 2 sites pour proposer un service exceptionnel d&#8217;&#233;changes de  jeux vid&#233;o  aux gamers et familles toujours &#224; un tarif 4 &#224; 5 fois moins cher que le service comparable de certains distributeurs. 
 
 
 Pourquoi cette fusion ? 
 &#171;  Gamoniac et Okajeux portent les m&#234;mes valeurs : proposer un service simple d&#8217;&#233;changes de jeux vid&#233;o aux gamers pour jouer plus en d&#233;pensant moins. Il &#233;tait normal que nous regardions comment nous rapprocher pour proposer une offre encore plus int&#233;ressante pour nos clients respectifs. Et puis le service Gamoniac mont&#233; en un peu plus d&#8217;un an avec une logistique aussi rapide, la gestion des pass en ligne ou ses services sur mobile m&#8217;a beaucoup impressionn&#233;. Quand Gamoniac m&#8217;a propos&#233; un rapprochement j&#8217;ai tout de suite pens&#233; que nos sites avaient tous les deux &#224; y gagner  &#187; d&#233;clare  Julien Colomb, fondateur d&#8217;Okajeux . 
 &#171;  Okajeux existe depuis 7 ans et a cr&#233;&#233; ce concept. Son catalogue de jeux est impressionnant et j&#8217;ai toujours r&#234;v&#233; pouvoir proposer autant de choix &#224; nos clients Gamoniac. Le rapprochement nous permettra de mutualiser un catalogue de jeux beaucoup plus large et permettre ainsi &#224; tous les gamers de jouer &#224; la fois aux jeux plus anciens tout en ayant toujours acc&#232;s aux derni&#232;res nouveaut&#233;s. Statistiquement, plus il y a de membres dans un syst&#232;me d&#8217;&#233;changes et plus vous avez de choix. Cette fusion nous place clairement comme le leader de l&#8217;&#233;change de jeux vid&#233;o en France avec un service logistique 100% maitris&#233;  &#187; d&#233;clare  St&#233;phane Bouillet, co-fondateur de Gamoniac . 
 Quels avantages pour les gamers et familles ? 
Avec cette fusion, les membres de Gamoniac (et d&#8217;Okajeux qui basculeront sur le nouveau 
Gamoniac) profiteront d&#8217; un service exceptionnel  : 
 Un  catalogue extra-large  sur toutes les consoles derni&#232;res g&#233;n&#233;ration avec plusieurs milliers 
de r&#233;f&#233;rences de jeux 
&#8211; Un  acc&#232;s aux nouveaut&#233;s  d&#232;s le jour de leur sortie. 
&#8211; Une  logistique centralis&#233;e  en Ile de France pour un service ultra-rapide. 
&#8211; Un  tracking int&#233;gral des envois  et des jeux (syst&#232;me de code barre, enveloppes suivies&#8230;). 
&#8211; Un  service tout compris  (enveloppes aller et retour pr&#233;-pay&#233;es incluses dans votre abonnement si vous habitez en France m&#233;tropolitaine). 
&#8211; Un service  accessible en Belgique, Suisse et dans les pays europ&#233;ens proches . 
&#8211; Des  offres pour tous  : 
 o Pour les gamers des offres d&#232;s 9,99 &#8364; / mois et 19,99 &#8364; pour des &#233;changes illimit&#233;s 
o [exclusif] Une  offre d&#233;di&#233;e &#224; la famille  avec un catalogue de jeux adapt&#233; &#224; l&#8217;&#226;ge des 
enfants (filtre sur l&#8217;&#226;ge PEGI) 
o [exclusif] Pour ceux qui n&#8217;ont pas de CB, la possibilit&#233; de faire des &#233;changes avec paiement via Mobile ou Facture d&#8217;Internet (3,99 &#8364; / semaine) 
 
 Et toujours pas d&#8217;engagement et une r&#233;siliation d&#8217;un clic depuis l&#8217;espace client : les clients 
sont libres&#8230; et ont tout compris pour parodier un c&#233;l&#232;bre op&#233;rateur &#128521; 
 Quel impact pour les clients Gamoniac et Okajeux ? 
 Pour les clients Gamoniac , l&#8217;&#233;largissement du catalogue de jeux et une optimisation des &#233;changes gr&#226;ce &#224; la mutualisation logistique. 
 Pour les clients Okajeux : 
o Ceux qui le souhaitent pourront rester sur le service actuel qui continuera d&#8217;&#234;tre maintenu 
o Les autres pourront passer, au m&#234;me tarif, sur le service Gamoniac et profiter &#8211; par rapport &#224; l&#8217;offre actuelle &#8211; des 8 avantages du nouveau Gamoniac : 
 Courrier suivis aller ET retour 
Rotations ultra-rapides (envoi du jeu suivant sous 24 heures ouvr&#233;es) 
Des d&#233;lais de livraison raccourcis 
La possibilit&#233; de souscrire &#224; l&#8217;option VIP pour &#234;tre s&#251;r &#224; 100% d&#8217;avoir vos jeux de priorit&#233; 1 
Des pass en ligne accessibles 24h/24 depuis votre espace mon compte 
L&#8217;appli Android et Iphone pour g&#233;rer vos &#233;changes. 
Le service client&#232;le non surtax&#233;. 
L&#8217;avantage &#171; quand je quitte Gamoniac, je garde le dernier jeu re&#231;u pour 35 &#8364; seulement &#187; 
 &#171; Nous souhaitons proposer le  service le plus simple, le plus complet, le plus s&#233;curis&#233;  et le moins cher pour nos membres, d&#233;clare St&#233;phane Bouillet. Cette fusion nous permettra d&#8217;optimiser nos co&#251;ts et de maintenir nos  tarifs les plus bas  dans les prochaines ann&#233;es &#187;. 
 Alors RDV vite sur le nouveau  Gamoniac.fr  pour f&#234;ter cette fusion. 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
