<document>
	<date>2012-09-24</date>
        <title>Classics HD : The Ratchet &amp; Clank Trilogy sur PS3 [Test]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>Classics HD</tag>
                <tag>Ratchet &amp; Clank</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 S&#8217;atteler &#224; faire le test de Classics HD : The Ratchet et Clank c&#8217;est un peu comme envisager de faire un voyage dans le temps. Avoir un instantan&#233; de 10 ans d&#8217;&#233;volution dans le turbulent monde du jeu vid&#233;o. Et surtout, savoir enfin si&#160; regarder les cours du professeur Marcus sur r&#233;tro game one jusqu&#8217;&#224; pas d&#8217;heure cela sert &#224; quelque chose. 
 
 Surtout que Ratchet et Clank, ce ne sont pas n&#8217;importe qui ? L&#8217;&#233;quivalent de&#160; Tintin et Milou dans la bd, Arnold&#160; et Willy pour les s&#233;ries ou Maitre Yoda et Luke Skywalker dans Star Wars (&#233;pisode 5 je pr&#233;f&#232;re pr&#233;ciser), bref des incontournables. 
 Les fanboys de Nintendo r&#233;torqueront que Mario et Luigi &#233;taient les pr&#233;curseurs, les disciples d&#8217;un c&#233;l&#232;bre pr&#233;sentateur d&#8217;une &#233;mission de r&#233;trogaming remonteront jusqu&#8217;au mythique Crafton &amp; Xunk sur CPC et les experts des jeux Sony pr&#233;ciseront que Jak et Daxter &#233;taient sortis un an avant mais ne boudons pas notre plaisir ce duo l&#224; fait bien partie du top 10 des duos les plus c&#233;l&#232;bres du jeu video des ces 10 derniers ann&#233;es. Merci de mettre les 9 autres en commentaires ;-) 
 
 Car oui chers lecteurs vous avez bien lu, 10 ans, un d&#233;cennie , 1 si&#232;cle quasiment en mati&#232;re de jeu video ( je multiplie le temps par 10 par rapport &#224; la vie normale, vous avez l&#8217;impression de jouer 1 heure le soir et quand vous avez fini c&#8217;est d&#233;j&#224; le matin), 1 d&#233;cade s&#8217;est donc &#233;coul&#233;e depuis la sortie en 2002 du premier &#233;pisode de Ratchet et Clank sur playstation 2, suivront l&#8217;&#233;pisode 2 en 2003 et le 3 en 2004. 
 Pour vous replonger dans le contexte, nous sommes &#224; l&#8217;&#233;poque o&#249; le jeu de plateforme&#160; 3D a le vent en poupe, Naughty Dog et Insomniac Games occupent la sc&#232;ne avec des titres comme Crash Bandicoot, Jak et Daxter pour le premier et la s&#233;rie des Spyro pour le second. Ce n&#8217;est pas pour autant la guerre des titres, tout se d&#233;roule dans une ambiance bon enfant puisque de nombreux clins d&#8217;oeil, apparitions et autres oeufs de p&#226;ques sont faits d&#8217;un jeu &#224; l&#8217;autre. 
 
 Apr&#232;s avoir ins&#233;r&#233; le disque , une interface nous propose de choisir entre les 3 &#233;pisodes. Il est un peu dommage qu&#8217;une fois l&#8217;&#233;pisode choisi , il faut quitter le jeu pour en choisir un autre.Il n&#8217;y a pas de retour &#224; l&#8217;interface de navigation des &#233;pisodes. Par cons&#233;quent une d&#233;couverte lin&#233;aire des &#233;pisodes semble &#234;tre privil&#233;gi&#233;e. 
 
 Dans les 3 &#233;pisodes, on retrouve les graphismes de la version initiale, bien entendu&#160; rehauss&#233;s, HD oblige &#160;par un lissage des textures, fini l&#8217;aliasing. La prise en main reste intuitive et rapide. Le gameplay est toujours aussi plaisant m&#234;me si une gestion plus param&#233;trable de la cam&#233;ra aurait &#233;t&#233; la bienvenue. Les cin&#233;matiques sont certes dat&#233;es mais compens&#233;es par un humour bien pr&#233;sent et toujours aussi efficace. 
 
 Le premier &#233;pisode, plante le d&#233;cor et nous pr&#233;sente les protagonistes, Ratchet&#160; le dernier des Lombax et Clank un ing&#233;nieux petit robot. Il sera plut&#244;t question de r&#233;cup&#233;rer, des armes pour attaquer les ennemis et des gadgets pour franchir des obstacles. 
 
 Le second &#233;pisode d&#233;bute dans l&#8217;espace, l&#8217;objectif &#233;tant de voyager de plan&#232;te en plan&#232;te pour voler &#224; la rescousse de ceux qui ont besoin d&#8217;aide. Ces aventures sont pr&#233;textes &#224; varier les styles de jeu. Vous pourrez par exemple piloter un vaisseau pour une s&#233;ance de shoot em up ou encore effectuer des courses endiabl&#233;es. 
 
 Le troisi&#232;me &#233;pisode offre&#160; la possibilit&#233; de jouer en ligne ou encore un mode multi joueur d&#233;j&#224; pr&#233;sent &#224; l&#8217;&#233;poque avec l&#8217;&#233;cran splitt&#233;. 
 
 A vous les affrontements en ar&#232;ne comme le mode si&#232;ge objectif d&#233;truire le g&#233;n&#233;rateur de la base de l&#8217;adversaire,&#160; les death match o&#249; il faut &#233;liminer le plus d&#8217;ennemis possible et autre capture de drapeau o&#249; tous les coups sont permis avec encore plus de gadgets et d&#8217;armes que vous pourrez d&#8217;ailleurs combiner. 
 
 Que vous soyez nostalgeek ou pas, cette compilation ne vous d&#233;cevra pas. Vous mettez la main sur un bon pan de l&#8217;histoire video ludique au prix d&#8217;un seul jeu avec une dur&#233;e de vie triple et les canons &#171;&#160;sociaux&#160;&#187; des jeux actuels &#224; savoir les modes multijoueurs et jeu en ligne. Pour reprendre l&#8217;expression d&#8217;un d&#233;jant&#233; mais fort sympathique explorateur de l&#8217;histoire du jeu video :&#160; chers amis du 21&#232;me si&#232;cle, foncez c&#8217;est une v&#233;ritable p&#233;pite que ce Classics HD : the Ratchet &amp; Clank Trilogy. 
 
 Pour &#234;tre tout &#224; fait complet, sachez que cette version HD est compatible avec le mode 3D st&#233;r&#233;oscopique mais ne disposant malheureusement pas de TV 3D, je ne pourrais pas vous donnez mes impressions. Tonton Sony si tu me lis &#8230; 
 
 Si on m&#8217;avait dit qu&#8217;un jour viendrait o&#249; R&#233;tro GameOne me servirait de source d&#8217;inspiration&#8230; 
                                                                                         
        </text>
</document>
