<document>
	<date>2010-05-18</date>
        <title>[Avis] Heavy Rain sur PS3</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>ethan mars</tag>
                <tag>heavy rain</tag>
                <tag>origami</tag>
                <tag>scott shelby</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>avis</category>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 Je sais que vous avez  d&#233;j&#224; lu x test de ce jeu , je vais vous &#233;pargner un &#233;ni&#232;me test de ce magnifique jeu mais je vais vous partager  mon avis sur ce mythique jeu . Heavy Rain est bien plus qu&#8217;un jeu,  Heavy Rain est un trailer psychologique dont vous &#234;tes le h&#233;ros . Exit ici la guerre contre la Russie, d&#8217;invocations ou d&#8217;extraterrestres. Non dans Heavy Rain, rien de tout cela, ici vous vivez  une course contre la montre  pour sauvez un enfant et pour d&#233;couvrir qui est l&#8217;horrible tueur aux origamis. 
 Scott Shelby 
 Heavy Rain vous plonge dans cette course &#224; travers quatre personnages, quatre personnages qui poursuivent le m&#234;me but, &#224; travers quatre chemins diff&#233;rents.  Ethan Mars un p&#232;re de famille  qui est pr&#234;t &#224; tout pour sauver son enfant,  Scott Shelby un d&#233;tective priv&#233;  qui poursuit le tueur aux origamis,  Norman Jayden un agent du FBI  d&#233;p&#234;ch&#233; par Washington afin de d&#233;couvrir l&#8217;identit&#233; du tueur et enfin  Madison Paige une journaliste  qui a rencontr&#233; par hasard Ethan Mars et qui poursuit son enqu&#234;te de son c&#244;t&#233;. 
 Madison Paige 
 Ce sont donc quatre h&#233;ros que vous suivez, quatre h&#233;ros dont chacun &#224; un d&#233;faut qui les emp&#234;chera de mener &#224; bien leur mission,  Ethan Mars  est agoraphobie (peur de la foule),  Scott Shelby  est asthmatique,  Norman Jayden  est d&#233;pendant d&#8217;une drogue alors que  Madison Paige  est insomniaque. Ces faiblesses se r&#233;percuteront sur leur mani&#232;re d&#8217;agir &#224; travers le sc&#233;nario. 
 Norman Jayden 
 Le syst&#232;me du jeu est simple, vous contr&#244;ler votre personnage lors des mouvements, mais lors des phases d&#8217;actions, l e jeu passe au syst&#232;me de QTE  (Quick Time Event) ou vous devez  appuyer sur le bouton au bon moment  ce qui vous fera avancer : exemple en combat lorsque vous r&#233;ussissez &#224; appuyer sur la touche au bon moment vous mettez un coup, alors que si vous rater, vous vous prenez un coup. 
 Ethan Mars 
 Appuy&#233; par  d&#8217;excellentes musiques orchestrales qui vous accompagneront pendant toute l&#8217;histoire  et de jolies graphismes, ce jeu vous fera passer d&#8217;excellents moment ainsi qu&#8217;une forte rejouabilit&#233; avec plus de vingts fins diff&#233;rentes. 
 Et en bonusn pour les nouveaux, le making-of du jeu diffus&#233;  lors de l&#8217;avant premi&#232;re de Heavy Rain. 
 
                                                                                         
        </text>
</document>
