<document>
	<date>2015-04-11</date>
        <title>Smite sur Xbox One [Test]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>5v5</tag>
                <tag>free to play</tag>
                <tag>Hi-Rez Studio</tag>
                <tag>MOBA</tag>
                <tag>Mythologie</tag>
                <tag>SMITE</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>test</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Ces derniers temps, dans le monde vid&#233;oludique,  le jeu de bataille en ar&#232;ne multijoueurs a le vent en poupe . La r&#233;ussite de Leagues of Legend et DOTA 2 les 2 r&#233;f&#233;rences du genre avec leur mod&#232;le &#233;conomique en free to play a fait des &#233;mules. L&#8217;offre s&#8217;&#233;toffe et pour se d&#233;marquer elle adopte diff&#233;rents th&#232;mes. En obtenant une clef alpha pour Xbox One, j&#8217;ai d&#233;couvert celui abord&#233; par&#160; SMITE  : la mythologie. 
 Les dieux des civilisations grecques, romaines, &#233;gyptiennes nordiques, chinoises, hindoues se confrontent dans ce MOBA sorti le 25 mars 2014 sur PC.  Les d&#233;veloppeurs du studio Hi-Rez Studio, sp&#233;cialiste du free to play s&#8217;att&#232;llent &#224; &#233;tendre leur communaut&#233; de 5 millions de joueurs  en portant leur titre sur la console de Microsoft. 
 Plut&#244;t que d&#8217;observer l&#8217;action du dessus, ils ont pris le parti &#160;de la vue &#224; la 3&#232;me personne . La prise en main se fait rapidement car les d&#233;placements de votre personnage divin sont communs &#224; ceux que l&#8217;on peut&#160;trouver dans tout TPS comme  The Order par exemple test&#233; r&#233;cemment . 
 Fan de mythologie,  j&#8217;ai reconnu la plupart des dieux que je connaissais . Le chara design est vraiment tr&#232;s r&#233;ussi. Les pouvoirs qu&#8217;ils peuvent exercer durant les combats sont vari&#233;s. Les effets graphiques sont efficaces et la musique colle bien &#224; l&#8217;ambiance. 
 L&#8217;approche ouverte de Smite repr&#233;sente un grand atout.  Accessible aux n&#233;ophytes avec un tutorial vraiment p&#233;dagogique , s&#8217;entra&#238;ner avant de se lancer dans l&#8217;ar&#232;ne est recommand&#233;. Il est ensuite possible de jouer de diff&#233;rentes mani&#232;res, en solo, co-op ou en ligne avec ses amis. 
 De nombreux modes de jeux sont alors disponibles : 
 
 La joute  consiste &#224; s&#8217;affronter en 3v3. Un chemin principal au milieu du champ de bataille et 2 autres &#224; gauche et &#224; droite donnent acc&#232;s aux flancs de l&#8217;&#233;quipe adverse. 
 Le si&#232;ge  se joue en 4v4 avec 2 chemins s&#233;par&#233;s par une jungle. Au centre de la carte se trouve le si&#232;ge du monstre que l&#8217;on peut tenter de manoeuvrer pour nuire &#224; vos opposants. 
 
 
 
 La conqu&#234;te  en 5v5 est le mode plus classique du MOBA et le plus jou&#233; sur la sc&#232;ne esport Le but est d&#8217;atteindre la base ennemie tout en abattant ses d&#233;fenses au sein d&#8217;un environnement comprenant 3 chemins et une jungle en plein milieu.&#160; Pour chaque camp et de chaque c&#244;t&#233; de la carte se trouvent des structures d&#233;fensives : 2 tours et un Ph&#233;nix. Ce dernier g&#233;n&#232;re des personnages non joueurs d&#233;nomm&#233;s sbires qui se joindront aux combats. Chaque base contient &#233;galement un titan qu&#8217;il faudra terrasser pour gagner la partie. 
 
 
 
 L&#8217;assaut  se rapproche de la conqu&#234;te avec plus de contrainte. En 5v5, les personnages sont al&#233;atoirement d&#233;sign&#233;s pour chaque joueur. La carte ne comprend qu&#8217;un chemin et pas de jungle et il n&#8217;est pas possible de se t&#233;l&#233;porter &#224; la base pour acheter des objets ou se r&#233;g&#233;n&#233;rer jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;on meurt. 
 
 
 Il est pr&#233;vu que les achats et la progression des joueurs PC seront transf&#233;rables sur console Xbox One.  Smite avec son th&#232;me divin&#160;est un MOBA addictif&#160;et chronophage . Pr&#233;voyez du temps pour son arriv&#233;e prochaine sur la derni&#232;re console de Microsoft. J&#8217;ai eu un peu de mal &#224; m&#8217;en arracher pour &#233;crire ce test. 
 Smite 
Free to play disponible sur PC 
Bient&#244;t sur Xbox One 
                                                                                         
        </text>
</document>
