<document>
	<date>2014-01-27</date>
        <title>Tearaway sur PS Vita [Test]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>media molecule</tag>
                <tag>PS Vita</tag>
                <tag>Tearaway</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PSVita</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
Quand j&#8217;ai vu la pr&#233;sentation de  Tearaway de Media Molecule  lors de la conf&#233;rence Sony &#224; l&#8217;E3 l&#8217;ann&#233;e derni&#232;re, j&#8217;ai tout de suite identifi&#233; les codes qui me plaisaient d&#233;j&#224; dans Little Big Planet le pr&#233;c&#233;dent hit incontournable de ce studio&#160;: 
 
 un univers na&#239;f, 
 un boom de couleurs chatoyantes, 
 un h&#233;ros trop kawa&#239;. 
 
 
 Imm&#233;diatement apr&#232;s je suivais sur  twitter le compte @tearawaygame  du studio Media Molecule pour me tenir inform&#233; de l&#8217;actualit&#233; du titre. Avec ses plus de 6000 abonn&#233;s j&#8217;ai compris que je n&#8217;&#233;tais pas le seul &#224; &#234;tre enthousiaste &#224; propos de ce titre. 
 
 Iota ou Atoi (Iota &#224; l&#8217;envers) est le personnage masculin ou f&#233;minin de papier  avec une t&#234;te en forme d&#8217;enveloppe que vous devez piloter dans l&#8217;univers de papier qu&#8217;est Tearaway. La mission consiste &#224; vous  transmettre un message du monde virtuel jusque dans le monde r&#233;el . Mais pour cela il faudra r&#233;soudre un certain nombre d&#8217;&#233;nigmes, se faire aider par des alli&#233;s et se d&#233;barrasser d&#8217;une multitude d&#8217;ennemis. 
 
 Tearaway est donc typiquement un jeu de plateforme mais avec cette particularit&#233; qui le rend tr&#232;s attrayant : son interaction avec la PS Vita. En plus de manoeuvrer Iota avec les sticks directionnels de la PS Vita vous  devrez &#233;galement faire appel au gyroscope  de la portable de Sony. 
 
 Votre visage fera parfois quelques incursions dans certaines sc&#232;nes  durant de votre p&#233;riple gr&#226;ce &#224; la camera en fa&#231;ade et en tapant sur le pav&#233; tactile situ&#233; au dos de la console,  vous pourrez voir vos doigts apparaitre comme s&#8217;ils transper&#231;aient le papier qui vous s&#233;pare du monde de Tearaway . Vous serez alors Vou, l&#8217;&#233;quivalent d&#8217;un dieu quasi tout puissant qui interagit sur certains objets et d&#233;cors du jeu. 
 
 H&#233;rit&#233;e de Little Big Planet,  vous aurez &#233;galement la possibilit&#233; de personnaliser l&#8217;aspect de Iota  en laissant votre doigt appuy&#233; sur lui quelques secondes. En fonction des confettis que vous avez ramass&#233; tout au long du jeu, vous pourrez acc&#233;der &#224; un menu pour relooker votre personnage. 
 
 En plus d&#8217;un gameplay vari&#233;, sollicitant vos talents de  photographe, de dessinateur  voire m&#234;me  d&#8217;origamiste , on retrouve l&#8217;aspect merveilleux et po&#233;tique de ce titre jusque dans la  musique entrainante presque m&#233;di&#233;vale ou d&#8217;influence celtique,&#160; &#224; base de fl&#251;tes, de guitares, de violons et de percussions . 
 
 Si l&#8217;on omet les quelques bugs de d&#233;tection du pav&#233; tactile que j&#8217;ai parfois rencontr&#233;, Tearaway effectue un quasi sans fautes.  Orient&#233; grand public, Iota peut mourir mais il n&#8217;y a pas de game over pour autant , la partie reprend un peu avant &#224; l&#8217;endroit o&#249; vous avez &#233;chou&#233;. 
 
7 heures environ seront ainsi largement suffisantes pour en voir le bout. Si vous faites encore partie des ind&#233;cis concernant la PS Vita,  Tearaway qui rejoint  Gravity Rush  dans la liste des must have de cette machine  est id&#233;al pour vous faire d&#233;couvrit tout le potentiel de la console portable de Sony. 
 
                                                                                         
        </text>
</document>
