<document>
	<date>2013-12-12</date>
        <title>En manque d&#8217;id&#233;es pour No&#235;l ?</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>airsoft</tag>
                <tag>sponso</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Comme tous les ans &#224; l&#8217;approche des f&#234;tes de fin d&#8217;ann&#233;e, nous nous posons la m&#234;me question : qu&#8217;est-ce qu&#8217;on peut bien offrir ? La solution la plus simple bien entendu est de scruter sur internet les id&#233;es des autres mais, j&#8217;ai une meilleure id&#233;e. Si la personne concern&#233;e ou votre famille adore les loisirs vid&#233;o-ludiques, le&#160;retrogaming&#160;ou encore l&#8217;airsoft, la boutique en ligne&#160;Destockage Games vous sauvera de la ru&#233;e hyst&#233;rique&#160;du 23 d&#233;cembre. 
 
 Destockage Games se divise donc en trois cat&#233;gories cit&#233;es plus haut : Jeux vid&#233;o, Retrogaming et airsoft. 
 Si vous &#234;tes ax&#233; next gen mais que les futures Xbox One et PS4 sont encore trop ch&#232;res pour vous, Destockage Games vous propose des centaines de&#160;jeux video pas cher&#160;sur tous les supports actuels : Xbox 360, PS3, Vita, DS, 3DS, Wii, Wii U et enfin PC. Jeux solo, multi ou pour toute la famille, la rubrique jeux vid&#233;o poss&#232;de forc&#233;ment le jeu qu&#8217;il vous faut. Vous avez les jeux mais pas les accessoires ? Destockage Games propose aussi ces derniers (manettes, casques, c&#226;bles, etc.) &#224; prix discount, afin de faire plaisir &#224; toute la famille sans forc&#233;ment se ruiner. 
 &#160; 
 Si vous &#234;tes plus attir&#233; par les jeux de votre enfance, vous avez d&#233;j&#224; du faire toutes les brocantes autour de vous et constitu&#233; une bonne partie de votre ludoth&#232;que. Destockage Games vous propose un nombre d&#8217;accessoires consid&#233;rables pour les consoles que nous ch&#233;rissons : NES, SNES, N64, MegaDrive, MasterSystem, PSOne et j&#8217;en passe. Manettes, c&#226;bles et parfois m&#234;me consoles, la boutique vous permettra de trouver ce qu&#8217;il vous faut. 
 Et enfin, si les polygones ne vous int&#233;ressent pas du tout, vous pouvez vous tourner vers l&#8217;airsoft. Vous savez, le jeu en &#233;quipe utilisant des r&#233;pliques d&#8217;armes utilisant des petites billes de plastiques, venu tout droit du Japon apr&#232;s la seconde Guerre Mondiale. Sachez que Destockage Game vous propose armes, billes, cartouches CO2 mais aussi accessoires comme des chargeurs ou lunettes &#224; des prix cass&#233;s. De quoi vous faire vraiment plaisir ! 
 &#160; 
 En bref, Destockage Game c&#8217;est du destockage jeux video, 3 ans de garantie pour les accessoires, 30 jours pour changer d&#8217;avis, une livraison express, un syst&#232;me de paiement s&#233;curis&#233; (notamment avec PayPal) et m&#234;me un syst&#232;me de points de fid&#233;lit&#233; afin de vous faire faire toujours plus d&#8217;&#233;conomie. 
                                                                                         
        </text>
</document>
