<document>
	<date>2014-01-04</date>
        <title>[Test] Wonderbook : Sur la Terre des Dinosaures sur PS3</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>PS Move</tag>
                <tag>sur la terre des dinosaures</tag>
                <tag>Wonderbook</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Lorsqu&#8217;un film sort au cin&#233;ma, nous avons l&#8217;habitude (un peu moins ces temps-ci) de voir une ribambelle de jeux tir&#233;s de la licence sortir sur beaucoup de support.&#160;Sur la Terre des Dinosaures ne d&#233;roge pas &#224; la r&#232;gle, mais &#224; le m&#233;rite de sortir sur PS3 en tirant parti du livre bleu de Sony : le Wonderbook. Qui dit Wonderbook, dit jeu pour enfant en bas &#226;ge (5 &#224; 10 ans) et jeu leur plaira particuli&#232;rement, surtout si on aime les dinosaures ! 
 
 En plus d&#8217;&#234;tre un jeu vid&#233;o, Sur la Terre des Dinosaures se veut tr&#232;s instructif. Divis&#233; en 5 chapitres (sous divis&#233;s par deux),&#160;Sur la Terre des Dinosaures vous permettra de d&#233;couvrir le monde inconnu, fascinant, myst&#233;rieux et gigantesque du cr&#233;tac&#233; et du jurassique. Le tout sous la forme d&#8217;histoires &#224; suivre de l&#8217;enfance &#224; l&#8217;&#226;ge adulte de plusieurs dinosaures dont le&#160;st&#233;gosaure ou encore le&#160;pachyc&#233;phalosaure  (quel joli nom) . Habitat naturel, nourriture, vous allez en apprendre sur ces reptiles g&#233;ants &#224; l&#8217;aide de plusieurs mini-jeux et de quiz, accompagn&#233; par deux narrateurs, sympathique et d&#233;testable &#224; la fois, notamment celle de la femme. Petit bug que j&#8217;ai pu remarqu&#233; (enfin, faut confirmer), la voix de la femme, surtout lors de certaines explications, baisse de volume &#224; ne plus l&#8217;entendre. La premi&#232;re fois que cela arrive, donc je ne pense pas que cela soit mon installation. 
 
 Les mini-jeux sont malheureusement tr&#232;s limit&#233;s par le support. En effet la moiti&#233; de simple mouvement sont &#224; r&#233;alis&#233;s par QTE (faire un geste sur le c&#244;t&#233;, secouer le PS Move) et &#224; d&#8217;autres moments de jouer les apprentis arch&#233;ologues en cherchant, en d&#233;terrant et en pla&#231;ant au bon endroit diff&#233;rents os de nos chers dinosaures. On vous demanderas aussi de rechercher dans une sc&#232;ne diff&#233;rents dinosaures ou plantes. En plus des diff&#233;rentes explications de la part des narateurs, une centaines de cartes sont &#224; d&#233;bloquer. Ces cartes vous permettent d&#8217;en apprendre un peu plus sur ce lointain pass&#233;. 
 
 Le jeu ravira les plus petits, c&#8217;est certain. Tant par l&#8217;univers (les enfants adorent les dinosaures), tant par l&#8217;ambiance et la simplicit&#233; du jeu. Un petit regret quant &#224; la dur&#233;e de vie, entre 4 et 5 heures suffiront pour boucler l&#8217;aventure. Pour les plus grand, le platine n&#8217;est pas vraiment compliqu&#233; et se fait en une ou deux heures de plus. Pour un prix  avoisinant les 60&#8364; en pack &#160;(c&#8217;est &#224; dire le jeu, le Wonderbook et le bundle PS Move + cam&#233;ra),&#160;Sur&#160;la&#160;Terre&#160;des&#160;Dinosaures&#160;fera un cadeau id&#233;al aux plus petits. 
 
 
 
 On a aim&#233; : 
 On a moins aim&#233; : 
 
 
 
 
 L&#8217;univers des dinosaures 
 La r&#233;alit&#233; augment&#233; particuli&#232;rement r&#233;ussie 
 Le c&#244;t&#233; instructif du jeu 
 
 
 
 
 La naratrice 
 La r&#233;p&#233;tition des gestes 
 Une dur&#233;e de vie &#224; la ramasse 
 
 
 
 
 
 &#160;PS : Si vous comptez vous lancer dans l&#8217;univers Wonderbook, je vous invite &#224; lire  mes autres tests  de la licence Wonderbook. 
                                                                                         
        </text>
</document>
