<document>
	<date>2013-06-06</date>
        <title>[Test] Metro : Last Light</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>Artyom</tag>
                <tag>Dmitri Gloukhovski</tag>
                <tag>metro 2033</tag>
                <tag>Metro Last Light</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>test</category>
                <category>Xbox 360</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Je suis un fan de l&#8217;univers de Metro, le chef d&#8217;oeuvre de&#160;Dmitri Gloukhovski, un auteur russe qui a publi&#233; en 2005 son premier roman post-apocalyptique Metro 2033. Apr&#232;s avoir sorti deux romans en occident et un jeu inspir&#233; de son roman (sorti en mars 2010), notre bon vieux Dmitri s&#8217;est cette fois-ci investi dans le sc&#233;nario pour nous pondre Metro Last Light, une suite direct au premier jeu Metro 2033. Attention, bien que le sc&#233;nario s&#8217;approche de Metro 2034 (son second roman), on en est encore loin, en effet on &#224; plut&#244;t affaire &#224; un Metro 2033 2. Pour faire simple : jouez-y sans avoir peur de spoil pour le roman ! Si vous &#234;tes un peu plus curieux, vous pouvez lire le compte-rendu de la soir&#233;e de lancement  &#224; cette adresse . 
 &#160; 
 Le jeu reprend l&#224; o&#249; Metro 2033 s&#8217;&#233;tait termin&#233;, dans sa &#171;&#160;mauvaise fin&#160;&#187; : Artyom a &#233;radiqu&#233; tout les sombres gr&#226;ce &#224; quelques frappes logistique. Artyom fait maintenant parti des Ranger et travail maintenant pour Menlik. Le jeu commence dans le lit d&#8217;Artyom, Khan est l&#224; pour lui annoncer sa bonne nouvelle : tous les Sombres ne sont pas mort, un petit &#224; surv&#233;cu. Votre mission (enfin celle en tant que Ranger) est de tuer ce Sombre et d&#8217;&#233;radiquer &#224; jamais cette menace. Et comme pr&#233;vu, rien ne va se passer comme pr&#233;vu. Le sc&#233;nario est tr&#232;s bon, bien que certain &#233;l&#233;ment de Metro 2034 soient repris, on est tr&#232;s loin ce qui permet de d&#233;couvrir de nouvelles facettes de ce magnifique univers. En d&#8217;autres termes un pur r&#233;gal ! Je ne m&#8217;attarde pas trop sur le sc&#233;nario mais pas mal de rebondissements et r&#233;v&#233;lations sont &#224; d&#233;couvrir. 
 
 Concernant le gameplay, peu de chose ont chang&#233; entre temps, &#231;a reste toujours un tr&#232;s bon FPS ! On a toujours une belle panoplie d&#8217;armes en tout genre avec cette fois-ci la possibilit&#233; d&#8217;am&#233;liorer ses armes gr&#226;ces &#224; diff&#233;rents accessoires (silencieux, vis&#233;e laser, etc.). &#199;a reste plaisant mais bon, le hic c&#8217;est qu&#8217;on a pas souvent affaire &#224; des IA intelligentes. Suffit de se mettre dans une petite pi&#232;ce et les ennemis entreront un &#224; un afin de se faire canarder, et ce sans poser de questions. Les sc&#232;nes d&#8217;infiltrations (que l&#8217;on peut bien &#233;videmment passer en tirant sur tout ce qui bouge) sont franchement &#224; revoir, notez que compar&#233; au pr&#233;c&#233;dent volet, des boss font leur apparition ! 
 
 Par contre, niveau graphique (du moins sur PC) on a du lourd ! C&#8217;est vraiment joli, les d&#233;cors ext&#233;rieurs (avec l&#8217;air glaci&#232;re) change vraiment du pr&#233;c&#233;dent opus. Par contre les tunnels du m&#233;tro restent, sans surprise, reste un peu trop sombre. Mais qu&#8217;&#224; cela ne tienne, avec Metro Last Light, le m&#233;tro de Moscou et gigantesque ! Marre, ville, cimeti&#232;re, ferme tout y est pour pouvoir vivre &#8230; ou mourir. La dur&#233;e de vie du jeu est, on va dire, tr&#232;s correct pour un FPS. &#160;Comptez l&#233;g&#232;rement moins de 10h pour boucler le mode histoire et malheureusement, aucun mode multi n&#8217;est disponible. 
 
 Au final, ce jeu n&#8217;est peut-&#234;tre pas une bombe dans l&#8217;univers des FPS, mais il arrive au bon moment ! Pour les fans de l&#8217;univers Metro, n&#8217;h&#233;sitez pas, foncez et faites-vous plaisir ! 
 &#8212;&amp;gt;  17/20 
                                                                                         
        </text>
</document>
