<document>
	<date>2012-09-24</date>
        <title>Soir&#233;e Playstation All Stars [Compte rendu]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>all-stars battle royale</tag>
                <tag>karting</tag>
                <tag>LBP</tag>
                <tag>Vita</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>Pr&#233;sentation</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PSVita</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 On peut dire que jeudi 17 septembre &#233;tait r&#233;unie une bonne partie de la blogosph&#232;re, des fans de jeux vid&#233;o en g&#233;n&#233;ral et de Sony en particulier. En pr&#233;sentant en avant premi&#232;re exclusive aux privil&#233;gi&#233;s que nous sommes, trois esp&#233;r&#233;s futurs hits (Little Big Planet PS Vita, Little Big Planet Karting et All Stars Battle Royale) &#160;il &#233;tait&#160; facile de deviner que Sony comptait beaucoup sur ces derniers entre autres pour faire booster les ventes de leurs consoles, en particulier celle de la PS Vita. La faute, selon moi, &#224; une ludoth&#232;que moribonde qui semble suivre un r&#233;gime Dukan tellement elle est maigre. 
 
Le rendez vous &#233;tait donc fix&#233; a 19h30 et votre serviteur ne voulant pas en perdre une bouch&#233;e arriva 5min en avance. Pr&#233;caution malheureusement inutile, car l&#8217;attente, dans la rue et le froid, fut longue &#8230; Bien longue &#8230; Tr&#232;s longue. Bien loin de moi l&#8217;id&#233;e de croire que Sony nous ait fait attendre &#224; l&#8217;heure du d&#238;ner et de la pr&#233;sentation de l&#8217;iPhone 5, pour nous affamer &#224; un tel point que pour se ruer sur le buffet, nous soyons pr&#234;t &#224; signer sans broncher d&#8217;insignifiantes clauses de confidentialit&#233; nous engageant &#224; ne pas parler de l&#8217;&#233;v&#233;nement avant le 14 &#224; minuit (date de sortie officiel de Little Big Planet Vita) et &#224; r&#233;troc&#233;der notre droit &#224; l&#8217;image sur 15 ans. 
 L&#8217;&#233;quipe Playstation est pr&#234;te &#224; nous recevoir 
 Mais que voulez vous faire partie de la cr&#232;me de la cr&#232;me &#224; aussi des contreparties. Les charmantes h&#244;tesses que j&#8217;interrogeai sur le formulaire qu&#8217;elles me tendaient sans l&#8217;avoir lu et surtout mon estomac dans les talons eurent raison de ma m&#233;fiance, je signais songeant un instant &#224; ce que je ferai dans 15 ans, &#224; ce que diable ferait Sony de mon image durant cette p&#233;riode et surtout &#224; la t&#234;te que j&#8217;aurai alors. 
 Il faut signer pour acc&#233;der au Saint Graal 
 Abandonnant mes sombres pens&#233;es, c&#8217;est par un sympathique Sackboy g&#233;ant, surplombant un non moins impressionnant parterre en damier que je fut accueilli. Le d&#233;cor de la salle reprend subtilement les th&#232;mes des jeux pr&#233;sent&#233;s, le karting, la boxe et l&#8217;univers d&#233;jant&#233; de Little Big Planet. 
 Sackboy nous accueille tel le Christ du Corcovado 
 Impressionn&#233; par les v&#233;ritable statues de papier reprenant les protagonistes de All Stars, les gants de boxe, seau et serviette dispos&#233;s comme sur ring, je fus aussi s&#233;duit par les bottes de pailles formant des canap&#233;s de fortune, les panneaux de signalisation et les &#233;normes pneus faisant office de pied pour des tables en verre. 
  Les gladiateurs et la d&#233;co bucolique et routi&#232;re 
 Il se d&#233;gageait du rez-de-chauss&#233;e tout comme au premier &#233;tage une ambiance bucolique et bonne enfant tout &#224; fait &#224; l&#8217;image de l&#8217;univers LBP. Au centre de la pi&#232;ce deux &#233;crans dos a dos reli&#233;s &#224; des PS3 o&#249; l&#8217;on pouvait s&#8217;affronter sur All Stars Battle Royale. 
 Les protagonistes IRL j&#8217;ai presque r&#233;ussi mon collage 
 Aux extr&#233;mit&#233;s gauche et droite de la salle des PS3 dispos&#233;es fa&#231;on bornes d&#8217;arcade ainsi que des PS Vita pour jouer &#224; Little Big Planet karting, Litte Big Planet PS Vita et All Stars Battle Royale.&#160;Mise &#224; part au centre de la pi&#232;ce, impossible de s&#8217;assoir pour jouer, il faut se tenir debout &#224; l&#8217;ancienne, apr&#232;s tout, nous sommes des durs des vrais des tatoues, n&#8217;avons nous pas le jeu vid&#233;o dans la peau ? 
 Ici le hardcore gaming se pratique &#224; l&#8217;ancienne et au f&#233;minin 
 Je n&#8217;ai pas vu de bornes au premier &#233;tage pourtant si bien am&#233;nag&#233;, je compris que cet espace &#233;tait destin&#233; aux d&#233;veloppeurs pour qu&#8217;ils s&#8217;y restaurent plus tard, bien plus tard. J &#8216;aurai pourtant bien appr&#233;ci&#233; de pouvoir jouer confortablement assis &#224; l&#8217;&#233;tage sur de la paille, une PS Vita entre les main, l&#8217;immersion en aurait &#233;t&#233; beaucoup plus forte. 
 Ambiance cosy pour les d&#233;veloppeurs 
 Apr&#232;s que les organisateurs nous pr&#233;cisent que nous pourrons bient&#244;t interroger les d&#233;veloppeurs, ils nous rappellent les clauses de non divulgation de l&#8217;&#233;v&#233;nement et insistent sur le fait que les jeux nous sont pr&#233;sent&#233;s avant m&#234;me la presse. 
 Vous avez la grosse exclusivit&#233; sur cet &#233;v&#232;nement&#8230; vraiment ? 
 je d&#233;cide d&#8217;engouffrer quelques amuses bouches, histoire de prendre des forces pour engager mon premier combat dans All Stars Battle Royale. 
 Est-ce &#234;tre trop gourmand de penser qu&#8217;il n&#8217;y en a pas eu assez ? 
 La version propos&#233;e n&#8217;est pas encore finalis&#233;e, cependant les graphismes sont tr&#232;s bien r&#233;alis&#233;s, les personnages ainsi que le d&#233;cors sont bien anim&#233;s . Ca bouge de partout, mais la prise en main est un peu difficile. Je peine un peu &#224; trouver les combos pour assener des coups tordus et bien plac&#233;s &#224; mes adversaires, &#231;a va tr&#232;s vite et je ne sais plus trop o&#249; se trouve mon personnage &#224; la fin mais je me prend au jeu et je me bats comme un diable pour pouvoir finir premier. 
 La vue sur PS3 
 La vue sur PS Vita 
 Une &#233;vidence sur laquelle il n est pas n&#233;cessaire d&#8217;insister,  All Star Battle Royale est un jeu auquel il faut absolument jouer &#224; plusieurs . C&#8217;est la convivialit&#233; qui prime ici, le gameplay est proportionnel au nombre de participants et on passe un bon moment m&#234;me si dans cette joyeuse pagaille cela peut &#224; la longue devenir un chouia r&#233;p&#233;titif. 
 Petit clin d&#8217;oeil &#224; mon pr&#233;c&#232;dent test 
 Selon moi l&#8217;atout principal du jeu c&#8217;est le cross play, c&#8217;est &#224; dire la possibilit&#233; de jouer aussi bien sur la PS Vita que sur PS3. L&#8217;approche de ce concept par Sony que l&#8217;on va retrouver par ailleurs avec la Wii U est selon moi plus pertinente que celle de Nintendo car ici il s&#8217;agit de r&#233;unir 2 devices ind&#233;pendants pour une collaboration &#233;ventuelle dans un jeu. &#160;N&#8217;ayant pas pu jouer &#224; la nouvelle console de big N,  Tonton Nintendo si tu m&#8217;&#233;coutes,  &#160;je ne m&#8217;&#233;tendrai pas sur mes r&#233;serves mais j&#8217;ai quelques doutes concernant la possibilit&#233; de jouer avec le game controller ind&#233;pendamment de la Wii U. J&#8217;ai remarqu&#233;  qu&#8217;il fallait rattacher la PS Vita en filaire &#224; la PS3 pour jouer en cross play . Certainement pour &#233;viter des ralentissements qui seraient dus au wifi. 
 Le cross play est filaire pour cette version 
 D&#233;cliner le cross play &#224; LBP karting aurait &#233;t&#233; tout aussi int&#233;ressant &#224; mon avis car il s&#8217;agit d&#8217;un jeu qui s&#8217;inscrit tout &#224; fait dans la m&#234;me lign&#233;e que All Stars . On retrouve toujours avec plaisir le tr&#232;s kawaii Sackboy au volant d&#8217;un kart o&#249; plusieurs types d&#8217;&#233;preuves l&#8217;attendent. 
 
 Pour faire&#160;le parall&#232;le avec All Stars j&#8217;ai jou&#233; au mode battle. L&#8217;objectif &#233;tant de collecter des armes pour pouvoir exploser au maximum ses adversaires. Ici encore gameplay rime avec convivialit&#233; et nombre de participants. Impossible en tout cas de ne pas faire le rapprochement avec Mario Kart. Cependant je suis plus s&#233;duit par l&#8217;univers Little Big Planet qui&#160;m&#8217;entra&#238;ne&#160;dans un monde plus original et merveilleux que l&#8217;ambiance enfantine de Marioland. Apprenant qu&#8217;il allait peut &#234;tre sortir &#224; la fin de l&#8217;ann&#233;e un DLC LittleBigPlanet 2 Cross Controler, je me mets &#224; r&#234;ver d&#8217;un LittleBigPlanet Karting Cross Controler pourquoi pas ? 
 &#160; 
 C&#8217;est fou comme le temps passe vite quand on travaille, il me restait encore &#224; tester little big planet PS Vita. Inutile de pr&#233;ciser que suis fan de ce jeu, de son style graphique bien particulier, de son h&#233;ritage des jeux de plateforme 2D &#224; l&#8217;ancienne mais totalement renouvel&#233; et aussi parce qu&#8217;il permet aux joueurs de d&#233;velopper leur cr&#233;ativit&#233; par le biais de son &#233;diteur de niveaux. J&#8217;avais donc une certaine appr&#233;hension en m&#8217;approchant de la Vita mise &#224; disposition sur son socle car de grandes attentes impliquent de grandes exigences. 
 La magie Little Big Planet 
 En portant LBP sur sa plateforme mobile, Sony ne s&#8217;est pas tromp&#233;, il s&#8217;agit assur&#233;ment d&#8217;un hit. Toute la magie qui fait le titre ne d&#233;roge pas sur PS Vita , le graphisme, le custom, le gameplay &#224; cela s&#8217;ajoute les sp&#233;cificit&#233;s propres &#224; la Vita comme la possibilit&#233; d&#8217;utiliser le pav&#233; tactile. Tout y est, je suis rassur&#233;. J&#8217;aurai souhait&#233; pouvoir m&#8217;assoir pour jouer plus longtemps mais si la t&#234;te le souhaite mes jambes comme &#224; l&#226;cher. 
 Un jeu qui vous transportera 
 Les d&#233;veloppeurs arrivent bagages &#224; la main et montent &#224; l&#8217;&#233;tage se restaurer. Ils sont un peu l&#8217;&#233;quivalent des acteurs dans le monde du cin&#233;ma. Ce sont de v&#233;ritables stars et pour assurer la promo d&#8217;une production on les bichonne et c&#8217;est normal. Seulement apr&#232;s avoir attendu dans la rue que la salle soit pr&#234;te, attendu pour signer les clauses de confidentialit&#233; et attendu que les d&#233;veloppeurs ait fini de diner, je suis trop fatigu&#233; pour tenir jusqu&#8217;&#224; la fin de leur intervention, je me dirige vers la sortie. 
 Les v&#233;ritables stars de la soir&#233;e : les d&#233;veloppeurs 
 Les goodies que me remettent gentiment les h&#244;tesses adoucissent cette l&#233;g&#232;re g&#232;ne que je ressens et me r&#233;conforte un peu. J&#8217;aurai droit &#224; des stickers, un vrai moleskine &#224; l&#8217;effigie LBP, un porte cl&#233;s Sackboy et un cd de LPB PS3 GOTY &#233;dition. 
 Les toujours aussi sympathiques h&#244;tesses Playstation 
 Simplement alors que nous &#233;tions sens&#233; pouvoir jouer en exclusivit&#233;&#160; avant m&#234;me la presse &#224; tous ces jeux, une petite recherche sur le web confirme qu&#8217;un press kit avec une belle boite, un poster, un sticker Sackboy, le jeu lbp ps vita, une d&#233;mo jouable de lbp karting&#160;et un moleskine a bien d&#233;j&#224; &#233;t&#233; distribu&#233; &#224; la presse. Alors blogueurs, v&#233;ritables privil&#233;gi&#233;s ? 
 Le mot de Roxarmy : Merci &#224; @Silverword pour cette magnifique retranscription de cette soir&#233;e, j&#8217;esp&#232;re que les amuses bouches t&#8217;auront finalement suffits ^^&#8217;. Pour les autres, le test de LBP Vita arrivera dans quelques jours, Stay Tuned ! 
                                                                                         
        </text>
</document>
