<document>
	<date>2013-09-22</date>
        <title>[Test] Killzone Mercenary sur PS Vita</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>fps</tag>
                <tag>Killzone</tag>
                <tag>mercenary</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PSVita</category>
                <category>test</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Apr&#232;s un premier FPS &#224; la limite du correct mais sans plus (lire :&#160; [Test] Resistance: Burning&#160;Skies sur PSVita ), Sony nous a fait attendre un peu plus d&#8217;un an avant de pondre un nouveau FPS. Exit Resistance et bienvenue &#224; Killzone et avec cette licence,  Sony signe ici LE FPS de la Vita  et je vous le dis de suite,  &#231;a en jette ! 
 
 Vous &#234;tes jet&#233; en pleine guerre, vous &#234;tes un mercenaire et vous vous offrez au plus offrant, tel est la devise de Killzone Mercenary au travers de ses neuf missions. Sans &#234;tre plong&#233; dans un sc&#233;nario digne d&#8217;un film Hollywoodien, on se retrouve &#224; faire le travail d&#8217;un mercenaire :  le boulot que l&#8217;on ne peut confier &#224; l&#8217;arm&#233;e de mani&#232;re officielle . M&#234;me si on enchaine les missions &#224; la suite, le sc&#233;nario se r&#233;v&#232;le assez prenant (bien qu&#8217;un peu pr&#233;visible sur les bords). D&#8217;un c&#244;t&#233;, je dirais que le sc&#233;nario se rapproche de celle d&#8217;un Call of Duty : une mise en sc&#232;ne spectaculaire sur un temps de jeu court. Et &#231;a en jette, car en plus des mises en sc&#232;nes, le jeu est tout simplement magnifique. 
 
 Graphiquement &#231;a claque ! Sony prouve avec ce jeu que la Vita est un v&#233;ritable petit bijou technologique ! Graphismes fins, effets lumineux de parts et d&#8217;autres, grosse distance d&#8217;affichage, mod&#233;lisations des personnages, Killzone est magnifique. Coupl&#233; avec l&#8217;&#233;cran OLED (qui propose de tr&#232;s belles couleurs),  on se retrouve avec LE jeu le plus beau de la Vita . Mais un petit point noir est &#224; noter, le jeu souffre de  quelques pertes de framerate  de temps &#224; autres qui, je pense sont d&#251; aux petits temps de chargements entre deux sc&#232;nes. C&#244;t&#233; son, le jeu s&#8217;en sort pas si mal avec les doublages et les bruitages des diff&#233;rentes armes sont corrects. 
 Au niveau du gameplay, c&#8217;est g&#233;nial ! Un gros travail a &#233;t&#233; fait et &#231;a se ressent directement. Les mouvements sont fluides et parfaitement adapt&#233; &#224; la console portable. Je ne vais pas vous d&#233;crire comment fonctionne un FPS au niveau des touches, mais voyons plut&#244;t le petit &#171;&#160;plus&#160;&#187; de Killzone, &#224; savoir le syst&#232;me Vanguard. Ce dernier vous permet d&#8217;acheter (qui co&#251;tent une petite fortune) et de d&#233;ployer des armes destructrices. Drones de combats, bouclier, lance missile, etc. L&#8217;&#233;cran tactile est tr&#232;s bien utilis&#233; avec par exemple le syst&#232;me de missile Porcupine. D&#232;s qu&#8217;un ennemi appara&#238;t &#224; l&#8217;&#233;cran, vous pouvez lui lancer un missile &#224; t&#234;te chercheuse en le touchant sur l&#8217;&#233;cran de la Vita. L&#8217;&#233;cran arri&#232;re lui est utile pour sprinter. 
 Au niveau des missions vous pouvez faire chaque passage de deux mani&#232;res diff&#233;rentes : soit en fon&#231;ant dans le tas, soit en y allant &#224; la Sam Fisher. De nombreux secrets sont &#224; d&#233;couvrir au travers de chaques missions ce qui offre une tr&#232;s bonne rejouabilit&#233; du mode solo. Et il en faut car les neuf missions se terminent en moins de 5h, en difficult&#233; maximale. 
 Le multi que propose Killzone est tout aussi r&#233;ussi que le reste du jeu. Bien que le contenu soit assez maigre : 3 modes jeu, 6 maps et des combats jusqu&#8217;&#224; 8 joueurs, on ne s&#8217;ennuie pas. Ces 6 maps sont excellentes au niveau game design et sont tr&#232;s vari&#233;es ! 
 
 Que dire &#224; part que c&#8217;est LE FPS que tout possesseur de Vita doit avoir. Bien qu&#8217;assez court en solo, le multi vous permettra de vous d&#233;fouler bien comme il faut (notez qu&#8217;une mise &#224; jour d&#8217;1 Go est obligatoire, faites de la places sur votre carte !). Foncez, vous ne le regretterai pas ! 
 &#8212;&amp;gt;  18/20 
                                                                                         
        </text>
</document>
