<document>
	<date>2014-05-09</date>
        <title>La montre EZ430 Chronos [Test]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>CC430</tag>
                <tag>Ez430</tag>
                <tag>Farnell</tag>
                <tag>Texas Instrument</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>High-tech</category>
                <category>Pr&#233;sentation</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 2014 est d&#233;finitivement l&#8217;ann&#233;e des objets connect&#233;s  tout d&#8217;abord avec la venue des bracelets, le Nike band, le fit bit ou encore le Samsung Gear fit. Sans en arriver &#224; la fourchette, au soutien gorge connect&#233; ou encore la robe transparente, il existe un objet sur lequel tous les constructeurs misent &#233;norm&#233;ment. 
 En effet, Il ne passe passe pas un jour sans annonce d&#8217;une nouvelle  montre connect&#233;e  : Samsung, Sony, LG. Tout le monde s&#8217;y met et la blogosph&#232;re relaie les informations comme il se doit. Les mod&#232;les d&#8217;Apple et de Microsoft ne devraient d&#8217;ailleurs pas tarder. 
 Sur Roxarmy, on sort des sentiers battus  en vous parlant de la  eZ430 &#8211; Chronos de Texas Instrument . Tout d&#8217;abord pour les plus jeunes, comme les ordinateurs &#233;taient hors de port&#233;e du commun des mortels, l&#8217;alternative pour les geeks &#233;tait la calculatrice Texas Instrument. 
 Pouvoir  programmer la Ti-59  de mon grand fr&#232;re &#233;quivalait aujourd&#8217;hui pour un enfant de 10 ans &#224; pouvoir jouer sur un ipad mini retina. Il faut savoir vivre avec son temps et d&#233;sormais c&#8217;est sur une montre que les f&#233;rus du codage peuvent donner libre cours &#224; leur cr&#233;ativit&#233;. 
 D&#8217;un point de vue esth&#233;tique la eZ430 est assez sobre hormis le logo Texas Instrument qui est bien visible mais &#224; la limite peut vous donner  un look r&#233;tro du genre retour vers les ann&#233;es 80 . 
 Son &#233;cran est plus petit que celui de la Galaxy Gear mais suffisant pour y lire les informations. 5 boutons permettent de la contr&#244;ler. En appuyant sur celui de l&#8217;&#233;clairage vous ne verrez pas de diff&#233;rence en plein jour mais  si l&#8217;obscurit&#233; est totale, l&#8217;affichage se colore d&#8217;un joli bleu . 
 Son bracelet amovible en silicone est assez doux au toucher et conviendra au&#160;sportif qui sommeille en vous. Enfin&#160;gr&#226;ce ses composants basse consommation et &#224; sa pile lithium,  il sera inutile de la brancher &#224; un quelconque secteur pour la recharger . 
 Toutefois ce qui rend la eZ430 originale c&#8217;est bel et bien son &#233;lectronique.  Compos&#233;e d&#8217;une puce CC430  elle est non seulement pr&#233;dispos&#233;e &#224; la transmission de donn&#233;es sans fil avec tout autre appareil utilisant ce micro contr&#244;leur mais  elle comprend en plus une batterie de capteurs : pression, temp&#233;rature, battements de coeur, acc&#233;l&#233;rom&#232;tre 3 axes. 
 Cette montre peut donc faire office de : 
 
 &#160; podom&#232;tre , 
 altim&#232;tre , 
 calorim&#232;tre 
 
 et bien entendu donner&#160;&#160;l&#8217;heure, la date et servir&#160;de r&#233;veil. 
 
 Enfin apr&#232;s avoir install&#233;  le logiciel Control Center PC pour Windows  depuis l&#8217;adresse  www.ti.com/ez430  puis ins&#233;r&#233; dans votre PC le&#160;dongle USB fourni,&#160; vous pourrez piloter une souris  ou m&#234;me  contr&#244;ler une pr&#233;sentation Powerpoint . 
 
 Enfin  les plus nerds d&#8217;entre vous pourront programmer la ez430 et leur propre application  pour de la domotique par exemple gr&#226;ce &#224; un second dongle usb &#233;galement fourni. Il faudra au pr&#233;alable d&#233;visser le dos de la montre avec un tournevis pour extraire le module &#224; raccorder &#224; l&#8217;interface USB. Je reconnais que ce n&#8217;est pas tr&#232;s pratique mais  avec la ez340 vous avez enfin l&#8217;opportunit&#233; de franchir le cap de geek pour devenir nerd . 
 Inutile de vous rendre au Texas pour vous la procurer, cela vous coutera 75,10 euros frais de port inclus chez  Farnell &#160;&#224; l&#8217;adresse suivante  ici 
 
                                                                                         
        </text>
</document>
