<document>
	<date>2015-05-17</date>
        <title>Bladestorm : Nightmare sur Xbox One [Test]</title>
        <author>Silverword</author>
        <tags_set>
                <tag>Bladestorm : Nightmare</tag>
                <tag>Dynasty Warriors</tag>
                <tag>La guerre de Cent ans</tag>
                <tag>Mus&#244;</tag>
                <tag>Omega Force</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Les cl&#233;s que donne de l&#8217;Histoire sur la compr&#233;hension d&#8217;une situation m&#8217;ont permis d&#8217;appr&#233;cier cette discipline. Alors comment  un jeu vid&#233;o m&#234;lant strat&#233;gie, Guerre de 100 ans et Mus&#244;  a t il pu &#233;chapper &#224; ma vigilance ? 
 Sorti en 2007, Bladestorm : La Guerre de Cent ans revient sur le devant de la sc&#232;ne dans une version port&#233;e sur console Next Gen sous l&#8217;intitul&#233;  Bladestorm : Nightmare . Plut&#244;t que de proposer une version remastered HD,  le studio japonais Omega Force , cr&#233;ateur des multiples Warriors (Dynasty, Samurai et Hyrule entre autres) ont pr&#233;f&#233;r&#233; doter leur jeu d&#8217;un mode fantastique baptis&#233; Nightmare (Cauchemar). 
 Ainsi vous vous retrouvez en pleine Guerre de 100 ans, celle qui opposa les anglais aux fran&#231;ais entre 1337 et 1453. Depuis une humble taverne,  vous incarnez un mercenaire  qui choisit ses contrats et offre ses services aux deux camps en toute ind&#233;pendance. 
 Pass&#233; le param&#233;trage plut&#244;t complet de votre avatar, vous vous retrouvez &#224; la t&#234;te d&#8217;une escouade. Pour distinguer les soldats sous vos ordres des autres,  un losange fa&#231;on The Sims  flotte au-dessus de leur t&#234;te. 
 Vous pouvez passer naturellement du commandement de l&#8217;infanterie &#224; la cavalerie sans&#160;oublier l&#8217;artillerie en prenant  la place du chef de corps  identifiable par un ic&#244;ne caract&#233;ristique&#160;: 
 
 une &#233;p&#233;e pour l&#8217;infanterie, 
 un cheval pour la cavalerie et 
 un arc pour l&#8217;artillerie. 
 
 Il est aussi possible de passer de votre personnage &#224;&#160; 4 autres commandants simultan&#233;ment  pour certaines batailles. L&#8217;objectif est d&#8217;adopter la meilleure strat&#233;gie face &#224; l&#8217;armement de vos opposants afin de conqu&#233;rir des positions, d&#8217;&#233;liminer les commandants de bases ennemies et faire progresser votre camp dans le conflit. 
 Vu la multitude de personnages &#224; l&#8217;&#233;cran, la gestion de l&#8217;intelligence artificielle pr&#233;sente parfois quelques incoh&#233;rences.  L&#8217;immensit&#233; de la carte et le nombre de missions &#224; r&#233;aliser sont impressionnants , mais ces derni&#232;res varient peu. Il en d&#233;coule &#224; la longue une impression de r&#233;p&#233;titivit&#233;. 
 De m&#234;me pour les graphismes,  la puissance de calcul de la Next gen n&#8217;est clairement pas exploit&#233;e . Les animations sont rigides et le level design est pauvre. Si la musique et le bruitage ne sont pas d&#233;sagr&#233;ables, les voix sont en anglais et la traduction des sous-titres en fran&#231;ais laisse parfois &#224; d&#233;sirer. 
 Bien qu&#8217;audacieuse l&#8217;initiative consistant &#224; int&#233;grer des &#233;l&#233;ments d&#8217;h&#233;ro&#239;c fantasy dans la  campagne nightmare n&#8217;apporte qu&#8217;un l&#233;ger changement au gameplay . Il rev&#234;t alors les traits d&#8217;un Monster Hunter avec un bestiaire compos&#233; de griffons, cyclopes et divers dragons. 
 Il faut vraiment  &#234;tre fan de Mus&#244; pour faire abstraction des lacunes  de cette version de Blasdestorm. Le volet Nightmare ne renouvelle pas assez le titre pour ceux qui poss&#232;dent d&#233;j&#224; la version de 2007. Ceux qui veulent d&#233;couvrir ce portage d&#8217;Omega Force sur console Next Gen risque d&#8217;&#234;tre d&#233;&#231;us par la faiblesse de la r&#233;alisation. 
 Bladestorm : Nightmare 
Disponible sur PS4 et Xbox One 
                                                                                         
        </text>
</document>
