<document>
	<date>2010-10-17</date>
        <title>Les insolites du net &#8211; semaine 33</title>
        <author>Roxarmy</author>
        <tags_set>
                <tag>pac man</tag>
                <tag>souris</tag>
                <tag>world of warcraft</tag>
                <tag>wow</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>High-tech</category>
                <category>Insolite</category>
                <category>Jeux vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Salut &#224; tous, comme chaque weekend, venez d&#233;couvrir une petite s&#233;lection des objets, vid&#233;os, projets insolites qui font du net ce qu&#8217;il est aujourd&#8217;hui ! 
 
 Commen&#231;ons cette semaine avec de sympathiques lampes en forme  des c&#233;l&#232;bres fant&#244;mes de pac-man . Disponible dans plusieurs couleurs et pour un prix avoisinant les 70$ (:s), ces  Ghost Lamps  feront des plus bels effets sur votre table de chevet. 
 
 Dans la cat&#233;gorie  &#171;&#160;inutile donc indispensable&#160;&#187; , voici des becs verseurs &#224; placer sur vos pots de ketchup, mayo ou moutarde. Effet horrifi&#233; garantie :mrgreen:. Disponible pour 4$ voici des gadgets &#224; avoir absolument dans son frigo. 
 
 Je vous avez pr&#233;sent&#233; les semaines derni&#232;res deux r&#233;veils bien diff&#233;rent. L&#8217;un vous forc&#233; &#224; chercher la petite bille pour stopper le r&#233;veil et l&#8217;autre vous r&#233;veill&#233; aux doux son de pac-man. Mais voici un concept d&#8217;oreill&#233; pas comme les autres. Ici pas de sonnerie, pas de bille &#224; aller chercher,  mais plut&#244;t un r&#233;veil o&#249; vous dormirez dessus . Et oui,  je parle bien entendu d&#8217;un oreiller vibreur . une simple languette &#224; tirer pour d&#233;terminer dans combien de temps il sonne et c&#8217;est parti pour dormir sereinement. Ce concept vraiment &#224; &#233;t&#233; imagin&#233; par un certain  diable  Seung Jun Jeong.  Int&#233;ressant mais sera-t-il efficace ?  Car il suffira simplement de le balancer &#224; l&#8217;autre bout de la chambre pour pouvoir retourner dormir&#8230; 
 
 Il y a quelques jours, je vous annon&#231;ais la date de sortie de WoW Cataclysm (le 7 d&#233;cembre) et &#224; pr&#233;sent voici la souris ultime que tout bon joueur doit poss&#233;der, la  World of Warcraft Cataclysm MMO Gaming Mouse . En plus d&#8217;&#234;tre aux couleurs du c&#233;l&#232;bre MMORPG, cette souris poss&#232;de  14 boutons programmables ,  130 (!) macros pr&#233;-enregistr&#233;  et la  gestion de 10 profils  diff&#233;rents. La b&#234;te sera disponible d&#233;but d&#233;cembre pour un prix d&#8217;environ &#8230; 90&#8364; 
 
 Et pour finir, voici une illusion optique comme on les aime. Fixez le centre pendant 30-40 secondes puis regardez ailleurs (le mieux est de regardes un texte).  Vous verrez, les lettres danseront sur la feuille XD 
 
                                                                                         
        </text>
</document>
