<document>
	<date>2007-08-18</date>
        <title>Mieux vaut tard que jamais... ;)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>biscuit</tag>
                <tag>blog</tag>
                <tag>pique nique</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>tarte sal&#233;e</tag>
                <tag>tatin</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tartes sal&#233;es, pizza, quiches, tourtes et compagnie</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
   Voici les recettes que Blonde avait r&#233;alis&#233;es pour  le pique nique ... On les lui avait demand&#233;es et elles arrivent maintenant. Tant mieux. Je sens que je vais rapidement faire sa tatin qui &#233;tait un pure d&#233;lice... Et puis le reste aussi vallait plut&#244;t le d&#233;tour... donc n'h&#233;sitez pas... Je copie-colle son texte et y ajoute quelques photos... et je r&#233;it&#232;re ma question: Miss, tu l'ouvres quand ton blog? (parce que je sais que tu en as envie... parce que tu cuisines de plus en plus... parce que tu y a d&#233;j&#224; pens&#233; plus d'une fois... parce que...) 
 Biscuits aux flocons d&#8217;avoine, pavot et lavande Pour une trentaine de biscuits : - 200 g de farine  - 70 g de flocons d&#8217;avoine - 120 g de cassonade - 1 cuil. &#224; caf&#233; rase de levure chimique - 2 pinc&#233;es de fleur de sel - 2 cuil. &#224; caf&#233; de fleurs de lavande s&#233;ch&#233;es - 3 cuil. &#224; caf&#233; de graines de pavot - 130 g de beurre 
 Mettez tous les ingr&#233;dients secs dans un grand bol, faire fondre le beurre dans une casserole &#224; feu tr&#232;s doux. Laissez le reposer quelques minutes, puis clarifiez-le : &#224; l&#8217;aide d&#8217;une cuill&#232;re, retirez d&#233;licatement l&#8217;&#233;cume qui s&#8217;est form&#233;e &#224; la surface (la cas&#233;ine), puis versez-le doucement dans le bol en veillant &#224; ne pas faire couler les particules blanches d&#233;pos&#233;es au fond (le petit-lait). M&#233;langez &#224; l&#8217;aide d&#8217;une cuill&#232;re en bois jusqu&#8217;&#224; obtenir un m&#233;lange sableux. Ajoutez 2 cuil. &#224; soupe d&#8217;eau (ou plus selon la consistance de votre p&#226;te) et malaxez juste assez pour formez une boule. Laissez-la reposer au moins 1 heure &#224; temp&#233;rature ambiante en recouvrant le bol d&#8217;un torchon. Le temps de repos est important, il permet aux flocons d&#8217;avoine de se gorger de liquide et de s&#8217;assouplir. Pr&#233;chauffez le four &#224; 150&#176;C. Formez des boules avec vos mains de la taille d&#8217;une noix et aplatissez-les. D&#233;posez-les sur une plaque de cuisson anti-adh&#233;sive. Enfournez pour 20 minutes environ. Les biscuits doivent se d&#233;coller facilement mais ils doivent &#234;tre encore l&#233;g&#232;rement souples au centre. Laissez refroidir sur une grille puis r&#233;galez vous ! &#160;  Tatin de tomates cerises au miel, ch&#232;vre et thym Pour un plat &#224; tarte de 24 cm de diam&#232;tre, il vous faut : - environ 1 kg de tomates cerises ou tomates cocktail (disposez les avant dans le plat &#224; tarte, elles doivent en recouvrir le fond) - du thym frais ou s&#233;ch&#233; - 1 b&#251;chette de ch&#232;vre - 100g de miel Pour la p&#226;te :  C&#8217;est la recette de la p&#226;te bris&#233;e de Pierre Herm&#233;, les proportions sont ici pour une tarte : - 90g de beurre mou - 25 mL de lait - 1 cuil. &#224; caf&#233; rase de sel - 1 cuil. &#224; caf&#233; rase de sucre en poudre - 125g de farine - &#189; jaune d&#8217;&#339;uf 
 
 
 
 R&#233;alisez la p&#226;te : Coupez le beurre en petits morceaux et mettez-le dans un saladier. Ecrasez-le &#224; l&#8217;aide d&#8217;une spatule en bois et remuez rapidement pour le ramollir. Dans un bol, m&#233;langez le lait, le sucre et le sel. M&#233;langez bien. Versez le m&#233;lange sur le beurre petit &#224; petit en remuant r&#233;guli&#232;rement. Incorporez la farine en plusieurs fois en la versant en pluie sur le m&#233;lange. P&#233;trissez tr&#232;s rapidement la p&#226;te avec le demi jaune d&#8217;&#339;uf. Posez la p&#226;te sur le plan de travail farin&#233;. Ecrasez-la sous la paume de la main en la repoussant. Ramassez-la en boule et recommencez la m&#234;me op&#233;ration. Fa&#231;onnez une boule de p&#226;te, enveloppez-la de film &#233;tirable et laissez reposer au moins deux heures au r&#233;frig&#233;rateur. Au moment de l&#8217;utiliser, parsemez le plan de travail de farine et &#233;talez la p&#226;te. Pr&#233;paration de la tarte : Lavez et s&#233;chez soigneusement les tomates cerise, piquez-les de quelques coups de fourchette. Faites chauffer le miel &#224; feu tr&#232;s doux, ajoutez les tomates cerises et laissez les confire quelques minutes en remuant d&#233;licatement. Il est important qu&#8217;elles rendent bien leur jus, sinon la tarte sera trop &#171; mouill&#233;e &#187; . Egouttez-les et disposez-les dans le fond du plat &#224; tarte. Salez et parsemez de thym. Couvrez de rondelles de ch&#232;vre. Mettez enfin la p&#226;te en l&#8217;enfon&#231;ant l&#233;g&#232;rement &#224; l&#8217;int&#233;rieur du moule. Laissez cuire &#224; four moyen 40 minutes environ (&#224; adapter selon la puissance de votre four). Laissez refroidir, servez la tarte parsem&#233;e de pignons de pin grill&#233;s, de feuilles de basilic et quelques gouttes de vinaigre balsamique r&#233;duit. 
 Antipasti de poivrons au miel et aux amandes : Pour 6 personnes, il vous faut : - 6 poivrons rouge  - 4 cuil. &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive - 2 gousses d&#8217;ail  - 25g d&#8217;amandes effil&#233;es - 2 cuil. &#224; soupe de miel - 2 cuil. &#224; soupe de vinaigre balsamique - sel, poivre - 2 cuil. &#224; soupe de persil ou de basilic h&#226;ch&#233; 
   
 Mettez les poivrons entiers, lav&#233;s et s&#233;ch&#233;es, sur la plaque du four, enfournez &#224; four moyen et laissez cuire jusqu&#8217;&#224; ce que la peau des poivrons noircisse et forme des cloques. Sortez les poivrons du four et enfermez-les dans un sachet plastique herm&#233;tique. Attention, les poivrons vont rendre beaucoup d&#8217;eau, le sachet doit &#234;tre vraiment &#233;tanche ! Laissez-refroidir. Pelez et &#233;p&#233;pinez les poivrons, la peau doit partir tr&#232;s facilement. Coupez les poivrons en lamelles et r&#233;servez. Faites chauffer l&#8217;huile d&#8217;olive dans une po&#234;le et faites revenir l&#8217;ail grossi&#232;rement hach&#233;. Lorsque l&#8217;ail est bien frit, ajoutez le miel, puis les amandes effil&#233;es et laisser caram&#233;liser. Ajoutez ensuite les poivrons, laissez revenir quelques instants, salez et poivrez, puis d&#233;glacez au vinaigre balsamique. Laissez r&#233;duire et s&#8217;&#233;vaporer le liquide exc&#233;dentaire, ajoutez le persil ou le basilic hach&#233;, versez dans un plat et laissez refroidir. Vous pouvez servir ces antipasti en entr&#233;e accompagn&#233;s de pain &#224; l&#8217;ail et au basilic, ils se marieront tr&#232;s bien ! &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
