<document>
	<date>2007-09-02</date>
        <title>Des coquillettes au beurre pour les gar&#231;ons</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>jeux</tag>
                <tag>p&#226;te</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  
 
   Les coquillettes au beurre pour les gar&#231;ons: du bleu, du parmesan, du beurre demi sel et du piment d'Espelette   
 Pour 1 personne: Dans une  petite  casserole, porter &#224; &#233;bullition autour de  400mL d'eau . Y ajouter 2-3 poign&#233;es de  coquillettes  (selon l'app&#233;tit) puis +/- 3 pointes de couteaux de  colorant bleu en poudre .  En fait le nombre de pointes de couteau de colorant est fonction de:  
 1/ la quantit&#233; d'eau 2/ votre colorant  3/ la taille de vos pointes de couteau  (tr&#232;s subjectif comme mesure)  
 Donc en fait je vous conseille d'en mettre deux dans l'eau, m&#233;langer un peu, et regarder 1 minute plus tard la couleur des coquillettes, si elles ne sont pas assez bleues &#224; votre go&#251;t, ajouter encore un peu de colorant et ainsi de suite jusqu'&#224; ce que les p&#226;tes aient la couleur que vous voulez. Faire cuire les coquillettes dans cette eau bleue le temps indiqu&#233; sur le paquet. Veuillez &#224; diminuer un peu le feu pendant la cuisson pour &#233;viter que l'eau d&#233;borde et que votre cuisine se transforme en d&#233;cors du Grand Bleu. &#199;a se nettoie bien mais faut pas abuser. 
 Quand les coquillettes sont cuites, les &#233;goutter, les mettre dans un bol (bleu), y ajouter une noisette de  beurre demi-sel , m&#233;langer; ajouter pas mal de copeaux de  parmesan  et relever un peu le tout avec une touche de  piment d'Espelette . D&#233;guster &#224; la petite cuill&#232;re (rose) 
 &#160; 
 Pour Cess, de  Torchons &amp; Serviettes   qui voulait des recettes bleues 
 &#160; 
 
 
 &#160; 
 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
