<document>
	<date>2008-06-22</date>
        <title>O&#249; manger de bonnes pizza &#224; Strasbourg ?</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>pizza</tag>
                <tag>restaurant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 Pas la peine de tergiverser, je vous l'annonce tout de suite, ce billet n'est pas pour tout le monde. En mati&#232;re de pizza, les bonnes pizza, c'est extr&#234;mement subjectif (d'ailleurs je m'estime heureuse que N. et moi ayons &#224; peu pr&#232;s le m&#234;me cahier des charges, et Miss Colloc' aussi...) Parce que en pizza, je sais pas vous, mais moi je suis super difficile, essentiellement en ce qui concerne la p&#226;te (pour les garnitures ma seule vell&#233;it&#233; c&#8217;est qu&#8217;on ne noie pas la pizza sous une immense masse d'ingr&#233;dients&#8230; Il ne faut pas un trop grand nombre d'ingr&#233;dients diff&#233;rents - sinon c'est de la  boulibatsch  - ni une trop grande quantit&#233; - sinon c'est une montagne, plus une pizza- bon, j'avoue que sur ce point l&#224; avec Miss Colloc' nos cahier des charges respectifs prennent des chemins oppos&#233;s puisque de son c&#244;t&#233; plus la pizza croule sous la garniture plus elle est aux anges...), la p&#226;te &#224; pizza, je l&#8217;aime assez &#233;paisse  (mais qu&#8217;on ne me parle pas ce ces pizza &#224; la mode am&#233;ricaine, avec une p&#226;te type brioch&#233;e et m&#234;me sucr&#233;e) , encore blanche, un peu gonfl&#233;e, moelleuse mais croustillante aussi et c&#8217;est encore mieux si les bords sont tress&#233;s&#8230; En fait, c&#8217;est simple, il me suffit de voir la pizza pour savoir si elle va me plaire... Mais bon, mine de rien, je ne trouve pas &#231;a si facile de trouver de bonnes pizza&#8230; Donc petit inventaire des endroits o&#249; j'aime bien manger des pizza...  (parce que les faire maison c'est bien beau mais dans mon mini four la cuisson est rarement optimale... mais la p&#226;te &#224; pizza Picard est pas mal, je vous la conseille pour les jours de flemme aig&#252;e, je n'ai toutefois aucune action chez eux ^^ ).  Je pense que la plupart des endroits  cit&#233;s ici font d'autres choses que des pizza (des p&#226;tes, de la viande, du poisson etc etc) mais je ne peux non seulement pas vous dire ce qu'ils font exactement mais encore moins si c'est bon. Je n'y vais que pour leurs pizza, pour le reste, c'est &#224; vos risques et p&#233;rils ;) La majorit&#233; de ces lieux ont un cadre et une d&#233;co qui laisse plus qu'&#224; d&#233;sirer, c'est un peu le mus&#233;e des petites horreurs dans certains cas, mais fermez vos yeux et ouvrez vos papilles... La laguna 
 &#160;  Alors l&#224;, d&#233;j&#224; au nom vous avez tout compris : c&#8217;est kitsch. Mais alors, kitsch de chez kitsch&#8230; On atteint des sommets&#8230; ici le d&#233;cor est v&#233;nitien mais on ne se contente pas d&#8217;accrocher des masques v&#233;nitiens aux murs, on poste des mannequins au milieu de la salle et on les habille en costume. Oui, ici, on ne fait pas les choses &#224; moiti&#233; (et oui, je regrette de ne pas avoir os&#233; prendre des photos du d&#233;cor). De toutes fa&#231;ons, quand on y va c&#8217;est pour les pizza cuites au feu de bois et pas pour autre chose. D&#8217;ailleurs vous pouvez les commander &#224; emporter, &#231;a vous &#233;vitera le d&#233;cor, &#224; vous de voir. 
 &#160;  
 Sur la photos vous avez la pizza blanche &#224; partager &#224; l'ap&#233;ro Franchement, elles &#233;taient d&#233;licieuses et la p&#226;te &#224; mon go&#251;t... 
 &#160; &#160; La Laguna 18, rue des Couples 67000 Strasbourg T&#233;l&#233;phone : 03 88 25 54 52 Pour les prix j'ai oubli&#233; de noter la fourchette, je compl&#232;terai ce billet avec les prix d&#232;s que possible... 
 
 La Terrazza 
 Deuxi&#232;me adresse&#8230; l&#224; aussi force est de constater que le d&#233;cor est disons&#8230; color&#233;&#8230; pour ne pas dire bariol&#233;. C&#8217;est franchement un peu tout et n&#8217;importe quoi et c&#8217;est dommage. Par contre, le point positif c&#8217;est qu&#8217;en &#233;t&#233;, on peu manger notre pizza tranquillement sur la terrasse, il fait beau, il fait chaud et on ne subit pas le &#171; d&#233;cor &#187;. La terrazza est situ&#233;e en plein centre ville, &#224; deux pas de la cath&#233;drale, et franchement, je suis pass&#233;e souvent devant sans avoir la moindre envie de franchir la porte&#8230; jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;LN et Pep m&#8217;y emm&#232;nent et que je d&#233;couvre leurs pizza. Une p&#226;te &#233;paisse, moelleuse, gonfl&#233;e, pas trop cuite&#8230; et qui n&#8217;est pas noy&#233;e sous une avalanche de garniture. Moi j&#8217;aime&#8230; 
 &#160; 
 &#160;    
 &#160; 
 &#160; &#160;&#160;    
 En photos, les pizza quatre saisons et Gorgonzola-Parme. Elles sont tr&#232;s grandes, difficile de venir &#224; bout si vous n&#8217;avez pas  tr&#232;s  faim. &#192; la carte les classiques : pizza calzone, quatre fromages, pizza &#224; l&#8217;ananas, pizza &#224; la bolognaise ou au thon, fruits de mer, chorizo, saumon etc&#8230; A noter cependant que la pizza blanche propos&#233;e comme accompagnement et choisie par la table &#224; c&#244;t&#233; de nous ce jour l&#224; n&#8217;avait pas l&#8217;air terrible : un peu trop s&#232;che et pas assez moelleuse&#8230; La Terrazza 7, Rue du Vieux March&#233; aux Poissons 67000 Strasbourg Tel : 03 88 23 00 69  Pizza de 8&#8364;20 &#224; 11&#8364;50 
 Chez Matteo Lors d&#8217;un repas entre gourmets au crocodile, on avait &#233;chang&#233; nos bonnes adresses strasbourgeoises. Si pour ma part je n&#8217;ai pas tari d&#8217;&#233;loges en ce qui concerne  la cambuse  (&#231;a n&#8217;&#233;tonnera plus personne ^^), c&#8217;est lors de ce repas que S. m&#8217;a parl&#233; de  Umami  et qu&#8217;on a d&#233;battu de &#171; O&#249; peut on manger de bonnes pizza en ville ? &#187; et l&#224;, quelqu&#8217;un nous a parl&#233; de &#171; Chez Matteo &#187;, j&#8217;ai d&#233;gain&#233; mon moleskine et not&#233; le nom pr&#233;cieusement  (j&#8217;ai une m&#233;moire d&#8217;hu&#238;tre pour les pr&#233;noms) &#8230;  On a donc test&#233; ce restaurant un soir d&#8217;envie subite de pizza (les envies de pizza, &#231;a me prend sans pr&#233;venir&#8230;) et on n&#8217;a pas &#233;t&#233; d&#233;&#231;us. Le d&#233;cor est des plus banal et classique. Pas tr&#232;s moderne, pas tr&#232;s tape &#224; l&#8217;&#339;il et pas de kitc herie par ici&#8230; Le service est simple et sans chichi. Un peu comme les pizza que l&#8217;on trouve &#224; la carte : le choix est limit&#233; aux basiques (pizza au thon, pizza au chorizo, pizza quatre saisons, pizza aux crevettes...) mais en m&#234;me temps, je pr&#233;f&#232;re avoir un choix limit&#233; mais des pizza r&#233;ussies, c&#8217;est le cas ici. Et, petit d&#233;tail qui fera plaisir &#224;  Patoumi  (m&#234;me si bon, elle habite  malheureusement  pas dans le coin) les pizza ont ici une taille humaine :) un peu plus petites que la normale quoi, quand on sort on a plus faim mais on ne s&#8217;est pas explos&#233; l&#8217;estomac&#8230; C'est bon, je vous conseil l'endroit pour les pizza et puis c'&#233;tait quasi complet un soir de semaine... si &#231;a marche c'est pas pour rien non? 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160; 
 En photo, la  pizza Bianca , une pizza blanche &#224; la mozzarella et au jambon de Parme. Elle &#233;tait&#160; vraiment tr&#232;s bonne, la p&#226;te &#233;tait top. Et sur l'autre photo, la  pizza au pesto &#8230; quelques doutes sur la r&#233;alisation maison du pesto mais une bonne pizza quand m&#234;me. 
 Chez Matteo 30 rue des juifs 67000 Strasbourg T&#233;l&#233;phone : 03 88 36 01 28 Pizza de 7,5 &#224; 11&#8364; A noter aussi l'adresse favorite de Miss Colloc' 
 Une pizzeria qui n'a aucun mal &#224; "fonctionner" puisque situer dans "la rue des restaurants" une rue avec beaucoup de passages... et de touristes, juste &#224; c&#244;t&#233; de Jeanette et les cycleux pour les Strasbourgeois. Les pizza sont bonnes m&#234;me si parfois la qualit&#233; de la p&#226;te, enfin, surtout la cuisson est variable d'une fourn&#233;e &#224; l'autre et &#231;a c'est dommage... La salle est banale et sombre, la carte des pizza distingue les pizza et les pizza blanches. Au programme notamment, outre les classiques, une pizza Carpaccio-Roquette-Parmesan, une autre aux courgettes et aux aubergines ou la Pizza Nella: une pizza blanche au parme, tomates, roquette. 
 La Pescara 2, Rue du Poumon 67000 Strasbourg T&#233;l&#233;phone : 03&#160; 88 32 86 87 Pizza de 8 &#224; 13&#8364; 
 Vous &#234;tes parisiens?  C'est par ici alors... 
 Pour Bruxelles, lire le commentaire de Laure &#224; la suite de ce billet... 
 Et comme Laure le sugg&#232;re, ce serait sympa que tout le monde propose aux autres ses bonnes adresses &#224; Strasbourg ou ailleurs... &#160;  
 Edit de d&#233;cembre 2008 : suite &#224; certains de vos commentaires, j'ai commenc&#233; &#224; tester certaines de vos adresses: 
 L'Osteria - 11 quai p&#234;cheurs   
 Clem m'avait conseill&#233; la sp&#233;cialit&#233; de la maison : la calzone frite. Mais j'ai pas accroch&#233; plus que &#231;a. J'ai trouv&#233; &#231;a moyen au go&#251;t et en plus c'&#233;tait pas super agr&#233;able le go&#251;t d'huile tenace en bouche ensuite. Par contre au vu des pizzas de la table d'&#224; c&#244;t&#233;, la p&#226;te a l'air bien trop fine pour moi, du coup j'&#233;tais bien contente d'avoir opt&#233; pour une calzone qui offre une double &#233;paisseur de p&#226;te. En conclusion: je ne pense pas y revenir (en plus, pour des pizzas, c'est pas donn&#233;!) 
 Chez Gepetto - Place Saint Etienne 
 Conseill&#233;e par Cathy et Sandr. C'est tout petit donc assez convivial, mais ce qui est dommage c'est que les patrons font preuve de convivialit&#233; surtout avec les habitu&#233;s et pas avec les nouveaux venus. L'ambiance reste sympa, du bar on peut voir le patron r&#233;aliser les pizzas sous nos yeux. C&#244;t&#233; go&#251;t c'&#233;tait bon mais pas meilleurs que les adresses cit&#233;es plus hauts... la p&#226;te &#233;tait moins &#224; mon go&#251;t du coup je ne pense pas y retourner, je me contenterai de mes adresses favorites. 
 Il Girasol - 12 quai St Nicolas 
 Conseill&#233;e par Cathy, j'ai vraiment beaucoup aim&#233; cette adresse. La p&#226;te est d&#233;licieuse, &#233;paisse, moelleuse. Les parfums sont multiples avec certaines originalit&#233;s: une pizza aux fruits (mais bon, les fraises en hiver c'est plut&#244;t pas bien!), une pizza parme &amp; melon (idem pour le melon en hiver c'est pas franchement &#233;cologiquement correct), une pizza aux l&#233;gumes grill&#233;s &amp; marin&#233;s (artichaut, courgette, aubergine, poivron, tomate s&#233;ch&#233;e), une pizza blanche (Pizza Carpaccio - Mozzarella, bresaola, champignons, parmesan)... C'&#233;tait vraiment tr&#232;s bon!  A noter que c'est le plus chouette des d&#233;cors, compar&#233; aux autres pizerria cit&#233;es dans ce billet, y'a pas photo: c'est moderne et sympa (ce qui visiblement est assez rare pour une pizzeria). M&#234;me si la serveuse &#233;tait un peu &#224; l'ouest, c'est une adresse que je recommande et o&#249; je retournerais! Merci Cathy. 
 La table de l'Ill - Centr'Ill - Route de Lyon,&#160; &#160;67400 Illkirch-Graffenstaden 
 Adresse chouchoute de La Blonde, j'y suis enfin all&#233;e et je dois dire que les pizzas m'ont vraiment plus: la p&#226;te est d&#233;licieuse, &#233;paisse, crousti-moelleuse. On y retrouve les parfums de pizzas classiques, j'ai choisi celle au jambon de Parme (elle devait avoir un petit nom mais je ne m'en souviens pas!) qui &#233;tait tr&#232;s bonne m&#234;me si trop copieuse: je n'ai pas pu la finir! Le cadre est pas trop mal (surtout pour une pizzeria!) et ils servent plein d'autres choses que des pizzas (mais je n'y ai pas gout&#233;). Par contre c'est toujours plein: r&#233;servation quasi obligatoire! 
 
 &#160;  
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
