<document>
	<date>2007-11-25</date>
        <title>Le comptoir des colonies (d&#233;j&#224;, le nom, il est bizarre&#8230;)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>restaurant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 Ici l&#8217;ambiance semble ax&#233;e Afrique (musique, murs recouvert de pseudo pis&#233;, pseudo signes tribaux un peu partout&#8230; c&#8217;est un peu  d&#233;co africano-cheap  si vous voulez mon avis) mais vous trouvez des dim sum &#224; la carte&#8230; C&#8217;est ce genre de truc qui m&#8217;a perturb&#233; et mise sur une position critique face &#224; ce restaurant&#8230; En effet, je suis un peu (beaucoup ?) mitig&#233;e au sujet de cet endroit&#8230; Ce qu&#8217;il y a de sympa c&#8217;est qu&#8217;il propose vraiment une cuisine originale, au sens qui change des restaurants classiques et qui  peut bousculer un peu certaines papilles  en leur faisant d&#233;couvrir des saveurs m&#233;connues&#8230; Les plats sont assez bons sans &#234;tre exceptionnels, ce qui importe ici c&#8217;est de d&#233;payser. Cependant moi je reste perplexe face &#224; un concept qui vise &#224; associer les saveurs d&#8217;Afrique, d&#8217;Asie et d&#8217;Oc&#233;anie sans faire de la cuisine fusion mais en proposant des plats de chacun des pays&#8230; Il est d&#233;j&#224; difficile d&#8217;exceller dans la cuisine d&#8217;un pays alors ne parlons pas de celle d&#8217;un continent ou carr&#233;ment du monde entier ici (oui, y&#8217;a des frites &#224; la carte&#8230;). Je pr&#233;f&#232;re aller dans un bon restau tha&#239; que dans un restau qui propose de la &#171; cuisine d&#8217;Asie &#187;, c&#8217;est un peu facile de tout foutre dans un m&#234;me sac (celui d&#8217;un continent). Qui plus est, tout est fait pour vous mettre dans l&#8217;ambiance d&#8217;un restaurant africain et pourtant, je pense qu&#8217;on y mange pas africain. Je connais mal cette cuisine ; mais l&#224;&#8230; je sais pas  &#231;a sens un peu l&#8217;arnaque .  En entr&#233;e, ils vous proposent de choisir entre diff&#233;rents &#171; zanzibars &#187; (3&#8364;50 la portion) avec par exemple des boulettes de b&#339;uf aux &#233;pices accompagn&#233;es d&#8217;une sauce yaourt et concombre ; des bananes plantains saut&#233;es et saupoudr&#233;es d&#8217;&#233;pices, des nems aux &#233;pices de Mali, des beignets de crevettes avec une sauce citronnelle et soja ; des samossa avec une rougail des &#238;les et une sauce mangue et coco. 
 Bananes plantains saut&#233;es et saupoudr&#233;es d&#8217;&#233;pices Ca casse pas des briques... 
   
 C&#244;t&#233; viandes l&#8217;antilopes, l&#8217;autruche et le kangourou sont au menu avec par exemple un filet de kangourou marin&#233; et po&#234;l&#233; au satay, un filet d&#8217;autruche po&#234;l&#233; au citron vert et citronnelle l&#233;g&#232;rement piment&#233; ; on retrouve aussi des viandes plus classiques assaisonn&#233;es &#224; la sauce &#171; comptoir des colonies &#187; : un rago&#251;t de b&#339;uf cuit dans une sauce aux arachides, un curry d&#8217;agneau aux &#233;pices tandoori, un magret de canard po&#234;l&#233; dans une sauce au miel et au gingembre&#8230; 
 
 
 Colombo de Poulet 
   
 Pour les poissons; de la perche du Nil grill&#233;, sauce au tamarin et lait de coco en feuille de bananier, un gratin de poisson, papaye et patate douce aux &#233;pices tandoori, un pav&#233; de thon rouge marin&#233; et grill&#233; dans un m&#233;lange de coriandre, oignon rouge, mangue 
 On peut accompagner son plat si on le souhaite de galettes de manioc, pur&#233;e de patate douce &#224; la vanille muscade cannelle et zeste d&#8217;orange, nouilles saut&#233;es aux germes de soja et champignons noirs&#8230; mais comme dit c&#8217;est d&#233;j&#224; assez copieux comme &#231;a. En plat, j&#8217;avais opt&#233; pour l&#8217;autruche, la viande &#233;tait de bonne qualit&#233;, l&#8217;assaisonnement assez fin.  C'&#233;tait bon, la cuisson &#233;tait r&#233;ussie . On peut venir ici pour manger des viandes un peu plus exotiques... &#160;  
 
 En dessert, j&#8217;&#233;tais contente de d&#233;couvrir quelques parfums de glace exotiques sur la carte (le reste des desserts outre une &#171; tatin mangue et papaye &#187; ou une &#171; mousse aux bananes et coulis de chocolat cr&#233;ole aux &#233;pices &#187; est somme toute assez banal entre coupe de glaces &amp; fruits exotiques) mais la glace au gingembre ne valait pas celle de  la tour de jade  ou du  Penjab  et le sorbet au Yuzu n&#8217;avait absolument rien d&#8217;exceptionnel&#8230; c&#8217;est dommage, moi qui me faisais une joie de d&#233;couvrir le nom de l&#8217;agrume-le-plus-introuvable-ici sur la carte&#8230; 
   Rien d&#8217;exceptionnel donc, en plus ce jour-l&#224;  les serveuses avaient oubli&#233; de sourire . Et des &#233;chos que j&#8217;en ai eu, c&#8217;est plut&#244;t fr&#233;quent. C&#8217;est vrai que c&#8217;est quelque chose d&#8217;assez difficile au quotidien, sourire, &#231;a implique beaucoup de muscles faciaux, c&#8217;est fatigant&#8230;  Bref, un restaurant concept qui racole les jeunes pseudo branch&#233;s en manque d&#8217;exotisme mais on ne peut nier que le contenu des assiettes n'est pas vraiment mauvais et propose des associations et des mets que l'on ne retrouve pas dans les restaurants plus classiques... 
 A noter aussi que la salle de bas est tr&#232;s sombre donc choisissez l&#224; pour votre d&#238;ner aux chandelles si vous voulez mais pas pour voir ce que vous avez dans l&#8217;assiette&#8230; 
   
 
 Le  Comptoir des colonies 1 rue de l'&#233;pine  67000 Strasbourg  T&#233;l&#233;phone : 03 88 32 38 62 
 http://www.comptoir-des-colonies.com/ 
 C&#244;t&#233; prix, &#231;a peut revenir cher car il vous propose de prendre &#224; part, en plus de votre plat, une sauce ou/et un accompagnement (m&#234;me si &#224; la base chaque plat est, me semble-t-il quand m&#234;me accompagn&#233; d&#8217;un petit quelque chose) Viandes de 10 &#224; 20&#8364; Poissons de 10 &#224; 28&#8364; Desserts de 6 &#224; 7&#8364; Menu des pionniers 12.90&#8364; (plat &amp; dessert) Menu des baroudeurs 19.90&#8364; (entr&#233;e &amp; plat ou plat &amp; dessert) Menu des explorateurs 24.90 (entr&#233; &amp; plat &amp; dessert) Menu du midi en semaine &#224; 7.90&#8364; (plat &amp; dessert) ou &#224; 9.90&#8364; (plat &amp; boisson) 
   
 
 
 
 
        </text>
</document>
