<document>
	<date>2007-12-10</date>
        <title>No&#235;l en Alsace, Les Bredele ( Round Un)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>alsace</tag>
                <tag>amande</tag>
                <tag>biscuit</tag>
                <tag>bredele</tag>
                <tag>cannelle</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>no&#235;l</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  
 
   
 Contrairement &#224;  ce qui se passe dans la r&#233;gion , je crois que nous ne somme pas une famille fanatique de No&#235;l. Mon p&#232;re ach&#232;te bien quelques biscuits [pas tr&#232;s bons, il faut le dire quand m&#234;me : trouver &#224; acheter de bons bredele, c&#8217;est pas facile&#8230; M&#234;me ceux des meilleurs p&#226;tissiers de strasbourg ne sont pas tr&#232;s bons] et autre stollen, nous avons  un chouette calendrier de l&#8217;avent  que ma m&#232;re rempli de bonbons,  nous d&#233;corons le sapin en blanc et bleu en compagnie du chat qui ne sait plus au donner de la t&#234;te...  et mon p&#232;re transforme le salon en show room du rayon luminaires festifs de chez Habitat (ou autre). Cependant,  la cr&#232;me au beurre ne s&#8217;est jamais invit&#233;e &#224; notre table  (et ne s&#8217;y fera jamais inviter, j&#8217;y veille ^^), nous ne sommes jamais all&#233; &#224; la messe (et puis quoi encore ?), nous n&#8217;avons naturellement pas r&#233;alis&#233; la moindre cr&#232;che sous notre sapin, ni accroch&#233; d&#8217;immondes chaussettes &#224; une impossible chemin&#233;e,  nous n&#8217;avons jamais eu un disque de chants de no&#235;l dans la maison (rien que d&#8217;y penser, je frisonne &#224; cette id&#233;e) , nous n&#8217;avons pas forc&#233;ment de b&#251;che mais plut&#244;t un bon dessert ( qui a dit qu&#8217;un entremet &#233;tait meilleur s&#8217;il &#233;tait en forme de b&#251;che ? ?) et nous avons bien une couronne de l&#8217;avent mais mon p&#232;re, qui trouve &#231;a ridicule une bougie sur quatre d&#8217;allum&#233;e, allume &#224; chaque fois toutes les bougies tout de suite&#8230; 
   
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160;  
 Pas de tradition bredelesque chez nous. Ma m&#232;re n&#8217;a jamais pass&#233; des week-end entiers de d&#233;cembre &#224; confectionner des petits g&#226;teaux. En fait, elle est plut&#244;t du genre &#224; d&#233;sesp&#233;rer quand elle voit d&#233;cembre arriver en imaginant la course aux cadeaux et compagnie.  J&#8217;ai d&#233;couvert les week-end bredele chez C.  : chez eux,  les week-end de l&#8217;avent  &#233;taient r&#233;serv&#233;s &#224; la confection des bredele et pendant tout le mois  les boites m&#233;talliques  de la maison en &#233;tait pleines. Premier round des bredele de cette ann&#233;e&#8230; Je n&#8217;ai pas fait les choses compl&#232;tement dans l&#8217;art et la mani&#232;re, j&#8217;ai simplement profit&#233; de cette p&#233;riode festive pour r&#233;aliser &#224; la fois des bredele traditionnels et des biscuits qui ne sont pas des bredele mais n&#8217;en sont pas pour autant moins bons. Alors  que les puristes m&#8217;excusent d&#8217;avance&#8230; 
 A noter: quiconque souhaite se lancer dans un week end bredele doit penser &#224; rajouter sur sa liste des courses quelques m&#232;tres de papier sulfuris&#233; et de papier film... 
 
 Vanillekipferl Les croissants &#224; la vanille 
 &#160;  
 
 &#160;  
 Les Vanillekipferl sont  parmi mes bredele pr&#233;f&#233;r&#233;s  et sont les favoris de ma m&#232;re. Ce sont des croissants de p&#226;te tr&#232;s sabl&#233;es, tr&#232;s friable, un d&#233;lice&#8230; Recette de la maman de C&#233;line Pour 40 pi&#232;ces : 50g d&#8217;amandes  non mond&#233;es 50g de noisettes 280g de farine tamis&#233;e 70g de sucre + 1 tasse de sucre 1 pinc&#233;e de sel 200g de beurre 2 jaunes d&#8217;&#339;ufs 5 paquets de sucre vanill&#233; 
 &#160; &#160;&#160;  
 Mixer les amandes et les noisettes pour obtenir une poudre. Dans un saladier m&#233;langer cette poudre, la farine, les 70g de sucre, la pinc&#233;e de sel. Ajouter ensuite le beurre "dur" d&#233;coup&#233; en d&#233;s et les jaunes d&#8217;&#339;ufs, m&#233;langer pour obtenir une p&#226;te sabl&#233;. Emballer cette p&#226;te dans du papier film et la mettre au frigo pour 2 heures. Pr&#233;chauffer le four &#224; 190&#176;C. Rouler ensuite des morceaux de p&#226;te en croissants d&#8217;&#224; peu pr&#232;s 5 centim&#232;tres. Cuire environ 10 minutes (les biscuits doivent &#234;tre un peu dor&#233;s). M&#233;langer la tasse de sucre avec le sucre vanill&#233;. Quand les biscuits sont encore chauds, les enrober de ce m&#233;lange de sucres mais  attention !  au sortir du four ces biscuits sont tr&#232;s tr&#232;s fragiles ! Donc vous pouvez choisir de faire comme moi: les sortir du four, les saupoudrer du m&#233;lange de sucres, les laisser refroidir (et donc durcir au moins un peu) avant de les mettre sur une grille. 
 &#160; 
   
 Echec et mat&#8217; ! 
 Les sabl&#233;s bicolores, noirs et blanc se retrouvent souvent au milieu des autres Bredele, qu&#8217;ils soient en damiers ou en spirales. L&#224;, j&#8217;ai choisi de les r&#233;aliser en damier  selon la recette d&#8217;Avital . Encore une fois la recette est parfaite, la r&#233;alisation est rendue tr&#232;s simple gr&#226;ce aux explications d&#8217;Avital, les biscuits sont sabl&#233;s juste comme il faut, ils ne sont pas trop sucr&#233;s et d&#233;licieux ! 
     
 
 
 Pour une quarantaine de biscuits : 230g de beurre mou 100g sucre 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; d&#8217;extrait de vanille liquide 1/4 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sel 350g farine tamis&#233;e 3 cuill&#232;res &#224; soupe de cacao non sucr&#233; 1 oeuf 
 Dans un saladier, travailler le beurre en pommade ; ajouter le sucre et fouetter jusqu'&#224; obtention d'une cr&#232;me. Ajouter alors l&#8217;extrait de vanille et le sel puis tout en continuant de fouetter, ajouter la farine petit &#224; petit. M&#233;langer ensuite &#224; la cuill&#232;re en bois : la p&#226;te sableuse va progressivement s&#8217;agr&#233;ger, former une boule de p&#226;te. Placer cette boule sur le plan de travail, et avec la paume des mains, &#233;craser la p&#226;te en la poussant loin devant morceau apr&#232;s morceau, rassembler et recommencer 1 ou 2 fois sans trop la travailler. 
 Diviser la p&#226;te en 2 morceaux de m&#234;me poids (2 x 380g). R&#233;server une moiti&#233; dans un bol et m&#233;langer l'autre avec le cacao en poudre, p&#233;trir jusqu&#8217;&#224; ce que le cacao soit incorpor&#233; de fa&#231;on homog&#232;ne &#224; la p&#226;te. 
 Placer une boule de p&#226;te entre deux feuilles de papier film et &#233;taler la p&#226;te au rouleau pour former un carr&#233; r&#233;gulier de 18 cm sur environ 1 cm d'&#233;paisseur. Faire de m&#234;me avec l&#8217;autre boule de p&#226;te. Avec une r&#232;gle et un couteau aiguis&#233;, d&#233;couper chaque carr&#233; en 9 bandes de 2 centim&#232;tres. Fouetter l'oeuf avec un peu d'eau et placer une feuille papier film sur le plan de travail. Disposer 3 bandes de p&#226;te sur le plan de travail en alternant les couleurs (par exemple, 1 bande vanille entre 2 bandes chocolat&#233;es). Badigeonner d'oeuf battu le dessus et les interstices afin de coller les bandes de p&#226;tes en les pressant d&#233;licatement. Poser par-dessus cette premi&#232;re couche 3 autres bandes de p&#226;te en inversant cette fois les couleurs. Coller &#224; l'oeuf battu et finir avec une troisi&#232;me couche. Envelopper le boudin de p&#226;te obtenu dans le film alimentaire en serrant un peu pour maintenir le tout. Placer au r&#233;frig&#233;rateur 30 minutes. R&#233;p&#233;ter l'op&#233;ration avec le reste des bandes en inversant les couleurs. 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 190&#176;C.  D&#233;couper chaque boudin en tranches fines (environ 0,5 centim&#232;tre). D&#233;poser les sabl&#233;s sur un plaque de cuisson recouverte de papier sulfuris&#233;. Cuire environ 10 &#224; 12 minutes (les sabl&#233;s ne doivent pas dorer). Laisser un peu refroidir sur la plaque de cuisson avant de les mettre sur une grille. 
 &#160; 
   
 Sabl&#233;s &#224; la cardamome 
 Une recette de Fred Elle est parfaite : les sabl&#233;s sont rapides &#224; r&#233;aliser, fin en go&#251;t (la cardamone parfaitement dos&#233;e et la petite touche sal&#233;e comme une cerise sur le gateau&#8230;) et une texture chouette chouette chouette&#8230; Peut-&#234;tre pas une recette de bredele traditionelle mais son go&#251;t de cardamome est parfait pour les f&#234;tes, de plus avec cette forme, tout le mondre prendra &#231;a pour des spritz ^^ 
 &#160; 
 Pour environ 40 sabl&#233;s 10 capsules de cardamome verte 190g de beurre pommade 75g de sucre glace tamis&#233; 3 grosses pinc&#233;es de fleur de sel 1 blanc d'oeuf 225g de farine 
 Ouvrir les capsules de cardamome et piler finement les graines &#224; l'aide d'un pilon. Pr&#233;chauffer le four &#224; 185&#176;C. Fouetter le beurre pommade et ajoutez le sucre glace tamis&#233;, les pinc&#233;es de fleur de sel, la cardamome. M&#233;langer bien puis ajoutez le blanc d'oeuf. Ajouter ensuite la farine en une fois et m&#233;langer rapidement sans trop insister, la p&#226;te ne doit pas devenir &#233;lastique. Garnir une poche &#224; douille (avec un embout cannel&#233;) avec cette pr&#233;paration et r&#233;aliser des vagues sur une plaque recouverte de papier sulfuris&#233;. Cuire 11 minutes (la coloration ne doit pas &#234;tre uniforme : le contour doit &#234;tre dor&#233; et l'int&#233;rieur presque blanc). Faire refroidir sur une grille. 
 
 
 &#160; 
   
 Amarettis  
 Recette de Florence Edelmann (P&#226;tisseries Maison)  vue chez Estelle . Cette recette est simplissime, on obtient en moins de temps qu&#8217;il en faut pour le dire de d&#233;licieux amarettis au bon go&#251;t d&#8217;amande&#8230; Je n&#8217;ai pas h&#233;sit&#233; &#224; doubler les proportions et je pense que si j&#8217;avais su qu&#8217;ils allaient s&#8217;&#233;taler autant, j&#8217;aurai r&#233;alis&#233; mes tas de p&#226;te &#224; l&#8217;aide d&#8217;une cuill&#232;re &#224; caf&#233; plut&#244;t qu&#8217;une cuill&#232;re &#224; soupe afin d&#8217;avoir des amarettis plus petits&#8230; Mais apr&#232;s c&#8217;est chacun ses pr&#233;f&#233;rences 
 Pour 15 grands amarettis : 2 blancs d'oeuf 1 pinc&#233;e de sel 150 g de sucre en poudre 175 g de poudre d'amande 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; d'extrait d'amande am&#232;re liquide Du sucre glace pour saupoudrer 
   
 &#160; &#160;&#160;  
   
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C. Dans un bol, battre les blancs d&#8217;&#339;ufs avec une pinc&#233;e de sel jusqu'&#224; ce qu'ils commencent &#224; mousser. Ajouter ensuite le sucre en poudre en 3 fois et continuer de battre jusqu'&#224; obtenir des blancs pas trop fermes. Incorporer alors d&#233;licatement la poudre d'amande et l'extrait d'amande am&#232;re. A l'aide d'une cuill&#232;re &#224; soupe, dresser des petits tas de p&#226;te espac&#233;s d'environ 1 cm sur une plaque recouverte de papier sulfuris&#233;. Saupoudrer de sucre glace.  
 Enfourner 10 minutes (les amarettis doivent &#234;tre dor&#233;s). 
 &#160; 
   
 Zimtsterne  Etoiles &#224; la cannelle 
 
   
 Les zimtsterne sont  mes bredele pr&#233;f&#233;r&#233;s. Y&#8217;a pas photo.  Et je suis tr&#232;s difficile. C&#8217;est la premi&#232;re fois que j&#8217;essayais d&#8217;en faire, selon beaucoup, ils &#233;taient tr&#232;s bons, mais moi je ne les trouvais pas assez moelleux (et le gla&#231;age avait un peu trop dor&#233; &#224; mon go&#251;t). Mais le r&#233;sultat &#233;tait quand m&#234;me pas trop mal. Je pense que l&#8217;ann&#233;e prochaine je referai la m&#234;me chose en baissant juste un peu la temp&#233;rature du four lors de la cuisson. C'est ce que je vous conseil de faire. Ces bredele sont d&#8217; une r&#233;alisation un peu particuli&#232;re , la p&#226;te que l&#8217;on forme ne ressemble pas du tout &#224; une p&#226;te &#224; biscuits, et puis il faut les laisser s&#233;cher pendant 12h (une nuit) avant de les cuire tr&#232;s bri&#232;vement. Un peu atypique mais terriblement bons ! 
 &#160; 
 Recette de Suzanne Roth &#171; Les petits g&#226;teaux d&#8217;Alsace &#187; Pour 80 &#233;toiles 550g d&#8217;amandes  non mond&#233;es 4 blancs d&#8217;&#339;ufs 1 pinc&#233;e de sel 500g de sucre en poudre 30g de cannelle 2 cuill&#232;res &#224; soupe de jus de citron Du sucre cristallis&#233; pour le plan de travail 
 
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160;  
 Mixer les amandes pour obtenir une poudre d&#8217;amande. Battre les blancs d&#8217;&#339;ufs en neige ferme avec une pinc&#233;e de sel. Ajouter peu &#224; peu le sucre tout en continuant de battre encore. Pr&#233;lever une bonne tasse de cette neige qui servira pour le gla&#231;age, la r&#233;server. Incorporer ensuite les amandes, la cannelle et le jus de citron. Former une boule de p&#226;te.  Recouvrir le plan de travail d&#8217;une bonne couche de sucre cristallis&#233; (une bonne couche, j&#8217;insiste, sinon la p&#226;te va coller) Abaisser la p&#226;te (pour &#233;viter qu&#8217;elle ne colle &#224; votre rouleau, vous pouvez la recouvrir d&#8217;une feuille de papier film) mais garder une bonne &#233;paisseur (les &#233;toiles ne doivent pas &#234;tre trop fines), d&#233;couper &#224; l&#8217;emporte pi&#232;ce (en forme d&#8217;&#233;toile of course !). Pour que l&#8217;emporte pi&#232;ce ne colle pas trop &#224; la p&#226;te, le tremper r&#233;guli&#232;rement dans de l&#8217;eau froide. Placer les &#233;toiles sur des plaques recouvertes de papier sulfuris&#233;. Garnir une poche &#224; douille avec la neige r&#233;serv&#233;e et glacer les &#233;toiles avec cette pr&#233;paration. Laisser s&#233;cher pendant 12h. Pr&#233;chauffer le four &#224; 240&#176;C. Faire cuire 5 minutes ou moins (les &#233;toiles doivent rester blanches sur le dessus afin d&#8217;&#234;tre moelleuses &#224; l&#8217;int&#233;rieur) 
 
 
 
 
        </text>
</document>
