<document>
	<date>2007-12-13</date>
        <title>No&#235;l en Alsace, Les Bredele (Round Deux)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>alsace</tag>
                <tag>biscuit</tag>
                <tag>bredele</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>no&#235;l</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; &#160; 
   
 &#160; 
 La suite de  l'&#233;pisode pr&#233;c&#233;dent 
 et quelques photos du  march&#233; de no&#235;l strasbourgeois 
 
 
 
 
 
 Les Spritz 
 &#160;  
 
 
 &#160;  
 Il existe deux sortes de spritz, les traditionnels que l&#8217;on trouve dans toutes les boulangeries alsaciennes, lorraines et allemandes au mois de d&#233;cembre, qui sont plus rustiques, croquants, granuleux, &#224; la noisette et qui ressemblent  &#224; &#231;a , et les autres spritz, plus lisses, plus fondants, proches de ceux que l&#8217;on trouve en grande surface ( genre   &#231;a   ou &#231;a ) et c&#8217;est ces derniers que j&#8217;ai d&#233;cid&#233; de r&#233;aliser cette ann&#233;e. J&#8217;ai suivi  la recette de Avital  &#224; la lettre (c&#8217;est toujours ce que je fais avec les recettes d&#8217;Avital), adaptant juste un peu le mode op&#233;ratoire. La recette est parfaite. Ces spritz sont d&#233;licieusement sabl&#233;s&#8230; 
 Pour une trentaine de biscuits : 175g de beurre mou 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de vanille en poudre 125g de sucre 1 pinc&#233;e de sel 1 oeuf 250g de farine 60g de poudre d'amandes Optionnel : 100g de chocolat noir Ustensile : une poche &#224; douille (avec embout cannel&#233;)   
 &#160; &#160;&#160;  
   
 Dans un saladier, battre au fouet le beurre&#160; jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;il devienne cr&#233;meux. Ajouter ensuite la vanille en poudre, le sucre et le sel. Battre au batteur &#233;lectrique environ 5 minutes jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange devienne &#224; nouveau bien cr&#233;meux. Ajouter l'oeuf puis la farine tamis&#233;e, bien m&#233;langer &#224; la cuill&#232;re en bois, puis ajouter les amandes et travailler la p&#226;te du bout des doigts afin de former une boule homog&#232;ne. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C.  Garnir un poche &#224; douille (avec un embout cannel&#233;) de la pr&#233;paration et former des biscuits &#224; l'allure de vague sur une plaque de p&#226;tisserie tapiss&#233;e de papier sulfuris&#233;  Cuire environ 10 minutes (les spritz doivent rester clairs). Laisser ensuite refroidir sur une grille. 
 Si vous le souhaitez, une fois que les biscuits sont refroidis, vous pouvez les tremper &#224; moiti&#233; dans du chocolat noir fondu. Laisser ensuite s&#233;cher. 
 Des petits beurres 
 Cette recette est simplissime ! Et le r&#233;sultat est l&#224; :) En plus avec mon emporte pi&#232;ce achet&#233; &#224;  Berlin  c&#8217;est tout joli&#8230; Des biscuits tout simple au milieu des bredele plus ou moins traditionnels, c&#8217;est tr&#232;s sympa. Merci &#224; Camille pour cette recette 
 
 
 &#160; 
 Pour 40 pi&#232;ces : 240 g de farine 120 g de sucre glace 50 g d'amandes en poudre 125 g de beurre coup&#233; en petits morceaux 1 oeuf 1 ou 2 cuill&#232;re &#224; soupe d'eau (seulement si n&#233;cessaire) 
 &#160;  
 &#160; &#160;&#160;  
   
 Mettre la farine, le sucre, la poudre d'amandes et le beurre dans un bol. Fouetter au batteur jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange soit sableux. Ajouter alors l'oeuf et, &#233;ventuellement, l'eau. M&#233;langer vivement &#224; la cuill&#232;re en bois jusqu'&#224; ce que la p&#226;te forme une boule. Emballer la boule dans du papier film et la mettre au frigo pendant 1 heure. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. Etaler la p&#226;te sur un plan de travail farin&#233;   (pour &#233;viter qu&#8217;elle ne colle &#224; votre rouleau, vous pouvez la recouvrir d&#8217;une feuille de papier film)  et d&#233;couper des petits beurre avec un emporte pi&#232;ce ou une roulette &#224; p&#226;tisserie.  D&#233;poser les biscuits sur un plaque de cuisson recouverte de papier sulfuris&#233;. Cuire 10 minutes (ils ne doivent pas trop dorer). 
 Note  : on peut les dorer au jaune d&#8217;&#339;uf avant le passage au four, ce que je n&#8217;ai pas fait 
 &#160; 
 Anis bredela 
 Les anis bredele sont des classiques de no&#235;l et ils ressemblent beaucoup aux fashion-macarons, de par leur look avec leur collerette et de par leur mode de fabrication avec une &#233;tape de croutage. J&#8217;ai choisi de suivre  le recette de Fred  puisqu&#8217;elle m&#8217;avait fait craquer avec ces anis bredele miniatures lors d&#8217; un repas entre bretzel &#8230; Cette recette est ultra simple  
 
 
 &#160; 
 Pour une foule d&#8217;anis bredela miniatures 3 oeufs entiers extra frais 250 g de sucre semoule 15g d'anis vert 250 g de farine tamis&#233;e 
 Dans le bol, battre les oeufs et le sucre pendant 10 minutes au fouet &#233;lectrique. Ajoutez ensuite l'anis vert et m&#233;langer bien. Incorporez ensuite la farine tamis&#233;e progressivement tout en remuant pour obtenir une p&#226;te onctueuse. &#192; l&#8217;aide d'une poche &#224; douille, dressez sur une plaque recouverte de papier sulfuris&#233; des petits tas de la taille souhait&#233; (des miniatures chez moi). Laissez s&#233;cher pendant 3 heures (jusqu'&#224; ce que les g&#226;teaux soient cro&#251;t&#233;s et bien secs) Pr&#233;chauffer le four &#224; 190&#176;C. Enfournez pour 3-5 minutes (le temps de cuisson est &#224; adapter en fonction de la taille de vos bredele, ils ne doivent pas brunir). 
 
 &#160; &#160;&#160;  
   
 Biscuits craquel&#233;s au chocolat 
 Ils sont croquants &#224; l&#8217;ext&#233;rieurs et moelleux &#224; l&#8217;int&#233;rieur&#8230;  C'est une recette d'Isa. Si j&#8217;avais su qu&#8217;ils allaient autant s&#8217;&#233;taler, je les aurais r&#233;alis&#233; plus petits (des boules de la taille de noisettes plut&#244;t que de noix)&#8230; j&#8217;aime bien les petits biscuits que l&#8217;on peut croquer en une bouch&#233;e ^^ Absolument pas des bredele traditionels mais n'emp&#232;che qu'&#224; l'heure o&#249; je vous &#233;cris, la bo&#238;te a d&#233;j&#224; &#233;t&#233; vid&#233;e ^^ 
 
 
 &#160; 
 Pour environ 60 biscuits : 80g de cacao non sucr&#233; 400g de sucre 125mL d'huile de tournesol 4 oeufs 2 cuill&#232;res &#224; caf&#233; de vanille liquide 240g de farine  1 sachet de levure chimique &#189; cuill&#232;re &#224; caf&#233; sel Du sucre &#224; glacer 
 Dans un bol m&#233;langer le cacao, le sucre et l&#8217;huile. Ajouter ensuite les oeufs un apr&#232;s l&#8217;autre tout en m&#233;langeant bien. Ajouter la vanille. M&#233;langer. Dans un autre bol m&#233;langer la farine, la levure et le sel. Ajouter au m&#233;lange de cacao et m&#233;langer. Couvrir et mettre au frigo au moins 4 heures (une nuit chez moi). Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. Pr&#233;lever avec une cuill&#232;re un peu de p&#226;te et rouler entre vos mains une boule de la taille d&#8217;une noix. Rouler ces boules dans le sucre glace et les disposer sur une plaque recouverte de papier sulfuris&#233; en veillant &#224; bien les espacer les uns des autres (ils vont s&#8217;&#233;taler au cours de la cuisson). Cuire de 12 minutes. Laisser refroidir une minute sur la plaque avant de les mettre sur une grille  
 
 &#160; &#160;&#160;  Les &#233;toiles au citron C&#8217;&#233;tait la premi&#232;re fois que je faisais cette recette, et elle a s&#233;duit tout le monde. Elle est toute simple mais terriblement efficace. Le petit go&#251;t citronn&#233; est parfait, pas trop puissant pour plaire &#224; tout le monde ; les biscuits sont d&#233;licieusement craquants et fondants&#8230; &#192; tester pour les f&#234;tes !  Pour l&#8217;occasion j&#8217;ai &#233;trenn&#233; mes nouveaux emporte-pi&#232;ces sp&#233;cial tea time : ils cr&#233;ent des biscuits avec une petite fente afin que l&#8217;on puisse les glisser sur une tasse de th&#233; ou de caf&#233;. Classe non? 
 &#160;    
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160; 
 Recette de Suzanne Roth &#171; Les petits g&#226;teaux d&#8217;Alsace &#187; Pour 70 biscuits : 250g de farine &#189; paquet de levure chimique 70g de sucre glace 1 paquet de sucre vanill&#233; 1 pinc&#233;e de sel Le zeste d&#8217;un citron 1 jaune d&#8217;&#339;uf 3 cuill&#232;res &#224; soupe de cr&#232;me 100g de beurre Gla&#231;age : 125g de sucre glace 1 blanc d&#8217;&#339;uf 1 cuill&#232;re &#224; soupe de jus de citron 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; d&#8217;eau 
 &#160; 
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160; 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;. M&#233;langer la farine et la levure, former un tas et ajouter au milieu le sucre, le sucre vanill&#233;, le sel et le zeste de citron, la jaune d&#8217;&#339;uf et la cr&#232;me. Avec un peu de farine former un p&#226;ton. Ajouter ensuite le beurre en morceaux et former une boule de p&#226;te. P&#233;trir pour bien incorporer le beurre. (Si la p&#226;te colle, vous pouvez la mettre un peu au frais, mais moi je n'en ai pas eu besoin) Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C Abaisser la p&#226;te (pas trop finement)   (pour &#233;viter qu&#8217;elle ne colle &#224; votre rouleau, vous pouvez la recouvrir d&#8217;une feuille de papier film)  et d&#233;couper des biscuits &#224; l&#8217;emporte-pi&#232;ce. Les d&#233;poser sur une plaque recouverte de papier sulfuris&#233; et faire cuire 10 minutes. Laisser les biscuits compl&#232;tement refroidit. Pour le gla&#231;age : m&#233;langer le sucre glace avec le blanc d&#8217;&#339;uf, le jus de citron et l&#8217;eau. Glacer les biscuits avec ce gla&#231;age et laisser s&#233;cher. 
 &#160; 
 &#160; &#160;&#160;  
 Le gla&#231;age ne peut &#234;tre qu'optionel... 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
