<document>
	<date>2009-03-10</date>
        <title>Les sens en &#233;veil? Pas s&#251;r...</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>restaurant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Ca doit &#234;tre la troisi&#232;me ou la quatri&#232;me fois que je vais manger &#224; l'&#233;veil des sens, au c&#339;ur de la petite France, et &#224; chaque fois je n'aime pas vraiment et ne sors pas conquise... Pourquoi y retourner? Et bien c'est  un peu la mis&#232;re pour trouver un restaurant ouvert un dimanche (midi) &#224; Strasbourg... &#160;  Certes, il y a des fleurs fra&#238;ches sur les tables mais le c&#244;t&#233; boiseries et d&#233;co pseudo campagnarde ne me pla&#238;t pas ( un peu too much non les bottes de foin aux toilettes...? ) et puis j'ai toujours du mal &#224; trouver mon bonheur sur la carte qui fait la part belle aux abats ( "Croustade d&#8217;abats de veau, &#339;uf de caille et vinaigrette &#224; la Kriek"  ou  "Terrine de ris de veau et jambon sec, salade de jeunes pousses vinaigrette &#224; la Duvel" ) et aux viandes ( "Filet mignon de veau fa&#231;on grand-m&#232;re, pommes de terre farcies aux l&#233;gumes d&#8217;hivers, jus cors&#233;" ): il y a trop peu de poisson et c'est un peu trop rustique &#224; mon go&#251;t. Car oui, tout est une question de go&#251;t,  le rustique sophistiqu&#233; doit avoir son public quelque part . &#160; &#160; 
   &#160;  
 Mais ne vous m&#233;prenez pas, ce n'est pas vraiment de la cuisine tradi, le chef a une patte que je fini par reconna&#238;tre;  l'influence belge notamment  avec  "Joue de boeuf brais&#233;e fa&#231;on Carbonnade &#224; la flamande, jus de cuisson &#224; la Chimay, v&#233;ritable frites Belges"  et que l'on retrouve beaucoup au niveau des desserts que ce soit avec les speculoos (en cr&#232;me br&#251;l&#233;e), les bi&#232;res (une glace &#224; la Leffe) ou les gaufres de Li&#232;ge... et il faut avouer que l'on trouve &#224; sa carte des plats que l'on ne trouve pas forc&#233;ment ailleurs ( "Fricass&#233;e d&#8217;escargots aux herbes aromatiques en coque d&#8217;oignon sur une pur&#233;e de pommes de terre au lard" &#160; ou  "Palet de queue de b&#339;uf aux poivrons confits, chantilly aux herbes et bisque de homard" ), mais c'est juste que je n'appr&#233;cie pas vraiment (euh, qui veut go&#251;ter le mille feuille St Jacques et boudin pour me dire ce que &#231;a vaut? - moi &#231;a me fait peur -).  Ca manque de l&#233;g&#232;ret&#233;, de finesse et peut &#234;tre, avouons le, d'exotisme. On a commenc&#233; par des amuses bouches pas vraiment parfaits: la souplette aux crustac&#233;s ou un truc du genre je crois, &#233;tait servie froidasse, le sabl&#233; au parmesan &#233;tait bon mais en m&#234;me temps  je sais aussi les faire...  (Saviez-vous qu'avant d'&#234;tre star du petit &#233;cran et de publier des livres de cuisine, Nigella - Lawson - a &#233;t&#233; critique gastronomique ?... et  pour elle un restaurant valait le coup si elle ne pouvait pas refaire la m&#234;me chose que ce qu'elle y avait mang&#233; chez elle ... et je pense un peu comme elle...) J'ai choisi le boudin (ou plut&#244;t j'ai accept&#233; d'y aller &#224; cause du boudin sinon rien ne me disait sur la carte) et c'&#233;tait pas terrible disons le franchement. " Verrine de boudin Basque au piment d&#8217;Espelette aux pommes, poires et pommes de terre" : un bocal avec au fond de la chair de boudin (le boudin n'&#233;tait pas mauvais&#160; mais pas aussi bon que celui que l'on ach&#232;te chez  Frick Lutz ) et au-dessus de la pur&#233;e de pomme de terre (tr&#232;s moyenne, manquant de consistance et de go&#251;t) et... des quartiers de poires... pas &#233;pluch&#233;s. Alors &#231;a, &#231;a m'a sci&#233;e. Je suis d&#233;sol&#233;e mais la texture de peau de poire, ce n'est pas bon. En plus c'&#233;tait ultra gras (aspect bien luisant qui coupe un peu l'app&#233;tit...) c'est bien simple si le bocal n'avait pas &#233;t&#233; si chaud je l'aurai renvers&#233; pour en faire couler le jus gras. Et puis si, pour faire comme Nigella, j'avais cuisin&#233; ce plat chez moi, j'aurais fait plus compoter et confire les lamelles d'oignon (et je les aurais &#233;minc&#233; nettement plus finement)  pour que &#231;a fonde plus en bouche et puis j'aurais altern&#233; les couches: boudin - pur&#233;e &amp; poires - boudin - pur&#233;e et poires plut&#244;t que d'avoir deux grosses &#233;paisseurs (que l'on ne voit pas sur la photo malheureusement)... Sinon, apparemment le  "Carr&#233; d&#8217;agneau en cro&#251;te de pain d&#8217;&#233;pices, m&#339;lleux au ch&#232;vre et carottes des Sables au cumin"  a plu... Et j'y ai bu un vin blanc tr&#232;s sympa (ils vous vendent certains vins de la carte au centim&#232;tre, l'id&#233;e est bonne mais c'est un peu folklorique le ruban mesureur &#224; table et bon entre 2 centim&#232;tres de d&#233;but de bouteille et 2 centim&#232;tres de fin de bouteille y'a comme une diff&#233;rence non?), mais bon vous me connaissez, moi, les vins, c'est pas mon truc alors j'ai juste retenu que c'&#233;tait un bordeaux blanc.... Je n'ai pas pris de dessert, quand j'ai entendu le serveur expliquer &#224; la table de presque &#224; c&#244;t&#233; qu'un financier c'&#233;tait un peu comme une madeleine, &#231;a m'a confirm&#233; qu'il ne fallait mieux pas tester le cheesecake. De toute fa&#231;on c'est de la cuisine qui tient au corps et les portions sont g&#233;n&#233;reuses donc j'avais plus vraiment faim. On a quand m&#234;me eu des amuses bouche avec le caf&#233;, un mini financier (pas bon, ils ne valaient pas  ceux de Lilo ) et un flan au nutella (tr&#232;s bon). Pour ces tarifs je pr&#233;f&#232;re aller ailleurs... et puis c'est un peu "plan-plan", c'est un restaurant o&#249; il faut prendre son temps, sachez le si jamais vous &#234;tes un poil press&#233; ce jour l&#224;... Mais moi  je voudrais vraiment votre avis sur ce lieu si vous avez d&#233;j&#224; test&#233;  (parce que mine de rien &#231;a fait quand m&#234;me quelques ann&#233;es que le restaurant existe), et si vous voulez tester, je vous conseille de  demander la salle &#224; l'&#233;tage, on y est plus tranquille et elle me semble plus claire, plus calme... L'Eveil Des Sens 2, Rue Escarp&#233;e 67000 Strasbourg Tel : 03 88 32 81 01  Tarifs: Plat unique: 18 euros Entr&#233;e et plat ou plat et dessert: 28 euros Entr&#233;e, plat et dessert: 34 euros &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
