<document>
	<date>2007-12-26</date>
        <title>Dessert de no&#235;l pour ceux qui ne tiennent pas &#224; la sacro sainte b&#251;che : le c&#233;l&#232;bre trois chocolats</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>entremet</tag>
                <tag>gavottes</tag>
                <tag>macaron</tag>
                <tag>pralin&#233; feuillet&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chocoholic</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  
 
   
 J&#8217;ai h&#233;rit&#233; des g&#232;nes de mon p&#232;re en ce qui concerne la nourriture, &#224; savoir que je mange un peu de tout (mais faut pas pousser non plus) par contre ma s&#339;ur, elle, a plut&#244;t h&#233;rit&#233; de ceux de ma m&#232;re, mais en pire. &#192; savoir, elle mange &#224; peu pr&#232;s rien.  Il y a des gens qui vous listent ce qu&#8217;ils n&#8217;aiment pas manger ; et bien elle, elle vous listera ce qu&#8217;elle accepte de manger, &#231;a sera plus rapide . Donc, pas de place pour la fantaisie, l&#8217;originalit&#233;, des saveurs inconnues ou exotiques, il fallait que je reste basique en ce qui concerne le dessert du r&#233;veillon car ma m&#232;re voulait que tout le monde en mange, y compris la miss.  J&#8217;ai opt&#233; pour une valeur s&#251;re, le chocolat  et j&#8217;ai d&#233;cid&#233; d&#8217;adapter &#224; ma fa&#231;on le d&#233;sormais classique &#171; trois chocolats &#187;  une recette Demarle, vue (entre autres) chez  Sylvie  et  Manue . 
 J&#8217;ai d&#233;cid&#233; de faire  tout comme Sylvie pour la d&#233;co 
: le d&#233;corer de macarons au chocolats, par contre j&#8217;ai un peu adapt&#233; la
recette &#224; ma sauce : j&#8217;ai gard&#233; "ma" recette de base pour le biscuit et
j&#8217;y ai ajouter  une couche de pralin&#233; feuillet&#233; (on ne se refait pas
^^) . Si vous n&#8217;avez pas le courage de vous lancer dans les macarons
vous pouvez naturellement le r&#233;aliser avec une d&#233;co &#224; votre go&#251;t ou
avec  le gla&#231;age propos&#233; initialement dans la recette. Rassurez vous, ma s&#339;ur n&#8217;a pas touch&#233; au g&#226;teau, quand elle l&#8217;a vu arriver sur la table elle a fait la grimace en disant qu&#8217;elle aimait pas la cr&#232;me.  Moi j'ai beaucoup aim&#233; ce gateau qui ne plombe pas l'estomac...  des mousses d&#233;licates et l&#233;g&#232;res...  et un dessert facile &#224; r&#233;aliser, que ce soit pour un grand entremet comme pour un plus petit. En plus vous pouvez le pr&#233;parer &#224; l'avance... &#160; 
 
 Pour un cadre &#224; entremet 20x35 centim&#232;tres Un entremet qui nourrit facilement 15 personnes Vous pouvez naturellement diviser les proportions et la taille du cadre par deux. Ce dessert &#224; l'avantage d'&#234;tre aussi facile &#224; pr&#233;parer pour un grand gateau que pour un plus petit. Pensez y quand vous avez un dessert &#224; faire pour une grande tabl&#233;e. 
 Pour le biscuit au chocolat: 60g de chocolat noir 2 &#339;ufs Sel 2g de f&#233;cule 
 Pour le pralin&#233; feuillet&#233; : Cette fois ci j&#8217;ai tent&#233; une alternative sans pralin et je ne recommencerai pas, je pr&#233;f&#232;re ma recette traditionnelle sans pralinoise mais avec du vrai pralin. En plus au final, cette couche rendait le g&#226;teau difficile &#224; d&#233;couper alors que d'habitude je n'ai pas ce probl&#232;me avec le pralin&#233; feuillet&#233;. 100g de chocolat noir 200g de pralinoise 125g de gavottes &#233;miett&#233;s entre les doigts 100g de &#171; pralin &#187; en grains vahin&#233; (ou autre) en sachet 
 Pour les mousses : 900g de cr&#232;me fleurette  150g de chocolat noir dessert 70% 150g de chocolat au lait dessert 150g de chocolat blanc dessert 
 Pour les macarons au chocolat (ganache &amp; coques) : 150g de beurre mou 160g de chocolat noir 110 mL de lait 
 15 g de cacao en poudre non sucr&#233; 200 g de sucre glace 125 g de noisettes en poudre 3 blancs d'oeufs  30 g de sucre en poudre 
 Et aussi : Un cercle ou un rectangle &#224; entremet De la place dans votre frigo pour y entreposer la b&#234;te Et de la place dans votre cong&#233;lateur aussi&#8230; 
 
 
 &#160;  
 Premi&#232;re &#233;tape : Le biscuit au chocolat pour le fond 
 C&#8217;est  une recette de Mercotte  que j&#8217; utilise toujours pour ce genre de g&#226;teaux . Je l&#8217;ai plus qu&#8217;adopt&#233;e. 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 150&#176;C. Faire fondre le chocolat au bain marie. Pendant ce temps, monter 1 blanc d&#8217;&#339;uf en neige avec une pinc&#233;e de sel. Une fois le chocolat fondu, y ajouter hors du feu et en remuant vivement 1 &#339;uf entier + le jaune d&#8217;&#339;uf. Bien m&#233;langer et ajouter la f&#233;cule. Incorporer ensuite d&#233;licatement le blanc d&#8217;&#339;uf &#224; la pr&#233;paration chocolat&#233;e. Beurrer et fariner le cadre &#224; entremet (ou un disque), le mettre sur la plaque du four recouverte de papier sulfuris&#233;. R&#233;partir la pr&#233;paration uniform&#233;ment dans le cadre et cuire 10 minutes environs. Voici la base du g&#226;teau. 
 Deuxi&#232;me &#233;tape : Le pralin&#233; feuillet&#233; 
 [A ce stade, on peut penser &#224; mettre la cr&#232;me fleurette au cong&#233;lateur en vu de la troisi&#232;me &#233;tape &#224; venir] Faire fondre le chocolat et la pralinoise au bain marie, y ajouter les miettes de gavottes et le pralin en grain. Bien m&#233;langer. Chemiser le cadre &#224; entremet avec du rhodo&#239;d, puis verser cette pr&#233;paration sur le biscuit de base du g&#226;teau, r&#233;partir uniform&#233;ment et tasser avec le dos d&#8217;une cuill&#232;re &#224; soupe. Mettre au frigo afin que la pr&#233;paration se solidifie. 
 
 
   
 Troisi&#232;me &#233;tape : Les mousses 
 Fouetter la cr&#232;me en chantilly. La r&#233;server au frais.  Faire fondre le chocolat noir au bain marie ; lui incorporer ensuite hors du feu 300g de chantilly. R&#233;partir cette mousse sur le pralin&#233; feuillet&#233;, lisser la surface et mettre le g&#226;teau au frais. Faire fondre le chocolat au lait au bain marie ; lui incorporer ensuite hors du feu 300g de chantilly. R&#233;partir cette mousse sur le pralin&#233; feuillet&#233;, lisser la surface et mettre le g&#226;teau au frais. Faire fondre le chocolat blanc au bain marie ; lui incorporer ensuite hors du feu 300g de chantilly. R&#233;partir cette mousse sur le pralin&#233; feuillet&#233;, lisser la surface et mettre le g&#226;teau au cong&#233;lateur pour au minimum 2H (5H chez moi, plusieurs jours ou semaines avant si vous voulez) 
 
 
 C'est loin d'&#234;tre parfait mais bon...   
 Quatri&#232;me &#233;tape  facultative  : Les macarons  
 On commence par r&#233;aliser la ganache selon la recette de Pierre Herm&#233; : Porter le lait &#224; &#233;bullition, en verser un peu sur le chocolat (coup&#233; en petits morceaux), m&#233;langer doucement et ajouter ainsi le reste du lait. Quand le m&#233;lange a ti&#233;di, ajouter petit &#224; petit le beurre mou, m&#233;langer doucement sans trop travailler la p&#226;te pour garder une texture moelleuse. Mettre un film sur le saladier et conserver la ganache au frais. 
 Ensuite, on r&#233;alise les coques selon  la toujours tr&#232;s tr&#232;s fiable recette de Marina  mais sans les salamalecs du genre pr&#233;parer ses blancs d&#8217;&#339;ufs trois semaines avant et superposer 36 plaques de cuissons les unes sur les autres ^^ Cette fois je les ai r&#233;alis&#233;s avec des noisettes en poudre et non pas des amandes, le m&#233;lange choco-noisettes n&#8217;&#233;tant plus &#224; vanter. 
 Tamiser le cacao et le sucre glace dans un saladier. Ajouter ensuite la poudre de noisettes &#224; ce m&#233;lange. Si votre poudre de noisette est trop &#233;paisse ou irr&#233;guli&#232;re, vous pouvez la miser avant afin d&#8217;avoir des coques d&#8217;un aspect plus lisse. Dans un autre saladier, monter les blancs d&#8217;&#339;ufs (avec une pinc&#233;e de sel) en neige ferme en ajoutant deux cuill&#232;res &#224; caf&#233; de sucre d&#232;s que le fouet laisse des traces dans la pr&#233;paration, puis en ajoutant le reste du sucre et en continuant &#224; battre les blancs jusqu&#8217;&#224; ce que les blancs forment des pics quand on retire les fouets (effet &#171; bec d&#8217;oiseau &#187;). Incorporer peu &#224; peu et tr&#232;s d&#233;licatement le m&#233;lange des poudres aux blancs d&#8217;&#339;ufs (avec une maryse). Une fois toute la poudre incorpor&#233;e, le m&#233;lange doit &#234;tre brillant, lisse, et former un ruban en retombant. Garnir une poche &#224; douille de cette pr&#233;paration. Recouvrir une plaque du four de papier sulfuris&#233;. &#192; l&#8217;aide de la poche &#224; douille, y d&#233;poser &#224; intervalles r&#233;guliers des d&#244;mes de la taille d&#233;sir&#233;e (diam&#232;tre de 3 cm). Laisser cro&#251;ter une demie heure.  Pr&#233;chauffer le four &#224; 150&#176;C puis cuire les macarons 10 minutes. Sortir du four,
soulever un coin de papier sulfuris&#233; et faire couler un filet d'eau
froide sur la plaque. Cela permet de d&#233;coller facilement les macarons.
Les laisser refroidir sur une grille. 
   
 
   
 Cinqui&#232;me &#233;tape : Le montage 
 D&#233;mouler l&#8217;entremet en r&#233;chauffant l&#233;g&#232;rement le cadre &#224; l&#8217;aide d&#8217;un s&#232;che cheveux. Placer le g&#226;teau sur le plat de service (si celui-ci rentre dans votre frigo !)&#160; &#160;  Garnir une coque de macaron d&#8217;un peu de ganache et la coller sur le bord du g&#226;teau. Recouvrir ainsi tout le tour de l&#8217;entremet de demi-macaron. D&#233;corer ensuite le dessus du g&#226;teau avec quelques macarons entiers&#8230; 
 Remettre au frigo jusqu&#8217;au moment de d&#233;guster. Je remercie d&#8217;ailleurs  Manue  pour sa prompte r&#233;ponse quand je lui ai demand&#233; s&#8217;il fallait remettre le g&#226;teau plut&#244;t au cong&#233;lateur ou plut&#244;t au frigo apr&#232;s l&#8217;avoir d&#233;cor&#233;&#8230; &#160; 
 
 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
