<document>
	<date>2009-03-12</date>
        <title>Stop &#224; la choucroute, au baeckeoffe et &#224; la tarte flamb&#233;e : l&#8217;Alsace ce n&#8217;est pas que &#231;a. La preuve (1)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>alsace</tag>
                <tag>ciboulette</tag>
                <tag>cornichon</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>fromage blanc</tag>
                <tag>lard</tag>
                <tag>pain</tag>
                <tag>persil</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>quenelle</tag>
                <tag>raifort</tag>
                <tag>salade</tag>
                <tag>saucisse</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Depuis quelques semaines, je sens le temps changer (ou est-ce de l'auto-persuasion?): le soleil est plus pr&#233;sent et j'entends les oiseaux gazouiller le matin quand je me l&#232;ve peu apr&#232;s le jour... Et ben, c'est pas trop t&#244;t! Parce que cet hiver, pour la premi&#232;re fois j'en ai eu marre de cette saison infinissable. Vraiment tr&#232;s marre: trop long, trop froid, trop mouill&#233;: raz le bol! Quelle id&#233;e aussi d'habiter &#224; Strasbourg, j'vous jure ;) 
 Du coup, pendant cet hiver infinissable, j'ai fait un petit retour vers la cuisine alsacienne qui &#233;tait compl&#232;tement adapt&#233;e &#224; la m&#233;t&#233;o locale. La cuisine alsacienne n'est pas forc&#233;ment connue comme une cuisine glamour et sophistiqu&#233;e, certes elle a un c&#244;t&#233; rustique mais elle est surtout relativement m&#233;connue d&#232;s que l'on sort des grands classiques pr&#233;sents &#224; la carte de tous les restaurants pour touristes.  ( Fleischschnaka,  mon amour...)   Une cuisine g&#233;n&#233;reuse, copieuse, pas tr&#232;s light (vive la cr&#232;me et le beurre... argh...) et qui tourne beaucoup autour de certains ingr&#233;dients clefs: les pommes de terre, le lard et le chou notamment (et puis ils mettent du persil partout!). Mais en cette p&#233;riode de criiiiise c'est aussi une cuisine tr&#232;s &#233;conomique, bref elle a tous les atouts pour vous s&#233;duire actuellement ^_^ 
 Donc si, comme moi, vous n'aimez pas le baeckehoffe et la tarte flamb&#233;e (rassurez vous, j'adore la choucroute), essayez ces recettes alsaciennes avant la fin d&#233;finitive de l'hiver (vu le temps qu'il a fait &#224; Strasbourg hier, il n'est d&#233;cid&#233;ment pas fini celui l&#224;!)... 
 
 
 Les K&#228;seknepfle (Quenelles au fromage) C&#8217;&#233;tait une de mes recettes f&#233;tiches au d&#233;but de mes ann&#233;es d&#8217;&#233;tudiante : ultra facile, ultra rapide, pas cher du tout et surtout : r&#233;alisable avec des ingr&#233;dients que j&#8217;avais toujours dans mes placards. Les recettes traditionnelles de K&#228;seknepfle contiennent des quantit&#233;s &#233;quivalentes de farine et de fromage blanc (dans certaines recettes il y a m&#234;me plus de farine que de fromage blanc, la p&#226;te est si ferme qu&#8217;on peut former un boudin que l&#8217;on d&#233;coupe en tranches qui seront les knepfles), cependant au fil des essais j&#8217;ai fait &#233;voluer la recette vers une forme plus l&#233;g&#232;re : en diminuant la quantit&#233; d&#8217;&#339;ufs utilis&#233;e, on peut obtenir une recette avec une plus grande proportion de fromage blanc par rapport &#224; la farine.  Personnellement je les fais toujours &#224; la ciboulette par go&#251;t mais vous pouvez aussi tr&#232;s bien y ajouter du persil ou tout autre herbe fra&#238;che qui vous fera plaisir. On peut tr&#232;s bien ne pas faire dorer les knepfle apr&#232;s la cuisson dans l&#8217;eau bouillante, comme on peut aussi ne pas les servir avec des lardons mais plut&#244;t napp&#233;es d&#8217;une sauce&#8230; mais je trouve que ces alternatives ont moins de go&#251;t, sont plus fades&#8230; j&#8217;aime bien cette association avec le lard fum&#233; croquant. Le raifort est facultatif, mais il apporte du peps et une petite touche de fra&#238;cheur. 
   
 
 &#160;  
 Pour 3 &#224; 4 personnes selon l&#8217;app&#233;tit 500g de fromage blanc (0% possible) 240g de farine 2 &#339;ufs battus en omelette Sel et poivre Ciboulette (lav&#233;e, s&#233;ch&#233;e, finement cisel&#233;e) 300g de lardons (fum&#233;s) Un peu de raifort frais Dans un grand bol, m&#233;langer  le fromage blanc, la farine, les &#339;ufs. Ajouter ensuite le sel, le poivre, la ciboulette, m&#233;langer. R&#233;server. Dans une po&#234;le, faire revenir les lardons jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;ils soient bien dor&#233;s et tr&#232;s croustillants. Les &#233;ponger sur du papier absorbant, ne pas laver la po&#234;le puis remettre les lardons dans la po&#234;le, r&#233;server. Dans un fait-tout, porter une grande quantit&#233; d&#8217;eau &#224; &#233;bullition, &#224; l&#8217;aide d&#8217;une petite cuill&#232;re, pr&#233;lever une quenelle de pr&#233;paration au fromage blanc, &#224; l&#8217;aide d&#8217;une seconde cuill&#232;re &#224; caf&#233;, pousser cette quenelle dans l&#8217;eau bouillante. R&#233;p&#233;ter l&#8217;op&#233;ration jusqu&#8217;&#224; &#233;puisement de la p&#226;te, cependant je conseille de ne pas mettre toutes les quenelles &#224; cuire en m&#234;me temps dans le fait-tout, op&#233;rer en deux ou trois fois pour que les quenelles ne se collent pas entre elles. Il faut cuire les quenelles plus ou moins 5 minutes. Elles vont remonter toutes seules &#224; la surface, quand elles sont &#224; la surface, les laisser cuire encore quelques minutes (contrairement &#224; des p&#226;tes, les quenelles ne peuvent pas vraiment &#234;tre trop cuites) puis les r&#233;cup&#233;rer &#224; l&#8217;aide d&#8217;une &#233;cumoire et laisser &#233;goutter dans une passoire. Effectuer la seconde &#171; fourn&#233;e &#187; et ainsi de suite (pas besoin de changer l&#8217;eau). Bien &#233;goutter les quenelles puis les faire dorer et r&#233;chauffer sur feu doux dans la po&#234;le o&#249; l&#8217;on aura fait dorer les lardons. Servir dans les assiettes, r&#226;per dessus un peu de raifort frais et accompagner d&#8217;une salade verte. 
 &#160;  
 
 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; &#160;&#160; &#160; &#160;  
 
 Salade de pomme de terre ti&#232;de &#224; l&#8217;Alsacienne La
douceur et l&#8217;onctuosit&#233; des pommes de terre contrebalanc&#233;es par un
m&#233;lange d&#8217;acidul&#233; - piquant (la vinaigrette) et de croquant (les
&#233;chalotes crues, les cornichons, la fleur de sel).  Cathy, cette recette est pour toi ! Pour 3 personnes : 9 pommes de terres (fondantes, pour pur&#233;es) (750g de pur&#233;e une fois les pommes de terres cuites et &#233;pluch&#233;es) 8 petits cornichons 1 ou 2 &#233;chalote(s) (selon leur taille) 1 b&#226;tonnet de bouillon Kub De la ciboulette (lav&#233;e, s&#233;ch&#233;e, cisel&#233;e) Fleur de sel Pour la vinaigrette : 2 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 2 cuill&#232;res &#224; soupe de melfort (&#224; d&#233;faut du vinaigre de cidre) 1 cuill&#232;re &#224; soupe de moutarde Sel et poivre Pour accompagner : Des knacks (mais des vraies, pas des trucs herta hein&#8230;) et une salade verte NB
: naturellement toutes les variantes sont possibles, on peut y ajouter
du persil, des pluches de c&#233;leri et pour les puristes, du beurre :-)   Remplir un fait-tout d&#8217;eau, y plonger les pommes de terre et les faire cuire &#224; feu fort. Quand
les pommes de terre sont cuites (la lame d&#8217;un couteau les traverse
facilement), r&#233;server hors du feu dans l&#8217;eau de cuisson afin de
maintenir les pommes de terre au chaud. Pendant ce temps, d&#233;couper les cornichons en rondelles. R&#233;server. Eplucher l&#8217;&#233;chalote, la couper en deux dans la longueur et &#233;mincer finement en demies rondelles. R&#233;server. Faire chauffer 500mL d&#8217;eau, y dissoudre le&#160; bouillon kub et r&#233;server (on n&#8217;utilisera pas tout le bouillon). R&#233;aliser
la vinaigrette en m&#233;langeant tous les ingr&#233;dients. La vinaigrette
contient pas mal de vinaigre et de moutarde pour apporter du piquant &#224;
la salade.  Au
dernier moment, faire cuire les knacks et &#233;plucher les pommes de terre,
les mettre dans un saladier, les &#233;craser &#224; la fourchette, y ajouter les
cornichons, l&#8217;&#233;chalote, la ciboulette, de la fleur de sel (pas de sel
fin, la fleur de sel apportera un peu de croquant en plus !), la
vinaigrette et m&#233;langer vivement. Ajouter ensuite un peu de bouillon
petit &#224; petit jusqu&#8217;&#224; avoir la texture voulu (ici j&#8217;ai ajout&#233; seulement
entre 50 et 100mL de bouillon). Manger ti&#232;de, sans plus attendre. 
 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160;  
 Brot Knepfle (Quenelles de pain) 
 Une recette du  livre "Knepfle, ravioles, p&#226;tes et galettes" de Thierry Kapler Ce livre est une petite merveille si comme moi vous &#234;tes une fanatique de knepfle! C'est aussi une chouette fa&#231;on de d&#233;couvrir la cuisine alsacienne par les chemins buissonniers. 
 Pour une vingtaine de quenelles : 250g de pain 500mL de lait (demi &#233;cr&#233;m&#233;) 2 &#233;chalotes (ou 1 gros oignon) 1 filet d&#8217;huile d&#8217;olive 2 &#339;ufs  150g de farine Persil, ciboulette (lav&#233;s, s&#233;ch&#233;s et finement &#233;minc&#233;s) Sel, poivre Noix de muscade r&#226;p&#233;e Pour le pain, faites avec ce que vous avez chez vous (c&#8217;est le but !) moi j&#8217;aime bien y mettre un peu de pain au seigle, mais &#231;a ne change pas la recette ; cette fois ci j&#8217;avais mis un morceau de pain au seigle rassis et un morceau de pain &#171; classique &#187; du jour. Couper le pain en demies tranches bien &#233;paisses et les faire tremper dans le lait.  Je mets les morceaux de pain rassis dans une casserole, je les arrose de lait, quand le pain a commenc&#233; &#224; ramollir, je mets les morceaux de pain dans un plat &#224; tarte, j&#8217;y ajoute les morceaux de pain &#171; frais &#187; et j&#8217;arrose avec le lait qui est dans la casserole. (Mais le lait n&#8217;est jamais chauff&#233;&#8230;), je laisse ensuite les morceaux de pain continuer &#224; s&#8217;imbiber. &#201;plucher et &#233;mincer finement les &#233;chalotes ; dans une po&#234;le, faire chauffer un filet d&#8217;huile d&#8217;olive sur feu doux et y faire dorer les &#233;chalotes. R&#233;server.  R&#233;cup&#233;rer les morceaux de pain, les presser/essorer entre vos mains pour enlever le surplus de lait.  Dans un grand bol, battre les &#339;ufs en omelette et y &#233;mietter le pain mouill&#233;, bien m&#233;langer puis ajouter la farine, les herbes (soyez g&#233;n&#233;reux) et les &#233;chalotes (ne pas nettoyer la po&#234;le o&#249; l&#8217;on a fait revenir les &#233;chalotes, elle va servir). Saler, poivrer et ajouter un peu de muscade. Bien travailler la pr&#233;paration pour obtenir une p&#226;te homog&#232;ne. Dans une grande casserole, porter une grande quantit&#233; d&#8217;eau sal&#233;e &#224; &#233;bullition. Quand l&#8217;eau bout, baisser un peu le feu pour avoir une eau &#224; faibles bouillons. &#192; l&#8217;aide de deux cuill&#232;res &#224; soupe fa&#231;onner des quenelles  de pr&#233;paration en tassant un peu la pr&#233;paration, d&#233;poser les quenelles dans l&#8217;eau bouillante, proc&#233;der en deux &#233;tapes si n&#233;cessaire pour ne pas mettre trop de quenelles en m&#234;me temps dans la casserole. Laisser les quenelles cuire 8 &#224; 10 minutes (m&#234;me si les quenelles remontent &#224; la surface avant, laisser cuire 8 &#224; 10 minutes), &#233;goutter et faire dorer sur feu doux dans la po&#234;le o&#249; les &#233;chalotes ont dor&#233;s. On peut, comme pour les K&#228;seknepfle les servir avec des lardons grill&#233;s et un peu de raifort mais on peut aussi les manger telles quelles avec simplement un bonne salade verte (dans ce cas, compter autour de 6 &#224; 8 quenelles par personne). 
 &#160; &#160;  
 
 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
