<document>
	<date>2009-03-19</date>
        <title>Velout&#233; de pois cass&#233;s, ravioles de Romans grill&#233;es</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>huile d'argan</tag>
                <tag>pois cass&#233;s</tag>
                <tag>p&#226;te</tag>
                <tag>raviole</tag>
                <tag>soupe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Mange ta soupe!</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 Une chouette semaine ensoleill&#233;e... Des placards qui ont encore leurs habits d'hiver Et des envies mi-hivernales, mi-printani&#232;res Et surtout  cette parfaite recette chip&#233;e chez Marion Profitez en pour finir votre stock de pois cass&#233;s! 
 &#160;  
 
 
 
 Velout&#233; de pois cass&#233;, ravioles de Romans grill&#233;es d'apr&#232;s  une recette Elle &#224; Table Nov/Dec 2007 En plat unique pour 5 personnes: 1 paquet de ravioles de Romans (250g) 250g de pois cass&#233;s 1 pinc&#233;e de thym 1 feuille de laurier 2 &#233;chalotes &#233;pluch&#233;es et finement &#233;minc&#233;es Sel et poivre 150g de cr&#232;me (j'ai pris de la cr&#232;me liquide all&#233;g&#233;e, au choix!) 2 jaunes d'oeuf 2 cuill&#232;res &#224; soupe d'huile d'argan Huile d'olive Ciboulette Mettre les ravioles au cong&#233;lateur (pour faciliter leur s&#233;paration). Faire tremper pendant 2h les pois cass&#233;s dans un gros volume d'eau froide. Au bout de ces deux heures, &#233;goutter et rincer les pois cass&#233;s, les faire cuire dans une casserole avec 1,5L d'eau et le laurier, le thym, l'oignon &#233;minc&#233;, le sel et le poivre pendant 45 minutes (&#233;cumer si n&#233;cessaire en d&#233;but de cuisson). A la fin de la cuisson, enlever la feuille de laurier et mixer les pois cass&#233;s pour obtenir un velout&#233;. Ajouter, tout en continuant de mixer, la cr&#232;me, les jaunes d'oeuf et l'huile d'argan. V&#233;rifier l'assaisonnement (sel et poivre?) et r&#233;server au chaud. S&#233;parer les ravioles au sortir du cong&#233;lateur, faire chauffer un fond d'huile olive dans un fait-tout, y faire frire/dorer sur les deux faces les ravioles. Garnir des bol de soupe de pois cass&#233;s, ajouter quelques ravioles croustillantes au-dessus et parsemer de ciboulette cisel&#233;e. &#160; &#160;  
 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
