<document>
	<date>2008-03-07</date>
        <title>Carnet d&#8217;adresse strasbourgeois &#8211; La meilleure p&#226;tisserie de la ville</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 A deux rues de la cath&#233;drale, cette p&#226;tisserie est sans h&#233;siter ma favorite. Tout y est aussi beau que bon. Tout ce qui est sucr&#233; -et le reste aussi- est d&#233;licieux et r&#233;ussi &#224; allier tradition  (Torche aux marrons, Paris-Brest, St Honor&#233;)  et&#160; cr&#233;ativit&#233;. Mais pas de la cr&#233;ativit&#233; &#224; outrance, &#231;a reste toujours sobre et sans ingr&#233;dient inconnu et nouvellement &#224; la mode. Des entremets au chocolat, d'autres aux fruits, des tartes (le tout en version individuelle ou pas)... R&#233;sisterez vous au "Mogador"  (ganache jivara lact&#233; &#224; la passion, ananas r&#244;ti au four dans un sirop &#224; la vanille caram&#233;lis&#233;e)  ou au "Rive Gauche"  (biscuit sacher, cr&#233;meux mangue passion, mousse au chocolat jivara lact&#233;)  ? Outre les entremets, on trouve les traditionnels cakes, madeleines, financiers, palmiers, cookies, brownies et les top fashion verrines que j'avoue ne jamais avoir go&#251;t&#233; mais celle &#224; la  "Compote de figues, cr&#232;me mascarpone &#224; la cannelle caram&#233;lis&#233;e et compote de framboises"  va peut &#234;tre &#234;tre capable de me faire changer d'opinion sur les verrines ^_^ Je suis moins accro aux viennoiseries (chinois, panetone...) mais ma s&#339;ur craque pour leurs brioches aux p&#233;pites de chocolat et les touristes y trouveront Kougelhopf et Streussel...&#160; C&#244;t&#233; confiserie, on retrouve des nougats, des pralin&#233;s, des confitures (fraise-gingembre ou mangue-passion par exemple), des tablettes de chocolat maison au pralin ou en version rocher suchard ou des tablettes de fruits secs caram&#233;lis&#233;s, des macarons (pas transcendants) et en saison des glaces &amp; sorbets et toujours des desserts glac&#233;s... Je vous laisse avec les photos, elles parlent plus que mes mots je pense... En tous cas, c'est  une adresse constante dans la qualit&#233; au fil des ann&#233;es , le service est tr&#232;s efficace mais sachez cependant que  plus vous y allez t&#244;t dans la journ&#233;e, mieux c'est...  car petit &#224; petit au fil des heures le choix se restreint... et m&#234;me si parfois c'est ennuyant quand il est 17H, &#231;a me pla&#238;t, &#231;a prouve le succ&#232;s de leurs produits et surtout vous pouvez &#234;tre s&#251;r que le lendemain, ce sera des produits frais que l'on vous proposera et pas les restes de la veille comme dans beaucoup trop de p&#226;tisseries... 
 
   &#160; &#160;&#160;  Tarte au chocolat &amp; Tarte fine aux pommes Des classiques mais d&#233;licieux. La tarte au chocolat a une bonne texture et  la tarte fine aux pommes est la seule tarte susceptible de me faire aimer ce nappage que l'on voit trop souvent sur les tartes dans les p&#226;tisseries Il existe, en saison, la m&#234;me chose avec les figues,  tartelettes fines aux figues &#224; voir ici. 
 Une envie de tarte au chocolat? Tarte chocolat orange d'Alain Ducasse Tarte au chocolat et caramel &#224; la fleur de sel Tarte au chocolat, framboises et &#233;clats de pistaches &#160;  &#160;    
 &#160; &#160;&#160;  
 Macaron &#224; la framboise &amp; Linzer Torte Je suis s&#251;re que ce macaron vous rappellera le look de l'Ispahan.  Oui mais le look seulement, ici c'est pure framboise, pas de litchis Un petit plaisir irr&#233;sistible au printemps Et la linzer torte, un classique en Alsace Mon grain de sel: Ispahan &#224; ma fa&#231;on Linzer Torte d&#8217;&#233;t&#233;     
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160; 
   Tartelette Pommes-Steusel &amp; Tartelette au citron Un peu rustique cette tarte aux pommes parsem&#233;e d'un streusel d&#233;licieux En saison une version Quetsche-Streusel est r&#233;alis&#233;e, tout aussi d&#233;licieuse Chic et r&#233;ussie la sobre tartelette au citron   Envie de tartes au citron? Tarte citron &amp; pavot de la Turtle Key Lime Pie   Tartelettes aux fruits de la passion, au gingembre et au citron 
 
 
   
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160;  
  Le carr&#233; d'or Un must Du pralin&#233; feuillet&#233;, une mousse au chocolat "Pur Cara&#239;be".... 
Que demander de plus? Cet entremet&#160; est un classique de la maison,  hiver comme &#233;t&#233; il est
pr&#233;sent dans les rangs  et pour no&#235;l ils le d&#233;clinent aussi en b&#251;che  (et
l&#224; c&#8217;est un drame d&#8217;arriver &#224; la fin du repas le ventre d&#233;j&#224;
compl&#232;tement plein)   Mon interpr&#233;tation du carr&#233; d&#8217;or 
 &#160; &#160;     
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160;  
 Cake au citron &amp; Nougat Un cake au citron d&#233;licieusement moelleux au gla&#231;age tr&#232;s pr&#233;sent et irr&#233;sistible Les cakes sont vendus en grand, en petit ou en tranches. Un nougat ferme mais moelleux... Mon grain de sel: Cake au citron et aux cranberries Petits cakes au citron, napp&#233;s de fruits de la passion Nougat blanc aux amandes et aux pistaches 
 &#160; 
 &#160;    
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160;  
  Leur version du rocher Suchard 
 &#160; 
 &#160;   
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160;  
 La pain corse Pain au seigle, aux noix, noisettes et figues Je pourrais ne manger que &#231;a en repas. 
 Mon grain de sel Ce pain est un d&#233;lice avec le foie gras: Tartine de foie gras mi-cuit &amp; figues violettes Ma version de ce pain est ici: Pain au seigle aux figues et aux noisettes 
 &#160;  &#160; &#160;&#160;  La ciabatta, pain blanc &#224; l'huile d'olive Une douceur, un go&#251;t, une merveille 
 Je sors rarement de chez eux sans pain,  si ce n'est pas la ciabatta, c'est le pain corse! 
 &#160; &#160;    &#160; &#160;&#160;  Le p&#226;t&#233; en cro&#251;te au foie gras &amp; leur vitrine 
 Ils font aussi du sal&#233;, et le truc c'est que c'est aussi bon que le sucr&#233;,  fait assez rare dans les p&#226;tisseries pour &#234;tre signal&#233;.  C&#244;t&#233; sal&#233; la part belle est faite aux quiches, tourtes, p&#226;t&#233; de viande... et moi c'est le p&#226;t&#233; en cro&#251;te que j'aime.... et seule leur pizza blanche au carpaccio de boeuf ( &#224; manger froide) a r&#233;ussie &#224; me faire aimer le carpaccio Leurs sandwiches sont peut &#234;tre les meilleurs de la ville,  la faute d&#233;j&#224; &#224; leur pains, par exemple la ciabatta &#224; l'huile d'olive  est garnie de tomate et mozzarella (et la mozzarella n'est pas caoutchoud&#233;geu).  On retrouve beaucoup de classiques dans leur gamme de sandwiches  (poulet, rosbif, thon, saumon, jambon etc...)  mais &#224; chaque fois ils sont terriblement app&#233;tissants et les produits frais et de qualit&#233;.  Bizarrement leurs wraps ne sont pas aussi bon que leur sandwiches (trop mayonnaiseux) 
 
 
 Une adresse &#224; ne pas manquer: 
 P&#226;tisserie NAEGEL 9, rue des orf&#232;vres 67000 Strasbourg 03 88 32 82 86 http://maison-naegel.com/ 
 Heures d'ouverture Mardi &#224; jeudi de 8h30 &#224; 18h30 Vendredi de 8h00 &#224; 18h30 
Samedi de 8h00 &#224; 18h00 
 Prix:  Pain corse 3.30&#8364; Kougelhopf de 8.50 &#224; 16.60&#8364; selon la taille Sandwich autour de 4.70&#8364; Eclair 2&#8364; Carr&#233; d'or 3&#8364;60 Tartelette au citron, Paris Brest, Mille feuille... 3&#8364;60 Chocolat pralin&#233; 6&#8364;50 les 100g 
   
 A noter qu'il propose aussi un service traiteur et qu'il y a juste 2-3 petites tables, dans un coin, o&#249; vous pourrez d&#233;guster sur place un petit quelque chose, qu'il soit sucr&#233; ou sal&#233;, qu'il soit chaud ou froid... Ce n'est pas un endroit propice puisque on est un peu au milieu de la foule des clients,&#160; mais Naegel ne pr&#233;tend pas &#234;tre un salon de th&#233; et &#231;a peut &#234;tre pratique bien que moi je pr&#233;f&#232;re emporter leurs merveilles chez moi.... 
 &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
