<document>
	<date>2009-03-25</date>
        <title>A lire et &#224; cuisiner sans mod&#233;ration (1) Le poulet selon Donna Hay</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>cacahu&#232;te</tag>
                <tag>ciboulette</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>citronnelle</tag>
                <tag>coriandre</tag>
                <tag>curry</tag>
                <tag>livre</tag>
                <tag>menthe</tag>
                <tag>noix de cajou</tag>
                <tag>piment</tag>
                <tag>poulet</tag>
                <tag>p&#226;te</tag>
                <tag>soja</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Carnivorisme</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Je crois qu&#8217;on ne se rend pas bien compte des cons&#233;quences que peuvent avoir les mots, les traces de notre passage que l&#8217;on laisse derri&#232;re nous quand on passe de blog en blog, de page web en page web&#8230; Innocemment, on laisse  chez une betterave urbaine  son avis sur  un livre de Donnay Hay  crois&#233; plusieurs fois &#224; la librairie, que l&#8217;on a feuillet&#233; et re-feuillet&#233; en se disant &#171; Mhhmmm vraiment pas mal ce bouquin&#8230; &#187; mais parfois (si maman, &#231;a m&#8217;arrive, je t&#8217;assure !) on est d&#8217;humeur raisonnable : on repose le livre et on ressort sagement de la librairie. Et puis un jour en rentrant de cours, on trouve dans le couloir de l&#8217;immeuble, dans sa minuscule bo&#238;te aux lettres un paquet, un peu trop grand pour elle mais sauvagement &#171; gliss&#233; &#187; dedans par une brute de facteur peu respectueux. Un paquet ? Mais je n&#8217;attends pas de paquet ! On monte l&#8217;escalier avec des interrogations et des suppositions qui tournent en boucle dans la t&#234;te, et &#224; peine entr&#233;e, on ouvre le paquet&#8230; L&#8217;alibi avait encore frapp&#233; ! Un petit mot plein de douceur, de g&#233;n&#233;rosit&#233; et de po&#233;sie et  le livre &#171; Poulet &#187; de Donna Hay . Depuis j&#8217;ai d&#233;j&#224; test&#233; pas mal de ces recettes, il y en a m&#234;me que j&#8217;ai d&#233;j&#224; refaites&#8230; et j&#8217;adore ! C&#8217;est donc avec ce livre que je commence une nouvelle rubrique  &#171; A lire et &#224; cuisiner sans mod&#233;ration &#187;  car j&#8217;ai envie de parler des livres de cuisine que j&#8217;aime, pas ceux que l&#8217;on ach&#232;te mais dont on ne testera au final aucune des recettes, non, ceux dont j&#8217;use et j&#8217;abuse : mes valeurs s&#251;res. Jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent si je veillais &#224; toujours citer les livres d&#8217;o&#249; &#233;taient extraites les recettes que je testais, je ne parlais pas plus que &#231;a des bouquins (sauf pour  le dernier Jamie   qui m&#8217;a compl&#232;tement conquise  !) mais, je d&#233;plore un peu la surproduction de l&#8217;industrie des livres de cuisine o&#249; tous (ou presque) se retrouvent noy&#233;s dans la masse. J&#8217;ai donc d&#233;cid&#233; de mettre en t&#234;te de gondole les titres que j&#8217;affectionne particuli&#232;rement. Et pour moi cela va de pair avec des recettes : je ne peux pas concevoir de parler/juger un bouquin sans avoir test&#233; plusieurs de ses recettes. Les livres de recettes sont une cat&#233;gorie de livres &#224; part : ils peuvent avoir les plus belles photos qu&#8217;ils veulent et &#234;tre tr&#232;s bien &#233;crits, ce n&#8217;est pas un gage de qualit&#233; si, au final les recettes propos&#233;es ne tiennent pas la route : y&#8217;a quelque chose qui cloche&#8230; Ce livre de Donna Hay ne propose donc, comme son nom l&#8217;indique, que des recettes &#224; base de poulet. Du poulet sous toutes ses formes : en soupe, en salade, avec des p&#226;tes, r&#244;tis au four&#8230; tous les morceaux de poulet sont cuisin&#233;s. Le principal atout de ce livre :  des recettes simples, presque de la cuisine du placard . C&#8217;est simple, pour la plupart je n&#8217;ai pas eu besoin d&#8217;aller faire les courses pour les r&#233;aliser (ou alors je suis juste all&#233;e acheter des herbes aromatiques &#224; l&#8217;&#233;picerie asiatique du coin). Je sais bien que ce ne sera certainement pas le cas de tout le monde mais du moment que l&#8217;on a un fond d&#8217;&#233;picerie bien &#233;quip&#233; en produits asiatiques, &#231;a fonctionne tr&#232;s bien. Car oui, pas mal des recettes propos&#233;es ont des parfums d&#8217;Asie, mais d&#8217;autres sont plus ax&#233;es vers l&#8217;Italie : c&#8217;est tr&#232;s vari&#233; ! Globalement les recettes ne n&#233;cessitent pas trop de temps de pr&#233;paration, c&#8217;est donc  parfait pour renouveler la cuisine du quotidien avec des recettes originales  et puis moi, je me d&#233;brouille toujours pour avoir quelques blancs de poulet au cong&#233;lateur pour les jours o&#249; le frigo est vide, donc c'est parfait!  Pour achever de vous convaincre, quatre recettes issues de ce livre, parfois un peu adapt&#233;es &#224; ma sauce, mais &#224; peine&#8230; Si avec &#231;a je n&#8217;arrive pas &#224; vous convaincre&#8230; c&#8217;est que vous &#234;tes v&#233;g&#233;tarien ? 
 &#160;  
 [Pas grand chose &#224; voir avec le poulet et les livres, mais si tout le monde pouvait lire  ce billet de Lavande , &#231;a m'&#233;viterait peut &#234;tre d'avoir des pulsions "violentes" quand je passe au rayon fruits des supermarch&#233;s en ce moment... J'avoue qu'&#224; chaque fois je dois me retenir (on ne sait jamais comment les gens vont r&#233;agir...) pour ne pas leur demander "Ca ne vous d&#233;range pas de payer si cher pour des fraises qui n'ont pas de go&#251;t?" ou "Vous savez que ce n'est pas encore la saison des fraises?"...] 
 
 Brochette de poulet &#224; la citronnelle Pour environ 8 brochettes  Compter deux brochettes par personne: 600g de blanc de poulet 1 cuill&#232;re &#224; soupe bomb&#233;e de p&#226;te de curry vert* 5 cuill&#232;res &#224; soupe de sauce nuoc nam* 3 cuill&#232;res &#224; soupe de sucre blond 1,5 blanc d&#8217;&#339;uf 20 feuilles de menthe lav&#233;es, s&#233;ch&#233;es et finement &#233;minc&#233;es* 8-9 tiges de citronnelle* 1 filet d&#8217;huile d&#8217;olive Pour accompagner : De la sauce aigre douce* De la sauce chili* Des quartiers de citron vert* * Je vous conseille d&#8217;acheter ces produits en &#233;picerie asiatique (pour certains produits vous ne les trouverez que l&#224; bas, pour d&#8217;autre ils sont nettement moins cher en &#233;picerie asiatique qu&#8217;ailleurs) 
 
 &#160; 
 Mixer le poulet. Mettre la chair obtenue dans un bol, y ajouter la p&#226;te de curry, la sauce nuoc nam, le sucre, le blanc d&#8217;&#339;uf, et la menthe, bien m&#233;langer le tout. Laisser reposer 20 minutes au frigo. Pendant ce temps (20 minutes) faire &#171; mariner &#187; les tiges de citronnelle dans de l&#8217;eau froide (pour &#233;viter qu&#8217;elles ne br&#251;lent ensuite &#224; la cuisson). Couper ensuite les extr&#233;mit&#233;s des b&#226;tons de citronnelle et les &#233;plucher en enlevant les feuilles ext&#233;rieurs uniquement. Recouvrir un plat de papier cuisson. Mouiller vos mains &#224; l&#8217;eau froide puis pr&#233;lever un peu de la p&#226;te de poulet (&#224; la main) et la mouler autour d&#8217;une tige de citronnelle, d&#233;poser la brochette ainsi obtenue sur le plat recouvert de papier sulfuris&#233;. R&#233;p&#233;ter l&#8217;op&#233;ration jusqu&#8217;&#224; &#233;puisement de la p&#226;te de poulet et veiller &#224; vous mouiller les mains &#224; l&#8217;eau froide entre chaque brochette sinon la p&#226;te de poulet collera &#224; vos mains. Laisser les brochettes reposer 10 minutes au frigo.  Faire chauffer un filet d&#8217;huile d&#8217;olive dans un fait tout, y faire dorer sur toutes les faces les brochettes&#160; (ne pas en mettre trop &#224; la fois dans le fait tout : elles ne doivent pas se coller) puis couvrir et laisser cuire sur feu doux (v&#233;rifier quand m&#234;me de temps en temps que le feu est assez doux et que &#231;a ne br&#251;le pas !) Servir chaud avec les deux sauces (aigre douce et chili) et des quartiers de citron vert. 
 &#160;  
   
 &#160;  &#160; &#160; &#160;  Poulet aux noix de cajou et moutarde au miel Pour 2 &#8211; 3 personnes : 100g de noix de cajou 3 escalopes de poulet Sel et poivre Deux filets d&#8217;huile d&#8217;olive De la m&#226;che ou des c&#339;urs de laitue, au choix 3 cuill&#232;res &#224; soupe de melfort 1 cuill&#232;re &#224; soupe de moutarde ancienne 2 cuill&#232;res &#224; soupe de miel 
 Mixer bri&#232;vement les noix de cajou ou les concasser au hachoir. Saler et poivrer les escalopes de poulet recto verso, napper les escalopes avec un peu d&#8217;huile d&#8217;olive puis les rouler dans les noix finement hach&#233;es. Presser pour tenter de faire un tant soit peu adh&#233;rer les noix au poulet. Faire chauffer un filet d&#8217;huile d&#8217;olive dans une po&#234;le sur feu moyen &#224; vif, y faire dorer recto et verso les escalopes de poulet. Une bonne partie des noix de cajou ne resteront pas accroch&#233;s au poulet, qu&#8217;importe, les r&#233;cup&#233;rer ensuite et les disposer sur le poulet une fois dans l&#8217;assiette.  Couvrir et laisser cuire &#224; feu moyen/doux. M&#233;langer la moutarde, le miel et le melfort ; r&#233;server. Dans chaque assiette, disposer un morceau de poulet, ajouter les noix de cajou qui sont dans la po&#234;le, ajouter dans l&#8217;assiette la salade choisie et napper le poulet et la salade de vinaigrette. 
 
 Pad tha&#239; 
 Plat unique pour 6 personnes 300-340g de nouilles chinoises* 3-4 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile de tournesol 2 &#339;ufs  3 petits piments rouges * 700g de blancs de poulet  &#189; cuill&#232;re &#224; caf&#233; de p&#226;te de crevettes* 3 ciboules (lav&#233;es, s&#233;ch&#233;s, &#233;minc&#233;es)* 80mL de nuoc nam (sauce poisson)* 80mL de jus de citron vert* 1 cuill&#232;re &#224; soupe de cassonade 3 belles poign&#233;es de germes de soja* 2 poign&#233;es de feuilles de menthe (lav&#233;es, s&#233;ch&#233;s, &#233;minc&#233;es)* 1 poign&#233;e de feuilles de coriandre (lav&#233;es, s&#233;ch&#233;s, &#233;minc&#233;es)* 50g de cacahu&#232;tes grill&#233;es non sal&#233;es (grossi&#232;rement concass&#233;es)* * ces ingr&#233;dients se trouvent dans les supermarch&#233;s asiatiques. Faire cuire les nouilles, les &#233;goutter, les mettre dans un saladier, ajouter 2 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile et m&#233;langer. R&#233;server. Battre l&#233;g&#232;rement les &#339;ufs. Faire chauffer un filet d&#8217;huile dans un wok ou un fait-tout, ajouter les &#339;ufs et remuer/grattez avec une cuill&#232;re en bois pour &#171; brouiller &#187; l&#8217;&#339;uf. Retirer du fait-tout et r&#233;server.  Couper en deux dans la longueur les piments, enlever tous les p&#233;pins et &#233;mincer tr&#232;s finement les piments. R&#233;server. &#201;mincer le poulet assez finement, r&#233;server. Rajouter un filet d&#8217;huile dans le fait-tout, faire revenir la p&#226;te de crevettes puis ajouter le piment et le poulet, faire dorer. Ajouter ensuite les nouilles et la ciboule.  M&#233;langer la sauce nuoc nam, le jus de citron et le sucre, ajouter ce m&#233;lange dans le fait-tout. Faire sauter jusqu&#8217;&#224; ce que les morceaux de poulet soient cuits. Hacher grossi&#232;rement les germes de soja (histoire de les couper en +/- trois morceaux). Quand le poulet est cuit, verser le contenu du fait-tout dans un grand plat de service, ajouter les germes de soja, la menthe et la coriandre, m&#233;langer bien, saupoudrer des cacahu&#232;tes et servir imm&#233;diatement. 
 Poulet tha&#239; &#233;pic&#233; et croustillant Pour 4 personnes 2 blancs d&#8217;&#339;ufs 3 cuill&#232;res &#224; soupe de farine de riz (en magasin bio) 2 petits piments rouges Quelques feuilles de coriandre (lav&#233;es, s&#233;ch&#233;s, &#233;minc&#233;es)* 4 feuilles de lime (lav&#233;es, s&#233;ch&#233;s, tr&#232;s finement &#233;minc&#233;es)* 3 cuill&#232;res &#224; soupe de graines de s&#233;same 600g de blancs de poulet Un filet d&#8217;huile d&#8217;olive Pour la sauce : 6 cuill&#232;res &#224; soupe de sauce soja 4 cuill&#232;res &#224; soupe de jus de citron 1 cuill&#232;re &#224; soupe de miel 
 * ces ingr&#233;dients se trouvent dans les supermarch&#233;s asiatiques. 
 Dans un cul-de-poule, battre l&#233;g&#232;rement au fouet les blancs d&#8217;&#339;ufs ; ajouter la farine, fouetter pour m&#233;langer. Couper en deux dans la longueur les piments, enlever tous les p&#233;pins et &#233;mincer tr&#232;s finement les piments. Ajouter au blanc d&#8217;&#339;uf le piment, la coriandre, les feuilles de lime &#233;minc&#233;es et les graines de s&#233;same. Fouetter pour m&#233;langer. D&#233;couper chaque blanc de boulet en +/- quatre morceaux. Faire chauffer un filet d&#8217;huile dans une po&#234;le, tremper les morceaux de poulet dans la pr&#233;paration &#224; base de blanc d&#8217;&#339;uf puis faire dorer recto verso dans la po&#234;le. Couvrir pour finir la cuisson. Proc&#233;der en plusieurs &#233;tapes si n&#233;cessaire, en r&#233;servant les blancs de poulet cuits dans un four &#224; 80&#176;C pour qu&#8217;ils restent au chauds. Pr&#233;parer la sauce en m&#233;langeant les ingr&#233;dients et servir &#224; part. 
 &#160; 
   
 
 
 
 
        </text>
</document>
