<document>
	<date>2008-04-06</date>
        <title>Quand c'est bon, on y retourne (1)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>restaurant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Je n'ai pas fait  le tour des restaurants Strasbourgeois  (loin de l&#224; ^_^) mais il y en a qui m'attirent subrepticement, je n'y peux rien, je n'ai toujours qu'une envie, y retourner! 
 Je vous en ai d&#233;j&#224; parl&#233;  mais je ne r&#233;siste pas &#224; partager &#224; nouveau avec vous de nouvelles photos de ce restaurant Strasbourgeois. Et puis parfois il faut insister un peu pour convaincre. Vous convaincre de quoi? Que c'est LE restaurant qui monte monte monte &#224; Strasbourg...&#160; A peine ouvert il a rapidement trouv&#233; son public et si vous n'y avez pas encore fait un tour, je ne peux que vous conseiller cette adresse, je la d&#233;clare officiellement en deuxi&#232;me position dans mon top des restaurants Strasbourgeois (je ne vous ferez pas l'affront de vous rappeler  qui est en premi&#232;re position ). Je suis compl&#232;tement s&#233;duite... Un restaurant en plein c&#339;ur de la petite France mais pas du tout un truc Kitsch-Alsacien, non non non, une cuisine gastronomique moderne tendance fusion food. D&#232;s  mon premier passage  cette nouvelle adresse m'avait conquise, la carte est br&#232;ve mais originale, travaill&#233;e et chaque plat a sa touche exotique... exotique mais souvent asiatique. Et c'est ce que je pr&#233;f&#232;re, la dite "fusion food" &#224; l'asiatique! En plus, ici, &#224; chaque fois un produit un peu traditionnel est transform&#233; par ces petites touches exotiques toujours bien pens&#233;es. Certes tout n'est toujours pas parfait, mais presque! La preuve en images... 
 Le choix des entr&#233;s est souvent difficile (pour moi) mais on note des produits qui reviennent r&#233;guli&#232;rement  au fil des changements de carte (les St Jacques, crevettes &amp; co, foie gras...) 
 &#160; 
 
 
 &#160; 
 LES SAINT-JACQUES En carpaccio, marinade au fruit de la passion Salade d'endives au th&#233; vert 
 Sublimissime, Magnifique, Torride Je ne sais pas quoi dire, c'&#233;tait parfait. Parfaitement &#233;quilibr&#233; en go&#251;ts et en textures Pour tout vous dire, je n'aime les St Jacques que crues (allez comprendre...) Et l&#224;, c'est l'apoth&#233;ose des St Jacques pour moi. Un must. 
 Du coup, je vous en met une deuxi&#232;me photo... 
 &#160; 
   
 &#160; 
 LES CREVETTES 
Po&#234;l&#233;es au "Sel et Poivre", salade de nouilles Soba 
Emulsion l&#233;g&#232;rement piment&#233;e 
 D&#233;cevant... C'&#233;tait bizarre, la cuisson des soba &#233;tait r&#233;ussi, le m&#233;lange aux germes de soja une bonne id&#233;e mais la sorte de sauce orange avec &#231;a n'allait pas du tout Du tout. D'ailleurs les sauce oranges (type sauce cocktail) &#231;a devrait &#234;tre interdit. Et l&#224; &#231;a cassait toute la finesse de l'entr&#233;e 
 
 &#160; 
 &#160;  &#160;  &#160;  
 LE DOS D'AGNEAU Abricots secs et pistaches tendres Pur&#233;e de pois chiches Sauce safran, miel et cannelle Ce n'&#233;tait pas mon plat  (puisque ne sachant faire un choix parmi les entr&#233;es,  j'avais opt&#233; pour deux entr&#233;es et pas de plat) Ici l'inspiration est plus orientale qu'asiatique... J'y ai gout&#233; et c'&#233;tait bon  D'ailleurs, cette photo ne vous met-elle pas en app&#233;tit? 
 &#160;    
 &#160; &#160; &#160; &#160;&#160;  
 &#160; LA SOLE Lentilles vertes au cumin, chips de topinambours Une sauce piquante au citron &#224; l'ail 
 &#160; 
 
 
 J'appr&#233;cie la pr&#233;sence de desserts &#233;labor&#233;s et plus qu'all&#233;chant &#224; la carte. Je trouve que c'est rarement le cas dans les restaurants, o&#249; l'on retrouve souvent des basiques ou des classiques qui personnellement ne&#160; m'int&#233;ressent pas trop et je ne prend pas tr&#232;s souvent de dessert au restaurant finalement... Alors qu'ici, le choix est rude, &#224; l'heure ou je r&#233;dige ce billet d'ailleurs, je vois sur leur site "Le Chocolat, en moelleux, c&#339;ur coulant au th&#233; vert matcha, sorbet th&#233; vert &#224; la menthe" Mamamiah, comment r&#233;sister &#224; &#231;a? Y'a pas photos, Umami, je vais y retourner =)&#160;  &#160; &#160; 
 &#160;  
 &#160; 
 LA POMME FUDJI Poch&#233;e dans un th&#233; vert aux agrumes Sorbet au yaourt 
 C'&#233;tait globalement tr&#232;s bon,  mais je tiens &#224; pr&#233;ciser que je n'ai jamais mang&#233; de sorbet au yaourt aussi bon (et pourtant, j'en ai gout&#233; ^^) 
 &#160;  &#160;  &#160;  
 LE CHOCOLAT En tarte au chocolat Sorbet th&#233; vert &#224; la menthe  
 &#160; Une tarte on ne peut plus originale,  et tr&#232;s bonne qui plus est, mais l&#224; aussi je tiens &#224; dire tout le bien que je pense de ce sorbet parfaitement &#233;quilibr&#233; en th&#233;, en menthe et en sucre On mangeait du th&#233; &#224; la menthe, trop miam! 
 &#160; 
 &#160; &#160;  &#160;  &#160;  UMAMI 8 rue des dentelles 67000 Strasbourg T&#233;l&#233;phone: 03 88 32 80 53 http://www.restaurant-umami.com/ Sur le site internet, le menu et des photos du restaurant. Pensez &#224; r&#233;server, la salle n'est pas tr&#232;s grande Mon pr&#233;c&#233;dent billet ici. 
 Entr&#233;es : 17&#8364; Plats : 25&#8364; Desserts : 9&#8364; Menu d&#233;gustation : 50 &#8364; par personne/ 70 &#8364; avec 4 verres de vins 
 
 
 
 
        </text>
</document>
