<document>
	<date>2008-04-08</date>
        <title>Carpaccio de noix de St Jacques aux fruits de la passion</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>carpaccio</tag>
                <tag>fruit de la passion</tag>
                <tag>poisson cru</tag>
                <tag>Saint Jacques</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>La vie aquatique</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  
 J'aime pas les St Jacques. Enfin, je n'aimais pas les St Jacques. Et puis, un jour, &#224;  la Villa Casella  j'ai choisi des St Jacques en entr&#233;e, ma m&#232;re et mon p&#232;re m'ont regard&#233; "Je croyais que tu n'aimais pas &#231;a?" "Euh, oui, mais bon, euh... " Oui, moi m&#234;me j'ai pas compl&#232;tement compris ce qui m'avait pris, parfois je fais des trucs compl&#232;tement illogiques, mais l'intitul&#233; "Tartare de St Jacques au citron vert, chips de poireaux" me tentait. Au pire, j'aimerai pas... Mais j'ai aim&#233; et pas qu'un peu. C'&#233;tait d&#233;licieux. Un assaisonnement ultra simple qui mettait en valeur les noix de St Jacques et le contraste avec ces petites brindilles de poireaux frits, c'&#233;tait tr&#232;s r&#233;ussi. Et m&#234;me bien meilleur que les gambas aux tomates s&#233;ch&#233;es dans une croute de parmesan au pavot qui ont suivis... Si depuis je n'aime toujours pas les St Jacques chaudes/cuites, j'ai compris que crues c'&#233;tait un d&#233;lice et c'est sans aucune h&#233;sitation que j'ai choisi  le  Carpaccio de Sait Jacques, marinade au fruit de la passion, salade d'endives au th&#233; vert  lors de  mon dernier passage chez Umami . Et l&#224; c'&#233;tait encore meilleur. Du coup, je n'ai eu de cesse avant de refaire la recette chez moi... J'ai repris les ingr&#233;dients que j'avais retrouv&#233; dans mon assiette: un m&#233;lange d'endive et de pousse de soja, une marinade au fruit de la passion, un voile de matcha, un peu de ciboulette... et des graines germ&#233;es que j'ai zapp&#233;es (et c'&#233;tait pas faute d'avoir fait la ville en long en large et en travers pour en trouver  - et dire que j'ai un germoir... ), au final le r&#233;sultat n'&#233;tait certes pas identique &#224; celui du restaurant mais plus qu'honorable, donc... 
 
 , d&#8217;apr&#232;s Umami Pour 4 personnes: 12 belles noix de St Jacques 6 fruits de la passion 3 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 1 jus de citron vert 1,5 cuill&#232;re &#224; soupe de sucre semoule 1 petit pouce de gingembre (donc si vous &#234;tes un homme, &#189; pouce &#231;a ira) Fleur de sel Poivre noir du moulin 3 endives 1 poign&#233;e de germes dits de soja  Th&#233; matcha Ciboulette finement &#233;minc&#233;e 
 &#160;  Pr&#233;ambule :  J&#8217;ai nettoy&#233; (enlever le corail) puis congel&#233; mes St Jacques la veille pour pouvoir les couper tr&#232;s finement le jour m&#234;me. &#199;a a tr&#232;s bien march&#233;, il vous suffit de les congeler dans une bo&#238;te sans qu&#8217;elles ne se touchent les unes et les autres) 1. La sauce : M&#233;langer la chair des fruits de la passion, l&#8217;huile d&#8217;olive, le citron, le sucre. &#201;plucher et r&#226;per le gingembre, l&#8217;ajouter &#224; la sauce, saler, poivrer. R&#233;server. 2. La salade : Hacher finement la moiti&#233; sup&#233;rieure des trois endives (on n&#8217;utilisera pas les trois moiti&#233;s inf&#233;rieures, vous les utiliserez dans votre salade le lendemain ou comme &#231;a vous chantera). Mais tr&#232;s finement, il faut bien &#233;mincer. Laver, &#233;goutter, y ajouter une poign&#233;e de pousses de soja lav&#233;es. R&#233;partir la salade au fond de quatre assiettes un peu creuses 3. Les noix de St Jacques : Sortir les noix du cong&#233;lateur et les d&#233;couper en tranches tr&#232;s fines, le plus fin possible. Les disposer  imm&#233;diatement  sur la salade endive-soja (3 noix de St Jacques par assiette). Imm&#233;diatement car si vous les d&#233;poser avant sur une planche, comme les tranches sont tr&#232;s fines, quand vous voudrez les r&#233;cup&#233;rer pour les mettre sur l&#8217;assiette, vous risquez de les ab&#238;mer/d&#233;chirer.  
 
 &#160; &#160;&#160;  
 
 4. Fignolage Donner deux-trois tours de moulin &#224; poivre au dessus des noix de St Jacques et poudrer  l&#233;g&#232;rement  de th&#233; matcha. Parsemer de ciboulette et repartir la sauce aux fruits de la passion au dessus. 
 &#160;  
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160;  
 Note :  si vous souhaitez pr&#233;parer le carpaccio  un peu  &#224; l&#8217;avance, r&#233;aliser la recette jusqu&#8217;&#224; l&#8217;ajout de ciboulette compris, conserver alors les assiettes au frigo et au moment de servir, il ne vous restera plus qu&#8217;&#224; ajouter la sauce. 
 Et puis vous trouverez aussi  une recette de carpaccio de St Jacques acidul&#233; aux fruits de la passion chez Mercotte Et une recette de  Saint Jacques grill&#233;es comme &#224; Tokyo (&#224; la fleur de sel au matcha) chez Sooishi   
 &#160;  
 
 
 &#160; &#160; 
 Plus de recettes de poisson cru? 
 Tartare de bar &#224; la pomme granny et au gingembre confit Tartare de rouget aux abricots, sauce au gingembre D&#233;rides papilles! Chips au guacamole et au tartare de saumon Maki Inside-Out 
 &#160; &#160; 
 ***** 
 &#160; 
 Sinon, j'ai depuis quelque temps  un probl&#232;me  que je ne comprends pas: chez certains, mais pas chez tout le monde apparemment,  la
page de mon index  (qui est assez longue) ne s'affiche pas enti&#232;rement ( voir/cliquer ici et en fin de billet 
-&#160; l'index s'arr&#234;te &#224; la rubrique "le sucre" et les commentaires en
dessous sont subitement  centr&#233;s et changent de police  en gras et en orange et en plus &#231;a perturbe aussi la police de ma colonne de droite)... Je ne vois
pas du tout comment r&#233;tablir &#231;a, parce que si je vais dans le message
pour le modifier, j'y retrouve le billet dans son int&#233;gralit&#233;, la fin
n'a pas &#233;t&#233; perdue. 
Je ne comprend pas du tout le pourquoi du comment, si quelqu'un a une solution (sachant que je suis en mode normal et non pas en mode avanc&#233;), je suis toute ou&#239;e...  
Merci de votre aide! 
 
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
