<document>
	<date>2008-05-12</date>
        <title>Pique niquons !</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>pique nique</tag>
                <tag>salade</tag>
                <tag>saumon</tag>
                <tag>tartine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Sandwich &amp; Tartines</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 Avec N., on aime beaucoup les pique nique.  Du coup, on attend pas forc&#233;ment le printemps pour se faire plaisir...  N'emp&#234;che qu'on &#233;tait impatient que les jours rallongent et on attendait avec une certaine h&#226;te la venue confirm&#233;e du soleil&#160; :-) On pr&#233;pare quelque chose &#224; grignoter, on emballe tout &#231;a avec soin, direction le porte bagage du v&#233;lo et en quelques coup de p&#233;dale on se retrouve sur l'herbe, les lunettes de soleil sur le nez et une chouette tartine &#224; la main...  
 Donc, au menu cette fois ci, &#224; nouveau des tartines car j'adore &#231;a, je ne m'en lasse pas, on peut les varier &#224; l'infini et les adapter &#224; toutes nos envies. Et pour les accompagner, un peu de vert, beaucoup de vert, une salade toute verte. A d&#233;guster les doigts de pieds en &#233;ventail... 
 C'est peut &#234;tre &#233;trange mais je ne con&#231;ois pas de ne pas pique niquer pieds nus. Bon, okay, lors des pique nique en hiver non seulement je m'emmitoufle mais en prime je garde mes chaussures, mais quand on pique nique sous le soleil au milieu de l'herbe, la premi&#232;re chose que je fais une fois l'endroit choisi c'est &#233;taler la couverture puis enlever mes chaussures &amp; mes chaussettes. Quel plaisir de marcher pied nus dans l'herbe verte! 
 
 
 Tartines au cottage cheese et aux pignons 
 
 Une recette de Dali ...  
 Pour trois tartines 400 g de cottage cheese* 2 citrons bio Fleur de sel &amp; du poivre noir du moulin Origan Piment d'Espelette Huile d'olive 3 tranches de pain (ici c'&#233;tait des pains carr&#233;s de taille moyenne coup&#233;s en deux de  chez Naegel ) Ciboulette cisel&#233;e 40g de pignons dor&#233;s &#224; sec dans une po&#234;le 
 *Cottage cheese: le seul que je trouve c'est  celui de chez danone-Jockey . J'ai aucune action chez danone mais je ne sais pas si il y a une autre marque qui en propose en France. Edit: &#224; Paris on en trouve plus facilement,  celui ci , notamment chez Franprix 
 M&#233;langer le cottage cheese avec le zeste finement r&#226;p&#233; des deux citrons, de la fleur de sel, du poivre, de l'origan, du piment d'Espelette et un filet d'huile d'olive. Go&#251;ter et rectifier l&#8217;assaisonnement selon votre go&#251;t si n&#233;cessaire. Griller l&#233;g&#232;rement les tranches de pain, les assaisonner ensuite avec quelques gouttes de jus de citron et un filet d'huile d'olive. Garnir ensuite ces tranches de pain de cottage cheese. Saupoudrer de ciboulette, parsemer de pignons grill&#233;s et terminer par un filet d'huile d'olive.  
 
 &#160; &#160;&#160;          Tartine au tartare de saumon sur lit de faisselle &#160;  
 
   
   
 A la base, je voulais tester cette recette avec de la faisselle de ch&#232;vre, mais je n&#8217;en ai pas trouv&#233; ce jour-l&#224;&#8230;  Pas grave! 
 Pour trois tartines 3 tranches de pain   (ici c'&#233;tait des pains carr&#233;s de taille moyenne coup&#233;s en deux de  chez Naegel ) 200g de faisselle Sel &amp; Poivre du moulin Baies roses concass&#233;es (moi je les mouds comme des grains de poivre) Huile d&#8217;olive 140g de pav&#233; de saumon Label Rouge (sans arr&#234;tes ni peau) Citron Ciboulette Vinaigre balsamique blanc 
 &#160; 
   Griller l&#233;g&#232;rement les tranches de pain. Assaisonner la faisselle avec sel, poivre, baies roses, huile d&#8217;olive.  D&#233;couper le saumon en petits d&#233;s, les assaisonner avec un peu de jus de citron, un filet d&#8217;huile d&#8217;olive, quelques brins de ciboulette cisel&#233;e et un peu de vinaigre balsamique. 
 &#160; 
 &#160; &#160; 
 &#160;  &#160;    
   
 Salade ultra verte 
 
 
 Une recette du blog " Cook almost anything" C'est pour celle ci que j'avais eu besoin d' une petite aide de traduction  pour m'aider  &#224; faire la diff&#233;rence entre:"sugar snap peas" et "snow peas". &#160;   Fanny ,  B&#233;a  et Marie T. sont venues &#224; mon secours et ont &#233;lucid&#233; ce myst&#232;re ( voir leurs commentaires ici ), mais au final je n'ai d&#233;nich&#233; que des pois gourmands donc... 
 Pour 4 personnes : 150g petits pois 300g de pois gourmands 150g de pousse &#233;pinard 1 poign&#233;e de feuilles de basilic (20g) 1 poign&#233;e de feuilles de menthe (20g) 1 poign&#233;e de feuilles de persil plat (20g) 2 oignons nouveaux en tranches 1 oignon rouge en tranches 
 Vinaigrette 25ml de jus de citron 1 petite cuill&#232;re &#224; caf&#233; de moutarde &#224; l'ancienne 1 cuill&#232;re a caf&#233; de thym frais (thym citron pour moi) 70ml d&#8217;huile d&#8217;olive Sel &amp; Poivre noir du moulin 
 &#160;  
 
 &#160;  
 Cuire les petits pois et les pois gourmands. Quand ils sont cuits al dente, les &#233;goutter et les passer sous un filet d&#8217;eau froide pour stopper la cuisson.  Laver et s&#233;cher les herbes (&#233;pinard, basilic, menthe, persil plat). Quand les pousses d&#8217;&#233;pinards sont trop grosses, je coupe les queues.  Dans un grand saladier, m&#233;langer les l&#233;gumes, les herbes, les oignons&#8230; M&#233;langer bien. Pr&#233;parer la vinaigrette en m&#233;langeant tous les ingr&#233;dients.  Assaisonner la salade.  
 
 
 &#160; &#160;  
 Et pour le dessert on fait confiance  aux valeurs sures... 
 &#160; &#160;&#160;  &#160; &#160;&#160;  &#160;  &#160;  Onctueux framboise  - Lait de yaourt avec coulis de framboises Pourpre  - Cr&#233;meux chocolat, mousse framboise et son coulis &#160;  &#160;  D&#233;licieuses. Onctueuses. Parfum&#233;es. Miam. 
 
 Pense B&#234;te... 
 Je pars du principe que beaucoup de choses peuvent se d&#233;guster lors d'un pique nique, le principal &#233;tant de les emballer correctement. 
 Sinon, pensez &#224;&#160; glisser dans votre cabas: une couverture, un pull pour la tomb&#233;e de la nuit si vous &#234;tes du genre frileux,&#160; les couverts n&#233;cessaires en fonction de ce que vous avez pr&#233;vu au menu (ici les tartines se mangent avec les mains, j'ai donc juste pris des fourchettes pour la salade et des cuill&#232;res &#224; caf&#233; pour le dessert), des serviettes, un tire bouchon si vous optez pour du vin, si vous &#234;tes plut&#244;t champagne ou autres bulles, vous pouvez vous en affranchir. Si vous pique niquez en hiver, vous pouvez aussi pr&#233;voir une thermos de th&#233; bien chaud. Si vous pique niquez en &#233;t&#233;, je vous conseille d'utiliser un "rafraichisseur" de bouteilles (les trucs souples que l'on met au cong&#233;lateur la veille et dans lesquelles on glisse ensuite la bouteille pour la maintenir &#224; peu pr&#232;s au frais). G&#233;n&#233;ralement je choisi de vrais couverts et de vrais verres mais c'est comme vous voulez, j'emballe mes verres dans un torchon, je les met dans une boite m&#233;tallique (type biscuits) o&#249; je glisse aussi les couverts et autres tire bouchon (bon, j'avoue, on prend jamais de tire bouchon, on est plut&#244;t bulles... et sans complexe aucun puisqu'on rentre ensuite &#224; v&#233;lo ;) ). Ainsi c'est bien prot&#233;g&#233;, &#231;a se transporte bien et ne prend pas beaucoup de place.  
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
