<document>
	<date>2008-05-23</date>
        <title>Raviolis au poulet et au fromage de brebis, sauce fleurie mais piquante</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>ail des ours</tag>
                <tag>fromage de brebis</tag>
                <tag>poulet</tag>
                <tag>p&#226;te</tag>
                <tag>ravioli</tag>
                <tag>ricotta</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  
 &#160;  
 C'est une
id&#233;e de N. tout &#231;a, cette sauce, ces raviolis... sur ce coup l&#224; je ne suis que le scribe... et celle qui lui a montr&#233; comment faire de la p&#226;te &#224; nouilles et des raviolis. Manque de pot le jour o&#249; N. a d&#233;cid&#233; de faire ces raviolis mon laminoire &#233;tait en vadrouille (faut dire que c'est un truc que j'utilise tellement souvent  - pour ne pas dire que je ne l'ai jamais &#233;trenn&#233; -  que je n'h&#233;site pas &#224; en faire profiter  les courageux qui veulent se lancer dans les raviolis maison ) alors on a fait sans et &#231;a marche tr&#232;s bien aussi.&#160;  
 N. a eu cette id&#233;e au retour d&#8217;une
cueillette d&#8217;ail des ours&#8230; L'ail des ours c'est quasi fini pour cet ann&#233;e mais on a encore d&#233;nich&#233; quelques feuilles et surtout un gros bouquet de fleurs en Lorraine. Bizarrement la v&#233;g&#233;tation est toujours en retard en Lorraine par rapport &#224; Strasbourg... Quand les magnolias strasbourgeois sont d&#233;j&#224; en fleurs, en Lorraine, ils sont encore en boutons... 
 Cette sauce aux
 fleurs d&#8217;ail des ours est tr&#232;s piquante  et son go&#251;t n&#8217;est pas du tout
celui de l&#8217;ail des ours; c&#8217;est un piquant tr&#232;s int&#233;ressant
qui n&#8217;a  rien &#224; voir avec le piment . Cette sauce est &#224; compl&#233;ter avec un filet de miel, touche finissant parfaitement le tout. Si la saison de l'ail des ours est d&#233;pass&#233;e et que vous avez quand m&#234;me envie de raviolis, ils s'accommodent tr&#232;s bien avec une autre sauce, naturellement... 
 
 Pour environ 25 grands raviolis Pour 2 &#224; 3 personnes selon les app&#233;tits Pour la p&#226;te &#224; raviolis (p&#226;te &#224; p&#226;tes): 200g de farine 1 pinc&#233;e de sel 2 &#339;ufs 1 filet d&#8217;huile d&#8217;olive Pour la farce: 2 blancs de poulet  Un filet d&#8217;huile d&#8217;olive Sel &amp; Poivre Un voile de sucre +/- 150g de brebis basque  1 oignon &#233;pluch&#233; et &#233;minc&#233; tr&#232;s finement 3 bonnes cuill&#232;res &#224; soupe de ricotta 
 &#160;  
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160; &#160; 
 On commence par r&#233;aliser la p&#226;te (puisqu&#8217;elle doit reposer 1H) : Le principe de la p&#226;te &#224; p&#226;tes c&#8217;est 1 &#339;uf pour 100g de farine. M&#233;langer la farine et un peu de sel et ajouter les &#339;ufs. M&#233;langer bien puis ajouter un filet d&#8217;huile d&#8217;olive. Mettre les mains dans le saladier et malaxer et encore malaxer pour obtenir une p&#226;te bien lisse. Une fois que la p&#226;te est lisse, l&#8217;emballer dans du papier film et la mettre 1H au frigo. R&#233;alisation de la farce : Emincer les blancs de poulet en morceaux de taille moyenne, les faire dorer dans l'huile d&#8217;olive, saler, poivrer, et ajouter un voile de sucre pour qu&#8217;ils caram&#233;lisent tr&#232;s l&#233;g&#232;rement. Hacher ces morceaux de poulet tr&#232;s grossi&#232;rement au mixeur. R&#233;server. D&#233;couper en d&#233;s le fromage et le hacher finement au mixeur (au mixeur, &#231;a ne veut pas dire r&#226;per le fromage !). R&#233;server. Faire dorer et fondre l&#8217;oignon dans un peu d&#8217;huile d&#8217;olive. Dans un saladier m&#233;langer le poulet, le fromage, l&#8217;oignon, la ricotta. R&#233;server. (Essayer de ne pas trop en manger &#224; la cuill&#232;re, histoire qu&#8217;il en reste pour les raviolis ^^) R&#233;alisation des raviolis : &#201;taler la p&#226;te le plus finement possible sur un plan de travail l&#233;g&#232;rement farin&#233;. Si vous avez un laminoire l&#8217;op&#233;ration sera plus rapide et plus efficace.  Personnellement je fais &#231;a sur une toile cir&#233;e et je consid&#232;re que la p&#226;te est assez fine quand je vois les motifs de la toile cir&#233;e en transparence. D&#233;couper ensuite des disques de p&#226;te &#224; l&#8217;aide d&#8217;emporte-pi&#232;ce ou de verres tout simplement.  
 &#160;  
 
 &#160;  
 Pour chaque ravioli, il faut d&#233;couper un petit cercle (6 centim&#232;tres de diam&#232;tre ici) et un autre un peu plus grand  (7 centim&#232;tres de diam&#232;tre ici) . Pr&#233;lever une petite cuill&#232;re de farce, fa&#231;onner avec la farce une petite boule en tassant bien la farce entre les doigts. D&#233;poser la farce au milieu du petit disque. Humidifier vos doigts avec un peu d&#8217;eau et mouiller le bord du petit cercle, autour de la farce. D&#233;poser le plus grand disque sur le plus petit. Souder en appuyant avec vos doigts tout autour et souder ensuite une deuxi&#232;me fois &#224; l&#8217;aide d&#8217;une fourchette, en plus &#231;a fera de jolies stries en bordure des raviolis. ( Les photos sont l&#224; pour vous aider &#224; comprendre ce que je raconte ) 
 &#160;  
 
 &#160;  
 Cuire dans l'eau bouillante sal&#233;e 7 &#224; 8 minutes. Je pense que si vous utilisez un laminoire la p&#226;te sera plus fine et donc la cuisson plus courte, surveillez ! Idem si vous n&#8217;avez pas assez &#233;tal&#233; votre p&#226;te : elle sera plus &#233;paisse et la cuisson plus longue. 
 &#160;  Deux suggestions de d&#233;gustation : 
 
 
 Soit simplement avec  un filet d&#8217;huile d&#8217;olive et du parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; . Simple et efficace. 
 Soit avec  un peu de sauce aux fleurs d&#8217;ails des ours  (recette plus bas)  et un filet de miel . Plus inhabituel. La sauce (un peu comme un faux pesto) est si piquante qu&#8217;il faut la diluer dans un peu de cr&#232;me liquide, et elle est &#224; associer  obligatoirement  &#224; un filet de miel, touche sublimant le tout  (je sais, je radote) . &#160;  &#160;  Pour la sauce piquante &amp; fleurie : &#160; &#160; Les quantit&#233;s sont approximatives, c'est N. qui cuisine ;) Fleurs d&#8217;ail des ours, un bol Quelques feuilles d&#8217;ail des ours Huile d&#8217;olive, au jug&#233; Eau, tr&#232;s peu (quelques cuill&#232;res &#224; caf&#233;) Paprika doux, une pinc&#233;e Noisettes, une petite poign&#233;e Sel  Cr&#232;me liquide Miel 
 Dans le bol du mixeur, mixer les fleurs et les feuilles d&#8217;ail des ours, ajouter un peu d&#8217;huile pour obtenir une consistance p&#226;teuse, ajouter un peu d&#8217;eau (pas trop) pour &#233;mulsionner la pr&#233;paration. Mixer puis ajouter ensuite un peu de paprika, les noisettes et saler. Mixer. Go&#251;ter pour &#233;ventuellement rectifier l&#8217;assaisonnement.  Pr&#233;lever un peu de cette pr&#233;paration et la diluer dans une quantit&#233; &#224; peine plus faible de cr&#232;me liquide . Napper les raviolis d'un peu de cette sauce  et  d'un filet de miel.     
 
 
 
 
        </text>
</document>
