<document>
	<date>2009-03-15</date>
        <title>Ma d&#233;couverte de l&#8217;ann&#233;e : la cuisine afghane</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses parisiennes</tag>
                <tag>restaurant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#199;a m&#8217;est tomb&#233; dessus par le plus grand des hasards: apr&#232;s de longues minutes &#224; errer dans les rues de Rouen, vides et frigorifiques en p&#233;riode post no&#235;l, &#224; la recherche d&#8217;un restaurant, on s&#8217;est rabattu limite par d&#233;faut sur  un restaurant afghan  qui nous inspirait confiance&#8230; pourtant il n&#8217;y avait encore personne &#224; l&#8217;int&#233;rieur, il faut dire qu&#8217;il n&#8217;&#233;tait pas tr&#232;s tard&#8230; Qu&#8217;importe, on a pouss&#233; la porte et apr&#232;s nous pas mal de monde finalement a fait de m&#234;me.  Et l&#224;, &#224; cette table, nous avons eu un choc : mais pourquoi donc la cuisine afghane &#233;tait-elle m&#233;connue si elle est si bonne ? Ce soir-l&#224; nous avions encha&#238;n&#233; les d&#233;couvertes et superlatifs. C&#8217;&#233;tait d&#233;licieux. J'avais d&#233;j&#224; une fascination pour les visages et les regards afghans depuis que j'&#233;tais bien plus jeune et que j'avais appris &#224; les reconnaitre entre tous  (bon, je me faisais parfois avoir avec les pakistanais!)  en feuilletant encore et encore le petit livre de  Steve McCurry . Ensuite l'Afghanistant est (re)venu bien plus tristement dans les mots des journalistes et j'ai bien compris que je n'&#233;tais pas pr&#234;te &#224; mettre les pieds en Afghanistan. Voyageons donc avec les papilles. Du coup depuis j&#8217;ai un peu prospect&#233;, j&#8217;ai emprunt&#233; un bouquin (en fait je n&#8217;ai pas encore pu me r&#233;soudre &#224; le rendre &#224; la biblioth&#232;que) et, ce n&#8217;&#233;tait pas pr&#233;vu mais je pense que 2009 sera sur ces pages l&#8217;ann&#233;e de la (r&#233;)habilitation de la cuisine afghane. Des recettes viendront au plus vite mais en attendant, une adresse parisienne de restaurant afghan o&#249; j&#8217;ai pass&#233; une d&#233;licieuse soir&#233;e avec Eleonora. En tous cas, si vous avez des infos et des recettes afghanes &#224; partager avec moi, je suis toute ou&#239;e... A deux pas du sacr&#233; c&#339;ur, la devanture ne paie pas de mine et &#224; l&#8217;int&#233;rieur c&#8217;est pire : je suppose que la d&#233;coration n&#8217;a pas d&#251; &#233;voluer depuis la cr&#233;ation de ce restaurant&#8230; C&#8217;est vieillot, sombre, &#224; base d&#8217;objets et de costumes traditionnels&#8230; et de vieilles photos d&#233;fra&#238;chies de paysages afghans. Dommage. La salle du sous sol est peut &#234;tre plus conviviale : des poufs, des tapis pour un repas plus proche du sol et une ambiance peut &#234;tre plus chaleureuse. Un d&#233;cor pas terrible donc, un service minimaliste, silencieux et peu souriant mais correct pour le reste.  Par contre le contenu des assiettes est parfait. Une cuisine &#224; base de l&#233;gumineuses (pois chiches, lentilles, haricots rouges), o&#249; le yaourt est tr&#232;s pr&#233;sent (dans les plats comme les desserts), la viande la plus cuisin&#233;e est l&#8217;agneau (en rago&#251;t ou en kab&#226;b) et le riz est omnipr&#233;sent (palao et tchalao). La cuisine afghane est une cuisine unique issue d&#8217;un subtil m&#233;lange des cuisines des pays voisins&#8230; Des plats parfum&#233;s comme en Inde mais sans le moindre c&#244;t&#233; hot ; on retrouve aussi l&#8217;Inde dans certains plats (les sambosas, les concombres au fromage blanc tr&#232;s proches de la ra&#239;ta, les n&#226;n&#8230;), l&#8217;influence perse (safran, cardamome, pistache&#8230;), arabes (nombreux kab&#226;b) et moyennes orientales (les dolmes, l&#233;gumes farcis, le halva et les bakhlava) et m&#234;mes quelques traces chinoises (les raviolis !). Tant d&#8217;influences et de m&#233;langes pour une cuisine qui au final ne ressemble &#224; aucune autre ! Je n&#8217;ai pas du tout not&#233; les intitul&#233;s exacts des plats, mais il faut avouer qu&#8217;ils n&#8217;&#233;taient pas toujours bien choisis/appropri&#233;s/app&#233;tissants (au choix) et s&#251;rement pas sophistiqu&#233;s, par exemple une des entr&#233;es intitul&#233;e quelque chose comme &#171; Aubergines frites &#187; mouais, dit comme &#231;a, &#231;a fait moyen envie mais en fait on a eu des aubergines d&#233;licieusement confites dans une sauce aux tomates et le tout napp&#233; de yaourt. On a ador&#233;.  On avait aussi partag&#233; des rondelles de pomme de terre &#224; l&#8217;ail servies froides dans une sauce tomate et elles aussi napp&#233;es d&#8217;une spirale de yaourt. Le d&#238;ner commen&#231;ait bien&#8230; 
 Et il n&#8217;en a que mieux continu&#233; ; les ashak (raviolis aux poireaux, sauce tomate au b&#339;uf hach&#233; et haricots rouges ; napp&#233;s de yaourt et parsem&#233;s d&#8217;un peu de menthe s&#233;ch&#233;e finement &#171; moulue &#187;) que j&#8217;avais d&#233;j&#224; d&#233;couverts et ador&#233;s &#224; Rouen &#233;taient d&#233;licieux ! Je ne peux que vous conseiller de d&#233;couvrir cette sp&#233;cialit&#233; afghane. Le deuxi&#232;me plat que l&#8217;on a partag&#233; c&#8217;&#233;tait des nouilles (trop cuites, mais c&#8217;est vraiment le seul reproche que l&#8217;on peut faire &#224; cette cuisine !) servies avec une sauce aux haricots rouges, pois chiches etc&#8230; Miam ! Sinc&#232;rement, au risque de me r&#233;p&#233;ter courrez d&#233;couvrir cette cuisine. Comme j'avais envie d'y go&#251;ter, en accompagnement,  j&#8217;ai choisi un cheese naan qui &#233;tait &#224; tomber ! &#160; 
 
   
 &#160;  
 C&#244;t&#233; dessert, on retrouve les parfums et les saveurs de la cuisine afghane : une glace &#224; la cardamome, un coulis de fruits rouges et quelques pistaches&#8230; Le repas entier peut s'accompagner d'un th&#233; &#224; la cardamome qui ravira les plus dingues de cette &#233;pice! L'Afghani 18, Rue Paul Albert 75018 Paris Tel : 01 42 51 08 72 M&#176; Ch&#226;teau Rouge Prix : Entr&#233;e : +/- 5&#8364; Plat : +/- 11&#8364;  Dessert : +/- 5&#8364;  
 ********** 
 Depuis que j&#8217;ai commenc&#233; &#224; &#233;crire ici, je prends plaisir &#224; partager avec vous quelques bonnes (ou moins bonnes) adresses de restaurants. Je ne me prends pas pour une critique gastronomique, je vous parle simplement de ces adresses comme j&#8217;en parle aux copains&#8230; Et si vous vous voulez faire pareil et partager avec d&#8217;autres vos bonnes adresses,  le site &#171; Mon Nuage &#187;  propose  un concours : &#171; Ton Restaurant Favori &#187; , il vous suffit de raconter un (ou plus !) restaurant qui vous a particuli&#232;rement marqu&#233;, en France ou &#224; l&#8217;&#233;tranger avant la fin du mois&#8230; Choisissez vos plus beaux mots et illustrez les avec quelques photos si vous voulez&#8230; Je fais partie, avec d&#8217;autres, du jury et je serais ravie de d&#233;couvrir quelques bonnes adresses &#224; utiliser pendant les vacances ;) 
 
 
 
 
        </text>
</document>
