<document>
	<date>2008-07-03</date>
        <title>Tiramisu au citron selon Anaik, Le mascarpone c&#8217;est pas gras</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>italie</tag>
                <tag>tiramisu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 &#160; 
 
 
 Un dessert devenu un classique chez moi. Je ne compte plus le nombre de fois o&#249; je l&#8217;ai r&#233;alis&#233; avec toujours autant de succ&#232;s aupr&#232;s des lemon addict (et des autres aussi&#8230;) Tiramisu au citron Recette d&#233;couverte  chez Anaik ,  recette originale de Marmiton Pour 10 personnes Un moule &#224; souffl&#233; de 21 cm de diam&#232;tre Pour le lemon curd 4 citrons non trait&#233;s 150 g de sucre 1 cuill&#232;re &#224; soupe de ma&#239;zena 3 &#339;ufs battus 20 g de beurre Pour le reste du tiramisu 4 &#339;ufs  50 g de sucre roux 250 g de mascarpone 2 + 4 citrons  30 g de sucre en poudre  175-200mL de limoncello (&#231;a peut vous para&#238;tre beaucoup mais c&#8217;est parfait, l&#8217;alcool ne prend pas du tout le dessus et on le sens l&#233;g&#232;rement, juste comme il faut) 30 biscuits &#224; la cuill&#232;re ie 200g (et non pas des boudoirs !) R&#233;aliser le lemon curd Laver les citrons. R&#233;cup&#233;rer les zestes (finement hach&#233;s) de deux d&#8217;entre eux et le jus des quatre citrons. Mettre zestes, jus, sucre et ma&#239;zena dan s une casserole, m&#233;langer et faire chauffer sur feu doux. Ajouter ensuite les &#339;ufs battus, augmenter le feu, et ne pas cesser de remuer la pr&#233;paration jusqu&#8217;&#224; ce que le m&#233;lange &#233;paississe (si vous &#234;tes du genre &#224; tout faire cramer utiliser plut&#244;t une cuisson au bain marie, nettement plus s&#251;re). Retirer alors du feu, ajouter le beurre en morceau et remuer pour le faire fondre. Laisser refroidir et conserver au r&#233;frig&#233;rateur. Le tiramisu S&#233;parer les blancs des jaunes d&#8217;oeufs. Fouetter les jaunes avec le sucre roux jusqu&#8217;&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse. Ajouter le mascarpone, m&#233;langer jusqu&#8217;&#224; ce que la pr&#233;paration soit homog&#232;ne, ajouter ensuite le jus de 2 citrons. M&#233;langer. Monter les blancs en neige avec une pinc&#233;e de sel et les incorporer d&#233;licatement au m&#233;lange pr&#233;c&#233;dent. Trempette pour biscuits &#224; la cuill&#232;re M&#233;langer le jus des 4 autres citrons, 30 g de sucre et le limoncello. R&#233;server dans une assiette &#224; soupe/ assiette creuse R&#233;alisation Mouiller les biscuits dans cette trempette. Tapisser le fond de votre moule avec les biscuits mouill&#233;s, ajouter une couche de lemon curd (1/3 du lemon curd), ajouter une couche de cr&#232;me au mascarpone (1/3 de la cr&#232;me). R&#233;p&#233;ter ces trois couches encore deux fois. Mettre au frigo pour 24h (voir plus&#8230;) . 
 &#160; 
 D'autres tiramisu? 
 Tiramisu &#224; la cr&#232;me de marrons Le tiramisu au pain d&#8217;&#233;pices et aux poires Tiramisu au th&#233; Matcha Tiramisu cacao &#8211; Bailey&#8217;s Tiramisu aux framboises 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
