<document>
	<date>2008-07-20</date>
        <title>Au soleil levant, seul v&#233;ritable restaurant japonais en Alsace</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>japonais</tag>
                <tag>restaurant</tag>
                <tag>restaurant japonais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 La cuisine japonaise est &#224; la mode. Et le probl&#232;me quand quelque chose est dans l'air de temps c'est que rapidement des "produits d&#233;riv&#233;s" poussent comme des champignons... Et on se retrouve avec des restaurants  dits  japonais o&#249; le poisson est coup&#233; n'importe comment, o&#249; le chef est chinois, o&#249; le seul plat japonais connu s'appelle sushi... Pour faire la part des choses et pour ne pas aller manger japonais n'importe o&#249;, je suis les yeux ferm&#233;s le guide du  CECJ, le Comit&#233; d'Evaluation de la Cuisine Japonaise  qui se base sur des crit&#232;res bien pr&#233;cis pour agr&#233;er des restaurants de "cuisine japonaise authentique". C'est devenu ma bible.  T&#233;l&#233;chargeable gratuitement ici .  Et quels sont ces crit&#232;res? La condition n&#233;cessaire est, je cite,  "Le chef cuisinier doit poss&#233;der le dipl&#244;me de cuisinier japonais ou le certificat de fin de stage au Japon, ou faute de certificat il doit avoir travaill&#233; dans un restaurant japonais renomm&#233;, ou avoir eu une formation de longue dur&#233;e aupr&#232;s d'un cuisinier renomm&#233; ou avoir une longue p&#233;riode d'activit&#233; en France" . Ensuite, il y a d'autres crit&#232;res qui entrent en jeu : le respect des habitudes alimentaires japonaises; la politesse des serveurs ainsi que leurs connaissances de la culture alimentaire japonaise, leur capacit&#233; &#224; r&#233;pondre aux questions sur les plats pr&#233;sent&#233;s; le style japonais de la d&#233;coration, de la vaisselle ou de l'ambiance du restaurant, la pr&#233;sence d'au moins une personne parlant le japonais, la traduction du menu en japonais; les plats doivent &#234;tre diversifi&#233;s, de qualit&#233; et on doit percevoir la cr&#233;ativit&#233; du chef; les ingr&#233;dients doivent &#234;tre choisis avec qualit&#233; et utilis&#233;s dans la cuisine en valorisant leur go&#251;t: le riz, les condiments tels que la sauce soja et le miso et les alcools tels que le sake et le shochu doivent &#234;tre fabriqu&#233;s au Japon ou &#234;tre de qualit&#233; &#233;quivalente aux produits japonais et le chef doit reconna&#238;tre ne pas utiliser les condiments instantan&#233;s ou les aliments cuisin&#233;s de fa&#231;on excessive... Pas mal comme programme non? Or donc, dans le coin, la seule adresse &#224; b&#233;n&#233;ficier de ce label c'est le restaurant Au soleil levant &#224; Colmar. Alors, forc&#233;ment, on est all&#233; y faire un tour. &#160;  
   En entr&#233;e, on a opt&#233; pour les gyoza et du tofu frit.  Les gyoza  (raviolis grill&#233;s au porc) &#233;tait sublimissimes.  Un d&#233;lice. J'aurai fait mon repas qu'avec des assiettes de gyoza =) Je vous les recommande vivement. Le tofu frit  c'est pas mon truc &#224; la base (autant le tofu que le frit...),  si l&#224; la texture &#233;tait moelleuse et sympathique  le go&#251;t restait un peu trop neutre malgr&#233; la marinade au gingembre. Par contre la vaisselle japonaise &#233;tait superbe, d&#233;licate, tr&#232;s belle. &#160; 
 
     Pour les plats, on est rest&#233; classique...  On a partag&#233; un assortiment de sushi et maki  (17 euros pour 11 Pi&#232;ces)   et un assortiment de sashimi et sushi  (20 euros pour une douzaine de pi&#232;ces) ,  o&#249; l'on a retrouv&#233; de la daurade, du thon, du saumon, des crevettes, de l'anguille...  avec un fil conducteur:  la qualit&#233; et la fra&#238;cheur du poisson .  C'&#233;tait excellent.  Les sushi sont r&#233;alis&#233;s avec une pointe de wasabi entre le riz et le poisson,  le poisson fond dans la bouche  et les maki ne semble pas &#234;tre la sp&#233;cialit&#233; de la maison  (ils sont basiques et propos&#233;s en plus faible nombre que les sushi;  &#231;a tombe bien, c'est pas ce qui met le mieux le poisson en valeur).     
 
       On y &#233;tait le soir et j'ai un peu regrett&#233; qu'une bonne partie de la carte, appel&#233;e "petits plats" soit r&#233;serv&#233;e aux d&#233;jeuners car elle regorge de udon et de soba, chaudes ou froides, d&#233;clin&#233;es &#224; toutes les sauces, bref: le bonheur! Une chose est donc s&#251;re, on y retournera pour un d&#233;jeuner! 
 &#160;  
 
 &#160;  
 Le restaurant n'est pas tr&#232;s grand, je vous conseille vivement de r&#233;server; la salle n'est absolument pas d&#233;cor&#233;e &#224; la japonaise, l'architecture alsacienne se laisse facilement deviner par les pans de bois et le d&#233;cors laisse vraiment &#224; d&#233;sirer, c'est sommaire et pas tr&#232;s raffin&#233;. 
 &#160; 
 Une adresse hautement recommandable! Et puis &#224; noter, si vous allez &#224; Colmar,  exposition Hundertwasser  jusqu'au 5 octobre au  mus&#233;e unterlinden . &#160; 
 
 Au soleil levant 15, rue Berthe Molly  68000 Colmar T&#233;l&#233;phone : 03 89 24 48 55 Ferm&#233; lundi et mardi &#160;  
 Les prix: Les prix sont raisonnables au vu de la qualit&#233;.  Et surtout c'est pas plus cher qu'un mauvais japonais. Hors d'oeuvre de 3,50 &#224; 13&#8364; Tempura autour de 13&#8364; Sashimi de 9 &#224; 15&#8364; Sushi de 6 &#224; 20&#8364; Bol de riz garni de 13 &#224; 19&#8364; Makimono (riz dans une feuille d'algue) de 5 &#224; 7&#8364; Fondues pour deux personnes autour de 60&#8364; Dessert de 4 &#224; 8&#8364; Menus: 
 Menu d&#233;gustation &#224; 35&#8364;  avec hors d'oeuvre, sashimi, yakitori (brochette de poulet), sushi et tempura 
 Menu d&#233;gustation pour 2 personnes &#224; 65&#8364;  avec sashimi, tofu frit, sukiyaki (fines tranches de boeuf et l&#233;gumes, sauce maison), gohan &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
