<document>
	<date>2009-05-10</date>
        <title>Gaufre de li&#232;ge &amp; Glace au bailey&#8217;s : vous craquerez forc&#233;ment pour l&#8217;une des deux !</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>bailey's</tag>
                <tag>belgique</tag>
                <tag>cannelle</tag>
                <tag>gaufre</tag>
                <tag>glace</tag>
                <tag>sucre perl&#233;</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ca g&#232;le l&#224; dedans!</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 &#160; 
 
 &#160;  
 Lors du dernier passage &#224; Bruxelles, alors que nous faisions nos courses au march&#233; du midi pour le d&#233;jeuner &#224; venir, j&#8217;ai vu la camionnette du vendeur de gaufres et je me suis dit qu&#8217;il serait b&#234;te de quitter &#224; nouveau Bruxelles sans d&#233;couvrir la gaufre de Li&#232;ge.  On ne m&#8217;en avait pas fait que des compliments  (bien au contraire) mais je restais tr&#232;s curieuse &#224; son &#233;gard alors que moi, les gaufres d&#8217;habitude c&#8217;est pas sp&#233;cialement mon truc. M&#234;me si le vendeur n&#8217;a pas fait cuire la gaufre devant moi mais l&#8217;a simplement r&#233;chauff&#233;e dans le gaufrier, cette gaufre de Li&#232;ge je l&#8217;ai beaucoup aim&#233; : moelleuse, douce, parfum&#233;e, pas si sucr&#233;e et grasse que pr&#233;vue&#8230; pas m&#234;me si caram&#233;lis&#233;e que &#231;a. Du coup je me suis dit que c&#8217;&#233;tait l&#8217;occasion de faire faire autre chose que  des croque-monsieur  &#224; mon croque &amp; gaufre. J&#8217;ai suivi cette recette sans la comparer &#224; d&#8217;autres, je ne sais pas si elle est r&#233;glementaire/ traditionnelle mais elle est bonne : les gaufres sont croustillantes et caram&#233;lis&#233;es &#224; l&#8217;ext&#233;rieur mais tr&#232;s moelleuse &#224; l&#8217;int&#233;rieur. Quand on travaille la p&#226;te, on la trouve certes bien grasse mais en bouche le go&#251;t du beurre n&#8217;est pas trop pr&#233;sent ; en plus, les gaufres ne sont pas trop sucr&#233;es (le seul sucre utilis&#233; est le sucre perl&#233; qui fond au contact des fers du gaufrier et enrobe la gaufre de caramel &#8211; il n&#8217;y a pas en plus de sucre semoule dans la p&#226;te du coup pas de go&#251;t trop sucr&#233; &#233;coeurant). Cependant si des  bruxellois  li&#233;geois ont une recette de grand m&#232;re &#224; partager, je me ferais une joie de la tester lors de la prochaine fourn&#233;e. Car ce qui m&#8217;intrigue vivement dans cette recette c&#8217;est les temps de lev&#233;es ridiculeusement faibles, si j&#8217;avais eu plus de temps, je les aurais nettement augment&#233; mais ce jour l&#224; &#231;a m&#8217;int&#233;ressait de faire rapide. C&#244;t&#233; parfum, je voulais que la vanille prenne le pas sur la cannelle mais ensuite c&#8217;est &#224; vous de parfumer la p&#226;te selon vos envies et vos pr&#233;f&#233;rences.  Je les ai servies avec une glace au bailey&#8217;s (le choc du chaud - froid!) qui avait d&#233;j&#224; fait ses preuves pendant les deux derniers &#233;t&#233;s chez moi, je me d&#233;cide enfin &#224; la partager avec vous, si vous aimez le bailey&#8217;s, vous ne pourrez pas lui r&#233;sister et vous pouvez aussi la d&#233;cliner en milk shake&#8230; Moi je la sers souvent avec des desserts chocolat&#233;s, c&#8217;est parfait avec une tarte au chocolat. Que vous craquez pour l&#8217;une ou l&#8217;autre de ces recettes, voir pour les deux, votre gourmandise ne sera pas d&#233;&#231;ue ! 
   
 &#160;  
 Gaufre de li&#232;ge D&#8217;apr&#232;s une recette d&#8217;un num&#233;ro du  magazine Saisonnier Pour une quinzaine de gaufres : 15g de levure fra&#238;che 100mL de lait ti&#232;de 1 pointe de cannelle 1 ou 2 gousse(s) de vanille 4 &#339;ufs 500g de farine 1 pointe de sel 150g de beurre mou coup&#233; en petits d&#233;s (&#224; temp&#233;rature ambiante) 125g de sucre en grains/sucre  perl&#233;  (La marque  Beghin say  en commercialis&#233; en grandes surfaces, sinon chercher dans les boutiques d&#233;di&#233;es &#224; la p&#226;tisserie) &#201;mietter la levure, la dissoudre dans le lait ti&#232;de. Ajouter la cannelle. Fendre les gousses de vanille en deux dans le sens de la longueur, avec la pointe d&#8217;un couteau, r&#233;cup&#233;rer les graines et les ajouter &#224; la pr&#233;paration, ainsi que les gousses. R&#233;server. M&#233;langer les &#339;ufs, la farine et le sel.&#160; Ajouter le m&#233;lange lait + levure apr&#232;s avoir pris soin d&#8217;enlever les morceaux de gousse de vanille. P&#233;trir. Laisser reposer 15 minutes sous un linge humide. Ajouter ensuite le beurre bien mou en petit morceau et l&#8217;incorporer &#224; la p&#226;te en p&#233;trissant. Faire de m&#234;me ensuite pour incorporer le sucre perl&#233; &#224; la p&#226;te. P&#233;trir. Laisser &#224; nouveau reposer 15 minutes sous un linge humide.  Faire chauffer votre gaufrier &#224; la temp&#233;rature/puissance maximale. &#192; l&#8217;aide d&#8217;une cuill&#232;re &#224; soupe, pr&#233;lever de bonnes cuill&#233;r&#233;es de la p&#226;te, fa&#231;onner de petites boules avec vos mains. J&#8217;en ai obtenue une quinzaine. Quand les fers du gaufrier sont chauds, y faire cuire les p&#226;tons de p&#226;te qui se transformeront en gaufre (sans beurrer pr&#233;alablement les fers du gaufrier, la p&#226;te contient assez de beurre, les gaufres se d&#233;colleront facilement)! &#192; d&#233;guster sans trop attendre, ces gaufres ne sont pas bonnes froides ! 
 &#160; 
 
 Glace au bailey&#8217;s 
 Pour 4-5 boules de glace, ne pas h&#233;siter &#224; multiplier les proportions 3 jaunes d&#8217;&#339;ufs 50g de sucre 300mL de lait (demi &#233;cr&#233;m&#233;) 75mL de bailey&#8217;s (la quantit&#233; peut &#234;tre augment&#233;e ou diminu&#233;e selon votre go&#251;t mais pour moi cette quantit&#233; est parfaite) Fouetter les jaunes d&#8217;&#339;ufs et le sucre jusqu&#8217;&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse. Faire chauffer le lait sur un feu doux, quand il commence &#224; bouillonner, le verser en un fin filet sur le m&#233;langer jaune d&#8217;&#339;uf et sucre, tout en continuant de fouetter. Il se forme une mousse &#224; la surface du m&#233;lange.  Faire chauffer un bain marie. Verser le m&#233;lange mousseux dans une casserole et faire cuire au bain marie, tout en m&#233;langeant r&#233;guli&#232;rement &#224; la cuill&#232;re en bois. Petit &#224; petit la mousse va dispara&#238;tre, quand elle aura disparu, normalement la sauce doit napper le dos de la cuill&#232;re en bois (si vous passez votre doigt sur le dos de la cuill&#232;re napp&#233;e de sauce, le trait laiss&#233; par le doigt doit rester visible). Laisser refroidir, mettre au frigo jusqu&#8217;&#224; refroidissement complet, y ajouter alors le bailey&#8217;s, m&#233;langer et faire prendre pendant une demie heure dans la sorbeti&#232;re.  D&#233;guster imm&#233;diatement ou mettre au cong&#233;lateur. Dans le dernier cas, penser &#224; sortir la glace quelques minutes avant le moment de d&#233;gustation pour qu&#8217;elle soit &#224; la bonne temp&#233;rature/ ait la bonne consistance. 
 &#160;  
 &#160;  
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
