<document>
	<date>2009-10-27</date>
        <title>J&#8217;aime pas le pot au feu (Il ne faut jamais dire jamais)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>boulette</tag>
                <tag>brochette</tag>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>livre</tag>
                <tag>pain</tag>
                <tag>pot au feu</tag>
                <tag>salade</tag>
                <tag>traditionnel</tag>
                <tag>viande</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Carnivorisme</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 &#160; 
   Je ne sais pas vous mais moi le pot au feu c'est pas trop mon truc: de la viande bouilli avec des l&#233;gumes bouillis et des patates bouillies, comme &#231;a de but en blanc &#231;a me s&#233;duit moyen (m&#234;me si on y ajoute du raifort pour &#233;gayer le tout). Mais il existe une fille extr&#234;mement dou&#233;e, qui a &#233;crit un petit bouquin purement magique et qui a le pouvoir de faire aimer le pot au feu &#224; n'importe qui. N'importe qui, m&#234;me moi (m&#234;me vous). Avec elle, le pot au feu est chaleureux, inventif, cr&#233;atif et m&#234;me compl&#232;tement tendance... oui oui, au moins tout &#231;a. Bref, elle rend le pot au feu glamour ce qui ne sera pas pour d&#233;plaire &#224;  ma copine foodista, Cathy , qui, avec  son acolyte Requia  a d&#233;cid&#233; que  le pot au feu serait le plat de cet automne . Cette fille si dou&#233;e c'est  Sonia Ezgulian . Son nom doit s&#251;rement vous dire un petit quelque chose (au moins): elle a &#233;crit  bon nombre de livres de cuisine  (entre autres activit&#233;s culinorapport&#233;es) dont  "Petits ricochets de cuisine - Rebondissements gourmands d&#8217;un pot au feu du dimanche jusqu&#8217;au vendredi" . Les esprits les plus vifs auront donc compris que c'est de ce petit bijou qu'il va &#234;tre question dans les (nombreuses) lignes qui suivent... &#160; Le principe du livre est simple mais qui a part elle aurait pu avoir une telle id&#233;e? Un dimanche, Sonia Ezgulian invite des amis &#224; d&#238;ner, au menu des carottes r&#226;p&#233;es, du pot au feu, un bon pain de campagne et en dessert du riz au lait. Rien de plus basique et traditionnel. Ensuite, pendant la semaine qui suit, Sonia nourrit mari et amis en utilisant les restes, puis les restes de restes... Ce d&#233;fit farfelu donne naissance &#224; une cinquantaine de recettes qui sont bien loin de ce que l'on a l'habitude de se voir servir quand il est question d'utiliser les restes (qu'il soit de pot au feu ou pas).  &#160; Le livre d&#233;bute donc fort logiquement par une recette de pot au feu dans les r&#232;gles de l'art et s'en suit toute une ribambelle de recettes malignes, inventives et originales pour cuisiner les reste de ce pot au feu (mais aussi de la salade de carotte, du pain et du riz au lait): le pot au feu voyage au fil des jours de la semaine, se transforme, se d&#233;guise et nous on est bluff&#233; par tant de cr&#233;ativit&#233;. Les papilles en &#233;mois, ce livre ne peut vous laisser qu'une envie: filer chez votre boucher et cuisiner illico presto un pot au feu  (certes, si vous &#234;tes v&#233;g&#233;tarien peut &#234;tre pas ^^) . 
 
 &#160;  
 &#160; 
 D&#233;j&#224; l'id&#233;e de fond est plus que s&#233;duisante, mais ce qui fait de ce livre un must have c'est aussi que la forme est de mise. Les photos d&#8217;Emmanuel Auger (son mari) sont parfaites, elles changent des photos lisses que l'on voit dans la majorit&#233; des livres de cuisine: elles sont pleines de vie et retranscrivent parfaitement l'atmosph&#232;re qu'il y avait dans sa cuisine quand Sonia pr&#233;parait le pot au feu ou l&#8217;ambiance des d&#238;ners. L'&#233;criture est d&#233;complex&#233;e: Sonia nous raconte son d&#233;fit comme &#224; une copine, les recettes sont racont&#233;es plus que r&#233;dig&#233;es (pas de fastidieuse liste d'ingr&#233;dients, des quantit&#233;s &#224; adapter, plein de conseils pratiques que l'on trouve maintenant bien plus souvent sur les blogs de cuisine que dans les livres de cuisine)&#8230; ce qui fait que l'on peut lire ce livre comme un roman, dans son fauteuil, du d&#233;but &#224; la fin. Un grand bravo aux &#233;ditions tana qui avec la collection foood permettent aux auteurs gourmands de s'exprimer d'une fa&#231;on bien diff&#233;rente que le simple recueil o&#249; les recettes font la queue-leu-leu au fil des pages. Ici les auteurs nous racontent des histoires, on peut ressentir la personnalit&#233; de chacun, le style semble compl&#232;tement libre, d'une certaine fa&#231;on je pense que c'est comme sur un blog: l'auteur raconte ce qu'il veut en utilisant la forme dont il a envie sans avoir de contraintes &#233;ditoriales ou de mise en page (en tous cas si il y en a, elles ne se ressentent pas du tout). [ Pour d&#233;couvrir les livres de la collection Foood... ] &#160; 
 
   
 &#160; 
 Sous le charme, je me suis donc lanc&#233;e dans l'op&#233;ration pot au feu, mais comme je reste jeune et born&#233;e et que j'ai d&#233;cid&#233; que je n'aimais pas le pot au feu, j'ai d&#233;cid&#233; de cuisiner le pot au feu et la salade de carotte mais de passer directement &#224; la phase "cuisiner les &#171; restes &#187;" en zappant celle de "manger le pot au feu" (en m&#234;me temps si on avait mang&#233; le pot au feu je n'aurai plus eu assez de restes ^^). D'ailleurs les seules et uniques fois o&#249; je me suis lanc&#233;e dans l'aventure pot-au-feu avant cette petite session, c'&#233;tait uniquement dans le but de r&#233;aliser  des  fleischschnaka, ma sp&#233;cialit&#233; culinaire alsacienne pr&#233;f&#233;r&#233;e . Petite d&#233;monstration de ce que deux jours en compagnie du fabuleux livre de Sonia Ezgulian peuvent donner.... 
 &#160;  J-1 : on pr&#233;pare les bases 
 &#160; LE Pot au feu  &#192; la boucherie : 600g de queue de b&#339;uf 1kg de macreuse (= paleron) 600g de jumeau 4 os &#224; moelle Chez le primeur : 3 grands poireaux (ou 6 petits) 6 carottes 6 navets &#189; chou blanc ou fris&#233; 4 pommes de terre 1 oignon blanc Du persil plat Des pluches de c&#233;leri branche Dans le placard &#224; &#233;pices: 4 clous de girofle Quelques grains de poivre noir Quelques feuilles de laurier Quelques brins de th&#233; ou quelques pinc&#233;es de thym s&#233;ch&#233; Et aussi : Une bonne quantit&#233; de ficelle alimentaire Une cocotte bien bien grande On commence par pr&#233;parer les bouquets garnis tout en suivant scrupuleusement la charmante m&#233;thode de Sonie Ezgulian : couper des bandes de 10 centim&#232;tres de long environ de vert de poireau, prendre deux bandes, les disposer en croix, au centre de la croix d&#233;poser des pluches de persil, des pluches de c&#233;leri, du thym et une feuille de laurier ; replier ensuite les lamelles de poireau et bien ficeler le tout. J&#8217;ai utilis&#233; 4 bouquets garnis pour le pot au feu (mais tant que vous &#234;tes lanc&#233; dans les travaux manuels, vous pouvez pr&#233;parer plein de petits bouquets garnis &#224; congeler pour plus tard.) R&#233;server. 
 
   Seconde &#233;tape : s&#8217;occuper de la viande en commen&#231;ant par soigneusement ficeler les morceaux de queue de b&#339;uf ensemble puis d&#233;tailler la macreuse et le jumeau en gros morceaux.  D&#233;poser ces trois viandes au fond de la cocotte, bien recouvrir d&#8217;eau froide, saler et mettre sur feu vif, couvrir jusqu&#8217;&#224; &#233;bullition puis laisser ajouter les bouquets garnis et laisser mijoter &#224; d&#233;couvert, &#224; feu tout doux  pendant une heure . &#160;  
 
     Pendant ce temps on ne s&#8217;ennuie pas puisqu&#8217;il faut &#233;cumer r&#233;guli&#232;rement mais aussi: 
 &#201;plucher une des carottes (la plus grosse), d&#233;couper 8 &#233;paisses rondelles de carottes. Prendre deux des rondelles et les utiliser pour boucher les extr&#233;mit&#233;s d&#8217;un des os &#224; moelle, ficeler bien le tout pour que tout reste en place. Faire de m&#234;me avec les autres os &#224; moelle. R&#233;server. 
 Couper les extr&#233;mit&#233;s des poireaux, enlever la couche la plus externe, les fendre en deux dans le sens de la longueur et bien les rincer. Couper ensuite chaque demi poireau en deux dans la longueur, superposer l&#8217;une sur l&#8217;autre chacune des deux moiti&#233;s obtenue et ficeler bien. Faire de m&#234;me avec tous les poireaux. R&#233;server. 
 Peler l&#8217;oignon, le piquer des clous de girofle. R&#233;server. 
 Concasser les grains de poivre noir (ou utiliser du poivre mignonnette si vous avez &#224; la fois une tendance flemmasse et une armoire &#224; &#233;pice outrageusement garnie de telles fantaisies). 
   
 &#160; 
 &#160; 
 
 Quand &#231;a fait d&#233;j&#224; une heure que la viande mijote &#224; feu tout doux, on ajoute dans la grande marmite les os &#224; moelle, les poireaux, l&#8217;oignon et le poivre, le bouillon ne fait plus d&#8217;&#233;cume et c&#8217;est parti &#224; nouveau pour  une autre heure de mijotage &#224; feu tout doux . Et comme vous vous en doutez, pendant ce temps on ne s&#8217;ennuie pas non plus puisqu&#8217;il faut &#233;plucher, laver et d&#233;couper en gros morceaux les carottes et les navets. Noch einmal : quand &#231;a fait d&#233;j&#224; deux heure que la viande mijote &#224; feu tout doux avec en plus ses poireaux, os &#224; moelle et tout le tralala, on ajoute dans la grande marmite carottes et navet et  c&#8217;est reparti encore une fois pour une heure de petits bouillonnements &#224; feu tout doux. Pendant la troisi&#232;me heure de cuisson :   
 Eplucher et rincer les pommes de terre, les couper en quatre. R&#233;server. 
 Enlever les feuilles externes du chou, porter une grande casserole d&#8217;eau sal&#233;e &#224; &#233;bullition, y &#233;bouillanter 10 minutes le chou, &#233;goutter et r&#233;server. 
 Une fois la troisi&#232;me heure de cuisson achev&#233;e, ajouter au pot au feu les pommes de terre et le chou et  laisser mijoter une derni&#232;re heure. La viande aura donc cuit quatre heures au total. 
     La salade de carotte 
 Une douzaine de carottes 50mL d&#8217;huile d&#8217;olive 3 cuill&#232;res &#224; soupe de sauce soja Le jus d&#8217;une orange et 1/3 de ses zestes finement &#233;minc&#233; 1 gousse d&#8217;ail pel&#233;e et r&#226;p&#233;e Quelques pluches de c&#233;leri branche lav&#233;e s&#233;ch&#233;es et finement &#233;minc&#233;s 1 petit pouce de gingembre (pel&#233; et r&#226;p&#233;) Sel &amp; Poivre 
 &#201;plucher et laver les carottes, les r&#226;per avec une r&#226;pe de taille moyenne. Dans un shaker mettre tous les autres ingr&#233;dients et bien m&#233;langer la vinaigrette ; assaisonner la salade de carotte avec un peu de vinaigrette (il en restera pour plus tard et pour le lendemain) et mettre au frais dans un tupp&#8217;. 
 &#160; 
   Le jour J : on cuisine et &#224; on s&#8217;amuse 
 &#160; Les quenelles de pain 
 Pour une vingtaine de quenelles 350g de pain rassis (j&#8217;avais dans le lot une partie de pain aux olives noires et de pain au seigle) 3 verres de lait (demi &#233;cr&#233;m&#233;) (500g) 3 &#339;ufs battus 5 cuill&#232;res &#224; soupe de farine Sel et poivre 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de fenugrec 2 noisettes de beurre sal&#233; Bouillon de pot au feu 
 Etaler les morceaux de pain dans un plat, recouvrir de lait et laisser s&#8217;imbiber pendant une demie heure. Presser ensuite le pain entre les mains pour l&#8217;&#233;goutter puis l&#8217;&#233;mietter dans un bol. Ajouter au pain les &#339;ufs, bien m&#233;langer puis ajouter la farine, saler, poivrer et ajouter une cuill&#232;re &#224; caf&#233; de fenugrec ; m&#233;langer. Fa&#231;onner de jolies quenelles &#224; l&#8217;aide de deux cuill&#232;res &#224; soupe, les d&#233;poser sur un plat et les laisser cro&#251;ter &#224; l&#8217;air pendant une heure  Porter une casserole d&#8217;eau sal&#233;e &#224; &#233;bullition, y pocher les quenelles en deux fois, quand les quenelles remontent &#224; la surface les r&#233;cup&#233;rer &#224; l&#8217;&#233;cumoire, les &#233;goutter et les faire patienter sur un plat. Faire r&#233;duire du bouillon de pot au feu sur feu vif. Au moment de servir  : faire dorer sur tous les c&#244;t&#233;s dans un peu de beurre sal&#233; les quenelles de pain, les servir nap&#233;es du bouillon un peu r&#233;duit. &#160;  
     Les steaks de pot au feu 
 Pour 10  petits  steaks 300g de viande (m&#233;lange macreuse &#8211; jumeau) 110g de pain au seigle un peu sec 3 jaunes d&#8217;&#339;uf battus Sel et Poivre 
 Hacher la moiti&#233; de la viande au couteau et effilocher l&#8217;autre moiti&#233; en suivant les fibres de la viande, mettre dans un saladier. Dans une assiette &#224; soupe ou un bol, tremper le pain dans de l&#8217;eau jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;il soit ramolli puis le presser ensuite entre les doigts pour l&#8217;&#233;goutter puis l&#8217;&#233;mietter et l&#8217;ajouter dans le bol avec la viande. Ajouter les jaunes d&#8217;&#339;ufs, saler, poivrer et bien m&#233;langer. Fa&#231;onner avec la paume des mains des petits steaks, les d&#233;poser sur une planche, filmer au contact et r&#233;server. Au moment de servir  : faire dorer &#224; la po&#234;le dans un peu d&#8217;huile d&#8217;olive, recto verso. 
   
 
 Les palets aux carottes  
 400g de carottes r&#226;p&#233;es assaisonn&#233;es (&#233;gouttez les) 3 blancs d&#8217;&#339;uf l&#233;g&#232;rement battus 1 petit pouce de gingembre (pel&#233; et r&#226;p&#233;) Un peu de noix de muscade moulue &#189; oignon blanc &#233;pluch&#233; et finement &#233;minc&#233; Sel, Poivre Un beau filet de miel Persil plat et coriandre (lav&#233;, s&#233;ch&#233;, finement &#233;minc&#233;) 
 Dans un saladier, m&#233;langer tous les ingr&#233;dients. Filmer au contact et r&#233;server. Au moment de servir  : faire chauffer un peu d&#8217;huile de friture dans le fond d&#8217;un fait tout, y d&#233;poser 4 &#224; 5 cercles &#224; entremet (selon la taille du fait tout), d&#233;poser dans chaque cercle 2-3 cuill&#232;res &#224; soupe de la pr&#233;paration &#224; base de carottes, tasser du dos de la cuill&#232;re. Laisser bien dorer d&#8217;un c&#244;t&#233; avant d&#8217;enlever le cercle &#224; entremet et de retourner le palet de carottes pour le faire dorer de l&#8217;autre c&#244;t&#233;.  Quand les deux c&#244;t&#233;s sont dor&#233;s, d&#233;poser sur une feuille de papier sopalin puis servir aussit&#244;t, encore chaud, avec les steaks de pot au feu, surmont&#233; de quelques pluches de persil plat et de coriandre assaisonn&#233;s de quelques gouttes de vinaigrette (pr&#233;par&#233;e la veille). 
 &#160;  
   Kefta de pot au feu Pour une douzaine de kefta de taille moyenne 300g de viande (m&#233;lange macreuse &#8211;jumeau) 80g de tomates s&#233;ch&#233;es* 3 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 3 cuill&#232;res &#224; soupe de chapelure 3 &#339;ufs battus Sel, poivre Cannelle en poudre Piment en poudre Une douzaine de petits pics &#224; brochette de taille moyenne Pour la sauce : 2 yaourts natures Des feuilles de menthe (lav&#233;, s&#233;ch&#233;, finement &#233;minc&#233;) Sel et poivre * Si vos tomates s&#233;ch&#233;es sont en bocal et baignent d&#233;j&#224; dans l&#8217;huile, pas la peine d&#8217;en rajouter. On peut aussi utiliser simplement de la pur&#233;e de tomates s&#233;ch&#233;es que l&#8217;on trouve en &#233;picerie fine. Effilocher la viande dans le sens des fibres, r&#233;server dans un bol. Mixer les tomates s&#233;ch&#233;es avec l&#8217;huile pour obtenir une p&#226;te de tomate s&#233;ch&#233;e. Ajouter &#224; la viande la pur&#233;e de tomate s&#233;ch&#233;es, la chapelure, les &#339;ufs, saler, poivrer, ajouter un voile de cannelle et un peu de piment, bien m&#233;langer.&#160; Mettre tout &#231;a dans le bol d&#8217;un mixeur et hacher : on va obtenir une pr&#233;paration bien homog&#232;ne et souple. Go&#251;ter pour rectifier &#233;ventuellement l&#8217;assaisonnement et ajouter peut &#234;tre un peu de piment.  Fa&#231;onner des brochettes de farce autour des pics &#224; brochette en malaxant et pressant la viande autour du pic en bois. D&#233;poser les brochettes au fur et &#224; mesure sur la plaque du four recouverte de papier sulfuris&#233;. Filmer au contact et r&#233;server. Au moment de servir :  pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C, enfourner en m&#234;me temps que les billes de carotte pour 10 minutes. Pendant la cuisson pr&#233;parer la sauce pour accompagner ces kefta : m&#233;langer les yaourts natures avec la menthe, assaisonner.     
   
     
 Bonbons de carotte &#233;pic&#233;s 
 Pour une trentaine de pi&#232;ces 8 cuill&#232;re &#224; soupe de salade de carotte assaisonn&#233;e mais &#233;goutt&#233;e 2 &#339;ufs battus 6 cuill&#232;res &#224; soupe de chapelure Sel &amp; Poivre  Graines de pavot, de s&#233;same, cumin Fleur de sel 
 Dans un saladier m&#233;langer les carottes, les &#339;ufs et la chapelure. Saler, poivrer et bien m&#233;langer pour amalgamer la pr&#233;paration. Entre les mains et avec les doigts fa&#231;onner de petites billes de carotte de la taille de noisettes, les d&#233;poser au fur et &#224; mesure sur la plaque du four recouverte de papier sulfuris&#233;. Saupoudrer de pavot, de s&#233;same et de cumin. Filmer au contact. Au moment de servir :  pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C, enfourner en m&#234;me temps que les brochettes de kefta pour 10 minutes. Au sortir du four, saupoudrer d&#8217;un peu de fleur de sel. 
   
     Et voil&#224; !  J&#8217;ai servi les bonbons de carotte et les petites brochettes de kefta en amuse-bouche/entr&#233;e. Les bonbons de carottes sont une chouette d&#233;couverte : crousti-fondants je pense qu&#8217;ils feraient manger (et aimer!) des carottes &#224; toute personne qui y est r&#233;fractaire. Les brochettes de kefta &#233;taient parfaites, depuis le temps que j&#8217;avais envie d&#8217;en faire, je crois que j&#8217;attendrais moins longtemps pour en refaire :)  J&#8217;ai ensuite servi en plat les steaks de pot au feu (terribles !) avec les quenelles de pain (c'est quelque chose que j'adore mais je crois que je pr&#233;f&#232;re quand m&#234;me  la version alsacienne , mais &#224; ce sujet les avis divergent) et les galettes de carotte (c&#8217;&#233;tait pas mauvais du tout mais moins bluffant que le reste). C&#8217;&#233;tait un repas parfait pour six personnes. J'&#233;tais ravie. 
 Le lendemain, j&#8217;ai m&#234;me pu jouer les prolongations avec le peu de viande qu&#8217;il me restait et j&#8217;ai profit&#233; du merveilleux bouillon de pot au feu pour cuisiner, au retour du boulot, en moins de temps qu&#8217;il en faut pour le dire, la savoureuse  soupe de boulettes de viande de pot au feu, au riz et au citron , propos&#233;e par Sonia Ezgulian. &#192; ce sujet je ne ferais que vous retranscrire les paroles de N. apr&#232;s sa premi&#232;re cuill&#232;re, &#231;a tient en un mot : &#171; extra &#187;. Je referai rapidement du pot au feu, car l'envie de faire les bonbons de viande de Sonia Ezgulian est bien trop grande... Et puis comme en ce moment j'ai envie de vous parler de livres de cuisine, je crois qu'il sera encore question de bouquins dans certains des prochains billets... et peut &#234;tre m&#234;me encore de Madame Ezgulian qui sait... 
 &#160;  
   
 Petits ricochets de cuisine  de Sonia Ezgulian &amp; Emmanuel Auger Edition Tana, Collection Foood 12&#8364; Ce livre a re&#231;u le Coup de Coeur du Prix Eug&#233;nie Brazier pour la transmission culinaire 
 Le site de Sonia Ezgulian: Les sardines filantes (la rubrique "boutique" regorge de propositions tr&#232;s tentantes ^_^) Le site de la collection Foood: Martine Camillieri - Edition Foood 
 &#160; 
 Et pour tout savoir sur le pot au feu: Tiuscha   est entrain   de r&#233;diger   un "petit"   dossier   sur le   sujet! 
 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
