<document>
	<date>2009-11-03</date>
        <title>Les puddings et le pudding de kouglof</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>brioche</tag>
                <tag>gru&#233; de cacao</tag>
                <tag>kouglof</tag>
                <tag>pudding</tag>
                <tag>sucre perl&#233;</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les levures sont mes amies</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 &#160; 
   
 
 &#160; 
 Des petits  kouglofs  abandonn&#233;s en train de durcir? La solution pour les sauver: le pudding!  Le   pudding  c'est un peu un mot fourre tout: on ne sait jamais trop &#224; quoi s'attendre face &#224; cette appellation absolument pas contr&#244;l&#233;e: entre  le christmas pudding  (ou plum pudding),  le summer pudding ,  les pudding &#224; base de pain  ou  ceux qui ressemblent plus &#224; des flamby  aucun pudding ne ressemble &#224; son voisin! A mon avis il serait donc assez risqu&#233; de choisir dans un salon de th&#233; ou un restaurant un pudding... trois chances sur quatre de tomber sur un pudding qui n'est pas celui dont on avais envie. Mais le probl&#232;me ne se pose pas puisque le pudding est totalement absent des cartes des restaurants et salons de th&#233;. Sans doute pas assez "in". C'est plut&#244;t un g&#226;teau familial, &#233;conomique, quelque chose que l'on fait &#224; la maison avec les restes de pain ou de brioche pour les go&#251;t&#233;s d'hiver, ici il est au kouglof, vous pouvez sans doute le faire avec une autre brioche mais le kouglof a son go&#251;t, ses raisins, ses amandes... que toutes les brioches n'ont pas! 
   
 Pudding de kouglof 1 noisette de beurre demi sel 2+2 cuill&#232;res &#224; soupe de sucre blond 320g de kouglof rassis en gros morceaux 1 belle gousse de vanille 350mL de lait (demi &#233;cr&#233;m&#233;) 150mL de cr&#232;me fleurette 3 oeufs + 2 jaunes d'oeuf 50g de sucre blond Un peu de gru&#233; de cacao (facultatif) Un peu de sucre perl&#233; (facultatif) Beurrer un grand moule &#224; cake, le tapisser de deux cuill&#232;res &#224; soupe de sucre blond (le sucre va coller au beurre sur le fond et les parois du moule). Disposer les morceaux de kouglof dans le moule. Pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C. Fendre la gousse de vanille en deux dans la longueur, r&#233;cup&#233;rer les graines avec la pointe du couteau, les ajouter (avec la gousse) au m&#233;lange lait et cr&#232;me, dans une casserole et faire chauffer sur feu moyen. Porter &#224; fr&#233;missement puis laisser infuser hors du feu pendant cinq minutes. Dans un bol, fouette les &#339;ufs et les jaunes d'&#339;ufs avec le sucre blond (50g) jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange mousse et augmente de volume, ajouter ensuite en un fin filet, tout en continuant &#224; fouetter le lait-cr&#232;me &#224; la vanille (sans la gousse), continuer &#224; fouetter jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange refroidisse un peu puis verser sur les morceaux de kouglof. Saupoudrer ensuite de 2 cuill&#232;res &#224; soupe de sucre blond, d'un peu de gru&#233; de cacao et de sucre perl&#233;. Cuire 40 minutes &#224; 200&#176;C. 
 On peut le d&#233;guster &#224; la cuill&#232;re &#224; soupe, ti&#232;de tout juste sorti du four (avec une cr&#232;me anglaise vanill&#233;e bien fra&#238;che par exemple) mais moi je trouve &#231;a un peu &#233;c&#339;urant: je le pr&#233;f&#232;re en tranche, apr&#232;s quelques heures au frigo. 
 &#160;  
   
 &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
