<document>
	<date>2009-11-05</date>
        <title>Cantine tha&#239;e</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>asie</tag>
                <tag>restaurant</tag>
                <tag>tha&#239;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; &#160; 
 
 Quand  l'Alsace c&#244;toie la Tha&#239;lande sur une table Panier de riz gluant 
 &#160;  
 Je ne suis jamais all&#233;e en Tha&#239;lande donc je ne vais pas me risquer &#224; vous dire que c'est de la cuisine tha&#239;e authentique &#171; comme l&#224; bas &#187; puisque je n'en sais rien ;) Par contre je peux vous dire que depuis la premi&#232;re fois qu'on y a mis les pieds, on ne cesse d'y retourner r&#233;guli&#232;rement et on en sort toujours absolument ravis. Vu de l'ext&#233;rieur, &#231;a paie pas de mine : la fa&#231;ade semble plut&#244;t l&#224; pour vous dissuader de passer la porte et pourtant une fois entr&#233; vous comprenez que vous avez bien fait de ne pas vous fier aux apparences : &#224; l'int&#233;rieur il y a toujours du monde, toujours des habitu&#233;s pour se r&#233;galer. Le d&#233;cor n'est pas des plus &#233;labor&#233;s, au contraire, mais on note quand m&#234;me de jolis petits efforts (les sculptures tha&#239;es en bois, les fleurs fra&#238;ches aux tables, la jolie vaisselle...) C'est un peu une cantine donc on a nos favoris : j'ai du mal &#224; me d&#233;tacher du poulet panaeng piquant (au feuilles de citronnier et au lait de coco) et N. choisit une fois sur deux le b&#339;uf &#224; point (Lape nam tok): des lamelles de b&#339;uf mi-cuit servies froides avec abondance d'herbes fraiches et de parfums (salade qui existe aussi en version crue). Mais &#224; chaque fois que l'on d&#233;cide de changer nos habitudes c'est d&#233;licieux aussi, comme le saumon &#224; la sauce tha&#239;e maison que j'ai choisi la derni&#232;re fois. 
   
 
 &#160; Poulet panaeng piquant 
   
 Certes la carte peut faire peur : on y retrouve les inventaires impressionnants et les listes de plats qui n'en finissent plus, typiques des restaurants asiatiques...  Poulet &#224; l'ananas, poulet au noix de cajou, crevettes &#224; la sauce aigre douce, b&#339;uf au gingembre, nems, dim sum ... On se dit &#171; Encore un x&#232;m restaurant asiatique ! &#187; mais c'est tout le contraire : si on y retrouve les classiques des restaurants asiatiques, on d&#233;couvre aussi des plats inconnus jusqu'alors ("Tom Kra Ka&#239; en marmite": une soupe acidul&#233;e de poulet au galanga et au lait de coco, le canard aux pousses de bambou et lait de coco...) La cuisine tha&#239;e utilise beaucoup le lait de coco, la citronnelle et le galanga, plus que d'autres cuisines d'Asie. En tous cas, au Baan Tha&#239; c'est toujours bon, fin, parfum&#233; et les produits sont frais. En plus, le service est agr&#233;able, souriant... alors si il faut bien trouver un truc &#224; redire je pr&#233;cise qu'ils ont la bonne id&#233;e de proposer des plats &#224; emporter... mais au m&#234;me prix que si vous les mangez sur place !!? Tant pis, on va sur place et on passe une excellente soir&#233;e &#224; chaque fois ! Le plus souvent un plat et un bol de riz me suffise, parfois je craque pour une entr&#233;e mais je n'ai jamais jet&#233; de coup d'&#339;il &#224; la carte des desserts (g&#233;n&#233;ralement c'est pas le point fort des restaurants asiatiques!). 
   &#160;  
 
 
 Calamar entier &#224; la sauce citron piquante - Nouilles saut&#233;es 
 Un des meilleurs restaurants asiatiques de la ville et mon restaurant tha&#239; pr&#233;f&#233;r&#233; ! &#160; 
   Baan Tha&#239; 3, Rue Kageneck 67000 Strasbourg T&#233;l&#233;phone: 03 88 32 08 39 
 En fin de semaine et si vous &#234;tes un peu nombreux pensez &#224; r&#233;server, je pense que &#231;a vaut mieux ! 
 Prix: Plats de viande autour de 10&#8364;50 Plats de poisson de 10&#8364;50 &#224; 17&#8364;20 Bol de riz nature 2&#8364; 
 &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
