<document>
	<date>2008-09-11</date>
        <title>Que faire avec des blancs d'oeufs? Que faire avec des jaunes d'oeufs? Petit index pratique</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>blog</tag>
                <tag>index</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Bla bla bla...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#199;a me fend le c&#339;ur de jeter des jaunes ou des blancs d'&#339;ufs, bon, les blancs d'&#339;ufs g&#233;n&#233;ralement je les cong&#232;le  selon les conseils d'Estelle , mais les jaunes pas trop, voil&#224; un petit index qui vous servira peut &#234;tre... Si vous d&#233;celez la moindre erreur n'h&#233;sitez pas &#224; ma la signaler, je corrigerai &#231;a! (Bon forc&#233;ment c'est surtout du sucr&#233; puisque les recettes sal&#233;es n&#233;cessitent g&#233;n&#233;ralement des &#339;ufs entiers...) 
 
 
 
 Recettes n'utilisant que des blancs d'&#339;ufs 
 Macarons  Ispahan Macaron au citron vert et au gingembre Macarons &#224; la menthe Macarons au citron Macarons au bailey's Macarons &#224; la framboise Macarons &#224; la pistache Macarons au chocolat Tarte macaron - framboise 
 G&#226;teaux &amp; Biscuits Entremet choco - amande La courgette masqu&#233;e: g&#226;teau choco-courgette Le g&#226;teau aux &#233;toiles Angel Food Cake G&#226;teau au chocolat sans beurre Financiers au gingembre confit Financiers fraise - pistache Sabl&#233; &#224; la cardamome Zimtsterne Amarettis 
 Autres desserts  Nougat Glac&#233; aux fruits rouges Nougat La marquise Caroline Ile flottante matcha - fraise Mousse au sp&#233;culoos 
 Boisson Gin Fizz en chaud froid 
 
 &#160; 
 Recettes utilisant plus de blancs d'&#339;ufs que de jaunes d'&#339;ufs 
   Sal&#233; Pastilla au poulet 
   Sucr&#233; Tarte au citron et pavot Tarte aux groseilles de Caroline Entremet carr&#233; d'or Mon g&#226;teau &#224; la noix de coco G&#226;teau en rouge et noir (entremet au chocolat) Entremet au chocolat Entremet d'&#233;t&#233;: dacquoise pistache, framboises, mousse au citron G&#226;teau ray&#233; au caramel, outrageusement mousseux Compote de rhubarbe, fraises et mousse au citron (verrine) Compote de rhubarbe, framboises et mousse &#224; la pistache (verrine) 
 
 
 &#160; 
 &#160; 
 Recettes n'utilisant que des jaunes d'&#339;ufs 
 &#160;  Sal&#233; La Blanquette de veau de ma maman Feuillet&#233;s au thon de Conticini Tarte aux aubergines et au fromage de ch&#232;vre Tarte aux tomates et au fromage de ch&#232;vre Poulet en p&#226;te &#224; pain Spaghetti &#224; la carbonara 
 Sucr&#233; Tiramisu au pain d'&#233;pice et aux poires Chocolate Pot Hot Chocolate Pot Truffes au chocolat et &#224; la f&#232;ve tonka Sabl&#233; au matcha Key Lime Pie Cr&#232;me au bailey's Vanillekipferl 
   Glace  Cr&#232;me glac&#233;e &#224; la liqueur de chocolat Glace au matcha Glace poire roquefort Glace &#224; la banane Glace au chocolat blanc 
 
 &#160; 
 Recettes utilisant plus de jaunes d'&#339;ufs que de blancs d'&#339;ufs 
 Cannel&#233;s Cannel&#233;s vanille - rhum Cannel&#233;s chocolat - orange Cannel&#233; &#224; la cardamome Cannel&#233;s citron - gingembre Eclairs au matcha Cheesecake au citron et aux graines de pavot Mousse au bailey's Tarte au chocolat, pistache &amp; framboises Tartelette au citron, gingembre et fruit de la passion Tartelettes au yuzu sur fond de fraises, p&#226;te sabl&#233;e &#224; la pistache Past&#233;is de Bel&#233;m Stollen Flan p&#226;tissier 
 &#160; &#160; 
 Derni&#232;re mise &#224; jour: 9 septembre 2008 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
