<document>
	<date>2010-01-21</date>
        <title>Les p&#226;tes aux sardines</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>ail</tag>
                <tag>amande</tag>
                <tag>ciboulette</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>gingembre</tag>
                <tag>miel</tag>
                <tag>paprika</tag>
                <tag>piment</tag>
                <tag>p&#226;te</tag>
                <tag>raisin</tag>
                <tag>sardine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 &#160;  
 
 
 Vous n'aimez pas les sardines? Cette recette est pour vous: elle ferait aimer les sardines en boite &#224; n'importe qui! Si si, croyez moi!... Avec N. on utilise parfois un langage un peu particulier qu'au final je ne suis pas s&#251;re que tout le monde comprendrait en soci&#233;t&#233;... par exemple pour nous il y a deux sortes de fa&#231;on de cuisiner les p&#226;tes: "les p&#226;tes en sauce" et "les p&#226;tes s&#232;ches". Les p&#226;tes en sauce je pense que tout le monde voit &#224; peu pr&#232;s &#224; quoi &#231;a peut ressembler (exemples types: les p&#226;tes &#224; la sauce tomate, les p&#226;tes &#224; la bolognaise); les p&#226;tes s&#232;ches ne sont pas de pauvres petites p&#226;tes natures ass&#233;ch&#233;es de parmesan vendu d&#233;j&#224; r&#226;p&#233;, non, c'est bien plus glamour que &#231;a: c'est des p&#226;tes cuisin&#233;es avec une sauce mais qui ne baignent pas dedans (il est donc tout &#224; fait possible de les slurper sans que &#231;a gicle dans tous les sens et que votre nouvelle petite robe s'en retrouve toute tach&#233;e). Apr&#232;s, tout peut &#234;tre question de dosage, par exemple selon les us et coutumes (et selon les go&#251;ts), des spaghettis carbonara peuvent tr&#232;s bien &#234;tre en sauce (et baigner dans de la cr&#232;me liquide: plat typique des mauvais restaurants italiens qui petite avaient failli m'&#233;coeur&#233;e des spaghettis carbo - heureusement ceux de ma m&#232;re &#233;taient d&#233;licieux) ou ils peuvent &#234;tre secs ( comme chez moi ). Mes papilles pr&#233;f&#232;rent tr&#232;s tr&#232;s largement les p&#226;tes s&#232;ches, souvent quand des tortellini ou des penne baignent dans une sauce (ou pire: dans de la cr&#232;me), &#231;a m'&#233;coeure. Apr&#232;s c'est comme pour tout: quand c'est bien cuisin&#233; et quand la sauce est &#224; tomber &#224; la renverse, je retourne ma veste. 
 Toujours est-il que quand la derni&#232;re fois (bouh, &#231;a fait d&#233;j&#224; si longtemps!), je suis revenue de Paris avec deux boites de sardines en conserve en provenance directe de  Gracianne , N. &#233;tait ravi (parce que quotidiennement par habitude je n'ai bizarrement jamais de sardines chez moi) et il m'a propos&#233; de me faire d&#233;couvrir les p&#226;tes aux sardines. Soyons honn&#234;te, il se peut que l'espace de quelques secondes j'ai dout&#233; du r&#233;sultat en entendant "p&#226;tes aux sardines", il m'a partiellement ralli&#233; &#224; son camps en pronon&#231;ant le terme "p&#226;tes s&#232;ches" mais c'est quand il m'a expliqu&#233; comment il cuisinait les p&#226;tes s&#232;ches aux sardines que j'avais d&#233;j&#224; faim... 
  Pour un d&#238;ner en amoureux: De l'huile d'olive Deux centim&#232;tres de gingembre frais (pel&#233; et r&#226;p&#233;) 1 gousse d'ail (pel&#233;e et finement &#233;minc&#233;e) 2 &#233;chalotes (&#233;pluch&#233;es et finement &#233;minc&#233;es) Un filet de miel Paprika doux Piment chili (ou autre) en poudre 1 petite poign&#233;e de raisins blonds 1 boite  (115g)  de sardines (ici aux deux piments, &#224; l'huile d'olive et citron) ( La Belle Iloise ) Le jus d'un tiers de citron jaune Sel Une petite poign&#233;e d'amandes effil&#233;es l&#233;g&#232;rement dor&#233;es &#224; la po&#234;le Ciboulette fra&#238;che (lav&#233;e, s&#233;ch&#233;e, &#233;minc&#233;e) +/- 300g de p&#226;te au choix (ici spaghettis complets) 
 
 
 Faire cuire les p&#226;te al dente dans un grand fait tout plein d'eau sal&#233;e. Dans une po&#234;le, faire chauffer un filet d'huile d'olive, y faire un peu revenir le gingembre puis ajouter l'ail et l'&#233;chalote. &#199;a ne doit pas br&#251;ler, si jamais &#231;a sent le roussi, ajouter un filet d'eau. Ajouter le miel, le paprika et le piment en poudre, m&#233;langer et encore une fois si &#231;a a tendance &#224; br&#251;ler, ajouter un filet d'eau. Ajouter ensuite les raisins, les sardines un peu &#233;goutt&#233;es et &#233;miett&#233;es (&#224; la fourchette), le jus de citron et saler. Au dernier moment ajouter les amandes effil&#233;es et la ciboulette et m&#233;langer aux p&#226;tes cuite al dente. Manger tout de suite! &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
