<document>
	<date>2010-02-15</date>
        <title>Une paire de botte, une paire de chaussures vernies et une paire de basket (un week end de f&#233;vrier &#224; Strasbourg)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>cake</tag>
                <tag>chiffon cake</tag>
                <tag>earl grey</tag>
                <tag>th&#233;</tag>
                <tag>tube pan</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 &#160; 
     
 Vendredi matin, quand il est parti travailler, N. m&#8217;a demand&#233; si j&#8217;&#233;tais excit&#233;e comme une puce&#8230; Il fallait bien avouer que oui mais il y avait encore quelques points &#224; fignoler : cuire le pandoro qui avait lev&#233; sagement toute la nuit, passer l&#8217;aspirateur et finir la vaisselle qui tra&#238;nait dans l&#8217;&#233;vier. La veille j&#8217;avais travers&#233; la ville sous un superbe soleil - comme il n&#8217;y en avait pas eu depuis pas mal de temps - en souriant (la perspective du week-end en t&#234;te&#8230;) et en croisant les doigts pour qu&#8217;il fasse ce temps-l&#224; pendant tout le week-end&#8230; Il n&#8217;en fut bien sur rien et quand j&#8217;attendais, assise sur le banc au milieu du quai, l&#8217;arriv&#233;e avec vingt minutes de retard (on ne changera pas les bonnes habitudes de la SNCF) du train en provenance de Paris Est, le temps &#233;tait tr&#232;s gris m&#234;me si il ne faisait pas si frais que &#231;a ; n&#8217;emp&#234;che que j&#8217;avais &#233;t&#233; tr&#232;s d&#233;&#231;ue en ouvrant les volets au r&#233;veil. &#192; une semaine pr&#232;s elles auraient d&#233;couvert Strasbourg tout blanc sous la neige, avec les chaussures qui font "scroutch scroutch" sur les trottoirs, rappelant les (lointaines) vacances &#224; la neige. Je n&#8217;ai pas eu le temps de finir mon article des inrock sur la mort de Salinger, le train est arriv&#233;. J&#8217;ai avanc&#233; sur le quai en scrutant les visages et &#224; un moment, quand je me suis retourn&#233;e,  elles   &#233;taient l&#224; , avec leurs sourires et leurs valises. Je ne vous dirais pas laquelle des deux avait des bottes fourr&#233;es, vous remettriez en doute mes propos.  
 
 Je n&#8217;avais pas le choix, si je voulais qu&#8217;elle vienne me voir, la linguiste exigeait  des fleischschnaka  (autant vous dire qu&#8217;il y a pire comme condition sine qua none) (et puis moi la prochaine fois j&#8217;exigerais soit  des cr&#234;pes &#224; la ciboule  soit  des sandwiches au cochon laqu&#233; ). Je crois qu&#8217;elles ont aim&#233;&#8230;  Pour ne pas en retrouver une des deux (vous devinerez tr&#232;s facilement laquelle) en &#233;tat de manque, apr&#232;s avoir ajout&#233; sur la table du petit d&#233;jeuner un pot de marmelade "pamplemousse - cl&#233;mentine" de C&#233;cile et ce qui restait du earl grey chiffon cake, j&#8217;ai gliss&#233; dans la cha&#238;ne hifi un disque de Vincent D. La seconde n'ayant &#171; &#224; l&#8217;&#233;poque &#187; pas encore d&#233;velopp&#233; son addiction s&#233;v&#232;re &#224; Benjamin B., nous ne l'avons pas &#233;cout&#233; du week-end (chose &#224; mon avis impensable aujourd&#8217;hui); mais rassurez vous, de source s&#251;re, elle s'est bien rattrap&#233; la semaine qui a suivi! 
 
   
 Image de l'Alsace pour les touristes (vive les clich&#233;s!) Plat &#224; Tajine de Soufflenheim: artisanat traditionnel alsacien, c'est bien connu   
 Je ne vous raconterai pas tout de ce chouette week-end o&#249; je me suis rendue compte qu&#8217;avoir une linguiste &#224; port&#233;e de main quand on a oubli&#233; tous les b.a.ba de l&#8217;orthographe (excuse officielle : trop d&#8217;ann&#233;es de prises de notes effr&#233;n&#233;es dans l&#8217;amphi &#224; abr&#233;ger &#224; qui mieux mieux) c&#8217;est vachement pratique. Par contre ne pas oublier de la m&#233;nager pour lui &#233;viter les infarctus en lui demandant si &#171; leur &#187; prend un "s" dans cette phrase ? Un vendredi apr&#232;s midi o&#249; les deux filles de la table d&#8217;&#224; c&#244;t&#233;, au milieu  du salon de th&#233; qui a fait halluciner Mingou , elles, ne m&#233;nagent pas Patoumi en parlant d&#8217;Agatha Christie qui a &#233;crit &#171; Miss Dalloway &#187;, &#224; moins que ce ne soit Jane Auster ? &#160;  
 
   Patoumi fait de tr&#232;s bons cakes (au cas o&#249; vous en doutiez) Et comme celui l&#224; se conserve longtemps il permet de prolonger le week-end, m&#234;me quand elles sont parties depuis d&#233;j&#224; quelques jours... 
 &#160; 
   
 
 Salon de th&#233; d'une autre &#233;poque Madeleines Bling Bling et Porcelaine fleurie 
     
 Un chouette week-end, certes trop court, en quelques chiffres&#8230; 
 
 UNE (palourde) dans l'assiette de la linguiste qui n'aime pas &#231;a (et dire que N. m'avait demand&#233; de v&#233;rifier si elles aimaient &#231;a... j'ai comment dire... oubli&#233;...). Enfin, qui  croyait  ne pas aimer &#231;a...  
 DEUX (commis de luxe). Comme les demoiselles ne sont pas tr&#232;s sortables et qu&#8217;elles sont du genre &#224; faire une OPA sur l&#8217;addition et qu&#8217;elles font la vaisselle pendant que je prends ma douche, pour me venger, le lendemain je me suis offert des commis de luxe en les faisant d&#233;tailler les carottes, les poireaux, les oignons nouveaux, le concombre en fins petits b&#226;tonnets, tous de taille identique au millim&#232;tre pr&#232;s (N. &#233;tait l&#224; pour v&#233;rifier) pour accompagner un b&#339;uf tataki. Je dois avoir une tendance esclavagiste. 
 DEUX (bouillons de palourdes) en l&#8217;espace d&#8217;un week-end :) (heureusement que finalement la linguiste aime &#231;a&#8230;) 
 TROIS (filles) qui boivent le th&#233; en &#233;crivant des cartes postales pas tr&#232;s s&#233;rieuses en causant de zeugme et en rigolant. 
 DEUX (cakes chocolat gianduja) qui voyagent dans le tgv Strasbourg &#8211; Paris et Mingou qui ne sera tranquille que quand elle aura rang&#233; les bagages &#224; port&#233;e de vue : faudrait pas qu&#8217;on vole des valises si bien garnies !       La nouvelle toquade de N. : les bouillons de palourdes (miam!) 
 Je regrette un peu ma fausse note du dimanche soir : les avoir laiss&#233;es prendre le train avec un sandwich au poulet tr&#232;s d&#233;cevant, d&#233;cid&#233;ment, rien ne vaut  un bon coronation chicken  ! J'esp&#232;re que malgr&#233; ce mauvais sandwich au poulet et l'&#233;pisode de la d&#233;coupe minutieuse de l&#233;gumes, vous aurez quand m&#234;me envie de revenir... ne serait-ce que pour go&#251;ter au tofu de  Madame Kim  ! Et puis je referai  des fleischschnaka  (si vous voulez). En tous cas moi j'ai h&#226;te de vous retrouver, que ce soit &#224; Paris ou &#224; Rennes. 
   
     Earl Grey chiffon cake 
 Recette du livre  "The joy of cooking"   vue et admir&#233;e sur le tr&#232;s beau blog Sooishi . J&#8217;ai suivi sa recette &#224; la lettre, mais en zappant le gla&#231;age car j&#8217;avais envie de quelque chose de simple, moelleux mais pas glac&#233; : c&#8217;&#233;tait parfait. J&#8217;ai juste divis&#233; les proportions par deux car mon moule &#224; chiffon cake ne fait que 18 centim&#232;tres de diam&#232;tre, c&#8217;&#233;tait encore trop : le chiffon cake a presque d&#233;bord&#233; du moule :) Les moules &#224; chiffon cake (ou &#171; tube pan &#187;) sont tr&#232;s courants aux Etats Unis o&#249; ils sont aussi utilis&#233;s pour l&#8217; Angel Food Cake , par contre ces moules sont introuvables en France. Vous pouvez sans doute les remplacer par un moule &#224; kougelhopf ou &#224; baba (si vous testez dites-moi si c&#8217;est ok) mais si comme moi vous n&#8217;avez pas peur de vous lancer dans une collection de moules exotiques qui fera d&#233;border vos placards, vous pouvez trouver des tube pans sur ebay. Pour un moule &#224; chiffon cake de 22 centim&#232;tres de diam&#232;tre 1,5 cuill&#232;res &#224; soupe de th&#233; Earl grey en vrac (de bonne qualit&#233;) 130g de farine 145g + 30g de sucre en poudre  8g de levure chimique 3g de sel fin 2,5 jaunes d'&#339;ufs 80g de th&#233; (liquide) infus&#233;, refroidi et filtr&#233; 50g d'huile v&#233;g&#233;tale 1 gousse de vanille (la fendre ne deux dans la longueur et en r&#233;cup&#233;rer les graines avec la pointe d&#8217;un couteau) 4 blancs d'&#339;ufs Deux heures avant de pr&#233;parer le cake: Infuser le th&#233; dans 225g d'eau bouillante, laisser infuser pendant 2 heures. Au bout de ce temps, essorer les feuilles et r&#233;server le th&#233; et les feuilles s&#233;par&#233;ment. S&#233;parer les &#339;ufs et laissez les blancs et les jaunes &#224; temp&#233;rature ambiante. Pr&#233;parer le cake: Pr&#233;chauffer le four &#224; 170&#176;C. Tamiser deux fois les ingr&#233;dients secs (farine, 140g de sucre, levure, sel). Dans saladier, battre &#224; vitesse rapide les jaunes d&#8217;&#339;ufs avec le th&#233; liquide, l&#8217;huile et les graines de vanille, ajouter ensuite ce m&#233;lange au m&#233;lange des ingr&#233;dients secs tamis&#233;es, ajouter aussi la moiti&#233; des feuilles de th&#233; bien essor&#233;es. Bien m&#233;langer jusqu&#8217;&#224; ce que le m&#233;lange soit homog&#232;ne. Monter les blancs en neige, quand le fouet commence &#224; laisser des traces, ajouter les 30g de sucre semoule et continuer &#224; fouetter jusqu&#8217;&#224; avoir une neige bien ferme. Incorporer ensuite d&#233;licatement les blancs en neige au m&#233;lange pr&#233;c&#233;dent. Beurrer le moule, le garnir avec la pr&#233;paration et cuire 1 heure. Au bout de ce temps, retourner le moule &#224; chiffon cake, le laisser reposer sur ses petits pieds et laisser le cake compl&#232;tement refroidir (si le moule &#224; chiffon cake n'a pas de petits pieds, le poser &#224; l'envers sur le goulot d'une bouteille). D&#233;mouler soigneusement le cake, s&#8217;il a trop lev&#233; pendant la cuisson, couper le haut du cake avec un couteau &#224; pain pour le rendre plat. 
 Parfait au petit d&#233;jeuner comme au go&#251;ter. 
 
   
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
