<document>
	<date>2010-03-29</date>
        <title>Made in Germany (3) &#8211; Schupfnudeln</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>allemagne</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>p&#226;te</tag>
                <tag>quenelle</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 &#160; 
 Derni&#232;re &#233;tape (jusqu&#8217;au prochain voyage) au pays de la pomme de terre made in Germany. Les Schupfnudeln (prononc&#233; &#224; peu pr&#232;s chu - pff - nou - deul) sont des nouilles de pomme de terre &#224; mi chemin entre les gnocchis italiens et les sp&#228;tzle alsaciens. Disons que cette comparaison n&#8217;est pas parfaite mais qu&#8217;elle a le m&#233;rite de vous situer la chose. Les Schupfnudels ont une forme caract&#233;ristique avec leurs extr&#233;mit&#233;s tr&#232;s effil&#233;es et j&#8217;ai toujours trouv&#233; &#231;a bien plus joli et bien plus classe que nos sp&#228;tzle qui ne ressemblent &#224; rien. Bref. La recette est issue du  livre &#171; Sp&#228;tzle, Maultaschen &amp; co &#187; de Elke Knittel et Rolf Maurer  (ouvrage &#224; r&#233;server aux personnes qui lisent l&#8217;Allemand dans le texte) qui fourmille de recettes du genre. Le bouquin ne propose pas moins de cinq recettes de Schupfnudeln dont deux &#171; classiques &#187; qui se diff&#233;rencient par la quantit&#233; de pomme de terre. Pour cette premi&#232;re fois (d&#8217;habitude j&#8217;achetais mes Schupfnudel toutes pr&#234;tes : &#231;a ne trouve facilement dans les supermarch&#233;s alsaciens) j&#8217;ai test&#233; la version avec la plus faible proportion de pomme de terre, la prochaine fois je ferais l&#8217;autre pour comparer. Comme souvent avec ce genre de recettes, elle ne n&#233;cessite que des ingr&#233;dients basiques et pas chers, on ne va pas s&#8217;en plaindre. 
 Schupfnudeln A servir en accompagnement d&#8217;un plat en sauce et avec une salade verte Pour 6 personnes environ 300g de pomme de terre farineuse 600g de farine 6 &#339;ufs battus Sel et poivre Noix de muscade Beurre 
 La veille, cuire les pommes de terre dans une grande quantit&#233; d&#8217;eau sal&#233;e.  Le lendemain, &#233;plucher les pommes de terre et les passer au presse-pur&#233;e. Dans un grand saladier, m&#233;langer la pur&#233;e de pomme de terre, la farine et les &#339;ufs pour obtenir une p&#226;te homog&#232;ne. Assaisonner avec sel, poivre et muscade moulue et m&#233;langer. Pr&#233;lever une petite portion de p&#226;te et sur un plan de travail farin&#233;, l&#8217;&#233;taler en un boudin du diam&#232;tre d&#8217;un auriculaire. D&#233;tailler ensuite le boudin en nouilles de la longueur d&#8217;un auriculaire. Ensuite il faut donner &#224; chaque nouille la forme de Schupfnuddeln, c&#8217;est-&#224;-dire un milieu bien dodu mais des extr&#233;mit&#233;s fines. Pour cela il faut rouler les extr&#233;mit&#233;s entre le bout des doigts. Cuire dans une eau fr&#233;missante et sal&#233;e pendant 5 minutes puis bien les &#233;goutter. Faire ensuite dorer les Schupfnudeln dans un fait-tout avec un peu de beurre. Il faut que les nouilles dorent bien et qu&#8217;il se forme comme une pellicule croustillante et dor&#233;e &#224; l&#8217;ext&#233;rieur. Saler si n&#233;cessaire et servir tout de suite ! A noter qu'une fois po&#234;l&#233;es les Schupfnudeln ne r&#233;chauffent mal donc ne faite po&#234;ler que la quantit&#233; n&#233;cessaire et conserver l'exc&#233;dant juste cuit, pas po&#234;l&#233;! 
 &#160;  
   &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
