<document>
	<date>2010-03-21</date>
        <title>Reblochon : &#231;a pourrait &#234;tre le nom d&#8217;un ours en peluche non ?</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>caramel</tag>
                <tag>choux</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>fleurs</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>piment d'espelette</tag>
                <tag>reblochon</tag>
                <tag>religieuse</tag>
                <tag>vinaigre balsamique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cheeeese!</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 &#160; 
   Je ne participe pas franchement aux jeux et concours qui circulent sur les blogs, essentiellement car j&#8217;aime cuisiner ce que je veux quand je veux, du coup, r&#233;pondre aux contraintes et conditions de participation d&#8217;un concours m&#8217;ennuie souvent. Mais en parall&#232;le, parfois je le regrette un peu car j&#8217;ai remarqu&#233; que quand je me force &#224; un brainstorming sur un sujet impos&#233;, &#231;a me pousse &#224; sortir de mes sentiers battus (et rebattus), &#231;a me pousse &#224; chercher sur un th&#232;me donn&#233; une recette belle, originale mais surtout d&#233;licieuse si possible !  Le dernier concours de recettes autour du reblochon  tombait assez mal, je n&#8217;avais pas trop de temps ces derni&#232;res semaines, passer du temps en cuisine ne faisait pas partie de mes priorit&#233;s et ce n&#8217;est que tardivement que je me suis mise &#224; r&#233;fl&#233;chir &#224; l&#8217;id&#233;e de recettes printani&#232;res autour de ce fromage de Savoie&#8230; Les id&#233;es sont arriv&#233;es (gaspacho d&#8217;herbes &#224; la pomme granny, quenelle de chantilly de reblochon, samossa fruit&#233;s au reblochon ou sabl&#233; au reblochon et topping de chantilly au reblochon...) mais au final aucune recette ne remportait l&#8217;ensemble de mes propres suffrages ;) alors j&#8217;ai d&#233;cid&#233; de laisser tomber. Et c&#8217;est &#224; ce moment-l&#224; que l&#8217;id&#233;e de religieuses printani&#232;res au reblochon est arriv&#233;e. Et une fois qu&#8217;elle &#233;tait l&#224;, forc&#233;ment je n&#8217;avais pas envie de la laisser filer&#8230; Du coup, j&#8217;ai gliss&#233; dans mes valises du week-end deux-trois ingr&#233;dients clefs que je savais ne pas retrouver dans les placards de ma m&#232;re et ce dimanche matin j&#8217;ai pris possession de la cuisine pour r&#233;aliser ces religieuses gracieuses et fleuries&#8230; 
 
     Le reblochon b&#233;n&#233;ficie d&#8217;une&#160; AOC depuis 1958. Il existe deux sortes de reblochons : le reblochon de Savoie fermier (fabriqu&#233;&#160; &#224; la ferme, &#224; la main, avec le lait du seul troupeau de l&#8217;agriculteur) et le reblochon fruitier (&#233;labor&#233; en fruiti&#232;re, fromagerie ou en laiterie). Comme c&#8217;est &#224; la belle saison que le reblochon est au top de sa forme (quand les troupeaux de vaches vivent en alpage), il est ici question d&#8217;un concours de recettes estivales histoire d&#8217;oublier que ce fromage est malheureusement trop souvent cantonn&#233; aux tartiflette ou croziflette ! &#192; chaque fois que je fais de la p&#226;te &#224; choux, je regrette de ne pas en faire plus souvent, le champs d&#8217;utilisation de la p&#226;te &#224; choux est si vaste, en plus ce n&#8217;est pas compliqu&#233; et surtout j&#8217;aime beaucoup observer les changements de texture au fil de la recette : j&#8217;adore ajouter la farine en une fois et voir la p&#226;te se former sous ma cuill&#232;re en bois, puis ajouter ensuite les &#339;ufs pour voir la texture de la pr&#233;paration &#233;voluer. Et sinc&#232;rement une fois que vous avez une bonne recette (moi j&#8217;ai d&#233;finitivement opt&#233; pour  celle de Bulle qui s&#8217;y conna&#238;t en la mani&#232;re de p&#226;te &#224; choux  !), difficile de rater vos choux ou vos &#233;clairs ! Pour les garnir, j&#8217;ai r&#233;alis&#233; une sorte de cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re sal&#233;e au reblochon (relev&#233;e avec un peu de citron pour la fra&#238;cheur printani&#232;re et un peu de piment d&#8217;Espelette pour le pep&#8217;s). Traditionnellement les religieuses sont d&#233;cor&#233;es avec du fondant color&#233; (le m&#234;me que pour les &#233;clairs) mais ce genre de chose est vraiment trop sucr&#233;e pour &#234;tre utilis&#233;e dans une recette, m&#234;me sucr&#233;e-sal&#233;e du coup j&#8217;ai d&#233;cid&#233; de d&#233;corer (et par la m&#234;me occasion coller ensemble le petit et le grand chou qui forme la religieuse) les choux avec un caramel de vinaigre balsamique qui est certes sucr&#233; mais dont la saveur se marie tr&#232;s bien avec des plats sal&#233; ou tout du moins sucr&#233;-sal&#233;. Et pour la d&#233;co : des fleurs s&#233;ch&#233;es color&#233;es, offertes par une amie tr&#232;s tr&#232;s chouette et qui ont trouv&#233; une place de choix sur ces jolies petites religieuses. Vous pouvez servir ces religieuses tr&#232;s chics &#224; l&#8217;ap&#233;ro, en entr&#233;e ou m&#234;me en guise de fromage, et dans chacun de ces cas vous allez faire sensation, croyez moi ! 
 
   Religieuses printani&#232;res au reblochon Pour 7 religieuses : Pour la p&#226;te &#224; choux 50g de beurre 75g de farine 2 &#339;ufs Une pinc&#233;e de sel 2 pinc&#233;es de sucre Pour la cr&#232;me au reblochon 2 jaunes d&#8217;&#339;uf 50g de farine 1/2L de lait 200g de reblochon Le zeste d&#8217;un citron jaune non trait&#233; Une pinc&#233;e de piment d&#8217;Espelette Sel et poivre du moulin Pour le caramel de vinaigre balsamique 100mL de vinaigre de balsamique blanc (On en trouve de plus en plus facilement dans les &#233;piceries fines ou dans les &#233;piceries en ligne,  il y en a chez Bien Manger  mais si vous n&#8217;en avez pas &#231;a marchera aussi avec du "normal") 100g de sucre Pour la d&#233;co Des fleurs comestibles s&#233;ch&#233;es (j'ai utilis&#233; un m&#233;lange soucis, bleuets et roses de chez Terre Exotique - A d&#233;faut on trouve ces fleurs s&#233;ch&#233;es dans les &#233;piceries indiennes parisiennes, dans des herboristeries et dans certaines pharmacies, il y a aussi  un m&#233;lange de fleurs s&#233;ch&#233;es chez Herbaria  mais je pr&#233;f&#232;re le m&#233;lange de Terre Exotique) Pour les flamm&#232;ches  100g de fromage frais (type Kiri) 1 cuill&#232;re &#224; soupe de lait R&#233;aliser les choux : Pr&#233;chauffez le four &#224; 210 &#176;C. Mettre dans une casserole 125mL d'eau froide, ajouter le sel, le sucre et le beurre coup&#233; en petits morceaux. Mettre sur feu doux et retirer du feu d&#232;s l'&#233;bullition, ajouter alors la farine d'un seul coup et m&#233;langer vivement avec une cuill&#232;re en bois jusqu'&#224; ce qu'elle soit compl&#232;tement absorb&#233;e. Remettre alors la casserole sur feu doux pendant 1 &#224; 2 minutes sans cesser de m&#233;langer avec la cuill&#232;re en bois : on ass&#232;che ainsi la p&#226;te. Mettre ensuite la p&#226;te dans un grand bol, ajouter les oeufs l'un apr&#232;s l'autre, en fouettant bien pour les incorporer compl&#232;tement &#224; chaque fois. Garnir une poche &#224; douille de la p&#226;te &#224; choux et r&#233;aliser huit tas de 2 centim&#232;tres &#224; peu pr&#232;s et huit tas plus grand de quatre centim&#232;tres de diam&#232;tre environ.  Cuire 10 minutes &#224; 210&#176; puis 15 minutes &#224; 180&#176;C. &#201;teindre ensuite le four mais y laisser les choux, la porte du four entrouverte ; par contre pendant toute la cuisson des choux, on n&#8217;ouvre surtout pas le four ! R&#233;aliser la cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re sal&#233;e au reblochon: Fouetter les jaunes d&#8217;&#339;ufs jusqu&#8217;&#224; ce que la pr&#233;paration blanchisse, ajouter alors la farine et un demi verre de lait pr&#233;lev&#233; sur le demi litre n&#233;cessaire, bien fouetter (il ne doit pas y avoir de grumeaux). Mettre le reste du lait dans une casserole sur feu moyen. Enlever la cro&#251;te du reblochon, le d&#233;couper en petits morceaux et l&#8217;ajouter au lait. Porter le lait &#224; fr&#233;missement tout en m&#233;langeant r&#233;guli&#232;rement : le fromage va fondre. Au premier fr&#233;missement, verser doucement en un fin filet le m&#233;lange lait + fromage fondu sur le m&#233;lange jaune d&#8217;&#339;uf- farine, tout en fouettant. M&#233;langer bien pour avoir une pr&#233;paration homog&#232;ne, verser ensuite &#224; nouveau dans la casserole et laisser chauffer jusqu&#8217;&#224; &#233;paississement, tout en m&#233;langeant. Retirer du feu, ajouter les zestes de citron finement &#233;minc&#233;s, saler, poivrer et ajouter le piment d&#8217;Espelette ; r&#233;server ensuite au frais : en refroidissant la cr&#232;me va encore un peu &#233;paissir et prendre en masse. Garnir les choux : Quand les choux et la cr&#232;me ont refroidi, les garnir : &#224; l&#8217;aide de la pointe d&#8217;un couteau, percer la base des choux. Garnir une poche &#224; douille (douille assez fine &#8211; &#224; d&#233;faut de poche &#224; douille on peut utiliser un sac cong&#233;lation) de la cr&#232;me au reblochon et garnir les choux de cr&#232;me. R&#233;server. Montage des religieuses : Pr&#233;parer le caramel de balsamique en m&#233;langeant dans une casserole le vinaigre de balsamique et le sucre, porter &#224; &#233;bullition et laisser cuire sur feu vif jusqu&#8217;&#224; ce que le m&#233;lange soit dor&#233;, ambr&#233;. Retirer alors du feu : hors du feu, petit &#224; petit le caramel va &#233;paissir. Quand il a &#233;paissi et qu&#8217;il n&#8217;est pas coulant, y tremper le haut d&#8217;un chou de grande taille, reposer le choux sur la feuille de papier sulfuris&#233; et imm&#233;diatement faire de m&#234;me avec un petit chou que l&#8217;on va ensuite d&#233;poser sur le grand chou, saupoudrer le tout de fleurs s&#233;ch&#233;es. Il faut &#234;tre assez rapide (sans faire dans la pr&#233;cipitation) pour que le caramel ne s&#232;che pas avant que l&#8217;on ne d&#233;pose le petit chou sur le grand sinon il ne fera pas office de &#171; colle &#187; et la religieuse ne tiendra pas. De m&#234;me si on attend avant de saupoudrer de fleurs, elles n&#8217;adh&#232;reront pas au caramel.&#160; R&#233;p&#233;ter l&#8217;op&#233;ration pour chacune des religieuses.  A noter : comme on travail avec le caramel hors du feu, il se peut qu&#8217;au fil du temps il &#233;paississe et refroidisse trop et devienne difficile &#224; travailler, dans ce cas pas de probl&#232;me, il suffit de le remettre sur feu doux pour qu&#8217;il &#171; fonde &#187; &#224; nouveau. Info pratique : on croit toujours que nettoyer le caramel est difficile et fastidieux, c&#8217;est faux, il suffit de remplir la casserole pleine des restes de caramel d&#8217;eau, y mettre les ustensiles souill&#233;s par le caramel et porter &#224; &#233;bullition : l&#8217;eau chaude va dissoudre le caramel et le nettoyage sera tr&#232;s rapide. La touche final : les flamm&#232;ches  Dans un bol m&#233;langer le fromage et le lait, garnir une poche &#224; douille (petit douille crant&#233;e) de cette pr&#233;paration et d&#233;poser des flamm&#232;ches &#224; la jonction des grands et des petits choux.  That&#8217;s it ! 
 
   
 Version chouquette... 
 &#160;    
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
