<document>
	<date>2010-06-13</date>
        <title>Pique Nique au milieu des coquelicots</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>boulette</tag>
                <tag>boulgour</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>curry</tag>
                <tag>maquereau</tag>
                <tag>menthe</tag>
                <tag>persil</tag>
                <tag>pique nique</tag>
                <tag>raisin</tag>
                <tag>salade</tag>
                <tag>sardine</tag>
                <tag>taboul&#233;</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>La vie aquatique</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  
   
   
 &#201;taler sa couverture &#224; un m&#232;tre des coquelicots et sortir du cabas des cantines pleines de petites choses soigneusement pr&#233;par&#233;es la veille au soir, s&#8217;installer pour d&#233;jeuner, bavarder et se r&#233;galer&#8230; Au menu du taboul&#233; libanais (Soeurette, il en reste, si tu veux passer cet aprem en r&#233;cup&#233;rer un tupp&#8217; !),  la muhammara de Clotilde  (pur&#233;e de poivrons rouges grill&#233;s, aux noix et &#224; la m&#233;lasse de grenade), d&#233;j&#224; test&#233;e ( et publi&#233;e ici ) et ador&#233;e : je trouve que c&#8217;est une recette qui sublime et m&#233;tamorphose le go&#251;t du poivron. Pour l&#8217;accompagner du pain libanais (achet&#233; tout fait) et l&#8217;invention-r&#233;v&#233;lation du jour (rien que &#231;a !): les boulettes de sardines et leurs s&#339;urs jumelles les boulettes de maquereaux. Car  depuis que j&#8217;ai d&#233;couvert que j&#8217;aimais les sardines , j&#8217;avoue que je m&#8217;en donne &#224; c&#339;ur joie et qu&#8217;elles sont devenues mes meilleures copines c&#244;t&#233; cuisine du placard rapide ! Des petites boulettes de sardines toutes simples, parfum&#233;es et roul&#233;es dans des herbes fra&#238;ches et d&#8217;autres petites boulettes de maquereaux au curry, amandes et raisins blonds : top ! Impossible d&#8217;&#233;mettre une pr&#233;f&#233;rence, elles sont toutes les deux d&#233;licieuses. Vous n&#8217;&#234;tes m&#234;me pas oblig&#233; de les amener en pique nique, &#224; l&#8217;ap&#233;ro elles risquent d&#8217;avoir un grand succ&#232;s aussi ! 
   
 Boulettes de sardine Pour une dizaine de boulettes : 1 bo&#238;te de sardines &#224; l&#8217;huile d&#8217;olive  La Belle Iloise 3 portions de kiri 1 cuill&#232;re &#224; soupe de chapelure (fine) 1 cuill&#232;re a caf&#233; de miel de citronnier Un voile de piment d&#8217;Espelette Sel &amp; Poivre du moulin Ciboulette finement &#233;minc&#233;e et thym frais  &#201;goutter les sardines, enlever la peau et les ar&#234;tes. Dans un bol, m&#233;langer et hacher &#224; la fourchette les sardines et le kiri. Ajouter ensuite la chapelure, le miel, le piment, le sel et le poivre et bien m&#233;langer pour avoir une pr&#233;paration homog&#232;ne. Pr&#233;lever un peu de pr&#233;paration avec une cuill&#232;re &#224; caf&#233; et la rouler entre les paumes de vos mains pour former de jolies boulettes (&#224; peu pr&#232;s de la taille des billes de melon que l&#8217;on fait avec les cuill&#232;res parisiennes). Rouler ensuite les billes dans la ciboulette ou dans le thym (ou dans un m&#233;lange des deux). R&#233;server au frais jusqu&#8217;au dernier moment. 
 
         
 &#160; 
 Boulettes de maquereaux aux amandes et au curry Pour une quinzaine de boulettes 1 bo&#238;te de filets de maquereaux cuisin&#233;s aux amandes et au curry  La Belle Iloise 3 portions de kiri 5 cuill&#232;res &#224; soupe de poudre d&#8217;amandes 3 cuill&#232;res &#224; soupe de chapelure (fine) 1 cuill&#232;re a soupe bomb&#233;e de raisins blond Verser l&#8217;int&#233;gralit&#233; de la bo&#238;te de maquereaux dans un petit saladier (sauce comprise), ajouter le kiri et m&#233;langer et hacher &#224; la fourchette. Ajouter ensuite la poudre d&#8217;amande et la chapelure, m&#233;langer pour avoir une pr&#233;paration homog&#232;ne. &#201;mincer un peu les raisins blonds, les ajouter &#224; la pr&#233;paration. Pr&#233;lever un peu de pr&#233;paration avec une cuill&#232;re &#224; caf&#233; et la rouler entre les paumes de vos mains pour former de jolies boulettes (&#224; peu pr&#232;s de la taille des billes de melon que l&#8217;on fait avec les cuill&#232;res parisiennes). R&#233;server au frais jusqu&#8217;au dernier moment. 
     
     
 &#160; 
 Taboul&#233; libanais Pour un saladier (4 &#224; 6 personnes) 150g de boulgour Le jus de deux citrons jaunes (90mL) 2 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive Sel et poivre 4 belles tomates 2 oignons nouveaux 2 bouquets de persil plat 2 poign&#233;e de feuilles de menthe fra&#238;che 2 citrons jaunes (facultatif) Une demie journ&#233;e &#224; l'avance, mettre le boulgour &#224; r&#233;hydrater : rincer le boulgour et le verser dans un grand saladier, ajouter 200mL d'eau chaude, le jus de citron et l&#8217;huile d&#8217;olive. Saler, poivrer et laisser le boulgour absorber le liquide.  Cela prend plusieurs heures. Une fois le boulgour r&#233;hydrat&#233;, peler et &#233;p&#233;piner les tomates, les d&#233;tailler en petits d&#233;s. D&#233;tailler en petits d&#233;s  les oignons nouveaux. Laver le persil et la menthe, les s&#233;cher, r&#233;cup&#233;rer les pluches de persil et les feuilles de menthe, les &#233;mincer tr&#232;s finement.  Peler &#224; vif  les citrons et  r&#233;cup&#233;rer les supr&#234;mes , les &#233;mincer. Ajouter les tomates, les oignons, les herbes et les supr&#234;mes de citron au boulgour, bien m&#233;langer  et r&#233;server au frais. 
 &#160; &#160; 
   
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 La Muhammara de Clothilde Recette originale  en V.O . ou  en V.F. Pour un bol: 500g de poivrons rouges (entre 2 et 3 poivrons) 65 g de cerneaux de noix 65 g de noix de cajou non sal&#233;es 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de graines de carvi 1 bonne pinc&#233;e de sel fum&#233;  1 voile (ou plus) de piment en poudre  1 gousse d'ail, pel&#233;e et d&#233;germ&#233;e 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; d'huile d'olive &#189; cuill&#232;re &#224; soupe de jus de citron 1 cuill&#232;re &#224; soupe de m&#233;lasse de grenade &#192; pr&#233;parer la veille, selon les conseils de Clotilde. Griller, peler les poivrons et les laisser refroidir. Personnellement j&#8217;enl&#232;ve le p&#233;doncule et d&#233;coupe la chair de chaque poivron en trois ou quatre portions, je les passe sous l&#8217;eau pour enlever les p&#233;pins et je les &#233;tale sur la plaque du four sans forc&#233;ment les s&#233;cher (flemmardise...) face avec peau vers le haut. Direction sous le grill du four jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;ils soient bien noircit, quand ils sont partiellement noirs et cloqu&#233;s, je les mets dans un sac cong&#233;lation que je ferme et je les laisse refroidir tranquillement l&#224; dedans. Ensuite ils s'&#233;pluchent facilement. Faire dorer &#224; sec les noix, les noix de cajou et les graines de carvi dans une po&#234;le. R&#233;server et laisser refroidir. Mixer la chair des poivrons et le reste des ingr&#233;dients, r&#233;duire en pur&#233;e. Go&#251;ter et rectifier l'assaisonnement en sel, piment et jus de citron. R&#233;server au frais.  
     
 
 
 
 
        </text>
</document>
