<document>
	<date>2010-08-17</date>
        <title>Pique Nique Sardines</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>curry</tag>
                <tag>halva</tag>
                <tag>livre</tag>
                <tag>mangue</tag>
                <tag>melon</tag>
                <tag>pain</tag>
                <tag>pique nique</tag>
                <tag>pistache</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>p&#234;che</tag>
                <tag>salade</tag>
                <tag>sardine</tag>
                <tag>&#233;pice Roellinger</tag>
                <tag>&#233;pinard</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>La vie aquatique</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 
 &#160; 
 
 La semaine derni&#232;re je me suis dit que je pr&#233;parerai bien un pique-nique pour un de ces soirs, comme dans la r&#233;gion on ne peut pas vraiment pr&#233;voir &#231;a sur un coup de t&#234;te, petit clin d&#8217;&#339;il &#224; la m&#233;t&#233;o strasbourgeoise en deux clics pour apprendre que la journ&#233;e la plus belle de la semaine &#233;tait celle du lendemain. Ok, alors pique-nique pour demain alors. La th&#233;matique du jour ? Les sardines ! Pique-Nique tout sardine mais aussi pique-nique totalement inspir&#233; du  petit livre de Sonia Ezgulian aux &#233;ditions de l&#8217;&#233;pure : &#171; Trente pique niques et gamelles &#187; . Un carnet de recette personnel o&#249; Sonia nous raconte l&#8217;ambiance, le d&#233;cor, les personnes et forc&#233;ment aussi les menus de pique-niques organis&#233;s aux quatre coins de Lyon ou de la France. Ce n&#8217;est pas un livre de recettes fig&#233;es, c&#8217;est un livre riche en id&#233;es, en suggestions, les recettes sont d&#233;taill&#233;es juste ce qu&#8217;il faut pour que vous voyez tr&#232;s bien de quoi il s&#8217;agit mais pas trop pour que vous puissiez en prendre possession et les customiser &#224; votre go&#251;t, les modeler en fonction de votre envie. La libert&#233; ! Quelques photos, une foule de croquis pour illustrer tout &#231;a et surtout la gourmandise et l&#8217;enthousiasme de Sonia Ezgulian&#8230; Si apr&#232;s &#231;a vous n&#8217;avez pas vous aussi envie de pique niquer c&#8217;est que vraiment, &#233;taler une couverture au milieu d&#8217;un coin d&#8217;herbe n&#8217;est pas fait pour vous ! Sonia Ezgulian est une grande fan de sardines, ce n&#8217;est pas nouveau : elle n&#8217;a pas nomm&#233; son site  les Sardines Filantes  pour rien et elle a quand m&#234;me commis  trois livres sur les sardines aux &#233;ditions de l&#8217;&#233;pure  :  La sardine, dix fa&#231;ons de la pr&#233;parer ,  La sardine de Saint-Gilles-Croix-de-Vie, dix fa&#231;ons de la pr&#233;parer  et  Sardines dans la collection L'ouvre-bo&#238;te . Certes son petit livre ne regroupe pas uniquement des recettes &#224; base de sardines, mais comme j&#8217;en avais not&#233; quelques unes, j&#8217;ai d&#233;cid&#233; de pique niquer sous le signe des sardines.  
 
 Si j&#8217;ai d&#233;couvert il y a quelques mois que, contre toute attentes,  j&#8217;aimais les sardines , c&#8217;est car  Gracianne  avait gliss&#233; dans mon sac, lors d&#8217;un d&#233;jeuner parisien, deux boites de sardines La Belle Illoise. Je les ai cuisin&#233;es et je me suis rendu compte qu&#8217;en fait, j&#8217;aimais les sardines, et pas qu&#8217;un peu.  Je ne suis pas sponsoris&#233;e par  La Belle Illoise  (mais j&#8217;aimerai bien ^^), mais si vous avez l'occasion de go&#251;ter leurs sardines, n'h&#233;sitez pas: y'a pas photos question qualit&#233; &amp; go&#251;t! Chez la Belle Illoise il n'y a pas que les bo&#238;tes qui sont jolies: les sardines sont petites (donc les arr&#234;tes quasi inexistantes!), vid&#233;es et y'a pas d'&#233;cailles ou de nageoires qui tra&#238;nent dans la boite! En fait on peut les sortir de la bo&#238;te et les utiliser directe ce qui n'est pas toujours le cas! Sinon, pour revenir &#224; ce pique nique, il est id&#233;al pour deux grandes faims, en cas d&#8217;app&#233;tit plus mod&#233;r&#233;, vous pouvez faire pareil en zappant juste la salade de pomme de terre &#8211; mangue &#8211;sardines. 
 &#160; 
   
 &#160; 
 
 Salade de melon aux sardines citronn&#233;es La salade de melon aux sardines, je n&#8217;y aurais pas pens&#233; toute seule, heureusement Sonia Ezgulian a test&#233; et approuv&#233; ce mariage et moi je lui ai fait confiance : on ne l&#8217;a pas regrett&#233;, c&#8217;&#233;tait super sympa, surtout avec les cro&#251;tons de pain m&#233;lang&#233;s au tout : testez vite avant la fin de l&#8217;&#233;t&#233; ! Pour deux portions : &#189; Melon  1 bo&#238;te de sardines &#224; l&#8217;huile d&#8217;olive&#160; &#160;  2 tranches de pain de campagne un peu &#233;paisses (ou un pain aux raisins) 1 poign&#233;e de pousses d&#8217;&#233;pinards (propres !) 2 cuill&#232;res&#160; &#224; soupe de jus de citron 1 cuill&#232;re &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive Le zeste d&#8217;un citron jaune non trait&#233; finement &#233;minc&#233; Sel &amp; Poivre du moulin Peler et &#233;p&#233;piner le melon, le d&#233;couper en petits d&#233;s, les mettre dans un saladier. &#201;goutter les sardines, enlever les ar&#234;tes et les nettoyer si n&#233;cessaire, les &#233;mietter et les ajouter aux d&#233;s de melon. D&#233;tailler les tranches de pain en petits cro&#251;tons carr&#233;s, les mettre dans un plat allant au four et faire dorer sur toutes les faces sous le grill du four (si vos n&#8217;avez pas de grill, dans un four &#224; 230&#176;C pendant +/- 5 minutes), surveiller r&#233;guli&#232;rement pour que &#231;a ne noircisse pas. Ajouter les cro&#251;tons et les pousses d&#8217;&#233;pinard au melon et aux sardines. M&#233;langer et mettre dans la boite &#224; pique nique. Pr&#233;parer la vinaigrette en m&#233;langeant le jus de citron, l&#8217;huile d&#8217;olive, le zeste de citron, le sel et le poivre, reverser dans un petit pot herm&#233;tique et verser sur la salade au dernier moment (quand vous serez install&#233; sur la couverture au milieu de l&#8217;herbe&#8230;).  
   
   
 &#160;  
 Salade pomme de terre, mangue, sardines, curry Il y a quelque semaines, on devait ramener un plat sucr&#233; ou sal&#233; pour une soir&#233;e et j&#8217;avais pleine d&#8217;enthousiasme propos&#233; &#224; N. de ramener une salade de pomme de terre&#8230; mangue et sardines ! Il m&#8217;a gentiment fait comprendre que pour une fois on allait peut-&#234;tre opter pour quelque chose de plus classique&#8230; La salade patate-mangue-sardines il ne voyait pas &#231;a d&#8217;un tr&#232;s bon &#339;il. Qu&#8217;&#224; cela ne tienne, je la lui ai ressortie en cachette &#224; l&#8217;occasion de ce pique-nique et il a &#233;t&#233; oblig&#233; d&#8217;avouer que finalement c&#8217;&#233;tait pas trop mal en effet ;)  Pour trois portions : 2 grandes pommes de terre 1 mangue m&#251;re 1 bo&#238;te de sardines &#224; l&#8217;huile d&#8217;olive 1 poign&#233;e de pousses d&#8217;&#233;pinards (propres !) 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de  poudre retour des Indes d&#8217;O. Roellinger  (&#224; d&#233;faut, un bon curry) 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; d&#8217;huile de pistache 2 cuill&#232;res &#224; caf&#233; d&#8217;huile d&#8217;olive 2 cuill&#232;res &#224; soupe de jus de citron Sel Cuire les pommes de terre &#224; l&#8217;eau, elles doivent &#234;tre cuites mais fermes, les laisser refroidir puis les &#233;plucher et les d&#233;tailler en petits d&#233;s, r&#233;server dans un saladier. Eplucher la mangue et d&#233;couper la chaire en petits d&#233;s, ajouter aux pommes de terre &#201;goutter les sardines, enlever les ar&#234;tes et les nettoyer si n&#233;cessaire, les &#233;mietter et les ajouter aux pommes de terre et &#224; la mangue, ajouter aussi les &#233;pinards, m&#233;langer et mettre dans la bo&#238;te &#224; pique nique. Pr&#233;parer la vinaigrette en m&#233;langeant l&#8217;huile de pistache, l&#8217;huile d&#8217;olive, le jus de citron et le sel, reverser dans un petit pot herm&#233;tique et verser sur la salade au dernier moment (quand vous serez install&#233; sur la couverture au milieu de l&#8217;herbe&#8230;).  
 &#160; 
 
   
 &#160; 
 
 Sandwiche sardine et melon La recette originale faisait appel &#224; du cottage cheese, &#224; des bagel et &#224; des sardines fra&#238;ches, j&#8217;ai gard&#233; l&#8217;id&#233;e en l&#8217;adaptant &#224; une sauce plus rapide : pas le temps de faire des bagel ni d&#8217;aller d&#233;gotter du cottage cheese chez Lafayette Gourmet&#8230; Quant aux sardines fra&#238;ches, je ne sais pas si je suis d&#233;j&#224; pr&#234;te pour &#231;a ! En tous cas &#231;a nous a donn&#233; de super sandwiches trop trop bons ! Pour deux sandwiches : 2 bo&#238;tes de sardines &#224; l&#8217;huile d&#8217;arachide et au citron (la Belle Illoise) 3+2 portions de kiri Le zeste d&#8217;un citron jaune non trait&#233; finement &#233;minc&#233; 1 cuill&#232;re &#224; soupe de jus de citron 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sumac Ciboulette finement cisel&#233;e Sel &amp; Poivre voatsiperifery 2 petits pains nature Sel &amp; Poivre du moulin 1/3 de melon &#201;goutter les sardines, enlever les ar&#234;tes et les nettoyer si n&#233;cessaire, les &#233;mietter et les mettre dans un bol, y ajouter les rondelles de citron qui se trouve dans la boite si vous utiliser des sardines &#224; l&#8217;huile d&#8217;arachide et au citron de la Belle Illoise, ajouter aussi trois portions de kiri, le zeste et le jus de citron, le sumac, la ciboulette, du sel et du poivre voatsiperifery. Bien m&#233;langer. Couper chaque petit pain en deux au niveau du tiers sup&#233;rieur, tartiner le morceau du dessus avec les deux portions de kiri restantes, saler et poivrer. Enlever le trop plein de mie de pain dans chacun des morceaux inf&#233;rieurs, les garnir &#224; la place avec la pr&#233;paration aux sardines, surtout soyez g&#233;n&#233;reux. &#201;plucher et &#233;p&#233;piner le melon, le d&#233;tailler en fines lamelles, les d&#233;poser sur les tartines aux sardines et refermer les sandwiches avec le pain tartin&#233; de kiri. Emballer par exemple dans un ou deux sachets cong&#233;lation dans lesquels vous pourrez glisser les couverts sales &#224; la fin du pique nique, comme &#231;a ils ne saliront pas votre superbe cabas &#224; pique nique. Ce n&#8217;est bien s&#251;r qu&#8217;une suggestion, sinon vous pouvez tr&#232;s bien les emballer dans du papier alu. 
 &#160; 
 
 
 &#160;  
 P&#234;ches jaunes r&#244;ties, halva de pistaches 
 Un dessert simple mais tr&#232;s original, plein de fruit mais gourmand : &#224; faire et &#224; refaire et &#224; d&#233;cliner au fil des saisons avec des fruits et des parfums de halva diff&#233;rents ! 
 Pour deux personnes : 3 p&#234;che jaunes 1 noix de beurre sal&#233; 1 pinc&#233;e de cardamome en poudre Halva de pistache (dans les &#233;piceries arabes) Quelques pistaches &#233;mond&#233;es non sal&#233;es 
 &#201;plucher les p&#234;ches, les d&#233;couper en quartiers et faire revenir recto verso les quartiers dans une noisette de beurre sal&#233;, saupoudrer d&#8217;une toute petite pinc&#233;e de cardamome et r&#233;server dans la boite &#224; pique nique au frais. Quand les p&#234;ches sont froides, saupoudrer de halva de pistache et de quelques pistaches grossi&#232;rement concass&#233;es.  
 &#160; 
 
 
 &#160; 
 
 Pique nique et organisation 
 Personnellement, j&#8217;ai toujours un cabas &#224; pique-nique pret &#224; partir en balade &#224; tout moment. Il y a dedans :  
 Quatre assiettes (1 par personne pour le sal&#233;, 1 par personne pour le sucr&#233;), s&#8217;il m&#8217;en faut plus je peux toujours en ajouter dans le cabas. 
 Un lot de couverts en plastiques (couteaux, fourchettes, cuill&#232;res) auquel j&#8217;ai ajout&#233; un couteau &#224; steak qui coupe bien. 
 Des verres &#224; eau en plastique et des fl&#251;tes &#224; champagne en plastique : selon le menu, je laisse les deux dans le sac ou je n&#8217;en garde qu&#8217;une sorte. Les fl&#251;tes font tr&#232;s bien office de verres &#224; vin puisque pour le moment je n&#8217;ai pas trouv&#233; de verre &#224; vin en plastique. 
 Un tire bouchon (il serait dommage de pr&#233;voir de ramener &#224; la bouteille et ne se retrouver fort d&#233;pourvu au moment de l&#8217;ouvrir&#8230; Tout le monde ne peut pas sabrer une bouteille de vin en deux temps trois mouvements !) 
 Des serviettes en papier ou des morceaux de papier essuie tout. 
 Une vieille couverture r&#233;cup&#233;r&#233;e chez ma grand-m&#232;re (mais n&#8217;importe quel plaid fera l&#8217;affaire, sauf celui auquel vous tenez comme &#224; votre premi&#232;re dent de lait). 
 De l&#8217;anti-moustique (depuis un pique-nique nocturne o&#249; je me suis faite d&#233;vor&#233;e, je l&#8217;ai ajout&#233; &#224; l&#8217;&#233;quipement de base) 
 C&#8217;est donc le kit minimum qui est toujours dans le sac &#224; pique-nique, toute ma vaisselle est en plastique &#171; dur &#187; donc lavable et r&#233;utilisable. On en trouve maintenant partout, la mienne vient essentiellement de vide-greniers (vaisselle de camping et de bateau) et de chez Habitat. En plus de &#231;a, quand je pr&#233;pare le pique-nique, j&#8217;ajoute dans un autre sac : les gamelles ou boites tupperware avec le menu du jour, une bouteille d&#8217;eau, selon la saison une thermos de th&#233; chaud ou une gourde de th&#233; glac&#233; et &#233;ventuellement une bouteille de vin, voir m&#234;me de champagne quand c&#8217;est la f&#234;te ! En fonction des plats du menu il se peut que je doive apporter un couteau ou un ustensile en plus (genre une planche pour d&#233;couper le pain car l&#224; il sort du four je vais pas le trancher tout de suite ou une pelle &#224; tarte par ce que sur ce coup l&#224; &#231;a peut &#234;tre utile). G&#233;n&#233;ralement quand il y a une salade au menu je transporte la vinaigrette &#224; part dans un mini pot de confiture pour assaisonner la salade au dernier moment et &#233;viter aux jeunes et jolies pousses de cuire sur le chemin vers le parc ; pour plus de s&#233;curit&#233; je choisi  une m&#233;thode style poup&#233;e russe  qui ne m&#8217;a jamais d&#233;&#231;ue. Dernier truc &#224; ne pas oublier : un sac poubelle et un sac ou glisser votre vaisselle sale pour qu&#8217;elle ne salisse pas trop votre cabas ! Voil&#224;, &#224; mon avis avec &#231;a vous ne pouvez rien oublier ! 
 Plus de billets "Pique Nique"? 
 Pique Nique Tartines &amp; Salade 
 Pique Nique, le premier de l'ann&#233;e 
 Pique Nique pour voyager 
 Pique Nique entre copines 
 Pique Nique avec les Ch&#233;ch&#233;s 
 Pique Nique au bord de la route des vins 
 La Campagne en pique nique 
 Pique Nique chic automnale 
 Pique Nique Fromage 
 Pique Niques avec les Bretzel:  &#233;t&#233; 2007 ,  &#233;t&#233; 2007 bis  (Les recettes de la Blonde),  &#233;t&#233; 2008 ,  &#233;t&#233; 2008 bis  (Les recettes de Jean),  automne 2008 ,  &#233;t&#233; 2009 &#160; &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
