<document>
	<date>2010-08-20</date>
        <title>Moules pas tr&#232;s marini&#232;res</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>ciboulette</tag>
                <tag>citronnelle</tag>
                <tag>crustac&#233;</tag>
                <tag>gingembre</tag>
                <tag>moule</tag>
                <tag>sak&#233;</tag>
                <tag>yuzu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>La vie aquatique</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 &#160; 
 &#160;  J'ai longtemps cru que je n'aimais pas les moules. Rapport &#224; celles que l'on d&#233;niche dans les paella si on a de la chance (ou pas). Et il y a des ann&#233;es de &#231;a, une ancienne belle m&#232;re (qui cuisinait comme un pied!) &#233;tait arriv&#233;e &#224; table avec une marmite pleine de moules. J'ai d&#251; faire une dr&#244;le de t&#234;te mais, comme j'ai &#233;t&#233; &#224; quelques d&#233;tails pr&#232;s &#224; peu pr&#232;s bien &#233;lev&#233;e j'ai fait genre tout va bien, mais bien sur que je vais prendre des moules (de toutes fa&#231;ons y'avait rien d'autre donc aucune fuite possible). Et l&#224;, stupeur: c'&#233;tait bon! (Double stupeur donc rapport aux talents culinaires de la maitresse de maison - rha, que je suis m&#233;chante). Du coup maintenant que j'aime bien les moules j'en fais de temps en temps, enfin, c'est pas moi qui les fait, c'est N. car lui il sait comment s'en occuper: quand elles doivent &#234;tre ferm&#233;es, quand elles doivent &#234;tre ouvertes tout &#231;a... Moi je sugg&#232;re juste parfois les parfums (comme ici gingembre, citronnelle et ciboule et sak&#233; - sauce soja au yuzu) et il s'occupe du reste :)  
 &#160; 
  Plat pour deux personnes : 1 pouce de gingembre* 1 tige de citronnelle* 6 tiges de ciboule chinoise* 2L de moules de bouchot (pour deux grands app&#233;tits, vous pouvez m&#234;me en pr&#233;voir plus !) 50mL de sak&#233; japonais* 25mL de sauce soja au yuzu** + Une petite rasade dans les assiettes 50mL d&#8217;eau * Dans les &#233;piceries asiatiques **  La sauce soja au yuzu  - merci  Est&#233;relle  pour la d&#233;couverte - est un truc de folie que vous trouverez chez  Workshop Iss&#233;  (&#224; Paris ou sur leur site internet). Naturellement si vous n'en avez pas faites avec de la sauce soja mais &#231;a ne sera pas vraiment pareil... Peler et r&#226;per le gingembre. Couper les extr&#233;mit&#233;s du b&#226;ton de citronnelle, enlever les &#171; feuilles &#187; externes puis l&#8217;&#233;mincer tr&#232;s finement, ajouter au gingembre r&#226;p&#233;. Laver et &#233;mincer la ciboule, ajouter au gingembre et &#224; la ciboulette, m&#233;langer et r&#233;server. Nettoyer les moule : les rincer sous un filet d&#8217;eau sans les laisser tremper, si une moule est ouverte ou entrouverte, appuyer l&#233;g&#232;rement dessus, si elle se ferme c&#8217;est bon (elle est vivante), si elle ne se ferme pas, &#224; la poubelle (elle est d&#233;j&#224; morte). Choisir une marmite bien assez grande pour toutes vos moules, y verser le sak&#233;, la sauce soja et l&#8217;eau, ajouter la moiti&#233; du m&#233;lange gingembre &#8211; citronnelle et ciboule. Porter &#224; &#233;bullition sur feu vif, quand &#231;a bout y ajouter les moules et couvrir : les moules vont s&#8217;ouvrir sous l&#8217;effet de la vapeur. Secouer r&#233;guli&#232;rement la marmite sur le feu pour m&#233;langer les moules sans ouvrir forc&#233;ment le couvercle, bien m&#233;langer permet aux moules de s&#8217;ouvrir plus facilement (et donc aussi plus rapidement et plus on minimise la cuisson, meilleures seront les moules). V&#233;rifier ponctuellement si les moules sont ouvertes, la cuisson prend 4 &#224; 5 minutes, pas plus, des moules trop cuites c&#8217;est pas bon ! On arr&#234;te la cuisson quand toutes (ou tout du moins une bonne majorit&#233;) les moules sont ouvertes. Servir en ajoutant un petit filet de sauce soja au yuzu : c&#8217;est trop bon ! Si vous utilisez de la sauce soja normale, zappez cette &#233;tape elle n'apportera rien et dans tous les cas ne mangez pas les moules qui ne se sont pas ouvertes. Perso je ne trouve pas que les frites soient le meilleur accompagnement pour les moules, je pr&#233;f&#232;re une bonne salade verte. &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
