<document>
	<date>2010-12-21</date>
        <title>Index des recettes de f&#234;te - Sp&#233;cial "Petits plats dans les grands"</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>index</tag>
                <tag>no&#235;l</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Bla bla bla...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Ca fait quelques temps que je me dis que je pourrais vous concocter un petit index d&#233;di&#233; aux plats de f&#234;tes&#8230; Mais remettant toujours &#231;a &#224; l&#8217;ann&#233;e suivante, je ne l&#8217;avais toujours pas fait. Et puis, je me disais que pour cette ann&#233;e de toutes fa&#231;ons c&#8217;&#233;tait trop tard, &#224; quelques jours du r&#233;veillon vous avez tous votre menu au point dans les moindres d&#233;tails (ou presque). Mais comme ce matin je suis en compagnie de copines strasbourgeoises dans l&#8217;&#233;dition locale du 20 minutes sur le th&#232;me &#171; Que mettre dans nos assiettes pour les f&#234;tes ? &#187;, j&#8217;ai d&#233;cid&#233; que c&#8217;&#233;tait l&#8217;occasion ou jamais d&#8217;enfin pr&#233;parer cet index. Voil&#224; donc une petite s&#233;lection pour les lecteurs de 20 minutes qui se retrouveraient sur ces pages, pour ceux qui sont charg&#233;s du d&#238;ner du nouvel an et pour les r&#233;veillons des ann&#233;es &#224; venir ;) M&#234;me si personnellement je ne comprends pas l&#8217;ent&#234;tement du &#171; foie gars &#8211; dinde &#8211; b&#251;che &#187;, j&#8217;ai essay&#233; de rester &#171; traditionnel &#187; dans ma s&#233;lection, &#233;vitant les salades, les spaghettis, les tartes, les cakes, les crumbles, les cheesecakes&#8230; Dans cette s&#233;lection, des amuses bouche diff&#233;rents, des entr&#233;s l&#233;g&#232;res autour du poisson, des alternatives au foie gras, des soupes chics, plein d&#8217;id&#233;es autour du foie gras, des volailles pour changer de la dinde aux marrons, des plats pour &#233;viter le sempiternel chapon, des accompagnement qui changent, des desserts pour zapper toute envie de buche et des mignardises si jamais vous avez encore un peu faim en fin de repas (hum, j&#8217;en doute !)&#8230; Il suffit de cliquer sur le nom du plat pour d&#233;couvrir la recette! N&#8217;oubliez pas que l&#8217;important c&#8217;est de se faire plaisir et de faire plaisir aux autres, alors si vous avez envie de  Fleischschnaka  pour No&#235;l, pourquoi pr&#233;parer un chapon ? 
 
 
 Pour l'ap&#233;ro: 
 Les feuillet&#233;es au thon de Conticini Chouquettes poudr&#233;es de gru&#233; de cacao, garnies de cr&#232;me au foie gras D&#233;rides papilles! Chips au guacamole et au tartare de saumon Bouch&#233;es croustillantes au tartare de coquille Saint Jacques, saumon et mangue Noix de Saint Jacques &#224; l'ail noir d'Aomori en amuse bouche Biscuits au parmesan &amp; graines de pavot Sabl&#233;s au parmesan et au piment d&#8217;Espelette Sucettes de billes de ch&#232;vre&#160; (aux pistaches, aux canneberges, au paprika doux, au poivre, au&#160; pavot ou &#224; la ciboulette) Sucette croustillante de ch&#232;vre Toast au jambon de Bayonne, piquillos et pignons grill&#233;s Toast speck, appenzell et abricots secs Truffes sal&#233;es Lemon Couscous Feta Truffes houmous aux graines et au citron confit  
 
             
 
 
 
 Le poisson : la solution pour une entr&#233;e l&#233;g&#232;re 
 La terrine de crabe Mille feuilles de saumon &#224; la brousse Les raviolis au saumon et au ch&#232;vre frais Carpaccio de noix de St Jacques aux fruits de la passion   Raviolis de dorade, bouillon citronnelle &#8211; tarama &#8211;miso Saumon mi-cuit mi-cru en cro&#251;te de pavot, salade tr&#232;s verte parfum&#233;e au wasabi 
       
 
 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 Pour changer du foie gras (moins cher mais tout aussi bon!):  Mousse de foies de volailles de Lilo Crostini di fegato di pollo - Tartines de foies de volaille Cappuccino de pommes de terre et munster 
   
 
 
 
 &#160; 
 &#160; 
 
 La soupe c'est chic! 
 Velout&#233; de ch&#226;taignes Velout&#233; de betterave au raifort et &#224; l&#8217;huile de persil, cr&#232;me fouett&#233;e &#224; la fleur de sel Velout&#233; de topinambour aux noisettes, copeaux de foie gras Velout&#233; de topinambours &#224; la vanille et au poivre long 
     
 
 
 
 
 &#160; 
   
 Pour les inconditionnels de foie gras: 
 Figues ti&#232;des farcies au foie gras et touche de pain d&#8217;&#233;pices Tartine de foie gras mi-cuit &amp; figues violettes Tartines foie gras, figues et grenade Gratin de macaronis au foie gras: r&#233;gressif chic! Velout&#233; de topinambour aux noisettes, copeaux de foie gras Croque Monsieur au foie gras Foie gras sans cuisson Foie gras cuit &#224; la vapeur Fleischschnaka au foie gras et &#224; la confiture de choucroute Pour accompagner le foie gras: Chutney de figues Chutney de mirabelles Chutney de quetsches Chutney rhubarbe et quetsches 
         
   
 
 
 
 Du pain pour accompagner tout &#231;a? 
 Pain &#224; la cannelle et aux figues Pain triplement ch&#226;taign&#233; Pain blanc &#224; pois roses: pain aux cranberries Pain au seigle aux figues et aux noisettes Le Pain Cabosse Cacao Pain au raisins et au romarin  
 
 
 
 &#160; 
 &#160; 
 Pour faire dans la volaille sans farcir la dinde et d&#233;bourser le prix d'un chapon: 
 
 Pastilla au poulet Cailles aux cranberries 
   
 
 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 Y'a-pas que les volailles dans la vie! 
 Saltimboccas Paupiettes de veau &#224; la pancetta et &#224; la t&#234;te de moine C&#339;urs de filet de b&#339;uf Wellington 
 Filet de b&#339;uf saison automne-hiver 
Parmentier de boudin Pav&#233; de biche, sauce aux cranberries et aux myrtilles, polenta cr&#233;meuse 
 
       
 &#160; 
 &#160; 
   
 
 Le poisson: pourquoi ne pas en faire tout un plat? 
 Sandre sur choucroute Le saumon Patoumi Blanquette Terre - Mer 
   
 
 
 &#160; 
 &#160; 
   
 
 
 Pour accompagner vos plats... Quartiers de potimarron au four Pur&#233;e de patidou Courge spaghetti &#224; l&#8217;orange et au vinaigre balsamique Pur&#233;e pomme de terre et panais &#224; la grenade Po&#234;l&#233;e de crosnes aux herbes Carottes glac&#233;es Risotto au safran Risotto au citron et au romarin 
         
 &#160; 
 &#160; 
   
 
 Pour un dessert qui change de la b&#251;che! 
 Entremets croustillant &amp; mousseux : LA recette facile, meilleure que chez le p&#226;tissier et qui en jette &#224; tous les coups Libre interpr&#233;tation du carr&#233; d&#8217;or En rouge et noir &#8211; G&#226;teau mousseux au chocolat et au pralin&#233; feuillet&#233; G&#226;teau ray&#233; au caramel outrageusement mousseux Le trois chocolats La marquise Caroline Mille feuilles au chocolat et aux framboises G&#226;teaux au chocolat, framboises et touche de gingembre Entremets tr&#232;s amande et un peu (beaucoup ?) chocolat&#8230; Entremets chocolat, cassis et vinaigre balsamique Entremets chocolat framboise Entremets chocolat passion Entremets Rive Gauche de Pierre Herm&#233; (Chocolat, Framboise) Entremets Azur de Pierre Herm&#233; (Chocolat, fleur de sel et yuzu) Entremets tout chocolat qui donne le tournis Un entremets pour Flo : pralin, caramel et vanille Pastilla aux fruits exotiques Entremet d&#8217;&#233;t&#233; : Dacquoise pistaches, framboises fra&#238;ches et mousse au citron  Nougat glac&#233; aux fruits rouges Entremets Yu de Pierre Herm&#233;&#160; (Pralin&#233;, Pommes,Yuzu) G&#226;teau meringu&#233; aux amandes et &#224; la cr&#232;me fouett&#233;e G&#226;teau roul&#233; au matcha fourr&#233; au lemon curd Tiramisu &#224; la cr&#232;me de marrons Tiramisu cacao &#8211; Bailey&#8217;s Ispahan Entremets citron &#8211; passion aux framboises, biscuit joconde ray&#233; au matcha 
                       
 &#160;  
 &#160; 
   
 Pour accompagner le caf&#233; &#224; la fin du repas... 
 Biscuits tr&#232;s chocolat Pralin&#233;s feuillet&#233;s  Cubes au salidou, mi croustillants, mi chocolat&#233;s Macarons tout chocolat Truffes au poivron  Les truffes au chocolat de ma maman, parfum&#233;es par les soins &#224; la f&#232;ve tonka Truffes au chocolat blanc et au matcha Truffes au bailey&#8217;s ou truffes &#224; l&#8217;amarula Truffes au chocolat fa&#231;on Cha&#239; Masala Truffes au sp&#233;culoos Chocolats fondants aux patidou Chouquettes en noir et blanc Allumettes pralin&#233;es au gru&#233; de cacao Guimauves &#224; la mandarine Macaron &#224; la framboise Macaron &#224; la pistache Macarons &#224; la menthe Macarons lime &amp; ginger Les macarons au bailey's Les macarons au citron Macaron citron - basilic &#201;clats de caramel aux amandes au chocolat &#224; la fleur de sel Les meringues bicolores Fudges au chocolat et aux noix de p&#233;can 
 
                   
 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
