<document>
	<date>2011-01-10</date>
        <title>Pour bien commencer l'ann&#233;e... (Vive les &#233;pinards, tome 1)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>gorgonzola</tag>
                <tag>quiche</tag>
                <tag>ricotta</tag>
                <tag>tarte</tag>
                <tag>tarte sal&#233;e</tag>
                <tag>&#233;pinard</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 &#160; 
 Commencer l'ann&#233;e avec des noix de St Jacques au yuzu, confites dans la graisse de canard, parfaitement cuites, coup&#233;es en tranches un peu &#233;paisses et servies avec des blinis tout dodus au topinambour et au sarrasin, c'est plut&#244;t chouette... Commencer l'ann&#233;e avec une chambre vue sur la mer, c'est plut&#244;t chouette... Commencer l'ann&#233;e par une balade sur la plage de St Malo &#224; mar&#233;e basse et sentir l'odeur de la mer envahir nos narines au premier pas sur le sable, c'est plut&#244;t chouette... Commencer l'ann&#233;e en picorant avec son th&#233; des caramel au beurre bordier au yuzu, c'est plut&#244;t chouette... Commencer l'ann&#233;e en trinquant &#224; l'ume shu avec P. &amp; G., c'est plut&#244;t chouette...  
 &#160; 
 &#160;  
     
 Kouign amann rennais, Neufchatel normand Souvenir d'un restaurant enchanteur ,  Chocolats de Madame Durand 
   
 Commencer l'ann&#233;e par un premier petit d&#233;jeuner sur la plage avec un mini pandoro et des mandarines, c'est plut&#244;t chouette... Commencer l'ann&#233;e par un kouign amann rennais d&#233;licatement r&#233;chauff&#233; une fois &#224; Strasbourg, c'est plut&#244;t chouette... Commencer l'ann&#233;e par pique niquer du Neufchatel en provenance directe de Normandie dans la voiture sur le chemin du retour, c'est plut&#244;t chouette... Commencer l'ann&#233;e par les meilleurs ashak jamais mang&#233;s, c'est plut&#244;t chouette... Commencer l'ann&#233;e avec une boite de chocolat comme un nouveau calendrier de l'avent, c'est plut&#244;t chouette... J'esp&#232;re que vous avez vous aussi bien commenc&#233; 2011 et je vous souhaite une tr&#232;s belle ann&#233;e! 
 
 
 
 
 
 Cet hiver les repas, &#224; midi comme le soir, commencent souvent par une soupe. &#199;a r&#233;chauffe (super important par les temps qui courent), c'est d&#233;licieux (surtout quand c'est pas  une soupe-&#224;-tout ), r&#233;confortant et super vite fait. Bref, parfait pour les repas de tous les jours. Et m&#234;me pour les autres en fait. Depuis que je suis en possession de la tr&#232;s snob association f our vapeur  +  kitchounette , je fais mes soupes au four: je cuis les l&#233;gumes &#224; la vapeur sans aucun assaisonnement, compl&#232;tement natures, puis je les transvase dans kitchounette, ajoute un peu d'eau ou de bouillon (et parfois m&#234;me un peu de cr&#232;me, selon le l&#233;gume) et kitchounette me transforme &#231;a en soupe, toute seule, comme une grande. J'ai l&#224; une base de soupe nature que je stock dans une big big bouteille et avec un peu de chance j'en ai pour presque toute la semaine (je fais plut&#244;t de grandes quantit&#233; et parfois, quand il y en a vraiment beaucoup, j'en cong&#232;le une partie). Ensuite chaque fois que je la sers, j'y ajoute un assaisonnement diff&#233;rent (histoire de ne pas se lasser de  la soupe de choux fleur  au bout de 10 jours), testant des versions plus ou moins concluantes, ouvrant l'armoire &#224; &#233;pices et choisissant selon l'humeur du jour &#224; quelle sauce cette soupe sera assaisonn&#233;e. Il y a bien s&#251;r parfois des solutions de facilit&#233;:  le m&#233;lange pour potages de l&#233;gumes de Olivier Roellinger  ou  les jolis petits m&#233;langes tout pr&#232;s de Terre Exotique dans des boites &#224; th&#233; miniatures trop mignonnes  (j'avoue, c'est les bo&#238;tes qui m'ont fait craquer).  Soupe au potimarron ,  soupe aux carottes , soupe de butternut,  soupe de panais , soupe de poireaux pomme de terre...&#160; Souvent, j'associe soupe et tartes. Un bol de soupe, une part de tarte. Il faut dire que les tartes ont aussi l'avantage d'&#234;tre g&#233;n&#233;ralement pas tr&#232;s longues &#224; pr&#233;parer et quand vous &#234;tes une ou deux personnes sur une tarte, elle vous fait sans probl&#232;me plusieurs repas et &#231;a c'est toujours bon &#224; prendre. J'ai beau aimer cuisiner, y'a des soirs o&#249; je n'en ai ni l'envie ni le temps (ou mieux &#224; faire). Tarte ou quiche. Si j'ai une nette pr&#233;f&#233;rence pour les tartes, N. lui jette son d&#233;volu sur les quiches. Donc aujourd'hui une mi tarte mi quiche &#233;pinard - gorgonzola, vraiment super bonne : quand vous tomberez sur un d&#233;s de gorgonzola coulant, vous n'en douterez plus. Et puis halte &#224; la mauvaise r&#233;putation des &#233;pinards : les &#233;pinards c'est trop trop bon si on ne donne la peine de les hacher bien finement! D'ailleurs, je n'ai jamais &#233;t&#233; traumatis&#233;e par les &#233;pinards, j'en mange et j'adore &#224; &#231;a depuis que je suis toute petite, sans doute car j'ai &#233;chapp&#233; aux affres de la cantine ? 
 
 Quiche aux &#233;pinards et au gorgonzola Pour la p&#226;te ( selon Laurence Salomon )  &#8232;225g de farine 5 c&#233;r&#233;ales 75g de petits flocons d'avoine &#8232;3 cuill&#232;res &#224; soupe de graines de pavot 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; rase de sel 4 cuill&#232;res &#224; soupe d'huile d'olive &#8232;+/- 130mL d'eau Pour la garniture : 150g de cr&#232;me liquide (all&#233;g&#233; possible) 450g d&#8217;&#233;pinard hach&#233;s (surgel&#233;s) 3 &#339;ufs 250g de ricotta 150g de gorgonzola Sel &amp; poivre Pr&#233;parer la p&#226;te :  Dans un bol, m&#233;langer la farine, les flocons d&#8217;avoine, le pavot et le sel. Ajouter ensuite l&#8217;huile d&#8217;olive et juste assez d&#8217;eau pour former une belle boule de p&#226;te homog&#232;ne. Emballer dans du papier film et r&#233;server au frais le temps de pr&#233;parer la garniture. Pr&#233;parer la garniture : Mettre les &#233;pinards dans une casserole avec la cr&#232;me liquide, les faire d&#233;congeler sur feu moyen. Dans un bol, fouetter les &#339;ufs et la ricotta, saler, poivrer et y ajouter le gorgonzola &#233;miett&#233; &#224; la fourchette, bien fouetter pour r&#233;partir uniform&#233;ment le gorgonzola. Ajouter ensuite les &#233;pinards d&#233;congel&#233;s. Pr&#233;parer la tarte : Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. &#201;taler sur une feuille de papier sulfuris&#233; la p&#226;te &#224; tarte &#224; l&#8217;aide d&#8217;un rouleau &#224; p&#226;tisserie, foncer un moule &#224; tarte avec et verser la pr&#233;paration &#233;pinards &#8211; gorgonzola, lisser la surface de la tarte et enfourner pour 30 minutes.   
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
