<document>
	<date>2008-10-19</date>
        <title>Adresses &#224; partager</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>anglais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Bla bla bla...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Carnet d&#8217;adresses strasbourgeois 
 La caverne d&#8217;Ali Baba Je me souviens tr&#232;s bien de la premi&#232;re fois o&#249; j&#8217;ai mis les pieds dans ce grand hangar destin&#233; aux professionnels de la cuisine mais ouvert &#224; tous les particuliers; c&#8217;&#233;tait avec  mes deux   comparses &#8230; J&#8217;avais achet&#233; une vraie poche &#224; douille qui tient la route, du colorant bleu en poudre et peut &#234;tre d&#8217;autres choses dont je ne me souviens plus&#8230; Quant &#224; la derni&#232;re fois que j&#8217;y suis all&#233;e c&#8217;&#233;tait pour un autre embout pour cette m&#234;me poche &#224; douille, des minis emporte pi&#232;ces, des moules &#224; chocolat, des cartouches pour mon siphon &#224; prix d&#233;fiant toute concurrence, des caoutchoucs pour mes bocaux Le Parfait et des caissettes &#224; muffins en papier&#8230; On trouve &#224; peu pr&#232;s tout ce que l&#8217;on ne trouve pas dans les magasins grand public dans cet endroit, du mat&#233;riel professionnel ou semi pro&#8230; Alors si vous avez envie de coutellerie, de moules &#224; g&#226;teaux ou &#224; chocolats de toutes formes possibles, de cercles &#224; entremets de toutes les formes et de toutes les tailles, d&#8217;additifs pour jouer &#224; El Buli, de glucose, de colorants, de chocolats p&#226;tissiers en grande quantit&#233;es (mais pas de Valrhona), de plaques &#224; baguettes, d&#8217;emporte pi&#232;ces pour mannele, de bocaux pour vos confitures, de mandoline, de verrines, de machines &#224; p&#226;tes, de siphon, de robots, d&#8217;une thermosonde voir m&#234;me d&#8217;une machine pour temp&#233;rer le chocolat&#8230; on trouve de tout&#8230; et &#231;a &#233;vite d&#8217;avoir &#224; payer des frais de port quand on fait une commande sur internet ! Pensez y ! 
 Brehmer Sarl 27, rue des Tuileries 67460 Souffelweyersheim T&#233;l&#233;phone : 03 88 18 18 22 
 &#160; 
   
   
 &#160; &#160; 
 L&#8217;&#233;picerie anglaise 
 Au centre ville de la Robertsau a ouvert depuis d&#233;j&#224; quelque temps une &#233;picerie anglaise, vous y trouverez tous les produits anglo-saxons qui vous manquent, certains bien connus comme les shortbreads, les digestives, le golden sirup, le chocolat cadbury, les cubes de bouillon oxo, des pots de sauce &#224; la menthe, les biscuits oreo (natures, enrob&#233;s de chocolat noir ou enrob&#233;s de chocolat blanc), marmite et black treacle&#8230; D&#8217;autres plus confidentiels : les chips tyrrells au panais, &#224; la betterave ou un m&#233;lange de ces deux saveurs associ&#233;es &#224; la carotte. On y trouve aussi du cottage cheese, du philadelphia&#8230; et parfois m&#234;me des graham&#160; crackers (mais pas quand j&#8217;y &#233;tais !). &#192; noter quand m&#234;me qu&#8217;une bonne partie de ces produits se retrouvent chez Lafayette Gourmet (non, ils ne vendent pas de philadelphia ni de graham crackers... malheureusement!), reste &#224; comparer les prix pour voir&#8230; 
 Et puis si vous&#160; &#234;tes anglophiles, n'oubliez pas la librairie anglosaxone:&#160;  The Bookworm. On y trouve tous les bouquins que l'on souhaite en V.O. et si jamais celui que vous voulez n'est pas l&#224;, on vous le commande sans probl&#232;me! (3, Rue de P&#226;ques - &#224; c&#244;t&#233; des Halles) 
 Mise &#224; jour : cette &#233;picerie est d&#233;sormais malheureusement ferm&#233;e! 
 Thomas Green&#8217;s &#8211; The best of british 48 rue Boecklin 67000 Strasbourg Robertsau T&#233;l&#233;phone : 03.88.45.71.77 
 Je note les horaires d&#8217;ouverture, un peu inhabituels : Lundi : 12h &#8211; 14h30 &amp; 16h &#8211; 19h Mardi &#224; Vendredi : 9h &#8211; 14h30 &amp; 16h &#8211; 19h Samedi : 9h &#8211; 12 &amp; 14h &#8211; 18h 
 
   
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
