<document>
	<date>2011-01-31</date>
        <title>Une vie en cartons - Tarte rustique aux poires, chocolat et noix</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>cannelle</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>noix</tag>
                <tag>piment d'espelette</tag>
                <tag>poire</tag>
                <tag>tarte</tag>
                <tag>tarte au chocolat</tag>
                <tag>&#233;pice</tag>
                <tag>&#233;pice Roellinger</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts aux fruits</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Il ne faut pas seulement trier, il faut jeter. Et beaucoup. Jeter, jeter et encore jeter. Ou donner, beaucoup. Et &#231;a c'est pas trop mon truc. Les petits rien du quotidien, les petite choses sans valeur qui ont berc&#233; mon enfance, &#231;a ne se jette pas.  Fouiller dans ses placards oubli&#233;s, retrouver ses plus belles pi&#232;ces de dinettes soigneusement rang&#233;es et emball&#233;es dans une boite de chaussure Babar, red&#233;couvrir sa ph&#233;nom&#233;nale collection de savonnettes d'h&#244;tel (il peut y avoir la guerre, je mourrais peut &#234;tre de faim mais je serais toujours propre) (et sa savonnette pr&#233;f&#233;r&#233;e: celle du Kenya avec un &#233;l&#233;phant sur la boite d&#233;chiquet&#233;e et scotch&#233;e au fil des ans), d&#233;couvrir dans une bo&#238;te Quality Street les aliments miniatures en p&#226;te &#224; sel, r&#233;alis&#233;s et peints avec ma nounou et avec lesquels je jouais &#224; la dinette, garder le ticket du man&#232;ge du parc de la ville d&#8217;&#224; c&#244;t&#233; retrouv&#233; dans un tiroir de ma m&#232;re, retrouver les TShirt f&#233;tiches du coll&#232;ge, ceux que l'on choisissait soigneusement pour aller aux booms, red&#233;couvrir des projets d'arts plastiques du lyc&#233;e que l'on avait compl&#232;tement occult&#233;, retrouver aussi sa grenouill&#232;re pr&#233;f&#233;r&#233; (avec les lettres de l'alphabet) que l'on mettait &#224; Nounours, remettre la main sur l'appareil photo polaroid qui faisait des photos d'identit&#233; dont on ne se souvenait plus, trier avec elle les robes que ma m&#232;re portait quand j'&#233;tais enfant et constater bizarrement que celles que je pr&#233;f&#233;rais alors sont sans doute les plus d&#233;mod&#233;es, voir toute une vie disparaitre dans des cartons qui ne suivront pas mes parents dans leur nouvel appartement. Au milieu des cartons de la cave, voir d&#233;filer son &#233;tale de marchande smoby, un nombre incalculable de poup&#233;es et de peluches, ses mini plaques de cuisson en plastique,  un t&#233;l&#233;phone &#224; roulettes vintage , toute une vie de chaussures (ma m&#232;re ayant plus ou moins collectionn&#233; les chaussures de tous les membres de la famille pendant pr&#232;s de trois d&#233;cennies...), devoir jeter sa premi&#232;re paire de converse et les adidas bleu et jaune que l'on aimait tant, comprendre que si j'ach&#232;te quatre fois les m&#234;me ballerines repetto c'est sans doute car ma m&#232;re m'avait achet&#233; trois fois les m&#234;mes petites sandales en cuir bleu marine dans des pointures diff&#233;rentes (sans compter le m&#234;me mod&#232;le qui apparait aussi deux fois en blanc), reconnaitre des habits que l'on portait sur des photos et au moment o&#249; je n'y croyais plus, d&#233;couvrir au fond d'un vieux carton pampers  la robe de mes trois ans . La sauver, bien &#233;videmment. Par contre ne pas remettre la main sur sa poup&#233;e pr&#233;f&#233;r&#233;e&#8230;  Retrouver dans les valises de mon p&#232;re quelques perles comme ce forfait de la plagne plus vieux que moi et cette coupure de presse "Comment se nourrir pour embellir"(!). Sauver pr&#233;cieusement et discr&#232;tement ses plus belles billes, son premier porte monnaies en cuir rouge o&#249; l&#8217;on rangeait soigneusement ses quelques pi&#232;ces, sauver nos cahier de CP &#224; ma s&#339;ur et &#224; moi,&#160; nos dessins de maternelle et nos cahiers de po&#233;sies, garder mes r&#233;dactions de fran&#231;ais, le pull blanc de quand j&#8217;avais &#224; 6 ans, avec le liser&#233; vert et les cerises rouges, ces baskets roses taille 27 que j'avais sur les photos de la ferrade et cette paire de bottes en caoutchouc rouge en souvenir des photos d'une balade en foret, en jogging rouge et noir, o&#249; je m'&#233;tais retrouv&#233;e fort emb&#234;t&#233;e quand apr&#232;s avoir march&#233; dans une flaque, au pas suivant la botte rouge &#233;tait rest&#233;e toute seule au milieu de la flaque, sans moi.&#160; Replonger dans les livres sur lesquels on a appris &#224; lire, se souvenir des histoire qu'on me lisait le soir au lit et se voir dire que non, on ne peut pas garder tous les livres qui sont dans le buffet... &#233;clater en pleurs.  Photographier cette cuisine o&#249; j'ai d&#251; faire mon premier g&#226;teau, celle o&#249; j'ai r&#233;alis&#233; un nombre incalculable d'oreillons aux abricots puis de nougats glac&#233;s et qui depuis tout ce temps n'a pas boug&#233; d'un iota... ou si peu. Faire ses derniers pas dans sa chambre vide, se dire qu&#8217;on n&#8217;y reviendra plus, serrer les dents. &#202;tre un peu d&#233;&#231;ue &#224; l'id&#233;e que la table de la cuisine en carrelage sur laquelle on a mang&#233; tous les matins, tous les midis et tous les soirs pendant des ann&#233;es sera laiss&#233;e l&#224;... Que maintenant tout &#231;a appartient &#224; quelqu&#8217;un que je ne connais pas mais dont le mauvais go&#251;t en terme de luminaire n&#8217;est plus &#224; d&#233;montrer&#8230;  Rentrer &#224; Strasbourg la voiture pleine de tout ce qui est si pr&#233;cieux que &#231;a ne peut pas &#234;tre confi&#233; aux mains des d&#233;m&#233;nageurs, avant de prendre la route, photographier ses parents sur le pas de la porte. 
 &#160; 
 
 
 
 &#160; 
 &#160; 
 
 Tarte rustique aux poires, chocolat et noix Pour la p&#226;te  ( selon Laurence Salomon )  225g de farine compl&#232;te 75g de petits flocons d'avoine 3 cuill&#232;res &#224; soupe de s&#233;same blond 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; rase de sel 3 cuill&#232;res &#224; soupe de cassonade 2 cuill&#232;res &#224; caf&#233; de poudre &#233;quinoxiale d&#8217;O. Roellinger (cannelle, vanille, poivre noir, &#233;pices) 4 cuill&#232;res &#224; soupe d'huile d'olive +/- 130mL d'eau Pour la garniture : 1kg de poires m&#251;res mais fermes 4 &#339;ufs 200mL de cr&#232;me de soja (type &#171; soja cuisine &#187;) 3 cuill&#232;res &#224; soupe de cassonade  200g de chocolat noir grossi&#232;rement d&#233;coup&#233; 100g de noix grossi&#232;rement concass&#233;es 1 pointe de couteau de cannelle 1 pointe de couteau de piment d&#8217;Espelette Pr&#233;parer la p&#226;te :  Dans un bol, m&#233;langer la farine, les flocons d&#8217;avoine, le s&#233;same, le sel, la cassonade et la poudre &#233;quinoxiale. Ajouter ensuite l&#8217;huile d&#8217;olive et juste assez d&#8217;eau pour former une belle boule de p&#226;te homog&#232;ne. Emballer dans du papier film et r&#233;server au frais le temps de pr&#233;parer la garniture. Pr&#233;parer la garniture : Peler et &#233;p&#233;piner les poires, les d&#233;tailler en petits d&#233;s, r&#233;server. Dans un bol, fouetter les &#339;ufs, la cr&#232;me de soja et la cassonade. Y ajouter le chocolat, les noix, la cannelle et le piment d&#8217;Espelette, bien m&#233;langer puis ajouter les poires, r&#233;server. Pr&#233;parer la tarte : Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. &#201;taler sur une feuille de papier sulfuris&#233; la p&#226;te &#224; tarte &#224; l&#8217;aide d&#8217;un rouleau &#224; p&#226;tisserie, foncer un moule &#224; tarte avec et verser la pr&#233;paration poires &#8211; noix - chocolat, lisser la surface de la tarte et enfourner pour 30 minutes. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
