<document>
	<date>2011-01-21</date>
        <title>Sexy Betterave</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>ail</tag>
                <tag>betterave</tag>
                <tag>carvi</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>coriandre</tag>
                <tag>crustac&#233;</tag>
                <tag>feuille filo</tag>
                <tag>langoustine</tag>
                <tag>l&#233;gume</tag>
                <tag>s&#233;same</tag>
                <tag>tahin</tag>
                <tag>tartinade</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; &#160; 
 
 &#160; 
 &#160;  
 Le repas de no&#235;l en t&#234;te &#224; t&#234;te est un moment tr&#232;s attendu... pas juste pour le repas mais aussi pour tout ce qu'il y a avant : choisir ensemble avec soin le menu d&#232;s la fin du mois de novembre, cuisiner ensemble une ou deux soir&#233;es avant et enfin le repas en lui m&#234;me et les cadeaux sous le sapin! G&#233;n&#233;ralement on aime bien mettre les petits plats dans les grands, remplir les fl&#251;tes de champagne, choisir des plats que l'on aime et faire fit des traditions. Cette ann&#233;e par exemple, pour l'entr&#233;e on avait d&#233;cid&#233; de mettre en valeur les betteraves du jardin. C'est N. qui a sugg&#233;r&#233; cette id&#233;e en feuilletant  le tr&#232;s beau livre de Guy Martin, Sensing  (je vous avez d&#233;j&#224; dit  tout le bien que j'en pensais dans ce billet ), on a donc associ&#233; deux recettes de ce livre pour former notre entr&#233;e et on &#233;tait super contents de ce choix: des quenelles de houmous de betterave (super super bon!) avec de fragiles crackers de feuille de filo dont la transparence laissait entrevoir une dentelle de coriandre, une salade de betterave crue, une queue de langoustine servie avec une &#233;mulsion de lait de soja et de jus de betterave... C'&#233;tait super bon, juste les bonnes quantit&#233;s pour bien commencer le d&#238;ner et &#231;a mettait joliment la betterave en valeur...  
 &#160;  
   Houmous de betterave, fines feuilles croustillantes &#224; la coriandre &amp; langoustines juste saisies, jus de betterave &#233;mulsionn&#233; 
 Recettes du livre Sensing de Guy Martin Pour 2 personnes : Pour le houmous de betterave : 200g de betterave cuite 20g de tahin (pur&#233;e de s&#233;same, en magasins bio) 1 gousse d&#8217;ail 2g de graines de carvi 30g de jus de citron 30g d&#8217;huile d&#8217;olive 50g de chapelure fine Sel et poivre Pour les feuilles &#224; la coriandre : 1 botte de coriandre  4 feuilles de filo Huile d&#8217;olive Sel Pour la salade de betterave crue : 50g de betterave crue 1 cuill&#232;re &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 2 cuill&#232;res &#224; soupe de vinaigre de x&#233;r&#232;s 2 brin de cerfeuil Sel et poivre Pour les langoustines : 2 queues de langoustines 50g de lait de soja 25g de jus de betterave 
 Le houmous de betterave : Couper les betteraves en morceaux, les mettre dans le mixeur/blender avec le tahin, l&#8217;ail, le carvi, le jus de citron et l&#8217;huile d&#8217;olive, r&#233;duire en pur&#233;e puis ajouter la chapelure, saler et poivrer. Si le houmous est trop &#233;pais, ajouter un filet d&#8217;huile d&#8217;olive et un autre de citron, mixer &#224; nouveau. R&#233;server dans une boite herm&#233;tique au frais. Lors du dressage, fa&#231;onner des quenelles &#224; l&#8217;aide de deux cuill&#232;res &#224; soupe. 
 &#160; 
 Les feuilles de filo &#224; la coriandre : R&#233;cup&#233;rer les pluches de coriandre, les laver, les &#233;goutter et les s&#233;cher avec d&#233;licatesse. Etaler d&#233;licatement &#224; plat sur le plan de travail une feuille de filo, la badigeonner au pinceau d&#8217;huile d&#8217;olive, saler l&#233;g&#232;rement. D&#233;poser dessus des feuilles de coriandre en les espa&#231;ant, &#233;taler dessus d&#233;licatement une deuxi&#232;me feuille de filo. Avec le plat de la main, lisser la surface pour bien faire adh&#233;rer les feuilles de coriandre aux feuilles de filo. A l&#8217;aide d&#8217;un emporte pi&#232;ce (en &#233;toile, en c&#339;ur, en cercle etc&#8230;) d&#233;couper une forme avec une feuille de coriandre en son centre. Au fur et &#224; mesure, d&#233;poser les formes d&#233;coup&#233;es, les une &#224; c&#244;t&#233; des autres, sur la plaque du four recouverte d&#8217;une feuille de papier sulfuris&#233; ou d&#8217;une toile silipat.  Faire de m&#234;me avec deux autres feuilles de filo.   Pr&#233;chauffer le four &#224; 170&#176;C.  Couvrir la plaque recouverte des formes en p&#226;te filo avec une feuille de papier sulfuris&#233; et d&#233;poser dessus une autre plaque de cuisson (un poids).&#160;  Faire cuire 10 &#8211; 15 minutes (+/- selon le four) : les feuilles doivent &#234;tre l&#233;g&#232;rement dor&#233;es. R&#233;server (pas dans une bo&#238;te herm&#233;tique !!) Lors du dressage, planter d&#233;licatement les formes dans les quenelles de houmous. 
 &#160; 
 La salade de betterave crue : Eplucher la/les betteraves, les tailler en fine julienne. M&#233;langer huile d&#8217;olive, vinaigre de xer&#232;s, pluches de cerfeuil, sel et poivre et assaisonner la julienne de betterave avec la quantit&#233; de vinaigrette qui vous plaira.  
 &#160; 
 Langoustines, jus de betterave &#233;mulsionn&#233; : Dans une casserole, m&#233;langer le lait de soja et le jus de betterave, saler et poivrer, porter &#224; &#233;bullition puis mixer pour obtenir une mousse &#233;paisse, r&#233;server. Si n&#233;cessaire mixer &#224; nouveau au moment du dressage pour avoir une belle mousse. 
 &#160; 
 D&#233;cortiquer les langoustines en prenant soin de conserver le bout de la queue de la carapace attach&#233;. Pr&#233;chauffer le four &#224; 220&#176;C. Saler et poivrer les langoustines, puis po&#234;lez les c&#244;t&#233; dos pendant 1 minutes, retourner les et finir la cuisson au four 2 minutes &#224; 220C. Servir imm&#233;diatement nap&#233;es du jus de betterave &#233;mulsionn&#233;. 
 &#160;  
 
 &#160;  
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
