<document>
	<date>2011-02-20</date>
        <title>Glamour 0 - Bigos 1</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>agneau</tag>
                <tag>bacon</tag>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>champignon</tag>
                <tag>choucroute</tag>
                <tag>lard</tag>
                <tag>pologne</tag>
                <tag>pomme</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>pruneaux</tag>
                <tag>saucisse</tag>
                <tag>trompette</tag>
                <tag>veau</tag>
                <tag>viande</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Carnivorisme</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  Le bigos apr&#232;s sa premi&#232;re cuisson 
 &#160;  
 Le bigos c'est un peu la choucroute polonaise : plein de viandes diff&#233;rentes et de la choucroute. Sauf qu'en fait &#231;a n'a rien &#224; voir, il serait m&#234;me assez dommage pour l'un comme pour l'autre de les comparer. Dans le bigos les viandes sont si cuites qu'elles partent en lambeaux et se m&#233;langent intimement avec le chou. &#199;a faisait longtemps que j'avais envie de pr&#233;parer un bigos en suivant  la recette de Jean Pierre Coffe  qui me semblait plut&#244;t app&#233;tissante (ce qui est une gageure pour un plat sur-mijot&#233; comme celui l&#224;) et qu'il semblerait tenir de Roman Polanski. Mais la recette demandait un ingr&#233;dient clef : le kabanos, saucisse polonaise &#224; d&#233;nicher chez un traiteur ou dans une &#233;picerie polonaise. J'ai donc d&#233;cid&#233; d'en ramener de Paris (et quelques jours apr&#232;s, j'ai d&#233;couvert qu'il y en avait &#224; Strasbourg aux Galeries Gourmandes des Halles... hum hum) et je me suis lanc&#233;e.  Dans le bigos de Jean-Pierre Coffe/ de Roman Polanski une pomme granny et des pruneaux apportent de la douceur et il y a aussi des champignons, en l'occurrence j'ai choisi mes champignons pr&#233;f&#233;r&#233;s : les trompettes de la mort qui se pr&#234;tent j'ai trouv&#233; tr&#232;s bien au bigos puisque leur forme &#233;lanc&#233;e leur permet de parfaitement se m&#234;ler aux lambeaux de viandes et aux filaments de choucroute. Cependant l&#8217;&#233;quation choucroute + viandes + pruneaux + pomme + champignons = bigos ne semble pas se pr&#234;ter &#224; toutes les recettes de bigos. En effet si la cuisson tr&#232;s longue et de pr&#233;f&#233;rence en plusieurs &#233;tapes semblent &#234;tre la r&#232;gle pour le bigos (plus il est recuit, meilleur serait-il), je n&#8217;ai pas vu de pommes dans toutes les recette de bigos, loin de l&#224; (il y a plus souvent de la tomate que de la pomme...) et comme je ne suis pas experte en cuisine polonaise et que je n&#8217;ai jamais mang&#233; de bigos l&#224; bas&#8230; Il y a de toutes fa&#231;ons sans doute autant de recettes que de familles, pour une autre version du bigos, allez par exemple  chez Piment Oiseau . Le bigos n'est pas compliqu&#233; du tout &#224; r&#233;aliser mais il demande un peu de pr&#233;sence puisqu'il doit cuire sur trois jours (rien que &#231;a), outre ces quelques heures de surveillance le bigos ne vous demandera pas beaucoup de travail. Le bigos est donc cuit, recuit et rerecuit ce qui fait fondre la viande tout comme la pomme et les pruneaux... Tout fond en bouche. Les kabanos sont eux ajout&#233;s uniquement lors de la derni&#232;re cuisson et apportent un contraste c&#244;t&#233; texture. Pour ce qui est des viandes, la recette de Coffe&#160; listait du b&#339;uf, du veau, du mouton, du porc, du bacon et du lard fum&#233;; j'ai fait tout comme lui en rempla&#231;ant simplement le mouton par de l'agneau. Je ne sais pas si avec ce billet je vais r&#233;ussir &#224; faire changer d&#8217;avis  Est&#233;relle  qui n&#8217;a visiblement pas une opinion tr&#232;s flatteuse du bigos, en tous cas j'ai beaucoup pens&#233; &#224; elle en faisant mijoter la chose dans ma grosse marmite rouge &#224; pois blancs et quand j'y ai gout&#233; trois jours plus tard je me suis dit que quand m&#234;me, elle exag&#233;rait: &#231;a peut &#234;tre dr&#244;lement bon le bigos! ^^  Bigos 
 Recette de Jean Pierre Coffe Pour 8 personnes 30g de trompettes de la mort s&#233;ch&#233;es 1kg de choucroute crue  30g de beurre 1 gros oignon pel&#233; et hach&#233; 1 cuiller&#233;e &#224; caf&#233; de noix de muscade  2 feuilles de laurier  15 grains de poivre 20 baies de geni&#232;vre 250g de porc dans l&#8217;&#233;chine  275g d&#8217;agneau dans l&#8217;&#233;paule  300g de veau dans l&#8217;&#233;paule  350g de paleron 3 tranches de bacon 1 tranche de poitrine de porc fum&#233;e (75g) 1 pomme granny pel&#233;e, &#233;p&#233;pin&#233;e et d&#233;taill&#233; en d&#233;s 200g de pruneaux d&#8217;Agen d&#233;noyaut&#233;s 200g de kabanos (saucisson polonais) La veille ou quelques heures avant, faire tremper les champignons pour les r&#233;hydrater. &#8232;Rincer abondamment la choucroute puis l&#8217;&#233;goutter, r&#233;server. Dans une grande cocotte, faire fondre le beurre et y faire revenir l&#8217;oignon hach&#233;. Quand l&#8217;oignon est translucide, ajouter les champignons &#233;goutt&#233;s, la muscade et le laurier. Faire revenir. Mettre dans un petit sachet de th&#233; les grains de poivre et les baies de geni&#232;vre, les ajouter dans la cocotte.  D&#233;couper les viandes en morceaux (ni trop gros ni trop petits) et les faire revenir dans la cocotte pour qu&#8217;elles prennent un peu de couleur. Ajouter en m&#234;me temps les tranches de bacon d&#233;coup&#233;s en morceaux et la poitrine de porc d&#233;taill&#233;e en lardons. Ajouter alors ensuite la choucroute, la pomme et les pruneaux. M&#233;langer bien m&#234;me si c&#8217;est pas forc&#233;ment facile vu tout ce qu&#8217;il y a dans la cocotte, ajouter un demi verre d&#8217;eau, couvrir et laisser mijoter 1h30 en remuant soigneusement toutes les 15 minutes (plus ou moins) pour &#233;viter que le bigos n&#8217;attache au fond de la cocotte. Au bout de ce temps de cuisson, retirer du feu, quand le Bigos est froid, stocker au frigo jusqu&#8217;au lendemain.   Le lendemain, remettre le bigos sur un feu moyen pour faire repartir la cuisson, ajouter un demi verre d&#8217;eau puis faire mijoter &#224; couvert &#224; petit feu pendant 1h30 en remuant r&#233;guli&#232;rement comme la veille. Au bout de ce temps de cuisson, retirer du feu, quand le Bigos est froid, stocker au frigo jusqu&#8217;au lendemain. &#8232;Le troisi&#232;me jour, couper les kabanos en morceaux de 1,5 &#224; 2 cm de longueur : les ajoutez au bigos avec un demi verre d&#8217;eau, couvrir et faire &#224; nouveau cuire 1h30 en remuant r&#233;guli&#232;rement. Au bout de ce temps, vous pouvez soit servir tout de suite le bigos soit le stocker au frais jusqu&#8217;au lendemain o&#249; vous n&#8217;aurez plus qu&#8217;&#224; le r&#233;chauffer avant de le servir. (N'oubliez pas la pr&#233;sence du sachet de th&#233; au milieu de tout &#231;a). 
 &#160;  
 
 Le bigos apr&#232;s sa troisi&#232;me cuisson 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
