<document>
	<date>2011-06-02</date>
        <title>D&#233;couvrir la cuisine ouzbek &#224; Strasbourg</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses alsaciennes</tag>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>asie centrale</tag>
                <tag>ouzbekistan</tag>
                <tag>restaurant</tag>
                <tag>strasbourg</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;&#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160;  Si je suis parfois un peu nulle pour r&#233;pondre &#224; vos mails (c'est pas l'envie qui manque mais plut&#244;t le temps), j'aime beaucoup recevoir vos messages, d&#233;couvrir les recettes ou les adresses que vous partagez. C'est gr&#226;ce &#224; un mail de A. que j'ai d&#233;couvert ce restaurant ouzbek (Merci!), dont je n'avais jamais entendu parl&#233; et dont elle faisait l'&#233;loge. Mon penchant pour  la cuisine d'Asie Centrale  aidant, je n'ai pas trop tard&#233; &#224; y faire un tour et on en est tous ressorti en-chan-t&#233;s. J'ai mis un peu de temps avant d'&#233;crire ce billet alors qu'en sortant du restaurant je me suis dit qu'il fallait absolument que j'en parle ici pour encourager cette entreprise familiale et leur donner un coup de pousse au d&#233;collage. C'est trop bon pour que vous laissiez passer cette adresse!  Ce billet est aussi un petit clin d'oeil aux deux lecteurs qui m'ont d&#233;masqu&#233; ce soir l&#224; au restaurant ;)  A premi&#232;re vue on peut penser que le choix de la carte est un peu r&#233;duit (trois entr&#233;es, cinq plats) mais ce qui pourrait &#234;tre un point n&#233;gatif est habillement transform&#233; en atout car cette carte centr&#233;e sur les plats embl&#233;matiques du pays permet d'offrir  une cuisine soign&#233;e, fraiche et enti&#232;rement faite maison  : les plats sont d'une grande finesse et tous absolument d&#233;licieux. Le menu d&#233;couverte (22 euros) m&#233;rite vraiment son appellation : via un assortiment de trois entr&#233;es puis un autre de trois plats il vous permet en un diner de d&#233;couvrir tous les potentiels de la cuisine ouzbek&#8230; sans oublier le dessert avec lequel le th&#233; est toujours offert (attention assez rare et appr&#233;ciable pour m&#233;riter d&#8217;&#234;tre signal&#233;e). 
 &#160;  
 &#160;Assortiment d&#8217;entr&#233;es Varakis, des &#171; chaussons &#187; &#224; la viande hach&#233;e servis avec du tchakka menthe (sorte de sauce au yaourt parfum&#233;e &#224; la menthe) Salade de carottes parfum&#233;es aux &#233;pices, Sabli tcha Aurama, petits feuillet&#233;es au fromage. 
 &#160; 
 Les entr&#233;es sont tr&#232;s bonnes mais j&#8217;avoue avoir encore plus &#233;t&#233; conquise par les plats.  Le plov, plat national ouzbek  est &#224; l&#8217;honneur est c&#8217;est un r&#233;gal&#160;: du riz parfum&#233; &#224; la carotte, aux pois chiches, aux fruits secs et aux &#233;pices, servi avec une viande d&#8217;agneau d&#8217;une superbe qualit&#233;&#8230; C&#8217;est ce riz qui accompagne tous les autres plats de la carte, que se soit les d&#233;licieux chachliks (brochettes de d&#8217;agneau) ou les manti (grands raviolis vapeur farcis &#224; l'agneau et servis avec du tchakka) qui rappelleront les raviolis afghan &#224; ceux qui y ont d&#233;j&#224; gout&#233;. Ils sont  d&#233;licieux, tr&#232;s fins et parfum&#233;s.  Mon coup de c&#339;ur ce soir l&#224; &#233;tait pour les somsa (des sortes de chaussons de p&#226;te feuillet&#233;e &#224; base de viande d'agneau &#233;minc&#233;e servis eux aussi avec du tchakka &#224; la menthe), ils sont tout simplement &#233;patants: la p&#226;te est un savant m&#233;lange de feuillet&#233; et de croustillant et avec la sauce &#224; la menthe, c&#8217;est excellent&#160;! 
 &#160; 
 Manti, raviolis ouzbek  &#224; l'agneau 
 Les desserts ne sont pas en reste, ce jour l&#224; on avait le choix entre un dessert &#233;tonnant et inattendu (il ne ressemble &#224; rien de ce que j&#8217;avais pu gouter auparavant) : le tchak tchak ou une  tarte au citron et au th&#233; assam . Si je vous laisse d&#233;couvrir et vous laisser surprendre par ces desserts, sachez que les deux &#233;taient d&#233;licieux et originaux. Le th&#233; qui les accompagne est servi dans une th&#233;i&#232;re maintenue au chaud par un couvre th&#233;i&#232;re traditionnel, petit d&#233;tail qui m&#8217;a enchant&#233;e, je n&#8217;arr&#234;tais pas de m&#8217;extasier dessus &#8211; je confesse ici un penchant pour les tissus ouzbek.  Le service est appliqu&#233;, d&#233;vou&#233;, on sent la volont&#233; de bien faire et l'accueil est sympathique. Si vous avez envie de poser des questions sur la cuisine ouzbek ou de d&#233;couvrir l'Ouzbekistan, n'h&#233;sitez pas &#224; engager la conversation avec le serveur ou &#224; feuilleter les livres &#224; disposition. Il y a peu de restaurant ouzbek en France , on a la chance d&#8217;en avoir un &#224;  Strasbourg alors profitez en pour d&#233;couvrir cette cuisine originale et parfum&#233;e !  Nous, on y retournera, c'est sur! L&#8217;endroit est assez petit, il n&#8217;y a qu&#8217;une poign&#233;e de tables, selon les jours il est peut &#234;tre prudent de r&#233;server.  Les tarifs sont tr&#232;s abordables et oui, c'est &#224; Schilik mais s&#233;rieux, &#224; v&#233;lo c'est &#224; deux pas du centre ville! Les Saveurs de Samarkand 37 Route du G&#233;n&#233;ral de Gaulle 67300 Schiltigheim T&#233;l&#233;phone : 03 88 83 94 04 Prix : Plat autour de 10 euros Menu d&#233;couverte (entr&#233;e + plat + dessert + th&#233;) 22 euros  
 &#160; 
 Les d&#233;licieux somsa, chaussons de p&#226;te feuillet&#233;e  &#224; base de viande d'agneau 
 &#160;  
 &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
