<document>
	<date>2011-07-26</date>
        <title>L&#8217;&#233;cole est finie ! (Risotto aux fleurs de courgettes)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>fleurs</tag>
                <tag>italie</tag>
                <tag>risotto</tag>
                <tag>riz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Ca y est, je peux enfin faire un feu de joie de tous mes cours, je suis officiellement dipl&#244;m&#233;e et j&#8217;en ai fini avec la fac! C&#8217;est bizarre en fait : c&#8217;est &#224; la fois &#233;trange de se dire qu&#8217;on ne remettra plus les pieds qu&#8217;exceptionnellement dans cette fac (je ne vais en &#234;tre nostalgique, elle n&#8217;a pas toujours &#233;t&#233; tr&#232;s tendre avec moi !) et en m&#234;me temps je ne r&#233;alise pas vraiment, n&#8217;ayant pas &#233;t&#233; confront&#233;e ces derni&#232;res semaines &#224; un changement brutal du genre overdose de cours magistraux VS dure d&#233;couverte de l&#8217;impitoyable monde du travail. Non, j&#8217;ai un certificat provisoire entre les mains mais mon quotidien n&#8217;a pas chang&#233; de celui des derniers mois. Du coup dur de r&#233;aliser vraiment. J&#8217;attendais impatiemment ce bout de papier, non pas pour faire la f&#234;te (pas besoin de papier pour &#231;a) mais pour faire le tri de pr&#232;s d&#8217;une d&#233;cennie de cours et oser enfin en jeter une bonne partie (j&#8217;ai d&#233;j&#224; &#233;t&#233; assez traumatis&#233;e par les al&#233;as administratifs de cette fac pour ne plus lui faire confiance, il me fallait un document officiel entre les mains pour savoir que &#231;a y est, c&#8217;est bon !). Jeter les cours que l&#8217;on ouvrira plus, ceux qui sont potentiellement d&#233;j&#224; has been et ceux des profs incomp&#233;tents et a-p&#233;dagogique au possible&#8230; Mais &#224; c&#244;t&#233; de &#231;a on en red&#233;couvre d&#8217;autre que l&#8217;on sait qu&#8217;on ne rouvrira plus mais auxquels ont est bizarrement attach&#233;e &#8211; g&#233;n&#233;ralement c&#8217;est soit ceux des profs les plus brillants soit ceux qu&#8217;on a le plus travaill&#233;, l&#8217;un n&#8217;emp&#234;chant pas l&#8217;autre. Pour f&#234;ter le m&#233;nage printanier sur mes &#233;tag&#232;res et dans mes classeurs, une recette toute douce, fleurie et jolie : un risotto aux fleurs de courgettes (la seule partie comestible des courgettes pour mon palais). (Sinon, &#231;a n'a rien &#224; voir mais la semaine derni&#232;re j'ai mis &#224; jour  la Petite le&#231;on de cheesecake  en ajoutant une rubrique FAQ &#224; la fin du billet - avis aux interess&#233;s) 
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Risotto aux fleurs de courgettes Pour 6 personnes : Une vingtaine de fleurs de courgettes (elles &#233;taient plut&#244;t petites, adaptez les quantit&#233;s si les votres sont grandes) 2 &#233;chalotes 1L de bouillon de l&#233;gume (ici, du bouillon Ariake - Robuchon) 2 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 400g de riz &#224; risotto 1,5 verres de vin blanc 40g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; Rincer les fleurs de courgettes et couper leur base (la partie la plus dure) afin de ne garder que la partie effil&#233;e et plus souple. Une fois la base coup&#233;e il est facile d&#8217;enlever le pistil/l&#8217;&#233;tamine (jaune de pollen). Emincer finement les fleurs dans la longueur. &#201;plucher et &#233;mincer finement les &#233;chalotes.  Chauffer le bouillon si il n&#8217;est pas d&#233;j&#224; chaud. Faire chauffer l&#8217;huile d&#8217;olive dans une grande casserole, y faire revenir les &#233;chalotes puis ajouter le riz et m&#233;langer pour enrober chaque grain d&#8217;une pellicule d&#8217;huile : le riz va devenir presque nacr&#233;. Ajouter alors le vin blanc, m&#233;langer. Quand le vin s&#8217;est &#233;vapor&#233;, ajouter louche par louche le bouillon. Il faut &#224; chaque fois attendre que la pr&#233;c&#233;dente louche ait &#233;t&#233; absorb&#233;e par le riz avant d&#8217;ajouter la suivante, bien m&#233;langer &#224; chaque fois.  &#192; la fin de la cuisson du risotto, ajouter les fleurs de courgettes et le parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233;. M&#233;langer et couvrir quelques minutes hors du feu. D&#233;guster imm&#233;diatement et saler-poivrer si n&#233;cessaire. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
