<document>
	<date>2011-08-04</date>
        <title>Spaghetti &#224; l&#8217;encre de seiche, sauce au citron et aux &#339;ufs de saumon</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>cr&#232;me</tag>
                <tag>italie</tag>
                <tag>oeufs de poisson</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>pignons de pin</tag>
                <tag>poisson</tag>
                <tag>p&#226;te</tag>
                <tag>saumon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 &#160; 
 &#160; 
 Je ne cuisine plus trop de p&#226;tes car N. est bien plus dou&#233; que moi pour les accomoder avec ce qui traine dans le frigo, du coup je le laisse s'en occuper et je me r&#233;gale &#224; chaque fois (et croise les doigts pour qu'il en reste pour le lendemain midi au boulot). Ca devait me manquer un peu puisque je me suis mise &#224; faire des  conchiglioni farcies aux deux ricotta  et que lorsque je me suis retrouv&#233;e avec une boite d'oeufs de saumon ouverte suite &#224; un diner d'anniversaire, j'ai eu envie de les m&#233;langer &#224; des p&#226;tes au citron. Pour les p&#226;tes au citron j'ai adopt&#233; depuis il y a quelques temps d&#233;j&#224; la recette de Ducasse, parfaite, originale, acidul&#233;e et reconfortante. Je l'avais  d&#233;couverte ici  &#224; l'&#233;poque et je l'ai faite mienne depuis. Cette fois ci, j'ai utilis&#233; des spaghetti &#224; l'encre de seiche et j'y ai aout&#233; quelques pignons grill&#233;s et les oeufs de saumon. R&#233;sultat: un plat chic et d&#233;licieux en moins de temps qu'il en&#160; faut pour le dire!  
 &#160; 
  D&#8217;apr&#232;s la recette de p&#226;tes au citron d&#8217;Alain Ducasse Plat pour 4 personnes : 50g de pignons  500g de spaghetti &#224; l&#8217;encre de seiche (des spaghetti normaux iront tr&#232;s bien aussi) 50g de beurre demi-sel Les zestes de 3 citrons jaunes non trait&#233;s Sel &amp;&#160; Poivre  400mL de cr&#232;me liquide 60g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; 70g d&#8217;&#339;ufs de saumon Faire dorer &#224; sec les pignons dans une po&#234;le, r&#233;server. Faire cuire les spaghetti dans une grande quantit&#233; d&#8217;eau sal&#233;e bouillante, ils doivent &#234;tre al dente. Pendant la cuisson r&#233;aliser la sauce : faire fondre le beurre sur feu doux, ajouter ensuite les zestes de citron, le sel et le poivre. M&#233;langer puis ajouter la cr&#232;me, augmenter le feu et faire bouillir &#224; feu vif pendant 5 minutes, la sauce va l&#233;g&#232;rement &#233;paissir.  Quand les p&#226;tes sont cuites, les &#233;goutter, les mettre dans un grand saladier (ou la casserole de cuisson), ajouter la sauce au citron, bien m&#233;langer, ajouter le parmesan, bien m&#233;langer puis ajouter les pignons et les &#339;ufs de saumon et m&#233;langer encore une fois.  Servir imm&#233;diatement. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
