<document>
	<date>2011-10-20</date>
        <title>Cheesecake Pommes Tatin</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>cannelle</tag>
                <tag>cheesecake</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>petit beurre</tag>
                <tag>petit suisse</tag>
                <tag>pomme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160; Vous ne savez pas la meilleure? Dans un moment de folie, j'ai promis &#224; N. de ne plus acheter de nouveaux moules. Tout &#231;a pour une question de rangement, de place et de nouvel appartement (bref, de bonnes r&#233;solutions en quelque sorte)... Ca l'a bien fait rire et je ne sais pas si je vais r&#233;ussir a tenir cette promesse encore longtemps (pour le moment je trouve la promesse plus facile &#224; tenir que pr&#233;vue mais c'est peut &#234;tre parce que du coup je me suis rabattue sur les th&#233;i&#232;res vintage). Ce qui est en fait le plus amusant c'est que depuis c'est lui qui a craqu&#233; pour un moule &#224; kougelhopf d'&#233;poque achet&#233; quelques euros a une mamie lors d'un vide grenier dominical. Apr&#232;s on veut faire croire que c'est moi qui encombre les placards? ^_^ 
 Pour changer des livres de cuisine, un cheesecake. Oh! Comme c'est original et inattendu ;) Il est tr&#232;s classique mais il a &#233;t&#233; tr&#232;s appr&#233;ci&#233;... Si comme moi vous vous retrouvez avec une cargaison de pommes, apr&#232;s avoir fait un stock de compote, n'h&#233;sitez pas &#224; r&#233;aliser ce cheesecake. 
 &#160; 
  Pour un cheesecake pour 8-10 personnes Pour la base biscuit&#233;e : 350g de petits beurres 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de cannelle 100g de beurre fondu Pour la garniture : 12 petits suisses (&#224; 10%mg)  16 portions de kiri 4 &#339;ufs battus en omelette 125g de sucre blond Pour les pommes po&#234;l&#233;es: 6 pommes 3 noisettes de beurre sal&#233; 4 cuill&#232;res &#224; soupe de sucre semoule R&#233;aliser la base biscuit&#233;e : R&#233;duire les biscuits en poudre fine au mixeur, mettre la poudre de biscuit dans un grand bol, y ajouter la cannelle, m&#233;langer puis ajouter le beurre fondu et bien m&#233;langer avec une cuill&#232;re en bois.  Tapisser le fond d&#8217;un moule &#224; charni&#232;re d&#8217;une feuille de papier sulfuris&#233;, verser dans le moule la moiti&#233; de la poudre de biscuit au beurre, les r&#233;partir uniform&#233;ment sur le fond du moule et les tasser &#224; l&#8217;aide de fond d&#8217;un verre &#224; eau. Ajouter ensuite la seconde moiti&#233; de la poudre et toujours &#224; l&#8217;aide d&#8217;un verre &#224; eau, faire remonter la poudre de biscuits sur les bords du moule. On appuie bien avec le verre &#224; eau sur les bords et le fond pour tasser les miettes de biscuits et les transformer en une cro&#251;te biscuit&#233;e. R&#233;server au frigo. R&#233;aliser la garniture : Dans un grand saladier, fouetter les petits suisses et le kiri pour avoir un m&#233;lange homog&#232;ne, ajouter ensuite les &#339;ufs et le sucre. Sortir le moule du frigo, le garnir de la pr&#233;paration aux fromages. Lisser la surface du cheesecake et faire cuire 50 minutes &#224; 150&#176;C. Au bout de ce temps, le cheesecake doit encore &#234;tre tremblottant (comme s&#8217;il n&#8217;&#233;tait pas cuit) &#233;teindre le four mais y laisser le cheesecake qui va finir sa cuisson dans le four encore chaud. Laisser le cheesecake dans le four &#233;teint, porte ferm&#233; jusqu&#8217;&#224; complet refroidissement puis mettre au frais pour 24 &#224; 48 heures. Les pommes tatins : Le jour de la d&#233;gustation peler, &#233;p&#233;piner et d&#233;couper les pommes en gros quartiers. Les faire dorer dans le beurre sal&#233; recto verso puis ajouter le sucre et laisser caram&#233;liser de tous c&#244;t&#233;. Disposer sur le haut du cheesecake. 
 &#160;  
 &#160; 
 &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
