<document>
	<date>2012-10-23</date>
        <title>L'automne arrive, les marrons glac&#233;s reviennent </title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>cr&#232;me de marron</tag>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>f&#232;ve tonka</tag>
                <tag>marron glac&#233;</tag>
                <tag>noisette</tag>
                <tag>pain</tag>
                <tag>poire</tag>
                <tag>poivre long</tag>
                <tag>scones</tag>
                <tag>tartine</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Sandwich &amp; Tartines</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 Chacun a sa saison pr&#233;f&#233;r&#233;e, mais je suis s&#251;re que tout le monde a des petits plaisirs qu'il retrouve avec impatience &#224; chaque saison. Moi en ce moment je me r&#233;jouie du retour des manadarines et des kakis et j'attends avec impatience le premier cornet de marrons grill&#233;s qui va me r&#233;chauffer les mains. Je profite de l'arriv&#233;e de l'automne pour partager avec vous deux recettes coup&#233;es au montage lors de la r&#233;alisation  du petit livre sur les marrons glac&#233;s.  Si les marrons grill&#233;s sont un plaisir qui date de l'enfance, les marrons glac&#233;s sont un plaisir plus adute... mais tout aussi gourmand! Une recette sal&#233;e et une recette sucr&#233;e : il y en a pour tous les go&#251;ts! 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Tartines de foie gras aux poires poch&#233;es au Gew&#252;rztraminer Pour 4 &#224; 5 tartines (selon la taille des tranches de pain) 2 marrons glac&#233;s 1 bouteille de Gew&#252;rztraminer 1 cuill&#232;re &#224; soupe de miel de citronnier 1 f&#232;ve tonka 2 chatons de poivre long 1 gousse de vanille 3 poires m&#251;res mais fermes 10 noisettes 4 ou 5 tranches de pain un peu &#233;paisses 200g de foie gras cuit Dans une casserole, verser la bouteille de Gew&#252;rztraminer, y ajouter le miel. &#192; l&#8217;aide d&#8217;un mortier et d&#8217;un pilon, concasser grossi&#232;rement la f&#232;ve tonka et les deux chatons de poivre, les ajouter au vin. Fendre la gousse de vanille dans la longueur et &#224; l&#8217;aide de la pointe d&#8217;un couteau, r&#233;cup&#233;rer les graines de vanille, les ajouter au vin ainsi que les deux morceaux de la gousse. Mettre sur feu vif et porter &#224; &#233;bullition, maintenir l&#8217;&#233;bullition 1 mn, m&#233;langer pour dissoudre le miel et r&#233;duire le feu. Peler les poires tout en les gardant enti&#232;res, les plonger dans le vin et faire cuire &#224; petits bouillons pendant 15 mn (jusqu&#8217;&#224; 20 mn si les poires sont tr&#232;s fermes), au bout de ce temps, r&#233;cup&#233;rer les poires et les r&#233;server dans un plat, les laisser refroidir. Augmenter le feu et faire r&#233;duire le Gew&#252;rztraminer jusqu&#8217;&#224; n&#8217;avoir plus qu&#8217;environ 50ml &#224; 100ml au fond de la casserole. Laisser ensuite refroidir hors du feu, la r&#233;duction va devenir sirupeuse en refroidissant. Pr&#233;chauffer le four &#224; 170&#176;C. Couper les poires en quatre, les &#233;p&#233;piner et couper chaque quartier en deux. R&#233;server. D&#233;tailler les marrons glac&#233;s en petits d&#233;s, r&#233;server. Dorer les noisettes au four en les enfournant 15 mn &#224; 170&#176;C. Au sortir du four, les concasser grossi&#232;rement et r&#233;server. Faire griller les tranches de pain, y d&#233;poser en alternances de belles tranches de foie gras et des quartiers de poire, napper de la r&#233;duction de Gew&#252;rztraminer aux &#233;pices et saupoudrer des &#233;clats de noisettes et de marrons glac&#233;s. 
 &#160;  
 Scones aux marrons glac&#233;s, aux amandes et aux p&#233;pites de chocolat Pour 20 &#224; 25 scones  100g de marrons glac&#233;s 100g de farine de ch&#226;taigne 350g de farine 1 pinc&#233;e de sel 1 sachet de levure chimique 1 cuill&#232;re &#224; soupe de sucre blond 100g de beurre 50g de chocolat noir dessert 50g d&#8217;amandes non mond&#233;es 1 &#339;uf  200ml de lait 80g de cr&#232;me de marrons 1 jaune d&#8217;&#339;uf Un peu de sucre perl&#233;  Dans un bol, m&#233;langer les farines, le sel, la levure et le sucre. Ajouter ensuite le beurre d&#233;coup&#233; en petits d&#233;s et sabler du bout des doigts. D&#233;tailler les marrons glac&#233;s en petits morceaux, le chocolat en p&#233;pites et les amandes en morceaux, les ajouter tous les trois au m&#233;lange &#224; base de farines. M&#233;langer pour les r&#233;partir de fa&#231;on uniforme. Dans un autre bol fouetter l&#8217;&#339;uf, ajouter le lait et la cr&#232;me de marrons et fouetter jusqu&#8217;&#224; avoir une pr&#233;paration homog&#232;ne, ajouter &#224; la pr&#233;paration pr&#233;c&#233;dente et m&#233;langer &#224; minima&#160;: il faut p&#233;trir juste assez pour former une boule de p&#226;te homog&#232;ne. &#201;taler ensuite la p&#226;te sur un plan de travail farin&#233; en un carr&#233; de 2 cm d&#8217;&#233;paisseur, la d&#233;couper ensuite en petits carr&#233;s de taille voulue (7cm x 7cm par exemple). Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. Recouvrir la plaque du four de papier sulfuris&#233;, y d&#233;poser les scones.  Fouetter le jaune d&#8217;&#339;uf, le diluer avec un petit filet d&#8217;eau et l&#8217;utiliser pour dorer les scones avec un pinceau. Saupoudrer ensuite les scones de sucre perl&#233; et cuire 15 mn &#224; 180&#176;C. 
 &#160; 
 
 Plus de recettes de marrons glac&#233;s? 
 Les marrons glac&#233;s, 10 fa&#231;ons de les pr&#233;parer Aux &#233;ditions de l&#8217;&#233;pure Disponible  sur amazon  et  sur le site des &#233;ditions de l&#8217;&#233;pure 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
