<document>
	<date>2011-12-09</date>
        <title>G&#226;teau roul&#233; au citron et aux marrons glac&#233;s</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>cr&#232;me</tag>
                <tag>gateau roul&#233;</tag>
                <tag>g&#233;noise</tag>
                <tag>marron glac&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 
 &#160; 
 Merci beaucoup pour votre enthousiasme suite au billet pr&#233;c&#233;dant! Pour rester dans la th&#233;matique (et oui, certains d'entre vous ont bel et bien r&#233;alis&#233; que j'avais un c&#244;t&#233; monomaniaque!), un gateau roul&#233; au citron et aux marrons glac&#233;s. Une recette coup&#233;e au montage car elle &#233;tait un peu longue mais comme c'&#233;tait une de mes favorites, je ne resiste pas &#224; la partager ici avec vous. Le biscuit roul&#233; est moelleux, la cr&#232;me citronn&#233;e toute en l&#233;gert&#233; apporte du peps (indispensable pour les fins de repas copieux...) et les marrons glac&#233;s le c&#244;t&#233; gourmand et festif. Il ne vous aura pas &#233;chapp&#233; en ce mois de festivit&#233;s que ce dessert a un faux air de b&#251;che, une b&#251;che simple, gourmande mais originale... et en prime garantie sans beurre! Je me souviens tr&#232;s bien de la premi&#232;re fois que je l'avais r&#233;alis&#233;e, je l'avais ramen&#233;e avec moi  chez Anne , c'&#233;tait une soir&#233;e d'hiver enneig&#233;e et nous avions pass&#233; une tr&#232;s chouette soir&#233;e... Anne tu m'as r&#233;clam&#233; la recette, la voil&#224;, elle est pour toi! 
 &#160; 
  Pour une quinzaine de parts Pour la g&#233;noise 4 oeufs 100g de sucre 100g de farine 50g de poudre d'amandes 4 cuill&#232;res &#224; soupe de lait Pour la cr&#232;me au citron 150g de marrons glac&#233;s 2,5 citrons non trait&#233;s 2 cuill&#232;res &#224; caf&#233; de Ma&#239;zena&#174; 80g de sucre  2 &#339;ufs 150ml de cr&#232;me fleurette (tr&#232;s froide) R&#233;aliser la g&#233;noise  Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;.  S&#233;parer les jaunes des blancs d'oeufs. Dans un saladier, fouetter les blancs d'oeufs en neige ferme, r&#233;server. Dans un autre saladier, fouetter les jaunes avec le sucre jusqu'&#224; obtention d'un m&#233;lange blanc et mousseux ; ajouter ensuite progressivement la farine et la poudre d'amandes au m&#233;lange jaunes d'oeufs et sucre : on obtient un m&#233;lange tr&#232;s &#233;pais, ajouter alors le lait et fouetter. Incorporer trois cuill&#232;res &#224; soupe de blanc en neige en fouettant, pour casser les blancs d'&#339;ufs&#160;: cela va assouplir la pr&#233;paration. Incorporer ensuite, en trois fois le reste des blancs d&#8217;oeufs de fa&#231;on d&#233;licate au m&#233;lange (&#224; la maryse et en veillant cette fois &#224; ne pas casser les blancs). Recouvrir la l&#232;che-frite du four d'une feuille de papier sulfuris&#233; et verser la pr&#233;paration dessus, l&#8217;&#233;taler en un rectangle le plus r&#233;gulier possible, lisser la surface &#224; l&#8217;aide d&#8217;une spatule et cuire 12 minutes &#224; 180&#176;C. Pr&#233;parer un torchon propre humide et une feuille de papier sulfuris&#233; de la m&#234;me taille que la plaque utilis&#233;e. Au sortir du four, d&#233;poser la g&#233;noise avec son papier de cuisson sur le torchon humide, la couvrir avec l'autre feuille de papier sulfuris&#233; et enrouler le biscuit, le papier et le torchon. Laisser reposer 30 secondes puis d&#233;rouler. D&#233;coller le papier de cuisson sous la g&#233;noise et enrouler de nouveau la g&#233;noise dans le torchon, laisser reposer 5 minutes puis d&#233;rouler le biscuit et le laisser refroidir sur une grille sans torchon ni papier sulfuris&#233;. R&#233;aliser la cr&#232;me au citron Bien laver et essuyer les citrons ; en pr&#233;lever les zestes et les &#233;mincer finement. Presser ensuite les citrons pour en r&#233;cup&#233;rer le jus. Mettre dans une casserole les zestes et le jus des citrons, y d&#233;layer au fouet la Ma&#239;zena puis ajouter le sucre, remuer au fouet sur feu doux. Dans un bol, battre les oeufs en omelette et les ajouter dans la casserole : laisser cuire sur feu moyen &#224; fort sans cesser de fouetter la pr&#233;paration jusqu&#8217;&#224; ce qu'elle &#233;paississe. Retirer alors du feu, mettre dans un pot ou un bol, couvrir et laisser compl&#232;tement refroidir. Quand la cr&#232;me au citron est &#224; temp&#233;rature ambiante, fouetter la cr&#232;me en chantilly ferme, y incorporer ensuite d&#233;licatement &#224; l'aide d'une maryse la cr&#232;me au citron.&#160;  R&#233;aliser le g&#226;teau roul&#233;  D&#233;tailler les marrons glac&#233;s en petits morceaux.  &#201;taler la cr&#232;me chantilly au citron sur la g&#233;noise, saupoudrer de d&#233;s de marrons glac&#233;s et rouler le g&#226;teau, l&#8217;envelopper dans du papier film en serrant bien et laisser le g&#226;teau quelques heures (une nuit) au frigo. Au sortir du frigo, sur une planche et avec un couteau &#224; pain, couper une tranche &#224; chaque extr&#233;mit&#233; afin d&#8217;avoir des bords bien nets. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
