<document>
	<date>2012-03-23</date>
        <title>Cheesecake tout ch&#232;vre au miel de citronnier et aux amandes effil&#233;es</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>cheesecake</tag>
                <tag>faisselle</tag>
                <tag>faisselle de ch&#232;vre</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>miel</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cheeeese!</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 Un cheesecake sal&#233; compl&#232;tement inspir&#233; de la tartine ch&#232;vre, miel et amandes effil&#233;es de  l'&#233;picerie  o&#249; l'on a pass&#233; notre premier d&#238;ner en terrasse la semaine derni&#232;re (bouh, ils ont chang&#233; la recette du cake au vin rouge et il est bien moins bon - heureusement, il me reste  la recette de No&#233;mie )... Cette association d&#233;licieuse en tartine l'est tout autant en cheesecake, servi froid avec une bonne salade verte c'est parfait pour l'arriv&#233;e du printemps... ou m&#234;me pour un premier pique nique ce week end. 
 &#160; 
  Pour un moule &#224; tarte de 26 centim&#232;tres de diam&#232;tre Pour une tarte &#8211; cheesecake pour 8 personnes&#160;: Pour la cro&#251;te&#160;: 250g de biscuits sal&#233;s (type Tuc&#174;) 70g de beurre fondu Pour la garniture&#160;: 250g de ch&#232;vre frais 250g de faisselle de ch&#232;vre 100g de cr&#232;me fra&#238;che &#233;paisse Sel &amp; poivre du moulin 2 &#339;ufs battus 5 crottins de Chavignol 50g de miel de citronnier 40g d&#8217;amandes effil&#233;es Pr&#233;parer la cro&#251;te&#160;: R&#233;duire les biscuits en poudre fine au mixeur, mettre la poudre de biscuits dans un grand bol, y ajouter le beurre fondu et bien m&#233;langer avec une cuill&#232;re en bois. Recouvrir le moule &#224; tarte d&#8217;une feuille de papier sulfuris&#233;, y verser la poudre de biscuits au beurre, la r&#233;partir uniform&#233;ment sur le fond et les bords du moule et la tasser &#224; l&#8217;aide du fond d&#8217;un verre &#224; eau. Bien appuyer avec le verre &#224; eau sur les bords et le fond pour tasser les miettes de biscuits et les transformer en une cro&#251;te biscuit&#233;e.&#160;R&#233;server au r&#233;frig&#233;rateur. Pr&#233;parer la garniture&#160;: Dans un bol, m&#233;langer le ch&#232;vre frais, la faisselle et la cr&#232;me &#233;paisse. Ajouter ensuite le sel, le poivre et les &#339;ufs, m&#233;langer. 
 &#8232;Pr&#233;parer le cheesecake&#160;: Pr&#233;chauffer le four &#224; 150&#176;C. Garnir la cro&#251;te biscuit&#233;e de cette pr&#233;paration, lisser la surface de la tarte avec une maryse puis enfourner 20 minutes &#224; 150&#176;C. Pendant que le cheesecake cuit, d&#233;tailler les Crottins en petits d&#233;s. Au bout du temps de cuisson, &#233;teindre le four, sortir du four le cheesecake qui ne semble pas compl&#232;tement cuit, recouvrir toute sa surface de d&#233;s de Crottin, appuyer un peu avec le dos d&#8217;une cuill&#232;re &#224; soupe et remettre le cheesecake dans le four chaud mais &#233;teint. Le cheesecake qui va finir sa cuisson dans le four encore chaud. Laisser le cheesecake dans le four &#233;teint, porte ferm&#233; jusqu&#8217;&#224; complet refroidissement puis mettre au frais pour 24 heures. Au moment de servir&#160;: Faire dorer &#224; sec les amandes effil&#233;es dans une po&#234;le sur feu moyen. R&#233;server hors du feu. Si votre miel n&#8217;est pas liquide, le faire fondre dans une casserole &#224; feu doux. Napper le cheesecake de la moiti&#233; du miel ajouter les amandes dor&#233;es et verser le reste du miel en un fin filet. Servir imm&#233;diatement. 
 
 Plus de recettes de cheesecakes sal&#233;s? 
 Cheesecake sal&#233; comme un tartare de saumon Cheesecake sal&#233; au fromage de ch&#232;vre, comme un tzatziki Cheesecake sal&#233; aux fromages de ch&#232;vre et &#224; la confiture d&#8217;olives noires au citron Cheesecake au ch&#232;vre et aux tomates cerises, crumble sal&#233; de pistaches 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
