<document>
	<date>2012-04-24</date>
        <title>Mini croissants fa&#231;on bretzel au philadelphia et aux tomates s&#233;ch&#233;es</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>alsace</tag>
                <tag>bretzel</tag>
                <tag>croissant</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>pain</tag>
                <tag>roquette</tag>
                <tag>sandwich</tag>
                <tag>tomate s&#233;ch&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Sandwich &amp; Tartines</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 
 &#160; 
 De jolis petits sandwiches en forme de croissants&#160;! Les bretzels c&#8217;est tellement bon, pourquoi cantonner cette p&#226;te &#224; une forme de bretzel justement&#160;? On en fait bien des malicettes mais j&#8217;avais envie de quelque chose d&#8217;un peu plus fun et les croissants me paraissaient appropri&#233;s. J&#8217;ai utilis&#233; la recette de bretzel d' Alton Brown  ( rep&#233;r&#233;e chez Sandra ), d&#233;j&#224; test&#233;e  il y a fort longtemps pour un pique nique un peu frisquet . Je dois avouer que je n&#8217;avais pas souvenir que cette recette &#233;tait si bonne&#160;: je l&#8217;ai trouv&#233;e cette fois ci absolument parfaite, de quoi me donner envie de faire et de refaire des bretzels et des malicettes plus souvent&#160;! Les pains obtenus seront bien s&#251;r nettement meilleurs le jour m&#234;me, mais vous pouvez minimiser les d&#233;g&#226;ts et maximiser la conservation en emballant le surplus dans du papier film ou en les congelant. 
 Vous pouvez varier et adapter la taille des croissants en fonction du r&#233;sultat que vous voulez&#160;: du mini croissant finger food pour un buffet au croissant plus gros en guise de sandwich &#224; glisser dans votre sac &#224; dos pour un pique nique au bord du canal apr&#232;s quelques kilom&#232;tres en tandem&#160;;) 
 La garniture est simple mais d&#233;licieuse&#160;: un peu de philadelphia (ou autre fromage &#224; tartiner de votre choix), quelques p&#233;tales de tomate s&#233;ch&#233; et un peu de roquette - de quoi changer du traditionnel jambon beurre&#160;! Si ca ne vous plait pas, vous &#234;tes bien s&#251;r libres de garnir les croissants selon vos go&#251;ts et vos envies. 
 
 
 &#160; 
 &#160; 
  Pour environ 25 petits croissants (de 8 &#224; 12 centim&#232;tres de long) Pour la p&#226;te&#160;: Recette d&#8217;Alton Brown 650g de farine 2 cuill&#232;res &#224; caf&#233; de sel fin 1 cuill&#232;re &#224; soupe de sucre semoule &#189; cube de levure fra&#238;che (environ 20g) 180mL d'eau ti&#232;de 60g de beurre mou d&#233;coup&#233; en tout petits cubes  200mL de lait&#160; &#224; temp&#233;rature ambiante  Pour le pochage  : 2,5L d'eau 100g de bicarbonate de sodium  Pour la dorure  : 2 jaune d'&#339;uf Graines de s&#233;same Pour garnir les sandwiches &#160;: 3 barquettes de Philadelphia (cream cheese) 1 bocal de tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l&#8217;huile Roquette (lav&#233;e et essor&#233;e) R&#233;aliser les bretzels&#160;: M&#233;langer dans un saladier la farine le sel et le sucre. Dans un petit bol &#233;mietter la levure fra&#238;che, la dissoudre dans l'eau ti&#232;de. A la main &#160;: Creuser un puits au milieu de la farine, y verser le beurre, l'eau + levure et le lait. M&#233;langer avec une cuill&#232;re en bois &#224; partir du centre puis en &#233;largissant le mouvement vers la p&#233;riph&#233;rie pour amalgamer toute la farine. Quand la p&#226;te forme une masse autour de la cuill&#232;re et se d&#233;tache des parois, la renverser sur un plan de travail farin&#233; et p&#233;trir pendant 5 minutes. La p&#226;te va devenir souple et lisse. Au robot &#160;: Mettre le m&#233;lange farine - sel - sucre dans le bol du robot, y ajouter le m&#233;lange eau + levure, le beurre et le lait. M&#233;langer au crochet pendant minimum 5 minutes&#160;: la p&#226;te doit &#234;tre souple et lisse. Former une boule de p&#226;te, la mettre dans un saladier propre, sec et huil&#233;, y retourner la boule de p&#226;te pour qu'elle soit bien huil&#233;e. Couvrir le saladier de papier film ou d'un torchon, faire doubler de volume soit 20-30 minutes dans une &#233;tuve soit 1h30 &#224; temp&#233;rature ambiante (&#224; l&#8217;abri des courants d&#8217;air) ou &#224; c&#244;t&#233; d'un radiateur ti&#232;de. 
 
 &#160;&#160;  
 Quand la p&#226;te a doubl&#233; de volume, pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C et recouvrir les plaques du four de papier sulfuris&#233;, les huiler l&#233;g&#232;rement. Dans un grand fait tout porter l'eau et le bicarbonate de sodium &#224; &#233;bullition. D&#233;poser la p&#226;te sur un plan de travail farin&#233;, d&#233;gazer, p&#233;trir bri&#232;vement puis &#233;taler au rouleau &#224; p&#226;tisserie sur 50 x 35 cm. D&#233;couper des bandes de pates (d&#8217;environ 15 centim&#232;tres de haut) puis d&#233;couper dans ces bandes des triangles. Rouler les triangles en croissants&#160;: les enrouler sur eux m&#234;me en commen&#231;ant par la base large du triangle. Au fur et &#224; mesure que vous les fa&#231;onnez, plonger les croissants deux par deux dans le bain de pochage pendant 30 secondes (Normalement il n&#8217;y a pas de risque que les croissant se d&#233;roulent dans le bain mais par s&#233;curit&#233;, effectuer une petite pression sur le bout du croissant pour le coller un peu plus s&#251;rement). Au bout de ce temps, les r&#233;cup&#233;rer et les &#233;goutter avec une &#233;cumoire, les d&#233;poser ensuite sur la plaque de cuisson en les espa&#231;ant un peu les uns des autres. R&#233;p&#233;ter l&#8217;op&#233;ration jusqu&#8217;&#224; a voir rempli une premi&#232;re plaque.  Diluer alors le jaune d'oeuf avec un peu d'eau, dorer les croissants-bretzels au pinceau, saupoudrer de s&#233;same et enfourner pour 10-12 minutes. Laisser refroidir sur une grille. R&#233;p&#233;ter l&#8217;op&#233;ration jusqu&#8217;&#224; &#233;puisement de la p&#226;te. &#8232; Garnir les sandwiches&#160; : essorer sur du papier absorbant une douzaine de tomates s&#233;ch&#233;es. D&#233;couper chaque tomate en deux ou trois morceaux.  Une fois que les croissants-bretzels ont compl&#232;tement refroidis, les fendre en deux (sans les couper compl&#232;tement en deux) &#224; l&#8217;aide d&#8217;un couteau &#224; pain. Tartiner d&#8217;une belle couche de philadelphia, y d&#233;poser quelques feuilles de roquette et une ou deux lamelles de tomates s&#233;ch&#233;es. 
 
 &#160;&#160;  
 &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
