<document>
	<date>2008-11-14</date>
        <title>Y'a du rel&#226;chement - La sauce parfaite et simplette pour les carpaccios de saint jacques</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>Saint Jacques</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>La vie aquatique</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Y'a du rel&#226;chement dans l'air puisque encore une fois une "recette" sans photo  (va falloir faire travailler votre imagination, &#231;a devrait pas &#234;tre catastrophique, non?) . Oui, les guillemets sont de rigueur tant c'est du basique de chez basique aujourd'hui  ( enc ore ) . A d&#233;faut de pouvoir m'offrir une semaine de vacances parisiennes, je profite du n&#233;ant de mon emploi du temps en cette fin de semaine pour aller respirer le bon air lorrain  (hum hum...)  quelques jours chez mes parents, ainsi j'ai d&#233;barqu&#233; chez eux hier apr&#232;s midi &#224; l'improviste.&#160; J'aime bien d&#233;barquer &#224; l'improviste, ouvrir la porte, poser mon sac et tenter d'emprisonner dans mes bras ce chat si peu sociable qui fuit les c&#226;lins alors que c'est un bonheur d'enfouir son nez dans ses poils si doux.  La contrepartie des arriv&#233;es &#224; l'improviste c'est que mon p&#232;re avait achet&#233; des St Jacques pour hier soir... et si il avait su que sa fille d&#233;barquait il aurait choisi autre chose puisqu'il se souvient que je n'aime pas les St Jacques... sauf crues. "Je t'en met quelques une de c&#244;t&#233; pour que tu les manges crues?"..."Non"... "Heu, finalement si..." 
 Je veux bien en manger quelques une crues mais chez mes parents je n'ai ni gingembre frais &#224; port&#233;e de main, ni ciboulette au cong&#233;lateur, ni huile de pistache sous l'&#233;vier... ni plein de choses que j'utilise quasi quotidiennement sans r&#233;aliser que bah, tout le monde n'a pas des placards de foodista. N'ayant pas le courage de me pr&#233;parer autre chose pendant que mes parents mangeaient leurs St Jacques cuites, j'ai finalement d&#233;cid&#233; de tenter la simplicit&#233;  (j'avoue que j'&#233;tais pas convaincue a priori...)  et j'ai fait avec les moyens de bord, des choses que tout le monde (euh, presque...) a chez soi. Et bien figurez vous que c'&#233;tait pas mal du tout du tout... C'est d'ailleurs pour &#231;a que vous &#233;copez de ce billet aujourd'hui, bon je fais bref, j'ai des courses &#224; faire, je vais cuisiner pour mes parents ce week end... 
   
 
 La sauce parfaite et simplette pour les carpaccios de St Jacques (qui doit aussi marcher pour les tartares si &#231;a se trouve) 
 Sauce pour une portion/ une personne: 1 cuill&#232;re &#224; soupe de jus de citron jaune 1 cuill&#232;re &#224; soupe d'une bonne huile d'olive ( souvenir de vacances ) 1 petite cuill&#232;re &#224; soupe de miel de fleurs liquide Sel Poivre noir 1/2 &#233;chalote &#233;pluch&#233;e et tr&#232;s finement &#233;minc&#233;e 
 Mode op&#233;ratoire:   On m&#233;lange tout (waouh, trop compliqu&#233; hein...) 
 On n'oublie pas non plus: De pr&#233;voir 3 belles et grandes noix de St Jacques (sans corail) par personne 
 Conseil pour la d&#233;coupe des noix de St Jacques: Mettre les noix de St Jacques au congelateur la veille ou quelques heures avant puis les sortir du cong&#233;lateur et les d&#233;couper en tranches tr&#232;s fines, le plus fin possible. Les disposer  imm&#233;diatement 
sur l'assiette de service.
Imm&#233;diatement car si vous les d&#233;posez avant sur une planche ou un plat, comme les
tranches sont tr&#232;s fines, quand vous voudrez les r&#233;cup&#233;rer pour les
mettre sur l&#8217;assiette, vous risquez de les ab&#238;mer/d&#233;chirer. 
 
 Une recette nettement moins sophistiqu&#233;e que  la version aux fruits de la passion  mais c'est une alternative parfaite pour un plat/ une entr&#233;e facile et rapide mais aussi chic et d&#233;licieuse! Pensez y. Ah, et puis pour la petite histoire, j'ai regout&#233; les St Jacques cuites, juste un petit morceau, et ben j'aime vraiment pas &#231;a. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
