<document>
	<date>2006-08-09</date>
        <title>Rouleaux de printemps au crabe et aux crevettes</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>asie</tag>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>chou</tag>
                <tag>crabe</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>pliage</tag>
                <tag>soja</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>La vie aquatique</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Les rouleaux de printemps, c&#8217;est tr&#232;s pratique car on peut y mettre ce que l&#8217;on veut: du poulet, uniquement des l&#233;gumes, des crustac&#233;es&#8230; et c&#8217;est aussi leger et tr&#232;s frais. Juste une pr&#233;cision : n&#8217;essayez pas sans une sauce, c&#8217;est pas bon ! 
 
 Pour 4 personnes (autour de 20 rouleaux) : 
 Recette trouv&#233;  ici 
 Des galettes de riz  200 g de pousses de soja  200 g de chou chinois  2 carottes  Quelques feuilles de salade  Les feuilles de deux branches de menthe  3 oeufs  sel &amp; poivre  Une noisette de beurre de beurre  1 bo&#238;te de 200 g de chair de crabe  800 g de grosses crevettes roses Des brins de ciboulette  
 Pour la sauce  : &#160; Le jus d&#8217;un citron  40mL de nuoc-m&#226;m 20mL de sauce soja  2 cuill&#232;res &#224; soupe de miel 1 cuill&#232;re &#224; soupe de sucre en poudre Entre 20 et 40mL d&#8217;eau selon les go&#251;ts 
 Laver les pousses de soja et les plonger dans de l'eau bouillante sal&#233;e pendant 2 min, les r&#233;cup&#233;rer SANS JETER L&#8217;EAU puis les plonger dans un bain d'eau froide pour le rafra&#238;chir. Les mettre dans une passoire et faire couler un filet d&#8217;eau froide dessus puis les &#233;goutter.  Laver, &#233;mincer le chou chinois en lani&#232;res, le faire blanchir 3 min de la m&#234;me mani&#232;re. Refroidir et &#233;goutter. &#201;plucher, laver et r&#226;per les carottes.  Laver, s&#233;cher et &#233;mincer en fines lani&#232;res les feuilles de salade.  Laver, s&#233;cher et ciseler finement les brins de menthe.  Battre les oeufs &#224; la fourchette, ajouter du sel et du poivre et les faire cuire en une ou deux fois dans une po&#234;le antiadh&#233;sive, en une fine omelette, dans une noisette de beurre. Rouler l&#8217;omelette et la d&#233;tailler en lani&#232;res.  &#201;goutter le crabe, d&#233;cortiquer les crevettes. M&#233;langer dans une jatte le soja, le chou, les carottes, la salade, la menthe, l&#8217;omelette, le crabe. &#201;taler un torchon propre sur le plan de travail.  Tremper une galette de riz dans un plat rempli d&#8217;eau ti&#232;de/un peu chaude jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;elle ait bien ramolli. La sortir ensuite de l&#8217;eau, l&#8217;&#233;goutter grossi&#232;rement et la poser sur le torchon. La garnir de farce * , disposer sur la farce 3 crevettes. Sur la partie inf&#233;rieure dessiner un quadrillage avec les brins de ciboulette * . Plier, rouler le rouleau en tassant la farce * .  Et ainsi de suite jusqu&#8217;&#224; &#233;puisement de la farce/des galettes de riz. Attention :  les rouleaux de printemps se mangent frais, l&#8217;id&#233;e peut donc vous venir de les pr&#233;parer &#224; l&#8217;avance et de les garder au frigo, aucun probl&#232;me A UNE SEULE CONDITION : ces choses l&#224; se collent entre elles d&#8217;une fa&#231;on assez hallucinante et irr&#233;versible (&#224; moins de faire un massacre) donc surtout penser &#224; bien les espacer les une des autres ou &#224; les isoler de leurs voisines par du papier film. 
 
 Pour la sauce :  tout m&#233;langer. L&#8217;id&#233;al est de la pr&#233;parer &#224; l&#8217;avance et de la passer au micro onde pour bien dissoudre le miel et le sucre et ensuite la conserver au frigo jusqu&#8217;au repas.  *   Note sur le pliage des galettes de riz Comment plier les galettes de riz pour avoir un rouleau de printemps qui tient bien, dont la farce ne se fait pas la malle d&#232;s la premi&#232;re bouch&#233;e ? D&#233;j&#224; il faut rouler bien serr&#233; pour comprimer la farce, ensuite voil&#224; un petit dessin de ma fa&#231;on de plier les galettes qui est parfaite je trouve : on obtient de beaux et long rouleaux et la farce ne tombe pas dans l&#8217;assiette &#224; la premi&#232;re bouch&#233;e (car chez moi les rouleaux de printemps se mangent &#224; la main, tremp&#233;s dans la sauce. On ne va surtout pas s&#8217;amuser avec la fourchette et le couteau&#8230; Et puis quoi encore ?) 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
