<document>
	<date>2013-08-08</date>
        <title>Carnet Estival - Tarte flamb&#233;e aux poires et au ch&#232;vre frais</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>alsace</tag>
                <tag>ciboulette</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>noix</tag>
                <tag>poire</tag>
                <tag>tarte flamb&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tartes sal&#233;es, pizza, quiches, tourtes et compagnie</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 &#160; 
 
 Ici  depuis que l'on s'est mis aux tarte flamb&#233;es  on n'arr&#234;te pas! Super pratique pour un diner rapide ou m&#234;me vide-frigo! Cette version est aussi inspir&#233;e d'une tarte flamb&#233;e gout&#233;e &#224;  Berlin ! Vous pouvez choisir de cuire ou pas les poires et le ch&#232;vre (selon vos pr&#233;f&#233;rences) mais par contre n'oubliez pas de mettre les noix sur le fond de tarte avant de l'enfourner : elles vont se torrefier et devenir croustillante, trop bon!  Mea culpa pour les non alsaciens, je sais que vous ne trouvez pas de fonds de tartes flamb&#233;es chez vous mais je n'ai toujours pas test&#233; de recette de fond de tarte flamb&#233;e maison, je n'ai donc pas de recette &#224; vous recommander. 
 &#160; 
 Tarte flamb&#233;e aux poires et au ch&#232;vre frais 
 Pour 2 tartes flamb&#233;es (2 personnes) 3 cuill&#232;res &#224; soupe de fromage blanc (20%) 3 cuill&#232;res &#224; soupe de cr&#232;me fraiche &#233;paisse Sel, Poivre, Muscade 2 fonds de tarte flamb&#233;e 1,5 poires mures mais fermes (pel&#233;es et &#233;p&#233;pin&#233;es, d&#233;couper en lamelles) 1 poign&#233;e de noix 100g de ch&#232;vre frais Ciboulette fraiche finement cisel&#233;e 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 230&#176;C. Dans un saladier m&#233;langer le fromage blanc et la cr&#232;me fraiche. Assaisonner avec sel, poivre et muscade. Disposer un des fonds de tarte flamb&#233;e sur une feuille de papier sulfuris&#233; d&#233;pos&#233;e sur la plaque du four. Garnir de trois cuill&#232;res &#224; soupe du m&#233;lange cr&#232;me et fromage blanc, bien r&#233;partir sur toute la surface du fond de tarte. R&#233;partir les quartiers de poire et les noix sur le fond de tarte. Enfourner pour 7 &#224; 8 minutes &#224; 230&#176;C. Au sortir du four Emietter grossi&#232;rement le ch&#232;vre sur la tarte flamb&#233;e et saupoudrer de ciboulette. Servir imm&#233;diatement. R&#233;p&#233;ter l'op&#233;ration pour r&#233;aliser la deuxi&#232;me tarte flamb&#233;e. 
 &#160; 
 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
