<document>
	<date>2013-11-10</date>
        <title>C'est dimanche, c'est l&#233;gal - Langhopf (brioche alsacienne)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>alsace</tag>
                <tag>amande</tag>
                <tag>brioche</tag>
                <tag>cannelle</tag>
                <tag>kouglof</tag>
                <tag>noisette</tag>
                <tag>noix</tag>
                <tag>raisin</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les levures sont mes amies</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Le langhopf est une brioche alsacienne, cousin m&#233;connu du c&#233;l&#233;brissime kougelhopf. Pourquoi est-il rest&#233; m&#233;connu et confin&#233; &#224; quelques villages haut-rhinois alors que son cousin s'est export&#233; autour du monde (ou presque)? C'est un myst&#232;re pour moi car honn&#234;tement, le langhopf est bien meilleur que le kougelhopf! Son secret? Il est bien plus gourmand! Son coeur est truff&#233; d'&#233;clats de noix, de noisettes, d'amandes et de raisins.... et il est enrob&#233; de sucre &#224; la cannelle. 
 Les deux brioches &#233;tant cousines, il est fr&#233;quent que les grands-m&#232;res alsaciennes utilisent la m&#234;me recette de p&#226;te &#224; brioche pour le langhopf et le kougelhopf. Et m&#234;me si je ne suis pas une grand-m&#232;re alsacienne, c'est ce que je fais car il n'y a pas meilleure recette que  celle de la grand m&#232;re de Jean  ;) Par contre si vous voulez faire &#231;a dans les r&#232;gles de l'art il vous faut un moule &#224; Langhopf et l&#224; impossible de confondre kougelhopf et langhopf : l'un &#233;tant rond et l'autre allong&#233; ! 
 &#160; 
 &#160;&#160;&#160; 
 &#160; 
 J'ai d&#233;couvert le langhopf &#224;  la p&#226;tisserie Gilg  et je ne peux que vous conseiller d'aller gouter leur langhopf, il est fabuleux. Vous en tomberez raide dingue! Suite &#224; cette d&#233;couverte un p&#232;re No&#235;l aussi gourmand que moi m'a offert le moule ad&#233;quat et il m'a fallu quelques essais pour transformer mon kougelhopf en langhopf : trouver les bonnes quantit&#233;s de noix et de raisins, la bonne technique pour y faire adh&#233;rer le sucre &#224; la cannelle et surtout ne pas faire la b&#233;tise d'ajouter la cannelle dans la p&#226;te (ce qui avait tendance &#224; l'emp&#234;cher de correctement lever). Maintenant la recette est au point et c'est une chouette alternative au kougelhopf, il &#233;tait temps que je partage cette recette alsacienne avec vous! 
 Si par hasard vous souhaitez vous aussi vous &#233;quiper d'un moule &#224; langhopf je n'ai pas d'autre adresse que  Soufflenheim  ou  Brehmer . Cela dit, cette brioche &#233;tant surtout populaire dans le sud de l'Alsace, on en trouve peut &#234;tre un peu plus facilement l&#224; bas... 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Langhopf (Brioche alsacienne &#224; la cannelle et aux noix)   Pour la p&#226;te&#160;: 250mL de lait 65g + des d&#233;s de beurre pour le moule&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   50g + 2 cuill&#232;res &#224; soupe de sucre semoule 1 bonne pinc&#233;e de sel 14g de levure fra&#238;che 500g de farine T45 1 &#339;uf Pour la garniture&#160;: 100g de raisins blonds 50g de noix 50g d&#8217;amandes 50g de noisettes Pour le &#171;&#160;gla&#231;age&#160;&#187; 100g de sucre 1 cuill&#232;re &#224; soupe de cannelle 
 R&#233;aliser la p&#226;te&#160;:  Mettre dans une casserole le lait, le beurre, le sucre et le sel ; faire juste ti&#233;dir en m&#233;langeant pour faire fondre le beurre. Le lait ne doit pas &#234;tre trop chaud (tout juste ti&#232;de) sinon il tuera la levure. Dans un bol, &#233;mietter la levure, y ajouter les deux cuill&#232;res &#224; soupe de sucre et bien m&#233;langer, r&#233;server. (Si la levure se liqu&#233;fie, ce n&#8217;est pas grave). Verser 400g de farine dans un grand bol, former un puits et y verser le m&#233;lange lait &#8211; beurre petit &#224; petit en m&#233;langeant. Ajouter ensuite l&#8217;&#339;uf, bien m&#233;langer puis ajouter le m&#233;lange levure &#8211; sucre, m&#233;langer bien. On peut bien s&#251;r faire tout &#231;a avec kitchounet, &#231;a marche aussi tr&#232;s bien. La p&#226;te est trop liquide pour &#234;tre p&#233;trie, la m&#233;langer pendant 5 minutes : 
 
 si vous travaillez &#224; la main : m&#233;langez &#224; la spatule en grattant le fond du bol plut&#244;t qu&#8217;en faisant des ronds dans le bol 
 si vous travaillez au robot, le laisser m&#233;langer le plus simplement du monde. 
 
 La p&#226;te doit tr&#232;s lisse en sans grumeaux. Ajouter ensuite 100g de farine et p&#233;trir dix minutes.   Mettre ensuite la p&#226;te dans un grand saladier propre, couvrir avec un torchon et laisser lever dans un endroit ti&#232;de et &#224; l&#8217;abri des courants d&#8217;air : la p&#226;te doit doubler de volume. Pendant ce temps pr&#233;parer la garniture en hachant finement les noix, les amandes et des noisettes. M&#233;langer aux raisins. Apr&#232;s cette lev&#233;e, beurrer abondamment le moule en terre, y disposer quelques d&#233;s de beurre au fond. Sur un plan de travail l&#233;g&#232;rement farin&#233;, d&#233;gazer la p&#226;te et la p&#233;trir tr&#232;s bri&#232;vement, ajouter le m&#233;lange raisins et noix et p&#233;trir pour bien les r&#233;partir uniform&#233;ment, disposer la p&#226;te au fond du moule (&#224; mi-hauteur), la tasser un peu pour qu'elle soit bien au fond du moule, couvrir avec un torchon et laisser lever dans un endroit ti&#232;de &#224; l&#8217;abri des courants d&#8217;air : la p&#226;te doit doubler de volume. Pr&#233;chauffer le four &#224; 150&#176;C, enfourner pour 7 minutes puis augmenter le thermostat &#224; 180&#176;C et cuire 30 minutes. Sortir du four, laisser un peu refroidir puis d&#233;mouler sur une grille &#224; p&#226;tisserie et recouvrir abondamment du m&#233;lange sucre et cannelle : frotter le langhopf encore chaud avec le m&#233;lange et si il n'adh&#232;re pas bien, frotter la brioche avec un morceau de beurre et y faire adh&#233;rer le sucre &#224; la cannelle. 
 &#192; noter : si vous utilisez votre moule &#224; langhopf pour la premi&#232;re fois, m&#234;me combat que pour le moule &#224; kougelhopf : bien beurrer le moule, le mettre 10 minutes dans un four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;C, le laisser ensuite refroidir. Quand il est &#224; temp&#233;rature ambiante, le beurrer &#224; nouveau et faire cuire 10 minutes dans un four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;C une seconde fois. Laisser refroidir, rebeurrer, et d&#233;poser votre p&#226;te pour la premi&#232;re utilisation. Un moule &#224; langhopf ne se lave pas : on se contente de l&#8217;essuyer avec un torchon propre. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160;&#160;&#160; 
 &#160;&#160;&#160; 
 &#160;&#160;&#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
