<document>
	<date>2006-10-07</date>
        <title>Encore une tartine pour Cl&#233;a...</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>figue</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>tartine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les levures sont mes amies</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 Cl&#233;a vit dans les cartons, entre deux d&#233;m&#233;nagements, et  elle a demand&#233; &#224; tout le monde de lui faire une tartine &#8230; C&#8217;est vrai les tartines, c&#8217;est super simple et si on sait associer les go&#251;ts &#231;a devient vite d&#233;licieux. C&#8217;est rapide &#224; faire et j&#8217;aime bien le c&#244;t&#233; r&#233;gressif de la tartine! Cependant pour moi il y a une condition sine qua non &#224; la tartine mania : pour faire une bonne tartine, il faut&#8230; du bon pain ! Ca fait d&#233;j&#224; quelque temps que Cl&#233;a a lanc&#233; son appel aux tartines, et vous pouvez voir sa collection  ici. 
 
 
 
 Pour le pain &#224; la cannelle et aux figues&#8230; Pour deux pains 2 sachets de levure s&#232;che 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sucre 150mL de lait 50g de beurre 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sel 1 cuill&#232;re &#224; soupe de cannelle (vous pouvez largement en mettre plus) 750g de farine (et un peu plus pour le plan de travail) 2 &#339;ufs 200g de figues s&#232;ches
 
 
 D&#233;layer la levure avec le sucre dans 200mL d&#8217;eau ti&#232;de. Laisser reposer un quart d&#8217;heure. Faire fondre le beurre et le sel dans le lait ti&#232;de (et pas trop chaud au risque de tuer les levures !) et y ajouter la levure et la cannelle. Bien m&#233;langer. Verser cette pr&#233;paration dans un saladier contenant 500g de farine. P&#233;trir. Quand la p&#226;te est homog&#232;ne, ajouter un &#339;ufs, bien m&#233;langer, ajouter 125g de farine, p&#233;trir, ajouter un &#339;uf, m&#233;langer, ajouter 125g de farine et p&#233;trir. P&#233;trir encore plusieurs minutes et mettre dans un saladier recouvert d&#8217;un torchon humide, laisser lever &#224; temp&#233;rature ambiante jusqu&#8217;&#224; ce que la p&#226;te ait doubl&#233; de volume. P&#233;trir plusieurs minutes la p&#226;te, ajouter les figues s&#233;ch&#233;es coup&#233;es en lamelles, p&#233;trir pour dispatcher les figues un peu partout, et remettre la p&#226;te &#224; nouveau dans un saladier recouvert du torchon humide, laisser &#224; nouveau lever &#224; temp&#233;rature ambiante jusqu&#8217;&#224; ce que la p&#226;te ait doubl&#233; de volume. P&#233;trir et fa&#231;onner deux pains, les d&#233;poser sur une plaque de four recouverte de papier sulfuris&#233; et laisser &#224; nouveau doubler de volume sous un torchon humide.  Avant d&#8217;enfourner, dessiner des stries &#224; la lame de rasoir. Cuire 15 minutes &#224; 250&#176;C (attention, il faudra sans doute recouvrir les pains d&#8217;une feuille de papier aluminium au bout de quelques minutes pour &#233;viter qu&#8217;ils ne bronzent trop) puis 15 minutes &#224; 190&#176;C.  Adapter les temps de cuisson en fonction de la taille des pains.  
 
 Pour la tartine&#8230; 
 
 
 
 Une bonne tranche de pain A peu pr&#232;s 100g de fromage de ch&#232;vre frais Sel et poivre Une dizaine de noisettes concass&#233;es 3 figues d&#233;coup&#233;es en lamelles Un filet de miel Un filet d&#8217;huile d&#8217;olive 
 
 &#160; &#160;  
 
 Alors comme pour toutes les tartines, c'est b&#234;te comme choux... 
 Trancher une bonne tranche de pain, la griller l&#233;g&#232;rement ou la ti&#233;dir un peu par un passage au four. Saler et poivrer le fromage frais, bien m&#233;langer et tartiner grossi&#232;rement la tranche de pain avec ce fromage. Saupoudrer des &#233;clats de noisettes et disposer au-dessus les lamelles de figues. Arroser d&#8217;un filet d&#8217;huile d&#8217;olive et d&#8217;un filet de miel&#8230; et Miam&#8230; c&#8217;est vraiment trop bon ! 
 
 
 Pourquoi y'en a plus? 
 
 
 
 
        </text>
</document>
