<document>
	<date>2014-05-20</date>
        <title>Salade d&#8217;orechiette aux fromages bleus, aux poires et aux &#233;chalotes caram&#233;lis&#233;es </title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>fourme d'Ambert</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>gorgonzola</tag>
                <tag>miel</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>persil</tag>
                <tag>poire</tag>
                <tag>p&#226;te</tag>
                <tag>salade</tag>
                <tag>salade de p&#226;tes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160;&#160; 
 En mati&#232;re de salades de p&#226;tes on peut vite tourner en rond et j'ai parfois du mal &#224; trouver de bonnes id&#233;es un peu originales &#8211; si vous avez des recettes sympas, n&#8217;h&#233;sitez surtout pas &#224; les partager en commentaire :) . Je m'&#233;tais donc un peu d&#233;tourn&#233;e de tout ce qui est salade de p&#226;tes ou pire salade de riz (qui n&#8217;en a pas assez de la salade de riz au thon&#160;?), pourtant quoi de plus pratique quand vous avez une trentaine de copains affam&#233;s &#224; la maison? Cette salade de p&#226;tes aux fromages bleus et aux poires est devenue une de mes alternatives favorites. J&#8217;aime beaucoup les orechiettes et je trouve qu&#8217;elles se pr&#234;tent particuli&#232;rement bien aux salades de p&#226;tes&#160;mais libre &#224; vous d&#8217;utiliser une autre forme de p&#226;te si vous pr&#233;f&#233;rez, j&#8217;aime pr&#233;parer cette salade avec de la fourme d&#8217;Ambert et du gorgonzola au mascarpone mais vous pouvez aussi utiliser du bleu et du gorgonzola si vous pr&#233;f&#233;rez. Cette salade est inspir&#233;e d&#8217;une salade d&#233;couverte  chez Tibits  (qui eux  la pr&#233;pare au Stilton) et elle a l&#8217;avantage de pouvoir se pr&#233;parer pendant l&#8217;hiver (ce qui n&#8217;est pas le probl&#232;me actuel mais qui est toujours utile pour les soir&#233;es entre copains pendant les mois d'hiver). &#160;Cette salade est donc parfaite pour les soir&#233;es entre copains mais je la recommande aussi vivement pour les brunches... et les pique-niques! 
 &#160; 
 
 On peut sans probl&#232;me pr&#233;parer cette salade la veille, elle est (presque) meilleure le lendemain! 
 Pour un saladier 500g d&#8217;orechiette 250g de fourme d&#8217;Ambert 150g de gorgonzola au mascarpone 4 poires William Jus de citron 8 petites &#233;chalotes (ou 3 gros oignons) Huile d&#8217;olive 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de miel Persil plat finement &#233;minc&#233; Pour la vinaigrette 6 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 3 cuill&#232;res &#224; soupe de vinaigre de cidre (ou de vin rouge) Sel &amp; Poivre du moulin 
 Cuire les orechiette al dente. Les &#233;goutter et les laisser refroidir. Pendant ce temps d&#233;couper les deux fromages en d&#233;s (plus d&#233;licat pour le gorgonzola au mascarpone, faites au mieux). Peler, &#233;p&#233;piner et d&#233;tailler les poires en petits d&#233;s. Assaisonner de jus de citron pour les emp&#234;cher de noircir. Peler et &#233;mincer tr&#232;s tr&#232;s finement les &#233;chalotes, les faire revenir dans un filet d&#8217;huile, elles doivent devenir translucides mais ne pas bruler (sinon ajouter un peu d&#8217;eau). Ajouter alors le miel et ne pas cesser de m&#233;langer les &#233;chalotes pour qu&#8217;elles caram&#233;lisent sans bruler. Retirer du feu. Quand les p&#226;tes sont &#224; temp&#233;rature ambiante les mettre dans un saladier. Ajouter le gorgonzola au mascarpone et m&#233;langer pour le r&#233;partir uniform&#233;ment. Ajouter ensuite les d&#233;s de fourme, les &#233;chalotes, les d&#233;s de poires et le persil. Bien m&#233;langer, couvrir et r&#233;server au frais. Au moment de servir r&#233;aliser la vinaigrette en m&#233;langeant tous les ingr&#233;dients et assaisonner la salade, bien m&#233;langer. 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
