<document>
	<date>2014-02-07</date>
        <title>Tiramisu</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>biscuit</tag>
                <tag>cacao</tag>
                <tag>caf&#233;</tag>
                <tag>italie</tag>
                <tag>mascarpone</tag>
                <tag>tiramisu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 
 &#160; 
 Vous n&#8217;avez certes sans doute pas besoin d&#8217;une ni&#232;me recette de tiramisu mais moi quand je me suis rendue compte que la recette que j&#8217;utilise n&#8217;&#233;tait pas publi&#233;e ici j&#8217;ai d&#233;cid&#233; d&#8217;y rem&#233;dier. Ca m&#8217;&#233;vitera de la chercher en vain au moment de faire ma liste des courses&#160;;) En mati&#232;re de tiramisu, on a beau faire preuve de cr&#233;ativit&#233; pour moi aucune variante n&#8217;arrive &#224; hauteur de la version classique (sauf peut &#234;tre  celle au citron &#8230;) 
 &#160; 
  Classique 
 Recette photocopi&#233;e dans ma tendre jeunesse d&#8217;un Cuisine et Vins de France de ma m&#232;re Pour un plat &#224; gratin de 15x25 centim&#232;tres environ 5 &#339;ufs (5 jaunes + 3 blancs)  100g de sucre  2 cuill&#232;res &#224; soupe de vin de Marsala (j&#8217;utilise aussi du  rhum caf&#233;/vanille )  400 g de mascarpone   1 pinc&#233;e de sel 60 biscuits boudoirs  300mL de caf&#233; tr&#232;s fort  1 &#224; 2 cuill&#232;res &#224; soupe de cacao amer 
 A r&#233;aliser la veille. Casser les &#339;ufs en s&#233;parant les blancs des jaunes. Fouetter les jaunes d'&#339;ufs avec le sucre jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse et triple de volume. Ajouter alors 1 cuill&#232;re &#224; soupe de marsala puis ajouter le mascarpone par petites cuiller&#233;es&#160; en soulevant d&#233;licatement la masse avec une spatule pour la garder l&#233;g&#232;re et &#233;viter qu'elle retombe. Monter 3 blancs en neige ferme avec 1 pinc&#233;e de sel. Incorporer-les d&#233;licatement &#224; la pr&#233;paration en la soulevant avec une spatule. Verser le caf&#233; refroidi dans une assiette creuse. Ajouter 1 cuill&#232;re &#224; soupe de marsala. Tremper rapidement les biscuits boudoirs dedans, sans trop les imbiber et les disposer au fur et &#224; mesure dans le plat. Recouvrir de la moiti&#233; de la cr&#232;me au mascarpone, garnir d&#8217;une deuxi&#232;me couche de biscuits imbib&#233;s de caf&#233; et finir par le reste de cr&#232;me au mascarpone. Lisser la surface avec une spatule. Mettre au frais pour la nuit (ou au moins 6 heures). Au moment de servir, tamiser le cacao &#224; travers une passoire fine au-dessus du tiramisu, afin d'en couvrir toute la surface (si vous voulez un tiramisu &#233;toil&#233; comme sur la photo, d&#233;couper des &#233;toiles dans du papier bristol, les d&#233;poser sur le tiramisu et poudrer de cacao. Enlever ensuite d&#233;licatement les &#233;toiles en bristol avec la pointe d&#8217;un couteau). &#160;&#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
