<document>
	<date>2014-12-15</date>
        <title>Macarons Coco-Choco, &#233;clats de pistaches</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>coco</tag>
                <tag>macaron</tag>
                <tag>no&#235;l</tag>
                <tag>pistache</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 
 &#160; 
 Enfin une recette de bredele! ;) Cette fois ci un classique, le macaron coco, revisit&#233; via un petit twist sympa &#224; savoir un peu de chocolat et des &#233;clats de pistaches et tout de suite vos macarons coco prennent une autre envergure et un potentiel addictif encore plus important! J'ai trouv&#233; cette recette  sur le blog A tasty love story , je l'ai test&#233;e l'an dernier et ce fut un tel succ&#232;s que je l'ai refaite cette ann&#233;e! La recette originale trempe les macarons dans un m&#233;lange de pistaches et de gingembre confit mais je ne suis pas une fan ultime du gingembre confit donc j'ai gard&#233; uniquement les pistaches. Le macaron coco en lui m&#234;me n'est pas sec mais terriblement moelleux, bref la recette est vraiment parfaite! 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Macarons Coco-Choco, &#233;clats de pistache 
 Une recette du blog A tasty love story Pour 20 macarons&#160;: 4 oeufs 120g de sucre semoule 1 pinc&#233;e de sel 1 cuill&#232;re &#224; soupe d&#8217;extrait de vanille maison Le zeste d&#8217;un citron jaune bio finement &#233;minc&#233; 50g de beurre fondu 240g de coco D&#233;coration&#160;: 200g de chocolat noir dessert 35g de pistaches mond&#233;es non sal&#233;es 
 Dans un bol fouetter les &#339;ufs, le sucre, le sel, la vanille et les zestes de citron jusqu&#8217;&#224; avoir un m&#233;lange mousseux. Ajouter ensuite le beurre fondu et la coco. M&#233;langer puis laisser reposer 15 minutes pour que la pr&#233;paration devienne un peu plus ferme (la coco va absorber le liquide). Pr&#233;chauffer le four &#224; 175&#176;C. Recouvrir la plaque du four de papier sulfuris&#233;. Pr&#233;lever un peu de pr&#233;paration &#224; la noix de coco et former un c&#244;ne ou une pyramide. D&#233;poser sur la plaque du four. R&#233;p&#233;ter l&#8217;op&#233;ration avec le reste de la pr&#233;paration. Cuire 10 &#224; 12 minutes&#160;: les macarons doivent &#224; peine dorer (attention si vous faites des macarons plus petits le temps de cuisson sera plus court sinon les macaron seront trop secs). Laisser refroidir puis d&#233;placer sur une grille, laisser ensuite compl&#232;tement refroidir. Faire fondre le chocolat au bain marie, concasser les pistaches. Tremper la base des macarons dans le chocolat fondu, les d&#233;poser sur le c&#244;t&#233; sur une feuille de papier sulfuris&#233;, laisser le chocolat s&#233;cher*. Une fois le chocolat pris, tremper la base des macarons une nouvelle fois dans le chocolat fondu, laisser le chocolat &#224; peine prendre puis les saupoudrer d&#8217;&#233;clats de pistache (ou plus simple les tamponner contre les &#233;clats de pistache). Laisser ensuite compl&#232;tement s&#233;cher*. * A c&#244;t&#233; d&#8217;une fen&#234;tre ouverte si vous &#234;tes press&#233;s. 
 &#160; 
 &#160;  &#160; &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
