<document>
	<date>2008-12-31</date>
        <title>Tartelettes croustillantes au chocolat, mousse au bailey&#8217;s</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>bailey's</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>feuille filo</tag>
                <tag>mousse</tag>
                <tag>siphon</tag>
                <tag>tarte au chocolat</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chocoholic</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Notre dessert pour un No&#235;l gourmand entre filles ! Cette id&#233;e m&#8217;est venue en regardant  Giada De Laurentiis  r&#233;aliser des tartelettes au chocolat blanc et nutella  &#171; White Chocolate Hazelnut Tartlets &#187; , je n&#8217;ai gard&#233; que l&#8217;id&#233;e de ses corolles en feuilles filo, n&#8217;&#233;tant ni fan de chocolat blanc ni de nutella. J'ai utilis&#233; ces corolles pour faire des tartelettes au chocolat, et pour les rendre compl&#232;tement irr&#233;sistibles, j&#8217;y ai ajout&#233; une touche de chantilly au bailey&#8217;s. Pour la chantilly n&#8217;h&#233;sitez pas &#224; adapter les proportions en fonction de votre penchant pour le bailey&#8217;s/l&#8217;alcoolis&#233;. 
 &#160; 
 
 Tartelettes croustillantes fortes en chocolat, mousse au bailey&#8217;s 
 Pour 8 tartelettes Pour les corolles 16 Feuilles filo ou feuilles de brick Du beurre fondu Pour la ganache ( recette de V&#233;ronica ) 350g de chocolat noir 70% minimum 3 cuill&#232;res &#224; soupe de miel 400mL de cr&#232;me &#233;paisse 100g de beurre Pour la chantilly 75mL de bailey&#8217;s  200mL de cr&#232;me fleurette Et aussi Moule &#224; muffins (plaque m&#233;tallique de pr&#233;f&#233;rence) 1 siphon (0,5L) 2 cartouches pour le siphon R&#233;aliser les corolles : Pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C. D&#233;couper les feuilles de brick ou les feuilles filo en carr&#233; de 20 &#224; 22 centim&#232;tres de c&#244;t&#233; environ (on doit obtenir 16 carr&#233;s). D&#233;couper de m&#234;me 8 carr&#233;s de papier sulfuris&#233;. Prendre un carr&#233; de papier sulfuris&#233;, y d&#233;poser un carr&#233; de feuille filo, le beurrer avec un pinceau, superposer dessus en d&#233;cal&#233; un autre carr&#233; de feuille filo, le beurrer. On va donner aux feuilles filo une forme de coupelle, de fond de tarte : on fonce les moules &#224; muffins avec ces "doubles-carr&#233;s" de feuilles filo, en enfon&#231;ant bien &#224; deux reprises pour bien maintenir la forme voulue mais comme c&#8217;est volumineux, on fait &#231;a une fois sur deux dans les creux du moule &#224; muffins. J&#8217;esp&#232;re que je m&#8217;explique clairement. R&#233;p&#233;ter l&#8217;op&#233;ration huit fois afin d&#8217;obtenir huit fonds de tartelettes. Enfourner pour 7 &#224; 10 minutes. Surveiller bien, le temps de cuisson peut pas mal varier d&#8217;un four &#224; l&#8217;autre et &#231;a peut tr&#232;s vite colorer. Les feuilles doivent &#234;tre dor&#233;es. Laisser un peu refroidir dans le moule &#224; muffin, d&#233;mouler, enlever la feuille de papier sulfuris&#233; puis laisser refroidir sur une grille. R&#233;aliser la ganache au chocolat : Faire fondre le chocolat au bain marie puis y ajouter le miel, bien remuer, ajouter la cr&#232;me et enfin le beurre. Le m&#233;lange doit &#234;tre bien homog&#232;ne.  Garnir les corolles de feuilles filo avec cette ganache. Faire prendre au frigo. R&#233;aliser la chantilly au bailey&#8217;s : Un peu avant de servir, mettre dans le siphon le bailey&#8217;s et la cr&#232;me fleurette, refermer, charger en gaz, m&#233;langer, laisser un peu reposer.  Disposer les tartelettes au chocolat dans les assiettes, ajouter une bonne pointe de chantilly au bailey&#8217;s et servir ! 
 &#160;  
 
 
 &#160; 
 
 Bon r&#233;veillon et tr&#232;s bonne ann&#233;e &#224; tous! 
 &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
