<document>
	<date>2014-06-26</date>
        <title>La solidarit&#233;</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresse</tag>
                <tag>adresses alsaciennes</tag>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>alsace</tag>
                <tag>restaurant</tag>
                <tag>strasbourg</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 &#160;&#160;  
 &#160; 
 A la solidarit&#233; la carte mixe facilement plats bistros (salade aux trois carottes, sardines La Belle Iloise, onglet &#224; l&#8217;&#233;chalote, mousse au chocolat &#224; la f&#232;ve tonka), plats &#224; la mode (burger, cheesecake) et cuisine alsacienne (S&#252;riknepfle, W&#228;dele caram&#233;lis&#233; &#224; la Licorne Black), les couverts sont dispos&#233;s sur les tables en bois dans des vieilles conserves de soupe de poisson La Belle Iloise, le pain arrive dans des corbeilles en papier kraft, les cocktails sont r&#233;ussis et se partagent la carte avec de la bionade, les banquettes et les tables en terrasse sont super sympa, les luminaires hyper stylis&#233;s, on peut s&#8217;assoir dans des canap&#233;s ou sur des chaises m&#233;talliques et un des murs est taggu&#233;. Bref, le d&#233;cor est r&#233;ussi, l&#8217;ambiance est sympa et la cuisine est plut&#244;t bonne&#160;: je n&#8217;ai pas tout go&#251;t&#233; mais pour le moment j&#8217;ai une nette pr&#233;f&#233;rence pour les knepfle acidul&#233;es aux petits l&#233;gumes et j&#8217;aime beaucoup leurs cocktails (notamment le Basile, un gin tonic au basilic et citron vert). Alors oui vous l&#8217;avez devin&#233;, c&#8217;est un endroit typiquement fait pour les bobos mais comme c&#8217;est un endroit sympa on ne va pas bouder notre plaisir&#160;! Seul reproche&#160;: la musique est parfois un peu forte ce qui n&#8217;est pas toujours pratique quand on partage une grande table avec les copains, alors que l&#8217;endroit s&#8217;y pr&#234;te justement parfaitement (mais vous pouvez aussi y faire un d&#233;jeuner rapide &#224; midi au soleil sur la terrasse - plat du jour &#224; la carte). Bon, &#231;a m&#8217;agace un peu cette date accol&#233;e &#224; leur nom (1970)&#8230;  qui existait ici avant n&#8217;avait pas grand-chose &#224; voir avec celle-ci, je suis bien plac&#233;e pour le savoir puisque j&#8217;ai habit&#233; la rue et &#231;a ressemblait plut&#244;t &#224; un PMU ou on n&#8217;avait pas trop envie d&#8217;entrer&#160;;) 
   
  5 rue du Travail 67000 Strasbourg T&#233;l&#233;phone&#160;: 03 88 22 01 24   Cocktails de 7 &#224; 9 euros Entr&#233;es de 6 &#224; 9 euros Plats de 12 &#224; 17 euros Dessert de 4 &#224; 7 euros 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
