<document>
	<date>2014-09-06</date>
        <title>Code Bar </title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresse</tag>
                <tag>adresses alsaciennes</tag>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>bar</tag>
                <tag>cocktail</tag>
                <tag>strasbourg</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 
 Le code bar se d&#233;marque des autres bars &#224; cocktails strasbourgeois par une carte pointue et originale, de quoi changer des mojito, cosmo et pina colada. L&#8217;endroit est exigu et j&#8217;aime bien m&#8217;asseoir au bar et assister &#224; la pr&#233;paration des cocktails, admirer le soin apport&#233; au dressage des verres, le soucis du d&#233;tail allant jusqu&#8217;au choix du verre toujours adapt&#233; au genre du cocktail&#160;: un verre un peu r&#233;tro pour un cocktail un peu vintage au pim&#8217;s&#8230; 
 Il faut mieux venir ici pour d&#233;couvrir de nouveaux cocktails et se laisser s&#233;duire par la carte qui regorge de petites merveilles... au choix parmi mes favoris le Blood Diamond&#160;(Liqueur de cannelle, champagne, pur&#233;e framboise et vanille), le septi&#232;me p&#233;ch&#233;&#160;(pur&#233;e de p&#232;che, basilic et champagne), le Blue Elizabeth&#160;(gin, liqueur de fleur de sureau, rhubarb bitter et angostura bitter), le Kaiju&#160;(gin, poivre noir, th&#233; vert matcha, liqueur de pomme verte et gingembre) et une version luxueuses du kir &#224; la liqueur de framboise noires et au champagne. Si je me limite souvent &#224; mes deux alcools favoris, le gin et le champagne, tous les alcools sont bien repr&#233;sent&#233;s &#224; la carte, alliant m&#233;langes insolites, valeurs s&#251;res, herbes aromatiques et fruits frais. 
 Les moins t&#233;m&#233;raires pourront demander un cocktail plus classique sans probl&#232;me. Les barmen sont &#224; l&#8217;&#233;coute et ont vraiment l&#8217;envie de vous faire d&#233;couvrir de nouvelles choses&#160;; si vous y allez &#224; un moment ou l&#8217;endroit n&#8217;est pas bond&#233; vous pourrez bavarder avec eux et leur demander de plus amples informations sur des alcools que vous connaissez de vue et de nom sans y avoir go&#251;t&#233;. Avec mon acolyte du gin, nous avons pu comparer gr&#226;ce &#224; deux mini shooter le Bombay Sapphire &#224; sa version East et avec N. le barman nous a fait gout&#233; le pim&#8217;s qui nous intriguait depuis tant d&#8217;ann&#233;es&#160;; comme nous avons tout deux bien aim&#233; on lui a fait confiance et on a ensuite choisi un cocktail tr&#232;s frais &#224; base de pim&#8217;s, agrumes, concombre et menthe&#160;: d&#233;licieux&#160;! 
 L&#8217;endroit est vraiment sympa et la musique est bonne. Avec les copines ont en a fait une &#233;tape incontournable de nos tourn&#233;es de bars strasbourgeois (j&#8217;en connais une qui garde un sacr&#233; souvenir de leur Porn star&#160;: vodka infus&#233;e &#224; la vanille, liqueur de vanille, liqueur de fruit de la passion, pur&#233;e de fruits de la passion, accompagn&#233; d&#8217;un shooter de champagne ^^) mais j&#8217;y vais aussi avec N. pour boire un verre en ap&#233;ro ou en sortant du resto. 
 Et vous, vous avez un bar &#224; nous conseiller pour notre prochaine tourn&#233;e? 
 Le 39 rue du Vieil H&#244;pital 67000 Strasbourg Ouvert de 18h00 &#224; 4h00 7j/7 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
