<document>
	<date>2014-11-05</date>
        <title>La m&#233;tamorphose du topi</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>gnocchi</tag>
                <tag>topinambour</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 &#160; 
 &#160; 
 Si vous avez un jardin et que vous y avez plant&#233; des topinambours vous savez sans doute que g&#233;n&#233;ralement quand les topi arrivent, ils n&#8217;arrivent pas seuls et qu&#8217;il faut parfois ruser pour en venir &#224; bout si on ne veut pas  toujours  les transformer en soupe. Depuis l&#8217;an dernier j&#8217;ai trouv&#233; la parade&#160;: les gnocchis de topinambour&#160;! Et vous vous les transformez comment vos topi&#160;? 
 Pour les gnocchis, c&#8217;est si simple que ca ne m&#233;rite pas vraiment de recette. Vous pouvez &#233;plucher et cuire les topinambours ou les cuire et les &#233;plucher - dans l&#8217;ordre que vous pr&#233;f&#233;rez. Depuis quelques temps je les cuis dans de l&#8217;eau additionn&#233;e de bicarbonate de soude ce qui semblerait &#234;tre une astuce de grand-m&#232;re pour mettre &#224; mal le pouvoir p&#233;tog&#232;ne et l&#233;g&#232;rement inconvenant du topi. Une fois vos topi cuits et &#233;pluch&#233;s les passer au presse pur&#233;e puis dess&#233;cher la pur&#233;e dans une casserole sur feu vif. Dans un bol ajouter de la farine, les proportions sont volontairement vagues car &#224; adapter selon l&#8217;humidit&#233; de votre pur&#233;e mais pour vous donner une id&#233;e des quantit&#233;s, pour 450g de pur&#233;e de topinambour j&#8217;ajoute &#224; peu pr&#232;s 100g de farine de seigle (ou parfois aussi de la farine de ch&#226;taigne, mais un peu moins, genre 50g) et 250g de farine de bl&#233;. On pourrait en ajouter plus mais je garde volontairement une p&#226;te un peu molle, la travailler sur un plan de travail bien farin&#233;, former un gros boudin, y d&#233;couper des petits morceaux, les rouler dans la farine et entre la paume des mains. La recette est un peu rustique entre le topinambour et la farine de seigle donc je forme des boules un peu grossi&#232;res, de toutes fa&#231;ons il faudrait plus de farine pour fa&#231;onner des gnocchis fermes et ray&#233;s &#224; la fourchette. Fariner un peu les gnocchis obtenus. On peut les laisser reposer sur une feuille de papier sulfuris&#233; en &#233;vitant de les faire se toucher, couvrir d&#8217;un torchon jusqu&#8217;au moment de la cuisson. Cuire dans une grande quantit&#233; de bouillon de l&#233;gumes ou d&#8217;eau sal&#233;e&#8230; libre &#224; vous de les accompagner comme bon vous semble, vous pouvez aussi les faire po&#234;ler mais ce n&#8217;est pas ce que je pr&#233;f&#232;re. Tr&#232;s bon avec du jus de poulet r&#244;ti (d&#233;graiss&#233;), avec un gibier en sauce&#8230; mais plus la sauce est cors&#233;e plus elle effacera le gout du topi. Avec ces quantit&#233;s on a des gnocchis en accompagnement pour 4 personnes.  
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
