<document>
	<date>2006-11-15</date>
        <title>Courge-Attitude &#8211; Moi aussi je suis une victime de la mode - Episode 3</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>courge</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 La courge spaghetti c&#8217;est une courge tr&#232;s marrante et ludique&#8230; Et je suis s&#251;re que c&#8217;est la courge magique pour les desperate mothers qui veulent faire manger des l&#233;gumes &#224; leur rejetons&#8230; et qui n&#8217;h&#233;sitent pas pour cela &#224; mentir outrageusement sur la marchandise &#171; Mon choux, je t&#8217;ai fait des spaghettis ce soir &#187;&#8230; Mouahahah&#8230;vaste blague, des spaghettis oui, mais des nouilles non&#8230;  
 Bref, pour ma premi&#232;re exp&#233;rience avec ces faux spaghettis, j&#8217;ai &#233;t&#233; attir&#233; par  la recette de &#171; Toque Toques ! &#187;  &#224; savoir&#8230; Courge spaghetti fa&#231;on cacio e pepe Pour 2 personnes &#189; courge spaghetti sel pistils de safran 2 cuill&#232;res &#224; soupe d'huile d'olive 70 g de pecorino romano sec fra&#238;chement r&#226;p&#233; (&#224; d&#233;faut : du parmesan) poivre du moulin Nettoyer la courge et la faire cuire pendant 40 minutes dans un fait-tout plein d'eau sal&#233;e bouillante.  R&#233;cup&#233;rer tant bien que mal la courge cuite et r&#233;server une louche d&#8217;eau de cuisson. Couper la courge en deux sans se br&#251;ler (l&#224; je n&#8217;ai utilis&#233; qu&#8217;une des deux moiti&#233;s), enlever les graines et les fils du centre puis r&#233;cup&#233;rer la chaire sous la forme des spaghetti &#224; l&#8217;aide d&#8217;une fourchette. Faire chauffer l'huile d'olive dans une sauteuse et ajoutez les spaghetti avec quelques pistils de safran, les faire revenir pendant quelques minutes en remuant. Ajoutez une cuill&#232;re &#224; soupe d'eau de cuisson et quand elle est presque &#233;vapor&#233;e ajouter le fromage et une bonne dose de poivre. Remuez. Verdict :  je n&#8217;ai pas pens&#233; &#224; la go&#251;ter nature (je le ferai demain avec l&#8217;autre moiti&#233;), mais je pense que la courge en elle-m&#234;me est plut&#244;t fade donc il ne faut pas avoir peur face &#224; une telle quantit&#233; de pecorino et ne pas l&#233;siner sur le poivre. Agr&#233;ment&#233; de cette fa&#231;on, c&#8217;&#233;tait tr&#232;s bon : l&#8217;aspect des spaghetti mais avec plus de croquant, ce qui n&#8217;&#233;taient pas pour me d&#233;plaire apr&#232;s avoir mang&#233; mes courges  en soupe  ou  en pur&#233;e .&#160; Recette compl&#232;tement approuv&#233;e ! 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
