<document>
	<date>2006-11-16</date>
        <title>Courge-Attitude &#8211; Moi aussi je suis une victime de la mode - Episode 4</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>bouillon</tag>
                <tag>courge</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; &#160; Voici le dernier &#233;pisode de mes aventures au pays des courges (je vais pouvoir commencer &#224; manger autre chose ;). Je me suis bien amus&#233;e &#224; les cuisiner, moi qui n&#8217;en avais jamais achet&#233; avant cet &#171; hiver &#187; (faut dire que ma m&#232;re n&#8217;est pas tr&#232;s courge, je n&#8217;ai pas &#233;t&#233; &#233;lev&#233;e aux cucurbitac&#233;es alors il m&#8217;a fallu un peu de temps pour me jeter &#224; l&#8217;eau). Et pour ce dernier &#233;pisode, je me suis occup&#233; de  l&#8217;autre moiti&#233; de ma courge spaghetti  en craquant cette fois pour  une recette de AnneE  : La courge spaghetti en bouillon, mais je n&#8217;ai pas ajout&#233; de d&#233;s de Maroilles comme elle. Courge Spaghetti en bouillon &#189; courge spaghetti &#189; L de bouillon de volaille 2 petites pommes de terre Fleur de sel Poivre blanc 
 Faire cuire la courge pendant 40 minutes dans un fait-tout plein d'eau sal&#233;e bouillante.  R&#233;cup&#233;rer tant bien que mal la courge cuite, la couper en deux sans se br&#251;ler (j&#8217;ai utilis&#233; la seconde moiti&#233;,  la premi&#232;re ayant servi hier ), enlever les graines et les fils du centre puis r&#233;cup&#233;rer la chaire sous la forme des spaghetti &#224; l&#8217;aide d&#8217;une fourchette. Faire chauffer le bouillon de volaille, &#233;plucher les pommes de terre et les couper en d&#233;s, les faire cuire dans le bouillon 10/15 minutes. Mixer au mixeur-plongeur et rectifier l&#8217;assaisonnement en sel et poivre. Ajouter les spaghettis de courge au bouillon et d&#233;guster bien chaud. C'est vraiment tr&#232;s bon! Celle l&#224; aussi, je l'adopte! 
 &#160; Puisque je suis dans le jaune de la courge spaghetti, photo prise sur le parking de la fac aujourd'hui... Qui a dit qu'il faisait moche &#224; Strasbourg? Vous avez vu ce ciel bleu ? m&#234;me pas besoin de traficoter les photos! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
