<document>
	<date>2015-05-20</date>
        <title>Poires r&#244;ties &#224; la vanille &amp; Navettes proven&#231;ales</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>biscuit</tag>
                <tag>fleur d'oranger</tag>
                <tag>navette</tag>
                <tag>poire</tag>
                <tag>provence</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts aux fruits</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 
 &#160; 
 Quand j'ai vu  cette recette de poires r&#244;ties chez Smitten Kitchen  j'ai craqu&#233; et elles furent de la partie pour notre premier pique nique de l'ann&#233;e. Elles se d&#233;gustent ti&#232;des et doivent &#234;tre parfaites avec une glace &#224; la vanille, un granola et du yaourt le matin&#160;ou tout simplement de la cr&#232;me fraiche et m&#234;me pourquoi pas avec un bon cheesecake cr&#233;meux... mais nous les avions simplement accompagn&#233;es de navettes (et pour les navettes je suis all&#233;e prendre  la recette chez cakes and the city , une valeur s&#251;re). Les poires encore ti&#232;des ont att&#233;ri dans le panier &#224; v&#233;lo pour un premier pique nique dans notre tout "nouveau" jardin, il faudra que je vous raconte cette nouvelle aventure: apr&#232;s des ann&#233;es de liste d'attente nous avons enfin obtenu un jardin familial au tout d&#233;but de l'ann&#233;e et apr&#232;s de gros travaux pour le remettre en &#233;tat, les plantations ont pu commencer et on a d&#233;j&#224; pu go&#251;ter nos premi&#232;res fraises et nos premiers radis! Youhou! J'attends impatiemment l'aquisition de chiliennes pour aller y bronzer tout l'&#233;t&#233; mais en attendant nous avons d&#233;j&#224; le barbecue, brochettes et saucisses en perspective, nous allons pouvoir reprendre activement  notre fabrication artisanale de saucisses ! 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 Poires r&#244;ties &#224; la vanille 
 Une recette de smitten kitchen 1 gousse de vanille 50g de sucre 700g de poires fermes (5 poires) 3 cuill&#232;res &#224; soupe de jus de citron 2 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;eau 2 cuill&#232;res &#224; soupe de beurre 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 190&#176;C. Fendre la gousse de vanille en deux dans la longueur et &#224; l&#8217;aide de la pointe d&#8217;un couteau r&#233;cup&#233;rer les graines de vanille, les m&#233;langer au sucre Peler les poires, les couper en deux, enlever la partie dure et les &#233;p&#233;piner &#224; l&#8217;aide d&#8217;une cuill&#232;re parisienne, les disposer dans un plat &#224; gratin, face &#233;p&#233;pin&#233;e sur le haut, arroser de jus de citron et saupoudrer de sucre &#224; la vanille, d&#233;poser un d&#233;s de beurre au c&#339;ur de chaque demie poire. Disposer les deux morceaux de la gousse de vanille dans le plat ainsi que l&#8217;eau. Enfourner 30 minutes en les nappant de la sauce &#224; la mi-temps, au bout de ce temps retourner les poires et les remettre au four pour 10 minutes. D&#233;guster chaud ou ti&#232;de, nature, avec une glace &#224; la vanille ou au yaourt ou avec une cuill&#232;re &#224; soupe de cr&#232;me fraiche. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 Navettes proven&#231;ales 
 Une recette de cakes in the city Pour une quarantaine de navettes 380g de farine 180g de sucre glace 1 pinc&#233;e de sel 2 gros &#339;ufs 50g de beurre mou 1 cuill&#232;re &#224; soupe d'eau de fleur d'oranger 
 M&#233;langer la farine, le sucre et le sel. Ajouter les &#339;ufs et le beurre ramolli. Terminer en ajoutant progressivement l'eau de fleur d'oranger (si vous &#339;ufs ne sont pas gros il vous faudra peut &#234;tre rajouter aussi 2-3 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;eau). La p&#226;te doit &#234;tre assez ferme. Former une boule, emballer dans un sac cong&#233;lation et r&#233;server au frigo pendant 30 minutes. 
 Couper la p&#226;te en 4 morceaux, avec chaque morceau fa&#231;onner un long boudin d'1,5 centim&#232;tres de section. Couper des tron&#231;ons de 6 cm de long et rouler les extr&#233;mit&#233;s sous la paume des mains pour les affiner et donner aux navettes leur forme caract&#233;ristique. 
 D&#233;poser les navettes sur une plaque de cuisson recouverte de papier sulfuris&#233; et avec un bon couteau lisse les entailler profond&#233;ment dans le sens de la longueur &#224; l'aide. Laisser reposer pendant 2 heures. 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. Cuire 10 &#224; 12 minutes, elles doivent &#234;tre &#224; peine dor&#233;es 
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
