<document>
	<date>2006-12-08</date>
        <title>Des p&#226;tes oui, mais pas des italiennes... Episode 2</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>concombre</tag>
                <tag>japonais</tag>
                <tag>p&#226;te</tag>
                <tag>somen</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 Botte de somen en bouilllon froid 
 Pour deux personnes: 4 cuill&#232;res &#224; soupe de mirin 4 cuill&#232;res &#224; soupe de sauce soja  1 cuill&#232;re &#224; soupe de copeaux de bonite 1/4 de concombre 2 bottes de somen  ciboulette gingembre en poudre ou r&#226;p&#233; s&#233;same blond 
 
 Note sur les ingr&#233;dients : Le mirin  est un vin de riz sucr&#233; qui a un tr&#232;s faible titre (autour de 10%), c&#8217;est un alcool doux, &#224; la saveur d&#233;licate. Il aurait la propri&#233;t&#233; d&#8217;enlever la mauvaise odeur au poisson. Il se fabrique avec du riz collant cuit &#224; la vapeur, du sak&#233; et du k&#244;ji (un microorganisme qui a la propri&#233;t&#233; enzymatique de transformer l&#8217;amidon en sucre). On m&#233;lange ces trois ingr&#233;dients et on les laisse &#224; 20&#176;C pendant 2/3 mois, on filtre et l&#8217;on obtient le mirin qui est parfois affin&#233; pendant plusieurs ann&#233;es. Les somen  est une des vari&#233;t&#233;s de nouilles japonaises comme l&#8217;udon et le hiyamugi, &#224; base de farine de bl&#233;. La diff&#233;rence entre ces trois types de p&#226;tes r&#233;side dans leur diam&#232;tre : celui du somen est inf&#233;rieur &#224; 1,3mm, celui du hiyanugi est compris entre 1,3 et 1,7mm et &#224; partir de 1,7mm, ce sont des udon. Les copeaux de bonite s&#233;ch&#233;s et fum&#233;s ou Katsuobushi: Pour les pr&#233;parer, les filets de bonites sont cuits, puis s&#233;ch&#233;s, fum&#233; et r&#226;p&#233; finement. On les utilise principalement pour faire le dashi, mais aussi comme condiment. Pour plus d'info sur les ingr&#233;dients de la cuisine japonaise, c'est  ici . 
 
 Mettre le mirin dans une casserole et porter &#224; &#233;bullition. Ajouter ensuite la sauce soja, les copeaux de bonite, 400 ml d&#8217;eau et ramenez &#224; &#233;bullition. Maintenir l&#8217;&#233;bullition 3 minutes puis passez au chinois. Laisser refroidir. Peler le concombre, couper-le en deux dans de sens de la longueur, enlever les graines et &#233;mincer un quart du concombre en fines lamelles. Faites cuire les p&#226;tes dans de l&#8217;eau bouillante. Attention, elles cuisent tr&#232;s rapidement ! Veiller &#224; les &#233;goutter quand elles sont encore tr&#232;s al dente. Une fois dans la passoire, les arroser abondamment d&#8217;eau froide. Verser de la sauce froide dans les bols, y mettre une bonne poignet de somen par bol, surmonter de lamelles de concombre, de ciboulette, de gingembre et de s&#233;same. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
