<document>
	<date>2006-12-18</date>
        <title>Vive les collerettes !</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>macaron</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; &#160; 
 J&#8217;ai  test&#233; une fois  la recette de macarons &#224; base de meringue italienne de  Mercotte , mais sans grande conviction en ce qui concerne la texture et le go&#251;t, je reste une inconditionnelle adepte des &#171; autres macarons &#187; que je trouve plus biscuit&#233;s, sans meringue italienne. De toutes fa&#231;on, ce n&#8217;est pas &#233;tonnant, la meringue et moi on n&#8217;est pas copain, j&#8217;aime pas &#231;a ! Et si  Mercotte est la reine des macarons &#224; la meringue italienne , la reine des &#171; autres macarons &#187; c&#8217;est  Marina . J&#8217;ai donc suivi  quasi  &#224; la lettre  sa recette de macarons au citron . La recette est parfaite et marche comme sur des roulettes. J&#8217;ai d&#8217;ailleurs d&#233;cid&#233; qu&#8217;&#224; partir de maintenant je garderai sa recette de base pour tous les macarons que je d&#233;ciderai de faire. Je vous conseille d&#8217;aller voir toutes ses petites merveilles sur  son site . Personnellement ce n&#8217;est pas la premi&#232;re fois que je fais des macarons (voir  ici  et  ici ), mais derni&#232;rement je m&#8217;&#233;tais fait tr&#232;s peur en ratant compl&#232;tement deux fourn&#233;es&#8230; sans comprendre pourquoi&#8230; Maintenant, apr&#232;s coup et apr&#232;s avoir r&#233;alis&#233; la recette de Marina, j&#8217;accuse l&#8217;ancienne recette que j&#8217;avais test&#233;e et puis j&#8217;&#233;tais sans doute pas en forme ;) Bref, toujours est il qu&#8217;il ne faut jamais rester sur un &#233;chec et je suis plut&#244;t du genre tenace. En plus il fallait que je sache si j&#8217;&#233;tais vraiment encore capable de r&#233;aliser des macarons avant de me lancer dans un dessert du genre macaronesque pour no&#235;l&#8230; je ne voulais pas me retrouver le 24 avec des trucs immondes sans collerette ! Bref, tout &#231;a pour vous dire que si les macarons, &#231;a vous a pas r&#233;ussi jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent, allez sur  le site de Marina , elle explique tout divinement bien et dans les moindres d&#233;tails&#8230;  
 
 &#160; &#160; Les macarons au citron 
 Pour 25 macarons: 225 g de sucre glace 125 g de poudre d'amandes 3 blancs d'oeufs (mis au frais 3-4 heures avant pour moi. Je ne sais pas si &#231;a sert &#224; quelque chose de les mettre au frais quelques heures, Marina elle conseille de les mettre au frais pendant 3-4 jours mais pour moi ce n&#8217;&#233;tait pas possible&#8230; Et &#231;a ne m&#8217;a pas emp&#234;ch&#233; d&#8217;avoir de jolis macarons, je trouve) 1 pinc&#233;e de sel 30 g de sucre en poudre 20 gouttes de&#160; colorant alimentaire jaune Du  lemon curd  R&#233;aliser les coques: Dans le bol d&#8217;un robot, mixer le sucre glace et la poudre d'amandes puis tamiser le m&#233;lange. Monter les blancs d&#8217;&#339;ufs (avec une pinc&#233;e de sel) en neige ferme en ajoutant deux cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sucre d&#232;s que le fouet laisse des traces dans la pr&#233;paration, puis en ajoutant le reste du sucre et en continuant &#224; battre les blancs jusqu&#8217;&#224; obtenir un effet "bec d'oiseau &#187; (des pointes de blancs apparaissent quand on retire les fouets). Ajouter ensuite 20 gouttes de colorant jaune dans les blancs et battre encore bri&#232;vement jusqu&#8217;&#224; avoir une couleur jaune homog&#232;ne. Saupoudrer peu &#224; peu le m&#233;lange des poudres sur les blancs, et les incorporer tr&#232;s d&#233;licatement aux blancs d&#8217;&#339;ufs (avec une maryse par exemple). Une fois toute la poudre incorpor&#233;e, le m&#233;lange doit &#234;tre brillant, lisse, et former un ruban en retombant. Garnir une poche &#224; douille de cette pr&#233;paration. Recouvrir une plaque du four de papier sulfuris&#233;. &#192; l&#8217;aide de la poche &#224; douille, y d&#233;poser &#224; intervalles r&#233;guliers des d&#244;mes de la taille d&#233;sir&#233;e (3cm environs pour moi). Laisser cro&#251;ter une demi-heure. Pr&#233;chauffer le four &#224; 150&#176;C D&#233;poser la plaque de macarons dans le four pr&#233;chauff&#233;, sur 2 autres plaques identiques vides. Enfourner pour 12 minutes &#224; 150&#176;C.  
 
 R&#233;aliser le lemon curd J&#8217;ai r&#233;alis&#233;  celui-ci  sans les graines de pavot. Je vous conseille cependant de diminuer fortement le sucre car si d&#8217;habite ce lemon curd me convient parfaitement, j&#8217;ai trouv&#233; que l&#224;, pour fourrer les coques de macarons, il &#233;tait trop sucr&#233;. Bon, y&#8217;en a certains que &#231;a n&#8217;a pas d&#233;rang&#233;&#8230; Question de go&#251;t&#8230; Le montage A la sortie du four, laisser refroidir les macarons sur la plaque quelques minutes, puis verser un filet d'eau sous la feuille de papier sulfuris&#233; et attendre 1 minute : les macarons se d&#233;colleront alors tout seuls. Les d&#233;poser &#224; l'envers sur une grille pour un s&#233;chage parfait de leur base. Coller ensuite les coques de macarons deux &#224; deux avec une noix de lemon curd. Ensuite il est conseill&#233; de les laisser passer une journ&#233;e au frigo avant de se jeter dessus, mais c&#8217;est juste un conseil&#8230;  
 
 
 &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
