<document>
	<date>2009-02-01</date>
        <title>Cheesecake Frenzy - Cheesecake Garance : cheesecake aux framboises, figues et grenade</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>biscuits roses Reims</tag>
                <tag>cannelle</tag>
                <tag>cheesecake</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>figue</tag>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>m&#233;lasse de grenade</tag>
                <tag>petit suisse</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 &#160; 
 
 &#160; J'ai appel&#233; ce cheesecake Garance car c'est le nom d'une s&#233;rie de dessert de Pierre Herm&#233;, se basant sur le trio Figue, Framboise, Cannelle... Je ne sais pas si il a d&#233;clin&#233; cette association en cheesecake, mais l'id&#233;e me plaisait et j'y ai juste ajout&#233; une touche de grenade, de m&#233;lasse de grenade... Un cheesecake automnal, r&#233;alis&#233; pour la venue hivernale de  Miss Tart'in et chocolat . J'ai trouv&#233; ce cheesecake tr&#232;s &#233;quilibr&#233; et d&#233;licieux: le c&#244;t&#233; suave de la cannelle et la figue est contrebalanc&#233; par la touche d'acidit&#233; de la framboise et du citron. Miam. Et c&#244;t&#233; texture, le m&#233;lange kiri et petit suisse a fait ses preuves les jours o&#249; j'ai la flemme de passer la fronti&#232;re pour aller acheter du philadelphia. Cheesecake Garance : cheesecake aux framboises, figues et grenade 
 Pour un moule carr&#233; 15 x 15 centim&#232;tres Pour la cro&#251;te : 200g biscuits roses de Reims 6 cuill&#232;res &#224; soupe de m&#233;lasse de grenade  Pour la cr&#232;me : 300g de kiri 10 petits suisses &#224; 10%MG 100g de sucre blond 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de cannelle Les zestes d&#8217;un citron jaune non trait&#233; finement &#233;minc&#233;s 3 &#224; 4 cuill&#232;res &#224; soupe de m&#233;lasse de grenade 4 oeufs 2-3 poign&#233;es de brisures de framboises (Picard) 10 quartiers de figues (congel&#233;es possible)   R&#233;aliser d'abord la base biscuit&#233;e: dans un mixeur, r&#233;duire les biscuits en poudre. Y ajouter la m&#233;lasse de grenade, mixer &#224; nouveau pour agglom&#233;rer la poudre de biscuits. Verser ce m&#233;lange au fond d&#8217;un moule &#224; charni&#232;re recouvert de papier sulfuris&#233;, tasser avec le fond d'un verre plat et rond. R&#233;server. Pr&#233;chauffer le four &#224; 150&#176;C. Dans un saladier fouetter le kiri et les petits suisses, ajouter le sucre, la cannelle, les zestes, la m&#233;lasse. M&#233;langer. Il ne faut pas trop m&#233;langer la pr&#233;paration, il faut qu'elle soit souple et homog&#232;ne mais il ne faut pas la rendre trop liquide en la fouettant trop. Ajouter les &#339;ufs et m&#233;langer. Garnir le moule de la moiti&#233; de la pr&#233;paration, ajouter une couche de framboises, recouvrir du reste de la pr&#233;paration, lisser la surface avec le dos d'une cuill&#232;re &#224; soupe ou une spatule, y d&#233;poser des quartiers de figues et enfourner pour 40 minutes. Au bout de ce temps-l&#224;, le cheesecake doit &#234;tre encore un peu tremblotant, c'est tr&#232;s important. R&#233;ussir la cuisson d'un cheeseke est bien plus importante que de r&#233;ussir &#224; d&#233;nicher du philadelphia &#224; tout prix. Il faut veiller &#224; ne pas trop cuire un cheesecake, &#231;a l'ass&#232;che et &#231;a devient un peu trop &#233;touffe chr&#233;tien. Avoir un cheesecake encore tremblotant au sortir du four est un bon indicateur pour savoir qu'il n'est pas trop cuit. Laisser COMPL&#200;TEMENT refroidir le cheesecake dans le four (porte FERM&#201;E). Mettre ensuite pour 48H au frigo. 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
