<document>
	<date>2007-05-07</date>
        <title>Macarons lime &amp; ginger</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>gingembre</tag>
                <tag>macaron</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 Hier j'utilisais du th&#233; citron vert &amp; gingembre pour parfumer un bouillon...  restons dans le m&#234;me ton, mais c&#244;t&#233; sucr&#233;... Non, je ne suis pas monomaniaque... ^^ 
 J&#8217;avais envie de refaire des macarons&#8230; mais j&#8217;ai d&#251; attendre de refaire un passage chez mes parents pour user et abuser du vrai et grand four de ma m&#232;re. Car personnellement je n&#8217;ai pas le courage (ni m&#234;me l&#8217;id&#233;e en fait) de m&#8217;amuser &#224; macaroner avec mon mini four. J&#8217;ai opt&#233; cette fois ci pour une association que j&#8217;aime particuli&#232;rement : le citron (vert) et le gingembre&#8230; petits macarons id&#233;aux pour accompagner un th&#233;... citron vert et gingembre par exemple! ;) 
 
   
 Macarons au citron vert et au gingembre 
 La recette de base utilis&#233;e est celle de  Marina Pour 80 mini macarons: 225 g de sucre glace 125 g de poudre d'amandes 3 blancs d'oeufs  1 pinc&#233;e de sel 30 g de sucre en poudre 10 gouttes de&#160; colorant alimentaire vert (facultatif) Du lemon &amp; ginger curd * Gingembre confit (facultatif) 
 &#160; 
 R&#233;aliser les coques: M&#233;langer le sucre glace et la poudre d&#8217;amande. Tamiser le m&#233;lange. S&#8217;il est trop &#233;pais pour passer &#224; travers le tamis, le passer au mixeur.  Monter les blancs d&#8217;&#339;ufs (avec une pinc&#233;e de sel) en neige ferme en ajoutant deux cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sucre d&#232;s que le fouet laisse des traces dans la pr&#233;paration, puis en ajoutant le reste du sucre et en continuant &#224; battre les blancs. Ajouter ensuite le colorant vert dans les blancs et battre encore bri&#232;vement jusqu&#8217;&#224; avoir une couleur homog&#232;ne. Incorporer peu &#224; peu et tr&#232;s d&#233;licatement le m&#233;lange des poudres aux blancs d&#8217;&#339;ufs (avec une maryse par exemple). Une fois toute la poudre incorpor&#233;e, le m&#233;lange doit &#234;tre brillant, lisse, et former un ruban en retombant. Garnir une poche &#224; douille de cette pr&#233;paration. Recouvrir une plaque du four de papier sulfuris&#233;. &#192; l&#8217;aide de la poche &#224; douille, y d&#233;poser &#224; intervalles r&#233;guliers des d&#244;mes de la taille d&#233;sir&#233;e. Laisser cro&#251;ter un quart d&#8217;heure. Pr&#233;chauffer le four &#224; 150&#176;C. D&#233;poser la plaque de macarons dans le four pr&#233;chauff&#233;, enfourner pour 15 minutes &#224; 150&#176;C. A la cuisson mes coques ont perdue toute coloration verte ! &#8230; Pas grave. 
 
 Version "langue de chat" 
   
 *  Le lemon &amp; ginger curd Quantit&#233; beaucoup trop importante mais le lemon &amp; ginger curd peut s&#8217;utiliser pour autre chose que pour garnir les macarons, tartiner sur du pain frais le matin par exemple, ou dans un g&#226;teau (cheesecake ?)&#8230; 
 200mL de jus de citron vert (moi je crois qu&#8217;il m&#8217;a fallu 6 citrons plut&#244;t bien juteux) Un morceau de gingembre de 60g 1 cuill&#232;re &#224; soupe de ma&#239;zena. 150g de sucre 3 &#339;ufs Quelques gouttes de colorant vert (facultatif) 
 Bien laver et essuyer les citrons ; en pr&#233;lever les zestes. &#201;plucher et r&#226;per le gingembre. Mettre dans une casserole les zestes et le jus des citrons press&#233;s, y ajouter le gingembre et y d&#233;layer la ma&#239;zena puis ajouter le sucre. Remuer au fouet sur feu doux. Dans un bol, battre les oeufs en omelette et les ajouter &#224; la pr&#233;paration dans la casserole sans cesser de fouetter. A partir de ce moment il ne faut pas cesser de battre la pr&#233;paration. Augmenter le feu et fouetter jusqu&#8217;&#224; ce que &#231;a &#233;paississe. Ajouter le colorant si vous voulez. M&#233;langer. Retirer du feu et mettre en pot. Conserver au frigo. 
 
 
 &#160; 
  Le montage A la sortie du four, laisser refroidir les macarons sur la plaque quelques minutes, puis verser un filet d'eau sous la feuille de papier sulfuris&#233; et attendre 1 minute : les macarons se d&#233;colleront alors tout seuls. Les d&#233;poser sur une grille. Emplir ensuite une poche &#224; douille de lemon &amp; ginger curd et garnir une coque sur deux de lemon &amp; ginger curd. Disposer au milieu un mimi mini d&#233; de gingembre confit. Coller ensuite les coques de macarons deux &#224; deux. 
   
 
 &#160;   
 
 
 
 
        </text>
</document>
