<document>
	<date>2007-04-30</date>
        <title>Les filles &#231;a mange des sushi et &#231;a aime le Bailey&#8217;s (mais &#231;a parle beaucoup aussi)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>bailey's</tag>
                <tag>cr&#232;me</tag>
                <tag>mousse</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; &#160; 
 
 
 Parfois je me demande ce que l&#8217;on va devenir quand on va quitter la fac. Non, je ne m&#8217;inqui&#232;te pas pour nous, dans notre fili&#232;re le ch&#244;mage est inexistant, on bossera, parfois on ne sait pas exactement "comment" mais on a pas de soucis de ce c&#244;t&#233;-l&#224;. C&#8217;est beaucoup plus terre-&#224;-terre :&#160; je me demandais juste ce que l&#8217;on allait devenir quand on ne se verrait plus tous les jours&#8230; ^^ la semaine de vacances nous l&#8217;a prouv&#233; : on est incapable de tenir une semaine sans se voir. Les filles, c&#8217;est dingue ce que &#231;a peut bavarder. Bon, okay pendant les vacances, les &#233;v&#233;nements ont pris de telles tournures qu&#8217;ils nous ont litt&#233;ralement  impos&#233;  de nous voir autour d&#8217;un repas. C&#8217;est comme &#231;a qu&#8217;on se retrouve &#224; envoyer/recevoir des textos  &#171; Soir&#233;e filles &amp; sushi vendredi soir sur la terrasse de Blonde. Faut que tu sois l&#224; &#187;  Depuis que je fais  des billets sur   les soir&#233;es filles , vous n&#8217;imaginez pas le nombre de gens qui arrivent ici en tapant &#171; soir&#233;e filles &#187; (entre autres...) dans google. Maintenant je comprends pourquoi certaines s&#8217;&#233;vertuent &#224;  parler de zizi de gorge  ou de  message cochon  &#224; tout bout de  champs ;)  Toujours est il que les filles c&#8217;est des pipelettes dans l&#8217;&#226;me, &#231;a jacasse et &#231;a jacasse. Entre celle qui vient de quitter machin, celle qui va boire un coup avec son ex, celle qui drague, celle qui se fait draguer, celle qui attend un coup de fil, celle qui en re&#231;oit un, celle qui retombe sur un copain de lyc&#233;e, celle qui ne sait pas ce qu&#8217;elle veut, celle qui raconte sa derni&#232;re dispute, celle qui rentre de vacances, celle qui est nouvellement c&#233;libataire, celle qui est nouvellement plus c&#233;libataire, celle qui&#8230; oui,  exceptionnellement  les chromosomes XY ont beaucoup peupl&#233; la conversation. Qui a dit que &#171; Sex &amp;&#160; the city &#187; c&#8217;&#233;tait pas r&#233;aliste ? ;) Bon, sinon avec tout &#231;a, vous comprenez que un repas s&#8217;imposait ;) Mais entre deux scoop, on s&#8217;affaire : faire cuire le riz, d&#233;couper les poissons, faire l&#8217;omelette&#8230; Et on se retrouve autour de la table &#224; rouler nos maki et fa&#231;onner nos sushi. On se retrouve souvent autour de maki car c&#8217;est simple et convivial &#224; r&#233;aliser. On roule plus ou moins toutes en m&#234;me temps, &#224; la m&#234;me table, tout en bavardant, et ensuite on mange nos cr&#233;ations du bout des baguettes entre deux sujets de d&#233;bats enflamm&#233;s. Je ne vais pas vous poster encore une recette de sushi, chacun sa fa&#231;on, chacun ses habitudes, il y a d&#233;j&#224; pas mal de recettes sur les blogs et j&#8217;ai la flemme&#8230; :) Par contre en dessert :  La mousse au Bailey&#8217;s de H&#233;l&#232;ne , une v&#233;ritable tuerie !&#160;  &#192; ne pas rater . Mmhhh rien que d'y repenser... Pour un siphon de 0.5 L : 175 g de chocolat blanc 1 oeuf 2 jaunes d'oeufs 250 ml de cr&#232;me fra&#238;che 100 ml de Bailey's cacao non sucr&#233; (facultatif mais je vous le conseille vivement) Faire fondre au bain marie le chocolat blanc, ajouter les &#339;ufs et battre vivement, toujours au bain marie, jusqu&#8217;&#224; ce que le m&#233;lange soit mousseux. Ajouter ensuite la cr&#232;me et le Baileys (j&#8217;ai doubl&#233; la dose de Baileys, pour un go&#251;t encore plus puissant et je ne l&#8217;ai pas regrett&#233;). Laisser refroidir. Rincer le siphon &#224; l'eau froide, le remplir de la pr&#233;paration froide, fermer le siphon, viser une cartouche de gaz, secouer et d&#233;poser horizontalement au frigo pour une heure minimum. 
 Servir saupoudrer de cacao non sucr&#233; si vous voulez. Si vous n&#8217;avez pas de siphon en battant la pr&#233;paration au fouet &#233;lectrique, &#231;a ne doit pas &#234;tre mauvais non plus.  Ne ratez pas &#231;a sous pr&#233;texte que vous n&#8217;avez pas de siphon.  Nous on a adopt&#233; cette mousse, on va rapidement la revoir &#224; nos tables ! 
   
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
