<document>
	<date>2007-06-09</date>
        <title>O&#249; il est question du meilleur des brownies pour la fin du tronc commun&#8230;. Et de l&#8217;importance du sucre choisi&#8230;</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>brownie</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>USA</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chocoholic</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 R&#233;cemment une personne absolument sans g&#234;ne, install&#233;e sur une terrasse strasbourgeoise, m&#8217;a gentiment dit qu&#8217;entre ma  feignasse attitude  et mon  champagne , j&#8217;abusais un peu et qu&#8217;il faudrait peut-&#234;tre que je fasse un  vrai  truc. Non mais j&#8217;vous jure! ;) En plus la dite miss se permet de se plaindre de trop voir le mot champagne quand elle se connecte ici et deux secondes plus tard elle commande au serveur une coupe de champ&#8217;. O&#249; est sa logique ? Rassurez vous, j&#8217;ai opt&#233; pour mon traditionnel gin tonic. Oui, la d&#233;ch&#233;ance de la jeunesse etc etc, je suis tout &#224; fait d&#8217;accord avec vous. D&#8217;ailleurs depuis la fin des exams, je ne fou pas grand chose en cuisine, bien occup&#233;e &#224; courir &#224; droite et &#224; gauche (au sens propre comme au figur&#233;) pour profiter de mes quelques jours de vacances. Mais mine de rien ne pas &#233;crire ici ces derniers temps m&#8217;a manqu&#233; (ce qui doit expliquer que je blablate beaucoup aujourd&#8217;hui&#8230;) mais m&#234;me si en ce moment, j&#8217;n&#8217;en fou pas lourd en cuisine, j&#8217;ai quelques petits trucs &#224; vous proposer, cuisin&#233;s entre deux r&#233;visions.&#160; Notamment ce brownie r&#233;alis&#233; pour la fin des &#233;preuves du tronc commun. Parce que je parle, je parle, raconte tout et surtout rien mais j&#8217;ai du pain sur la planche : vous convaincre que  ce brownie est le meilleur des brownies . Dure mission alors que quand on tape dans google  &#171; recette de brownies &#187; , rien que 1730 recettes s&#8217;offrent &#224; vous et que j&#8217;en suis s&#251;re, chacun d&#8217;entre vous a d&#233;j&#224; sa recette f&#233;tiche. Bref, rien ne me faisant peur, je tente quand m&#234;me de vous convaincre. Je ne suis pas une grande adepte des basiques am&#233;ricains que sont les cookies et les  brownies. C&#8217;est simple pour les cookies, je n&#8217;ai toujours pas trouv&#233; LA recette &#224; mon go&#251;t et il faut dire que comme chuis pas une fanatique de ces biscuits, je ne teste pas beaucoup de recettes. Quant aux brownies, c&#8217;est cette recette de C&#233;line qui m&#8217;a convaincue (Blonde, j&#8217;avoue que le tiens est aussi terriblement bon mais il n&#8217;a pas le petit plus&#8230; que sont&#8230; tu vas voir&#8230; ^^). C&#233;line a d&#251; nous le faire go&#251;ter une premi&#232;re fois je ne sais quand pendant nos ann&#233;es de coll&#232;ge et depuis non seulement je fais des brownies mais je ne fais que celui l&#224;. Pourquoi ? Car il est (logique) tr&#232;&#232;s bon : d&#8217;abord la texture est parfaite - moelleuse mais pas coulante &#8211; et surtout  l&#8217;abondance d&#8217;amandes effil&#233;es apportent un croquant fantastique, un effet mille et une feuilles d&#8217;amandes entour&#233;es d&#8217;un c&#339;ur de g&#226;teau chocolat&#233; moelleux . Miam. Brownie au chocolat et aux amandes pour un effet mille et une feuilles croustillantes 
 Recette de C&#233;line 200g de chocolat noir 125g d&#8217;amandes effil&#233;s (on peut en mettre +++) 100g de beurre 100g de sucre * &#189; cuill&#232;re &#224; caf&#233; de cannelle en poudre 50g de farine 3 &#339;ufs 
 
 
 Pr&#233;chauffez le four &#224; 200&#176;C. Casser le chocolat en morceaux et le faire fondre avec 4 cuiller&#233;es &#224; soupe d&#8217;eau au bain-marie. Faire dorer les amandes dans une po&#234;le en les remuant r&#233;guli&#232;rement, r&#233;server.  Travailler le beurre en pommade, ajouter le sucre et la cannelle. M&#233;langer. Ajouter la farine, les &#339;ufs puis le chocolat fondu et les amandes dor&#233;es. Verser dans un petit moule (carr&#233;) recouvert de papier sulfuris&#233; beurr&#233;. Cuire 20mn environ; la p&#226;te doit rester parfaitement moelleuse. Laisser refroidir, d&#233;mouler sur une grille puis le d&#233;couper en carr&#233;s. * Quant &#224; l&#8217;importance du sucre, elle n&#8217;est pas relative. J&#8217;avais fait deux brownies un tout ce qu&#8217;il y a de plus classique et un autre en rempla&#231;ant le sucre semoule par du sucre muscovado, un sucre de canne non raffin&#233;&#8230; et j&#8217;&#233;tais ravie de constater que tout le monde a senti la diff&#233;rence, chacun ayant sa pr&#233;f&#233;rence.  Le sucre muscovado apporte du caract&#232;re, il souligne la cannelle d&#233;j&#224; pr&#233;sente tout en apportant son propre c&#244;t&#233; &#233;pic&#233;. Le brownie a plus de force et son go&#251;t est plus puissant et tr&#232;s d&#233;licat. &#160; Je vous conseille vraiment d'essayer, &#231;a vaut le d&#233;tour! 
 
 
 
 Vous pouvez le trouver  ici sur le site bien manger .  Bien manger  est mon nouveau partenaire, vous y trouverez des huiles, des vinaigres, des sardines, de sels, des &#233;pices, des condiments, des sucreries, des sucres, des chocolats et une foule d&#8217;autres produits que l&#8217;on peut d&#233;nicher dans les &#233;piceries fines. Si j&#8217;ai accept&#233; ce partenariat c&#8217;est que  de un , je trouve que les produits propos&#233;s valent vraiment le coup et  de deux , je trouve &#231;a extr&#234;mement utile une &#233;picerie fine sur internet car souvent en province, il faut dire ce qui est: on ne trouve pas toujours tout ou alors il faut vraiment bien chercher surtout quand on cherche les produits bizarres propos&#233;s par d&#8217;autres bloggeurs ! ;) Donc voil&#224;, je vais tester certains de leurs produits et si ils me plaisent je vous en toucherai mot, quant &#224; vous si vous cherchez des trucs introuvable par chez vous, jetez y un coup d&#8217;&#339;il, vous trouverez peut-&#234;tre votre bonheur. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
