<document>
	<date>2007-08-10</date>
        <title>Mes parents chez moi, the first time</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>brochette</tag>
                <tag>cacahu&#232;te</tag>
                <tag>coco</tag>
                <tag>poulet</tag>
                <tag>sauce</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Carnivorisme</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  
 Il y a d&#233;j&#224; maintenant quelque temps mes parents et ma s&#339;ur sont venus manger pour la premi&#232;re fois chez moi. C'&#233;tait un dimanche... j'avais d&#251; leur dire de venir vers 12H30... car j'aime beaucoup cuisiner les dimanches de 11H &#224; midi... &#224; cet horaire l&#224; je devient calme, je cuisine sans geste brusque, sans faire tinter les casseroles, ou tout du moins, j'&#233;vite au maximum. Car &#224; cet horaire-l&#224;, l'irr&#233;sistible voix de Philippe Collin r&#232;gne en ma&#238;tre sur les ondes de France Inter. C'est l'heure de  la Panique au Mangin Palace . Et comme je ne veux pas en perdre une miette, je cuisine en silence. La Panique au Mangin Palace est pour moi LA meilleure &#233;mission de radio. C'est intelligent, enjou&#233;, impertinent, fin, moderne, d&#233;cal&#233;, ironique... C'est une &#233;mission qui traite de l'actualit&#233; comme aucune autre, c'est typiquement le genre de truc qui me fait rire et sourire. C'est une perle &#224; ne pas rater. En plus, mesdemoiselles sachez que le monsieur &#224; une voix &#224; tomber par terre ( je doute que je sois la seule &#224; qui il fasse cet effet l&#224; ... et avant de l'entendre je ne pensais pas qu'une voix, une simple voix, pouvez vous happer comme &#231;a...)... maintenant mon probl&#232;me est de savoir si c'est simplement sa voix qui me fait de l'effet ou le fait que sa bouche ne d&#233;bite que des choses intelligentes et  toujours  bien vues avec  justement  cette voix... Bon, me connaissant, l'un doit forc&#233;ment influencer l'autre... 
 On est dimanche matin, on est bien et le d&#233;collage est imminent&#8230; 
 
 Donc, on est dimanche matin,   soyons l&#233;gers, caustiques m&#234;me et retournons &#224; mon "probl&#232;me" de repas dominical familial...   &#231;a fait pourtant un bail que j&#8217;habite &#171; ici &#187; mais jamais ils n&#8217;&#233;taient venus manger. Il me fallait un truc que ma s&#339;ur mange&#8230; C&#8217;&#233;tait le principal  probl&#232;me  d&#233;fit. 
 
 J&#8217;ai finalement opt&#233; pour les brochettes de poulet avec deux sauces de  AnneE  : la sauce satay et la sauce aux cacahu&#232;tes. J&#8217;ai servi les brochettes avec des nouilles udon &#224; la sauce soja et au s&#233;same. Merci beaucoup &#224; Anne, tout le monde &#224; mang&#233; et aim&#233; et notament ma soeur, un petit miracle. Les recettes de Anne sont toujours parfaites et celles ci ne d&#233;rogent pas &#224; la r&#232;gle. 
 Les brochettes de poulet Pour 4 personnes : 4 &#224; 5 blancs de poulet un filet d'huile d'olive Sel Petits pics &#224; brochettes (une douzaine) D&#233;couper les blancs de poulet et petits morceaux, les enfiler sur les pics &#224; brochette. Les faire revenir dans une po&#234;le avec un filet d&#8217;huile d&#8217;olive, saler et laisser dorer doucement. Quand c&#8217;est cuit, on peut les conserver un peu dans un four chaud.  
   
 La sauce Satay La Recette chez AnneE, pour plus de d&#233;tails et d&#8217;info.  35g de cacahu&#232;tes 65mL de lait de coco 65mL de cr&#232;me de coco 10g de curry panang 25g de sucre roux 16g de  tamarin 7g de nuoc mam Faire griller les cacahu&#232;tes &#224; sec puis les mixer ni trop fin ni trop gros. Dans un wok, faire chauffer le lait et la cr&#232;me de coco. &#192; &#233;bullition, ajouter, sans cesser de remuer, le curry puis le sucre roux, le tamarin et le nuoc mam. Hors du feu ajouter les cacahu&#232;tes. Servir ti&#232;de.  Ayant pr&#233;parer cette sauce la veille elle a pris en masse et en la r&#233;chauffant dans la casserole (pas de micro onde) j&#8217;ai eu du mal &#224; r&#233;cup&#233;rer la texture initiale et j&#8217;ai du la diluer avec un peu de lait et de cr&#232;me de coco. Je pense que la prochaine fois je ne la pr&#233;parerais pas &#224; l&#8217;avance. De plus,  avant tout le vous conseil d&#8217;aller voir le billet de AnneE sur le tamarin &#160; &#160;&#160;  
 La sauce aux cacahu&#232;tes 
 Recette de AnneE 10 cuill&#232;res &#224; soupe de beurre de cacahu&#232;tes 5 cuill&#232;res &#224; soupe de sauce hoisin 5 cuill&#232;res &#224; soupe de vinaigre de riz 5 cuill&#232;res &#224; caf&#233; de nuoc mam 20 cuill&#232;res &#224; soupe de bouillon de volaille chaud M&#233;langez le beurre de cacahu&#232;tes et la sauce hoisin. Ajouter le vinaigre de riz et le nuoc mam puis le le bouillon de volaille petit &#224; petit.  
   
 
 &#160; 
   
 Les nouilles udon &#224; la sauce soja et aux grains de s&#233;same blonds Faire cuire al dente 450g de udon, les assaisonner avec un peu de sauce soja et y ajouter une pluie de grains de s&#233;same blond. 
 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160;  
 
 
 Et en dessert,  des petites tatins de mangues au caramel au gingembre 
 Un savant m&#233;lange entre ces deux recettes:  Chez Speculoos  et  chez Autre D&#233;lices 
   
 &#160; 
   
 &#160; &#160; 
 Bref, vous savez ce qu'il vous reste &#224; faire dimanche de onze heure &#224; midi... En plus pendant l&#8217;&#233;t&#233; il y a une rediffusion des meilleurs &#233;pisodes&#8230; Et au cas o&#249; vous soyez branch&#233;s grasse mat' sachez que cette &#233;mission est podcastable... 
 N.B. 1 Je ne suis pas une demeur&#233;e non plus, le second degr&#233; j'aime bien alors j'ai d&#233;cid&#233; de ne parler que de Philippe Collin (because sa voix) mais je sais bien que la qualit&#233; de cette &#233;mission ne repose pas uniquement sur  sa voix   ses &#233;paules mais que c'est toute une &#233;quipe (une bande de doux dingues) pleine de talent qui r&#233;alise cette perle rare radiophonique N.B. 2 Je tiens aussi &#224; pr&#233;ciser que si j'ai d&#233;couvert monsieur Collin c'est gr&#226;ce &#224; Sieur Bonnaud &#224; la douce &#233;poque de Charivari et des chroniques hebdomadaires sur les expressions de la langue fran&#231;aise... ( voir ici ) 
   
 
 
 
 
        </text>
</document>
