<document>
	<date>2009-02-10</date>
        <title>Cheesecake Frenzy - Cheesecake Mojito</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>cheesecake</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>huile essentielle</tag>
                <tag>menthe</tag>
                <tag>mojito</tag>
                <tag>rhum</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 &#160;  
 Un cheesecake compl&#232;tement estival, r&#233;alis&#233; l'&#233;t&#233; dernier par N. qui voulait que je lui apprenne comment r&#233;ussir un cheesecake. Et je dois dire que le r&#233;sultat &#233;tait superbe. Vraiment bien &#233;quilibr&#233; entre le rhum, le citron et la menthe; on retrouvait le vrai parfum de mojito! J'ai volontairement choisi plut&#244;t l'huile essentielle de menthe que des feuilles finement hach&#233;es car je n'avais pas envie que l'on ait cette texture de feuille quand on mord dans sa part de cheesecake. A servir avec un mojito bien s&#251;r... ou un sorbet mojito... N'y r&#233;sistez pas, c'est un conseil... 
 
 Cheesecake Mojito Pour un moule carr&#233; 15 x 15 centim&#232;tres Pour la croute : 300g de biscuits neutres (type petits beurre) 70g de beurre fondu Les zestes de deux citrons verts (finement &#233;minc&#233;s) Le jus d&#8217;un citron vert Pour la garniture : 800g de philadelphia cream cheese 100g de sucre roux  4 &#339;ufs 5 gouttes d'huile essentielle de menthe 12 &#224; 14 cuill&#232;res &#224; soupe de rhum  Les zestes de 3 citrons verts (finement &#233;minc&#233;s) 150mL de jus de citron (3 citrons chez moi mais tr&#232;s juteux) R&#233;aliser d'abord la base biscuit&#233;e: dans un mixeur, r&#233;duire les biscuits en poudre. Y ajouter le beurre fondu, les zestes de citron et le jus du citron. Mixer &#224; nouveau pour agglom&#233;rer la poudre de biscuits. Verser ce m&#233;lange au fond d&#8217;un moule &#224; charni&#232;re recouvert de papier sulfuris&#233;, tasser avec le fond d'un verre plat et rond. R&#233;server. Pr&#233;chauffer le four &#224; 160&#176;C. Dans un saladier fouetter le cream cheese, ajouter le sucre et les &#339;ufs. M&#233;langer. Ajouter ensuite l&#8217;huile essentielle, le rhum, les zestes et le jus de citron. M&#233;langer. Il ne faut pas trop m&#233;langer la pr&#233;paration, il faut qu'elle soit souple et homog&#232;ne mais il ne faut pas la rendre trop liquide en la fouettant trop. Garnir le moule de la pr&#233;paration, lisser la surface avec le dos d'une cuill&#232;re &#224; soupe ou une spatule et enfourner pour 1 heure. Au bout de ce temps-l&#224;, le cheesecake doit &#234;tre encore un peu tremblotant, c'est tr&#232;s important. R&#233;ussir la cuisson d'un cheeseke est bien plus importante que de r&#233;ussir &#224; d&#233;nicher du philadelphia &#224; tout prix. Il faut veiller &#224; ne pas trop cuire un cheesecake, &#231;a l'ass&#232;che et &#231;a devient un peu trop &#233;touffe chr&#233;tien. Avoir un cheesecake encore tremblotant au sortir du four est un bon indicateur pour savoir qu'il n'est pas trop cuit. Laisser COMPL&#200;TEMENT refroidir le cheesecake dans le four (porte FERM&#201;E). Mettre ensuite pour 48H au frigo. 
 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
