<document>
	<date>2010-01-03</date>
        <title>Cr&#232;me br&#251;l&#233;e vanille et cardamome</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>cardamome</tag>
                <tag>cr&#232;me</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>
 Apr&#232;s une dizaine de jours d'agapes entre amis ou en famille, l'id&#233;e de revenir &#224; une alimentation de base (mais pas forc&#233;ment ordinaire) ne me d&#233;plait pas&#8230; La p&#233;riode des f&#234;tes nous am&#232;ne parfois &#224; une consommation exag&#233;r&#233;e de bonnes choses (certes) et ceci dans un laps de temps tr&#232;s court. Ce qui nous conduit souvent &#224; la fameuse "crise de foie" ! Reprendre le train-train alimentaire a finalement du bon. Je ne commence pas l'ann&#233;e avec une recette des plus light&#8230; (reprenons les choses en douceur !) mais par une cr&#232;me br&#251;l&#233;e aux parfums d&#233;licats, entre douceur et croquant, pour oublier le froid sib&#233;rien qui s&#233;vit en ce moment&#8230;  
 
 Ingr&#233;dients  :  10 jaunes d'oeufs - 150 gr de sucre semoule - 1 litre de cr&#232;me liquide enti&#232;re - 1 gousse de vanille - 1 CC de poudre de cardamome - 40 gr de sucre  Pr&#233;chauffez votre four &#224; 100&#176;  Fendez la gousse de vanille, raclez les grains et ajoutez &#224; la cr&#232;me avec la poudre de cardamome. Faites chauffer.&#8232;Dans un r&#233;cipient, mettez les jaunes d'oeufs et le sucre puis battez jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse. Ajoutez la cr&#232;me bouillante et bien m&#233;langer sans faire de mousse (si cela se produit, &#233;cumez-l&#224;). Versez doucement la cr&#232;me dans des petits moules et faites cuire au bain-marie une bonne heure. Laissez refroidir, au moment de servir, saupoudrez vos cr&#232;mes de sucre et caram&#233;lisez &#224; l'aide d'un chalumeau (ou passez quelques minutes au grill de votre four). 
 La petite id&#233;e en plus&#8230;  ne jetez pas votre gousse de vanille fendue, mettez-la dans un pot de sucre et fermez herm&#233;tiquement. Vous obtiendrez ainsi du sucre parfum&#233; &#224; la vanille.  
 Instants festifs&#8230; ici et l&#224;&#8230;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
