<document>
	<date>2010-09-15</date>
        <title>Tartelette aux champignons des bois</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>b&#233;chamel</tag>
                <tag>champignon</tag>
                <tag>tarte</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>
 La m&#233;t&#233;o plus cl&#233;mente qu'au mois d'ao&#251;t nous offre un bel &#233;t&#233; indien&#8230; les bois sont rest&#233;s humides et les champignons poussent &#224; vue d'oeil ! J'ai souvent pass&#233; des apr&#232;s-midi &#224; chasser le bolet, le pied de mouton ou bien d'autres&#8230; Nous &#233;tions heureux de ramener un plein panier pensant d&#233;j&#224; &#224; la petite fricass&#233;e du soir. Une pointe d'ail et de la ciboulette suffisaient &#224; transcender notre cueillette. Les champignons d&#233;pos&#233;s d&#233;licatement sur une tranche de pain grill&#233;&#8230; tous les ar&#244;mes des sous-bois s'exprimaient dans l'assiette&#8230; 
 
 Aujourd'hui, je vous propose une tartelette ultra simple mais qui fait son effet et surtout qui change de la tarte au fromage ! Il faut profiter de ce que la nature nous offre&#8230; mais attention pas de b&#234;tise, ne ramassez que ceux que vous &#234;tes certain de conna&#238;tre ! ou bien faites vous accompagner d'un sp&#233;cialiste es-bois&#8230; 
 
 
 Ingr&#233;dients pour 4 tartelettes  :  250 g de p&#226;te bris&#233;e, 300 g de champignons (apr&#232;s nettoyage), 1 oignon rouge, quelques brins de ciboulette, 1 CS de graines de s&#233;same grill&#233;, 3 0 g de beurre, 30 g de farine, 1/2 litre de lait, sel,  muscade et   poivre 
 &#201;talez votre p&#226;te bris&#233;e et chemisez des moules &#224; tartelettes. Faites la cuire &#224; blanc et r&#233;servez. 
 Nettoyez vos champignons d&#233;licatement. Coupez-les en morceaux. Coupez l'oignon et faites le revenir &#224; la po&#234;le avec un peu d'huile d'olive. Ajoutez les champignons et faites les cuire. Ils doivent &#234;tre tendres mais attention &#224; ne pas trop les cuire. Assaisonnez &#224; votre go&#251;t, ciselez un peu de ciboulette et ajoutez-l&#224; au m&#233;lange de champignons. Saupoudrez de quelques graines de s&#233;same. 
 Pr&#233;parez votre b&#233;chamel. Faites fondre le beurre, ajoutez la farine et fouettez jusqu'&#224; l'obtention d'un m&#233;lange mousseux. Ajoutez le lait et faites cuire tout en remuant jusqu'&#224; ce que la sauce soit &#233;paisse. Assaisonnez avec sel, poivre et muscade. 
 Tapissez vos fonds de tartes avec un peu de b&#233;chamel puis d&#233;posez quelques cuill&#232;res de champignons&#8230; D&#233;gustez chaud&#8230; 
 Pr&#233;f&#233;rez un m&#233;lange de plusieurs sortes de champignons, ce sera nettement meilleur&#8230; 
 
 
        </text>
</document>
