<document>
	<date>2011-07-26</date>
        <title>Pizzas oignons rouges et bleu de Bresse</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ap&#233;ro !</category>
        </categories_set>
        <text>
 Temps de chien ou temps d'escargot mais pas un temps de mois de juillet&#8230; on range les saladiers et on rallume le four ! on veut du chaud&#8230; ce sera  ap&#233;ro  canap&#233; en regardant la pluie tomber sur la terrasse&#8230; pour r&#233;chauffer les coeurs, j'ai fait des mini-pizzas oignons rouges et bleu de  Bresse &#160;comme en hiver&#8230; heureusement que la fin de semaine arrive et avec elle les vacances (soulagement car ces deux derniers mois on &#233;t&#233; bouscul&#233;s !) ! L'id&#233;e d'aller un peu au soleil rassure&#8230; j'entends d&#233;j&#224; le son de la  lyra  et il me tarde de d&#233;guster quelques sp&#233;cialit&#233;s cr&#233;toises&#8230; j'esp&#232;re vous ramener quelques belles et "bonnes" images dans mes bagages&#8230; rendez-vous mi-ao&#251;t ! et pour ceux qui ne sont pas encore partis bonnes vacances et pour les autres bon courages&#8230;  
 
 Ingr&#233;dients  (une quinzaine de mini-pizzas) :  1 boule de p&#226;te &#224; pizza d'environ 350 g (mais vous pouvez aussi les r&#233;aliser avec de la p&#226;te feuillet&#233;e ou de la p&#226;te bris&#233;e) - 3 oignons rouges - 50 g de bleu de  Bresse  - quelques graines de pavot bleu - m&#233;lange 5 baies 
 Pr&#233;chauffez votre four &#224; 180&#176;. Abaissez votre p&#226;te &#224; pizza puis &#224; l'aide d'un emporte pi&#232;ce (ou tout simplement d'un petit verre) d&#233;coupez des ronds de p&#226;te. Disposez-les sur un plaque allant au four. &#192; l'aide d'un fond de verre plus petit que le diam&#232;tre de vos cercles, &#233;crasez un peu la p&#226;te pour faire des bords. Garnissez les avec un petit morceau de bleu puis quelques lamelles d'oignon assez fines. Ajoutez quelques graines de pavot puis un tour de moulin de m&#233;lange cinq baies&#8230; placez au four une quinzaine de minutes et d&#233;gustez encore chaud&#8230;  
 
 &#160; 
 
 Focus&#8230; 
 Carole vient de lancer  sa petite Fabrique &#8230; elle m'a demand&#233; de l'aider dans sa d&#233;marche en lui cr&#233;ant un univers graphique. Si vous passez par Paris, rue de  Bretagne , au March&#233; des Enfants rouges, allez lui rendre visite&#8230; son &#233;tal color&#233; et gourmand vous &#233;moustillera les papilles&#8230;&#160; 
 
 
 
 petites tartes (rectangles, carr&#233;es ou en triangles) faites &#224; la minutes avec, entre autres, une cr&#232;me l&#233;g&#232;re &#224; la pistache et un pralin de pistache surmont&#233;e de framboises, un d&#233;licieux g&#226;teau noisette fourr&#233; d'une cr&#232;me pralin&#233;e noisette, des petits financiers aux parfums vari&#233;s&#8230; et pour ceux qui ne seraient pas sucr&#233;s, vous succomberez au cake petits pois-menthe-ch&#232;vre ou pa&#235;lla&#8230; pistou ou carotte-cumin&#8230; vendu entier ou simplement &#224; la tranche, &#224; emporter ou &#224; d&#233;guster sur place&#8230; 
 
 
 Rendez-vous le  dimanche  &#224;  La petite Fabrique  - Rue de  Bretagne  au March&#233; des Enfants rouges - Paris 3e 
 Rentrouvez-la aussi sur  facebook . 
        </text>
</document>
