<document>
	<date>2012-11-11</date>
        <title>Choux roses</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>choux &#224; la cr&#232;me</tag>
                <tag>cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re</tag>
                <tag>gla&#231;age</tag>
                <tag>p&#226;te &#224; choux</tag>
                <tag>rose</tag>
                <tag>sucr&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Messages novembre 2012</category>
        </categories_set>
        <text>
 Les jours de pluie forcent &#224; la r&#233;gression. On tra&#238;ne, on trie, on range et on cuisine&#8230; oui&#8230; mais on cuisine tout en douceur, rose et po&#233;sie&#8230; histoire de faire une halte sucr&#233;e avec un th&#233; aux amandes et &#233;pices entre deux cartons&#8230;  &#231;a fait du bien  ! 
 
 P&#226;te &#224; choux 
 Ingr&#233;dients :  25 cl d'eau ou de lait - 80 g de beurre - 3 oeufs - 150 g de farine - 1 pinc&#233;e de sel - 1 CS de sucre semoule 
 Mettez le beurre, l'eau ou le lait, sel et sucre dans une casserole et porter &#224; &#233;bullition.&#160;Arr&#234;tez &#224; &#233;bullition. Hors du feu, incorporez la farine en une seule fois. Travaillez la p&#226;te jusqu'&#224; ce qu'elle soit homog&#232;ne et remettez la casserole sur le feu pour d&#233;ss&#233;cher la p&#226;te. Mettez la p&#226;te dans un r&#233;cipient et ajoutez un oeuf. Travaillez la p&#226;te avec une spatule jusqu'&#224; ce que l'oeuf s'incorpore bien (parfois un peu difficile !). Ajoutez le deuxi&#232;me oeuf et continuez &#224; m&#233;langez l'ensemble &#224; la spatule. Quand la p&#226;te est homog&#232;ne et forme une pointe, mettez-la dans une poche &#224; douille et dressez les choux sur une plaque &#224; p&#226;tisserie anti-adh&#233;sive (environ 45 mm de diam&#232;tre), attention, ne les serrez pas trop, ils vont gonfler &#224; la cuisson. Placez au four 30 mn &#224; 180&#176;. R&#233;servez. 
 Cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re 
 Ingr&#233;dients :  4&#160; jaunes d'oeufs - 1 CS d'eau de rose - 70 g de sucre - 40 g de farine - 1/2 l de lait - quelques gouttes de colorant rouge Faites chauffer le lait avec l'eau de rose. Blanchissez les jaunes d'oeufs avec le sucre puis ajoutez la farine progressivement avec un fouet jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange soit bien lisse. Incorporez le lait ti&#232;de avec le fouet. Versez le tout dans une casserole, ajoutez quelques gouttes de colorant rouge et portez doucement &#224; &#233;bullition sans cesser de remuer avec le fouet. Petit &#224; petit la cr&#232;me &#233;paissie. Laissez un peu ti&#233;dir puis mettez la cr&#232;me directement dans une poche &#224; douille et laissez devenir froid. Pour ne pas que la cr&#232;me forme une pellicule, frottez le dessus avec un peu de beurre. 
 Gla&#231;age 
 Ingr&#233;dients :  1 blanc d'oeuf - 150 grammes de sucre glace - 1 filet de jus de citron - quelques gouttes de colorant rouge -&#160; quelques  p&#233;tales de lilas au sucre. 
 Passer le blanc d'oeuf au tamis. Versez un peu de citron sur le blanc d'oeuf (attention le blanc d'oeuf doit &#234;tre bien lisse, passez-le au tamis). Incorporez la moiti&#233; du sucre glace, m&#233;langez au fouet puis ajoutez le reste du sucre. Ajoutez le colorant et m&#233;langez bien. La gla&#231;age est pr&#234;t quand il forme un pointe en retirant le fouet. Trempez alors un chou (t&#234;te en bas) en le tournant l&#233;g&#232;rement et retirez le, recommencez ainsi de suite&#8230; D&#233;posez un petit p&#233;tale de lilas sur le dessus. 
 Quand le gla&#231;age est bien durci et que la cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re est bien froide, faites un petit trou &#224; la base du choux et remplissez-le de cr&#232;me, faites de m&#234;me pour tous les choux. 
 
 Petite balade au bord de l'eau&#8230; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
