<document>
	<date>2013-01-18</date>
        <title>Guimauve, blanc sur blanc&#8230;</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>boisson</tag>
                <tag>cannelle</tag>
                <tag>chaud</tag>
                <tag>Guimauve</tag>
                <tag>lait</tag>
                <tag>miel</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tr&#232;s sucr&#233;&#8230;</category>
        </categories_set>
        <text>
 Une semaine hivernale... la neige tombe et ce n'est pas pour me d&#233;plaire. C'est l'occasion de prendre un bon bol d'air bien frais qui fait rougir les joues, on s'immerge dans une nature toute en nuances de blanc et de gris aux allures romantiques et d&#233;licates. Apr&#232;s une heure pass&#233;e dehors &#224; fouler les flocons, rentrer &#224; la maison et passer &#224; la phase cocooning est un r&#233;el plaisir&#8230; J'ai pour cela la recette du "bonheur" ! enfin presque&#8230; du lait &#224; la guimauve, cannelle et miel&#8230; comme un r&#233;compense pour avoir braver les &#233;l&#233;ments&#8230; 
 
 Une bonne tasse de lait chaud, quelques carr&#233;s de guimauve &#224; la vanille, saupoudr&#233;s de cannelle et une petite cuill&#232;re &#224; caf&#233; de miel&#8230; patientez un peu, la guimauve va fondre dans le lait et d&#233;gustez encore bien chaud&#8230; vous en oublierez le grand froid ! 
 La guimauve&#8230; finalement ce n'est pas compliqu&#233; pour peu qu'on suive la recette et que l'on ait un peu de mat&#233;riel&#8230; un batteur mais surtout un thermom&#232;tre de cuisson&#8230; pour le sucre, un carr&#233; en inox. 
 Ingr&#233;dients  :  250 g de sucre - 8 cl d'eau - 12 g de g&#233;latine (feuilles) - 1 gousse de vanille - 90 g de blanc d'oeufs - 50 g de sucre glace - 40 g de ma&#239;zena 
 Faites tremper les feuilles de g&#233;latine dans de l'eau froide. Versez le sucre et l'eau dans une casserole. Faites chauffer jusqu'&#224; &#233;bullition et laissez cuire jusqu'&#224; ce que la temp&#233;rature atteinge 130&#176;. Fendez la gousse de vanille et pr&#233;levez les grains. S&#233;parez les blancs des jaunes et pr&#233;levez 90 g de blancs. Versez-les dans le bol du batteur. Fouettez jusqu'&#224; ce qu'ils aient une consistance mousseuse. Quand le sirop est &#224; temp&#233;rature, versez-le sur les blancs tout en continuant de tourner, ajoutez les grains de vanille puis la g&#233;latine apr&#232;s l'avoir &#233;gout&#233;e. 
 M&#233;langez le sucre glace et la ma&#239;zena. Posez une feuille de papier sulfuris&#233; sur votre plan de travail ou une plaque &#224; p&#226;tisserie et d&#233;posez un carr&#233; en inox sur la feuille. Saupoudrez le fond avec le m&#233;lange sucre glace/ma&#239;zena. 
 Arr&#234;tez votre robot et versez la p&#226;te dans le carr&#233; en inox jusqu'au dessus, lissez avec une spatule. Laissez prendre au moins 2 h puis d&#233;moulez &#224; l'aide d'un couteau que vous passerez sur les bords. Soulevez le cadre en inox puis d&#233;taillez votre guimauve en cube. Passez les cubes dans l'enrobage et tapotez pour enlever l'exc&#233;dent. 
 &#160; 
 Si vous n'avez pas peur du froid suivez-moi ! 
 
 Tout ce blanc invite au silence&#8230; je n'en dirai pas plus&#8230; 
 
 
 
 
 
 
 
 
 Enfin si&#8230; vous avez bien m&#233;rit&#233; un bon lait chaud &#224; la guimauve ! 
 &#160; 
        </text>
</document>
