<document>
	<date>2013-09-16</date>
        <title>Brioche retour de Bretagne</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>Bretagne</tag>
                <tag>brioche</tag>
                <tag>caramel au beurre sal&#233;</tag>
                <tag>p&#226;te lev&#233;e</tag>
                <tag>sucr&#233;-sal&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#226;teaux</category>
        </categories_set>
        <text>
 Je ne vais pas souvent en Bretagne alors quand j'en reviens, c'est avec un panier rempli de produits du cru. J'ai ador&#233; les sabl&#233;s &#224; la farine de bl&#233; noir, ne parlons pas du far ou autres p&#226;tisseries bien beurr&#233;es&#8230;  d'ailleurs j'ai ramen&#233; aussi quelques kilos en trop  !!! Dans mon filet garni, un pot de caramel au beurre sal&#233; "Salidou" de Palais qui allait tr&#232;s certainement m'inspirer&#8230; voil&#224; c'est fait&#8230; une petite brioche qui, pour peu, nous ferait entendre la mer ! 
 
 Ingr&#233;dients  :  350 g de farine - 15 g de levure fraiche - 50 g de sucre - 12 cl de lait ti&#232;de - 1 &#339;uf - 60 g de beurre - 1 pinc&#233;e de sel - 1 cc de fleur d'oranger - 80 g de Salidou (cr&#232;me de caramel au beurre sal&#233;) - 3 CS de pralin Pr&#233;chauffez le four &#224; 180&#176; C. M&#233;langez le lait et la levure.  Dans le bol du robot, mettez la farine, le lait, le sucre, la fleur d'oranger, le sel, l'oeuf et le beurre fondu. M&#233;langez le tout et p&#233;trir pendant 25 mn. Faites une boule et remettez dans le bol du robot.&#160;Couvrez avec un torchon et laissez-la gonfler 2h &#224; l'abri des courants d'air. &#201;tendez la p&#226;te au rouleau. Tapissez de cr&#232;me de caramel au beurre sal&#233; et saupoudrez de pralin.  Pliez la p&#226;te en trois en porte-feuille. Coupez des bandes d'environ 2,5 cm puis faites des torsades puis enroulez pour former des petites brioches rondes. Disposez-les sur une plaque et laissez lever sous un linge au moins 1h. &#192; l'aide d'un pinceau, dorez l&#233;g&#232;rement le dessus avec du jaune d'oeuf battu et saupoudrer de sucre perl&#233;.  Faites cuire au four entre 10 et 15 minutes (tout d&#233;pend de la grosseur de vos brioches). Laisser refroidir sur une grille. 
 
 
 Plage de Vazen -  Belle-&#238;le en Mer , retour sur les vacances&#8230; d&#233;j&#224; lointaines, je pense &#224; la prochaine escapade&#8230; dans deux semaines ce sera  Amsterdam &#8230; je suis preneuse de bonnes adresses&#8230;  
 
        </text>
</document>
