<document>
	<date>2015-05-13</date>
        <title>Assiette rapide</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>champignons</tag>
                <tag>oeuf poch&#233;</tag>
                <tag>poivrons</tag>
                <tag>rapide</tag>
                <tag>salade</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Brunch</category>
        </categories_set>
        <text>
 Ce n'est pas parce qu'on a un blog de cuisine que l'on fait des menus complets tous les jours&#8230; Certaines p&#233;riodes sont plus denses que d'autres et parfois les repas se transforment en petit "FRICHTI",  vite fait bien fait . En hiver une petite soupe fait bien l'affaire mais avec le printemps et l'&#233;t&#233; qui arrive les id&#233;es "fra&#238;ches" ne manquent plus&#8230; Alors au menu de ce jour, le  FRICHTI salade de champignons, poivrons marin&#233;s et oeuf poch&#233; . 
 Pour deux personnes, &#233;pluchez une dizaine de gros champignons de Paris, ne garder que le chapeau. Coupez-les en fines lamelles et r&#233;servez dans un saladier. Ciselez un peu de ciboulette et de coriandre. D&#233;taillez les poivrons marin&#233;s en petits d&#233;s. D&#233;taillez une belle &#233;chalote. Versez le tout dans le saladier, versez un peu d'huile de marinade sur les champignons, ajoutez un trait de vinaigre balsamique et m&#233;langez le tout d&#233;licatement. Assaisonnez &#224; votre go&#251;t. 
 Pochez deux oeufs, d&#233;posez-les dans une assiette et servez accompagn&#233; de champignons. Je ne vais pas vous d&#233;tailler la fa&#231;on de pocher l'oeuf, il y a de nombreuses explications en image sur le net&#8230; il faut le petit coup de main et des oeufs bien frais ! 
 
 Pour la  marinade de poivrons , coupez les poivrons en quatre et &#233;videz l'int&#233;rieur. Placez au four &#224; 200&#176; sur une plaque &#224; p&#226;tisserie. Quand la peau fait de belles cloques (environ 25 mn), sortez-les du four et couvrez-les quelques minutes avec un papier, vous pourrez ainsi les &#233;plucher sans probl&#232;me. Coupez-les en fines lani&#232;res et couvrez d'huile d'olive, assaisonnez &#224; votre go&#251;t et ajoutez une gousse d'ail coup&#233;e en quatre ainsi que quelques branches de thym et d'origan. Laisser mariner quelques heures et si vous voulez les garder plus longtemps, placez-les au frais, cela n&#233;cessitera de les sortir un peu avant d&#233;gustation pour qu'ils soient &#224; temp&#233;rature ambiante. 
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160; 
 
        </text>
</document>
