<document>
	<date>2008-12-22</date>
        <title>Cr&#232;me au chocolat meringu&#233;e</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Je ne suis pas une inconditionnelle du chocolat mais en ces temps de No&#235;l, je me laisse volontiers tenter et peu importe la recette. En carr&#233;s, en cr&#232;me, en g&#226;teau, en boisson, il y a de quoi faire&#8230; J'ai opt&#233; cette fois pour une cr&#232;me lisse et onctueuse qui a l'avantage de pouvoir &#234;tre d&#233;gust&#233;e nature ou parfum&#233;e selon vos envies&#8230; framboise, bergamote, orange, menthe, vanille, caramel&#8230; il n'y a plus qu'&#224; choisir&#8230; 
   Ingr&#233;dients Por la cr&#232;me : 50 cl de lait - 6 oeufs - 125 g de sucre - 170 g de chocolat noir &#224; p&#226;tisserie - quelques gouttes d'ar&#244;me de votre choix Pour la meringue : 4 blancs d'oeufs - 200 g de sucre glace - 1 pinc&#233;e de se l  La cr&#232;me   Dans un r&#233;cipient, mettez le sucre et les jaunes d'oeufs (r&#233;servez les blancs pour la meringue) puis fouettez jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse. Faites bouillir le  lait. Versez-le sur le m&#233;lange sucre/oeufs et remettez le tout sur un feu doux et faites cuire sans cesser de remuer jusqu'&#224; ce que la cr&#232;me nappe votre spatule (attention &#224; ne pas trop cuire la cr&#232;me, elle deviendrait granuleuse).  Si vous la souhaitez plus &#233;paisse vous pouvez ajouter un peu de ma&#239;zena d&#233;lay&#233;e dans du lait en cours de cuisson.  Ajoutez quelques gouttes d'ar&#244;me dans la cr&#232;me.  Coupez le chocolat en petit morceaux et faites-le fondre dans la cr&#232;me encore chaude. Versez la cr&#232;me dans des verres ou des ramequins allant au four et r&#233;servez. La meringue Fouettez les blancs en neige avec une pinc&#233;e de sel. Quand ils sont &#224; moiti&#233; fermes, versez les sucre glace et continuez &#224; fouettez. Une fois bien femes, remplissez une poche &#224; douille et garnissez vos cr&#232;mes au chocolat. Placez vos ramequins au four et faites dorer la meringue quelques minutes &#224; 180&#176;. 
        </text>
</document>
