<document>
	<date>2008-02-04</date>
        <title>Cr&#234;pes&#8230; oui mais aux l&#233;gumes&#8230;</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Plats</category>
        </categories_set>
        <text>En cette p&#233;riode de chandeleur, la cr&#234;pe est de bon ton&#8230; en g&#233;n&#233;ral je fais plut&#244;t des versions sucr&#233;es mais cette ann&#233;e j'ai opt&#233; pour le sal&#233;&#8230; une variation autour du persil plat, de la ciboulette et de la courgette&#8230; du vert en somme&#8230; comme un petit go&#251;t avanc&#233; de printemps ! 
 
 Ingr&#233;dients   Pour une vingtaine de cr&#234;pes (je pr&#233;pare souvent une bonne quantit&#233; de p&#226;te ce qui me permet de faire une version sucr&#233;e et une version sal&#233;e) 250 g de farine - 3 &#339;ufs - 1/2 l de lait - 50 g de beurre fondu - 1 pinc&#233;e de sel - 1/2 sachet de levure - un bouquet de persil plat - quelques tiges de ciboulette - 1 belle &#233;chalote - poivre - huile d'olive  Pour la garniture : comptez une dizaine de rondelles de courgettes par petites cr&#234;pes (tout d&#233;pend de la taille de vos courgettes, pr&#233;f&#233;rez plut&#244;t des petites)  - un fromage frais type Boursin aux herbes. 
 M&#233;langez la farine, le sel et la levure. Ajoutez les &#339;ufs, bien m&#233;langer. Ajoutez progressivement le lait puis le beurre fondu. Si vous observez quelques grumeaux, passez votre p&#226;te au chinois. Ajoutez les feuilles de persil plat, la ciboulette cisel&#233;e et l'&#233;chalote press&#233;e. Rectifiez l'assaisonnement. Laissez reposer 1/2 heure puis faites cuire les cr&#234;pes  avec un peu d'huile  (je mets pas mal de p&#226;te dans ma po&#234;le car une cr&#234;pe &#233;paisse convient mieux pour cette garniture). Pour avoir des petites cr&#234;pes, j'utilise mes po&#234;les &#224; blinis. R&#233;servez au chaud. 
 Coupez les courgettes en rondelles puis faites-les revenir dans une po&#234;le avec de l'huile d'olive jusqu'&#224; ce qu'elles soient dor&#233;es. Salez et poivrez. Disposez les rondelles de courgettes sur les petites cr&#234;pes, d&#233;posez un peu de fromage frais au centre, assaisonnez &#224; votre convenance. 
 Vous pouvez varier en utilisant des aubergines. 
 Retour des alpages&#8230;  
 
 
 Une bonne soupe de l&#233;gumes bien chaude avec petits croutons apr&#232;s une matin&#233;e de ski bien froide&#8230; le r&#234;ve&#8230; et pour ne pas rester sur sa faim la tarte aux myrtilles remporte un vif succ&#232;s quoique la cr&#232;me renvers&#233;e &#224; l'ancienne n'&#233;tait pas mal non plus&#8230;  
 
        </text>
</document>
