<document>
	<date>2009-05-23</date>
        <title>Parfum de Riviera</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Voyages</category>
        </categories_set>
        <text>
 Un mois de mai qui ressemble &#224; l'&#233;t&#233;, il n'en faut pas plus pour prendre la route et se croire en grandes vacances le temps d'un long week-end&#8230; je vous propose une escale en Italie du nord, au fil des lacs&#8230;  
 
 Ici, douceur, v&#233;g&#233;tation luxuriante et paysages alpins se marient et vous offrent un d&#233;cor romantique qui vous incite &#224; la r&#234;verie&#8230; Sur les rives des lacs se succ&#232;dent une kyrielle d'h&#244;tels majestueux tel des paquebots &#224; quai, vestiges baroques du XIXe si&#232;cle. Prot&#233;g&#233;s par leurs magnifiques jardins, ch&#226;teaux, palais et villas rivalisent de beaut&#233;.  
 
 Sur le lac majeur, trois &#238;les &#224; d&#233;couvrir au d&#233;part de Stresa par des navettes maritimes ; la travers&#233;e dure environ 5 mn&#8230;  Isola Madre  (ma pr&#233;f&#233;r&#233;e&#8230;), la plus grande des &#238;les Borrom&#233;es avec un jardin magnifique,  Isola Pescatore  avec ses maisons de p&#234;cheurs color&#233;es et  Isola Bella  avec son jardin de style baroque italien. (&#201;vitez les jours d'affluence pour en profiter pleinement !) 
 
 Pour parfaire la carte postale, il faut y ajouter les sp&#233;cialit&#233;s gastronomiques et vous aurez le choix&#8230; Polenta, Risotto, Osso buco, Escalope &#224; la milanaise, Gorgonzola, Panettone&#8230; et j'en passe&#8230; 
 
 
 
 
 
 
 J'ai s&#233;journ&#233; &#224; Ghiffa &#224; l' h&#244;tel Dolce Vita &#8230; ouvert depuis peu&#8230; vue sur le lac&#8230; personnel tr&#232;s accueillant&#8230;  
 Apr&#232;s un s&#233;jour au bord du lac Majeur&#8230; la route continue vers le lac de C&#244;me&#8230; Bellagio, Tremezzo, Menaggio&#8230; 
 
 
 P our garder en m&#233;moire ces parfums d'italie, je me suis empress&#233;e de faire quelques petites tartines accompagn&#233;es d'un petit vin frais italien&#8230; tr&#232;s agr&#233;able par une temp&#233;rature un peu folle&#8230; pas moins de 30&#176; ! on en perd la t&#234;te ! 
 
 Coupez une tranche de bon pain&#8230; Frottez une gousse d'ail puis tartinez avec un peu de pesto. D&#233;posez deux ou trois rondelles de tomates, un peu de jambon italien, recouvrir de mozzarelle (de Bufflonne), un tour de moulin de poivre puis d&#233;posez une tomate cerise. Placez au grill jusqu'&#224; ce que la mozzarelle soit bien gratin&#233;e&#8230; un r&#233;gal simple&#8230; accompagnez de roquette avec un filet d'huile d'olive et d'un peu de balsamique&#8230; 
 
 
        </text>
</document>
