<document>
	<date>2009-06-22</date>
        <title>Une omelette souffl&#233;e aux cerises et se mettre au vert&#8230; </title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>
 Habiter le c&#339;ur historique d'une ville a du bon mais quand le temps de la r&#233;novation est arriv&#233;&#8230; &#231;a devient vite insupportable. Mon appartement est situ&#233; tout &#224; c&#244;t&#233; d'un beau b&#226;timent, ancienne halle de la ville et voici qu'il vient de se transformer en un immense &#233;chafaudage encombrant, me bouchant copieusement la vue (cela dit plut&#244;t impressionnant&#8230;) avec le bruit en plus, comme si je travaillais au milieu d'un immense chantier&#8230; alors quand arrive le week end, l'id&#233;e de se reposer les oreilles, aux timides sons d'un &#233;tang perdu dans la for&#234;t, est la bienvenue&#8230; balade, champignons (encore absents), petites fleurs et grenouilles sont au programme&#8230; l'occasion de tester quelques recettes bien rustiques pour un dimanche pique-nique. 
 
 Le calme retrouv&#233;&#8230; pour peu que l'on cherche la petite b&#234;te&#8230; 
 
 
 
 
 
 
 
 Omelette souffl&#233;e aux cerises et sucre cristalis&#233; &#224; la vanille 
 Ingr&#233;dients  (pour une petite omelette d'e nviron 20 cm) :  2 &#339;ufs - 4 cuill&#232;res &#224; soupe de sucre vanill&#233; - 2 noix de beurre - 2 belles poign&#233;es de cerises (aigres ou pas c'est toujours bon !) 
 Coupez les cerises en deux et enlevez les noyaux. Po&#234;lez quelques secondes les cerises avec un peu de sucre  (1 CS)  dans le beurre et r&#233;servez. S&#233;parez les blanc des jaunes. Battez les jaunes en omelette et ajoutez le sucre (2 CS). Montez les blancs en neige bien fermes et imcorporez les jaunes d&#233;licatement en a&#233;rant bien jusqu'&#224; l'obtention d'un m&#233;lange homog&#232;ne. Faites fondre le beurre dans la po&#234;le et versez le m&#233;lange. Laissez prendre quelques instant, ajoutez les cerises puis faites un aller-retour pour saisir l'omelette. Saupoudrez avec 1 CS de sucre cristalis&#233; &#224; la vanille. Servez encore ti&#232;de&#8230; 
 Vous pouvez aussi utiliser de petites po&#234;les pour des parts individuelles. 
 
 Apr&#232;s une journ&#233;e au vert&#8230; retour &#224; la ville&#8230; De ma fen&#234;tre&#8230; mal apparemment n&#233;cessaire ! 
 
        </text>
</document>
