<document>
	<date>2009-09-21</date>
        <title>Pommes d&#233;lice </title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>L'instinct de survie ! c'est vrai que ce n'est pas parce qu'on d&#233;m&#233;nage qu'on ne mange plus. Mes placards de cuisine sont d'un design extr&#234;me version "cartons ondul&#233;s", m&#234;me pas peur&#8230; en fait, le jeu est d'arriver &#224; faire quelque chose avec ce que l'on a sous la main&#8230; Alors voici de quoi faire un petit dessert tr&#232;s rapide sans beaucoup d'ustensiles&#8230; Titre court mais beaucoup de saveurs&#8230;  Difficile de trouver un titre &#224; cette recette sans avoir l'air trop pompeux ! Version longue &#231;a donnerait : Brunoise de pommes caram&#233;lis&#233;es &#224; la cannelle sur un lit d'amandes en poudre torr&#233;fi&#233;es et sa quenelle de fromage frais au gingembre&#8230; oouuff&#8230; Pommes d&#233;lice me convient mieux et comme cela je laisse tout le plaisir &#224; mes invit&#233;s de d&#233;couvrir les saveurs qui s'harmonisent.&#160;  
 
 In gr&#233;dients  (4 pers.) :  8 pommes reinettes - 4 petits suisses - 1 noix de beurre - 60 g de sucre &#224; la cannelle - 6 CS de sucre au gingembre - 80 g de poudre d'amandes - 1/2 jus de citron Versez la poudre d'amande dans une po&#234;le chaude et
faites revenir quelques minutes pour qu'elle prenne une belle couleur
dor&#233;e (sans la br&#251;ler !). R&#233;servez. Quand la poudre d'amande n'est plus
chaude, ajoutez 2 CS de sucre au gingembre. 
&#201;pluchez les pommes et coupez-les en brunoise. Versez le jus de citron
sur les pommes puis ajoutez le sucre &#224; la cannelle. Faites fondre une
noix de beurre dans une po&#234;le et versez les pommes. Laissez-les
caram&#233;liser mais faites attention que les d&#233;s restent entiers. R&#233;servez
et laissez ti&#233;dir. 
Versez 4 CS de sucre au gingembre sur les petits suisses, bien m&#233;langer. 
Au moment de servir, dans un verre, d&#233;posez une couche de poudre
d'amande puis d&#233;posez un peu de pommes puis faites une quenelle de
fromage que vous saupoudrez avec un peu d'amandes en poudre torr&#233;fi&#233;es.
Vous pouvez remplacer le fromage frais par une cr&#232;me fouett&#233;e. &#160; 
 Une explosion de saveurs !  Vous trouverez ces sucres ar&#244;matis&#233;s sur le site :  Sur le sentiers des bergers  
 Quenelle de pomme &#224; la cannelle feuillet&#233;e  - S'il vous reste un peu de pommes&#8230; Faites un petit g&#226;teau avec une p&#226;te feuillet&#233;e sur laquelle vous aurez saupoudr&#233; de la cannelle et du sucre glace, juste pass&#233;e au four puis d&#233;posez une quenelle de pomme et d&#233;gustez encore ti&#232;de&#8230; 
        </text>
</document>
