<document>
	<date>2005-06-09</date>
        <title>Pellete de liens du 09-06-2005</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>signets</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Liens</category>
        </categories_set>
        <text>
  
   
     Online Radio - Daoro.net - DaoBlog 
    Une petite liste de radio online a ecouter en streaming... 
    (Tags:  musique   radio   webradio ) 
  
   
     paraball 
    enhanced slime volleyball port for fenix / gp32 (windows  linux compatible) 
    (Tags:  libre   linux   jeu ) 
  
   
     Nexuiz 
    Nexuiz is a fast-paced, chaotic, and intense multiplayer first person shooter, focused on providing basic, old style deathmatch 
    (Tags:  libre   linux   3d   jeu   soft   ubuntu ) 
  
   
     Gajim, a Jabber client 
    Gajim est un client Jabber ecrit en PyGTK. 
    (Tags:  jabber   linux   soft   ubuntu ) 
  
   
     Demarches en ligne pour les particuliers - service-public.fr 
    Les guides Adele vous presentent les services en ligne qui vous permettent deffectuer vos demarches administratives tout simplement depuis votre domicile. 
    (Tags:  administration   online-tools   service-public ) 
  
   
     Nokia - Nokia 770 
    Nokia 770 Internet Tablet 
    (Tags:  mobilite   wifi ) 
  
   
     Talk A Pic | Bienvenue ! 
    Talk a Pic vous permet de partager vos photos ou images avec vos proches... Give it a try ! 
    (Tags:  flash   photo   gallerie   online-tools ) 
  
   
     CssCreator-Page Layout 
    The generator will create a CSS layout that has fixed width left and/or right columns with a dynamic width center column, all the same height with header and footer. Excellent ! 
    (Tags:  css   layout ) 
  
   
     Rico - Home 
    Librairie Javascript de tueur en serie, gerant AJAX, Drag and Drop et effets cinematiques. 
    (Tags:  javascript   dev   ajax   javascript.lib ) 
  
   
     Photo Pif 
    Photo Pif est une application Internet ludique vous proposant via un lien unique d'afficher aleatoirement des photos de votre choix. 
    (Tags:  photo   fun   online-tools ) 
  
   
     Content Management System eZ publish (Open Source CMS) 
    "The leading Open Source Enterprise Content Management System" 
    (Tags:  cms ) 
  
   
     HOME : Coolplayer.Sourceforge.net 
    Blazing Fast Audio Player for Win32 Environments 
    (Tags:  musique   son   soft ) 
  
 

 
   
 
        </text>
</document>
