<document>
	<date>2005-06-15</date>
        <title>Qutes et requtes</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>google</tag>
                <tag>haha</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une petite selection des requetes les plus loufoques effectuees sur divers moteurs de recherches et aboutissant sur ce blog: 


 Requetes de geeks 

 
 RECUPERER DONNEES DISQUE DUR  (Google) - Pas la peine de hurler comme ca,  tu es sur la bonne voie  (bien lire les commentaires)  
 ordinateur rigolo  (MSN) - Le type qui a effectue la requete precedente ne doit pas etre de cet avis. 
 

 Completement out 

 
 probleme de demarrage de dora l exploratrice  (Google) - Houla, c'est pas ici. 
 nico msn spaces  (Google) - Le jour ou ca m'arrive, achevez-moi. 
 la liste des film de cul le dimanche soir sur  m6  (Google) - Le pauvre, il n'a pas du etre  mis au courant . 
 

 Mysterieux 

 
 marabouter un site web  (Google) - Le pire c'est que  c'est possible   
 "clavier sans touches"  (Google) - Ca  existe aussi ... 
 

 Vilains 

 
 prendre des images sur des blogs  (Google) - Oui, et ca s'appeller leecher, et c'est pas bien   
 emails des @noos.fr 2005  (Google) - Damned! Un  arroseur  en goguette  
 

 Ridicules 

 
 accueil google  (Google) - Si si, le type va sur Google pour chercher la page d'accueil de... Google. 
 iriver h320 j'ai pas la telecommande  (Google) - Moi non plus... Qu'allons-nous devenir? 
 

 On notera tout de meme: 

 
 que le cul a toujours de beux jours devant lui, 
 qu'a la lumiere des resultats de la derniere section, on comprend mieux pourquoi certains outils de filtrage  bloquent l'acces a ce site , 
 que  Google , meme s'il represente 90% des requetes entrantes, n'a pas encore un algo tout a fait irreprochable pour autant  
 

 Edit 


 J'ai vire les requetes scabreuses, ca me genait plus que cela m'amusait, finalement. Superdevy, one point. 
        </text>
</document>
