<document>
	<date>2005-06-12</date>
        <title>Les chats altrent la personnalit</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>haha</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Rigolo</category>
        </categories_set>
        <text>Voici quelques passages de l'article, (sans doute mal) traduits par mes soins: 


 THEY may look like lovable pets but Britains estimated 9m domestic cats are being blamed by scientists for infecting up to half the population with a parasite that can alter peoples personalities. 


 Potentiellement traduisible par: 


 ILS sont peut-etre mignons a croquer mais les 9 millions estimes de chats en Grande Bretagne sont soupconnes par certains scientifiques d'etre en train de contaminer la moitie de la population avec un parasite qui altererait la personnalite. 


 WOW. Je suis en train de regarder mon chat d'un autre oeil, soudainement. 


 (...) Half of Britains human population carry the parasite in their brains, and that infected people may undergo slow but crucial changes in their behaviour. 


 Toujours potentiellement traduisible par: 


 (...) La moitie des britanniques portent le parasite dans leur cerveau, et peuvent manifester des changements de comportements plus ou moins discrets mais neamoins  importants. 


 Curieusement, au meme moment, mon chat tourne la tete alors que je le regardais. Mais le pompon reste a venir: 


 Infected men, suggests one new study, tend to become more aggressive, scruffy, antisocial and are less attractive. Women, on the other hand, appear to exhibit the sex kitten? effect, becoming less trustworthy, more desirable, fun- loving and possibly more promiscuous. 


 Traduction possible: 


 Les hommes infectes, suggere une nouvelle etude, tendent a devenir plus agressifs, desordonnes, antisociaux et sont moins attirants. Les femmes, par contre, semblent devoiler leur cote "chattes", devenant moins dignes de confiance, plus desirables, enjouees et parfois meme plus frivoles. 


 Le coup de grace, pour finir: 


 Interestingly, for those who draw glib conclusions about national stereotypes, the number of people infected in France is much higher than in the UK. 


 En francais: 


 Chose interessante, pour ceux qui tirent des conclusions faciles au sujet des stereotypes nationaux, le nombre de personnes infectees en France est beaucoup plus haut qu'au Royaume-Uni. 


 A ce moment la, mon chat est sorti de la piece en me tournant le dos: je suis sur qu'IL SAIT. 


 En tous cas, pourvu qu'on ne finisse pas tous comme ca: 


 
        </text>
</document>
