<document>
	<date>2005-06-26</date>
        <title>Debugging AJAX facile avec Firefox</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>ajax</tag>
                <tag>dev</tag>
                <tag>firefox</tag>
                <tag>tips</tag>
                <tag>web</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Dev</category>
        </categories_set>
        <text>Ce qui nous donne, en affichant normalement la source de la page: 


 


 Si on affiche la selection de la zone chargee dynamiquement: 


 


 Une astuce pour afficher rapidement le code source post-traitement d'une page, le focus etant fait sur celle-ci, revient a faire CTRL + A, Clic-droit - Code source de la selection. 


 PS: Les plus observateurs avides de remontrances signaleront que generer des formulaires en javaScript est tout sauf accessible, et ils auront raison. Mais je tiens de suite a preciser qu'il existe une version du site en cours de dev disposant d'une version en html statique  


 Edition du 27/06/2005 


 Je note avec amusement que le code source affiche par la fonction  Code source de la selection  modifie le code source original. Je m'explique: admettons que l'on ecrive cette portion de code  XHTML : 

 form   name = "form1"   id = "form1"   action = "./"  
   label   for = "q"  Rechercher /label  br   / 
   input   type = "text"   name = "q"   id = "q"   value = ""   style = "background:#eee url(images/bgq.png) no-repeat top left"   / br   / 
   input   type = "hidden"   name = "a"   id = "a"   value = "search"   / 
   input   type = "submit"   name = "s"   id = "s"   value = "Rechercher"   / 
 /form  


 L'affichage du code source de la selection du formulaire affichera: 

 form   name = "form1"   id = "form1"   action = "./"  
   label   for = "q"  Rechercher /label  br  
   input   name = "q"   id = "q"   value = ""   style = "background: rgb(238, 238, 238) url(images/bgq.png) no-repeat scroll left top; -moz-background-clip: initial; -moz-background-origin: initial; -moz-background-inline-policy: initial;"   type = "text"  br  
   input   name = "a"   id = "a"   value = "search"   type = "hidden"  
   input   name = "s"   id = "s"   value = "Rechercher"   type = "submit"  
 /form  


 On notera que Firefox reinterprete le code source en le formattant a sa sauce, notamment au niveau des styles mais surtout en transformant les balises fermees correctement ( balise / ) en balises  HTML-like  ( balise ). Bon, la validation passe quand meme au validateur puisque ce dernier ne verifie pas les sorties javascript. 


 Voila, c'etait juste a titre anecdotique en fait  
        </text>
</document>
