<document>
	<date>2005-07-06</date>
        <title>Don du son</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>libre</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>myself</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>A une epoque, je croyais que j'etais fait pour faire de la musique. Je veux dire, faire de la musique ma vie. Les aleas de cette derniere ont fait que je me retrouve  nerd a 92% , mais neamoins je voudrais faire  profiter  le monde de quelques petites choses qui me restent sur les bras et datant de cette epoque  


 Ces quelques compositions sont donc livrees (donnees) a titre gracieux a tous ceux qui accepteront de se laisser tenter. 

 
 BOF Esprit La  BO  d'un court-metrage realise par un pote en fac de cinema. Je me suis coupe les cheveux depuis. 
 
 
   
     
     
     Telecharger le fichier MP3 
   
 


 
 Conscience Ma grande epoque  j'aime le dub, mais j'assume pas completement . 
 
 
   
     
     
     Telecharger le fichier MP3 
   
 


 
 From nowhere to nowhere Ahhh, mon Roland JV 1080... Il est tout poussiereux, maintenant. 
 
 
   
     
     
     Telecharger le fichier MP3 
   
 


 
 Indian peplum Une petite fierte. Un des morceaux dont je ne rougis pas a l'ecoute. 
 
 
   
     
     
     Telecharger le fichier MP3 
   
 


 
 Lost in inner city Vive la synthese et les boites a rythme. 
 
 
   
     
     
     Telecharger le fichier MP3 
   
 


 
 No More Mystery Pas beaucoup de mystere dans tout ca  
 
 
   
     
     
     Telecharger le fichier MP3 
   
 


 
 Radio Jingle J'auris  DU  la vendre a France Info. 
 
 
   
     
     
     Telecharger le fichier MP3 
   
 


 
 Travel the world Ma periode  Deep Forest n'a qu'a bien se tenir . 
 
 
   
     
     
     Telecharger le fichier MP3 
   
 



 Ces compositions originales sont sous licence  Creative Commons . Enjoy  
        </text>
</document>
