<document>
	<date>2005-07-14</date>
        <title>Flash Player 8 beta</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>flash</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Dev</category>
        </categories_set>
        <text>[Via  5 1/2 ,  Darron Schall    gotoAndPlay ] 


 


 Macromedia vient de sortir la  version beta  du  prochain Flash Player 8 . De quoi commencer a voir ce que le bebe a (aura) dans le ventre  

 
 Chargement externalise des fichiers JPEG progressifs et PNG transparents ( demo ) 
 Processeur graphique temps-reel (blending modes) ( demo 1 ,  demo2 ), 
 Moteur de rendu de texte ameliore, 
 Un  poids revu a la hausse , 
 etc... 
 

 Il commence d'ailleurs a fleurir sur le web des astuces et outils permettant de modifier les headers des fichiers SWF pour les rendre compatibles avec ce nouveau player: 

 
 Faites le vous meme  avec un editeur hexadecimal... 
 ... ou en ligne avec le  SWF Version Converter 
 

 Un probleme? Un bug? Faites avancer le schmilblick en remplissant ce  formulaire de retour utilisateur . 


 Mise a jour 


 D'autres exemples: 

 
 Un test de performance sur  Protozoo , et un  fla pour tester soit-meme . 
 Exemples d'utilisation des filtres en pagaille sur  the flash blog 
 

 Nouvelle mise a jour 


 MTASC  vient de sortir en  version 1.09  avec le support du  Flash Player 8 . Quelle reactivite! 

 
 Deux   exemples  de compilation chez Protozoo. 
 

 Mise a jour (oui, encore) 

 
 Patrick Minault  analyse le resultat de la  decompilation des fonctions natives du Flash Player 8 . 
 On y decouvre notamment l'implementation des fonctions d'upload de fichiers, et deux/trois autres  bricoles . Miam. 
 Je vous rappelle que tout ceci est compilable via  MTASC 1.09 . 
 

 Tiens ?! Une nouvelle mise a jour 

 
 Toujours sur l'excellent  Protozoo , une demonstration de l'utilisation de la  detection de mouvement video , 
 Comment exporter en Flash 8 ? , 
 Flash player 8:  tests de performances , 
 On parle deja d 'actionScript 3 ... 
 

 Mais ou s'arreteront donc les mises a jours? 

 
 Preuves par l'exemple que  FP8  est une tuerie . 
 
        </text>
</document>
