<document>
	<date>2005-03-17</date>
        <title>Logiciels ( mes yeux) indispensables sous Ubuntu Hoary</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>ubuntu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ubuntu</category>
        </categories_set>
        <text>Note :  En l'absence d'un lien, le paquet est telechargeable via Synaptic  


 Administration du systeme 
 
 gcursor  - Permet d'ajouter de nouveaux jeux de  curseurs/pointeurs de souris 
 webmin  - interface web d'administration de la machine et des services, a laquelle se greffent beaucoup de modules 
 

 $ sudo apt-get install gcursor webmin webmin-core 
        webmin-mon webmin-postfix 


 Conception, Mise en page 

 
 dia  - outil de creation de diagrammes (domaines divers, export UML possible) 
 scribus  - Outil de mise en page, a la maniere d'Xpress ou d'inDesign 
 

 $ sudo apt-get install dia scribus 


 Editeurs de texte 

 
 SciTE  - Un editeur de texte simple et performant, grandement configurable, base sur Scintilla 
 gedit  - L'editeur par defaut de Gnome, sa puissance est bien reelle, notamment grace aux plugins 
 

 $ sudo apt-get install scite 


 Flash 

 
 MTASC  - Compilateur actionScript 2 en ligne de commande  
 flashplayer-mozilla  - plugin flashplayer pour mozilla  firefox 
 

 $ sudo apt-get install flashplayer-mozilla 


 Gestion de projet 

 
 planner  - Excellent outil de gestion de projet 
 

 $ sudo apt-get install planner 


 Jeux 

 
 chromium  - Un shoot'em up OpenGL fort sympathique. 
 tuxracer  - Un jeu de glisse en pingouin sous OpenGL... A essayer d'urgence! 
 scummv  - Machine virtuelle pour jeux videos "point and click" (Script Creation Utility for Maniac Mansion, de LucasArts)
 
 beneath-a-steel-sky  - jeu d'aventure pour scummvm 
 flight-of-the-amazon-queen  - jeu d'aventure pour scummvm 
 
 

 $ sudo apt-get install scummvm beneath-a-steel-sky 
        flight-of-the-amazon-queen chromium tuxracer 


 Librairies, addons, environnements tiers 

 
 msttcorefonts  - Polices de caracteres Microsoft, pour afficher convenablement les sites et applications les utilisant. 
 Java Runtime Environnement  - La machine virtuelle Java. 
 

 $ sudo apt-get install msttcorefonts 


 Mail clients, Newsreader, Agregateurs 

 
 mozilla-thunderbird  - LE client de messagerie mail, l'alternative legere a Evolution 
 liferea  - Agregateur de fils RSS tres sympa 
 


 $ sudo apt-get install liferea 


 Messengers 

 
 gaim  - client de messagerie instantannee multiprotocole 
 

 Multimedia 

 
 w32codecs, libdvdcss2, gstreamer-mad  - Codecs et librairies pour lire tout type de flux videos 
 xmms  - Le Winamp de Linux   - attention, il faut utiliser la sortie esd
 
 xmms-skins  - Skins supplementaires pour xmms 
 xmms-cdread  - Pour lire les CD ausios depuis xmms 
 xmms-crossfade  - pour enchainer impecablement les morceaux 
 
 vlc  - Le lecteur multimedia 4x4 et all-included.  ( Catalogue de skins ). Ne pas oublier d'installer la gestion esd (vlc-esd), necessaire sous Ubuntu. 
 beep-media-player  - Beep Media Player, un fork de XMMS tres leger et performant 
 mozilla-mplayer  - plugin d'affichage video embarque pour les navigateurs mozilla  firefox (lit les videos aux codecs  exotiques ) 
 

 $ sudo apt-get install w32codecs libdvdcss2 
        gstreamer-mad xmms vlc wxvlc gvlc vlc-esd 
        beep-media-player mozilla-mplayer 


 Reseau 

 
 nmap  - l'indispensable outil d'audit reseau en ligne de commande (ex:  $ nmap * localhost   pour un portscan en local) 
 ethereal  - Outil graphique d'audit reseau 
 

 $ sudo apt-get install nmap ethereal 


 Son, edition sonore 

 
 audacity  - un editeur sonore 
 ardour  - station de travail audionumerique 
 rezound  - editeur audionumerique 
 

 $ sudo apt-get install audacity ardour rezound 


 Utilitaires, Accessoires 

 
 rar unrar  - pour archiver/desarchiver les archives au format RAR 
 gdesklets  - widgets graphiques configurables qui se placent sur le bureau Gnome 
 qt3-qtconfig  - pour parametrer l'affichage des applis Qt sous Gnome 
 mcrypt  - permet de crypter un mot de passe (utile pour webmin, apache, ...) 
 gnome-clipboard-daemon  - Recuperer la persistance du copier-coller 
 graveman  - graver ces CDs et ses DVDs le plus simplement du monde 
 

 $ sudo apt-get install rar unrar gdesklets gdesklets-data 
        qt3-qtconfig mcrypt graveman 


 Video, montage, compression 

 
 kino  - un banc de montage virtuel audio/video simple et performant 
 

 $ sudo apt-get install kino 


 Web 

 
 apache2 php4 mysql  - est-il encore necessaire de presenter ce trio d'enfer?  
 phpMyAdmin  -  Interface web  d'administration de  MySQL 
 gFTP  - client FTP gtk simple et performant 
 proftpd  - Serveur FTP simple et performant (proftpd-mysql pour gerer les users depuis phpMyAdmin) 
 aMule  - la version Linux du celebre client de P2P eMule 
 

 $ sudo apt-get install apache2 php4 php4-common php4-gd 
        php4-domxml php4-mysql libapache2-mod-php4 
        phpMyAdmin proftpd gftp amule 
        </text>
</document>
