<document>
	<date>2005-08-14</date>
        <title>De retour</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>myself</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>De retour anticipe d'une petite cure de desintoxication parisiano-webesque avant de prendre mes nouvelles fonctions chez  BoM , je (re)decouvre avec un oeil un poil desabuse: 

 
 la capitale, son air irrespirable et son inevitable stress collectif inutile et sterile (et dire qu'ils sont loin de tous etre rentres), 
 les 2236 items non-lus de mon agregateur, 
 les 148 emails m'attendant dans ma boite, dont:
 
 une centaine de publicites et spams divers et (a)varies, 
 une vingtaine de mails polemiques autour de la ligne editoriale du  planet Ubuntu-fr.org , avec des echanges de mots que j'ai pour ma part et pour certains d'entre eux trouve fort peu cordiaux, 
 une dizaine de newletters inutiles et pour la plupart ininteressantes, 
 trois factures a regler d'urgence, rapidement voire sans delai sous peine de sanctions et degats collateraux a la limite de l'impensable, 
 un mail de szdavid me demandant si je voulais continuer a etre publie sur le  PUF  (j'ai repondu que oui, sauf si on voulait plus de moi), 
 un mail me signifiant que je me  la pete de trop avec mon blog ki pu  (sic), 
 un mail d'un pote qui prend des nouvelles. 
 
 

 Je me laisse mediter la-dessus. Heureusement, le taxi etait sympa (oui, les miracles sont possibles). 


 Cependant, durant ces deux semaines j'ai pu: 

 
 me detendre et me ressourcer, 
 resynchroniser mon esprit avec mon corps (un peu, fallait voir le boulot, aussi), 
 faire le point sur les choses qui sont importantes. 
 

 Par contre, je n'ai pas pu: 

 
 descendre dans le sud a Coaraze comme prevu, et du coup rater Play, 
 voir kNo' sur Bayonne. 
 

 Je sais, les mecs, je sais. 


 Au programme cette semaine: 

 
 Faire reparer la bagnole pour pouvoir la vendre, 
 Emmener la moto a la casse, 
 Acheter plein de produits bio, 
 Fracasser - a coups de hache s'il le faut - la mezzanine ridicule supportant le lit. Ceci aurait du etre fait depuis longtemps. 
 Mettre le nez dans Java, reviser SQL92, ainsi que les design patterns, les tests unitaires et les moteurs de templates en PHP. 
 

 Edit: 

 Inspire par un  billet de Zengun , un petit message d'avertissement serait bien utile aux abords de la capitale: 

 Paris pue 



 Pour ceux que ca interesse, ca tient en une ligne xhtml: 


 div style="color:#000;font-family:Verdana,Arial,sans;font-size:40px;letter-spacing: 1px;font-weight:bolder;background:#fff;border:12px solid black;padding:5px 0 10px 0;margin: 0 auto;width:220px;text-align:center;line-height:37px;"Parisbr /pue/div 
        </text>
</document>
