<document>
	<date>2005-08-17</date>
        <title>Redfinir de force le mot de passe root de MySQL</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>linux</tag>
                <tag>mysql</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>tips</tag>
                <tag>tutoriel</tag>
                <tag>ubuntu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ubuntu</category>
        </categories_set>
        <text>Il peut arriver d'oublier son mot de passe root MySQL  [ 1 ] ,  n'est-ce pas blowup ?  


 C'est tres embetant car pour redefinir un nouveau mot de passe root, il faut entrer le mot de passe... root, et reinventer ainsi le mouvement perpetuel... 


 Voici une methode pour lancer MySQL sans requerir d'authentification, et ainsi pouvoir assigner un mot de passe a l'utilisateur root.  Attention, cette methode ne doit pas etre utilisee sur des serveurs de production et/ou sensibles, car a ce moment toutes vos bases sont accessibles a tous les utilisateurs MySQL. 


 Dans un shell, entrez la sequence de commandes suivante: 


 $ sudo -s
# /etc/init.d/mysql stop
# mysqld -u mysql --skip-grant 


 Attention, maintenant MySQL est lance sans authentification, c'est a dire qu'il est ouvert a tous les utilisateurs. Vous pouvez egalement arreter Apache2 afin de limiter les possibilite d'execution de scripts accedant a des bases non autorisees: 


 # apache2ctl stop 


 Note :  Si vous utilisez d'autres services permettant l'acces a MySQL, je vous recommande fortement de les arreter de meme. Vous pourrez les relancer a la fin de l'operation. 


 La, ouvrir un nouveau shell pour definir un nouveau mot de passe root/MySQL (CTRL + Shift + T dans gnome-terminal) 


 # mysqladmin -u root flush-privileges password "nouveau_mot_de_passe" 


 Fermer le premier shell, et tuez le daemon mysql ignorant l'authentification, puis relancez mysql au moyen de la commande: 


 # /etc/init.d/mysql restart 


 Si vous aviez stoppe Apache, voire d'autres services, il est tant de les relancer: 


 # apache2ctl start
# ... 


 Normalement, ca devrait rouler... 
 Notes 
 [ 1 ] qui, rappelons-le, n'est pas le meme que l'utilisateur root du systeme 
 
        </text>
</document>
