<document>
	<date>2005-03-17</date>
        <title>Les navigateurs en mode texte</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>ubuntu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ubuntu</category>
        </categories_set>
        <text>Installation 


 Sous Ubuntu, il suffit d'installer  Links  ou Lynx par le biais d'apt ou de Synaptic; dans mon cas j'ai installe links  


 


 Utilisation 


 Dans les exemples suivants, nous utiliserons links. 


 Pour lancer la consultation d'un site internet, par exemple et tout a fait par hasard, le present site, il faut tapper dans un shell: 


 links prendreuncafe.com 


 Ce qui a pour consequence... suspense insoutenable... d'ouvrir la page en question  


 


 La navigation est tres simple et s'effectue essentiellement au moyen des touches flechees du clavier, bien que sous X l'utilisation de la souris soit possible: 

 
 Fleche gauche: retour a la page precedente 
 Fleche vers le haut: selectionne de lien precedent 
 Fleche vers le bas: selectionne le lien suivant 
 Fleche droite ou barre d'espace: ouvre le lien selectionne 
 

 


 Pour gagner du temps, on peut aussi utiliser les touches Page Up, Page Down, Origine et Fin pour se deplacer dans la page. 


 La touche  q  quitte l'application, la touche  g  permet l'ouverture d'une nouvelle adresse. 


 Les formulaires sont materialises par une succession de caracteres underscores (_); la validation se fait classiquement par la touche Entree. 


 


 En passant c'est en utilisant ce type de navigateurs textuels qu'on se rend compte de l'importance de structurer son code en respectant au mieux les  standards d'accessibilite   


 Voici par exemple le rendu sous links du site du  MEDEF  (site pris absolument au hasard, hein): 


 


 Edition du 20 mars 


 Suite a  la remarque fort judicieuse de Hyun , je signale qu'il existe une  version Windows  du navigateur textuel  Lynx , et egalement un  outil de visualisation de rendu en ligne via Lynx  d'une adresse internet  
        </text>
</document>
