<document>
	<date>2006-01-08</date>
        <title>Interlude - Installer un blog Typo</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>dev</tag>
                <tag>framework</tag>
                <tag>linux</tag>
                <tag>rails</tag>
                <tag>ruby</tag>
                <tag>tutoriel</tag>
                <tag>ubuntu</tag>
                <tag>web</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ruby</category>
        </categories_set>
        <text>En attendant le tutorial complet de la creation d'une application avec Ruby on Rails et RadRails, voila de quoi patienter et decouvrir un peu plus les possibilites du framework. 


 Les applications  RoR  fleurissent un peu partout ces temps-ci, et certaines sont assez bluffantes. Je viens de tomber sur  Typo , un gestionnaire de Weblog tres sympa ecrit en Ruby et dote de fonctionnalites tout a fait interessantes: 

 
 Interface tout  AJAX , 
 Notification de commentaires et trackback par mail et messagerie  jabber , 
 Pings automatiques vers des sites comme  Technorati , 
 Gestion de tags (multicategories, ou  folksonomies ), 
 Gestionnaire de pages statiques, 
 Controle du  SPAM  avance (blacklistes locales et distantes, nombre d'URL dans un commentaire, etc.), 
 Gestion intelligente du cache des pages, 
 Nombreux plugins vers des sites disposant d' API   (FlickR ,  Del.icio.us ,  Upcomming ,  LastFM , etc.) 
 Etc. 
 

 Bon, le plus simple pour se rendre compte de l'interet de cet outil, c'est de l'installer et de le tester soi-meme. 


 Tout d'abord, et apres avoir  installe  RoR  sur Ubuntu , il faut recuperer les sources Subversion  [ 1 ]  de Typo: 


 $ cd /path/to/docroot
$ svn checkout svn://leetsoft.com/typo/trunk typo 


 Ceci fait, il faut creer une base de donnees MySQL dediee a Typo: 


 $ cd typo
$ mysql -u root -p
Enter password:
Welcome to the MySQL monitor.  Commands end with ; or \g.
Your MySQL connection id is 12 to server version: 4.1.12-Debian_1ubuntu3.1-log

Type 'help;' or '\h' for help. Type '\c' to clear the buffer.

mysql CREATE DATABASE typo_dev;
Query OK, 1 row affected (0.00 sec)

mysql \q; 


 On va y inserer le schema SQL fourni: 


 $ mysql -u root -p typo_dev  db/schema.mysql.sql 


 Il nous reste a configurer le fameux fichier  ./config/database.yml : 


 login: login
  adapter: mysql
  host: localhost
  username: nom_utilisateur_mysql
  password: votre_mot_de_passe 


 On lance Webrick, le petit serveur web fourni avec  RoR : 


 $ script/server 


 Et on teste on faisant pointer son navigateur a l'adresse  0.0.0.0:3000 . 


 Bon amusement  
 Notes 
 [ 1 ] Si vous ne disposez pas de Subversion,  sudo apt-get install subversion 
 
        </text>
</document>
