<document>
	<date>2006-01-18</date>
        <title>Il veut de la pub, il va en avoir</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>grumph</tag>
                <tag>myself</tag>
                <tag>prendreuncafe</tag>
                <tag>web</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Rigolo</category>
        </categories_set>
        <text>Je viens de recevoir ce mail etrange, et comme je suis d'une nature simple et partageuse, je vous en fais immediatement profiter: 

 
 Monsieur, 

 Je viens de faire proceder a un releve par huissier de justice concernant
La page internet que vous publiez a cette adresse: 
 http://sites.estvideo.net/dew/index... 
 
Vous portez atteinte par des propos diffamatoires graves et publiez la photo
Personnelle sur internet d'une personne sans son accord. 
Vous utilisez plusieurs noms commercials et marques deposes faisant ainsi plagiat
copie non autorise, propos diffamatoires, et divulgations d'informations personnelles: 
Morceau choisi: 
"Mekilekon" 
"D'ailleurs il a fait des fautes dans son adresse e-mail! [...]" 
 
De ce fait, je vous prie de bien vouloir effacer cette page sous un delai de 48 heures
Passe ce delai de 48 heures je me verrai dans l'obligation de demander a notre cabinet juridique
D'ouvrir un dossier de plaintes pour plusieures motifs a votre encontre. 
 Cordialement, 
 Service Juridique ********** 
 


 LRAR  envoyee aux proprietaires des noms de domaines Prendreuncafe.com, Yazerty.net, Astuces-win.com, Xethorn.net etc...  [ 1 ] 


 Bon. J'aurai teeeeellement de chose a dire et a objecter sans pouffer a l'expediteur de cette  missive ... Mais comme je suis feignant et que toute depense d'energie m'agace, j'arrete la. 


 Moi perso, je m'encadre ce mail en 4x3 panoramique dans mon bestiaire personnel. 


 Dew, fais gaffe, il a l'air mauvais!  

 Oops. J'ai revomi  

 Edit :   Titus a eu la meme idee que moi . 

 Edit 2 :  Le bougre insiste : 

 
 Dormez tranquille, 
Demain matin je fonce au tribunal deposer 
Une plainte, merci pour la note sur les fautes, 
En effet honte a moi . 

 A bientot, je l'espere, au gre d'un petit voyage en compagnie de votre avocat a Nice. 

 La plaisanterie a des limites que vous avez franchi, vous les assumerez en tant et en heure 

 Faites moi plaisir de continuer dans votre mauvaise foi, le juge appreciera. 
 

 Ahem, ce que le juge et plusieurs centaines (milliers ?) de lecteurs vont apprecier, c'est l'immaturite et l'inconsistance de tes propos. 

 Bonne nuit  

 Edit 3 :  Enormissime, le sieur m'a fait l'insigne honneur de m'appeller sur mon telephone fixe, Sherlock ayant decouvert les joies du WHOIS. Il est absolument charmant et possede un fort delicat accent du sud de la France. Il m'a donne rendez-vous avec son avocat, a Nice. J'aime assez Nice, en plus ca me donnera l'occasion d'aller rendre visite a  Play . Le monde est bien fait  

 Edit 4 :   Epingle sur Totalementcretin , je crois que notre ami a definitivement decroche le cocotier de la notoriete. 

 Edit 5 :  Afin d'eviter les derives procedurieres hypothetiques, j'ai volontairement modere quelques commentaires et trackbacks. Veuillez m'en trouver desole, car j'ai __vraiment__ horreur de ca. 

 
 Notes 
 [ 1 ] A cause des commentaires laisses sur le billet de Dew ? Tsssss... Pauvre garcon. 
 
        </text>
</document>
