<document>
	<date>2006-05-01</date>
        <title>Des tats-uniens</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>grumph</tag>
                <tag>haha</tag>
                <tag>usa</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Rigolo</category>
        </categories_set>
        <text>Attention,  ceci est un billet d'humeur, non relu et ecrit d'instinct. Vous voila prevenus. 


 Quand je lis - a propos de la  demande d'ouverture a l'interoperabilite   [ 1 ]  d' Apple iTunes  par les legislateurs francais - cette  argumentation : 


 More is at stake than just whether French teenagers can get Chimene Badi tracks at iTunes for 0.99 euro. The move may signify a willingness to question the patents, copyrights and trade secrets of other successful products as well, like electronics, pharmaceuticals, even fast food. Might we soon see a French legislator demanding to know if it is fair that customers of the French fast-food chain Quick cannot get its signature burger, Le Giant, with McDonald's special sauce? 


 Puis, un peu plus bas: 


 So why don't the French fear retaliation now? One reason may be that they have concluded France will never really compete. If the Internet will always have an American accent, why not go after it? Sometimes, the red flag of revolution is surprisingly hard to distinguish from the white flag of surrender.  ...  Sometimes the very people calling for revolution are the ones who end up losing their heads. 


 Et qu'en bas de l' article  je lis ceci: 


 Austan Goolsbee is a professor of economics at the University of Chicago, Graduate School of Business and a research fellow at the American Bar Foundation. 


 Je ne me pose plus tant de question que ca. 


 PS: J'ai mis ca dans la categorie  Rigolo  car je ne dispose pas (encore) de categorie  Lamentable . 


 Edit :  Pour ceux qui ratent  mon commentaire d'explication , le voici: 


 Le truc c'est que comparer un format informatique a une sauce pour hamburger decridibilise a mes yeux d'emblee tout discours se voulant un tant soit peu credible en economie. 
 
Et puis un prof de fac incapable de reprimer ses marques d'affection envers une marque commerciale, et surtout enclin a tomber dans la caricature grotesque et meprisante d'un pays qu'il connait visiblement mal ne merite - a mon sens - pas d'ecrire une seule ligne dans le New York Times. 
 
Bien sur, je ne veux pas generaliser ce type d'opinion a l'ensemble de la population americaine, mais quand meme. L'article - comme tout bon troll qui se respecte - est passe sur Digg, Reddit et j'en passe. Je voulais pas laisser passer ca sans reagir sur mon blog, voila tout. 
 Notes 
 [ 1 ] L'article 7 - le seul point eventuellement interessant de la loi  DADVSI ... 
 
        </text>
</document>
