<document>
	<date>2006-06-05</date>
        <title>Dveloppement PHP4 et PHP5 sur Ubuntu avec XAMPP</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>dev</tag>
                <tag>php</tag>
                <tag>tutoriel</tag>
                <tag>ubuntu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ubuntu</category>
        </categories_set>
        <text>Pour ceux qui comme moi passent constamment de projets PHP4 a PHP5, la gestion des environnements de developpement par paquets n'est pas toujours aisee - meme si cela reste possible aux prix de manipulations recurrentes et parfois compliquees. 


 XAMPP  est un systeme  LAMPP  autonome - donc independant du systeme de gestion de paquets - contenant tout ce qu'il faut pour travailler directement dans un environnement de developpement comprenant entre autres  Apache  2.2.2,  MySQL  5.0.21,  PHP  5.1.4  4.4.2   PEAR  +  SQLite  2.8.17/3.2.8,  Perl  5.8.7,  ProFTPD  1.3.0,  phpMyAdmin  2.8.1 et beaucoup d'autres choses encore. Quelques  captures d'ecran  vous convaincront peut-etre plus efficacement... 


 Ainsi vous pouvez disposer d'un environnement de developpement isole, dedie a un projet particulier ou switcher de version PHP tres facilement au moyen d'une simple ligne de commande: 


 $ sudo lampp php4 


 Ou bien: 


 $ sudo lampp php5 


 Pour installer la  version 1.5.3 de XAMPP  sur votre Ubuntu, voici la demarche a suivre: 


 $ sudo-s
# cd /opt
# wget http://puzzle.dl.sourceforge.net/sourceforge/xampp/xampp-linux-1.5.3a.tar.gz
# tar xvzf xampp-linux-1.5.3a.tar.gz  rm xampp-linux-1.5.3a.tar.gz
# ln -s lampp/lampp /usr/bin/lampp 


 Il est sage de configurer MySQL proprement et de facon sure, apres s'etre assure que le service natif ne fonctionne pas  [ 1 ] : 


 # /etc/init.d/mysql stop
# /opt/lampp/bin/mysql_secure_installation 


 Si vous travaillez aussi avec les versions officiellement distribuees par Ubuntu d'apache et de mysql, il peut etre utile de disposer de raccourcis permettant de passer de XAMPP aux versions natives et inversement; personnellement, cela tient dans ces quelques alias bash: 


 alias startubuntuwebserver='sudo lampp stop  sudo apache2ctl start  /etc/init.d/mysql start'
alias stopubuntuwebserver='sudo apache2ctl stop  /etc/init.d/mysql stop'
alias startxampp4='stopwebserver  sudo lampp php4'
alias startxampp5='stopwebserver  sudo lampp php5' 


 Ainsi pour lancer XAMPP, par exemple en PHP5: 


 $ startxampp5 


 Et pour relancer les services originaux: 


 $ startubuntuwebserver 


 Notez enfin qu'il existe egalement des  commandes avancees  pour le demarrage et l'arret des services XAMPP. 
 Notes 
 [ 1 ] Si ce dernier est installe, bien entendu. 
 
        </text>
</document>
