<document>
	<date>2005-05-08</date>
        <title>Flickr sous Gnome</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>gnome</tag>
                <tag>linux</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>tips</tag>
                <tag>ubuntu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ubuntu</category>
        </categories_set>
        <text>Edit du 11 mai: 


 Il ne m'aura pas fallu bien longtemps pour craquer et prendre un compte pro   Voila l'adresse de mon compte flickr:  www.flickr.com/photos/n1k0 . Vos commentaires sont les bienvenus  


 Si j'ai le temps et surtout le courage, je ferai peut-etre un plugin pour Dotclear. 


 D'autre part j'ai abandonne FlickrUploadr au profit de  jUploadr , sous Java, car ce dernier, plus complet, permet notament la memorisation des parametres du compte. Par contre je le trouve moins stable, j'ai subi quelques crashes lors d'uploads massifs  


 Billet original: 


 Suite au  billet de Mike , j'ai eu envie d'essayer - comme beaucoup d'autres l'on apparemment deja fait - le fameux service de publication de photo en ligne,  Flickr . Et comme chez moi je suis sous Ubuntu, la premiere chose a verifier etait de bien pouvoir uploader mes photos depuis Gnome. C'est donc tout a fait possible, grace a une petite application en Python,  FlickrUploadr . 


 Il faut d'abord installer le paquet  python2.4-4suite : 


 $ sudo apt-get install python2.4-4suite 


 Ensuite il faut recuperer le programme:  FlickrUploadr-0.5.2.tar.gz 


 Decompressez et dans le repertoire obtenu, lancez la commande: 


 $ sudo python setup.py install 


 Pour lancer FlickrUploadr, il faut utiliser la commande  Uploadr . 


 


 Il suffit de glisser/deposer vos photos directement sur l'application et l'upload s'effectue. A la fin, une fenetre web s'ouvre sur le site flickr vous permettant de renseigner les informations relatives a votre photo  


 Sinon flickr est bien foutu, vraiment, je sens que je vais aimer. Je vous donnerai l'adresse de mon compte des que j'aurai quelques photos montrables dessus  
        </text>
</document>
