<document>
	<date>2007-09-14</date>
        <title>ASI.resume()</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>asi</tag>
                <tag>internet</tag>
                <tag>television</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Arret sur images , l'emission d'analyse et de decryptage de la television  precocement deprogrammee  de Daniel Schneidermann et ses acolytes, reprend du service  sur le web  grace a une collaboration avec l'hebergeur  Gandi . 


 Je me suis deja pas mal exprime en commentaires sur ce blog sur la  necessite  de ce genre d'initiatives, je n'y reviendrai pas. Qui plus est, le nouveau media - le web - sur lequel s'appuieront les analyses des decrypteurs de television m'apparait comme beaucoup plus adapte de par la liberte de ton qui y regne. Le financement du travail realise par la sympathique equipe se fera desormais grace aux  abonnements  souscrits. Ca commence a 10  pour trois mois, 30  pour un an avec egalement des formules dediees aux etudiants ou les chomeurs. 


 Ceux qui ont supprime Arret sur images n'avaient oublie qu'un detail: vous. 


 En plus, le  nouveau site d'Arret sur images  dechire les mamans ours en slip (merci  Marc  et  Olivier ) et on peut commencer a lire des petites choses  delicieuses  en attendant le gros du propos. On y trouve aussi des  reglements de comptes , ma foi pas tres utiles, etayant ainsi les arguments des detracteurs de l'emission qui reprochent a Schneidermann ses incessants cris au complot. 


 Gageons que la seule necessite de soutenir l'unique initiative existant a ce jour (a ma connaissance, trompez-moi si je me corrige) d'une veritable analyse independante de la television saura achever de vous convaincre de glisser quelques deniers dans le projet, rien que pour voir ce que ca donne. 


 Sur ce je vous laisse, j'ai un Mystery Tour qui m'attend. 
        </text>
</document>
