<document>
	<date>2007-01-16</date>
        <title>Cinq machins dont tout le monde se fout</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>myself</tag>
                <tag>nimp</tag>
                <tag>yac</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Bon, puisqu'on me sollicite de  toute   part , je cede. Vous allez decouvrir sous vos yeux ebahis cinq choses que vous ignoriez sans doute de moi. La belle affaire. 

 
 Je suis un grand faineant. L'idee de l'effort et de la redondance m'ennuient. En tant que programmeur, je cherche toujours le moyen qui me permettra d'en faire le moins possible sur le long terme, ce qui n'a au final n'a que des avantages. 
 Je suis a peu pres hypocondriaque. J'ai toujours l'impression d'avoir choppe le dernier bacille a la mode et que ma vie va chavirer. Mais ca vient pas, du coup je profite. 
 J'ai du cholesterol. Faut que je mange moins gras et fasse plus de sport. Mais le point 1 n'est pas d'accord et le point 2 m'attend au tournant pour me faire mentir... 
 Un type (connu) m'a menace de proces une fois pour utilisation abusive d'image protegee sur mon site perso de l'epoque, en me demandant de la thune. J'ai flippe et j'ai paye. Si c'etait a refaire, je ne payerai pas et attendrai une veritable decision de justice. 
 Mon premier site perso  [ 1 ]  etait fait avec  Frontpage Express  et sur la page d'accueil, je recommandais le telechargement d'Internet Explorer 4 et de Real Player. Depuis, de l'eau a coule sous les ponts, comme on dit. 
 

 Rien de transcendant, je vous avais prevenu. Bon, aux 5 suivants: 

 
 Glooze  et  Aggelos , parce qu'ils font les malins  chez Thanh , 
 Wildmary  et  Mitt'  parce que ca fait un moment qu'on a pas de nouvelles, 
 NiCoS , parce que j'aime bien l'embeter. 
 
 Notes 
 [ 1 ] Non, vous n'aurez pas l'adresse, vu qu'il fait royalement planter Firefox au point de m'afficher  ce genre de messages . 
        </text>
</document>
