<document>
	<date>2008-02-26</date>
        <title>CleverSvg, librairie SVG pour PHP5</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>myself</tag>
                <tag>php</tag>
                <tag>standards</tag>
                <tag>svg</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Dev</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques temps sur un projet professionnel arrete prematurement, j'avais developpe un jeu de classes PHP5 destinees a produire des graphiques au format  SVG . 


 Et bien le code source  vient  d'etre mis a disposition sur le nouveau  site dedie open source de Clever Age  sous licence LGPL et a pris le doux nom de  CleverSvg . 


 Voici un rapide exemple d'utilisation du joujou: 

  php
?php
require_once('cleversvg.php');
$doc = new csDocument(550, 400, 'SVG test document');

$gradient = new csLinearGradient(0, 0, '100%', '100%');
$gradient-addStop('0%', 'yellow');
$gradient-addStop('100%', 'red');
$doc-addAsDefinition($gradient, 'gradient');

$star = new csPolygon();
$star-setPointsArray(array(array(350,75),  array(379,161),
                            array(469,161), array(397,215),
                            array(423,301), array(350,250),
                            array(277,301), array(303,215),
                            array(231,161), array(321,161)));
$star-setStroke('blue');
$star-setFill('url(#gradient)');
$star-setStrokeWidth(4);
$linkedstar = new csLink();
$linkedstar-setHref('http://prendreuncafe.com/blog/');
$linkedstar-addElement($star);
$doc-addElement($linkedstar);

header("Content-type: image/svg+xml");
echo $doc-toXML();
 


 Ce qui donne quelque chose approchant  ceci . Si vous surfez avec un navigateur vieillissant insensible aux avancees technologiques de son temps, ca donne a peu pres ca: 


 


 Je suis pour l'instant le developpeur principal et mainteneur du projet, et il y a de fortes chances que ce soit le cas pour un petit bout de temps  [ 1 ] . Une  documentation , une  liste d'information et support utilisateurs  et un  bugtracker  sont disponibles. 


 D'autres choses viendront en suivant, dont une librairie destinee a produire des graphes SVG (camemberts, histogrammes, etc.) 


 J'en profite aussi pour vous faire part de la  sortie  du projet libre  cleverbox , qui permet de deployer et administrer des instances Trac+Subversion en trois coups de cuiller a pot et sans se faire mal. 
 Notes 
 [ 1 ] Je veux dire, y compris apres avoir quitte Clever Age a la mi-mars. 
        </text>
</document>
