<document>
	<date>2007-09-18</date>
        <title>Google Presentations</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>bureautique</tag>
                <tag>collaboration</tag>
                <tag>google</tag>
                <tag>powerpoint</tag>
                <tag>presentation</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Google vient d'annoncer  la mise en ligne du dernier rejeton de la famille  Google Docs , j'ai nomme  Presentations . Alternative en ligne a  Powerpoint ,  KeyNote  ou  Impress , Google a visiblement vise la simplicite cote conception de slides et la richesse fonctionnelle cote collaboration. 


 Le resultat est utilisable par a peu pres n'importe qui sachant manipuler une souris, ergonomiquement c'est tres bien fait. Les pros de la diapo reprocheront a l'application l'absence de gestion de feuilles de styles, de masques ou d'un outil de dessin vectoriel integre, mais 99% des gens sauront a mon avis tres bien se satisfaire de l'outil en l'etat, pour ce qu'ils ont a faire la plupart du temps avec ce genre d'outils. 


 


 Les themes proposes, a defaut d'etre radicalement originaux sont agreables a l'utilisation. 


 


 La  visionneuse de presentation  est efficace, et on appreciera tout particulierement la possibilite d'interagir avec un auditoire eventuel via une fenetre de chat laterale. Genial! 


 


 Comme pour tous les autres produits Google Docs, chaque modification est historisee et versionnee, et il est possible de travailler collaborativement en temps reel sur la conception des slides, apres avoir invite les collaborateurs eventuels directement depuis l'interface en saisissant leur adresse email. 


 L'export d'une presentation se fait pour le moment au format ZIP contenant des fichiers HTML, mais gageons qu'a terme d'autres formats de fichier seront proposes. Il est egalement possible d'importer des fichiers PPT et de les retravailler en ligne. Au chapitre des manques a combler, on pourra citer une trieuse de diapositives qui fait cruellement defaut quand le nombre de slides augmente. 


 Moi, en tout cas, je suis fan. 
        </text>
</document>
