<document>
	<date>2006-09-20</date>
        <title>J'ai test pour vous le Luxembourg</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>grumph</tag>
                <tag>myself</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Je reviens tout juste d'une session de formation que j'ai donnee au  Luxembourg . Je ne vais pas y aller par quatre chemins: ce pays est sinistre. 


 Il faut dire que mon sejour etait bien mal parti puisque peu de temps apres mon depart en train, ce dernier s'arretait brutalement entre   Epernay  et  Metz , en rase-campagne suite a la  divagation d'un fou sur la voie  (je cite le controlleur du train.) 


 Une heure plus tard, le train repartait et j'arrivai a la Gare de Luxembourg aux alentours de 23h20, dimanche soir. Les gens qui connaissent le Luxembourg sourient deja: le dimanche soir, passe 23h au Luxembourg, c'est mort. Quand je dis mort, je ne parle meme pas de l'absence angoissante de toute trace d'ame vivante - voire meme de bus - dans le  grand-duche . Non, je parle surtout de la cruelle inexistance de personnel de nuit dans les hotels. En tout cas dans  mon  hotel. C'est vers 23h45 que j'ai finalement reussi a venir a bout du sommeil de plomb du tenancier de l'hotel qu'on m'avait reserve. Je me fis alors vertement reprimander quand a mon arrivee tardive. En allemand. 


 Apres avoir fourni ma carte d'identite, mon passeport et mon permis de conduire, donne mes coordonnees bancaires et signe une decharge quand a l'utilisation de l'equipement de ma chambre (!), je me rendis dans cette derniere afin d'y gouter un sommeil reparateur. C'etait compter sans le groupe electrogene  [ 1 ]  du voisin jouxtant ma chambre. Lui etait insomniaque, semble t-il. 


 Le lendemain matin, mes deux croissants rassis et mon robusta dans l'estomac, j'entrepris gaiement de me rendre sur les lieux de la formation que je devais donner. Je  voulais  arriver a l'heure. Un embouteillage monstre ne l'entendait pas cette oreille. Ni la pluie. Ni le brouillard. Ni les panneaux indicateurs fantomes. 


 Le soir, j'entrepris de me detendre et de me restaurer au  Cafe Francais  dans le centre de la ville. La fanfare teutonne s'exercant a la reinterpretation des classiques populaires de Baviere pres de la terrasse ou je dinais m'auront rapidement fait adherer au  CCC . 


 Je ne m'apesantirai pas sur l'amabilite des chauffeurs de bus  Ayrton Senna Compliants  refusant de prendre la monnaie a la main  [ 2 ]  et je ne vous narrerai pas les histoires de suicides effectues du haut du  Pont Rouge , faisant atterir les malheureuses victimes dans la cour de recreation de l'ecole primaire situee en contrebas. 


 Sinon, c'etait sympa. 
 Notes 
 [ 1 ] Ou alors, c'etait un seisme (il n'y a pas de metro au Luxembourg.) 
 [ 2 ]  Dans la coupelle, monsieur, dans la coupelle . A vous rendre les chauffeurs de la RATP quasiment sympathiques. 
        </text>
</document>
