<document>
	<date>2006-11-23</date>
        <title>Linux, Open Office et Firefox pour les dputs franais en 2007</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>firefox</tag>
                <tag>libre</tag>
                <tag>linux</tag>
                <tag>microsoft</tag>
                <tag>openoffice</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Libritudes</category>
        </categories_set>
        <text>[Via  Scoopeo ] 


 J'ai un peu du mal a le croire mais c'est  enorme : 


 A la demande du President de l'Assemblee nationale, Jean-Louis Debre, qui avait ete saisi par plusieurs deputes, une reflexion a ete engagee sur le recours accru aux logiciels libres a l'Assemblee nationale. 
 
Sur la base d'une etude a laquelle ont ete associes les groupes politiques, le President et les Questeurs de l'Assemblee ont decide de doter les postes micro-informatiques mis a la disposition des deputes de la prochaine legislature de logiciels libres: systeme d'exploitation  Linux , suite bureautique  Open Office , navigateur Internet  Firefox  et  client de messagerie libre . 
 
L'etude a montre que les solutions libres offrent desormais des fonctionnalites adaptees aux besoins des deputes et permettront de realiser de substantielles economies en depit de certains couts de mise en uvre et de formation. 
 
Cette decision repond de maniere concrete aux preconisations de nombreux deputes de voir les pouvoirs publics recourir plus largement aux logiciels libres. 


 La  nouvelle sur le site de l'Assemblee Nationale . 


 Une reflexion me vient immediatement a l'esprit:  Microsoft  n'aurait-il pas  eu vent  d'un mouvement grandissant de cet ordre pour commencer a se sentir suffisamment menace pour commencer a degainer les  menaces de proces contre certaines distributions Linux  et societes les exploitant? 


 Dans tous les cas, c'est un grand pas en avant et une belle victoire pour le Logiciel Libre. 


 Certains  remarquent toutefois qu'on va bien rire quand ils s'apercevront qu'ils ne peuvent pas lire les leurs videos et musiques a cause d'une loi qu'ils ont vote  


 Edit :  Bon, allez pour feter ca,  enjoy . 
        </text>
</document>
