<document>
	<date>2010-01-07</date>
        <title>Polar Beer</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>polar-geek</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>La main qui secoua energiquement mon bras me fit sursauter; plus exactement, le mouvement me tira de la sieste que je tentai de mener a terme tant bien que mal. La silhouette qui me faisait face se dessinait progressivement peu a peu, passant du flou au moins flou, un peu a la maniere dun Canikax d1000sx a lentille digiphotosensible integree. Je reactivai donc ma correction bio-optometrique en effectuant deux soulevements de sourcils consecutifs. Javais pris lhabitude de la desactiver avant de dormir, car cela pouvait parfois engendrer un conflit avec le pilote de mon regulateur de sommeil paradoxal dont le cerebrofirmware navait pas ete mis a jour par Applesoft suite a une upgrade malheureuse, partiellement liee au bug de lan 2048. Par Saint-Jobs, quil ne fait pas bon vieillir 


 Je distinguais maintenant clairement une jeune femme relativement agitee, qui semblait mouvoir ses levres, sans pourtant quaucun son nen sorte. Je mis encore quelques secondes avant de realiser que je netais pas sorti du mode sourdine que javais cru bon denclencher pour tenter de massoupir plus efficacement. Satane matos integre, quil etait doux le temps ou lon pouvait sen passer! Jen venais presque a regretter ma vieille paire de lunettes et mon casque intra-auriculaire du siecle dernier, finalement Bref, deux pressions sur mon lobe gauche et jaccedais enfin au discours de mon interlocutrice. 


  Inspecteur Knox INSPECTEUR KNOX! mentendez-vous? 
 Je vous entends mademoiselle, je vous entends Veuillez mexcuser mais jai vraiment du mal a me faire a ma nouvelle cyberassistance 
 Inspecteur, desole de vous importuner de la sorte, mais vous ne repondiez pas a mes holomails, aussi jai cru bon de passer directement a votre bureau 
 Je ne releve plus mes holomails. Je ne recois que de la pub. Cest toujours un peu deroutant de voir, a louverture, debarquer dans la piece des sexes en erection sautillants, une togolaise fraichement endeuillee qui tombe en larme, des grassouillets qui fondent en quelques secondes Meme holographiques, ces images me perturbent et mempechent de me concentrer. Je crois que je my ferai jamais. Tenez lautre jour, ma femme en a recu un qui 


 Elle ne me laissa pas finir ma phrase. 


  Je comprends. Mais le sujet pour lequel je viens vous consulter aujourdhui est serieux, et necessite les competences dun fin limier experimente tel que vous; la societe pour laquelle je travaille vient de fusionner avec une SSII du Poitou, et nous recuperons leurs anciens applicatifs metiers. 
 Jusque la, rien que de tres banal. 
 Les fichiers recuperes sont dans un langage etrange, quaucun de nos ingenieurs ne parvient a dechiffrer. 
 Les concepteurs originels devraient pouvoir intervenir et vous eclairer 
 Cest complique. Ils ont pour la plupart demissionne, sont tombes en arret maladie longue duree ou partis a la retraite. Certains seraient actuellement en poste chez France Telecom, y trouvant les conditions de travail plus sereines. Mais aucun ne repond a nos appels. 
 Bon. Mais lapplicatif tourne? 
 Oui. Enfin, non. Cest etrange, ca semble fonctionner, mais parfois les pages sont blanches sans quon ait la moindre explication. Forcement, personne narrive a en reprendre la source pour en assurer la maintenance et levolution. Des fois, seul un message texte abscons est affiche. Dernierement nous avons eu droit a ce message pour le moins cryptique a la soumission dun formulaire de contact: 


 Parse error: syntax error, unexpected T_PAAMAYIM_NEKUDOTAYIM in Command line code on line 1 


 A peine ces mots furent prononces que de lointaines bribes de souvenirs resurgirent des limbes de mon esprit, en un eclair. Javais deja ete confronte a ce type de messages, jen etais certain. Cette sensation douloureuse, ce sentiment dimpuissance, cette rage pour en comprendre la cause, qui souvent restait vaine Mais impossible de remettre un nom sur ce langage diabolique, qui avait pourtant cause de nombreuses depressions et departs a la retraite anticipes dans le metier. 


  Fournissez-moi un acces submercuritaar que jexamine le code en question. 
 Cest que 
 Quoi? 
 Le code en question reside sur une machine virtuelle configuree depoque, et tourne sur ce qui reste du cloud, en Moldavie. Le code nest pas versionne, aucun gestionnaire de code source ny avait ete installe a lepoque. Ou du moins, il semble quils utilisaient alors un outil du nom de FTP pour gerer les deploiements. Un de nos directeurs projet, qui avait commence comme integrateur ColdFusion au siecle dernier, a pu recuperer les sources sous forme darchive compressee en reverse-engineerant le protocole en question. Mais il est malheurseusement mort quelques heures plus tard, en delirant. Son dernier mot a ete "CyberDuck", mais nous navons pas compris ce quil voulait nous transmettre Un mot de passe, peut-etre? 


 Dun coup, ma migraine, cette vieille garce, se reinvitait dans ma boite cranienne. Ce satane mal de tete qui survenait a coup sur quand jetais confronte a mes vieux demons, ceux qui avaient cause mon retrait de la production pour me consacrer a linvestigation technologique dans les annees dix. Jactivai dune pression sur mon teton droit la console HUD de mes lentilles de contact, et lancai une instance du programme de regulation de pression intracranienne que mavait fourni mon biosysadmin-traitant. 


  Je vais voir ce que je peux faire. Transferez-moi larchive par pneuoveripv6, je tacherai dy voir un peu plus clair. Je vous tiens au courant. 


 -  Fin de la premiere partie  - 
        </text>
</document>
