<document>
	<date>2007-12-27</date>
        <title>Qutes et requtes [#12]</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>google</tag>
                <tag>haha</tag>
                <tag>prendreuncafe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Rigolo</category>
        </categories_set>
        <text>Ca faisait bien longtemps... 


 Obsessions 

 
 appel moi je suis chaude Merde, ma cafetiere me parle. 
 petit blog porno Allez, je suis sympa,  va te regaler  ( SFW , si si). 
 images machines a cafe et personnes tristes C'est pointu comme recherche. 
 comment utiliser le cote obscur de la force Darth, arrete. 
 photo lutin grognon Allez, hop,  je t'aide . 
 dernier morceau de musique sur le cafe Ta talataaa, ta tala ta taaa talata... 
 echapper des chiottes jeux flash Infogrammes, le retour. 
 

 Confondages 

 
 Niko et Vanzetti Heu, y'a erreur sur la personne la. Essaye  par la . 
 peter une durite nicolas En voila le  compte rendu . 
 contraire de onclick En cloque? 
 bedo cafe Attention, les effets s'annulent (parait-il.) 
 

 Taquins 

 
 TESTE DE FRAYEUR Ahhh! Me fais plus jamais un coup comme ca! 
 a prendre ou a lesser i=0;while [ $i -lt 100 ]; do echo "L'orthographe, c'est le bien"; i=$[$i+1]; done |less 
 je suis spammer La, deux possibilites:
 
 Tu as du culot de venir le dire ici 
 Tu as un probleme avec l'orthographe en plus du spam 
 
 tu preferes un contact par mail ou par telephone Non, par referer plutot, c'est tres tendance. 
 

 Revelations 

 
 formation geoffrey troll En a t-il vraiment besoin? 
 "google n'est pas ton ami" Ben si puisqu'il te conduit ici  
 24 heures arnaque boule de neige Jack Bauer n'a qu'a bien se tenir. 
 acheter de l'alcool au luxembourg T'as raison, aux  grands maux  les grands moyens. 
 

 Geeks (ou pas) 

 
 acceder a une partition xp depuis une partition xp La complexite de l'operation depasse l'entendement. 
 myspace sauter une ligne Ouais, ca fait du bien une fois de temps en temps, surtout aux yeux du lecteur. 
 ligiciel permettant de voir si il y a un pirate sur le site find /var/www/images -name "pirate*[.gif|.jpg|.png]" 
 
        </text>
</document>
