<document>
	<date>2006-12-20</date>
        <title>Qutes et requtes [#11]</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>google</tag>
                <tag>haha</tag>
                <tag>prendreuncafe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Rigolo</category>
        </categories_set>
        <text>Voici un nouveau volet de la trepidante saga des meilleures recherches Google ayant conduit sur ce site... 


 Recherches de geeks 

 
 vista c'est bien ? Ubuntu  c'est mieux. 
 fuck chaines Ouais, t'as raison, et a mort les  strings  aussi. 
 

 Recherches de pas-geeks 

 
 c'est quoi l'Explorateur Windows Certains cherchent encore... 
 jeux flash cochon pete Ca doit etre ca qu'on appelle un marche de niche. 
 script telepathie Hmm, ca se saurait. 
 chiffre romain sur le clavier d ordinateur Ah ouais, quand meme! 
 

 Recherches de cafeinomanes 

 
 cafe pas une thune C'est sur que ca va moins etre facile. 
 cafe celibataire J'en connais un marie a un nuage de lait. 
 piratage de cle a cafe? De simples pieces de monnaie inserees dans la fente prevue a cet effet suffisent. 
 tendinite et cafe Trop facile, l'excuse. 
 cafe le plus cher du monde C'est pour offrir? 
 

 J'ai teste pour vous (ou pas) 

 
 118218 costume Hmmm, un bon reveillon bien beauf en perspective. 
 policier dans sous le soleil Lol, il e tro bo c kler 
 distributeur affligem Un saint homme, c'est  certain . 
 peep show luxembourg Heu...  Sans moi . 
 

 SAV  des recherches sur Google 

 
 je n'ai pas tf1 sur ma Freebox Moi non plus. C'est chouette, hein?  
 comment apprendre le rubby Allez, te,  je t'aide . 
 information a caractere informatif Personnellement, je prefere les questions a caractere interrogatif. 
 tu est tellement mignon Toi aussi, mais passe quand meme faire un fond de l'oeil. 
 qu'est ce que c'est PED Tu le sauras quand tu seras plus grand. 
 photo de troll en train de faire caca Regarde du cote des commentaires de Linux-FR. 
 photo personnelle de moi toute nu C'est triste d'en arriver a rechercher ce type d'archives personnelles sur Google... 
 rebondir sur une machine Essaye  par la . 
 je ne pas utiliser d'anti spam Un spammeur sachant spammer ne passe jamais par Google pour trouver ses cibles. Maintenant j'ai ton IP. Ducon. 
 bonhomme qui pousse un texte Je peux appuyer un bon manuscrit s'il le faut, en effet. 
 

 Psychopathes 

 
 blog porno pour petit Ce n'est pas une bonne idee. 
 je veux des sites pour passer et des chose qui il sont ma fait bcp de mal Comprendre pas ne moi je. 
 animal sex histore Allez,  fais-toi plaisir . 
 

 Traques sur internet 

 
 "Thomas Beaumanoir" foot Thomas , tu nous avais cache ca. 
 l'art d'etre desagreable et de polemiquer Si j'en crois certains, tu pouvais pas mieux tomber que sur ce blog. 
 indispensable niko C'est pas moi qui le dit  
 
        </text>
</document>
