<document>
	<date>2007-01-18</date>
        <title>Synchro distante automatique via un daemon rsync sur Ubuntu</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>bestpractices</tag>
                <tag>cli</tag>
                <tag>linux</tag>
                <tag>rsync</tag>
                <tag>sysadmin</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ubuntu</category>
        </categories_set>
        <text>Et non!  Rsync  n'est pas une voiture des annees 90 mais bien un outil de synchronisation de fichiers a distance tres puissant. Il peut notamment tourner en  daemon  afin d'autoriser les appels distants automatiques,  via  Cron  par exemple. 


 Si par un hasard hallucinant vous ne disposiez pas de rsync sur votre  Ubuntu , voici la demarche a suivre pour l'installer en ligne de commande: 


 $ sudo apt-get install rsync 


 Bien. Nous disposons de deux machines, la machine A - disposant d'un utilisateur  jeanpierre  - et la machine B - habitee par  edmond . Nous devons automatiser la synchro d'un repertoire present sur la machine A vers la machine B. On va donc installer un daemon rsync sur la machine A et le configurer en creant le fichier  /etc/rsyncd.conf : 


 uid             = jeanpierre 
gid             = jeanpierre
use chroot      = no    
max connections = 4
syslog facility = local5
pid file        = /var/run/rsyncd.pid

[mon_partage]
  comment = Mon partage
  path = /home/jeanpierre/monpartage
  read only = yes
  list = yes
  hosts allow = *
  auth users = edmond, gerard
  secrets file = /etc/rsyncd.secrets 


 Je vous renvoie a cette page sur la  syntaxe du fichier rsync.conf  pour plus de renseignements. 


 On cree un fichier process vide: 


 jeanpierre@machineA:~$ sudo touch /var/run/rsyncd.pid 


 Les comptes utilisateurs se definissent dans le fichier  /etc/rsyncd.secrets  sous la traditionnelle forme  login:motdepasse  comme ci-dessous: 


 edmond:3dm0nd
gerard:g3r4rd 


 Par souci de securite et de confidentialite, ces fichiers ne devront pas etre lisibles par un autre utilisateur que le root, donc: 


 jeanpierre@machineA:~$ sudo chmod 640 /etc/rsyncd.conf
jeanpierre@machineA:~$ sudo chmod 640 /etc/rsyncd.secrets 


 Lancer rsync en daemon sur la machine A (machinea.domain.tld): 


 jeanpierre@machineA:~$ sudo rsync --daemon 


 Et depuis la machine B (machineb.domain.tld): 


 edmond@machineB:~$ rsync -avz edmond@machinea.domain.tld::mon_partage ~/mon/repertoire/cible 


 La saisie du password de l'utilisateur  edmond  defini precedemment lancera la synchronisation effective des fichiers. Pour eviter la saisie manuelle du password, il faut envisager d'utiliser l'option  --password-file=FILE . Pour se faire, il faut creer un fichier contenant juste le mot de passe en clair, par exemple dans  /home/edmond/.rsync_passwd  comme ceci: 


 3dm0nd 


 Ce fichier devra n'etre accessible que par l'utilisateur systeme utilisant la commande  rsync . Dans le cas de l'utilisateur connecte a la machine B: 


 edmond@machineB:~$ chmod 640 /home/edmond/.rsync_passwd 


 On peut alors lancer une synchro de cette facon: 


 edmond@machineB:~$ rsync -avz edmond@machinea.domain.tld::mon_partage ~/mon/repertoire/cible --password-file=/home/edmond/.rsync_passwd 


 L'avantage de cette ligne de commande est qu'elle peut etre appellee depuis un Cron et donc ne pas necessiter de saisie du mot de passe manuellement. 


 Enfin, sachez que les eventuelles erreurs d'authentification seront logguees dans le fichier  /var/log/syslog . 
        </text>
</document>
