<document>
	<date>2006-10-10</date>
        <title>CMS, bonhomme en mousse, Rollex et tout ce qui s'en suit</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>cms</tag>
                <tag>flash</tag>
                <tag>framework</tag>
                <tag>google</tag>
                <tag>haha</tag>
                <tag>javascript</tag>
                <tag>linux</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>
 Yooggle, Gootube, bref, je ne vais pas revenir sur  l'acquisition de l'annee . La question qu'on peut raisonnablement se poser reste  POURQUOI FAIRE BORDEL ? 
 Pep nous signale  un excellent article sur  Vitamin  concernant le  mythe du CMS ; cet article resume tres bien ce que je pense depuis pas mal de temps, a savoir qu'aucun  systeme de gestion de contenu  ( CMS ) ne saura jamais gerer entierement la complexite de vos contenus (ou ceux de vos clients), et que l'y pousser est AMHA totalement contre-productif en regard de l'utilisation d'outils plus bas niveau comme les frameworks, associes aux methodes de developpement agiles. 
 Cette  image sans fin  est de toute beaute (Flash.) 
 Le  petit hardos en mousse , deja dans les bacs (Via  ScoopekNo' ) 
 Une recherche d'images sur Google pour les mots-cle  Rollex watches  renvoie des resultats surprenants. 
 Heureusement pendant ce temps-la, la science progresse et  assene des evidences  qui n'avaient echappe a personne  
 Sinon sans transition, entrez cette petite ligne de javascript dans la barre d'adresse de votre navigateur sur n'importe quel site, pour voir  ( via ): 
 
 javascript:R=0; x1=.1; y1=.05; x2=.25; y2=.24; x3=1.6; y3=.24; x4=300; y4=200; x5=300; y5=200; DI=document.images; DIL=DI.length; function A(){for(i=0; iDIL; i++){DIS=DI[ i ].style; DIS.position='absolute'; DIS.left=Math.sin(R*x1+i*x2+x3)*x4+x5; DIS.top=Math.cos(R*y1+i*y2+y3)*y4+y5}R++}setInterval('A()',5); void(0); 
        </text>
</document>
