<document>
	<date>2014-08-27</date>
        <title>Les objets connects ont leur(s) boutique(s)</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>fnac</tag>
                <tag>lick</tag>
                <tag>objets connectes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il existe aujourdhui une multitude dobjets connectes, dans tous les domaines, et  cec Autant dire quil y a ici un marche florissant. Mais pour beaucoup, les objets connectes restent un mystere. Cest pourquoi des boutiques specialisees ont ouvert leurs portes. Les objets connectes attirent bien sur les geeks, les technophiles, mais pas seulement: le domaine du sport, de la sante, sont les principaux secteurs concernes, avec notamment une multitude de bracelets sportifs pour suivre ses performances (jogging, nombre de pas de la journee, poids, etc). La majorite des personnes etant aujourdhui equipees dun smartphone, les objets connectes deviennent des extensions naturelles pour accompagner la vie de tous les jours. Mais pour beaucoup, les objets connectes restent un mystere. Afin daider le client dans ses choix, et bien evidemment se positionner sur ce marche tres prometteur, des boutiques comme la Fnac avaient commence a dedier un rayon a ces nouveaux peripheriques, ou il etait possible de voir en vrai ces appareils mysterieux. Depuis fin juin, la Fnac a decide daller plus loin en y dediant une boutique complete, sur la prestigieuse avenue des Champs Elysees. Cette boutique de 125m2 est decoupee en cinq univers: une zone Demonstration, une zone Objets connectes sous-divisee en quatre themes (sante  bien-etre, montres connectees, sports connectes, maison  loisirs), une zone Telephonie, une zone Accessoires et une zone Espace Premium dediee aux produits de luxe ou lon pourra se procurer liPhone propose a 4 000 . Malheureusement, meme si dans le discours lidee est louable, les objets connectes ont encore du chemin a faire: les 3/4 de la boutique sont essentiellement consacres aux smartphones et leurs accessoires. Vous trouverez donc sans probleme la coque adaptee a votre smartphone dernier cri. Vous aurez en revanche beaucoup plus de mal a choisir LE bracelet sportif adapte a vos besoins, ou LA montre connectee de vos reves, le choix etant relativement restreint. Quant a la  domotique Netatmo Philips Hue Parrot Heureusement, la Fnac nest pas la seule enseigne a sinteresser aux objets connectes.En janvier, le groupe francais Innov8 a rachete 17 magasins The Phone House pour creer  LICK Une position strategique sil en est: moins touristique que les Champs Elysees, le secteur est le domaine des hommes daffaires, souvent technophiles et aimant se faire plaisir  Dailleurs, la position meme au sein du centre commercial est tout autant strategique: situee juste en face de l Apple En fait les deux enseignes sont plutot complementaires, puisque chacune vend des produits differents. Et en sortant de l Apple La presentation de lenseigne sest voulue tres moderne, tres lumineuse, tres haute en couleurs. Les marques, et les differentes zones sont clairement indiquees. Ici, trois secteurs: les objets connectes, les smartphones un espace reparation Mais cette fois, nous ne sommes pas dans un magasin de telephonie mobile, mais bien dans un magasin dobjets connectes avec une selection de quelques smartphones. Une grosse difference deja par rapport au magasin Fnac que nous avons visite. Et quand bien meme nous trouvons une coque iPhone, il sagit dun produit intelligent qui se demarque des coques habituelles, comme la  coque multi outils de 1inCase Pour les fashion victims, il sera meme possible dacheter coque de smartphone et verni a ongle assortis ! Les objets connectes, eux, sont ranges par theme: sport, sante, jardin, maison avec chaque fois une selection de produits interessants, qui se demarquent parfois des peripheriques tres connus. Dans le domaine des ampoules connectees, nous connaissons par exemple tres bien les ampoules  Philips Hue Apple Awox  Meme en minteressant de pres a ce domaine, jai pu toutefois decouvrir des produits que je ne connaissais pas, et pourtant tres interessants ! Les produits sont selectionnes selon 4 criteres tres precis:ils doivent etre SMART (intuitif), BEAUTY (beau), UTILITY (utile) et EMOTION (degager une emotion).  Bref, cote gammede produits, nous avons lembarras du choix ! Il faut dire aussi que Lick est tres a lecoute des clients, puisque la chaine propose de voter pour les objets connectes quon aime et quon voudrait voir en magasin, via le site  Lick Your Life  Un concept tres sympa ! Dailleurs, aujourdhui lenseigne propose assez peu de  domotique MyFox Enfin, dernier point important: les vendeurs ne sont pas des vendeurs, mais des community coach. Tous les produits sont testes par eux, et quand vous leur demandez des conseils pour le choix dun bracelet sportif par exemple, ils savent parfaitement repondre a vos questions et vous proposer un produit repondant a votre demande, car ils lauront eux meme teste durant plusieurs semaines dans leur vie de tous les jours. Et cela fait une enorme difference par rapport a un vendeur qui ne se base que sur la fiche descriptive du produit Des ateliers decouverte sont egalement organises chaque semaine pour decouvrir une gamme de produits repondant a certains besoins (jardinage, sport, etc). Bref, Lick est un endroit convivial, et interessant, ou lon fera sans doute la decouverte de petites perles. Le  reve  de lenseigne est damplifier votre quotidien en le rendant plus surprenant, plus interessant, plus intelligent, plus pratique et plus beau ! Stephane Bohbot, fondateur de LICK Des boutiques de ce genre ayant pignon sur rue contribueront sans aucun doute a la democratisation des objets connectes, et par la meme de la  domotique   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
