<document>
	<date>2010-08-25</date>
        <title>Guide dinstallation du kit CK30, gestion dune zone de chauffage</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>X10 Kits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Le kit  CK30 AD10 TS10 SC9100 Pour linstallation de chaque elements veuillez vous reporter a nos differents guides : Guide dinstallation du module AD10 Guide dinstallation du thermostat TS10 Guide dinstallation de la console SC9100 Une fois tous les elements en place, il faut les configurer pour quils fonctionnent ensemble.   Association du thermostat TS10 a la centrale SC9100  Tout dabord il faut maintenir enfonce les touche + et  du thermostat jusqua ce quapparaisse ]]] en clignotantsur lecran.  Entrez ensuite le code PIN de la centrale, pour cela on appuie 1 fois sur une fleche. Par defaut le code est 0000. Selectionnez INSTALL, puis sur lafficheur de la SC9100 on doit pouvoir lire INSTALL ZONE.   Au bout de quelques secondes, la centrale emet un signal sonore pour confirmer la detection du thermostat TS10, et affiche un numero de zone qui sera defini pour ce thermostat.  Repetez cette action pour les autres thermostats a declarer. La centrale SC9100 permet de gerer jusqua 4 thermostats.    Configuration du module  AD10 Pour recevoir les signaux provenant de la centrale SC9100, le module AD10 doit etre regle sur ladresse B13 (pour le 1 er Pour les autres thermostats, les adresses B14, B15 et B16 doivent etre configurees sur les autres modules AD10.   U tilisation normale  Le Thermostat TS10 envoie un signal toutes les 5 minutes. Si la temperature ambiante est inferieure a la temperature voulu, le signal envoye a la centrale sera transmis au module AD10 et ce dernier se chargera de declencher la mise en marche du chauffage.  Un changement de la temperature de consigne sur le thermostat necessitant une coupure ou une mise en marche du chauffage, entraine automatiquement lactionnement de lAD10.  Options dutilisation Il existe 4 options dutilisation du thermostat TS10 avec la centrale SC9100:  Temperature de confort du thermostat: Reglee individuellement pour chaque thermostat. (Mode normal) Pour la regler il suffit de maintenir enfonce la touche SET du thermostat et de faire defile les temperatures par palier de 1C, des que la temperature vous convient il suffit de relacher la touche SET.  Temperature de confort de la console: Programmee dans la console individuellement pour chaque thermostat. Pour la regler il suffit daller dans le menu OPTION de la centrale (le 7), de selectionner PROG CONFORT et de regler CONFORT1, CONFORT2, CONFORT3 et CONFORT4 en fonction de si vous possedez 1, 2, 3 ou thermostats, enfin appuyer sur CLEAR pour quitter ce menu. Pour choisir cette option il faut  selectionner le mode Timer Chaud/Froid  Temperature economique de la console: Programmee dans la console, valable pour tous les thermostats. Pour la regler il suffit daller dans le menu OPTION de la centrale (le 7), de selectionner PROG CONFORT et de regler ECONOMIE , enfin appuyer sur CLEAR pour quitter ce menu. Pour choisir ce mode il faut  appuyer 2 fois sur Arm Away.   Temperature hors gel de la console: Programmee dans la console, valable pour tous les thermostats. Pour la regler il suffit daller dans le menu OPTION de la centrale (le 7), de selectionner PROG CONFORT et de regler ANTI-GEL, enfin appuyer sur CLEAR pour quitter ce menu. Pour choisir ce mode il faut  appuyer 3 fois sur Arm Away.       Modification de loption dutilisation par telephone: Pour choisir un autre mode dutilisation a distance, on peut utiliser le telephone puisque la centrale est reliee a la ligne telephonique. Pour cela, il faut:  Appelez votre numero de telephone, la centrale repond (Vous entendez  please enter PIN  Entrez le code PIN de la centrale (Vous entendez  PIN  accepted  Appuyez sur  88* Thermostat setting  Ou, appuyer sur 88# Economy  setting  Ou encore, appuyer 2 fois sur  88# Frost setting    Timer  Chaud/Froid : La centrale peut allumer et eteindre selon certaines programmations votre chauffage a la temperature souhaitee, aux moments voulus. Pour acceder a ce menu il suffit dentrer votre code PIN dans la console, parcourir les menu jusqua PROG. TIMER (le 9).  Ensuite, selectionnez NOUV. TIMER, puis choisir CHAUD/FROID (Le 2).  Puis il faut choisir les jours ou vous souhaitez que levenement se produise, soit 1=Lundi, 2=Mardi, 3=Mercredi, , 7=Dimanche, 8=Tous les jours sauf week-end, 9=week-end, puis valider avec OK. (Dans notre exemple on a choisit le Lundi, Mardi, Samedi et Dimanche).  Indiquez a quel thermostat sera adresse cette programmation (en appuyant sur 1 par exemple si cest pour le thermostat n1).  Le niveau de temperature a mettre en place durant les moments predefinit (Confort, Economie ou Antigel, en defilant avec les fleches et en validant avec la touche OK).  Lheure a laquelle le timer doit se declencher (dans notre exemple, cest 12h35), ainsi que lheure a laquelle il doit sarreter (dans notre exemple, cest 17h15).  Enfin si la programmation doit se repeter chaque semaine (en choisissant HEBDOMAD) ou juste durant la semaine ou la programmation a eu lieu (en choisissant UNE SEMAINE).  Validez par la touche OK puis quitter le menu avec la touche CLEAR.  Avec la centrale SC9100, un thermostat TS10 et un module AD10, il est donc possible de realiser une gestion de chauffage tres performante parametrable grace a des timers et pilotable a distance par telephone.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
