<document>
	<date>2013-11-13</date>
        <title>#CES2014: Mais que sont les CES Innovations Design and Engineering Awards ?</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES2014</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Chaque annee, le salon de lelectronique  CES International CES Innovations Design and Engineering Awards On ne se bat pas dans la meme categorie Comme le secteur de lelectronique grand public est large, des categories ont ete creees au sein de la competition afin de permettre aux participants de presenter des innovations que le jury pourra ensuite plus facilement comparer entre elles. Il naurait pas ete evident de determiner qui de la machine a laver le linge dernier cri ou de lautoradio etait le plus meritant sans ces categories. Le guide 2014 des  Innovations Design and Engineering Awards 29 categories Nouveau en 2014: Impression 3D  Fabrication Additive Nouveau en 2014: Experience a bord dun Vehicule Nouveau en 2014: Wearable Technologies Technologies Accessibles Accessoires Informatiques Materiel Informatiques  composants Peripheriques informatiques Imagerie numerique Ecoconception et Technologies durables Technologies embarquees Materiel et accessoires pour le jeu Ecouteurs Forme  sante Audio/Video domestique de haute performance Appareils electromenagers Accessoires pour lAudio/Video domestique Composants pour lAudio/Video domestique Reseaux et connectivite domestique Enceintes de cinema a la maison Accessoires / controle / navigation embarquee Audio/Video embarquee Lecteurs multimedia portables et accessoires Alimentations portable Logiciels et applications mobiles Tablettes, E-Readers  Informatique Mobile Tech pour un monde meilleur Affichages video Accessoires pour la telephonie sans fil Telephonie sans fil Si vous souhaitez concourir, il vous suffit donc de choisir la categorie qui represente le mieux le secteur dactivite de votre produit. Qui peut participer ? Les Awards sont ouvert a tous: startup comme multinationales. Aucune difference nest faite si votre entreprise est presente sur le marche depuis un mois ou un siecle, quelle fonctionne globalement ou localement, ou quelle embauche 2 ou 10.000 employes. Ce nest pas lentreprise qui est notee mais le produit en lui-meme. Pour participer aux Awards et tenter de remporter le prix de la categorie ciblee, les entreprises doivent respecter certains criteres inherents aux produits memes: Les produits inscrits doivent  correspondre a lune des categories officielles Les  candidatures soumises lors dune precedente edition du concours ne sont pas eligibles Si un produit est a meme de pouvoir trouver sa place dans plusieurs categories, rien nempeche le concepteur de l inscrire dans toutes ces categories Elles doivent egalement se plier aux exigences du marche US: Les produits inscrits doivent  etre disponibles pour la vente au public pour la premiere fois Peut concourir toute personne qui  fabrique, concoit, developpe ou fait la promotion Si vous etes un exposant CES, un  echantillon de votre produit Les laureats doivent  remettre au  CEA Les  entreprises quine sont pasexposants au CESpeuvent participer au concours Le dossier de participation doit contenir des cliches du produit et un formulaire rempli decrivant en detail ce produit innovant et ses fonctionnalites. Lesthetique et le design sont une part importante du dossier tout comme lest la valeur ajoutee quil peut apporter au client final. Dans ce dossier doit figurer egalement ce que lon pourrait qualifier de sorte de lettre de motivation. Elle accompagne la candidature pour justifier le serieux du candidat. Expliquez pourquoi votre produit merite un CES Innovations Award 2014. Inclure des details concernant les caracteristiques et pourquoi les consommateurs devraient trouver votre produit attrayant uniques et / ou innovant. Le jury et les jugements Apres le depot des dossiers, les candidatures sont examinees par le jury. Pour chaque categorie de produits,  une equipe de juges composee de trois membres Les jugements se portent sur les points suivants: La  qualite dingenierie Les  qualites esthetiques et de design L utilisation / la fonction valeur ajoutee La  lettre de motivation Comment le design et linnovation de ce produit  surpassent les concurrents du marche Lequipe de juges composee de trois membres donne une note a chacun des criteres ci-dessus. Les scores sont combines. On en sort alors un score cumule de chaque produit. Une valeur de reference est derivee a partir des scores cumulatifs dans une categorie. Tous les scores au-dessus du niveau de reference sont designes comme laureats. Ce sont les prix  Honoree Le prix  Best of Innovations Awards Toutes les designations de prix par les juges sont definitives. Il ny a pas dappel possible. Le prix ou plutot les prix Comme on la vu precedemment, il y a 2 niveaux de prix: Honoree: Le niveau le plus bas. Il correspond aux produits qui surclassent la categorie. Dans une categorie donnee plusieurs produits peuvent remporter ce prix. Best of Innovations: Le niveau le plus haut. Dans chaque categorie seul un produit peut remporter ce titre: celui qui a obtenu le meilleur score par le jury. Si le produit remporte un titre Honoree au  CES Innovations Design an Engineering Awards  la gloire Bon cest un peu reducteur tout de meme. Meme si aucun cheque nest remis aux laureats, meme si aucun poids en chocolat nest livre a ladresse du vainqueur, lheureux gagnant repart avec quelque chose qui nest pas materiel mais que tout le monde attend. Il repart avec une  couverture mediatique inesperee Il y a une vie apres les Awards Remporter un prix est en effet une assurance pour le fabricant de pouvoir participer a plusieurs emissions television, et a de nombreuses interviews par la presse specialisee ou grand public. Certes son produit sera presente a de nombreuses reprises lors du salon ou bien encore lors des evenements connexes, mais apres le salon il peut utiliser ce passeport quest le prix remporte comme un label qui  lui ouvrira beaucoup de portes En cas de victoire les retombees mediatiques sont enormes a la fois en nombre darticles et en couverture geographique. Cest avant tout cela que recherchent les fabricants qui participent au  CES Innovations Design and Engineering Awards Nous vous donnons rendez vous des demain pour decouvrir un peu chaque jour les produits qui ont su se demarquer cette annee lors de ce concours exceptionnel.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
