<document>
	<date>2014-05-14</date>
        <title>Korner, le dtecteur dintrusion connect</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>connecte</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>detecteur</tag>
                <tag>detecteur ouverture</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>indiegogo</tag>
                <tag>intrusion</tag>
                <tag>KORNER</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>smartphone</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Korner est un detecteur dintrusion connecte vous permettant detre alerte a tout moment si quelquun penetre dans votre domicile. En effet, avec laugmentation significative des cambriolages un peu partout sur la planete, de nombreux systemes de securite connectes sont apparus sur le marche. Ces systemes vous permettent detre alerte a tout moment lorsquun evenement inquietant et imprevu se deroule chez vous. Si la plupart de ces systemes se veulent dotes de multiples capteurs, Kornera fait le pari de simplifier cette surveillance au maximum en proposant un detecteur dintrusion plug and play. Korner est nee dune conversation entre Steve Hollis, directeur general du projet, et un couple de jeune adultes aux revenu modeste. Ces derniers souhaitaient sequiper en systeme dalarme mais apres avoir examine plusieurs offres, aucune nerentrait dans leur gamme de prix. Steve Hollis aalors entrepris de creer une solution qui soit a la fois economique et simple dutilisation. Korner est laboutissement de ce projet. Le pack Korner est compose dun detecteur ainsi que dune clef  ZigBee Ethernet Les Tags communiquent avec la clef sans fil en utilisant le protocole de communication  ZigBee ZigBee Domotique Comme tout systeme connecte digne de ce nom, Korner disposera dune application smartphone disponible gratuitement. Annonce sur iOs et Android, cette application vous permettra de multiples interactions avec le systeme. Lorsque quune tentative dintrusion sera detectee, une notification sera envoyee sur votre smartphone est il sera alors possible dappeler directement la police ou de prevenir des proches dont les coordonnes auront ete remplis au prealable. Il vous sera egalement possible darmer ou desarmer le systeme a distance et de programmer des plages horaires darmement. Les detecteurs communiquent de facon bidirectionnel, un retour detat du niveau de leur batterie est donc disponible et vous etes alertes lorsquil faut changer les piles de ceux-ci. Un bouton sera dailleurs disponible pour commander une pile de remplacement (type CR2032) Si vous etes tente par le produit mais que vous hesitez encore, voici une bonne raison qui risque de vous decider. La societe adecider detablir un partenariat avec lorganisation DAWN ( Domestic Abuse Womens Network: Korner est actuellement a la recherche de fond sur la plateforme de crowdfounding Indiegogo  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
