<document>
	<date>2015-04-24</date>
        <title>Les nouveaux micromodules de Fibaro sont disponibles !</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>fgs-212</tag>
                <tag>fgs-222</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>micromodule</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Depuis 4 ans  Fibaro domotique Z-Wave Wall Plug Motion Sensor Fibaro nous les avait annonces lors du CeBIT Pas de changement notable au niveau des fonctionnalites, les ameliorations ont ete apportees principalement au niveau du boitier et du bornier. En effet, les normes de securite electrique sont plus strictes dans certains paysScandinaves ou en Allemagne,  Fibaro Le boitier dispose desormais dangles arrondis qui laisse penserquil est plus petit que lancien modele : Pourtant la longueur et la largeur du module ont ete inchangees, ce nest quun effet doptique du a ses formes arrondies. Le petit bouton pour linclusion est maintenant plus facile dacces comme vous pouvez le voir. Les borniers sont un peu plus gros afin de pouvoir accueillir deux cables de 1,5mm, la ou les anciens modules ne pouvaient en accueillir quun seul. Le revers de la medaille par contre est que les micromodules prennent 5mmdembonpoint du cote des borniers. De plus, la puissance maximale supportee a ete revue a la baisse pour passer de 3000W a 2500W.  La ou une boite dencastrement de 40mm de profondeur pouvait suffire pour les FGS-211 et FGS-221, il faudra plutot prevoir une boite de 50mm pour les FGS-212 et FGS-222. Comme le firmware estinchange, la compatibilite avec nos box  domotique Sur la  eedomus Zipabox Bien que vu comme un FGS-221 ou FGS-211, ces nouveau micromodules FGS-212 et FGS-222 sont parfaitement fonctionnels. La HC2 de  Fibaro On attendait le  Z-Wave Plus Fibaro Retrouvez le  FGS-212 FGS-222 Domadoo  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Fibaro nous en devoile un peu plus au #Cebit15 
 Installez vos micromodules Z-Wave dans votre tableau electrique grace aux boitiers Rail DIN Camdenboss 
 Le detecteur de fumee Z-Wave de Fibaro compatible EN14604 est disponible ! 
 Guide dutilisation du detecteur dinondation FIBARO FGFS-101 avec la base domotique Homelive dOrange END .entry-content  
        </text>
</document>
