<document>
	<date>2014-04-24</date>
        <title>Zipato : lampoule LED RGBW Z-Wave et les modules scurit et power sont disponibles !</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>ampoule LED</tag>
                <tag>cebit</tag>
                <tag>consommation</tag>
                <tag>consommation electrique</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>mesure d'energie</tag>
                <tag>RGBW</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zipabox</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il y a un mois lors du  CeBIT Zipato annoncait son ampoule LED RGBW Z-Wave, plusieurs modules dextension et sa tablette murale 7 Zipato Z-Wave Philips Hue Z-Wave Dune puissance de 6,7W (equivalent a une ampoule incandescence de 60W), elle sinstalle sur une douille standard E27. Aucun bouton nest present sur lampoule, il faut tapoter dessus pour linclure dans un reseau  Z-Wave Le module dextension securite quand a lui permet de transformer la  Zipabox Zipabox Toute la connectique necessaire est disponible : six entrees de zone, une entree et sortie sirene, une sortie PGM et une entree pour charger une batterie de secours. Un port serie (RS232/RS485) et un port  USB Enfin, le module dextension power est a la fois une alimentation pour la  Zipabox Equipe de 4 entrees pouvant accueillir chacune une pince amperemetrique, le module dextension power permet de mesurer jusqua 4 circuits electriques differents. Vous pouvez retrouver des a present ces nouveaux produits sur notre boutique !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
