<document>
	<date>2010-04-12</date>
        <title>Nouveau lecteur multimdia PopCorn C-200</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La societe  Syabas POPCORN HOUR Voici une partie des nouvelles fonctionnalites de ce lecteur :  Une nouvelle version de la puce Sigma Design  La capacite a lire en option les disques  Blu-ray  Un port reseau Gigabit  Un ecran  LCD  Une option carte Wifi Mini  PCI  Une telecommande radio (infrarouge en option) Le POPCORN C-200 existe en deux modeles. La version C-200 basique. Elle na pas de lecteur optique. Un rack disque dur est fourni pour integrer un disque SATA 3.5 pouce. La version C-200 BD+ integre en plus un lecteur  Blu-RAY USB Ce lecteur permet de lire la plupart des formats videos, tels que les fichiers video de type Mpeg-1 (format VCD), MPEG-2 (SVCD et autre format du DVD-Video y compris sous forme VOB), MPEG-4 (DivX, XviD, Nero Digital) dans un container AVI ou MP4) sans oublier le Windows Media Video. La reconnaissance des fichiers HD reste la force des appareils de la marque. Le POPCORN HOUR est compatible 1080p ( Full HD La performance egalement en matiere de traitement des sous-titres integres (dans un container MKV par exemple) ou non sous forme de fichiers elementaires (SRT, SUB, SSA, SMI): vous pouvez par exemple augmenter la taille des caracteres, choisir la couleur, la position ou encore le decalage par rapport a la piste Audio/Video! Au niveau des photos, les formats JPEG, GIF, PNG, BMP et TIF peuvent etre affiches par le lecteur. Il est possible davoir un diaporama avec ou sans transition.  Les images peuvent etre deplacees, tournees et zoomees entre 10 et 400%. Les formats audio  MP3 FLAC Concernant la connectique, le POPCORN C-200 dispose de gauche a droite :  Une prise pour connecter la petite antenne de la telecommande radio  Un port  HDMI CEC  Une prise jack pour le module optionnel Infra Rouge (pour la telecommande IR)  Deux prises  audio numerique  Deux ports  USB USB USB  Une prise  Ethernet  Une prise S-Video, pratique pour qui na pas encore de television HD  Trois prises video composante  Deux prises Cinch stereo  Une sortie video composite.  Une prise dalimentation. Elle est ici integree et protegee par un fusible simple a changer.  Un interrupteur general. Les lecteurs multimedia POPCORN HOUR C-200 sont disponibles a partir de 329 sur la boutique  Domadoo  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
