<document>
	<date>2014-12-19</date>
        <title>TRAK, un Bracelet connect Shazam-like</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>bracelet connecte</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>shazam</tag>
                <tag>trak</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lunivers des objets connecte est depuis quelques mois maintenant inonde regulierement de bracelets connectes que lon pourrait classerdans la categorie sante. Cependant  TRAK Effectivement depuis quelques temps, les bracelets connectes permettant de surveillerson sommeil, ses calories perdues, le nombre de pas effectues, oumeme de calculer le taux doxygene dans le sang, se livre une guerre sans merci, pour determinercelui qui aura le plus de fonctions et qui pourra pretendre etre le meilleurtracker dactivite. Au milieu de cette guerre, une jeune entreprise francaise degaine son bracelet, le  TRAK Ce dernier na par contre absolument pas pour objectif de vous permettre de suivre votre activite physique, mais plutot de vous aider a vous rappeler des musiques entendues la vieille en boite de nuit ou a la radio par exemple. De la meme facon que le fait la desormais celebre application Shazam, ce bracelet permettra de noublier aucune des musiques passees en soiree. TRAK Bluetooth Trak 
 
 
 Ce bracelet, devrait principalement interesser les jeunes et amateurs de soiree. Tres bientot disponible en pre-commande, sa commercialisation devrait intervenir seulement au troisieme trimestre 2015. Reste a voir si ce premier bracelet reussira a transformer lenthousiasme autour du projet en veritable succes commercial.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
