<document>
	<date>2015-03-18</date>
        <title>Aeotec prsente enfin sa multiprise Z-wave pour lEurope lors du #Cebit15</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>aeotec</tag>
                <tag>cebit</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous vous avons deja parle plusieurs fois de la multiprise  Z-Wave Aeon Labs La Smart Strip, cest son petit nom, etait donc devoileesur le stand dAeotec, presente comme dhabitude au sein de la  Z-Wave Alliance Nous avons donc ici une multiprise pilotable en  Z-Wave Pour rappel, la version americaine disposait de 6 prises, dont 4 etaient pilotables en  Z-Wave La version europeenne corrige ce defaut: elle dispose cette fois de 5 prises seulement, mais toutes independantes, et toutes pilotables. De plus, chaque prise est capable de remonter sa consommation denergie. Et tout  cec Z-Wave Plus Enfin, petit detail, cette version dAeotec integre a son extremite deux prises  USB Nous navons malheureusement pas de date de disponibilite ni de prix, au mieux sait on quon pourra sans doute lavoir dici cet ete pour un prix inferieur a 100. Mais rien nest officiellement fixe pour linstant, il faudra donc encore patienter un peu. Lautre nouveaute visible sur le stand etait une nouvelle prise type Wall Plug, declinee en version On/Off et en version variateur: 50% plus petite que le modele precedent, cette prise est reduite au strict minimum pour proposer une taille aussi petiteque possible. Bien sur, elle sera egalement capable de suivre la consommation denergie de lappareil quelle pilote, et tout comme la Smart Strip, elle integre doffice le  Z-Wave Plus Certains diront quelle est toujours plus grosse que celle de  Fibaro USB La encore, pas de date ni de prix officiels, on vous tient informes des que les produits sont disponibles !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Test de la Sirene Z-Wave Plus dAeon Labs 
 #CES2015 : Aeon Labs presente des nouveautes END .entry-content  
        </text>
</document>
