<document>
	<date>2015-04-06</date>
        <title>SIdO, le salon professionnel ddi  lInternet des Objets</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>internet des objets</tag>
                <tag>objets connectes</tag>
                <tag>sido</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         On la vu recemment au CES, la France dispose dun formidable vivier de startups et industriels dans le domaine des nouvelles technologies et de lInternet des Objets. Alors pourquoi ne pas reunir tous ces acteurs ayant pour but commun de developper ce marche au fort potentiel ? Cest sans doute la question que se sont posee les organisateurs du SIdO, le premier salonprofessionnel dedie a lInternet des Objets, quise tiendra les mardi 7  mercredi 8 avril 2015 a la Cite Internationale de Lyon. Selon plusieurs etudes, en 2020 il y aura entre 50 a 80 milliards dobjets connectes en circulation dans le monde. Ce marche en pleine expansion attire de nombreuses societes qui se lancent dans la conception dobjets connectes. La France est pour le moment tres bien placee avec des entreprises mondialement connues comme  Withings Netatmo Parrot AwoX En partenariat avec Embedded France, Minalogic, Imaginove, Cap Tronic, ENE, Cluster Edit, I-Care, Ploss RA, Thesame, Transition Numerique +, Rezopole, SIdO est ainsi la plateforme de rencontres professionnelles pour tous les acteurs prives / publics impliques dans le developpement de lIdO en France et en Europe. Voici le programme de ces deux jours : 3.000 visiteurs  decideurs nationaux et europeens (industriels, entrepreneurs, utilisateurs, acheteurs, collectivites) 150 exposants (fabricants, fournisseurs, equipementiers, operateurs, editeurs, designers, academiques, institutionnels) Un showroom Technos et Usages pour vivre lexperience connectee et decouvrir les nouvelles technos Des rendez-vous daffaires planifies a lavancepour favoriser le networking Un programme de conferences Strategie  Enjeux et Usages pour decrypter et apprehender les defis de lIdO Un cycle de workshop Etudes de cas  Solutions techno Un espace de co-working pour les Startups Des Barcamps Osons la societe connectee, veritables sessions dintelligence collective pour favoriser la co-creation et les innovations Une Battle de Startups Un Fab Labephemerepour experimenter la fabrication collaborative et passer du concept au prototype Un Pole Recrutement Talents Une large couverture mediatique nationale et europeenne Des performances connectees surprises! Recemment labellisee metropoleFrench Tech par Axelle Lemaire, secretaire dEtat au numerique,Lyon est ledeuxieme pole numerique de France avec plus de 7000 entreprises, 42000 emplois et 600 evenementsnumeriques par an. Cest donc la ville ideale pour un tel evenement ! Bien evidemment ce rendez-vous mettra en avant differentsthemes dobjets connectes, notamment la sante et le bien etre, mais egalement les ville et maison connectees.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
