<document>
	<date>2014-11-13</date>
        <title>eedomus : support des produits Nest et NodOn</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>enocean</tag>
                <tag>mise a jour</tag>
                <tag>Nest</tag>
                <tag>nest protect</tag>
                <tag>nodon</tag>
                <tag>thermostat</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il y a seulement un mois,  lequipe de Connected Object avait presente une importante mise a jour secure eedomus Qubino NodOn Ubiwizz 1- Nouveautes Si Google a rachete la societe Nest, ce nest pas pour rien. Le thermostat que presente cette societe est un produit a la pointe de la technologie et tres esthetique.  Eedomus Support du  thermostat Nest Support du  detecteur de fumee Nest Protect 2- Ameliorations techniques 2.1- Protocole  Z-Wave Cette box communiquant nativement en  Z-Wave le premier micromodule Z-Wave fil pilote par Qubino le module thermostat ON/OFF eedomus Support du module Module  fil pilote Qubino Support du module Module thermostat On/Off encastrable  Qubino Support du switch externe Door sensor (ZD2102) 2.2- Protocole  Enocean Le protocole connu pour etre sans fil et sans pile est compatible avec  la box domotique eedomus grace a un USB300 par exemple EnOcean Support  des peripheriques NodOn Support de la prise gigogne (on/off  230V  10A)  UbiWizz 2.3- Autres ameliorations Nouvelle action reboot dans la toolbox Meilleure gestion des peripheriques RFXUSB/RFXLAN qui envoient des donnees trop frequemment (vitesse, direction du vent) pour un engorgement moindre de la box 3- Corrections techniques Lors dun import dhistorique de donnees, la derniere valeur dun peripherique netait pas mise a jour auparavant. En cette periode de lannee ou les thermostats et modules gerant votre chauffage sont sollicites, la box francaise  eedomus  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 eedomus : Mise a jour du 6 octobre 2014 END .entry-content  
        </text>
</document>
