<document>
	<date>2015-01-28</date>
        <title>Busit, le service IFTTT  la francaise, annonce de nouveaux partenariats au #CES2015</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>Busit</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>ifttt</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Si vous vous interessez a la  domotique IFTTT Philips Hue Tablettes, voitures, dispositifs medicaux, reseaux sociaux, applications de plus en plus dobjets et de services connectes au Web rythment aujourdhui notre quotidien. Le probleme: tous ces objets et services ne savent pas communiquer ensemble. Cest un probleme recurrent dans notre domaine, en effet. Sils pouvaient communiquer entre eux, il serait possible danalyser et utiliser les donnees des differents services et objets pour encore faciliter la vie de lutilisateur. Un probleme auquel veut repondre  Busit Busit Au niveau des services, la plateforme permet par exemplede creer une veille et de recevoir des alertes sur des mots cles definis, en faisant communiquer entre elles lensemble des applications dediees a la veille.  Busit Mais grace a lutilisation dobjets connectes, on peut aussi mettre en place un scenario qui permet doptimiser lensemble de nos objets et applications personnelles. Par exemple, un debut de matinee au sein dune maison automatisee : declenchement de la cafetiere lorsque le reveil sonne, reception des dernieres nouvelles liees a des thematiques preselectionnees, informations sur les perturbations survenues sur le trajet habituel a une heure donnee, fermeture des stores et enclenchement du thermostat en mode  economie denergie  a la sortie du domicile, etc. Busit assure donc un gain de temps, de performance et defficacite non negligeable, en offrant des potentialites dinteractions inedites et illimitees. On peut egalement si on le souhaite se creer des tableaux de bord avec des donnees issues de differents services ou objets: Exemple de tableau de bord: Bien sur, meme si la plateforme est tres bien pensee, toute sa force reside dans les services et objets supportes. A son lancement au mois de septembre les connecteurs etaient encore limites. Mais lequipe derriere Busit travaille maintenant a lintegration de nouveaux connecteurs. Ainsi Busit a profite du CES a Las Vegas pour annoncer un partenariat avec trois entreprises francaises, qui viennent ainsi sajouter a celles deja presentes, comme par exemple  Netatmo Parrot Withings MyFox domotique Il semblerait meme que ces 3 acteurs aient decide de donner lacces a plusieurs fonctionnalites exclusives et quede nombreux developpements conjoints soient aussi au programme au coursdes prochains mois. Il est donc aujourdhui tout a fait possible denvisager de faire communiquer le capteur Flower Power de  Parrot Withings RSS FTP SMS IFTTT MyFox Philips Parrot Et si certains connecteurs disponibles sur  IFTTT IFTTT Comme je le disais les possibilites sont donc enormes, et beaucoup plus puissantes quavec  IFTTT Le CES a egalement ete loccasion de presenter la nouvelle interface du service, qui devrait encore faciliter son usage. Elle sera disponible pour tous dans les prochaines semaines. Enfin, deux points importants a noter: Busit est une plateforme  neutre Busit est une plateforme ouverte a tous, simple et gratuite: contrairement a  IFTTT documentation tres complete est dailleurs disponible ici Bref, Busit est reellement un service innovant et tres prometteur. De nombreux autres services devraient rapidement arriver, et les possibilites quoffre cette plateforme dans le domaine de la  domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La Poste presente au #CES2015 son Hub Numerique pour inter-connecter les objets 
 #CES2015 : Samsung ne fabriquera desormais plus que des objets connectes 
 Westinghouse annonce des serrures connectees et une telecommande Z-Wave 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? END .entry-content  
        </text>
</document>
