<document>
	<date>2013-08-14</date>
        <title>ebode BTS21, un systme audio stro 2.1 Sans Fil Bluetooth</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>bts21</tag>
                <tag>ebode</tag>
                <tag>enceinte</tag>
                <tag>subwoofer</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Un nouveau systeme audio  Bluetooth ebode Bluetooth Que vous ecoutiez votre chanson rock preferee, de la musique classique ou des airs a la mode, vous vivrez une experience decoute ultime.Les haut-parleurs et le subwoofer BTS21 donneront a votre musique une dimension supplementaire avec un son puissant et clair. Le BTS21 est extremement facile a installer car il utilise une connexion  Bluetooth Tout dabord, lorsque lon deballe le BTS21, le pack est compose dun subwoofer, de 2 haut-parleurs dun cable  RCA En ce qui concerne les branchements, Il suffit de reliez les deux haut-parleur au caisson en respectant les indications de couleurs (Blanc et Rouge) et surtout en faisant attention de bien brancher les haut-parleurs sur la paire Output et non Input reserver quand a elle au cable  RCA mp3 Ensuite vous navez plus qua relier le systeme au secteur et lallumer avec le petit interrupteur a larriere du caisson. A ce moment, deux choix soffre a vous, relier votre source directement avec le cable ou encore mieux en  Bluetooth Avec le cable : Il suffit simplement de relier le cable a larriere du caisson en respectant le code couleur, et de relier lautre cote a votresmartphone ou autre peripherique disposant dune sortie audio. En  Bluetooth Pour connecter le BTS21 en  Bluetooth Bluetooth Vous naurez plus qua faire une recherche de peripherique  Bluetooth Des lors que la connexion sera etablie, vous pourrez ecouter tout ce que vous voulez en  Bluetooth Retrouvez le systeme audio 2.1 ebode BTS21 a 99sur notre boutique.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
