<document>
	<date>2010-06-11</date>
        <title>Guide dinstallation du dtecteur de fumes SD18 / SD90</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>X10 Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         
 A lapparition de fumee dincendie dans le boitier de mesure, une alarme est automatiquement declenchee, et la sirene se declenche pour vous prevenir. Ce detecteur peut etre utilise seul, ou associe a un systeme dalarme ou  domotique domotique ZiBASE HomeSeer RFXCOM 
        Lemplacement pour linstallation du detecteur est tres importante. Pour une protection maximale, il est recommande dinstaller un detecteur dans chaque piece sensible de lhabitat, y compris dans les chambres a coucher, couloir, grenier et le sous-sol. Les points importants a respecter sont les suivants : Assurez-vous que le detecteur est place de facon a ce quil soit audible dans lensemble de lhabitat en cas dalarme. Installez chaque detecteur au milieu du plafond de la piece a proteger. Respectez un minimum de 10 cm despace entre le detecteur installe au plafond et la paroi laterale du mur. Sil ne vous ait pas possible de monter le detecteur au plafond, vous pourrez le placer sur un mur en respectant simultanement un espace de 10 cm minimum et 30 cm maximum du plafond afin de garantir la meilleure propagation du signal dalarme.          Installez une pile neuve 9 volts dans le compartiment en respectant les polarites. Pour cela, il suffit de tourner legerement la partie arriere du detecteur dans le sens inverse des aiguilles dune montre, puis la retirer.  Une fois la pile installe il ne vous reste plus qua refermer le couvercle arriere, en le repositionne dans les fentes prevu a cet effet puis en tournant cecouvercle dans le sens des aiguilles dune montre. Pour verifier le bon fonctionnement du detecteur, maintenez enfonce le bouton de test pendant quelque seconde jusqua ce que lalarme sonore se mette en marche.    1. Fonctionnement autonome du detecteur Une fois installe, le fonctionnement du detecteur de fumees est simple. Lors de la detection de fumees un bip continu est declenche. Un bip tout les 30 secondes sera une indication que la batterie est faible ou que lunite ne fonctionne pas correctement. Dans le cas dun niveau faible de la pile, remplacez-la rapidement. Une fois la nouvelle pile installee, le detecteur emet un bip de confirmation.    2. Fonctionnement du detecteur associe a une centrale SC9100   Accedez au menu de la console  domotique Lecran affiche le message Entrer code PIN. Donc entrez votre code PIN, par defaut cest 0000. Ensuite selectionnez le monde INSTALL., puis enregistrer le detecteur.   Pour cela, il suffit de bien mettre le detecteur sur le mode R (grace a linterrupteur R/S present sur votre detecteur).  Appuyez ensuite 5 secondes sur la touche RF TEST lors de la 1ere utilisation pour que le detecteur genere son code RF. Relachez la touche, la LED RF doit clignoter. Appuyez brievement sur cette meme touche RF TEST. A cet instant la centrale doit emettre un BIP pour confirmer lassociation du detecteur et afficher TCDE 1 PROG. Lorsquune detection sera faite, un signal radio en plus de lalarme sonore du detecteur sera envoye a la centrale, qui elle meme emettra une alarme sonore et vous avertira par telephone.  Lassociation avec un autre systeme dalarme ou  domotique     Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
