<document>
	<date>2010-03-10</date>
        <title>Guide dinstallation du dtecteur de mouvement MS13</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>X10 Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le detecteur MS13 est equipe dune cellule infrarouge de detection de mouvement, ainsi que dun capteur de luminosite.
 Ainsi, il est capable denvoyer un ordre  X10 Il peut etre monte a linterieur ou a lexterieur (protege de la pluie) a une hauteur denviron 2 metres. Fonctionnement du MS13 : Un appui sur la touche Maison, la commande ON est transmise et un appui sur la touche Unite, la commande OFF est transmise. Lors de la detection de lumiere, la commande ON pour le code unite+1 est transmise, et inversement, lors de la detection dobscurite, la commande OFF pour le code unite+1 est transmise. Apres une detection de mouvements par le detecteur infrarouge, la commande ON est transmise. La commande OFF est transmise apres la temporisation programmee. Installation : Faites glisser lantenne filaire dans la protection dantenne. Retirez le capuchon etanche de la vis, devissez la vis et retirez le capot du compartiment a pile. 
 A laide des 2 vis fournies, installez le MS13 a lendroit voulu a linterieur ou a lexterieur (protege de la pluie) a une hauteur denviron 2 metres. Inserez ensuite les piles (2x AAA). Maintenant, il est necessaire de parametrer ladresse du detecteur MS13. Cest cette adresse quil transmettra lors de la detection de mouvements, et cette adresse+1 pour la detection de lumiere. De base, ladresse est A1 pour la detection de mouvements et donc A2 pour la detection de lumiere. PROGRAMMATION DU CODE MAISON Appuyez et maintenez enfoncee la touche Maison (HOUSE) 
 Le voyant rouge clignote et la commande ON est transmise 3 secondes plus tard, le voyant rouge clignote le nombre de fois correspondant au code actuellement en memoire : 1 clignotement pour A, 2 clignotements pour B, .., 16 clignotements pour P. Relachez la touche Maison Appuyez sur la touche Maison le nombre de fois correspondant au code que vous voulez entrer. Le voyant rouge clignote a chaque fois que vous appuyez sur la touche.  Attention : la derniere fois, maintenez la touche appuyee sans la relacher. 3 secondes plus tard, le voyant rouge clignote le nombre de fois correspondant au code que vous venez dentrer en memoire. Si vous ne suivez pas cette sequence de programmation correctement, le voyant rouge sallumera 1 seconde et le code en memoire ne sera pas modifie. PROGRAMMATION DU CODE UNITE Appuyez et maintenez enfoncee la touche Unite (UNIT). 
 Le voyant rouge clignote et la commande OFF est transmise 3 secondes plus tard, le voyant rouge clignote le nombre de fois correspondant au code actuellement en memoire : 1 clignotement pour 1, 2 clignotements 2, .., 16 clignotements 16. Relachez la touche Unite Appuyez sur la touche Unite le nombre de fois correspondant au code que vous voulez entrer. Le voyant rouge clignote a chaque fois que vous appuyez sur la touche.  Attention : la derniere fois, maintenez la touche appuyee sans la relacher. 3 secondes plus tard, le voyant rouge clignote le nombre de fois correspondant au code que vous venez dentrer en memoire. Si vous ne suivez pas cette sequence de programmation correctement, le voyant rouge sallumera 1 seconde et le code en memoire ne sera pas modifie. Une fois ladresse parametree, il faut programmer le detecteur en fonction de ce que vous souhaitez faire. PROGRAMMATION DU MODE DE FONCTIONNEMENT 
 Appuyez sur la touche Unite, le voyant rouge clignote et la commande OFF est transmise. Appuyez et maintenez enfoncee la touche Maison. Le voyant vert sallume pour indiquer que le detecteur est passe en mode programmation de 2eme niveau. 3 secondes plus tard, le voyant rouge clignote le nombre de fois correspondant a la programmation actuellement en memoire : Relachez la touche Maison Appuyez sur la touche Maison le nombre de fois correspondant au code que vous voulez entrer. Le voyant rouge clignote a chaque fois que vous appuyez.  Attention : la derniere fois, maintenez la touche appuyee sans la relacher. 3 secondes plus tard, le voyant rouge clignote le nombre de fois correspondant au code que vous venez dentrer en memoire. Il faut maintenant definir le delai de la temporisation suite a une detection avant lenvoi dun ordre OFF. PROGRAMMATION DU DELAI DE TEMPORISATION Appuyez sur la touche Maison, le voyant rouge clignote et la commande ON est transmise. Appuyez et maintenez enfoncee la touche Unite. Le voyant vert sallume pour indiquer que le detecteur est passe en mode programmation de 2eme niveau. 
 3 secondes plus tard, le voyant rouge clignote le nombre de fois correspondant a la programmation actuellement en memoire : Relachez la touche Unite Appuyez sur la touche Unite le nombre de fois correspondant au code que vous voulez entrer. Le voyant rouge clignote a chaque fois que vous appuyez.  Attention : la derniere fois, maintenez la touche appuyee sans la relacher. 3 secondes plus tard, le voyant rouge clignote le nombre de fois correspondant au code que vous venez dentrer en memoire. Votre detecteur de mouvements MS13 est desormais programme.    Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
