<document>
	<date>2014-10-09</date>
        <title>ZIPATO prsente ses nouveauts au CEDIA</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>cedia</tag>
                <tag>xbmc</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zipabox</tag>
                <tag>zipabox mini</tag>
                <tag>zipamini</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         A Denver, lors du  CEDIA Zipato Effectivement, on nest tres prochede la V1 amenant la nouvelle interface utilisateur ainsi que la nouvelle application mobile.  Zipato Z-Wave Zipabox 1- Interface Web Tout dabord, on ala possibilite de vous divulguer les premieres captures de la nouvelle interface WEB de la  Zipabox Il est vrai que de premier abord cest assez deroutant car tousnos reperes sont chamboules. Il faut donc reussir a sadapter, mais on remarque quand meme assez rapidement que le tout est bien penseet malgre le gros changement il ne nous faut pas plus de quelques minutes pour retrouver ce que lon cherche. On retrouve a gauche comme a droite des sortes de tiroir ouvrant lacces aux differentes fonctions du systeme. A gauche on retrouvera tout ce qui concerne les reglages ainsi que la liste des differents modules regroupes comme avant par categories (Securite, scenes, lampes et appareils, climat). Sur la droite, on retrouve donc tout ce qui concerne la creation de scenes toujours avec le fameux systemede puzzle. On retrouve donc une interface dans laquelle on peut tout faire sur la meme page. Plus besoin douvrir plusieurs onglets car dorenavant, il sera possible de creer un scenario tout en gardant un oeil sur la partie mesure par exemples. Le tout semble beaucoup plus fluide et donc plus agreable en utilisation. 2- Application mobile Deuxieme nouveaute, la nouvelle application mobile. Et la je pense que cette derniere devrait faire plaisir a tousles utilisateurs de  Zipabox On se retrouve ici avec sur la gauche de lecran, les differents widgets concernant lalarme, les cameras, les detecteurs ou encore les modules On/Off. Il suffit donc de selectionner ce sur quoi on veut agir (volet, eclairage, etc..) ou ce sur quoi on veut avoir les informations comme pour les detecteurs ou les capteurs de temperature par exemple. En selectionnant en haut a gauche, le menu principal souvre et permet donc de regler la langue, dacceder aux scenes, mais surtout dajouter des modules directement depuis lapplication. Effectivement  Zipato Zipato 3- Wall Tablet La fameuse tablette de Zipato, annoncee depuis de long mois maintenant Et gros changement par rapport alannonce du  CeBit Z-Wave domotique Z-Wave domotique 4-Zipabox Mini Derniere surprise, et non des moindres, la  Zipabox Zipabox Zipato Z-Wave La  Zipabox domotique Zipabox media center XBMC Concernant toutes les possibilites de la  Zipabox Conclusion Zipato Zipabox Zipabox Zipato domotique Une fois de plus  Zipato Zipato CEDIA Zipato 
 
  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Mise a jour 0.9.999.1 de la Zipabox : support de Somfy RTS et de nombreuses ameliorations END .entry-content  
        </text>
</document>
