<document>
	<date>2014-03-05</date>
        <title>Guide dinstallation du micromodule commutateur Fibaro FGS-211 avec le Home Center 2</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>fgs-211</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>hc2</tag>
                <tag>Home Center 2</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le Home Center 2 communique nativement en utilisant la technologie  Z-Wave 1- Installation Nous ne verrons ici que lintegration du module FGS-211 avec la  Fibaro ce guide Rendez-vous sur votre interface du controleur. Cliquez sur Modules (onglet disponible dans le menu situe en haut de votre interface). Cliquez ensuite sur Add or remove device situe a gauche de votre interface. Cliquez sur le bouton Ajouter dans la rubrique Ajouter un module pour inclure ce module. Si votre module a deja ete inclus dans un autre reseau  Z-Wave Apres avoir clique sur Ajouter (dans la rubrique Ajouter un module), une nouvelle fenetre nommee Ajout des modules apparait avec un compte a rebours durant lequel vous devez appuyer brievement (1.5 seconde) trois fois sur le bouton dapprentissage (le bouton dinclusion de votre module  Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe a larriere du micromodule. Une fois que votre micromodule est detecte par votre Home Center 2, celui-ci va etre configure automatiquement. Il apparait desormais dans linterface de votre controleur dans la rubrique Modules. 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous allez pouvoir configurer ses parametres (dans la rubrique Modules de votre interface). Dans la categorie General de votre module, vous pouvez indiquer son nom, la piece dans laquelle il se situe. Vous pouvez egalement visualiser les informations de ce module : genre, type de module, fabricant, version, configuration et ID. Dans la categorie Avance, vous pouvez visualiser et configurer des parametres supplementaires. Voici les parametres que vous pouvez configurer : Avance : Delai entre chaque interrogation : Vous pouvez definir un temps pour demander a ce dispositif si il est vivant plus frequemment que dans le reglage dun delai dinterrogation du Zwave dans un reseau Zwave. Appareil commande : Permet de selectionner le type dappareil que vous commandez avec votre micromodule pour placer dans la bonne categorie de fonction (eclairage, capteurs). Afficher les modules enfants : Par exemple, pour le cas dun  2 x 1,5 kW pour montrer 2eme canal cache dispositif ne doit pas etre marque comme mort le desactivez Vous pouvez ajouter la  puissance de votre charge pour utiliser cette fonction dans le panneau daffichage de l energie Utiliser ou non le modele pour les parametres. Utiliser ce dispositif dans le panneau devenements ou non Minformer : Par  SMS SMS Par email : Vous etes informe par email pour lallumage, lextinction ou changement de statut du micromodule. Par notification Push : Vous recevez une alerte dinformation sur lecran de votre tablette ou smartphone pour lallumage, lextinction ou changement de statut du micromodule. Lili commande allumer : Vous pouvez mettre en place un mot qui sera utilise pour la commande vocale (lors de la commande vocale, en disant ce mot, votre micromodule sactivera). Les mots turn ON/OFF, Dimm, Open/Close sont deja integres. Lili commande eteindre : Vous pouvez mettre en place un mot qui sera utilise pour la commande vocale (lors de la commande vocale, en disant ce mot, votre micromodule se desactivera). Les mots turn ON/OFF, Dimm, Open/Close sont deja integres. Description du module : Consommation electrique declaree : Vous pouvez ajouter La consommation est mesuree en fonction de la puissance de sortie du micromodule. ar exemple, le systeme indiquera une puissance de consommation actuelle de 60W Associations : Configuration : 
 Parametre 1 :  Statut de la fonction Tout Off. Par defaut: Tout On / Tout Off active. Parametre 3 :  Auto off du relai, avec commande manuelle possible  Off immediatement apres une pression de linterrupteur. Parametre 4 : Auto off. 0  Auto off est desactive. Parametre 6 :  Envoi de la commande association pour linterrupteur n1. Par defaut: association envoyee quand linterrupteur 1 est ON ou OFF. 
 Parametre 13 : Statut du changement (ON / OFF) pour les interrupteurs bistables (parametre 14). Par defaut: changement de position = ON ou OFF. Parametre 14 :  Type dinterrupteur  Mono ou bistable. Par defaut: Mono-stable. Parametre 15 : Support des variateurs et Stores electriques, activer / desactiver. Par defaut: desactive. (si active, maintenir ou double cliquer la touche pour actionner le variateur ou le store associe). Parametre 16 :  Module On / Off apres une coupure de courant. Parametre 30 :  Alarme generale affectee au Relai 1. Par defaut: les modules changent detat pour leur oppose apres lalarme. 
 Pa rametre 31 :  Alerte inondation affectee au relai 1. Par defaut: le module passe a OFF apres lalarme. Parametre 32 :  Detecteur de fumee, CO, CO2 affecte au relai 1. Par defaut: le module change detat vers son oppose apres lalarme. Parametre 33 :  Alarme temperature affectee au relai 1. Par defaut: le module passe a OFF apres lalarme. Parametre 39 :  Duree du signal dalarme resultant du changement detat du module. Par defaut: 600s. 3- Exemple de scenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Nous allons prendre un exemple de scenario : Lorsque mon detecteur de mouvement detecte un mouvement dans mon salon Vous devez en premier lieu vous rendre dans la rubrique Scenes situe en haut, dans le menu de votre interface. Cliquez ensuite sur Ajouter dans la rubrique Ajouter une scene. Dans General, vous pouvez configurer le nom de la scene et la piece dans laquelle elle se situe, loption dafficher ou non la scene dans linterface, la commande vocale pour mettre en marche ou arret la scene, une option dactivation de la scene, que celle-ci se lance lors du demarrage du Home Center 2, la proteger avec mot de passe et permettre ou non a une alarme qui senclenche darreter la scene. Rendez-vous ensuite dans la rubrique Avance. Vous allez pouvoir creer votre scenario en choisissant lune des deux options :  Ajouter une scene en utilisant les blocs graphiques (blocs aadditionner : condition, action) : Pour creer votre scene en utilisant les blocs graphiques, cliquez sur le bouton +. Un menu va apparaitre pour choisir vos composants. Lorsque vous choisissez un composant (exemple : module), un bouton condition apparait avec les options suivantes : Et, Ou, Alors. Nous realisons le scenario suivant: Si mon  detecteur de mouvement alors FGS-211 ON Veuillez noter que loption  Mouvement  dans Triggering device est cochee. Cela signifie que votre scenario senclenche automatiquement des la detection de mouvement.  Ajouter une scene en LUA (langage de programmation de scripts LUA) : Une autre option pour creer votre scene est en LUA. Cliquez sur Ajouter dans la rubrique Ajouter une scene en LUA. Nous pouvons ecrire notre scene en LUA. Nous voulons creer la scene suivante : Lorsque mon detecteur de mouvement detecte un mouvement,  Ce qui represente, en langage LUA, la scene suivante : SI ALORS FIN Voici les etapes pour la creation de la scene : Etape 1 : Nous allons retenir les numeros identifiants des modules (ID) :  Detecteur de mouvement :  203  Micromodule commutateur FGS-211 :  254 (Pour retrouver vos numeros identifiants des modules, cliquez sur la rubrique Modules de votre menu puis sur votre module au choix, celui-ci affiche dans General, son numero ID). Etape 2 : Votre scene en langage LUA doit toujours commencer avec l entete 
 [[ %% globals (Cette entete est deja mis en place automatiquement dans votre interface). Etape 3 : Etant donne que nous voulons un declenchement automatique, nous devons utiliser la fonction Trigger IF THEN Call ID SI ALORS ON FIN  Pour letat du detecteur de mouvement, la valeur  1 detection 0 aucune detection  Une action secrit :  fibaro 254 turnOn   Pour finir, il faut indiquer le mot  end Voici notre scene complete : 
 [[ 203 value %% globals local Mouvement Mouvement =  fibaro if (Mouvement == 1) then fibaro end Attention : pour la programmation en LUA, vous devez bien respecter la syntaxe car votre scenario ne pourra fonctionner si il y a une faute de signe, chiffre ou lettre. Ce micromodule peut bien evidemment servir pour dautres applications (se mettre en marche et allumer une lampe lors dune detection dintrusion, enclencher un convecteur). Pour plus dinformations sur la creation de scenarios, rendez-vous sur notre article :  Creation de scenarios (blocs graphiques et LUA) avec le Home Center 2  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
