<document>
	<date>2013-03-04</date>
        <title>Installation de la camra ebode IPV38 avec la Zipabox</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Zipabox Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          La  Zipabox ebode IPV38 Zipabox my.zipato.com  1.  Ajouter une camera  Cliquez sur le    La  Zipabox  va scanner votre reseau a la recherche de vos cameras. Cela peut prendre plusieurs minutes.  En fait la  Zipabox  va afficher tous les peripheriques disposant dun serveur web. Aussi, vous pouvez verifier quel peripherique correspond a votre camera en cliquant sur Ouvrir a cote de son adresse IP, si vous le faites depuis votre domicile. Si vous le faites depuis lexterieur de votre domicile, cliquez sur Ouvrir a distance. Une fois la camera trouvee, cochez la case en bout de ligne et cliquez sur Ajouter.  La camera va alors apparaitre dans le panneau Cameras. Il reste a la configurer pour obtenir laffichage.   2.  Configuration de la camera  Cliquez sur le bouton     Remplacez ladresse MAC de la camera par un nom plus facile a identifiez, et dans le menu deroulant selectionnez la camera EBODE IPV38. Les champs vont se remplir automatiquement, vous aurez juste a indiquer lutilisateur et le mot de passe de la camera. Cliquez sur Ouvrir afin dacceder a la page de configuration de votre camera.   Pour acceder a la configuration de votre camera, vous devez entrer le nom dutilisateur et le mot de passe.  Cec ebode IPV38   Une fois sur la page de configuration de la camera, vous pouvez changer differents parametres en fonction de vos besoins. Les elements importants a parametrer pour que la camera fonctionne avec votre  Zipabox  Les parametres de configuration du Serveur  FTP Zipato  Les evenements de declenchement pour lenregistrement de videoclip ou de prise de photo (detection de mouvement, calendrier, detection de bruit, declenchement manuel, ).   Allez dans le menu Other ou Autre et configurez le service  FTP FTP my.zipato.com FTP FTP  Lutilisateur, le mot de passe et le dossier  FTP Zipabox    Cliquez sur Submit afin de sauvegarder la configuration. Vous pouvez faire un test denvoi  FTP    Pour que la camera envoie une image sur le serveur  FTP Allez dans le menu Other puis Alarm service settings, et activer la detection de mouvement.     Cliquez ensuite sur Submit pour valider la modification. Retournez maintenant sur linterface de la  Zipabox Cliquez sur Sauvegarder pour valider la configuration.  Limage de test doit safficher dans le module de la camera. A chaque detection de mouvement, limage sera mise a jour.   3.  Utilisation La  Zipabox    Zipabox . FTP   FTP      Votre camera  ebode IPV38 Zipabox  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
