<document>
	<date>2014-01-06</date>
        <title>DanaLock, une serrure Z-Wave et Bluetooth</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>danalock</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>poly-control</tag>
                <tag>Serrure</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les serrures connectees sont de plus en plus nombreuses sur le marche, cependant la plupart ne sont disponibles uniquement en Amerique du Nord. On peut citer par exemple  August Kevo de Kwickset Poly-Control Z-Wave DanaLock allie lelegance et le minimalisme du design scandinave  avec un boitier en aluminium anodise et les technologies de pointe  Bluetooth Z-Wave Poly-Control domotique Pour tous les smartphones utilisant la technologie  Bluetooth Avec la technologie  Z-Wave domotique Une version a la fois  Bluetooth Z-Wave Linstallation de la serrure DanaLock necessite un tournevis (inclus dans la boite), 10 minutes, et le telechargement de lapplication sur votre smartphone. La serrure intelligente sadapte sur les penes dormants existants et les serrures a mortaiser partout dans le monde. Une fois installee, DanaLock utilise les technologies  Bluetooth Z-Wave DanaLock peut etre configure pour detecter lapproche du proprietaire ou dun invite ayant lacces autorise et se deverrouiller et les accueillir dans la maison, les mains libres. Cette nouvelle serrure intelligente peut egalement etre programmee pour verrouiller automatiquement la porte apres larrivee de lutilisateur. Avec DanaLock,  Poly-Control Pour linstant la serrure DanaLock est disponible en exclusivite uniquement sur la  boutique du fabricant  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
