<document>
	<date>2014-11-12</date>
        <title>Les Journes Nationales de la Domotique 2014</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>journees nationales domotique</tag>
                <tag>promotelec</tag>
                <tag>showroom</tag>
                <tag>visite</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Pour la 5eme edition des Journees Nationales de la Domotique domotique En 2014, le marche de la  domotique Domotique domotique Ce sont en effet plus de 120 showrooms et 60 logements qui seront ouverts au public dans toute la France. A noter cette annee, une forte implication et motivation des contributeurs : installateurs, distributeurs et fabricants. Promotelec met a disposition un Salon Domotique Virtuel domotique Des presentations, des videos, et memes des quizz vous permettront de tout savoir sur la  domotique Vous etes un particulier et vous avez un projet qui inclut une solution dautomatisme dans votre logement, ou vous etes interesse de decouvrir les benefices de la  domotique Pres de chez vous, une conference, un showroom ou un logement equipe vous accueillent pour rencontrer des professionnels et decouvrir les solutions qui repondent a vos besoins dans lhabitat : la securite domestique et la prevention des risques, lassistance a lautonomie des personnes a mobilite reduite, la maitrise et leconomie denergie, la gestion de la communication multimedia. Sinscrire a une visite de logement ou de showroom  Vous etes un professionnel et vous souhaitez poursuivre ou developper votre activite sur ce marche porteur, ou vous voulez elargir votre portefeuille de clients ? Pres de chez vous, une conference, un showroom de fabricant ou de distributeur ouvre leurs portes.Venez rencontrer des particuliers et des professionnels pour decouvrir les nouveautes qui repondent aux besoins de chacun dans lhabitat : la securite domestique et la prevention des risques, lassistance a lautonomie des personnes a mobilite reduite, la maitrise et leconomie denergie, la gestion de la communication multimedia. Sinscrire a une visite de showroom    Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Presentation de loffre domotique Z-Wave Homelive dOrange END .entry-content  
        </text>
</document>
