<document>
	<date>2015-02-17</date>
        <title>#CES2015 : Okidokeys prsente sa serrure connecte au format Europen</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>nfc</tag>
                <tag>Okidokeys</tag>
                <tag>OpenWays</tag>
                <tag>serrure connectee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lan dernier  nous avions decouvert au CES la societe Francaise Okidokeys Le marche de la serrure connecteedispose deja de nombreux acteurs comme  August Kevo Lockitron Danalock Pour rappel, la solution Okidokeys est developpee par la societe  OpenWays OpenWays Okidokeys est donc loffre d OpenWays Les serrures intelligentesOkidokeys reposent sur une plate-forme unique, combinant plusieurs technologies : Bluetooth NFC RFID Wi-Fi Okidokeys sinstalle simplement et rapidement en complement de votre serrure existante. Il ne vous suffira que de quelques minutes, sans avoir besoin de cabler ou percer votre porte. Une fois la serrure intelligente installee, vous pouvez verrouiller et deverrouiller votre porte avec un smartphone  Bluetooth RFID RFID Avec lapplication mobile et Internet OKIDOKEYS, vous pouvez creer, envoyer ou supprimer des cles avec votre famille, vos amis et dautres personnes autorisees a tout instant de partout. Il est aujourdhui facile de proposer un acces securise a votre maison quand vous en etes eloignees, de garantir des plages horaires a la baby-sitter, a votre gardienne, ou des entrepreneurs autorises. OKIDOKEYS peut fournir a ladministrateur des notifications quand les portes sont ouvertes ou fermees. Les utilisateurs, savent par exemple quand leurs enfants rentrent de lecole a la maison. Grace a lalarme incluse dans la serrure intelligente, les utilisateurs peuvent etre notifies quand une infraction se produit sur la porte. 3 packs seront disponibles dici quelques semaines : Bluetooth RFID Okidokeys a officialise le lancement de RentEZ,sonapplication de concierge virtuel qui permet aux proprietaires de partager avec leurs hotes differentes informations, tout en offrantun menu professionnel dequipements et de services a leurs clients. Propulse par la plate-forme Hotelcloud, les clients peuvent utiliser lapplication RentEZ pour acceder aux informations sur les equipements de letablissement et guides de lutilisateur, et de reserver des activites et des services locaux en un seul clic. Ce service facture 59,99 par an est ideal pour les utilisateurs des plateformes de location telle que Airbnb,Flipkey ouHomeAway. Decouvrez dans la video ci-dessous la serrure Okidokeys ainsi que loffre RentEZ : Okidokeys a egalement devoile au CES son API. Ainsi sa serrure connectee peut desormais sintegrer dans des systemes tiers, comme par exempleavec des systemes domotique domotique Nous vous reparlerons tres prochainement de la serrure Okidokeys car nous venons de recevoir un echantillon   Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Des produits compatibles Apple HomeKit devoiles au #CES2015 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? 
 BeeWi presente sa nouvelle gamme domotique au #CES2015 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
