<document>
	<date>2013-12-06</date>
        <title>Canary vole dun succs sur IndieGogo  un award au #CES2014</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>award</tag>
                <tag>canary</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>indiegogo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Resultat dune campagne reussie sur Indiegogo Canary integre plusieurs elements qui sont habituellement separes lorsque lon parle de systemes de securite pour le foyer. Le systeme propose: une camera HD dotee dun microphone et de vision de nuit, un capteur permettant la detection de mouvement, une alarme, des sondes pour mesurer la temperature, lhumidite et la qualite de lair. Connecte a Internet via le reseau domestique, les detections dintrusions seront remontees via des alertes envoyees au smartphone de lutilisateur. Via cette application vous pourrez controler le systeme et rechercher la photo ou lenregistrement video qui a ete stockee sur le serveur. Cette application est disponible pour smartphones et tablettes sous iOS ou Android. Le projet presente sur IndieGogo proposait a la communaute un systeme de securite qui se veut a la fois intuitif et abordable aussi bien financierement que dans la facilite dutilisation. A priori lidee a bien ete recue par les internautes: en un mois cet ete lentreprise qui souhaitait rassembler 100 000$ a collecte la coquette somme de1 961 862 $. Laventure de Canary nest pas terminee car au CES 2014 le systeme de securite a remporte un Award. Canary est disponible en pre commande au tarif de 199$ sur le  site du fabricant Pour mieux connaitre le produit, voici la video promotionnelle de lepopee IndieGogo:  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
