<document>
	<date>2015-01-08</date>
        <title>Westinghouse annonce des serrures connectes et une tlcommande Z-Wave</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>westinghouse</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Westinghouse Westinghouse Z-Wave Serrure connectee : RTSZ Sous le code RTSZ on retrouve la premiere serrure connectee de  Westinghouse Z-Wave La serrure peut etre utilisee de maniere autonome mais egalement reliee a une controleur  Z-Wave USB USB Z-Wave Z-Wave Z-Wave Plus Z-Wave Serrure et portier : Nucli La nouvelle serrure de  Westinghouse En plus detre serrure le Nucli est egalement un portier. Il permet au visiteur de sonner a la porte et le cas echeant de vous laisser un message vocal. Ce message sera consultable sur votre smartphone. Votre telephone vous permettra egalement de prendre connaissance de la photo de la personne qui a sonner chez vous en votre absence. Nucli vous donne la possibilite dechanger des mots avec votre visiteur.car elle est equipee denceintes mais egalement de micro. Cette serrure est connectee et connectable via 3 canaux: le  Wi-fi Bluetooth Z-Wave Cette serrure / portier est compatible avec les serrures multipoint francaise. Autre point fort: elle dispose dune API pour pouvoir lintegrer dans un systeme  domotique Z-Wave Telecommande : SAL-SF500 La telecommande SAL-SF500 est un peripherique tout a fait etonnant. Fonctionnant sur batteries et rechargeable via  USB Z-Wave Z-Wave Au dos de la telecommande, on remarquera une petite fente: il sagit dun lecteur demprunte digitales. Vous pouvez enregistrer vos 10 doigts si vous le souhaitez et leur associer a chacun une action ou un lancement de scenario different. Lavantage a cela est quen cas de perte de la telecommande, personne ne pourra lancer les actions  domotique La telecommande on la vu est  Z-Wave Wi-Fi Bluetooth Z-Wave Conclusion Les serrures connectees de la marque sont puissantes. Linnovation est bien employee. Quand a la petite telecommande de poche elle sera un fidele compagnon des serrures. Leur capacite a communiquer en  Z-Wave domotique Reste a savoir quel importateur leur permettra darriver sur le terrain europeen. Rien que la telecommande connectee en  Z-wave  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Le Motion Sensor de Fibaro remporte un #CES2015 Innovation Award 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 Homeseer devoile sa box HomeTroller Zee S2 au #CES2015 
 #CES2015 : une semaine pleine dactualites domotique et dobjets connectes END .entry-content  
        </text>
</document>
