<document>
	<date>2014-11-10</date>
        <title>Test du systme de scurit et domotique Z-Wave Piper</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>camera</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>piper</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lance sur la plateforme de crowdfunding Indiegogo puis recompense au CES domotique Z-Wave Suite a sa sortie recente en Europe 1. Presentation Piper est un dispositif qui vous permet de gerer et de vous connecter avec votre maison dune maniere entierement nouvelle. Il est le parfait equilibre de la securite, la surveillance video et lautomatisation pour rendrela vie plus sure et plus pratique pour vous et votre famille. Basee sur un processeur ARM, Piper est equipeedune connectivite  Wi-Fi Au rayon securite, Piper integre unecamera HD panoramiquequi offre une vision Fish Eye a 180 ainsi quun zoom 10x et une communication audio bi-directionnelle. Piper embarque egalement une sirene percante et un detecteur de mouvement. Piper est aussi equipee de plusieurs capteurs pour mesurer lenvironnement : temperature, humidite, luminosite et son ambiant. Enfin, pour gerer toute la partie  domotique Z-Wave Voila pour la presentation, jetons maintenant un oeil sur le produit. 2. Deballage Lemballageestplutot soigne.  On retrouve les differentes fonctions et caracteristiques de Pipersur les cotes et au dos. On ouvre le carton et on decouvre la camera Piper.  Au fond de la boite on trouve tous les accessoires. Piper est livree avec son alimentation, un support mural, des batteries de secours, une notice, un certificat de conformite RF ainsi quun autocollant Protected by Piper. Petite surprise, la notice est fournie en Anglais et en Francais. Noublions pas que le fabricant est originaire du Canada  Voici donc Piper de face. Et de dos. On va maintenantpasser a linstallation de Piper. 3. Installation Rien de bien complique puisque tout est tres bien explique en seulement 3 etapes dans la notice en Francais fournie : insertion des piles de secours, branchement de lalimentation secteur, et enfin appui sur le bouton de mise en marche situe a larriere. Une fois la LED devenue bleue et quun son Piper is ready se fait entendre, on lance lapplication Piper Mobile telechargeable gratuitementsur  Google Play AppStore On suit ensuite les differentes etapes pour parametrer lapplication : accepter le contrat dutilisation, creer un compte, et configurer le  Wi-Fi Une fois le  Wi-Fi On arrive alors sur linterface de controle. 4. Utilisation On trouve au centre de lapplication Piper Mobile un cercle constitue de 4 modes de vie : Off,Absent, Vacances, Maison. En bas nous avons differents onglets, et sur la droite on retrouve les parametres, les derniers evenements et les enregistrements videos. 4.1 Les parametres (Settings) Dans Piper Options, nous pouvons ici changer lunite de temperature, preciser si un animal de compagnie est present et ainsi regler la sensibilite de detection, activer ou non des notifications,  Dans Trusted Circle, on peut ajouter des contacts qui seront notifie en cas de declenchement de regles. Dans  Z-Wave Z-Wave Dans Multi Piper Management, nous pouvons ajouter dautres systemes Piper. Video Settings permet de regler la bande passante utilisee pour la video. 4.2 Les onglets LongletDasboard est la vue principale de lapplication ou on retrouve le cercle avec les differents modes de vie. Dans longlet Vitals on retrouve toutes les donnees mesures par les capteurs internes de Piper (temperature, humidite, luminosite, bruit et mouvement). La mesure de temperature exterieure est egalement presente, mais provient dInernet via la geolocalisation. Dans longlet Live Video on a acces a la camera HD panoramique. On peut regler la luminosite, parler en appuyant sur le micro, et meme piloter des appareils  Z-Wave On peutdecouper lecran en 4 zones. Longlet Controls regroupe nos differents appareils  Z-Wave Enfin, longlet Rules permet de creer des regles pour chaque mode de vie. 4.3 Ajout de peripheriques  Z-Wave Lajout de peripherique  Z-Wave domotique Z-Wave Z-Wave On donne alors un nom a notre appareil. On le retrouve dans la liste des peripheriques. On peut creer directement des regles par peripherique en fonction dun calendrier, de la temperature ou de la luminosite. Quand un nouveau peripherique  Z-Wave Everspring Notre prise  Z-wave Aeon Labs Sur le dashboard on a un acces rapide a nos differents appareils  Z-Wave 5. Conclusion On se mefie toujours des appareils multifonctions, mais il faut avouer quavec Piper on a un produit tres abouti. La camera integree est de bien meilleure qualite que la moyenne des cameras actuelles. De plus avecson grand angle panoramique, il est meme possible de zoomer ou deplacerla camera, et ce en live mais aussi dans les enregistrements video. Sa gestion des modes de vie ainsi que les regles associees est tres simple et permet ainsi de fonctionner comme un veritable systeme dalarme grace aux modes Absent, A la maison et En Vacances. Lajout de capteurs  Z-Wave Les differentes sondes integrees sont aussi des elements tres importants pour permettre lautomatisation de differentes actions. Pas besoin dajouter de peripheriques supplementaires, ce qui permet de faire de belles economies. Piper est dependante du cloud, et donc des serveurs du fabricant, mais toutes les communications entre Piper et le cloud ou les appareils mobiles sont encryptees. De plus, la ou certains fabricants font payer des services supplementaires lies au cloud, Piper offre les  SMS Cote point negatif, pour linstant le support des peripheriques  Z-Wave On regrette aussi limpossibilite dutiliser Piper comme un controleur  Z-Wave domotique De plus, linterface utilisateur de Piper est pour linstant encore en Anglais, mais elle devrait etre traduite en Francais au premier trimestre 2015. Pour resumer, Piper est un tres bon systeme de securite, qui permet en plus de faire un peu de  domotique Retrouvez Piper sur notre boutique Domadoo !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La camera Z-Wave Piper arrive en Europe END .entry-content  
        </text>
</document>
