<document>
	<date>2014-07-28</date>
        <title>Test de la station mto et du pluviomtre Netatmo</title>
        <author> Kragg </author>
        <tags_set>
                <tag>iot</tag>
                <tag>netatmo</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>pluviometre</tag>
                <tag>station meteo</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Jai le plaisir de vous presenter le test de la station meteo et du pluviometre  Netatmo Domadoo annonces du CES2014 de la societe Netatmo Voici les fonctions et les caracteristiques techniques de la station : FONCTIONS : La premiere Station Meteo et Qualite de lair, concue pour liPhone, les telephones Android et les Windows Phone. Mesure de la temperature, pression barometrique, humidite et la concentration de CO2. Frequence des enregistrements: toute les 5 minutes. Vos donnees sont accessibles nimporte quand et depuis nimporte ou sur votre compte personnel  Netatmo Accessible depuis plusieurs appareils, pas de limite de stockage. Partagez votre station avec votre famille et vos amis. Pas de frais dabonnement, application gratuite, a vie. Application disponible sur lApp Store, Google Play et Windows Phone Store. Connexion sans-fil entre les modules: 868 MHz longue portee 100m. Prevision detaillee 7 jours. Indice de pollution exterieure. Indicateur lumineux pour la lecture directe du CO2. CARACTERISTIQUES TECHNIQUES : Materiaux et design: Piece daluminium monobloc. Plastiques resistants aux UV. Alimentation: Module interieur alimente par adaptateur secteur- USB Module exterieur alimente par 4 piles AAA (jusqua 1 an dautonomie). Capteurs et mesures : Temperature (interieure)
 Plage de mesure: 0C a 50C Precision: +- 0.3C Temperature (exterieure)
 Plage de mesure: -40C a 65C Precision: +- 0.3C Hygrometrie (interieure et exterieure)
 Plage de mesure: 0 a 100% Precision: +- 3% Barometre
 Plage de mesure: 260 a 1260 mbar Precision: +- 1 mbar Capteur de CO 2 (interieur)
 Plage de mesure: 0 a 5000 ppm Precision: +- 50 ppm ou +-5% Sonometre
 Plage de mesure: 35 a 120 dB Unites de mesure: Systeme metrique: C et mbar. Systeme imperial: F et inHg. Caracteristiques sans fil: Compatible avec le Wifi 802.11 b/g/n. Securites supportees: Ouvert/WEP/WPA/WPA2-personal (TKIP et AES). Connexion sans fil entre les modules: 868 MHz longue portee 100m. Dimensions : Module interieur: 45x45x155 mm Module exterieur: 45x45x105 mm Cest parti pour le test La boite est sympa, avec un design qui correspond bien a une celebre marque  Sur le dos on voit bien que cela est compatible avec Android, iPod, iPhone, iPad. En ouvrant la boite on decouvre la station meteo, et le module exterieur. Dans la petite boite sur la droite on decouvre la notice. Avec le kit de fixation pour le module exterieur. Il y a egalement le chargeur avec sa rallonge  USB On voit mieux ici la station et le module exterieur. Les piles ne sont pas mises dansle module exterieur, pour cela il faut devisser la partie basse. Une fois ouvert on peut inserer les deux piles et le refermer afin que celui-ci soit bien hermetique. Ici le dos de la station pour y inserer lalimentation electrique. Et la station meteo salluma  Pour realiser la configuration de la station meteo jai utilise mon iPhone. Il faut telecharger l application station meteo Netatmo sur lAppStore Lors du lancement de celle-ci, Il vous faudra creer votre compte. Un super tutoriel se lance alors, afin que toute les etapes se deroulent du mieux possible. Pour configurer la station, il faut que le  Bluetooth Il faut alors toucher le dessus de la station afin que celle ci clignote en bleu, La station meteo demarre en mode appareillage. Puis lapplication va trouver la station sans souci. Felicitation ! cest simple  La station meteo va se connecter maintenant a votre reseau Wi-Fi Cest la premiere fois que je vois cela, la station meteo va recuperer automatiquement les parametres  Wi-Fi Et voila la station meteo est connectee a votre reseau. Un tutoriel se lance afin de verifier que les piles sont bien inserees dans le module exterieur. Une petite preconisation afin de proteger le module exterieur de lexposition directe du soleil. On apprend aussi que la station meteo effectue des mesures automatiques regulieres. Et que la station envoie une alerte egalement siun evenement remarquable se produit. Voila le menu general de lapplication : Concernant les modules, on voit bien que le module exterieur est connecte. Lensemble des informations apparait sur lecran principal. Il y a egalement les previsions meteorologiques. Avec la courbe de temperature : Et la meme chose pour la pluie : Dailleurs, si on passait au pluviometre maintenant ??? Je vais vous presenter maintenant le pluviometre. Le packaging est identique a celui de la station meteo, cest-a-dire tres classe et tres soigne. A louverture de celui-ci il y a la notice ainsi quun grand entonnoir transparent. Je le trouve assez leger, un grand verre a Martini  Voici le systeme de godet, le calcul du pluviometre est tres basique des que le godet se remplit dun cote il bascule alors pour faire remonter de lautre cote le godet et inversement. Cette fois les piles sont deja inserees il y a juste une petite languette transparente aretirer. Dans lapplication il est possible de rajouter dautres modules du coup je vais utiliser lapplication pour ajouter le pluviometre. Pour cela il faut se rendre dans les parametres. Bien sur il faut activer le  Bluetooth Il faut choisir le pluviometre Il sera automatiquement trouve puis il faut lui donner un petit nom  Celui-ci vient se rajouter directement a lecran principal cela nous permet de switcher entre les informations de la station exterieure et dupluviometre. Le pluviometre, renforce encore plus la station meteo ! Dans longlet en haut a droite, vous avez un rapport devenements, Sur le site Internet vous trouverez egalement toutes les informations necessaires a votre suivi meteo. Vous pouvez si vous le souhaitez inviter des amis a lire les donnees meteo de votre station. Javais deja lu de nombreux tests sur la station meteo sans pour autant jamais la tester mais il sagit la pour moi dun veritable coup de cur. Cette station meteo a tout les atouts ! Le cote design et le cote fonctionnel. Un super produit que je recommande sans hesiter ! Retrouvez les produits Netatmo sur la boutique Domadoo.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
