<document>
	<date>2014-09-16</date>
        <title>La domotique LG se montre prudemment  lIFA</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>HomeChat</tag>
                <tag>ifa</tag>
                <tag>ifa 2014</tag>
                <tag>LG</tag>
                <tag>smart control</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         A lIFA de Berlin cette annee il ny avait pas que  Samsung domotique LG Samsung LG CES en janvier dernier comme javais pu vous le retranscrire domotique LG Au  CES en janvier 2014 LG domotique SMS A lIFA, HomeChat etait toujours de sortie. Sans trop de mise en avant il soffrait cependant aux visiteurs qui souhaitaient lui rendre visite. Des appareils de la marque etaient mis en relation pour que le proprietaire de la maison puisse utilise son smartphone ou sa tablette pour pouvoir discuter avec eux via lapplication appelee Smart Control. Pour rappel HomeChat permet par exemple denvoyer un message textuel via son smartphone a son lave-linge pour lui demander de demarrer un lavage.La machine sexecute maisrenverra un message au prealable a cet utilisateur pour lui demander quel programme doit etre lance. La discussion a lieu avec un langage qui se veut etre le plus proche possible du langage humain normal. HomeChat est en cours dinternationalisation. Il est en cours de traduction dans les differentes langues. A ce jour seuls langlais et le coreen etaient disponibles. On en est donc toujours au stade de prototype fonctionnel pour cette solution. Le systeme devrait peut etre etre disponible chez nous debut 2016. Sur le stand rien de particulierement nouveau pour cette demonstration. Le lave-linge connecte cotoyait un four  NFC Le refrigerateur etait le plus innovant des appareils presentes.En plus de proposer une application pour suivre les denrees stockees, il vient maintenant equipe de cameras afin de pouvoir contempler le contenu lorsque lon se trouve dans les rayons du supermarche. Ces cameras pourront, pourquoi pas etre utilisees, par la suite pour reconnaitre automatiquement les aliments qui sont stockes pour y etre conserves. La camera est discrete et se positionne dans la partie superieure du refrigerateur. Cote multimedia cette fois-ci, on retrouve la solution de diffusion multiroom de la marque presente egalement a loccasion du CES de Las Vegas. Alors que lon pouvait le redouter lors du CES,la marque ne reste pas finalement enfermee dans un systeme proprietaire. Elle arborait sur le salon ce petit objet: Les plus perspicaces auront bien evidemment reconnu le thermostat Nest rachete en debut dannee par Google. Apres la compatibilite avecAllJoynqui lui ouvre les portes de la compatibilite avec dautres elements de la maison inscritsavec ce programme, la presence de produitsNestde Google sur le stand est la pour affirmer cette compatibilite :  LG La coursedes alliances est belle et bien lancee. Cette guerre est le prix a payer pour la tant attendue interoperabilite.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
