<document>
	<date>2014-01-08</date>
        <title>#CES2014 : MCOHome Technology prsente des priphriques Z-Wave trs designs !</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Bien que le nombre de peripheriques  Z-Wave Fibaro MCOHome Technology Pour mettre les choses au clair tout de suite, deux photos: Meme si cest histoire de gout, je pense que vous serez daccord pour dire quils sont jolis ! A vrai dire, meme dans le choix des thermostats classiques, peu sont aussi esthetiques. Nen parlons meme pas dans le choix des thermostats compatibles  Z-Wave La seconde photo, elle, presente deux interrupteurs pour piloter jusqua deux lampes chacun. Ils arborent une belle facade en verre, sensitive: il suffit en effet deffleurer linterrupteur pour piloter leclairage. Ces interrupteurs ont meme le luxe detres eclaires. Bref, nous avons craques pour eux ! La bonne nouvelle est quen plus ces modules sont deja prets pour etre utilises en France: le format correspond bien aux interrupteurs francais, tout comme leur frequence  Z-Wave Linstallation est egalement tres simple, puisquil sagit dun interrupteur complet, quil suffira de placer dans une boite dencastrement classique, a la place dun interrupteur existant. Comme nous avons pu le voir sur leur stand, la gamme de produits de  MCOHome Technology De beaux produits, bien finis, et a des prix qui devraient etre interessants, un interrupteur comme ceux vus ici coutant environ le meme prix que ceux que nous connaissons deja (Duwi, etc). Mais alors, quattend t-on ? Le temps de les tester et valider leur compatibilite, nous vous en reparlerons tres bientot   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
