<document>
	<date>2013-09-24</date>
        <title>IBS 2013 : le salon des btiments intelligents</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>enocean</tag>
                <tag>MyFox</tag>
                <tag>zibase</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Batiment communiquant, systemes heterogenes, connectivite, protocoles de mesures et dinteroperabilite,  ce sont quelques uns des mots cles qui definissent le mieux les thematiques du salon IBS, Intelligent Building System, levenement dedie aux systemes intelligents pour la performance des batiments, qui se tiendra les25 et 26 Septembre au CNIT de Paris. Aujourdhui, et parce quil est urgent de passer a laction, le batiment ne peut plus se contenter detre intelligent : il doit egalement etre performant en terme defficacite energetique, economiquement rentable, multifonctionnel, technologiquement en avance pour prevenir les contraintes du futur qui seront de plus en plus exigeantes ! Avec en prime, loptimisation des consommations energetiques et surtout, la rentabilite et le ROI. Cest pourquoi IBS fait la part belle en 2013, au MtoM et au SmartGrid, qui sont les grandes tendances du marche et sintegrent tout naturellement comme la suite logique du processus. Bien sur, qui dit intelligence du batiment dit  domotique Crestron ZigBee Alliance EnOcean EnOcean Etablir la technologie radio  EnOcean Developper une gamme etendue de produits sans fil entierement interoperables pour la commande de leclairage et du chauffage dans la  domotique Poursuivre le developpement des profils de capteurs, garantir linteroperabilite et etablir une norme internationale. Plus de 350 fabricants font deja partie de cette Alliance, qui est devenue une norme internationale. Plusieurs dentre eux seront presents au salon IBS 2013 afin de presenter leurs nouveaux produits. Zodianet Zibase Pro Zibase Chacon Z-Wave X10 Zodianet EnOcean  A noter que les anciens modeles de  Zibase dongle EnOcean  Zibase Autre acteur bien connu:  MyFox EnOcean MyFox MyFox Chacon EnOcean La societe  Giga-Concept Sonde E4000 NanoSense : boitier danalyse de lair complet (COV, CO2, C,) compatible  Enocean Controleur Scheiber : controleur LED 6 sorties en 12-24 v, compatible  Enocean Domoport : passerelle  Enocean Egalement accreditee organisme de formations, Giga-Concept devoilera son programme de formation destine aux professionnels du secteur de la  domotique ELTAKO telerupteur EnOcean Detecteurs : luminosite, mouvement, temperature, humidite, fumee, CO2, donnees meteorologiques Contact porte/fenetre, thermostat, hygrostat, horloge programmable astro, interrupteur carte dhotel, bouton-poussoir Actionneurs modulaires/encastrables:  telerupteur relais relais relais Compteurs denergie/Smart Metering Accessoires : repetiteur, antenne Logiciel de visualisation et de commande  Plus connue pour ses appareillages compatibles  KNX Vitec EnOcean Emetteurs, capteurs et actionneurs radio  EnOcean Solutions de comptage denergies (elec, eau gaz). Actionneurs pour leclairage, les ouvrants, le CVC (chauffage, ventilation, climatisation). Toujours base sur la technologie  EnOcean Immotronic EnOcean  Bref, ce ne sont la que quelques exemples, mais comme on le voit ce salon IBS sannonce tres interessant ! Si vous souhaitez vous y rendre, vous pouvez  demander votre badge gratuitement sur le site officiel IBS   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
