<document>
	<date>2011-10-20</date>
        <title>Lifedomus : la box domotique multi-protocole</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Le nom  Lifedomus domotique Le nom  Lifedomus   Lifedomus domotique domotique KNX EnOcean X10 ZigBee Z-Wave USB Lifedomus domotique Le configurateur peut etre utilise sur PC ou sur Mac. Il permet de creer des zones, des appareils ou lampes, des scenarios,  Il sert egalement a definir les connecteurs, cest a dire les passerelles de communication telles que : une passerelle  KNX ZigBee USB NuVo  Cette partie connecteurs est particulierement interessante car elle fait toute luniversalite de la  solution  Lifedomus EnOcean KNX ZigBee   Quand le systeme est configure, cest termine ! Il ny a en effet  pas dapplication de configuration graphique (comme par exemple  HSTouch HomeSeer  Les interfaces pour PC et Mac sont entierement personnalisable. Une icone en haut a droite  permet de passer en mode edition. On peut alors tout modifier : fond  decran, icones, emplacements, boutons en plus, boutons en moins, zones  tactiles, gestures (deplacer le doigt de la gauche vers la droite  effectue telle action), pages supplementaires, assigner des sons a un  bouton, des effets de transition, etc. Les possibilites sont quasiment  illimitees.   Par contre, le restitutif est fige sur lapplication iPhone. Linterface est creee automatiquement, mise a jour automatiquement a la  moindre modification dans le configurateur, mais linterface nest pas  personnalisable. Lapplication iPad est par contre quand a elle personnalisable afin de profiter pleinement de la taille de lecran.   De par letendue de ses fonctionnalites (eclairage, chauffage, securite, videophonie, multimedia, communication, gestion energetique, controle a distance, mise a jour par internet, multi-protocole, multi-langue, multi-utilisateur, multi-plateforme, scenarios, statistiques, gestion des cameras, ), la qualite de son interface graphique et sa facilite dutilisation et de programmation,  Lifedomus domotique Lifedomus Cette solution sera disponible courant Novembre pour un prix public avoisinant 2000. Lapplication iPhone  LifePhone AppStore   Sources : Blog.multiroom.fr Lifedomus  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
