<document>
	<date>2014-02-17</date>
        <title>Guide dinstallation du capteur de fume Fibaro FGSS-001 avec la Zipabox</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>capteur</tag>
                <tag>fgss-001</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>fumee</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>zipabox</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Zipabox</category>
                <category>Zipabox Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La  Zipabox Z-Wave Fibaro Z-Wave 1- Installation : A partir du centre de controle de votre  Zipabox https://my.zipato.com/ Si votre module a deja ete inclus dans un autre reseau  Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton  Ajouter des modules , une fenetre souvre et celle-ci vous permet de selectionner le protocole correspondant a votre module (dans notre cas, il sagit du protocole  Z-Wave Z-Wave Une nouvelle fenetre nommee Assistant dajout de peripherique apparait avec un compte a rebours durant lequel vous devez appuyer brievement 3 fois sur le bouton dapprentissage (le bouton dinclusion de votre module  Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe au dessus de votre module. Une fois que votre module est detecte par votre  Zipabox Apres avoir correctement associe votre module, celui-ci apparait dans les categories Capteurs  et  Mesures  avec le nom par defaut: Smoke Sensor and temperature meter . 2- Configuration Pour configurer vos parametres generaux (nom de la piece, type de module, nom du module) cliquez sur le bouton  Vous pouvez egalement configurer vos parametres generaux dans la categorie  General  en cliquant sur  Modules Totaux . Puis cliquez sur Smoke Sensor and temperature meter  disponible dans le dossier   Fibaro Apres avoir realise vos modifications, cliquez sur le bouton  Sauvegarder . Dans la categorie  Mesures  de votre interface, vous allez pouvoir visualiser la temperature mesuree par votre detecteur de fumee. Si vous desirez modifier les parametres avances de ce module, cliquez sur  Modules totaux  dans la categorie  General . La fenetre Gerer vos modules apparait. Selectionnez le dossier de votre module( Fibaro Cliquez ensuite sur longlet Configuration. Vous pouvez modifier les parametres suivants :  Smoke alarm cancellation delay (5 second intervals) : Delai dannulation de lalarme du detecteur de fumee (apres la disparition de la fumee).  Acoustic and visual signals : Permet dactiver les  signaux acoustiques , visuels ou les deux.  Type of alarm frame sent to group 1 :  Permet de choisir un type dalarme pour envoyer au groupe 1.  Temperature report interval (5 second intervals) : Intervalle de rapport de la temperature.  Temperature measurement hysteresis (0.01 Celsius) : Permet de regler une  temperature hysteresis de mesure (pour avoir une duree de batterie plus ou moins longue).  Temperature compensation : Permet dactiver ou non la temperature de compensation.  Temperature measurement compensation (0.01 Celsius) :  Parametre memorisant une valeur de temperature qui sera  ajoutee ou deduite de la temperature actuelle mesuree par le capteur de temperature interieure la difference entre la temperature de lair et de la temperature mesuree au niveau du plafond.  Alarm broadcast : Permet dactiver ou non la diffusion de lalarme  a tous les  capteurs de  fumee  Fibaro  Zwave range test interval (10 minute intervals) : Intervalle des tests de portee  Z-Wave  Temperature alarm threshold (Celsius) :  Seuil dalarme de la temperature (  Smoke sensor sensitivity level : Niveau de sensibilite du detecteur de fumee.  Black box sensitivity level : Niveau de sensibilite de la boite noire.  Ce parametre permet de specifier le moment ou la boite noire commence lenregistrement de donnees  Malfunction alarm duration (100 millisecond intervals) : Duree de lalarme de dysfonctionnement.  Temperature alarm duration (100 millisecond intervals) : Duree de lalarme de temperature.  Out of range alarm duration (5 second intervals) : Duree de lalarme hors de portee.  Low battery alarm duration (5 second intervals) : Duree de lalarme lors de la batterie faible.  Tamper alarm : Activer ou desactiver lalarme anti-sabotage.  Wake Up interval : Duree entre differents reveils du module. 3- Exemple de  scenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Nous allons prendre un exemple de scenario :  Lorsque mon detecteur de fumee FGSS-001 detecte un debut dincendie, mon module AN157 se met sur ON et active une sirene branchee sur celui-ci. Vous devez en premier lieu vous rendre dans le centre de controle de votre  Zipabox Vous etes desormais dans linterface Createur de regles dans laquelle vous pouvez creer les scenarios que vous souhaitez grace a :  La partie Puzzle : Controle (quand, si, si et sinon), Action (action, regler, envoi message, requete  http ET  La partie Modules : Actionneur, Alarme, Telecommande, Mesure, Capteur, Thermostat. Nous allons donc realiser le scenario suivant : Quand mon detecteur de fumee FGSS-001 detecte un debut dincendie, mon module AN157 se met sur ON et active une sirene branchee sur celui-ci.  3 pieces de Puzzle (1 controle, 1 action et 1 capteur)  2 Modules (1 capteur de fumee et 1 actionneur du module) Il suffit simplement dassembler ces elements pour creer notre scenario. Pour cela, selectionnez chaque partie et deplacez-les dans les cases attribuees (sans oublier dindiquer le statut du detecteur de fumee  Smoke  et letat de votre module  ON .Cliquez sur le bouton Sauvegarder situe en dessous de votre scenario cree puis sur le boutonSynchroniser les regles situe a droite dans la rubrique de vos regles pour valider votre scenario. Voici notre scenario : Comme vous pouvez constater, pas besoin detre un professionnel de la programmation informatique pour realiser un scenario. Ce detecteur de fumee peut bien evidemment servir pour dautres scenarios (permettre douvrir les volets roulants lors dune detection de fumee, denvoyer un message dalerte sur votre telephone etc).  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
