<document>
	<date>2013-12-03</date>
        <title>#CES2014: Samsung reoit 24 rcompenses</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>samsung</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme chaque annee,  Samsung Pour le moment, lintegralite des recompenses na pas encore ete devoilee, sans doute pour ne pas divulguer les nouveautes et garder la surprise lors du CES au mois de janvier. Nous ne connaissons donc pas encore les 24 produits, nous vous en reparlerons quand nous les aurons vues au CES. Mais voici ceux que nous avons pu decouvrir pour le moment: La puce mobile DRAM 3 Go ultrafine haute-densite LPDDR3: permettra davoir des Smartphones plus fins avec de meilleures performances, ainsi quune autonomie accrue, une resolution  full HD La  Samsung Samsung Le televiseur OLED courbe de  Samsung Full HD annee derniere avec le modele F9500 Le refrigerateur quatre portes  Samsung La  Samsung LCD Samsung Sa petite soeur, la  Samsung Samsung La nouvelle  Samsung Cote photographie, le  Samsung Galaxy NX 3G 4G Enfin, dans le cadre de son programme PlanetFirst,  Samsung Le seche-linge Samsung DV457 a chargement frontal qui allie grand soin du linge et fonctionnalites intelligentes qui simplifient le processus de sechage sans compromettre lefficacite energetique. Son systeme de modulation de la temperature en fait le premier seche-linge ultra efficace sur le marche. Il a ete recompense par un ENERGY STAR Emerging Technology Award 2013, une premiere pour un equipement de cette categorie ! De bien belles innovations, donc, meme si certaines avaient deja pu etre apercues lannee derniere. Mais le meilleur reste sans doute a decouvrir lors du CES. On vous en reparle donc dans un mois   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
