<document>
	<date>2015-01-27</date>
        <title>Jeedom  Guide dutilisation des modules de gestion lectrique WIFIPOWER</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>wifipower</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Pouvoir piloter des equipements electriques directement depuis le tableau de repartition electrique de votre maison peut etre tres pratique. La solution la plus repandue est certainement lutilisation dune carte IPX800. Malheureusement, cette carte necessite davoir une connexion au reseau local via une prise  RJ45 Wi-Fi Jeedom 1. Installation Une fois le WIFIPOWER branche, et pour la premiere utilisation, il sera necessaire de le connecter a un ordinateur en  USB http://www.wifipower.fr/ Ensuite, une nouvelle fenetre souvre. Sur cette fenetre, si les branchements sont corrects et que le WIFIPOWER est correctement reconnu par votre PC, vous devriez voir apparaitre en bas a gauche de celle-ci la mention :  WIFIPOWER is Online . Si ce nest pas le cas, soit vous navez pas choisi le bon equipement dans la fenetre precedente, soit les drivers ne se sont pas installes correctement. Le premier onglet de cette fenetre (Config REL), permet de configurer les sorties (Partie configuration des sorties). Il est possible de configurer la sortie soit en impulsion de X ms (X etant un multiple de 40ms et devant etre compris entre 1 et 65535), ou en mode  relais La partie config du meme onglet permet : AutoOUT on PSU : Si active, en cas de coupure dalimentation, les sorties se retrouvent dans leur etat precedent la coupure. HTML PwdServerenable : Si active, un mot de passe sera necessaire pour se connecter au serveur web du produit. SecureOUT on PSU : Si active, en cas de coupure dalimentation, letat des  relais Par exemple, dans mon cas, si je souhaite desactiver la sortie 2 et activer la sortie 1 lors dune coupure dalimentation, jaurai dans cette case : 00000001. Enable PUSH notification : Si active, apres chaque changement detat dune sortie, une trame UDP est envoyee a ladresse IP: Port renseigne. Cela permet de mettre a jour les box  domotique JEEDOM HTML5 HTML5 Enable debug message : Si active, des messages informatifs supplementaires sont affiches dans le logiciel WP Configurator. Device Name : Permet de donner un nom a lequipement. Cest ce nom qui se retrouvera sur le mini site. Longlet  WLAN Concernant les parametres IP, selon votre configuration propre, vous opterez pour une configuration en IP statique ou une configuration en IP dynamique via  DHCP Une fois le WIFIPOWER en mode configuration, vous devrez cliquer sur les boutons correspondant aux parametres que vous voudrez modifier. Par exemple, si vous souhaitez modifier ladresse IP de votre WIFIPOWER, apres etre passe en mode configuration, vous devrez cliquer sur le bouton Set IP. Ainsi, lors de la premiere configuration, il faudra cliquer sur, Set SSID, Set Pass, Set IP, Set TCP port, Set DNS, Set GW et Set Mask. Vous devriez avoir un rapport de commande sur la fenetre de droite. Une fois tous les parametres modifies, il faut quitter le mode de configuration en cliquant sur le bouton Exit CDEMode. La LED wifi doit se remettre a clignoter lentement. Il est fortement conseille de rebooter le WIFIPOWER apres la modification de parametres.  Cec 2. Utilisation Il est possible de piloter le WIFIPower de plusieurs manieres. Via une connexion  USB Via un navigateur Web Via des requetes  http Jeedom Une fois les parametres reseaux correctement renseignes, vous devriez pouvoir acceder au mini site via lURL :  http http Pour changer letat de la sortie 1 par exemple, il suffit de cliquer sur lampoule 1. Il est aussi possible de modifier letat dune sortie via une URL direct. Switcher letat dune sortie : http http Positionner une sortie a Off. http http Positionner une sortie a On. http http Lire letat des  relais relais http http Reset du produit. http http Remarque : Bien sur, si vous avez active la protection par mot de passe, il vous faudra rajouter login:password a ces requetes. 3. Utilisation dans Jeedom Nous venons de voir quil est possible de piloter le WIFIPOWER via des requetes  http Jeedom Actuellement ce plugin est recent et est encore en version beta, mais il est tout a fait fonctionnel. Une fois installe et active, rendez-vous a partir du menu principal dans communication, et WIFIPOWER. Jeedom En cliquant sur enregistre,  Jeedom Ainsi que le widget sur le Dashboard. Ce produit est vraiment tres interessant pour les personnes qui nont pas de connexion  RJ45 Vous pourrez retrouver  la gamme de produits WIFIPOWER sur la boutique Domadoo Un grand merci a Christophe (alias  Stouille Jeedom  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Plugin Thermostat JEEDOM : pour le controle total de votre chauffage 
 Jeedom  Guide dutilisation de la prise commandee Fibaro Wall Plug FGWPE-001 
 Jeedom  Guide dutilisation du compteur denergie HEM3 dAeon Labs END .entry-content  
        </text>
</document>
