<document>
	<date>2014-02-20</date>
        <title>Piper: la camra Z-Wave rcompense au #CES2014</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>award</tag>
                <tag>camera</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces innovation award</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>piper</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous vous avions presente le  projet Piper lete dernier Indiegogo Z-Wave Pour rappel,  Piper Mobotix Sur une camera motorisee, il est possible de faire pivoter la camera dans la direction quon souhaite, pour regarder differents endroits dune piece. Comme son nom lindique, on utilise ici une motorisation. La camera Piper, elle, possede un angle si grand (180) quelle est capable de voir la piece dans son ensemble sans bouger. Par contre elle permet dafficher juste une portion de limage pour avoir un angle de vue normal, qui ne soit pas deforme. Il est ensuite possible de naviguer dans la piece comme si nous avions une camera motorisee, a la difference quici on ne fait que naviguer dans une image HD prise en tres grand angle. Pas dusure ni de bruit de motorisation, du coup. Sur le meme principe, il est possible dafficher a lecran quatre vues differentes, comme si nous avions 4 cameras distinctes, mais en en ayant pourtant quune seule. Cest assez difficile a expliquer, il faut le voir pour comprendre. La video ci dessous en donnera un bref apercu: De base, cette camera pourra donc surveiller votre domicile, prendre une video, vous envoyer une notification (push,  sms Deja tres complete, Piper ne sarrete pourtant pas la: cette camera fait egalement office de controleur  Z-Wave Z-Wave domotique  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
