<document>
	<date>2014-01-08</date>
        <title>Fibaro prsente son dtecteur de mouvements au #CES2014</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>detecteur mouvement</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>swipe</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lannee derniere  Fibaro Depuis des mois  Fibaro Tout dabord, nous avons un detecteur tres discret, puisquil est gros comme une balle de ping pong. Cest encore une fois le module le plus petit que nous ayons pu voir a ce jour dans cette categorie. Fonctionnant bien sur en  Z-Wave Ensuite, son systeme de fixation, sorte de pince a fixer au mur, permettra de lorienter dans la position quon souhaite, pour que cet oeil puisse surveiller la bonne direction. Enfin, comme dhabitude,  Fibaro capteur de temperature capteur de luminosite accelerometre, qui permettra de savoir si le capteur a ete enleve de sa position, mais egalement enregistrer un eventuel tremblement de terre une led RGB, qui pourra sallumer de couleurs differentes pour signaler differents evenements (mouvement, temperature elevee, etc), programmable depuis le HC2 Bref, encore un superbe detecteur ! On regrettera juste labsence de detecteur dhumidite. Le prix na pas encore ete devoile, mais tournera sans doute aux alentours des 60 comme la majorite des modules de la marque polonaise. Disponible dici debut fevrier. Fibaro Il sagit en fait dun peripherique sensitif tout plat, destine a venir se fixer sous le dessus dun meuble, comme une table, un plan de travail, etc une fois en place, des gestes de la main effectues au dessus du meuble (sans le toucher), permettent de declencher des scenarios pour baisser la lumiere, lancer la lecture de musique, etc Nous vous ferons une petite video plus parlante dici la fin de la semaine  Dailleurs, en parlant de musique, la derniere mise a jour de lapplication iPhone est venue ajouter une nouvelle icone Multimedia a linterface. Quand on la selectionne, lapplication nous dit que ce sera accessible bientot dans la version 4. Une grosse nouveaute est donc en approche. Pas plus de details pour le moment, nous savons juste que les plugins devraient bientot arriver  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
