<document>
	<date>2013-08-28</date>
        <title>Guide dinstallation du dtecteur dinondation Z-Wave Everspring ST812</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>everspring</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>inondation</tag>
                <tag>installation</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>st812</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le detecteur dinondation ST812 de la marque  Everspring Z-Wave Le detecteur est fourni avec differents accessoires : fixations murales en plastiques, autocollants double face predecoupes, piles, vis et chevilles. Tout dabord, enlever la premiere vis pour pouvoir retirer le socle. Enlever la deuxieme vis afin de mettre les 3 piles. Refermez le couvercle et remettez la vis. Ensuite, pour affecter votre detecteur a votre reseau  Z-Wave Votre detecteur dinondationST812 est maintenant inclus dans votre reseau  Z-Wave Remettez le socle et sa vis afin que le ST812 soit referme Vous pouvez maintenant installer votre ST812 en utilisant les vis ou les autocollants doubles facesfournis. Nous avons choisi dutiliser les autocollants quil faut placer de cette facon a larriere du produit.  Ensuite vous pouvez linstaller au mur a la hauteur que vous le desirez par rapport au risque dinondation Pour le capteur, il faut le placer a la hauteur ou vous voulez que linondation eventuelle soit detectee. Le capteur a aussi ete fixe avec les bandes autocollantes doubles faces Votre capteur dinondation est desormais operationnel ! Lors dune detection de fuite deau, le detecteur emettra une alarme sonore et sa LED clignotera, et il enverra egalement un signal radio a votre controleur  Z-Wave SMS  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
