<document>
	<date>2014-12-30</date>
        <title>Haven, le bloque porte connect</title>
        <author> Manuel </author>
        <tags_set>
                <tag>Haven</tag>
                <tag>porte</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>Serrure</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Peu a peu, la  domotique Contrairement a ce que vous croyez certainement, lendroit le plus facile a forcer dans la plupart des maisons nest pas la fenetre ou la baie vitree, mais la porte dentree. Dun point de vue statistique, sachez que les entrees principales sont les moyens les plus utilises par les cambrioleurs pour entrer et sortir de chez vous. Dans cet esprit quest ne ce nouveau  systeme anti effraction Haven Crowfunding Kickstarter Connectee en  Wi-Fi Bien que lidee soit tres bonne, Haven presente un certain nombre dinconvenients. Le premier, et pas des moindres, le prix. Il coute 199$ auxquels il faut ajouter les frais denvois et de douane (lappareil nest pas encore disponible en Europe).Ensuite, notez quil est indispensable de percer le sol pour pouvoir installer le dispositif, chose pas forcement evidente si vous etes locataire de votre logement. Enfin, si vous desirez vous equiper du Haven, verifiez les dimensions de votre porte car il se peut que celles-ci ne soient pas compatibles avec lappareil. Pour conclure, disons que malgre le prix, Haven est une veritable bonne idee. Il peut vous permettre par exemple de verrouiller votre porte a distance si vous avez oublie de le faire en partant de chez vous. Tout est pense, vous pouvez meme envoyer une invitation a un ami pour quil entre chez vous quand vous netes pas la. Reste a savoir si ce gadget qui en est encore au stade de prototype va faire son chemin. Meme si ce projet a interesse beaucoup de monde sur Kickstarer, il na pas atteint lobjectif fixe. La societe a tout de meme decide de lancer son produit, quil est possible de  pre commander sur leur site  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La camera Z-Wave Piper arrive en Europe 
 Test du systeme de securite et domotique Z-Wave Piper 
 BeON, lampoule connectee pour dissuader les cambrioleurs END .entry-content  
        </text>
</document>
