<document>
	<date>2009-11-05</date>
        <title>iRobot sort sa nouvelle gamme de Roomba</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les ROOMBA sont des robots autonomes qui permettent de se liberer de la corvee daspirateur. Ils se sont deja vendus a plus de 3 millions dunites dans le monde eti connaissent un succes grandissant en France. La cle du succes est une technologie aboutie depuis la troisieme et actuelle generation, une bonne efficacite et un service apres vente qui na rien a envier aux grandes marques delectromenager.  
    Alors, pourquoi les foyers de France et de Navarre ne sont-il pas deja tous equipes ? Certainement a cause du prix qui est aujourdhui au-dela de 350 pour lentree de gamme et peu atteindre pres de 600 pour les versions les plus evoluees. iRobot Aucune evolution technologique na ete apportee mais par contre, les nouveaux modeles 520, 555, 563 et 581 devraient etre moins chers que leurs predecesseurs.  iRobot 
 Le ROOMBA 520 (entree de gamme) qui permet le nettoyage de trois pieces, soit environ 60m, en une seule charge sera livre sans mur virtuel (accessoire permettant dinterdire certaines zones a laspirateur). Le 555 qui apporte plus de puissance (capacite de nettoyage de quatre piece, soit environ 80m) et des fonctions avancees (mise en route programmee, par exemple) se verra lui equipe dun unique  mur virtuel  contrairement a son predecesseur, le 560, qui en comportait deux. Le 563 PET qui succede au 562 PET (modele lance au printemps 2009) est lui destine aux proprietaires danimaux domestiques. Sa specialite : le ramassage des poils ! Pour finir, le 581 succedera au 580 et sera le seul robot de la gamme a proposer des  murs virtuels Lighthouse , une technologie apportant une plus grande efficacite en sassurant que le robot ai complete une piece avant de passer a la prochaine   
    Les prix devraient se situer entre 300 et 500 soit une baisse moyenne denviron 10% sur lensemble de la gamme. Ces nouveaux Roomba sont dores et deja disponibles sur la boutique  Domadoo     Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
