<document>
	<date>2015-03-16</date>
        <title>Okidokeys: Dcouverte, installation et programmation de la serrure connecte</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>Okidokeys</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>serrure connectee</tag>
                <tag>smartphone</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Presentee au CES 2015 La solution Okidokeys estderivee en 3 packs. Chaque gamme de pack superieure offre des moyens supplementaires pour deverrouiller votre porte. Le pack SMART-LOCK Bluetooth Le pack ACCESS-PACK Le pack CONNECT-PACK domotique Deballage Caracteristiques de lAccess-Pack: Fonctionne avec tous les telephones portables (meme non-smartphones) et tous les OKIDOKEYS Smart-Tags 6 mode douverture pour sadapter aux besoins de lutilisateur, incluant un mode mains-libres Verrouillage automatique lorsque la porte est refermee Sonnette sans fil Non dependant du  Wi-Fi Facile a installer : ni percage, ni cablage Technologie dAuto-Apprentissage Creez, partages et supprimez un nombre illimite de cles avec les personnes de votre choix Controlez tous les acces de votre domiciles (portes, garages, portail, ) Gerez les utilisateurs individuellement Definissez des periodes dacces pour tous les utilisateurs Recevez des notifications a chaque acces a votre porte Partagez des cles par  SMS La licenceHomekeys inclut :
 Gestion de 5 portes differentes Gestion de 10 utilisateurs differents Front du packaging de la solution Okidokeys. Okidokeys sadapte a presque toutes les portes europeennes. Si vous avez un doute, contactez OkiDokeys a cette adresse: contact@okidokeys.com Sadapte a toute la famille! Installation facile et rapide. On peut ici voir le contenu complet du pack. On retrouve la Smart-Lock avec 3 caches de couleurs differentes, le Smart-Reader et ses 3 Smart-Tags, un cylindre haute securite austandard EU DIN1303 ainsi que 3 clefs fournies avec une carte de reproduction securisee. Tous le necessaire pour le montage du systeme: tournevis (la plupart des vis sont au format TORX Tamper), visserie ainsi que les piles. Contenu du pack Okidokeys ACCESS-PACK. Smart-Lock et ses 3 caches de couleurs, permettant de sadapter a lhabitat et au gout de chacun. Smart-Lock et sa platine, interposee entre la porte le module. La Smart-Lock sera installee a linterieur de votre habitation, aucune possibilite dy acceder depuis lexterieur. Cylindre haute securite, cles de securite et carte de reproduction securisee. Cylindre haute securite, avec barre de renfort incassable, au standard EU DIN1303. Compatible avec les serrures multi-points requises par les assurances. 3 clefs de securite. Smart reader IPV65 (waterproof) et Smart-Tags  RFID Installation Tout dabord, le plus important est de savoir si votre serrure actuelle est compatible avec le systeme okidokeys. Votre serrure actuelle est compatible avec Okidokeys si: 1. VOUS DISPOSEZ DUN CYLINDRE EUROPEEN: Votre serrure est equipee dun cylindre aux normes europeennes Note: Si vous avez toujours un doute sur la compatibilite de votre serrure avec Okidokeys, nhesitez pas a envoyez un mail a  contact@okidokeys.com Une fois la validation que votre serrure est compatible et que vous avez recu votre pack Okidokeys, il ne reste plus qualinstaller. 1.Adapter le cylindre a votre porte Il faut savoir que toute les portes ne sont pas identiques. En fonction du type et surtout de lepaisseur de votre porte, il va falloir acquerir un cylindre adapte. En temps normal en tout cas! CarOkidokeys fournit avec leur solution un cylindre evolutif. Pas besoin de sembeter a chercher le bon cylindre, celui-ci sadapte a votre porte! Une belle prouessetechnologique. Pour connaitre la taille de votre cylindre, il va falloir le retirer puis le mesurer. Voici une explication pas a pas, tire du site cylindre.fr: 1 ere etape Retirez la vis de fixation qui maintient votre cylindre sur la tranche de la porte. Attention : Certaines serrures sont equipees de delateurs, merci de verifier avant de devisser la vis de fixation de votre cylindre. 2 eme etape 3 eme etape  : Que ce soit un cylindre a bouton, un demi cylindre ou un cylindre a doubleentrees, la technique de mesure reste la meme. Il y a deux cotes a prendre, la mesure  D  et la mesure  B . Autrement dit,  du centre du trou de fixation vers chaque extremite. En ce qui concerne le cylindre fourni avec les packs Okidokeys, seul la distance  D Ci-dessous une video sur la procedure de reglage du cylindre: Note: Pour plus de details, nhesitez pas a consulterla noticefournie avec le cylindre. 2.Remplacement de votre cylindre et installation de la Smart-Lock Une fois le cylindre adapte a votre porte, il faut linstaller. Tout dabord enlever votre cylindre existant. Pour cela, comme vu precedemment, il suffit de devisser la vis de fixation accessible depuis la tranche de votre porte (voir tournevis sur le schema). Une fois devissee, inserez la cle dans le cylindre, et tournez 20 a 30 degres vers la droite ou la gauche tout en tirant legerement le cylindre vers vous a laide de la cle. Placez ensuite le nouveau cylindre, prealablement adapte. Pour cela faites le coulisser dans lemplacement puis mettre la vis de fixation fournie. Attention! Exemple de rosace blindee (sur la gauche) et poignee blindee (sur la droite). Ces dispositifs rendent la casse de votre cylindre beaucoup plus difficile, et permettent ainsi de reduire les risques deffraction de votre domicile. Le systeme Okidokeys est parfaitement compatible avec ces dispositifs. Une fois le cylindre installe, fixez la platine du cote interieur de votre habitation. Cest sur cette platine que va venir sappliquer la Smart-Lock. Fixez la Smart-Lock a la platine prealablementinstallee et inserer les 4 piles fournie. Lappareil sallume en bleue pour valider lalimentation. Il faut maintenant proceder au programme dapprentissage. Le moteur de la Smart-Lock va apprendre a verrouiller et deverrouiller votre serrure. Pour cela: Fermer votre porte et verrouiller la manuellement jusqua ce que le bouton central gris de la Smart-Lockne puisse plus tourner. Appuyer, a laide du tournevis Torx, sur le bouton C plus de 3s. Le moteur se met a tourner dans les 2 sens pour apprendre a verrouiller et deverrouiller votre porte. Pour signaler la reussite du programme, 3 leds vertes sallument. Voila laSmart-Lock installee et calibree, avec son habillage argent.Pour une utilisation moyenne de 8 actions par jour, la duree de vie theorique des piles est de 1 an. Ci-jointune video explicative sur le remplacement du cylindre est linstallation de la Smart-Lock:  Note: Pour plus de details, nhesitez pas a consulter la notice fournie avec le pack Okidokeys. 3.Installation du Smart reader Linstallation du Smart Reader est egalement tressimple.Tout dabord il faut louvrir a laide du tournevis fourni, y inserer les piles fournies egalement puis le fixer a votre support. Comme pour la Smart Lock, pour une utilisation moyenne de 8 actions par jour, la duree de vie theorique des piles est dun an. Smart reader ouvert. Dans notre cas il sagit dun support lisse et dune porte interieur,lautocollant 3M a larriere du Smart-Readernous a donc suffit. Pour une fixation en exterieur et sur support non lisse, il est possible de viser le smart reader au mur.Sur la photo ci-dessus, vous pourrez voir quun trou est present sur chacun des coins du capot. Le Smart reader repond a la norme IP65, il resiste aux conditions atmospheriques et ne craint donc pas la pluie nilhumidite. Smart-Reader fixe. Configuration 1. Portail WEB Maintenant que tout est installe, nous allons voir comment configurer notre systeme. La premiere chose a faire est de creer votre compte sur le  portail web dOkidokeys. La configuration des systeme ne peut etre faite uniquement via le portail web. Pour les personnes sceptiques au fait de laisser sur le net les clefs virtuels de votre porte dentree,soyezrassurees, le portail est hautementsecurise: Il utilise l http Le cryptage AES 256bits (soit standard de chiffrement avance), qui est lestandard de chiffrement concu pour les organisations du gouvernement des Etats-Unis,utilise entre autre par la NSA. Le 3D  secure La societe amis les moyens pour proteger lacces a votre habitation. Entre autre, lors de votre connexion sur le portail, une fois vos identifiants de connexion (Identifiant et Mot de passe) entres, un code de securite peut vous etre envoye par mail ou  SMS On accede ensuiteau Dashboard.Il va falloirenregistrer lesdifferents appareils. En ce qui concerne lepack presente ici, il fautenregistrer la Smart-Lock, le Smart-reader et les 3 Smart-Tag. On commence par enregistrer la Smart-Lock, en cliquant sur PORTES +. Sur la page denregistrement de la Smart Lock, il faut entrer son numero de serie (sur le flanc lorsquelle na pas de couverture), le nom de la porte concernee, la categorie, la timezone et une photo. On accede ensuite a la page denregistrement du Smart Reader. Il faut entrer son numero de serie (derriere le capot) et choisir la Smart Lock a laquelle il est lie. Si vous avez le packSmart Lock uniquement, il faut dire que vous navez pas de Smart Reader. On enregistre ensuite son premierSmart Tags, grace a sonnumero de serie. Depuis le dashboard, vous pouvez voir les utilisateurs. En cliquant sur le + a cote de leur avatar, vous pouvez leur assigner des Smart-Tags.  Pour autoriser un utilisateur a deverrouiller une porte, il suffit de glisser son avatar vers la porte (Smart Lock) enregistre prealablement. On vous donne alors le choix: Soit lutilisateur est toujours autorise a ouvrir la porte; Soit on choisit des plages dacces pour cet utilisateur. Les plages dacces sont sous 2 formes:
 Soit un acces dune date a une autre date (Exemple: Du 26mars 7H30 au 5avril 13H) Soit une gestion quotidienne (Exemple: Tous les lundis de 18H a 22H, tous les jeudis journee pleine et tous les samedis de 10H a 12H) Voici un dashboard assez complet, avec plusieurs utilisateurs, differents Smart Tags et droits dacces. Il est possible dajouter 5 portes et jusqua 10 utilisateurs sur une meme interface. Pour chacun des utilisateurs, il est possiblede personnaliser le profil. On peut changer lavatar, entrer les coordonnes de lutilisateur principal, modifier le code PIN, activer les Push  notifications. 2. Application Smartphone Lapplication Smartphone permet dutiliser et configurer le systeme. Pour sy connecter il faut entrer ses identifiants, identiques a ceux utiliser sur ordinateur. Pour plus de securite, vous pouvez egalement configurer un code PIN. Ecran principal: Bluetooth Menu porte: Mode main libre: Grace au  Bluetooth Mode normal: La serrure et verrouillable et deverrouillable selon tous les moyens a disposition. Le mode main libre est desactive. Mode passage: Permet de laisser la serrure toujours ouverte. Elle nest plus verrouillable via les Smart-Tags, et si on la verrouille via les clefs, elle se deverrouille delle meme apres quelques secondes. Cela permetde ne pas se faire enfermer a lexterieur par ses enfants par exemple, ou quune porte sans poignee exterieure claque derriere nous et nous enferme. Menu utilisateurs:  Menu reglages:  CONCLUSION Si, a la premiere impression, lidee de changer sa serrure peut paraitre complique, au final en suivant la guide on sy retrouve facilement. La solution ne demande presque aucun travaux, tout le materiel est fourni et est prevu pour une installation simple et polyvalente. Au niveau de la securite, cet aspect a ete bien etudie. Pour la partie physique, le cylindre fourni est renforce pour la casse (certainement de bien meilleure qualite que la plupart des cylindres installes chez les particuliers). Il repond au standard EU DIN1303, qui est une norme europeenne definissant les performances et autres exigences du cylindre et de leurs cles pour les caracteristiques suivantes : Resistance de la cle Endurance (nombre de cycles) Niveau de securite relative a la cle (conception du mecanisme de verrouillage) Resistance a lattaque Resistance a la corrosion Bon fonctionnement aux temperatures extremes Aptitude a etre utilise sur des blocs portes coupe feu et/ou etanches aux fumees La smart-Lock se trouve a linterieure, donc inatteignablepar deventuels voleurs. La technologie  RFID En ce qui concerne la partie soft, comme explique dans larticle, la societe  Openways SMS http A vrai dire, cest ce quil fallait pour convaincre les futurs acquereurs de la fiabilite et de la securite ! En ce qui nous concerne, nous sommes conquis par le systeme et croyons vraiment en ce projet. Je navais jamais touche a une serrure de porte et linstallation ne posa pas reellement de soucis. Si vous suivez le guide ci-dessus, vous ne devriez en rencontrer aucun  Wi-Fi domotique Eedomus Jeedom Vous pourrez retrouver toute la gammeOkidokeys  sur la boutique Domadoo  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 BeON, lampoule connectee pour dissuader les cambrioleurs 
 La camera Z-Wave Piper arrive en Europe 
 Test du systeme de securite et domotique Z-Wave Piper 
 Somfy dit oui au Z-Wave et aux objets connectes ! END .entry-content  
        </text>
</document>
