<document>
	<date>2013-07-17</date>
        <title>Avant Premire : 24 heures avec le Pulse de Withings</title>
        <author> Cdric Z. </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Alors que le  Withings Pulse Nous vous proposons donc de partager sa prise en main et nos 24 premieres heures en sa compagnie.  Packaging et prise en main  Les accessoires livres sont donc :  une housse-pince pour porter le Pulse a la ceinture ou col du t-shirt,  un bracelet pour le porter au poignet lorsquon se couche  un cable micro- usb  Le Pulse est bien mis en valeur et ce qui frappe en premier lieu cest sa compacite.  Une fois le sticker simulant laffichage de lecran enleve, on decouvre un gros morceau de sucre noir mate, au toucher doux.  A part le logo  Withings USB  Pour le demarrer, il faut donc appuyer sur le bouton si rien ne se passe, pas dangoisse, comme lindique la notice (succincte mais donc efficace), il est peut etre tout simplement insuffisamment charge. USB   Comment configurer le Pulse ? Bluetooth  Il vous reste a lancer lapplication  Withings  Si vous lancez linstallation, votre Pulse sera automatiquement et tres rapidement mis a jour.  Un dernier ecran vous confirme le succes de cette operation et vous guide a travers ses principales fonctions et utilisations.  Deux petites precisions a ce stade : 1/ il se peut que lors dune prochaine synchronisation votre Pulse / telephone ne reussisse pas a se reconnecter. Dans ce cas, il suffit de maintenir le bouton du Pulse enfonce pendant 15 secondes. Cette manipulation le reinitialisera (sans perte de donnees) et apres un redemarrage de votre telephone il vous sera de nouveau possible de les appairer. Withings  Les fonctionnalites du Pulse Il est egalement capable de mesurer votre pouls (en placant votre doigt sur son lecteur) et denregistrer votre sommeil et sa qualite. Withings Pour les visualiser, il vous faudra activer le transfert sur le Pulse (appui de 3 secondes sur le bouton) et lapplication se synchronisera.  Vous obtiendrez ainsi de nouvelles vues dans votre tableau de bord : vos pas, votre sommeil et votre pouls (si vous lavez mesure bien sur).  Pour chacune de ces donnees, vous aurez egalement acces a un historique et une vue en detail.  Vue Sommeil :  Vue Rythme cardiaque :  Vous savez maintenant exploiter toutes les fonctionnalites de votre Pulse !  Alors que penser du Pulse apres 24 heures ? Le Pulse est un bel objet, petit (43 x 22 x 8 mm), leger (8g), discret (voir facile a oublier et peut etre perdre).  Il faudra donc certainement privilegier de le porter a la ceinture plutot quau fond dune poche  A ce titre, il est tres facile de linserer et de le retirer du clip de ceinture fourni. Le revetement du Pulse (et du clip de ceinture) est en silicone, il est doux et tres agreable au touche et ne semble pas prendre de marques (a confirmer a lusage). Sa prise en main est simple et intuitive. Son ecran tactile (OLED) est tres lisible (128 x 32 pixels). Lautonomie annoncee est de 2 semaines, a confirmer donc au dela des 24 heures de ce test. Le fait de devoir le glisser dans le bracelet pour la nuit sera peut etre un frein, meme si la manipulation est extremement simple, il faudra penser a lavoir avec soi, etc A voir donc egalement a lusage. Les donnees mesurees sont coherentes avec celles de ses concurrents et leur integration dans lecosysteme  Withings Lapplication Compagnon Sante  Withings Toutes les donnees pour vous permettre de prendre en main votre sante sont a votre disposition il ny a plus qua profiter de lete pour vous prendre en main ! Voici donc un capteur complet et efficace mais qui reste tres simple dutilisation.  Merci a  Withings Fitbit One   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
