<document>
	<date>2012-10-26</date>
        <title>TEST : MyFox Pack Scurit Plus</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          MyFox     Le systeme de securite  MyFox Fnac domotique En effet, en sassociant avec la marque  Chacon MyFox domotique    1. Deballage Les packs de securite  MyFox MyFox MyFox   Une solution qui se vente detre simple et rapide a installer.   Voici le contenu de notre pack:   On retrouve donc la centrale, tres petite et plutot classe, elle sadapte facilement a beaucoup de style. Sinon elle est facilement dissimulable dans un meuble ou un tiroir. Cette centrale est fournie avec son alimentation ainsi quun cable  Ethernet On trouvera a larriere un bouton qui permettra lajout de module et la centrale contient une sirene de 85dB ainsi quune batterie dune autonomie de 3h, et ouibien pratique ! Elle permet de gerer 32 capteurs (Tags, detecteurs volumetriques), 12 telecommandes, 15 sirenes ( relais domotique   Vient ensuite la camera, une  Panasonic Ethernet MyFox MyFox Cette camera a un look plutot sympa, assez petite pour etre discrete. Elle nest malheureusement pas motorisee.   Passons maintenant au detecteur de presence. Encore un module tres sympa, fourni avec un boitier qui permet de le fixer dans les angles de piece sans aucun soucis, des vis de fixation et si on ne veut pas percer chez soi une bande double face predecoupee pour le bouton dinclusion present a larriere du detecteur, ainsi quune notice dutilisation en francais. Que de details qui ameliore vraiment le produit et qui au final changent tout! Annonce avec une portee radio de 150m, une autonomie sur pile de 3 ans et compatible avec les animaux de moins de 27 kilos, que du bonheur!   Et voici le fameux detecteur appele Tag. Un detecteur tres surprenant, dans ce que lon a lhabitude de voir ce genre de detecteur est compose de deux parties quil faut fixer lune en face de lautre, lorsque que ces deux parties sont eloignees le systeme envoie un signal. Ici nous avons le droit qua un seul detecteur qui va donc pouvoir se fixer nimporte ou et dans nimporte quelle position. Une fois positionne, ce detecteur connait sa position dans lespace et lorsque lon va le bouger ou lui faire subir un choc il declenche lalarme. On peut donc imaginer une multitude dutilisationscomme le fixer sur une porte et etre alerte des que cette porte souvre ou subit un choc en cas de tentative dintrusion, sur une fenetre, un volet roulant ou battant, meme fixer sur un objet de valeur, en cas de deplacement de cet objet on en est tout de suite alerte et lalarme senclenche,  Ce detecteur a ete tres bien pense et il fait tres bien la distinction entre un coup de vent et une tentative dintrusion, votre alarme ne sonnera pas a chaque fois que quelquun frappe a votre porte En somme un detecteur innovant et vraiment bien concu. Il est annonce avec une autonomie sur piles dun an.   Egalement present, un  relais   Et pour finir deux petites telecommandes permettant dactiver et de desactiver lalarme.   On remarquera que  MyFox     2. Installation Passons maintenant a linstallation du materiel. On se rend sur le site a ladresse:  https://www.myfox-online.com/newIG/  On rempli donc les champs avec ses informations puis deux codes presents sous la centrale afin de lassocier a son compte.   Un fois son compte cree on se connecte et on arrive directement sur la page de demarrage.  La banniere nous donne des informations sur le niveau de protection, nos scenarios ainsi que sur notre compte et nos options souscrites, on parlera de cela un peu plus loin. En dessous on remarque differents onglets qui nous permettent de configurer notre systeme et au centre de la page differentes options qui nous permettent de consulter differentes informations lie a notre systeme. Sans plus attendre on commence la configuration, pour cela on clique sur longlet Installation et la Que du bonheur, tous les modules sont present a gauche de lecran, on clique sur celui que lont veut associer et configurer puis on suit les etapes indique par  MyFox On commence donc par la centrale.  Comme je vous lai dis tout est indique et image, on passe la souris sur limage pour lagrandir si on ne voit pas bien ce quil faut faire et voila Une fois chacun des modules associe, penser bien a actualiser la page pour pouvoir les configurer, cest indique mais je le precise tout de meme. On enchaine avec le Tag, quon associe avec la centrale puis quon configure en cliquant sur les differents menus presents en dessous.   On peut gerer la sensibilite du Tag, changer son nom, mettre une temporisation, cest-a-dire retarder le declenchement de lalarme, choisir les alertes que lon recoit (mail et/ou  SMS MyFox   Les explications sont claires, on vous fourni des exemples, des conseils, tout est image, que demander de plus!   On configure ensuite le detecteur de mouvement.   Encore une fois on peut choisir le nom du detecteur, mettre une temporisation, choisir les alertes que lon recoit et choisir une sonorite lors du declenchement de lalarme. Configuration des telecommandes.   On vous explique comment associer les telecommandes 2 et 4 boutons. Pour les deux boutons il est possible de leurs donner un nom ensuite. Le  relais   La aussi il est possible de donner un nom a chacun de vos  relais Puis vient la camera. Il vous suffit de cliquer sur le logo de votre systeme dexploitation (Windows ou Mac), de telecharger lexecutable puis de le lancer et de suivre les instructions qui vous sont alors donnees.   Je vous rappelle que, bien que les cameras soient accompagnees dun CD dinstallation, si vous souhaitez utiliser ces cameras avec  MyFox MyFox   Le seul probleme que jaurai rencontre lors de linstallation est que le logiciel ne detectait pas ma camera, jai donc suivi les indications pour reinitialiser la dite camera, jai relance la detection et miracle ca a marche de suite! Le logiciel sinstalle.   On vous indique que votre camera est bien reconnue par la centrale et est operationnelle.   Une page de votre navigateur contenant lecran de surveillance souvre alors.   Et voila une camera bien operationnelle. On nous propose maintenant un onglet  domotique   Je vais donc tenter dinstaller un module prise DI-O ainsi quun module douille! Il sagit de la prise exterieur DI-O 54746 ainsi quune ampoule fluocompacte (CFL) avec variateur sans fil DI-O 54772. Encore une fois aucun soucis pour inclure les modules et les controler depuis mon compte utilisateur  MyFox Dautres onglets proposent la configuration de modules tel quun clavier interieur, des detecteurs de fumee ou des medaillons mais ce sont des modules que nous navons pas eu dans le pack, il est possible de les acheter separement. Voila pour la configuration!    3.Interface Un petit mot maintenant sur linterface, meme si on en a deja plus ou moins parle! Un fois la configuration fini on retourne sur le tableau de bord. Les differentes fenetres, vides lors de notre premier passage sur laccueil, sont maintenant remplis dinformations sur notre installation. On a donc un historique de nos actions, une fenetre pour la camera, nos modules  domotique relais   Linterface est intuitive, on se balade aisement entre les onglets, cest simple, colore, tout est fait pour que lutilisateur sy retrouve rapidement. Depuis tout a lheure je vous ai plusieurs fois cite le mot scenario, mais que permettent-ils de faire exactement? domotique  Dune programmation horaire: Par jour dans la semaine cela creera un evenement qui se repetera chaque jour ou vous laurez programme (Exemple: Allumer la lumiere de la cuisine tout les matins a 8h sauf le samedi et le dimanche);  A la demande(Exemple: Si je suis chez mes parents qui habitent a 50km de chez moi, je peux choisir darmer totalement mon systeme de securite, denregistrer ce que film la camera pendant 10minutes et dallumer la lumiere du garage);  Dun evenement relatif au systeme de protection (Exemple: Allumer la lumiere du salon lorsque le detecteur Tag repere une tentative dintrusion). Des scenarios basiques, on peut faire le minimum mais ca reste bien suffisant pour commencer une installation  domotique       4.Application iPhone Tout comme linterface Internet, lapplication iPhone regroupe les principales fonctionnalites liees au systeme. On peut activer son systeme dalarme, le desactiver, voir ce que filment les cameras, avoir un diagnostique de notre systeme, regarder nos enregistrements, voir nos scenarios et controler nos appareils  domotique   Tout cela dans une interface agreable, fluide et toujours simple dutilisation.     5. Les Services MyFox   Il est egalement possible dacheter des  SMS LG    6. Conclusion En definitive,  MyFox MyFox Cette solution offre en plus la gestion  domotique domotique  Retrouvez la solution MyFox sur la boutique Domadoo !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
