<document>
	<date>2014-10-24</date>
        <title>Le CES fait son teasing  Paris</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>cea</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces unveiled</tag>
                <tag>salon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Mercredi sest tenu a Paris le CES Unveiled, organise par le  CEA CEA Pour loccasion, le president du  CEA CEA Accompagne de deux autres membres importants du  CEA CEA Ces 5% laissent une large marge de manoeuvre, a ce secteur qui est en evolution exponentielle. Et dans ce secteur, la France est un pays qui tient une place importante: grace a ses ecoles dingenieurs, et a la volonte dentreprenariat, de nombreuses startups existent dans ce domaine. Nous avions eu loccasion den apercevoir de nombreuses au mois de janvier, comme par exemple  Kolibree La France etait le premier exposant a lEureka Park, lespace dedie aux start-up, lan dernier. Et ce sera encore le cas cette annee, se feliciteGary Shapiro. La France saffirme comme un hub technologique significatif. Cest pourquoi pour la deuxieme annee consecutive le CES Unveiled Paris a ete organise, afin de promouvoir cette place dimportance. Ainsi, en janvier prochain, sur les 350 entreprises tenant un stand sur la section dediee aux start-up, dans les salons de lhotel The Venetian, une centaine seront francaises. Parmi elles, 18 ont ete selectionnees par Ubifrance pour etre presentees en avant premiere au CES Unveiled cette semaine. Au total ce sont 120 entreprises francaises qui sont attendues du 6 au 9 janvier, contre 80 lors de la derniere edition. On y retrouve bien sur par exemple  Withings Sen.se MyFox Dailleurs,  MyFox Les domaines evoluent, et le CES sadapte chaque annee, comme ce fut le cas lannee derniere avec une toute nouvelle section consacree aux imprimantes 3D. Dailleurs, le Convention Center ou se tient le CES ne suffit plus, malgre sa taille immense. Du coup le CES commence a requisitionner les salles de certains grands hotels: le LVCC, le Renaissance, Westgate, Encore, Palazzo, Sands, Venetian, Wynn, et cette annee vient sy ajouter lAria. Cette annee encore, les 4 jours consacres au CES risquent detre tres courts pour reussir a tout voir. Heureusement, nous serons cette annee dans les starting blocs, avec le CES Unveiled Las Vegas le dimanche, et la journee reservee aux medias le lundi, avant louverture officielle du CES le mardi. Vous retrouverez bien sur toutes nos decouvertes sur le blog en janvier, en direct du CES. Apres cette petite mise en bouche, une table ronde presentant 3 startups francaises sest tenue, animee par David Monteau, Directeur de la French Tech. Pour finir, nous avions la possibilite de decouvrir dans le salon voisin differentes startup, francaises pour la majorite, presentant leurs produits, comme le  robot Keecker que nous vous avions presente campagne Kickstarter vient de souvrir Qivivo Parrot Parrot Ou encore  MyFox domotique Bien sur, ce ne sont la que quelques exemples de societes presentes. Nous reviendrons plus en details sur dautres societes et leurs produits dans les jours a venir, car le CES Unveiled etait egalement loccasion de decouvrir quelques nouveautes tres sympathiques. A suivre la semaine prochaine, donc !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
