<document>
	<date>2014-03-18</date>
        <title>Test du dtecteur de fume Nest Protect !</title>
        <author> Kragg </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>detecteur fumee</tag>
                <tag>ios</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>nest labs</tag>
                <tag>nest protect</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il est la ! Il est tout beau  et jai lhonneur de vous faire le test.Mon partenaire  Domadoo Lors du deballage on retrouve vraiment une presentation soignee tres  Apple Voici la bete ! Vis a vis des autres detecteurs de fumee que je dispose a la maison il na vraiment rien a voir en dimension et en poids : Hauteur : 13,4 cm Largeur : 13,4 cm Profondeur : 4,1 cm Poids : 372 g En tout cas il est pas leger du tout Une languette est presente afin de le mettre en fonctionnement. Sur le dos on retrouve, un QR code qui sert a lenregistrement du detecteur sur le net, il y a egalement une connexion possible en  USB Il est vraiment tres bien fini. Il est livre avec une platine de fixation, avec de la mousse sur le tour. Les vis sont egalement fournies dans le fond de la boite. La notice est Anglais / Espagnol. Maintenant parlons un peu du detecteur ! Car il ne dispose pas que dun simple capteur, il dispose de plusieurs capteurs tres interessant : Capteur de fumee photoelectrique Capteur de monoxyde de carbone Capteur de chaleur Trois capteurs dactivite Capteur de luminosite ambiante Capteur dhumidite Lavertissement est donnee par une sirene puissante : Volume du haut-parleur : 80 dB a 1 metre a 1 kHz Sirene : 85 dB SPL a 3 metres Il dispose dune connexion sans fil : Connexion  Wi-Fi Interconnexion sans fil : 802.15.4  2,4 GHz Il est donne comme un produit tres Green ! Sans mercure Sans PVC Emballage recyclable Concernant son installation rien de plus simple il suffit dappuyer sur le bouton NEST en plein milieu du detecteur et on se laisse guider. Jai effectue linstallation depuis mon iPad, mais cela peut se faire sans soucis depuis un autre appareil (iOS, ou Android).Il faut telecharger lapplication NEST. Une fois installe il faut se creer un compte. Tres simple On choisit le Nest a ajouter a sa configuration (pour moi il sagit de lavertisseur de Fumee + CO) et non pas du thermostat Il faut scanner le QR code derriere le detecteur. Une fois scanne, le detecteur cree un reseau  Wi-Fi Voila maintenant au niveau de lapplication, votre detecteur va scanner votre reseau  Wi-Fi Une fois votre reseau  Wi-Fi  Celui ci sera automatiquement rajoute a votre compte Nest. Bon je vous rassure pour lutiliser vous netes pas obliger de faire des trous dans vos murs ou dans vos plafonds ! Une fois rajoute a votre compte vous avez un petit tutoriel qui se lance, celui ci vous apprends a realiser un test, mettre sous silence le detecteur. Pour mettre sous silence le Nest Protect il faut se presenter en dessous de lui et lui faire des signes ^^ Ensuite Nuit paisible, des que le detecteur se retrouve dans le noir une petite lumiere verte se met en route afin de vous valider que tout est ok pour lui avant de vous endormir. On voit ici que tout est ok, que jai effectue un test manuel. Depuis lecran daccueil de votre portail, en appuyant sur le menu en haut a droite on ouvre un petit onglet, il est possible de rajouter un thermostat, un autre detecteur mais il est possibleegalement de faire des reglages. Dans les reglages, vous pouvez donner un nom a votre domicile, un lieu (afin davoir la meteo locale), le fournisseur est reserve si vous avez un thermostat Nest, les infos domiciles sont : Le type de logement, Une fois le lieu indique vous avez la meteo en haut a gauche de lapplication. Maintenant vous avez egalement une partie reglage quand vous etes sur votre detecteur, celle ci est situee en haut a droite Contact durgence, Vous pouvez rajouter un contact Vous avez le choix entre Pompiers locaux, Police Locale, et autre (ce que jai choisi, vous pouvez renseigner votre numero de portable) Dans les reglages vous pouvez activer ou desactiver 4 options du detecteur : Nest Wave Nest Wave, permet de mettre sous silence le detecteur en agitant face au detecteur. La nuit paisible, des que vous eteignez vos lumieres le cercle passe au vert pour vous signaler que tout est ok, sinon le cercle passe au jaune en cas de probleme Lavertissement cela permet de vous avertir dans un premier temps (alarme moins puissante) que le niveau de fumee augmente avant que lalarme se declenche (alarme tres puissante ) Voici une video du mode test du Detecteur : Ce detecteur est vraiment impressionnant, dune part de sa finition, mais egalement de son design, et de ses fonctions !Je comprend mieux maintenant pourquoi  Google a depenser autant pour racheter le Groupe ! Pour terminer voici un petit resume des 6 fonctions tres interessantes du detecteur. Nest Wave vous permet darreter les alertes dun simple mouvement de la main; plus besoin dutiliser de balais ou de serviettes Si votre plat brule, une alerte Heads-Up vous avertit gentiment avant quune alarme assourdissante se declenche Envoie un message a votre iPhone, iPad ou iPod touch si lalarme se declenche ou si les piles commencent a faiblir La fonctionnalite Nuit paisible teste les capteurs et les piles et vous avertit du bon fonctionnement durant la nuit grace a une courte lumiere verte Ne subissez plus les signaux sonores de piles faibles : Nest Protect vous indique si ses piles sont encore fonctionnelles avant que vous vous endormiez Puisque les enfants peuvent rester endormis durant des signaux sonores dalarme, des alarmes vocales se declenchent aussi pour les aider a se reveiller et a eviter le danger  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
