<document>
	<date>2014-10-29</date>
        <title>CES Unveiled: SevenHugs vous aide  amliorer votre sommeil.</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>ces unveiled</tag>
                <tag>hugOne</tag>
                <tag>SevenHugs</tag>
                <tag>sommeil</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Selon lenquete menee en 2014 par lInstitut National du Sommeil et de la Vigilance, un francais dort en moyenne 6 heures 55 minutes par nuit en semaine, un temps bien en-deca du temps recommande pour etre en bonne sante. Le constat est pire encore chez les enfants, qui devraient dormir entre 10 et 12h par nuit pour grandir correctement. Cest pourquoi de nombreux appareils voient le jour ces derniers temps afin daider a ameliorer notre sommeil. Apres le systeme  Aura de Withings SevenHugs CES Unveiled de Paris 
 Nous passons plus dun tiers de notre vie a dormir. Avec cette solution, nous avons souhaite mettre notre intelligence et notre expertise en matiere dobjets connectes a la portee de toutes les familles qui souhaitent ameliorer leur sommeil, declare Simon Tchedikian, cofondateur et PDG de Sevenhugs La solution proposee ici, hugOne, est constituee dune station, ou box, de minihugs, et bien sur dune solution logicielle pour smartphone et tablette. Les minihugs, de petits peripheriques communiquant sans fil et mesurant 3cm sur 3cm, sont alimentes par une pile bouton leur procurant environ un an dautonomie. Differentes couleurs de contours permettront de les identifier plus facilement. Tres petits, donc, ils sont destines a venir se loger dans un coin du lit, entre le matelas et la housse de matelas. On peut ainsi en disposer un dans chaque lit de la maison. La nuit, ces capteurs vont enregistrer de nombreuses informations relatives a votre sommeil: mouvements, humidite, temperature de la chambre, mais egalement la presence de polluants grace a un capteur de compose organique. Point important, les ondes etant egalement nefastes pour la qualite du sommeil, ces capteurs nen emettent aucune durant le sommeil. Ils enregistrent les informations pendant la nuit, et les transmettent au reveil via une liaison sans fil basse frequence, a moins de 1Ghz. La base, elle, receuillera toutes ces informations, mais mesurera egalement differentes donnees dans la piece ou elle se trouve. Ces donnees seront consultables via lapplication iOS ou Android. Le but:modifier certaines habitudes, commeameliorer la regularite des heures de coucher, de lever, ou encore de mieux aerer son espace interieur. Notons le cote tres design de la box, dont la base pourra seclairer de couleurs differentes, qui pourront par exemple indiquer letat de lair ambiant, un peu a la facon de la station meteo  Netatmo Enfin, une API sera egalement disponible pour permettre differentes interactions. Tout nest pas encore definitif, mais a priori le kit compose dune base hugOne et de 2capteurs minihugs sera vendu aux alentours de 149 , et les capteurs a environ 40  lunite. Prevu pour debut janvier, nous en apprendrons plus lors du CES a Las Vegas, ou cette jeune societe francaise sera bien sur presente.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
