<document>
	<date>2010-10-11</date>
        <title>Automatisation dun clairage extrieur existant avec un dtecteur de prsence</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>X10 Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Qui ne sest jamais retrouve devant sa porte dentree un soir a rechercher dans lobscurite le trou de la serrure pour ouvrir la porte ? Certes, il existe des solutions de fortune tel que laisser les phares de sa voiture allumes le temps douvrir la porte, ou utiliser son telephone portable comme lampe torche
 Nous allons vous presenter dans ce guide une solution tres simple pour automatiser un eclairage exterieur existant avec un detecteur de presence. Cette solution sarticule autour du protocole  X10 Le materiel necessaire est le suivant :  1 detecteur de presence MS13  1 transmetteur radio vers courant porteur TM13  1 recepteur douille LM15 (tout autre recepteur  X10 Le detecteur de presence MS13 est equipe dun capteur de luminosite. Il est possible de le parametrer pour quil detecte une presence uniquement la nuit. Ainsi, il emettra un signal radio que recevra le transmetteur TM13 qui le convertira en signal courant porteur a destination du module LM15.  
 Dans un premier temps, installez le transmetteur TM13 dans une prise electrique. Consultez notre guide dinstallation du TM13 Installez ensuite le module LM15 sans changer son adresse dorigine. Consultez notre guide dinstallation du LM15   
 Installez ensuite le MS13 a une hauteur denviron 2 metres.  Att ention, pour une utilisation en exterieur, le detecteur MS13 doit etre protege de la pluie.  Parametrez le MS13 sur la meme adresse que le module LM15 (par defaut A2), et configurez le sur le mode de fonctionnement 2 (transmission de la detection de mouvements uniquement en absence de lumiere).  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
