<document>
	<date>2010-11-10</date>
        <title>Principe du protocole ZigBee</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Protocole ZigBee</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Le protocole  ZigBee RF Les couches superieures sont constituees dune couche reseau NWK (Network Layer), qui fournit la conguration du reseau, la manipulation et le routage des messages, et dune couche application APL (Application Layer), qui est dotee de 2 sous couches APS (Application support sub-layer), qui lui est charge de gerer la table de correspondance permettant dassocier les equipements entre eux et lentite ZDO ( Zigbee  I. Les entites reseau Le protocole  ZigBee Les FFD (Full Function Device) implementent la totalite de la specification. Ils ont trois roles possibles : coordinateurs PAN (Personal Area Network), routeur ou dispositif terminal (End-Device). Les RFD (Reduce Function Device) sont des entites allegees dans un objectif de moindre consommation energetique et de moindre utilisation memoire pour le microcontroleur. Ils sont generalement des noeuds terminaux du reseau (End-Device).  1. Le coordinateur Ce  module va gerer les fonctions de haut  niveau du reseau comme  lauthentification, la securite Un seul  coordinateur doit etre  present pour le meme reseau (meme identifiant de  reseau PAN ou PANID).  Il est obligatoire pour la mise en place du reseau. Ce dernier se doit  detre present tout au long de la vie du reseau. Il  est donc fortement  conseille dalimenter en permanence ce module (pas de  pile). Il est  aussi possible de mettre le coordinateur sur onduleur  (batterie de  grande capacite avec recharge automatique).  2. Les routeurs Ces  modules disposent de toutes les  fonctions dun module End-Device (dispositif terminal du reseau) avec en  plus des fonctions de haut  niveau utiles pour etendre votre reseau.  Vous pouvez en avoir plusieurs  disposes generalement a des points clef  de maillage. Ils permettent: detendre la taille du reseau en  permettant aux autres modules de  senregistrer aupres deux et non  exclusivement aupres du coordinateur.  Cela evite de saturer le  coordinateur en nombre de modules inscrits. La  taille maximum dun reseau  peut ainsi atteindre 65536 modules. detendre la portee du reseau. Chaque  module routeur repete les signaux  recu aux autres modules qui lui sont  enregistres. Le signal se  repercute ainsi de module en module pour  atteindre le End-device  concerne. Attention,  ces fonctions augmentent  fortement la consommation de ces modules. De  plus, en cas  dindisponibilite dun routeur tous les modules  enregistres aupres de  lui deviennent invisibles. Il est donc fortement  conseille de choisir  une alimentation consequente et continue. La  plupart du temps la  fonction routeur est dedie aux module sur prise de  courant (actionneur  de lampe, chauffage ).  3. Les End-Devices Ce sont  tous les modules terminaux comme les  capteurs, actionneurs Ils ne sont  actifs que sur changement de leurs etats ou sur reponse a une trame, leurs  consommation est donc tres faible  et ils peuvent tout a fait etre  alimente par des piles ou des  batteries.  II. Les topologies : Le reseau  ZigBee La norme IEEE 802.15.4 met en place deux topologies : 
 
 Topologie etoile Dans cette configuration, la piece maitresse, celle   par qui tous messages transitent, est le coordinateur (PAN coordinator).   Il joue en quelque sorte le role de passerelle. Si un dispositif A   souhaite dialoguer avec un dispositif B, la communication doit   imperativement passer par le coordinateur. Dans cette topologie, les   dispositifs sont tres simples et nembarquent quune couche simplifiee   du protocole  Zigbee 
 
 Topologie Point a Point Les dispositifs sont capables de dialoguer   directement entre eux sils sont a proximite ou bien dutiliser le   coordinateur pour contacter un dispositif a plus longue distance. Dans   cette topologie, les dispositifs sont plus compliques et integrent   entierement le protocole  Zigbee  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
