<document>
	<date>2014-03-11</date>
        <title>Contrlez en Wi-Fi tout ce que vous voulez grce  My N3RD</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>ios</tag>
                <tag>kickstarter</tag>
                <tag>My N3rd</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>smartphone</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         My N3RD est un produit  Wi-Fi Issue dune  campagne de crowfunding reussie sur Kickstarter Wi-Fi relais My N3RD na pas besoin dInternet pour fonctionner. Lapplication My N3RD permet en effet de choisir la methode de connexion, soit via le reseau  Wi-Fi De plus, le Smartphone est necessaire uniquement pour configurer les parametres initiaux de My N3RD. Une fois configure, My N3RD peut etre utilise comme un peripherique autonome sans aucune interaction a partir de votre telephone. Sa logique de programmation simple vous permet deffectuer de nombreuses taches et dinteragir avec les entrees de differentes facons. Une fois programme, My N3RD stocke les fonctions dans sa memoire non volatile et les execute, meme quand il nest pas connecte a votre telephone. Pour linstant seule lapplication iOS est disponible, mais une application Android et une interface web sont en cours de developpement. Avec My N3RD, de multiples applications sont possibles : ouverture/fermeture dune porte de garage ou dun portail, gestion de larrosage, de leclairage du chauffage, voir meme verrouillage de votre voiture ! De plus lequipe My N3RD travaille actuellement sur lintegration avec  IFTTT precommande pour 80$  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
