<document>
	<date>2014-07-18</date>
        <title>Guide dutilisation du contrleur RGBW Fibaro FGRGB-101 avec la box domotique eedomus</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>controleur rgb</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>fgrgb-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La box  domotique eedomus Z-Wave controleur RGBW Fibaro FGRGB-101 Nous ne verrons que lintegration du micromodule avec la  Eedomus guide dinstallation du controleur RGBW Fibaro FGRGB-101 1- Inclusion A partir du centre de controle de votre eedomus https://secure.eedomus.com/ La liste de vos peripheriques apparait. Pour ajouter un nouveau peripherique, cliquez sur Ajouter ou supprimer un peripherique situe en haut a gauche de votre interface. Vous allez pouvoir inclure votre micromodule en cliquant sur Inclure un peripherique Z-Wave Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton Inclure un peripherique Z-Wave Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situea larriere du micromodule. Une fois que votremicromodule est detecte par votre eedomus Vous devez indiquer ses caracteristiques : Nom, piece dans laquelle il se situe, affichage personnalise et vos notes concernant ce micromodule. Cliquez sur le bouton Sauver situe en bas de votre interface pour valider les caracteristiques de votre micromodule. Votre micromoduleapparait dans la liste de vos peripheriques. Vous pouvez desormaiscontroler lintensite et la couleur de leclairage du ruban de LED connecte a votre micromodule RGBW  Fibaro eedomus 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre micromodule, vous pouvez configurer ses parametres. Cliquez sur votre micromodule dans la rubrique Vos peripheriques. Loption Configurer apparait. Cliquez sur cette option. Vous etes de nouveau sur la page Configuration du peripherique. Vous pouvez modifier a tout moment le nom de votre micromodule, la piece dans laquelle il se situe, laffichage personnalise et vos notes. Dans Parametres Expert, vous pouvez modifier son statut(permettant de desactiver ou activer celui-ci sans le supprimer), recevoir une alerte par mail, SMS Rendez-vous ensuite dans la rubrique Valeurs. Vous pouvez modifier limage et la description des etats de votre micromodule. Si vous avez clique sur lune des images (correspondant aux etatsOff, 10%, 20%  ou On), une nouvelle fenetre saffiche et vous pouvez changer limage par defaut en selectionnant une image disponible dans votre interface ou importer une image personnelle. Dans la rubrique Macros, vous pouvez programmer une succession dactions pour votremicromodule : activation de leclairage a 20% pendant 10 secondes puis a 90% pendant 10 secondesetc. Pensez a enregistrer votre macro en cliquant sur licone de la disquette situe a droite de votre interface et cliquez sur Demarrer pour que votre macro senclenche.  Dans la rubrique Regles associes, vous pouvez creer des regles au choix (par exemple, que votre ruban de LED branche a votre micromodule sactive lors dune detection de mouvement durant la nuit etc). Enfin, dans la rubrique Parametrage radio, vous pouvez envoyer des classes de commande permettant dassocier votre micromodule avec un autre, modifier ses parametres et loptimiser. Pour plus dinformations, decouvrez le document sur le parametrage radio eedomus Voici les parametres que vous pouvez modifier : Parametre 1 : Activation Fonction Tout On/Tout Off. Par defaut: Tout On/Tout Off active. Parametre 6 : Permet de choisir la classe de commande dassociation. Parametre 8:Mode de changement detat des sorties. Parametre 9:Valeur de letape (pertinent pour le MODE 1). Parametre 10 :Temps entre les etapes (pertinent pour le MODE 1). Parametre 11 :Temps du changement entre la valeur initiale et finale. Parametre 12:Niveau maximum declairage. Parametre 13: Niveau minimum de variation. Parametre 14 : Permet de configurer les entrees et sorties du controleur. Parametre 16 : Permet de memoriser ou non letat de lappareil lors dunecoupure de courant.Le dispositif sera fixe a la valeur memorisee avant la coupure delectricite. Parametre 30 : Permet de choisir la reaction du dispositif lors de lactivation dune alarme(alarme generale, dinondation, de fumee, deCO, de CO2, de temperature). Parametre 38: Programme de sequence dalarme. Parametre 39: Option dactivation du programme du temps dalarme. Parametre 42 : Classe de commande qui permet de choisir le type de rapport lors du changement de statut des sorties. Parametre 43 : Ce parametre permet de definir le changement de valeur necessaire pour etre rapporte au controleur principal (la nouvelle valeur est calculee en fonction de la derniere valeur rapportee). Parametre 44: Frequence des rapports depuissance de la charge (si la derniere valeur mesuree est differente a la valeur actuelle. Les rapports seront egalement envoyes lors dune demande. Parametre 45: Rapports des changements delenergie consommee par le dispositif controle.Un nouveau rapport de la valeur de lenergie est calcule par rapport au dernier rapport de valeur. Parametre 71:Type de reponse lorsquela luminosite est reglee a 0% (derniere couleur memorisee ou la couleur dillumination sera blanche). Parametre 72 : Demarrage dun programme predefini lorsque le dispositif est regle en mode de fonctionnement RGB/RGBW (parametre 14). Parametre 73: Type daction lors dun triple clic. Vous pouvez egalement modifier les configurations des canaux de couleur de votre micromodule RGBW  Fibaro Lorsque vous cliquez sur Configuration du peripherique de lun des canaux de couleur, une nouvelle fenetre apparait permettant de modifier ses parametres (nom, piece, usage etc). Dans la rubrique Valeur, vous pouvez modifier les valeurs dintensite de leclairage de couleur de ce canal. Dans la rubrique Macros, vous pouvez programmer une succession dactions pour votremicromodule (par exemple, un eclairage en bleu pendant 30 minutes puis une extinction). Pensez a enregistrer votre macro en cliquant sur licone de la disquette situe a droite de votre interface et cliquez sur Demarrer pour que votre macro senclenche. Le canal Couleur predefinie permet de choisir une couleur predefinie declairage : bleu, vert, rouge etc. Pour modifier ce canal, cliquezsur licone de la fleche situe en haut a droite de ce canaletsur Configuration du peripherique. DansConfiguration du peripherique, vous pouvez modifier les parametres (nom, piece, usage etc). Dans Valeurs, vous pouvez modifier une couleur predefinie. Par exemple, en cliquant sur la valeur de la couleur rouge dans Valeur brute (ou dans longlet Couleur situe en bas de votre interface), une nouvelle fenetre apparait permettant de modifier cette couleur grace a une palette de couleur. Enfin, dans la rubrique Macros vous pouvez programmer une succession dactions (par exemple, un eclairage en vert durant 10 secondes puis bleu 10 secondes, puis Magenta etc). Pensez a enregistrer votre macro en cliquant sur licone de la disquette situe a droite de votre interface et cliquez sur Demarrer pour que votre macro senclenche. 3- Exemple de regle Une regle permet dautomatiser des taches de votre quotidien (eclairer une piece lors de la fermeture dun volet roulant, lors de lactivation dune alarme etc). Votre imagination est la seule limite pour creer une regle. Rendez-vous dans la rubrique Regles associees de votre peripherique.Cliquez ensuite sur Nouvelle regle. Apres avoir clique sur Nouvelle regle, vous allez pouvoir definir les details de votre regle. Voici les parametres :  Nom : Le nom de votre regle.  Activee : Option dactivation ou desactivation de votre regle.  Groupe : Permet dassocier la regle a un groupe.  Autoriser le redeclenchement : Permet dautoriser immediatement, selon une duree definie ou jamais le redeclenchement de la regle.  Horaires : Vous definissez un ou plusieurs horaires pour que votre regle puisse etre activee.  Criteres : Vous selectionnez vos elements qui seront declencheurs de laction.  Actions : Vous selectionnez les elements qui vont realiser une action en fonction des criteres.  Notifications : Vous choisissez le type de notification que vous allez recevoir lors de lactivation de la regle (sur le portail Eedomus SMS Apres avoir defini vos parametres, noubliez pas de sauvegarder pour valider votre regle. Voiciun exemple de regle : Quelque soit lhoraire, si mon detecteur de mouvement detecte un mouvement, alors le ruban de LED branche a mon controleur RGBW  Fibaro Nous avons donc choisi loption de redeclenchement automatique, coche la case Horaires en choisissant les options Tous les jours, Toutes les heures et Toutes les minutes, coche la case Criteres en choisissant le detecteur de mouvement et les criteres est, egale a et Mouvement (car nous voulons que notre critere senclenche lors dun mouvement), coche la case Actions en ajoutant deux actions correspondant aux canaux de couleur bleu et rouge du controleur RGBW avec desintensites de 60% et 50% pour obtenir la couleur violette et nous navons ajoute aucune notification car nous ne souhaitons pas recevoir de notification lors de lactivation de cette regle. Nous cliquons sur Sauver pour valider notre regle. Comme vous lavez decouvert, la creation de regles est simple et vous pouvez bien evidemment en creer de nombreuses en utilisant ce controleur RGBW  Fibaro Pour plus dinformations, decouvrez notre guide de creation de programmations et regles avec la eedomus  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
