<document>
	<date>2013-04-05</date>
        <title>Utilisez votre Raspberry Pi avec Open Z-Wave</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Projet lance il y a maintenant tout juste un an par la  Fondation Britannique du meme nom Raspberry Pi USB USB Z-Wave Z-Stick S2 Aeon Labs Raspberry Pi domotique Open Z-Wave   La librairie Open Source nommee  Open Z-Wave aGoControl HomeGenie Materiel requis : Un  Raspberry Pi Une carte SD de  4G Un controleur  USB Z-Wave Z-Stick S2 Aeon Labs Z-Wave Open Z-Wave Raspberry Pi Des actionneurs  Z-Wave Aeon Labs  On a la les differents elements pour monter une petite maquette  low cost qui permettra de se faire progressivement la main et de bien comprendre les principes de base de la technologie  Z-Wave   1) Creation du reseau  Z-Wave Z-Wave Z-Wave Z-Stick S2 Z-Stick S2 Z-Stick S2 Aeon Labs Z-Stick S2 Z-Wave Raspberry Pi   2) Installation du Raspberry Pi OpenZWave-Backup1-15-03-2013.img 4G Win32DiskImage Z-Wave Z-Stick S2 Raspberry Pi Raspberry Pi Z-Stick S2 On voit que le  Z-Stick S2 Linux USB Z-Stick S2 3) Test basic de linstallation avec OZWControlPanel Open Z-Wave Z-Stick S2 Raspberry Pi Z-Stick S2  Dans la liste des Devices, on retrouve bien notre  Z-Stick S2 Open Z-Wave  4) Interface de controle basique Thomas Loughlin Elle est elle aussi basee sur un petit serveur Web qui genere automatiquement une page Html presentant les devices detectes sur notre reseau  Z-Wave On pourra allumer et eteindre nos lampes en cliquant simplement sur les icones affichees dans la page Web. NB : un rafraichissement de la  page est parfois necessaire pour avoir un affichage a jour   Si votre  Raspberry Pi   On voit la un des avantages de la technologie  Z-Wave Z-Wave Z-Stick S2 Raspberry Pi On reste ici neanmoins a un niveau tres basique ou lon ne peut que controler letat ON/OFF individuel de nos modules passons donc a un niveau superieur, qui va nous permettre de definir entres autres des scenarios  5) Interface de controle intermediaire : LightsControl Conrad Vassallo Elle est elle aussi basee sur un petit serveur Web equivalent a celui de linterface basique precedente, mais elle presente lavantage de pouvoir definir des scenes et des evenements planifies, et de decrire la localisation des differents modules en termes detages, de pieces  Ces differentes informations sont stockees dans une base de donnees SQLlite. cd /usr/share/ngnix/www/protected/data cp emptylightscontrol.sqlite lightscontrol.sqlite On se loggera avec les login Admin (attention au A majuscule) et mot de passe admin.  On pourra alors proceder a la configuration de notre installation grace au menu Settings, en definissant successivement les differents etages, pieces,  puis en important nos devices  Z-Wave   On pourra alors proceder a leur controle en cliquant sur les boutons ON ou OFF respectifs.   Les choses interessantes peuvent alors commencer ! Creons une scene qui gere par exemple toutes nos lampes :  Ces differentes scenes pourront etre declenchees depuis lecran Manage Scenes :   On pourra aller plus loin en definissant un planning (Scheduler) de declenchement de notre scene AllDimmers, variable selon que lon est en jour de semaine ou en WE. Ici, on a programme lallumage pendant 30 minutes de nos deux dimmers tous les matins de la semaine a partir de 7h30, et un allumage pendant 45 minutes de nos deux dimmers les matins de WE a partir de 9h.   On voit la toute la puissance apportee par le  Raspberry Pi domotique Z-Wave  6) aGoControl http://www.agocontrol.com Raspberry Pi aGoControl AgoControl-Backup8-12-03-2013.img.gz 4G Raspberry Pi  Une application Android est egalement disponible sur  Google Play  7) HomeGenie http://sourceforge.net/projects/homegenie/ Raspberry Pi HomeGenie HomeGenie3-14-03-2013.img.gz 4G Raspberry Pi On pourra alors configurer differents groupes dans lesquels on assignera ses modules  Linterface est particulierement reactive !  On pourra egalement definir differents scenarios  8) Conclusion Raspberry Pi Z-Wave Raspberry Pi Notons neanmoins, quelques ombres au tableau : on va devoir passer par  Linux Les box  domotique Raspberry Pi   Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
