<document>
	<date>2015-04-27</date>
        <title>Orange prsente ses objets connects au Sido</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>Beacon</tag>
                <tag>homelive</tag>
                <tag>MyPlug</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>Pops</tag>
                <tag>sido</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Au Sido qui sest tenu a Lyon il y a quinze jours se tenait un stand important: celui de  Orange Hello Orange Le premier pole tournait autour de My Plug 2.  Nous vous avions deja presente le premier modele. SMS Lobjectif de  Orange domotique SMS GSM Le Sido etait loccasion de presenter de nouveaux partenariats, comme par exemple: la societe Vachette et saserrure electronique un fabricant de vannes / compteurs deau un fabricant de materiel de maintient a domicile la societe Otio et sesperipheriques  domotique Pour pouvoir communiquer avec ces peripheriques,  Orange SMS Dautres peripheriques etaient egalement visibles, comme une camera de video surveillance connectee directement en  GSM ZigBee Certaines fonctionnalites pourront sembler redondantes avec ce que propose deja  Orange Homelive SMS Le second pole interessant etait celui du beacon, traduction de langlais balise. Pour faire simple, il sagit dune balise  bluetooth Orange Il sera utile pour les restaurants par exemple. Dailleurs un partenariat avec lapplication  La Fourchette Les professionnels utilisant ce type de balise auront une interface tres complete, permettant de parametrer tres finement le rayon daction, de quelques centimetres a plusieurs metres , ainsi que laction a realiser aupres des clients potentiels. Cette action peut etre realisee a lentree dans le champ de la balise, comme a la sortie. De nombreuse statistiques seront mises a disposition:  Orange A ce jour plus de 2700 balises ont ete mises en place, et de nombreux partenariats mis en place, comme La Fourchette, CityVox, PagesJaunes, etc phase Un autre modele, beaucoup plus petit, sera a destination des particuliers. Vendu 24, mais avec une autonomie de deux mois par contre (rechargeable), il permettra de declencher une action quand on entre dans son rayon (de quelques centimetres a plusieurs metres egalement, comme sa grande soeur). Un gyroscope integre permettra egalement de le positionner sur une porte par exemple pour etre informe lorsquelle souvre ou se ferme. Les actions possibles sont la aussi tres nombreuses, et nous interessent tout particulierement dans une utilisation  domotique Enfin, le dernier pole interessant etait sur Pops, qui avait ete brievement presente lors de la conference  Hello Pops, cest un tout petit boitier arborant un petit ecran, un bouton, et integrant a la fois une communication  GSM Bluetooth bluetooth Un autre exemple etait donne avec un bracelet pour les surfeurs, etanche, leur permettant de recevoir leurs  SMS Enfin, une utilisation particulierement interessante, concernant une mallette medicale: Cette mallette contient tout le necessaire aux diagnostics. Un cas concret etait presente: le cas dun patient, qui apres une operation, retournait chez lui, accompagne de cette mallette. De temps en temps, reception dun  SMS Simple a utiliser, et totalement transparent pour lutilisateur. Il faudra simplement penser a le recharger de temps en temps, lutilisation pouvant aller de une journee a plusieurs semaines en fonction des fonctions utilisees (GPS, etc). Comme on le voit,  Orange  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Presentation de loffre domotique Z-Wave Homelive dOrange 
 Guide dutilisation des cameras IP Ebode avec la base domotique Homelive dOrange 
 Guide dutilisation de la sirene Aeon Labs ZW080 avec la base domotique Homelive dOrange 
 Guide dutilisation du detecteur douverture Fibaro FGK-101 avec la base domotique Homelive dOrange END .entry-content  
        </text>
</document>
