<document>
	<date>2013-12-09</date>
        <title>Fundatrix prsentera son mur interactif Bee-Wall au #CES2014</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>Bee-Wall</tag>
                <tag>Fundatrix</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La plupart dentre nous avons deja vu les ecrans interactifs comme dans Minority Report. Ce nest plus de la science fiction, cest bien reel: Microsoft ou  Samsung cec Fundatrix Pour commencer, Fundatrix, quest ce que cest ? Et bien une societe francaise creee en 2012 par deux passionnes des objets connectes, Franck Lefevre et Nicolas Silberzahn. Malgre son jeune age, cette societe possede deja des bases solides, puisque de nombreux composants logiciels sont issus de la societe  Digital Airways Orange Mais quest ce que le Bee-Wall ? LeBee-Wall est un mur interactif permettant a chacun de rester connecte a sa famille, ses amis, ses collegues et de gerer la vie de tous les jours.Cet ecran connecte et interactif devient un veritable outil de communication et dechange entre les Bee-Walls proprement dits, les utilisateurs et les objets dissemines dans leur environnement immediat. Concretement, il sagit dun ecran tactile de grande taille (un premier modele de 15 avait ete cree, mais le nouveau modele Trigona sera un ecran de 17) qui viendra se fixer a un mur. Son but nest pas de remplacer une tablette, il sagira bien dun peripherique sedentaire. Lidee est en fait assez eloignee de lutilisation quon fait dune tablette tactile. Sur une tablette, on lance des applications. Ici, pas dapplication en tant que telle, mais des notes, sorte de post it virtuels qui seront toujours affiches a lecran: rendez vous de la journee, liste de courses, photo, news, traffic routier, recettes, meteo, programme TV, etc Il sagit dun veritable tableau de bord pour la famille. Et la famille au sens large, cela ne se limite en effet pas a la maison. On pourrait dire que la Bee-Wall a son propre reseau social: vous ajoutez les membres de votre famille, vos amis, tous ceux avec qui vous voulez communiquer en toute liberte. A partir de la les Bee-Wall seront des murs interconnectes: prenez une photo et faites la glisser vers un contact en bas de lecran, celui ci verra safficher la photo sur son propre mur ! Dans le meme genre, il est possible davoir une conversation video avec un autre membre de la famille, grace a la webcam integree. On selectionne simplement le contact a lecran: pas de frais supplementaires, pas de configuration specifique, les Bee-Wall sont faits pour communiquer entre eux. On imagine tres facilement la communication facilitee entre par exemple les grands parents et les petits enfants: il sera tres facile de garder le contact, discuter via des appels videos, partager les dernieres photos ou meme le dessin du petit dernier. Tout  cec Bien sur, un mur connecte se doit detre connecte. Au monde, aux objets, a tout.Le Bee-Wall a ete concu pour sadapter a vos besoins. Vous pouvez selectionner parmi un large choix les applications dont vous avez envie. Le catalogue est deja enorme, le Bee-Wall etant capable de communiquer a ce jour avec une multitude dobjets connectes: station meteo  Netatmo capteur pour plantes  Koubachi tensiometre  Withings fourchette connectee  Hapifork brosse a dents connectee  Beam Brush chaussette connectee  Owlet tracker sportif Polar, Amiigo,  Jawbone Pulse Sensoria Instabeat suivi dobjets avec Chipolo,  TrackR Tile portier video  iDoorcam serrure electronique  Kevo August Smart Lock Lockitron thermostat Nest lunettes connectees Google Glasses,  GlassUp traceur de vehicule avec  Mavia scanner de codes barres  Hiku etc Bref, la liste est tres longue et ne cesse de grandir, notamment grace a une communaute dutilisateurs et de developpeurs. Un  SDK Enfin, dans la lignee des objets connectes, suit de tres pres la  domotique Comme on le voit, les utilisations sont tres nombreuses. Avoir un tel tableau de bord central dans la maison, facile a utiliser, et interconnecte, est en effet une excellente idee. Le Bee-Wall devrait etre commercialise tres prochainement aux alentours de 500. Le projet est prometteur, et nous ne manquerons pas de rendre visite a  Fundatrix  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
