<document>
	<date>2015-04-16</date>
        <title>Suivez toute lactualit domotique sur votre smartphone ou tablette avec Domadoo</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>actualite</tag>
                <tag>android</tag>
                <tag>application</tag>
                <tag>blog domadoo</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>ios</tag>
                <tag>mobile</tag>
                <tag>smartphone</tag>
                <tag>tablette</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous vivons dans un monde connecte, ce nest plus une nouvelle ! Si bien que vous etes nombreux chaque jour a consulter le blog depuis votre smartphone ou votre tablette. Mais notre blog netait pas vraiment adapte a cet usage, surtout pour les smartphones. Nous en sommes conscients, cest pourquoi nous avons voulu remedier a cela. Pour commencer, le blog possede maintenant une version web parfaitement compatible avec les smartphones. En fait, si vous venez sur le blog via un smartphone, vous serez automatiquement rediriges vers la version mobile de celui ci. Pour les tablettes, le blog saffichera dans sa version habituelle, mais si vous souhaitez plutot afficher la version mobile, vous pouvez toujours vous y connecter directement via ladresse http://mobile.blog.domadoo.fr Mais nous avons voulu aller plus loin en vous proposant egalement une application native. Que vous soyez fan de la pomme ou plutot Droid, smartphone ou tablette, lapplication mobile du blog  Domadoo application pour iOS application pour Android Grace a cette application, vous pourrez suivre chaque jour le meilleur de lactualite  domotique Mais egalement retrouver tous nos guides, ce qui sera particulierement utile pour mettre en pratique les montages tout en ayant le guide sous les yeux: Ou encore suivre ce qui se passe sur nos reseaux sociaux: Facebook, Twitter, et meme Youtube: Petit bonus, pour ne rien louper de lactualite, vous pourrez recevoir une notification Push sur votre mobile chaque fois quun nouvel article est publie. Rassurez vous, on ne va pas vous spammer (une a deux notifications par jour maximum), et au pire cela est tout a fait desactivable dans lapplication. Nous esperons que cette application repondra a vos attentes ! Nhesitez pas a nous laisser une note sur le store, et si vous voyez des choses a ameliorer, les commentaires sont la pour cela, donc nhesitez pas !  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Decouverte de la tablette murale Zipato 
 eedomus devoile le mode Plan de son interface sur Android et iOS 
 ImperiHome 2.4 : Support des cameras MPEG4/h264 et des ampoules RGB 
 nPerf, pour mesurer la qualite de votre ligne mobile END .entry-content  
        </text>
</document>
