<document>
	<date>2013-10-31</date>
        <title>EnOcean Alliance en force au salon Interclima + Elec</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>enocean</tag>
                <tag>enocean alliance</tag>
                <tag>interclima</tag>
                <tag>sans fil</tag>
                <tag>sans pile</tag>
                <tag>zipato</tag>
                <tag>zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Avec un stand (Hall 1 C5  D5) regroupant pres de 20 partenaires et plus de 50 adherents repartis sur le salon, l EnOcean Alliance Interclima + ELEC (du 4 au 8 novembre 2013 a Villepinte) EnOcean Une vingtaine de societes seront regroupees dans un espace solutions autour dapplications interactives associant notamment le controle dacces, la gestion des occultants, declairages direct et indirect, le pilotage dune ventilation et dun Split, la gestion du chauffage electrique ou eau chaude et le pilotage dequipements electriques avec la prise en compte de differents parametres tels que la gestion de la presence, la consommation electrique, le taux de CO, la temperature, lhumidite ou la luminosite. Deux atouts majeurs: sans pile et interoperable EnOcean Somfy Toshiba Linteroperabilite est un second pre requis tout aussi important.  EnOcean EnOcean Alliance KNX EnOcean  Au top des box  domotique EnOcean domotique Interclima + ELEC Somfy EnOcean Somfy EnOcean Somfy Domotique Apres le lancement de son offre grand public distribuee notamment chez Leroy Merlin ou la Fnac,  MyFox EnOcean EnOcean Apres avoir lance en juin  son offre Pluzzy ZigBee Toshiba EnOcean EnOcean Alliance Toshiba Ubiant EnOcean Zodianet domotique ZiBASE EnOcean Zipato EnOcean Interclima + ELEC Domadoo Zipato Z-Wave EnOcean Lifedomus KNX EnOcean Lifedomus Giga Concept EnOcean Wi-Fi EnOcean GPRS Vesta System EnOcean Voici la liste complete des societes et marques qui seront presentes au salon  Interclima + ELEC EnOcean Lifedomus Somfy MyFOX Toshiba Trio2sys Ubiant Vitec Zodianet ZiBASE Zipato 

  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
