<document>
	<date>2014-05-07</date>
        <title>Robomow : tondre la pelouse avec votre Smartphone</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>gazon</tag>
                <tag>jardin</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>pelouse</tag>
                <tag>robomow</tag>
                <tag>tondeuse</tag>
                <tag>tondeuse connectee</tag>
                <tag>tondeuse robot</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il y a deja presquun an, vous pouviez lire sur notre blog un article presentant un produit permettant de  controler son Roomba (aspirateur robot) depuis son Smartphone en Wi-Fi grace au RooWifi. Robomow Et oui, il faut sy faire car bientot nous pourrons reellement tout faire avec notre cher et tendre Smartphone. Pour le celebre Roomba il suffit de lui rajouter un petit module  Wi-Fi Robomow Bluetooth Robomow Pour ce faire, cest tres simple, il faudra bien evidemment sequiper dune tondeuse  Robomow Robomow AppStore Evidemment depuis lapplication, il est possible de controler sa tondeuse afin de la faire aller dun endroit a un autre, ou dune parcelle de jardin a une autre par exemple, mais ce nest pas tout, car il est possible dinteragir de maniere plein plus evoluee. Effectivement, lapplication offre la possibilite de regler de nombreux parametres, que se soit la taille de la pelouse, les plages horaires hebdomadaire de tonte et encore les zones de tonte et tout ca du bout du doigt.De plus, il est egalement possible de desactiver un depart deja programme, darreter un cycle en court et ainsi le faire retourner sur sa base de charge, ou enfin detre alerte en cas de dysfonctionnement ou de vol. Pour pouvoir soffrir ces tondeuses connectees, il faudra debourser entre 849 pour la moins chere capable de tondre jusqua 200m de terrain, et 2699 pour le RS630 capable de tondre des terrains jusqua 3000m. 

  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
