<document>
	<date>2015-04-07</date>
        <title>Asus entre dans la domotique avec lAsus Smart Home System</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>Asus</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>Smart Home System</tag>
                <tag>smarthome</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Preuve que la  domotique Samsung Apple LG Asus domotique LAsus Smart Home System sera en effet tres semblable a ce que nous connaissons deja: une box, qui sera le coeur du systeme, communiquant avec divers peripheriques sans fil: prise commandee,detecteur de mouvements,detecteur douverture,sirene,serrure connectee,camera IP,detecteur de fumee,detecteur de monoxyde de carbone,emetteur infrarouge,thermostat. Comme on le voit le systeme est relativement complet. Mais ce qui marque le plus, cest sans aucun doute le design de cette solution, toute en courbes et en degrade de bleu: On est tres loin des solutions habituelles qui se veulent plutot discretes pour sintegrer facilement dans un interieur. Ici, la solution  domotique remporte un iF Award Sans surprise, lensemble sera pilotable par une application mobile, lAsus Home App, qui sembleclaire et intuitive pour ce quon a pu en voir: Elle sera focalisee sur la securite, leconomie denergie et les services. Programmable, elle pourra reagir a des ordres simples du type Si la lumiere baisse alors fermer les volets et allumer la lumiere. ou Lorsque cetinterrupteur est allume, declencher cette serie dordres infrarouges vers le salon. Dapres lannonce du constructeur taiwanais, cette solution sera capable de discuter avec dautres systemes deja en place, via  Wi-Fi Bluetooth ZigBee Il faudra encore patienter sans doute un bon moment avant den savoir plus, la solution etant encore en developpement, dou le peu dinformations techniques sans doute. Meme les illustrations ne sont que des images de synthese du produit. Comme vous laurez compris, aucune date ni prix pour le moment, mais nous surveillerons la solution de pres.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? 
 AwoX inaugure sa gamme securite au #CES2015 
 Decouverte de la tablette murale Zipato 
 Okidokeys: Decouverte, installation et programmation de la serrure connectee END .entry-content  
        </text>
</document>
