<document>
	<date>2009-08-24</date>
        <title>X10 : Avantages et inconvnients</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Protocole X10</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les avantages du  X10    Le protocole  X10 
 X10 La longevite de la technologie : Le  X10 Une communaute dutilisateurs et de developpeurs actifs, et de nombreux logiciels de gestion  domotique X10 Grande compatibilite avec des logiciels tiers ( HomeSeer ExDomus Indigo MisterHouse et des marques connues comme par exemple  Philips Pronto Varuna Visonic Une ouverture sur de nombreux systemes : de nombreuses centrales dalarme de marques differentes propose de piloter des modules  X10 X10 X10 Une infrastructure souple :  Il y a deux types de produits  X10 , ceux a poser (sur  rail DIN Tous les autres avantages principaux lies a la  domotique  Une meilleure gestion des energies et ressources (eteindre toutes les lumieres et baisser le chauffage avant de partir ou en mettant le systeme dalarme en marche par exemple, ou gerer larrosage automatique dun jardin en fonction du degre dhygrometrie), une facilite quotidienne des taches courantes (ouverture, fermeture des volets selon la temperature et la luminosite, ou simplement sur un calendrier horaire). Ces fonctions sont tres pratiques pour les personnes agees ou handicapees. Il ny a pas de limite a votre imagination en utilisant le  X10  car ce dernier peut piloter tout appareil relie au reseau electrique directement ou via une prise de courant, et cest lun des seuls protocoles permettant des applications aussi diverses. La faible tension du signal (2.5V) est sans danger pour les appareils electriques du logement. Les signaux se repandent facilement dans toute linstallation electrique, meme de taille importante. Les inconvenients du  X10  Le protocole  X10 Une incompatibilite entre des gammes de produits internationaux dans la mesure ou beaucoup de pays ont des reseaux dalimentation electrique tres different comme la France et les Etats-Unis par exemple avec 230 V~ 50 Hz pour la France et 110 V~ 60 Hz pour les Etats-Unis avec des types de prises differentes qui impliquent certaines modifications importantes de chaque module en cas dimportation. Il est conseille dacheter ses produits sur son continent et verifier le type de prise utilise pour lappareil.  Pas daccuse de reception de lordre emis.  De nombreux appareils electroniques modernes du commerce tels que des televiseurs, micro-ordinateurs, recepteurs satellite, etc. peuvent induire des perturbations ou des filtrages des trames  X10 X10 X10 FM10 FD10 Le signal  X10 phase FD10 Les signaux  X10 Il nest possible denvoyer quun seul ordre a la fois sur le secteur sous peine que ceux-ci se percutent et sannulent mutuellement. Les collisions ne sont en effet pas gerees par le protocole. La transmission dun ordre  X10 Cec Pour installer des recepteurs  X10 neutre X10 neutre X10 rail DIN Le  X10 Des incompatibilites sont suspectees vis a vis du reseau electrique, la plupart des modules vendus ne portent aucune indication de validation de compatibilite electromagnetique (NF ou CE). Certains scientifiques ont emis des inquietudes quand aux niveaux des signaux de communications, juges superieurs aux normes en vigueur au sein de lunion europeenne.  Fonctions limitees :  X10  etant vieillissant, de nombreux constructeurs le delaissent au profit de normes plus fiables et completes. Les fonctions disponibles sont donc restreintes principalement a leclairage et aux contacts secs.     Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
