<document>
	<date>2015-03-13</date>
        <title>First Alert prsente ses produits spcialiss dans la protection des individus</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>first alert</tag>
                <tag>Onelink</tag>
                <tag>securite</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         First Alert Comme son nom le laisse entendre,  First Alert Le premier appareil etait un produit dont on entend beaucoup parler en ce moment: le detecteur de fumee. Celui ci est tres proche du Protect de Nest, puisquil sagit bien evidemment dun detecteur de fumee connecte, capable donc de vous avertir sur votre smartphone. En plus de la detection de fumee, il detecte egalement le monoxyde de carbone, et peut prevenir les habitants dun danger via des messages vocaux. Petit detail, ce modele se connecte directement sur une alimentation, afin de ne pas avoir de probleme de panne de batterie pendant la nuit Le second peripherique est assez proche du premier, puisque son but sera danalyser le niveau de monoxyde de carbone present dans la piece. Alors que la plupart des detecteurs declenchent une alerte a des niveaux adaptes aux adultes, rien nest fait pour les enfants, dont le niveau supportable est bien en deca. Ce detecteur, lui, sera en mesure den tenir compte, ce qui en fait un parfait compagnon de chambre pour les enfants. Connecte en  Wi-Fi Ce petit ecran, ressemblant a sy meprendre a un bete cadre photo numerique, est en fait un thermostat connecte. Classique, connecte a une chaudiere, il permet de piloter son chauffage de facon tres precise, quon soit a la maison ou non, puisquil est connecte a internet via  Wi-Fi Autre peripherique pratique pour la securite: une camera. Rien dexceptionnel a ce niveau, si ce nest sa qualite HD 720p, et sa motorisation lui permettant de pivoter sur 355. Enregistrement possible sur carte SD ou un  Nas Ethernet Wi-Fi Une montre etait egalement de la partie. Pas dAndroid Wear cette fois, mais un systeme proprietaire. Il ne sagit en fait pas tout a fait dune montre connectee comme on en voit deja plein, mais dun appareil a mi-chemin entre le bracelet traqueur dactivite et la montre. Mais avec un look de montre. Elle pourra bien sur afficher lheure, personnalisee via differents cadrans disponibles, avec un tres beau rendu sur son ecran Oled, protege par un verre Gorilla. Differentes notifications pourront sy afficher:  SMS Mais sa fonction premiere est de vous accompagner toute la journee pour suivre votre activite physique ou votre sommeil. Capable de detecter automatiquement le type dactivite pratiquee, elle mesurera lEPOC, le VO2, le taux doxygene, le rythme cardiaque, ainsi que les calories brulees. Toutes ces informations seront bien sur consultables sur lecran, ou sur lapplication smartphone associee. Comme la plupart des montres connectees, elle est etanche a 1m (IP67). Notons que son bracelet peut etre personnalise pour sajuster a nimporte quel style. Vendue prochainement au prix de 199$, ses fonctionnalites pour sportif et son autonomie de 3 jours pourront interesser du monde. Enfin, une fonction dalerte durgence, propre a la marque, est egalement integree: De nombreux produits de la marque sont dores et deja disponibles sur  Amazon US  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Piper presente un nouveau modele de sa camera Z-Wave au #CES2015 
 #CES2015 : iSmartAlarm annonce sa compatibilite Z-Wave 
 Ticatag a presente au #CES2015 ses dernieres innovations pour ne plus perdre ses affaires 
 Vigilant a presente sa gamme dobjets connectes au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
