<document>
	<date>2014-07-02</date>
        <title>Guide dutilisation de la tlcommande Z-Wave Duwi 05445</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>05445</tag>
                <tag>duwi</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>telecommande</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Imaginez pouvoir allumer, eteindre ou varier un eclairage, ouvrir oufermer un volet roulant, activer ou desactiver le chauffage a partir dune simple telecommande. Grace a la  telecommande Z-Wave Duwi 05445 Z-Wave 1- Presentation Voici la telecommande Duwi 05445 Voici ses fonctions : Controle de leclairage, appareils electriques, stores ou volets roulants a distance Permet de parametrer jusqua 7 groupes et 3 scenes differentes Boutons pour les groupes et la selection des scenes, boutons dedies pour linclusion, lexclusion et lassociation Voici ses caracteristiques techniques : Type de module : Controleur  Z-Wave Alimentation : 4 piles AAA 1,5V (incluses) Frequence : 868,42 Mhz Distance: jusqua 100m en champ libre Affichage: retro-eclairage LED Dimensions : 172 x 50 x 22 mm Temperature de fonctionnement : 0-40C 2- Alimentation Pour alimenter votre telecommande Duwi 05445 Puisinserez les 4 piles AAA 1.5V incluses. Votre telecommande est desormais alimentee. Lorsque la batterie de la pile est faible, un icone dune batterie en rouge sera affichee dans linterface du controleur domotique 3- Inclusionetassociation 3.1- Dun peripherique a la telecommande (controleur principal) Lavantage dutiliser votre telecommande en tant que controleur principal est de ne pas dependre dune box  domotique Z-Wave telecommande Duwi 05445  Inclure chacun de vos dispositifs  Z-Wave Assurez-vous que votre dispositif nest pas inclus dans un reseau  Z-Wave Appuyez sur le bouton dapprentissage de votre dispositif  Z-Wave Une fois que votre dispositif  Z-Wave Appuyez sur le bouton dapprentissage de votre dispositif  Z-Wave Votre dispositif  Z-Wave telecommande Duwi 05445  Associer ses dispositifs avec les boutons de votretelecommande Lorsque votre dispositif  Z-Wave telecommande Duwi 05445 Appuyez ensuite une fois sur le bouton ON (represente pardeux fleches vers le haut : ) de lun des boutons Groups de votre telecommande correspondant au bouton que vous souhaitez utiliser pour commander votre dispositif. La LED de la telecommande clignotera lentementavec la couleur verte. Enfin, appuyez sur le bouton de votre dispositif  Z-Wave Apres la bonne inclusion et association de vos dispositifs  Z-Wave Vous pouvez visualiser a tout moment letat de votre dispositifassocie enappuyant sur le bouton ayant un numero (situe au milieu, entre les boutons ON et OFF de votre dispositif). La LED sallumera en  orange active ou en bleu signifiant que votre dispositif est desactive . 3.2- De la telecommande a un controleur  domotique Si vous etes un heureux possesseur dune box  domotique Z-Wave telecommande Duwi 05445  Inclurevotre telecommande dans le reseau  Z-Wave domotique Pour realiser linclusion de latelecommandedans lereseau  Z-Wave domotique domotique Apres son inclusion, celle-ci va etre configuree automatiquement et apparait dans linterface de votre controleur : Exemple sur la box eedomus  Associer les dispositifs inclus dans le reseau  Z-Wave domotique Lorsque votre telecommande est inclus dans le reseau  Z-Wave domotique Appuyez ensuite une fois sur le bouton ON (represente pardeux fleches vers le haut : ) de lun des boutons Groups de votre telecommande correspondant au bouton que vous souhaitez utiliser pour commander votre dispositif. La LED de la telecommande clignotera lentementavec la couleur verte. Enfin, appuyez sur le bouton de votre dispositif  Z-Wave Z-Wave Silassociation a bien ete effectue, alorsvous pourrezcommander votre dispositif individuellement (grace aux boutons  ou  associes a celui-ci dans Groups) ou simultanement avec dautres dispositifs associes grace aux boutonsAll On/Off (On ou Off) de votre telecommande ou via lapplication de votre box  domotique Vous pouvez visualiser a tout moment letat de votre dispositif associe en appuyant sur le bouton ayant un numero (situe au milieu, entre les boutons ON et OFF de votre dispositif). La LED sallumera en  orange 4-Exclusion, suppression dune associationetReset 4.1- Realiser une exclusion Si un dispositif  Z-Wave LED clignotera avec la couleur verte indiquant quelle est en mode exclusion. Appuyez sur le bouton dapprentissage de votre dispositif  Z-Wave Votre dispositif nest desormais plus disponible dans le reseau  Z-Wave 4.2- Supprimer une association Si vous commandez un dispositif  Z-Wave LED de la telecommande clignotera rapidement avec la couleur verte. Appuyez ensuite une fois sur le bouton OFF (represente par deux fleches vers le bas: ) de lun des boutons Groups de votre telecommande correspondant au bouton qui commande le dispositif que vous souhaitez supprimer son association. La LED de la telecommande clignotera lentementavec la couleur verte. Enfin, appuyez sur le bouton dapprentissage de votre dispositif  Z-Wave (en suivant les instructions de ce dispositif : trois fois brievement, maintenir appuye durant 2 secondes etc) pour supprimer lassociation.La LED de la telecommande confirmera lassociation en ayant la couleur verte fixe(si laprocedure a echoue, alors la LED sera de couleur rouge et vous devrez recommencer celle-ci). Vous ne controlez desormais plus votre dispositif avec le bouton de votre telecommande auparavant associe avec celui-ci. Neanmoins, votre dispositif est toujours inclus : soit dans le reseau de votre box  domotique 4.3- Realiser un Reset Si vous desirez realiser un Reset a votre telecommande afin desupprimer tout les parametres configures, vous devezmaintenir appuye le bouton Excl. situe au dos de votre telecommande durant 5 secondes. La LED clignotera alternativement en rouge,  orange Appuyez ensuite trois fois brievement sur le bouton On de votre telecommande dans All On/Off. La LED clignotera plus rapidement. Enfin, appuyez trois fois brievement sur le bouton Off de votre telecommande dans All On/Off. La LED indiquera une couleur verte fixe durant quelques secondes indiquant que le Reset a bien ete effectue  (si laprocedure a echoue, alors la LED sera de couleur rouge et vous devrez recommencer les etapes de Reset) 5- Fonctionnalites Grace a votre telecommande Duwi 05445  Chauffage/Climatisation electrique : Vous activez avec un premier bouton, le chauffage dune piece, desactivez avec un autre bouton le chauffage dune autre piece etc.  Eclairage : Vous allumez, eteignez ou variez leclairage de chacune de vos pieces avec votre telecommande.  Volet roulant : Vous ouvrez ou fermez les volets roulants de votre choix.  Appareil electrique : Vous activez ou desactivez tout type dappareils electriques (cafetiere, micro-ondes, televiseur etc). Vous pourrez egalement activer ou desactiver des scenes en un simple appui. Par exemple, vous pouvez activer une scene confort qui allumerait la lumiere, fermerait le volet roulant, activerait une musique de fond et le chauffage. 6- Conclusion La telecommande Duwi 05445 domotique Z-Wave domotique Z-Wave  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
