<document>
	<date>2015-04-08</date>
        <title>JEEDOM  Guide dutilisation du dtecteur douverture Z-Wave Fibaro FGK-101</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur d'ouverture</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>fgk-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Grace a son plugin  Z-Wave Jeedom Z-Wave Fibaro Jeedom 1. Presentation du module Le  module FGK-101 de Fibaro Ce module communiquant utilise le reseau  Z-WAVE DS18B20  CARACTERISTIQUES TECHNIQUES : Type de module : Emetteur  Z-Wave Couleur : Blanc Alimentation : Pile ER14250 (1/2AA) 3,6V Frequence : 868,42 Mhz Distance de transmission : 50m champ libre, 30m en interieur Dimensions: 76 x 17 x 19 mm Temperature de fonctionnement : 0-40C 2. Installation du plugin  Z-Wave Si vous disposez deja du Plugin  Z-Wave Jeedom Ensuite, cliquez sur le bouton Market situe en haut a gauche. Une fois sur le Market, dans la barre de recherche, tapez le mot  Z-wave Selectionnez le plugin et installez-le en cliquant sur Installer Beta, ensuite activez-le en cliquant sur le bouton activer qui apparait. Une fois le plugin active, vous avez acces a sa configuration. Si vous utilisez une box  Jeedom Z-wave 3. Association au reseau  Z-Wave Il faut maintenant inclure le module, pour cela, il faut se rendre dans le menu Plugins, Protocole  Domotique Z-Wave Une fois sur cette page, sur la gauche se trouve un menu avec notamment le bouton Mode inclusion, il suffit de cliquer dessus pour passer en mode inclusion : Apres avoir clique sur Mode inclusion, un message apparait pour vous rappeler que vous etes dans ce mode. Sur le detecteur, tout en maintenant le bouton TMP Anti-sabotage au dos du capteur, appuyer 3 fois tres rapidement sur bouton TMP a linterieur du capteur (le capot doit etre retire). Une fois linclusion en cours, un message apparait , il faut donc patienter le temps que  Jeedom Note: Z-Wave 4. Configuration Lorsque que linclusion est terminee, la page de configuration du module apparait : Puis dans la zone information, on peut verifier que le module est bien reconnu en tant que module  Fibaro Ensuite, dans la partie commande, on va pouvoir visualiser la seule et unique commande (Etat) disponible pour ce module. 5. Configuration avancee En fonction de votre installation, il se peut que vous ayez besoin dacceder a la configuration avancee du module. Pour y acceder, cliquez sur licone Cle a molette de la zone information. Vous accedez ainsi a la configuration avancee du module. Les parametres sont a adapter en fonction de votre installation, par exemple, vous allez pouvoir via le parametre 2 activer/desactiver la Led du detecteur ou encore via le parametre 3 definir le type dentree filaire (NO,NC, Monostable,Bistable). DS18B20 6. Attribution dun widget Notre module etant correctement inclus et configure, nous allons maintenant lui attribuer un Widget (optionnel), dans ce cas ce sera un Widget representant une Baie Vitree. Ensuite, cliquez sur licone Market en haut a gauche. Vous arrivez ensuite sur le Market des Widget, dans la zone de recherche tapez le mot  baie  Une nouvelle fenetre souvre, cliquez sur installer beta. Une fois linstallation correctement effectuee, un message apparait. Maintenant, fermez la fenetre et retournez dans le menu Plugin, Programmation puis Widget ou actualisez la page si vous y etes deja. La configuration du Widget apparait, cliquez ensuite sur Appliquer sur des commandes. Selectionnez les commandes Etat correspondantes a vos ou votre baie(s) vitree(s). 7. Exemple dutilisation Scenario en mode Simple pour etre alerte par Push de louverture de la Baie. Lorsquune ouverture sera detectee, le statut du detecteur passera a 1, le scenario se declenchera et vous serez alerte par Push via le Plugin Pushbullet (Remplacez Pusbullet par un email ou une autre action si vous le souhaitez). Bien entendu, vous allez aussi pouvoir integrer ce detecteur dans le plugin Alarme afin quil compose votre Alarme. Toujours avec un scenario mais en mode expert cette fois, vous allez pouvoir par exemple empecher la fermeture automatique de vos volets roulants si la baie vitree est ouverte, cest tres pratique en ete pour ne pas se retrouver bloque a lexterieur de chez soi. Vous pouvez egalement vous servir de ce detecteur pour etre informe lorsque lon sonne chez vous, dans ce cas le detecteur doit etre raccorde via son entree filaire a votre sonnette existante ou tout simplement a un simple bouton poussoir. Voici le schema de raccordement: Il vous suffira par la suite de creer un scenario. Merci a Rosty, beta testeur de  Jeedom  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Guide dutilisation du detecteur douverture Fibaro FGK-101 avec la base domotique Homelive dOrange 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur dinondation Fibaro FGFS-001 
 Realisation et domotisation dun miroir infini 
 Jeedom  Guide dutilisation de la prise commandee Fibaro Wall Plug FGWPE-001 END .entry-content  
        </text>
</document>
