<document>
	<date>2013-12-27</date>
        <title>Guide dinstallation du Micromodule Smart Energy Switch G2 AEON LABS avec la Zipabox</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>aeon labs</tag>
                <tag>aeotec</tag>
                <tag>dsc18</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>micro smart energy switch</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zipabox</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Zipabox Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La  Zipabox Z-Wave Aeon Labs Zipabox 1- Installation : Zipabox https://my.zipato.com/ Si votre module a deja ete inclus dans un autre reseau  Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton Ajouter des modules, une fenetre souvre et celle-ci vous permet de selectionner le protocole correspondant a votre module (dans notre cas, il sagit du protocole  Z-Wave Z-Wave Une nouvelle fenetre nommee Assistant dajout de peripherique apparait avec un compte a rebours durant lequel vous devez appuyer une fois sur le bouton dapprentissage (le bouton dinclusion de votre module  Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe a larriere de votre module. Une fois que votre module est detecte par votre  Zipabox Apres avoir correctement associe votre module, celui-ci apparait dans la categorie Lampes et Appareils avec le nom par defaut: On/Off switch with meter. 2- Configuration Pour configurer vos parametres generaux (nom de la piece, type de module, nom du module) cliquez sur le bouton  Vous pouvez egalement configurer vos parametres generaux dans la categorie General en cliquant sur Modules Totaux. Puis cliquez sur On/Off switch with meter disponible dans le dossier Aeon micro SES G2. Apres avoir realise vos modifications, cliquez sur le bouton sauvegarder. Dans la categorie Lampes et Appareils de votre interface, vous allez pouvoir cliquer sur le bouton ON/OFF pour commander votre module. Dans la categorie Mesures, vous pouvez egalement visualiser: La consommation instantanee (W). La consommation totale (KWh). Si vous desirez modifier les parametres avances de ce module, cliquez sur Modules totaux dans la categorie General. La fenetre Gerer vos modules apparait. Selectionnez le dossier de votre module(Aeon micro SES G2). Cliquez ensuite sur longlet Configuration : Vous pouvez modifier les parametres pre-configures (exemple: choisir lunite de puissancedans les categories G Reports: Kwh, Watt ou lunite scientifique, ou la duree du temps entre chaque rapport de mesure, ). Dans Custom Configuration, vous pouvez mettre en place des configurations supplementaires (disponibles dans votre notice de ce module), par exemple, allumer ou eteindre une lampe avec un meme bouton. 3- Exemple de  scenario Lorsque la porte de ma maison souvre, leclairage de ma porte dentree sallume. Vous devez en premier lieu vous rendre dans le centre de controle de votre  Zipabox Vous etes desormais dans linterface Createur de regles dans laquelle vous pouvez creer les scenarios que vous souhaitez grace a : http Nous allons donc realiser le scenario suivant :Quand il y a un capteur douverture de porte (quelque soit son etat), si ce capteur douverture de porte est OPEN (si la porte est ouverte), alors le module de mon eclairage dentree se met sur ON. Sinon, (si la porte est fermee) le module de mon eclairage dentree se met sur OFF. Nous avons donc besoin de:  6 pieces de Puzzle (2 controles, 2 actions et 2 capteurs)  4 Modules (2 capteurs de la porte, 2 actionneurs du module) Il suffit simplement dassembler ces elements pour creer notre scenario. Pour cela, selectionnez chaque partie et deplacez-les dans les cases attribuees (sans oublier dindiquer le statut de la porte OPEN et les actions du module ON et OFF). Noubliez pas de sauvegarder pour valider votre scenario. Voici notre scenario : Comme vous pouvez constater, pas besoin detre un professionnel de la programmation informatique pour realiser un scenario. Ce Micromodule peut bien evidemment servir pour dautres fonctions.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
