<document>
	<date>2014-01-23</date>
        <title>#CES2014: MEG cre le pot de fleur connect !</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>MEG</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>plante</tag>
                <tag>pot</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous vous avons deja parle du  Koubachi MEG Deux jeunes entrepreneurs, Raphaelle Seyfried et Franz Ezin, sont partis dune idee simple pour creer leur pot de fleur intelligent: si les plantes se parlent entre elles alors elles peuvent communiquer avec nous. A la facon du  Koubachi Ces besoins seront indiques soit par un changement de couleur du pot (eclaire a laide de leds), soit directement par lapplication smartphone, le pot de fleur etant connecte a laide du  Bluetooth Cette application permettra egalement de changer manuellement la couleur du pot, pour ladapter a lambiance quon souhaite creer dans son interieur. Mais la ou MEG innove vraiment, cest en integrant un reservoir deau de 4 litres a linterieur du pot: ainsi, en cas de besoin, larrosage se fera automatiquement, et a un niveau calcule afin de repondre aux besoins precis de la plante en question. Du coup il sera meme possible de partir en vacances sans craindre pour la sante de ses plantes (jusqua 4 semaines dautonomie !)  Raphaelle Seyfried nous en a fait une petite presentation sur le salon: Ce premier modele sera disponible en avril prochain aux environs de 300. Il est deja prevu de lancer une gamme variee sur le meme principe: un autre modele plus petit, et moins honereux, devrait sortir dans le courant de lannee, et un autre projet, sous forme dune sonde a planter dans nimporte quel pot, mais integrant un reservoir de 1 litre, devrait voir le jour pour un prix inferieur a 200, ce qui permettra au plus grand nombre de profiter de ces fonctions intelligentes.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
