<document>
	<date>2014-03-19</date>
        <title>Guide dinstallation du dtecteur douverture Fibaro FGK-101 avec la eedomus</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>capteur universel</tag>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>detecteur ouverture</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>fgk-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La  eedomus Z-Wave Fibaro Z-Wave 1- Installation A partir du centre de controle de votre  eedomus https://secure.eedomus.com/ La liste de vos peripheriques apparait. Pour ajouter un nouveau peripherique, cliquez sur Ajouter ou supprimer un peripherique situe en haut a gauche de votre interface. Vous allez pouvoir inclure votre module en cliquant sur Inclure un peripherique  Z-Wave Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton Inclure un peripherique  Z-Wave Z-Wave Pour realiser linclusion, vous devez maintenir enfonce le contact anti-sabotage a larriere de votre module FGK-101 pendant que vous appuyez 3 fois brievement sur le bouton dapprentissage(le bouton dinclusion)situe a linterieur du module entre la pile et lantenne Z-Wave Une fois que votre module est detecte par votre  eedomus Vous devez indiquer ses caracteristiques : Nom du module, Piece dans laquelle il se situe, affichage personnalise et vos notes concernant ce module. Cliquez sur le bouton Sauver situe en bas de votre interface pour valider les caracteristiques de votre module. Celui-ci apparait dans la liste de vos peripheriques et vous pouvez desormais visualiser son etat ainsi que lutiliser dans des scenarios. Grace a votre module  Fibaro une sonde 1-Wire DS18B20 Fibaro Z-Wave Fibaro Pour beneficier de ces fonctions, vous devez imperativement inclure votre module  Fibaro Fibaro guide dutilisation du module Fibaro FGK 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous allez pouvoir configurer ses parametres. Cliquez sur votre module dans la rubrique Vos peripheriques puis sur loption Configurer qui apparait. Vous etes de nouveau sur la page Configuration du peripherique. Vous pouvez modifier a tout moment le nom de votre module, la piece dans laquelle il se situe, laffichage personnalise et vos notes. Dans Parametres Expert, vous pouvez modifier le statut de votre detecteur (permettant de desactiver ou activer votre module sans le supprimer), recevoir une alerte par mail,  SMS Rendez-vous ensuite dans la rubrique Valeurs. Vous pouvez modifier limage et la description des etats de votre module. Si avez clique sur lune des images (correspondant a aucun mouvement ou a un mouvement), une nouvelle fenetre saffiche et vous pouvez changer limage par defaut en selectionnant une image disponible dans votre interface ou importer une image personnelle. Vous pouvez egalement modifier la description de lun de vos etats en cliquant sur celle-ci puis en ecrivant votre nouvelle description (dans notre exemple, nous avons indique Aucune intrusion en remplacement de Aucun mouvement et Intrusion au lieu de Mouvement). Pensez a sauvegarder pour valider votre modification. Dans la rubrique Regles associes, vous pouvez creer des scenes au choix. Enfin, dans la rubrique Parametrage radio, vous pouvez envoyer des classes de commande pour modifier certains parametres. Vous pouvez associer votre module avec un autre, modifier ses parametres, loptimiser etcontroler la frequence de reveil de vos peripheriques a piles. Pour plus dinformations, decouvrez le  document sur le parametrage radio eedomus Voici les parametres que vous pouvez modifier : Parametre 1 : Delai dannulation de lalarme dentree (IN).Delai supplementaireapres que alarmedelentree (IN)a cesse.Ce parametrepermet a lutilisateurde specifierun delai supplementaire,apres que lalarme dentree (IN) est annulee une fois que son infraction a cesse. Parametre 2 : Permet dactiver ou non un signalement par la LED dun changement de statut. Parametre 3 : Permet de choisir le type dentree IN(entree NC normalement fermee, entree NO normalement ouverte, entree momentanee, entree bascule). Parametre 5 :Type detrame de commandetransmisepour le groupe dassociation1, activevialentree IN.Ce parametrevous permet de specifierle type de tramedalarmeoude forcerlecontrolede transmission detrames(BASIC_SET) : Trame dalarme generique, fumee, CO, CO2, chaleur, eau ou Basic_Set. Parametre 7 :Valeur du parametrespecifiant le niveaude forcage de lavariation/ouverturedesstoresquandles commandes Mise sur ON ou Ouverture sont envoyes a desdispositifsdugroupede lassociationn  1.En casde tramesdalarme,unepriorite dalarmeest specifiee.La valeur255permetdactiverun dispositif.Dans le casdun module variateur, il sera active et regle dans son etat precedemment stocke. Par exemple, si le variateur est regle a 30%, desactive et reactive en utilisant la commande 255, alors il sera automatiquement regle sur son precedent etat : 30%. Parametre9 :Desactivation dela transmissionde lalarme dannulation de trame ou le controle de trame desactive le dispositif (Basic).Ce parametre permetde desactiverla fonctiondedesactivation delappareil etlannulation des alarmespourdesdispositifs associes alentree IN. Parametre12 :Permet de regler la sensibiliteaux variations de temperature.La difference maximumacceptable entre la derniere temperature rapportee et la temperature actuelle lue par le detecteur. Si les temperatures different par la valeur reglee ou plus, un rapport avec la valeur de la temperature actuelleestenvoyeau dispositifaffecte augroupe dassociationn3. Parametres disponibles :0  255[0  Ca16  C][32  F60,8 F] Pour definirune valeur de parametreapproprie,utilisezla formule suivante: x=deltaTx16pourCelsius x=deltaTx 80/9 pourFahrenheit x=valeur du parametre deltaTgradient de temperaturemaximum acceptableen degres Celsius ou Fahrenheit Sila valeur est definiea0: Si lintervallede reveilest regle sur255, lerapportde la temperaturevous sera envoyeeenfonction de lintervalle. Si lintervallede reveilest regleaplus de255, lerapportde la temperatureseraenvoyetoutes les4 minutes. Parametre13 : Envoie une alarme ou une trame de controle (pour lentree IN, selon la valeur du parametre n5), et la trame du bouton dalarme TMP bouton.La trame est envoyee en mode broadcast, cest a dire a tous les equipements a sa portee. Les informations envoyees dans ce mode nest pas repete par le reseau maille. Parametre 14 : Fonctionnalite dactivation de la scene .Lappareil offre la possibilite denvoyer des commandes compatiblesavec lactivation de la scene de classe Command. Linformation est envoyee aux appareils affectes a lassociation n3. Les controleurs sont capables dinterpreter comme commandes et sur la base de ces commandes activer des scenes, avec les ID de scenes specifiques assignes. Lutilisateur peut etendre les fonctionnalites dun bouton connecte a lentree IN par la distinction de la sequence de celui-ci etant presse . Par exemple : Un double-clique declencherait la scene bonsoir et un triple clic declencherait la scene matin. Pour utiliser pleinement les possibilites du parametre n14 , il est recommande dutiliser un interrupteur momentane ou a bascule (parametre n3). LID de la scene est determine par : Lentree IN : Passer du OFF a ON ID10 Passer du ON a OFF ID11 Les ID restants sont reconnus correctement si la valeur du parametre n3 etait fixe a 2. Maintenant ID12 liberer ID13 Double clic ID14 Triple clic ID15 Cliquez sur le bouton Envoyer pour valider toute modification. 3- S cene Votre imagination est la seule limite pour creer une scene. Pour creer une scene, vous devez vous rendre dans les configurations puis dans la rubrique Regles associees du peripherique.Cliquez ensuite sur Nouvelle regle. Apres avoir clique sur Nouvelle regle, vous allez pouvoir definir les details de votre scene. Voici les parametres :  Nom : Le nom de votre scene  Activee : Option dactivation ou desactivation de votre scene.  Groupe : Permet dassocier la scene a un groupe.  Autoriser le redeclenchement : Permet dautoriser immediatement, selon une duree definie ou jamais le redeclenchement de la scene.  Horaires : Vous definissez un ou plusieurs horaires pour que votre scene puisse etre activee.  Criteres : Vous selectionnez vos elements qui seront declencheurs de laction.  Actions : Vous selectionnez les elements qui vont realiser une action en fonction des criteres.  Notifications : Vous choisissez le type de notification que vous allez recevoir lors de lactivation de la scene (sur le portail  Eedomus SMS Apres avoir defini vos parametres, noubliez pas de sauvegarder pour valider votre scene. Nous allons prendre un exemple de scene : Lorsque que personne nest chez moi, si jai arme mon module virtuel et que mon detecteur douverture de porte detecte une ouverture, alors mon interrupteur On/Off se met sur ON pour activer une sirene et je recois une notification PUSH sur mon Smartphone avec le message Attention, il y a une intrusion chez vous. Voici notre scene : Comme vous pouvez constater, pas besoin detre un professionnel de la programmation informatique pour realiser une scene. Nous avons precedemment cree un module virtuel en pouvant armer ou desarmer celui-ci. Linteret est de ne pas avoir un module reel dans notre installation car ce module virtuel permet de mettre en marche ou non la sirene (en effet, dans notre scene, la sirene sactive si il y a une detection douverture de porte. Lorsque nous sommes chez nous, nous ne voulons pas que la sirene sonne des louverture de porte, il est donc necessaire que votre scene puisse fonctionner uniquement durant votre absence, apres avoir arme votre module virtuel). Ce detecteur douverture  Fibaro Pour plus dinformations concernant la creation de scenes avec le controleur  Eedomus Creation de scenes avec la  Eedomus  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
