<document>
	<date>2013-05-15</date>
        <title>VitaDock, la sant mobile par Medisana</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                            Pour le plus grand nombre, la sante est le plus important. Depuis plus de 30 ans,   Medisana Dans cet objectif,  Medisana VitaDock Cette gamme de produits se compose dune application gratuite qui aura le role de centrale de representation et danalyse de valeurs des fonctions corporelles vitales de la sante, et de modules de mesure des valeurs vitales adaptes a une utilisation avec les produits  Apple iPhone, iPod Touch et iPad Les principales fonctions vitales sont surveillees grace aux differents modules suivant :  ThermoDock :  Ce module transforme votre iPhone, iPod touch et iPaden thermometre mobile. Equipe dune technologie a infrarouges, il mesure votre temperature en quelques secondes. Pas besoin dalimentation electrique supplementaire, avec son format pratique, ThermoDock vous permet de controler partout votre etat de sante.   CardioDock :  Optimise pour iPhone, iPod Touch et iPad, CardioDock execute des mesures de tension precises et gere automatiquement vos donnees sur votre portable. Entierement chargee, la pile rechargeable performante permet de realiser jusque 800 mesures. Le partenaire fiable de votre sante.  TargetScale :  Associe avec votre iPhone, iPod touch et iPad, TargetScale est le compagnon ideal pour la gestion de votre poids et la vedette esthetique de votre salle de bains. TargetScale vous affiche la difference par rapport a votre poids cible et definit en plus la masse osseuse, le taux de graisse corporelle, leau, la masse musculaire et lindice de masse corporelle.  GlucoDock : GlucoDock transforme votre iPhone, iPod touch et  iPad en un appareil de derniere generation pour la mesure de la glycemie. Plus petit quune boite dallumettes, il vous accompagnera partout.  En clair  Medisana Toutes vos donnees vitales seront disponibles depuis n importe ou. De plus, la transmissions des informations vitales par e-mail via votre iPhone, iPod touch ou iPad sera possible a tout moment. Enfin, vous pourrez retrouver vos donnees sur votre ordinateur car ses dernieres seront automatiquement sauvegardees par synchronisation.  Les produits VitaDock sont disponibles a partir de 79,99 sur la boutique Domadoo.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
