<document>
	<date>2014-02-06</date>
        <title>Test du Pack Home Pluzzy de Toshiba</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>mesure d'energie</tag>
                <tag>pluzzy</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>toshiba</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Toshiba et la societe francaise Ijenko ont developpe ensemble PLUZZY domotique 1- Presentation Voici le pack Home Pluzzy. Voici le deballage de ce pack : Celui-ci contient une unite centrale, trois prises intelligentes connectees et un module pour compteur electrique electronique.  Unite centrale Pluzzy : Lunite centrale Pluzzy communiquera avec les accessoires Pluzzy en utilisant la technologie sans fil a faible consommation  Zigbee https://www.pluzzy.net Voici la face avant de lunite centrale Pluzzy. La face arriere comprend une antenne, deux ports  Ethernet USB  Prises intelligentes connectes (SmartPlug) : Une prise intelligente connectee permet de commander un dispositif a distance en lactivant ou desactivant. Cette prise a un bouton ON/OFF sur la face avant permettant aussi de commander manuellement un dispositif branche sur celle-ci. Elle permet aussi de mesurer la consommation denergie de lappareil connecte.  Module pour compteur electrique : Comme son nom lindique, celui-ci se branche sur un compteur electrique electronique du tarif bleu (CBE) ayant une sortie TIC et permet de visualiser en temps reel votre consommation electrique globale. 2- Installation Pour commencer, branchez un cote de votre cable  Ethernet Ethernet Ethernet Ethernet Pour alimenter votre unite centrale Pluzzy, branchez le cote du cable micro  USB Puis le cote  USB USB Les LEDS de votre unite centrale Pluzzy vont clignoter en bleu durant une courte periode puis en blanc signifiant que la connexion est etablie. 3- Configuration Rendez-vous sur :  https://www.pluzzy.net Pour votre premiere utilisation, vous devrez creer un compte et enregistrer lunite centrale Pluzzy. Cliquez donc sur le lien en rouge : Je veux creer mon compte et enregistrer lunite centrale Pluzzy. Une nouvelle page saffiche avec deux boutons : Une nouvelle fenetre saffiche et vous pouvez valider votre inscription en indiquant le numero de serie situe au dos de votre unite centrale Pluzzy.  Enregistrez le n de serie de mon unite centrale Pluzzy : vous indiquez votre identifiant et mot de passe. (Cette rubrique peut etre utilisee si vous navez pas indique votre numero de serie de votre unite centrale Pluzzy apres avoir cree votre compte). 4- Utilisation Suite a votre inscription et enregistrement de votre unite centrale Pluzzy, vous recevez un mail confirmant votre inscription et vous pouvez desormais acceder a votre interface (sur  https://www.pluzzy.net Lors de votre premiere connexion, vous devrez completer vos informations relatives a votre foyer, a votre energie et a vos appareils electriques. Vous allez egalement pouvoir decouvrir votre bilan energie et fixer un objectif de reduction de votre consommation. Pour completer votre profil, cliquez sur : Mon profil. Pour completer votre profil, vous devrez remplir un questionnaire compose en 3 parties : votre foyer, votre energie et vos appareils. Pensez a vous munir de vos factures denergie. Cliquez sur : Je complete mon profil. Partie 1 Votre foyer : vous indiquez les details concernant votre foyer (type de logement, surface de votre logement, nombre de personnes dans ce logement, annee de construction, energie principale utilisee pour le chauffage et pour la production deau chaude etc). Partie 2 Votre energie : Vous indiquez votre fournisseur et distributeur delectricite, votre offre commerciale aupres de votre fournisseur delectricite, lestimation de votre consommation annuelle delectricite et gaz, le nombre dampoules halogenes que vous possedez etc. Partie 3 Vos appareils : Vous indiquez tous vos appareils electriques dans votre foyer. Vous pouvez ajouter vos prises intelligentes, votre compteur ou tout autre dispositif de la gamme Pluzzy (detecteur douverture/fermeture de porte, capteur de temperature etc) pour pouvoir gerer ceux-ci sur votre interface. Pour connecter une prise intelligente, nous appuyons une fois sur le bouton dappairage situe au dos de lunite centrale Pluzzy. Sur la face avant, les leds bleues clignotent indiquant que vous pouvez connecter votre prise intelligente. Pendant ces clignotements, vous allez appuyer durant 5 secondes sur le bouton ON/OFF de votre prise intelligente Pluzzy. Pour connecter votre module pour compteur electrique electronique a votre unite centrale Pluzzy, vous devez tout dabord connecter les deux fils de ce module sur les bornes I1 et I2 de votre compteur electrique electronique puis brancher lautre extremite du cable sur le connecteur Teleinfo de votre module. Enfin, vous allumez votre module (ON) et le voyant DIAG de celui-ci doit sallumer durant 2 secondes. Si le voyant nemet aucun clignotement dans les 30 secondes qui suivent alors votre module est bien connecte au compteur electrique electronique et a lunite centrale Pluzzy. Dans notre interface, nous avons connecte plusieurs dispositifs. Des nouvelles rubriques sont desormais disponibles dans le menu situe a gauche de votre interface permettant de gerer et avoir des informations sur ces dispositifs. Voici les fonctionnalites de chaque rubrique des menus de votre interface : Dans le menu du haut de votre interface :  Mes objets : Vous visualisez vos dispositifs disponibles dans votre interface (etat de connexion, type dappareil commande, lieu etc) et vous pouvez a tout moment parametrer ces dispositifs.  Mes programmes : Vous visualisez vos programmes. Dans le menu a gauche de votre interface :  Accueil : Dans Tableau de bord, vous visualisez le suivi de votre objectif (en ayant defini un objectif annuel de reduction de consommation de 5, 10 ou 15% dans votre profil) et savez si vous etes dans votre objectif ou si vous lavez depasse (au cours du mois, plus vous consommerez de lelectricite, plus votre pile se videra, dans notre cas, notre objectif est de ne pas depasser 91kWh de consommation durant ce mois pour reussir notre objectif). Vous visualisez egalement les previsions du mois en euros (une estimation sur vos depenses), les economies realises en fonction de la consommation estimee lannee derniere, la puissance instantanee (la puissance que vous utilisez actuellement) et la consommation du jour sous forme de graphique (heures et Wh). Dans ensemble vous visualisez si vous avez realise des economies ou non de CO2 par rapport au meme mois de lannee derniere. 1) Bilan : Dans Votre usage electrique, vous visualisez votre indice defficacite electrique (de 1 a 10, 10 etant le meilleur), la repartition de votre consommation (avec les 5 plus grands postes de consommation) et votre profil que vous pouvez mettre a jour (type de logement, sa surface, annee de construction, nombre de personnes, consommation annuelle en kWh et nombres dappareils electriques). Vous pouvez egalement visualiser les economies realisees ou non pour chaque mois par rapport a votre budget. 3) Challenges : Vous obtenez des points pour chaque challenge que vous realisez. Ces points dependent de limportance du challenge. Par exemple, equiper vos radiateurs de robinets thermostatiques equivaut a 30 points, debrancher son chargeur de telephone equivaut a 5 points.  Conso globale : Vous visualisez la consommation globale de votre foyer (en kWh, euros et en emission de CO2 chaque jour), la puissance instantanee et le tarif en cours.  Pilotage appareils : Vous pouvez activer ou desactiver a distance chacun de vos appareils connectes a lunite centrale PLUZZY. domotique Toshiba Renseignez votre identifiant et mot de passe puis selectionnez le bouton Valider. Vous etes desormais dans votre interface de votre application mobile. Dans la rubrique Mon suivi, vous visualisez votre consommation du mois, savez si vous atteindrez votre objectif de reduction de consommation grace a la pile (lobjectif dans notre cas est de ne pas depasser 91kWh de consommation durant ce mois pour reussir notre objectif) et les economies realisees (en euros) en fonction de la consommation estimee lannee derniere. Vous visualisez egalement votre indice defficacite de 0 a 10 (10 etant le meilleur) et votre consommation. Dans la rubrique Consommation, vous visualisez la puissance instantanee utilisee (en W) et le tarif de consommation en cours (cts/kWh). Vous pouvez egalement visualiser la consommation daujourdhui, hier le cout de cette consommation en euros et un graphique avec la consommation de la journee au fil des heures (en Wh).   Enfin, dans la rubrique Commande, vous pouvez choisir votre mode Mode present, Mode nuit et Mode absent permettant de mettre en application vos programmes et vous pouvez egalement commander vos appareil a laide des boutons ON/OFF. 5- Conclusion La solution Pluzzy vous apportera plus de confort et securite dans votre maison. Son interface ludique et conviviale vous permettra egalement de connaitre votre consommation totale denergie ainsi que celle de chaque appareil branche sur lune des prises du pack. Sa mission : vous aider a rendre un service a la planete et a votre porte-feuille en reduisant votre consommation denergie. Dautres produits de la gamme Pluzzy peuvent completer votre installation comme un detecteur douverture/fermeture de porte/fenetre, un capteur de temperature/humidite ou un detecteur de mouvement. Retrouvez sur notre boutique toute la gamme PLUZZY !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
