<document>
	<date>2014-02-12</date>
        <title>Guide dinstallation du Micromodule volet roulant Fibaro FGRM-222 Fibaro avec la Zipabox</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>fgrm-221</tag>
                <tag>fgrm-222</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>store</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>volet</tag>
                <tag>zipabox</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Zipabox</category>
                <category>Zipabox Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La  Zipabox Z-Wave 1- Installation : A partir du centre de controle de votre  Zipabox https://my.zipato.com/ Si votre module a deja ete inclus dans un autre reseau  Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton Ajouter des modules, une fenetre souvre et celle-ci vous permet de selectionner le protocole correspondant a votre module (dans notre cas, il sagit du protocole  Z-Wave Z-Wave Une nouvelle fenetre nommee Assistant dajout de peripherique apparait avec un compte a rebours durant lequel vous devez appuyer brievement 3 fois (en moins de 1.5 seconde) sur le bouton dapprentissage (le bouton dinclusion de votre module  Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe a larriere de votre micromodule. Une fois que votre module est detecte par votre  Zipabox Apres avoir correctement associe votre module, celui-ci apparait dans la categorie Lampes et Appareils  et Mesures  avec le nom par defaut: Roller shutter . 2- Configuration Pour configurer vos parametres generaux (nom de la piece, type de module, nom du module) cliquez sur le bouton  Vous pouvez egalement configurer vos parametres generaux dans la categorie General en cliquant sur Modules Totaux. Puis cliquez sur Roller shutter  disponible dans le dossier  Fibaro Apres avoir realise vos modifications, cliquez sur le bouton Sauvegarder. Dans la categorie Lampes et Appareils de votre interface, vous allez pouvoir visualiser letat de votre micromodule et vous pouvez augmenter ou reduire avec la fleche bleue de 0 a 100% pour ouvrir ou fermer votre volet roulant, store electriques, store banne, store venitien ou porte de garage. Dans la categorie Mesures de votre interface, vous allez pouvoir visualiser la consommation actuelle et consommation cumulee (avec les boutons I, II) de lequipement qui lui est rattache. Si vous desirez modifier les parametres avances de ce module, cliquez sur  Modules totaux  dans la categorie  General . La fenetre Gerer vos modules apparait. Selectionnez le dossier de votre module( Fibaro Cliquez ensuite sur longlet Configuration : Vous allez pouvoir modifier les parametres pre-configures. Operating Mode : Avoir ou non le positionnement des stores/volets . Venetians lamellas full turn duration (centiseconds) : Duree dun tour complet de Venitiens (en centiemes de seconde). Set lamellas back to previous position on : Reglez les lamelles dans la position precedente. Switch type: Selectionner votre type de bouton (simple ou double). Relay shut off duration (seconds) : Duree de coupure du r elais (en secondes Motor operation detection (percent) :  Detection du fonctionnement du moteur ( Motor operation time (percent) :  Temps de fonctionnement du moteur (en pourcentage). Force Roller Shutter Calibration : Calibration de la force  du volet roulant. Response to general alarm : Reponse lors dune alarme generale. Response to flood alarm : Reponse lors dune alarme dinondation. Response to Smoke/CO/CO2 alarm : Reponse lors dune alarme de fumee/CO/CO2. Response to temperature alarm : Reponse lors dune alarme de temperature. Lamellas alarm detection reaction : Reaction des lamelles de lalarme lors dune detection. Send power report when value changes by (percent) :  Envoyer un rapport de puissance lors de changements de valeur (en pourcentage) . Send power reports every (seconds) : Envoyer un rapport de puissance chaque X secondes. Send power report when value changes by (0.1KWh) : Envoyer un rapport de puissance lorsque la valeur change (par 0.1 KWh). Include module power usage in energy reports : Inclure la consommation denergie du module dans les rapports de lenergie. Switches activate : Interrupteurs actives. Dans Custom Configuration vous allez pouvoir definir des configurations supplementaires (disponibles dans votre notice de ce module). 3- Exemple de  scenario Lorsque ma lampe du salon est allumee, mon volet roulant se ferme entierement. Vous devez en premier lieu vous rendre dans le centre de controle de votre  Zipabox Vous etes desormais dans linterface Createur de regles dans laquelle vous pouvez creer les scenarios que vous souhaitez grace a : http Nous allons donc realiser le scenario suivant : Quand mon module de ma lampe du salon est sur ON, alors mon volet roulant se ferme a 100%. Nous avons donc besoin de:  3 pieces de Puzzle (1 controle, 1 action et 1 capteur)  2 Modules (2 actionneurs) Il suffit simplement dassembler ces elements pour creer notre scenario. Pour cela, selectionnez chaque partie et deplacez-les dans les cases attribuees (sans oublier dindiquer le statut du module On Off Switch ON et letat de votre micromodule qui commande votre volet roulant  Decrease  et 100). Cliquez sur le bouton Sauvegarder situe en dessous de votre scenario cree puis sur le boutonSynchroniser les regles situe a droite dans la rubrique de vos regles pour valider votre scenario. Voici notre scenario : Comme vous pouvez constater, pas besoin detre un professionnel de la programmation informatique pour realiser un scenario. Ce micromodule FRGM-222 peut bien evidemment servir pour dautres fonctions comme par exemple ouvrir un volet roulant en debut de journee, fermer un volet roulant durant lete lors de la presence du soleil etc.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Utilisation des modules WIFIPOWER avec nos box de domotique END .entry-content  
        </text>
</document>
