<document>
	<date>2015-03-04</date>
        <title>#CES2015 : La cafetire connecte Smarter Coffee</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>cafetiere connectee</tag>
                <tag>cafetiere intelligente</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>smart coffee machine</tag>
                <tag>smarter</tag>
                <tag>smarter coffee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il y a un peu plus dun an, la societe Anglaise Smarter presentait la  premiere bouilloire connectee denommee iKettle Wi-Fi La  domotique domotique La Smarter Coffee communique avec le reseau Wi-Fi Cette cafetiere intelligente salimenteavec ducafe en grain et non en poudre. La machine moud ainsi le grain elle meme pour proposer un cafe frais et bien chaud. Quoi de mieux quetre reveille le matin par une bonneodeur de cafe fraichement moulu et sans avoir eut besoin de sortir dulit ? Si leau ou lecafe venait a manquer, la cafetiere est capable denvoyerdes notifications pour prevenir lutilisateur de remplir les reservoir. Controlee a partir des applications gratuites iOS etAndroid, la machine a cafe Smarter Coffee vous reveille lorsque votre tasse de cafe du matin est prete, vous informe quandle remplissage des reservoirs est necessaire, etvous demande si vous voulez une tasse de cafe quand vous rentrez la maison, grace ason mode Bienvenue a la maison. Cerise sur le gateau, la Smarter Coffee est compatible avec  IFTTT Apple HomeKit La Smarter Coffee est annoncee a un tarif compris entre 180 et 200 et sera disponible fin Mai 2015.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Withings remporte 3 #CES2015 Innovation Awards 
 Philio devoile de nouveaux peripheriques Z-wave au #CES2015 
 #CES2015 : Okidokeys presente sa serrure connectee au format Europeen 
 #CES2015 : Samsung ne fabriquera desormais plus que des objets connectes END .entry-content  
        </text>
</document>
