<document>
	<date>2013-12-03</date>
        <title>Awox StriimLight, lampoule qui diffuse de la musique</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>ampoule</tag>
                <tag>awox</tag>
                <tag>haut parleur</tag>
                <tag>led</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>striimlight</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Aujourdhui cest un produit francais que lon vous presente.  Awox Bluetooth Awox StriimLight On parle beaucoup dampoules connectees en ce moment mais cest generalement pour controler les effets et intensites lumineuses. Le fait dintegrer un haut parleur dans une ampoule est ingenieux, mais dans la realite, quest ce que ca donne? Deja cest ultra pratique: la StriimLight est munie dun culot E27, on peut donc la brancher presque partout dans la maison sans aucun besoin de tirer des cables. La connexion au smartphone ou tablette se fait via  bluetooth Pour moi linteret se porte plutot pour des pieces comme la salle de bain, les toilettes ou le garage, la ou on na pas forcement envie dinstaller une chaine hifi mais ou il est toujours appreciable dy passer son temps en musique. On peut meme penser a linstaller dans la chambre de bebe en temps que veilleuse et pour jouer une berceuse. Pour ce qui est de leclairage, il sagit dune ampoule Led basse consommation (475 lumens, lumiere chaude 3000K). Une telecommande fournie permet deteindre et dallumer la lumiere mais egalement de gerer le son. Malgre tout, cette ampoule StriimLight presente quelques defauts: Le son nest pas profond et on a une absence totale de basses, leclairage est tres puissant et froid, et la telecommande fait tres fragile. On regrette le fait de ne pas pouvoir faire varier la lumiere ni de jouer sur les couleurs. Apres cest un tout nouveau concept, et vu le buzz que ce type de produit risque de produire, je pense quon va bientot avoir le droit a des modeles plus evolues Enfin son prix, 100, peut paraitre un peu cher mais il sagit dune idee neuve qui a besoin dun peu de temps et de se faire connaitre afin devoluer et de voir arriver des modeles moins chers.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
