<document>
	<date>2014-10-06</date>
        <title>eedomus dvoile le mode Plan de son interface sur Android et iOS</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>application</tag>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>ios</tag>
                <tag>mode plan</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Suite a de nombreuses demandes pourdisposer ses peripheriques sur un plan de sa maison dans linterface de labox  domotique eedomus Connected Object 1- Ajouter le nouveau mode daffichage (PLAN) dans une piece Initialementen mode LISTE, vous pouvez desormais choisir le mode PLAN qui affichera vos peripheriques sur une photo ou un plan dune piece. Ce nouveau mode sera bientot disponible sur smartphone et tablette fonctionnant sur Android ou iOS et vous permet de selectionner les peripheriques au choix que vous souhaitez visualiser dans votre piece permettant ainsi depurer celle-ci. Rendez-vous sur lapplication  eedomus Plusieurs options apparaissent. Choisissez loption FOND. Vous pouvez choisir une image de la bibliotheque de votre appareil, une image proposee par  eedomus http://www.construiresamaison.com/plans-maison http://www.sweethome3d.com http://www.sketchup.com eedomus Une liste dimages saffiche. Nous choisirons celle qui ressemble a notre piece Salon. Apres avoir selectionne limage, celle-ci est desormais disponible en fond dans votre piece. Quelque soit le mode selectionne (PLAN ou LISTE), celui-ci est sauvegarde automatiquement sur votre smartphone ou tablette pour chacune des pieces. Dans le cas dutilisation de plusieurs smartphones ou tablettes, vous devrez choisir le mode pour chacun dentre eux mais pas le contenu de laffichage qui est identique a tous vos comptes  eedomus 2- Ajouter vos widgets dans votre pieceen mode PLAN Apres avoir active le mode PLAN dans une piece, vous pouvez ajouter vos widgets dans celle-ci. Selectionnez longlet ///. Selectionnez ensuite loption Ajouter. La liste des elements disponibles dans cette piece saffiche. Selectionnez les elements que vous souhaitez faire apparaitre dans votre interface (dans notre exemple, nous selectionnons tous les elements). Selectionnez ensuite licone - -. Linterface affiche la piece sur tout lecran. Enfin, appuyez sur un endroit de lecranen dehors du cadre du menu du milieu et du menu superieur. Vos widgets apparaissent desormais dans la piece. Vous disposez ceux-ci a lendroit de votre choix. Pour deplacer un widget, maintenez celui-ci appuye. Apres 2 secondes, maintenez toujours votre widget et deplacez-le a lendroit desire (dans notre exemple, nous venons de deplacer le widget Volet Roulant Salon). Vous deplacez sans limite tout les widgets disponibles. Suite audeplacement dun widget, sa position sera sauvegardee sur votre compte  Eedomus Apres la mise en place des widgets, vous pouvez desormais exploiter ceux-ci en appuyant une fois sur celui de votre choix. Dans notre exemple, nous appuyons sur notre widget Volet Roulant Salon. Ce widget affiche ses options. Dans notre cas, il sagit dun micromodule pour volet roulant. Nous avons loption douvrir notre volet roulant ou le fermer. Dans un autre exemple, nous appuyons sur le widget  Electricite Nous pouvons visualiser la consommation correspondant a notre module prise. Nous appuyons sur licone  pour revenir sur notre piece. Nous selectionnons ensuitele widgetTemperature Salon. Nous pouvons visualiser levolution de la temperature mesuree dans cette piece. 3- Personnaliser vos widgets Suite a linstallation du mode PLAN et a la mise en place de vos widgets, vous pouvez personnaliser les elements affiches sur ceux-ci : titre, couleur, icone, valeur, arrondi des angles et taille (concernant la customisation des icones, celle-ci se realise sur le  portail web Vos widgets vont etre en mouvement, selectionnez celui que vous souhaitez personnaliser (dans notre exemple, nous choisissons le widget  Electricite Apres avoir selectionne le widget, une liste doption apparait avec les elements modifiables. Nous desactivons lelement Afficher le titre puis nous appuyons sur Taille du widget. Nous selectionnons loption Grand en appuyant une fois sur celle-ci. Enfin, nous cliquons sur licone disquette pour sauvegarder nos modifications. Notre widget est desormais edite avec une taille plus grande et sans titre. Il sagit bien evidemment dun exemple de personnalisation. Enfin, nous appuyons sur longlet - - afin de changer de piece. La liste des pieces apparait. Nous accedons cette fois-ci a la piece Labo. Comme vous constatez, cette piece est en mode LISTE car nous navons pas modifie celle-ci. Vous pouvez donc choisir de modifier certaines pieces pour un affichage en mode PLAN et dautres en mode LISTE. Connected Object Pour finir, sachez que linterface PC sera egalement modernisee avec une image de fond ou couleur de fond personnalisable ou encore des widgets pouvant etre egalises en hauteur. 3- Bilan de cette nouveaute Lequipe de  eedomus domotique domotique eedomus  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
