<document>
	<date>2012-08-28</date>
        <title>Les applications domotiques pour Android</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Suite a  notre article du mois dernier sur les applications domotiques pour iPhone et iPad domotique Android Le systeme dexploitation de Google est de plus en plus repandu, notamment sur des tablettes low cost qui deviennent ainsi de parfaites interfaces de commande tres abordables.   Nous  vous proposons donc une selection dapplications pour  Android domotique 
   VeraLite / Vera 3 de  Micasaverde Pour piloter un des controleurs de  Micasaverde  Home Buddy Taille : 560ko Compatibilite : Android 2.2 et version ulterieure.   AutoHTN Vera  Taille : 718ko  Compatibilite : Android 1.6 et version ulterieure.   AutHomation  Taille : 3.7Mo  Compatibilite : Android 2.0 et version ulterieure.   AutHomationHD La version pour tablette de lapplication  AutHomation  Taille : 3.7Mo  Compatibilite : Android 3.1 et version ulterieure.   Vera Mobile  Prix : Gratuit Taille : 1.7Mo  Compatibilite : Android 2.2 et version ulterieure.     ZiBASE Zodianet  Pour controler la ZiBASE1, ZiBASE2 ou ZiBASE2S, il y a lapplication officielle de  Zodianet logiciel HC SKIPPER HCSa Zodianet Lapplication  Zodianet Google Play Android www.zibase.net/m Taille: 7.5Mo Compatibilite : Android 2.3 et version ulterieure.   HCSa Prix : Gratuite  Taille : 655Ko  Compatibilite : Android 2.2 et version ulterieure.     eedomus Connected Object Lapplication officielle est disponible depuis peu de temps eeBud eedomus Prix : Gratuite Taille : 578Ko Compatibilite : Android 1.6 et version ulterieure.   eeBud Flower Prix : 1.30  Taille : 2Mo  Compatibilite : Android 2.1 et version ulterieure.    Logiciel  HomeSeer Il y a bien sur lapplication officielle  HSTouch domotique HomeSeer HSTouch Prix : Gratuite Taille : 5.6Mo Compatibilite : Android 2.1 et version ulterieure.   DroidSeer Prix : 4.37 Taille : 272Ko Compatibilite : Android 2.2 et version ulterieure.   HSDroid Prix : Gratuite Taille : 251Ko Compatibilite : Android 2.2 et version ulterieure.    Domodroid Lapplication officielle du logiciel open source  Domogik  Prix : Gratuit  Taille : 540Ko  Compatibilite : Android 2.1 et version ulterieure.     My Fox  Lapplication officielle du systeme dalarme et de videosurveillance  My Fox domotique peripheriques Chacon / DI-O  Prix : Gratuite  Taille : 2.1Mo  Compatibilite : Android 2.2 et version ulterieure.     Myxyty Le systeme  Myxyty M2M Solution Taille : 1.8Mo Compatibilite : Android 2.2 et version ulterieure.     AndFHEM Cette application officielle du logiciel AndFHEM permet de piloter une interface  RFXCOM Taille : 2.4Mo  Compatibilite : Android 2.1 et version ulterieure.     JMom NG 2 Cette application permet de controler un emetteur  RFXCOM  Prix : Gratuit  Taille : 1Mo  Compatibilite : Android 2.1 et version ulterieure.     BlyssBox  Lapplication officielle pour piloter la box  domotique Castorama  Prix : Gratuite  Taille : 769Ko  Compatibilite : Android 2.1 et version ulterieure.   Voila  donc une liste tres exhaustive des applications  domotique Android KNX Lifedomus iDom KNX Et vous, quelle application utilisez-vous ?  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
