<document>
	<date>2015-03-09</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur de fume Fibaro FGSD-002 avec la base domotique Homelive dOrange</title>
        <author> Pedro </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur de fumee</tag>
                <tag>en14604</tag>
                <tag>fgsd-002</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>homelive</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Homelive</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La base  domotique Orange Z-Wave Fibaro Z-Wave Plus Z-Wave 1. Inclusion A partir du portail Homelive ( http://homelive.orange.fr/accueil/ ) , cliquez sur  gerer votre service Homelive , situe en haut a droite. Si cest la premiere fois que vous vous connectez a votre Homelive, je vous invite a lire   notre test de la solution Homelive dOrange Une fois sur le portail, rendez-vous dans  objets connectes  puis  + ajouter un appareil . Une liste de peripheriques soffre a vous. Choisissez  detecteur de fumee normalisee  DAAF . Inserez ensuite la pile dans le module et pensez bien a enlever la languette de protection si vous utilisez le module pour la premiere fois. Appuyez 3 fois sur le bouton dinclusion du module, situe sur le dessus de celui-ci. Le module doit etre automatiquement reconnu.Si cest le cas, lappareil sera detecte. Il suffira de lui donner un nom, de selectionner une piece puis de cliquer sur  Terminer . Si ce nest pas le cas, vous pouvez le dissocier ou le restaurer avant de tenter de linclure a nouveau.Une fois inclus, 2 nouveaux modules sont crees. Soit detecteur de fumee ou de temperature. En cliquant sur chacun des modules, on va pouvoir modifier: son nom, la piece dans laquelle il se trouve, voir dans quel(s) scenario(s) il est utilise et le supprimer. 2. Scenarios On va maintenant pouvoir creer des scenarios. Pour cela on se rend dans longlet  scenarios  puis  + creer un scenario  en haut a droite. On selectionne un de nos 2 modules en tant que declencheur. Par exemple  detecteur de fumee normalise . On selectionne un evenement, par exemple  detecte de la fumee , puis on enregistre letape. On peut alors choisir un autre declencheur ou passer a letape 2. La on ajoute une action immediate si on veut que laction se declenche des que le capteur est active, ou differee si on veut attendre un certain temps. On peut imaginer un scenario ou une sirene se declenche lorsque le capteur detecte de la fumee par exemple. Jintegre donc une sirene dans mon scenario (la sirene a ete prealablement incluse). A letape 3, on peut choisir dans quel(s) mode(s) le scenario va devoir senclencher. Les modes correspondent a letat dans lequel on a mis le systeme Homelive:  a la maison  quand on est present,  a lexterieur  quand on est absent,  la nuit  ou  en vacances . Ici jai selectionne tous les modes car dans tous les cas je veux que toutes personnes susceptibles detre presentes dans la maison soient alertes en cas dincendie. Enfin on peut choisir de notifier des personnes par mail lorsque le scenario senclenche. Pour ce faire, cliquez sur: Puis rentrer ladresse mail desiree. On nomme ensuite le scenario, et on enregistre. Il est possible de tester celui-ci en cliquant sur  tester  une fois la configuration terminee. Ce nest bien sur quun exemple de scenario. Vous avez pu voir que la creation de celui-ci a ete tres simple. Plus vous possederez de peripheriques, plus les possibilites de creation de scenarios seront variees, comme par exemple ouvrir les volets lorsque le capteur detecte de la fumee. Vous pouvez retrouver le detecteur de fumee FGSD-002 de  Fibaro sur laboutique Domadoo!  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Guide dutilisation du detecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 avec la base domotique Homelive dOrange 
 Guide dutilisation du detecteur de fumee Fibaro FGSS-001 avec la base domotique Homelive dOrange 
 Guide dutilisation de la prise murale Fibaro FGWPE-101 avec la base domotique Homelive dOrange 
 Guide dutilisation du detecteur douverture Fibaro FGK-101 avec la base domotique Homelive dOrange END .entry-content  
        </text>
</document>
