<document>
	<date>2014-02-13</date>
        <title>#CES2014 : la sant mobile par iHealth</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>ble</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>e-sante</tag>
                <tag>ecg</tag>
                <tag>ihealth</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>oxymetre</tag>
                <tag>sante</tag>
                <tag>tensiometre</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous avons vu cette annee au CES que les objets connectes prenaient de plus en plus dampleur, notamment dans le fitness avec les capteurs dactivite, mais aussi dans la sante.  iHealth en 2012 lan dernier Le premier est un tensiometre tres leger destine a etreporte a linterieur dune veste pour assurer une surveillance de 24 heures sans changer la routine quotidienne de lutilisateur. Ce moniteur peut etre regle pour obtenir des lectures de pression arterielle sur une periode prolongee a des intervalles reguliers de 15, 30, 45, 60 ou 120 minutes. Ces lectures sont utiles pour aider les medecins a se faire une image plus claire de la facon dont la pression arterielle dun individu change tout au long de la journee. Une surveillance de vingt quatre heures de la pression arterielle est couramment utilisee pour mieux comprendre les suspections de cas dhypertension nocturne, dhypertension de la blouse blanche ou dhypertension resistante ou les medicaments ne parviennent pas a la controler. Lappareil peut etre relie a un ordinateur via un cable  USB Bluetooth Le second produit estun Electrocardiogramme (ECG) qui permet de surveiller lactivite cardiaque en continu sans besoin de cables encombrants ou des connexions. Les electrodes et le moniteur sont concus de facon ergonomique dans une seule unite legere qui se fixe directement sur la poitrine de lutilisateur et peut etre portee sous les vetements. Les donnees peuvent etre transferees directement vers lappareil mobile dun utilisateur qui envoie automatiquement les donnees vers le cloud, permettant un acces facile par les professionnels de soins de sante. LECG est couramment utilise pour deceler la frequence ou le rythmecardiaque anormale (arythmie) qui est souvent sporadique et plus facile a identifier par des periodes de mesure etendues. Ce nouveau dispositif utilise le  Bluetooth USB Enfin, le dernier produit presente lors du CES estun oxymetre de pouls concu pour la surveillance continue de la saturation arterielle en oxygene (SpO2) et la frequence du pouls. Ce produit utilise un capteur de doigt qui se connecte directement a un bracelet elegant et confortable, ideal pour mesurer les niveaux de SpO2 pendant lactivite quotidienne normale ou pendant le sommeil. Les oxymetres de pouls sont couramment utilises pour detecter le SAOS (Syndrome dApnee Obstructive du Sommeil), la MPOC (Maladie Pulmonaire Obstructive Chronique) et lapnee du sommeil. Le produit peut stockerjusqua 1000 heures de donnees, utilise le  Bluetooth Ces nouveaux produits etendent le leadership de  iHealth Ces produits seront disponibles dans la seconde partie de lannee. Les prix nont pas encore ete annonces.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
