<document>
	<date>2014-01-08</date>
        <title>#CES2014 : Archos prsente ses montres connectes</title>
        <author> Cdric Z. </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>Archos</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>ios</tag>
                <tag>montre</tag>
                <tag>SmartSwatch</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Archos Archos La vision d Archos 
 Les fonctionnalites retenues sont communes aux trois modeles et sont laffichage de lheure, des notifications ( SMS Les trois modeles sont compatibles iOS et Android et utilisent une connectivite  Bluetooth Les differences entre les trois modeles proposes par  Archos Le premier modele de la gamme proposera un affichage  LCD Le deuxieme modele sera equipe dun ecran capacitif couleur. Son prix devrait etre legerement inferieur a 200 euros. Lautonomie est annoncee comme equivalente a celle dun smartphone, soit une journee 
 ?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"? 
 ?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"? Le troisieme et dernier modele presente dispose dun ecran E-Ink et devrait etre commercialise un peu plus de 200 euros. Lautonomie annoncee est dune a deux semaines, avec un affichage permanent de la date et de lheure. ?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"? Toutes les trois se rechargent grace a un connecteur magnetique qui vient senclencher sous la montre. Archos SDK 
 ?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"? Voici en video les ecrans actuels de la montre de milieu de gamme disposant de lecran capacitif couleur :  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
