<document>
	<date>2015-02-02</date>
        <title>Ubiant prsente sa solution domotique Hemis et des Objets Connects indits au #CES2015</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>enocean</tag>
                <tag>hemis</tag>
                <tag>ubiant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La societe Francaise  Ubiant EnOcean Alliance Construite sur de lintelligence artificielle, la solution Hemis permet de reduire la consommation denergie des logements tout en maximisant le bien-etre de leurs occupants. Hemis est une solution multi-facteurs et auto-adaptative. Elle regule de facon autonome la temperature, la luminosite, la qualite de lair et garantit un objectif de consommation fixe a lavance. Chacun peut toutefois reprendre la main a tout moment sur Hemis pour piloter son logement de facon classique ou exprimer son confort ressenti jai trop chaud, il y a trop de luminosite, ca ne sent pas tres bon, etc. Hemis gere egalement en temps reel differentes sources denergie : le reseau electrique, la production locale denergie renouvelable ou le stockage de lenergie. Dotee dune faculte dapprentissage, de prediction et dune capacite a prendre en compte des aleas, Hemis est concue pour permettre le deploiement a venir des smart buildings, des smart cities et des smart grids. Cette solution est basee sur la plateforme cloud Hemis dont lintelligence augmentee prend vie dans les logements grace a lapplication mobile et a trois objets connectes : le Luminion communautaire, le Room Manager multi-facteurs, et lEco Thermostat sans fil et sans pile, ainsi quaux peripheriques  EnOcean Quickmove est un label dinteroperabilite qui permet dinstaller, de deplacer ou de supprimer rapidement par des personnes non expertes les peripheriques de la solution Hemis en utilisant le lecteur  NFC LApplication Mobile Hemis permet notamment de saisir son objectif de consommation denergie et dexprimer son confort ressenti. Des lors, il appartient a chacun de vivre normalement; Hemis soccupe de tout, Hemis sautoadapte Le Luminion communautaire permet de visualiser en temps reel, grace a un vocabulaire lumineux, la consommation denergie de son logement et de la comparer a la communaute Hemis, a ses voisins Ainsi, il favorise la mise en place de bonnes pratiques et permet de realiser jusqua 20% deconomie denergie. Il permet egalement de doter de pouvoirs additionnels les objets connectes compatibles du marche en les installant dans Hemis grace au lecteur Quickmove ( NFC Le Room Manager multi-facteurs permet de reguler la temperature, la luminosite et la qualite de lair de son logement en fonction dun objectif de consommation et du mode de regulation retenu : mode eco, mode meilleur equilibre, mode confort, mode je suis absent. Ainsi, il permet de trouver le meilleur equilibre entre efficacite energetique et confort et de realiser jusqua 50% deconomie denergie. Il permet egalement daccroitre le degre dintelligence de son logement en ajoutant des peripheriques du marche du batiment ou des objets connectes compatibles grace au lecteur Quickmove ( NFC LEco Thermostat sans fil et sans pile permet de reguler la temperature de son logement de facon durable car il produit lenergie quil consomme. Dote de la technologie de communication sans fil  EnOcean Pour gerer a la fois les capteurs, actionneurs et objets connectes, la solution Hemis utilise une passerelle qui va servir a la fois pour recuperer toutes les donnees et executer des commandes. Cest une sorte de box  domotique Les produits presentes etaient des prototypes, mais le design et la finition sont deja au rendez-vous. Ces produits arriveront sur le marche en milieu dannee.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 EnOcean montrera ses produits sans fil et sans pile au #CES2015 
 #CES2015 : NodOn presente ses nouveaux produits EnOcean et Z-Wave 
 #CES2015 : Musaic, un nouveau systeme audio multiroom qui offre aussi un controle domotique 
 Philio devoile de nouveaux peripheriques Z-wave au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
