<document>
	<date>2014-06-09</date>
        <title>Ninja Sphere, la box domotique nouvelle gnration</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>kickstarter</tag>
                <tag>ninja blocks</tag>
                <tag>ninja sphere</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La Ninja Sphere est une passerelle  domotique Ninja Blocks domotique domotique domotique Ninja Sphere est en fait un ecosysteme compose dune ou de plusieurs spheramides, de waypoints ainsi que de tous les peripheriques connectes. Comme introduit, le systeme peut effectuer de la localisation et de la detection de presence. Cela est effectue grace a laTrilateration: un mecanisme qui, grace alintersection de trois signaux ou plus, peut determiner lemplacement dun objet. Lesspheramides ainsi que leswaypoints sont les nuds qui permettent de determiner cette informationen utilisant des signaux BLE ( Bluetooth Actuellement, il est possible de localiser precisement les tags BLE qui peuvent etre places sur des animaux, dans les portefeuilles, sur les clefs, et sur les objets de valeur. Il est egalementpossible de localiser les telephones, tablettes, ordinateurs portables, et bientot des appareils de fitness connectes comme  Fitbit Ninja Blocks La Ninja Sphere va pouvoir controler la temperature, leclairage, mesurer votre consommation denergie, savoir lorsque vous et vos animaux de compagnie etes presents, et maitriser tout ce que vous lui connectez.En recoltantles donnees de vos appareils, de votre environnement et en fonction de lemplacement de votre sphere, celle-ci va pouvoirvous conseiller intelligemment sur les gestes aadopter et vous propose dagir sur vos appareils uniquementlorsque vous en avez besoin. Par exemple, lorsque vous etes absents de chez vous et quune lumiere est allumee ou que le chauffage est toujours en fonctionnement, vous allez recevoir une notification smartphone vous proposant dagir sur ces appareils afin de les arreter. Dailleurs, en fonction de votre position dans la maison, les notifications vous parviendrons sur differents supports, comme sur la tele lorsque vous regardez un film dans le salon. Et il y a de lidee chez  Ninja Blocks ZigBee Z-Wave Philips Hue Belkin XBMC Pebble Bluetooth Wi-Fi Comme si ce netait pas assez, le systeme inclut egalement du controle gestuel. En passant la main devant une Spheramidevous allez pouvoir interagiret controler votre environnement. Il sera possible par exemple de parcourir des informations sur votre consommation denergie, lameteoou meme letat de vos plantes mais egalement controler la maison. Ninja Blocks projet sur la plateforme de financement participatif Kickstarter  ici  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
