<document>
	<date>2014-09-25</date>
        <title>Test de Mother de Sen.se</title>
        <author> Kragg </author>
        <tags_set>
                <tag>mother</tag>
                <tag>motion cookies</tag>
                <tag>Sen.se</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Suite a  larticle de Laurent Sen.se Mother  les Motion Cookies vont changer votre vie ! Grace a cette famille dobjets connectes simples et polyvalents, apprenez-en plus sur vous-meme, vos activites, votre environnement et vivez mieux ! Les Cookies sadaptent sans cesse a votre vie pour prendre soin de votre bien-etre, votre securite, votre sante et beaucoup plus. Soyez alerte si necessaire, noubliez plus les taches importantes de la vie quotidienne. Vos besoins ou envies changent ? Selectionnez simplement une autre appli pour vos Cookies ! Lutilisateur peut choisir des applications gratuites a installer sur les Cookies afin quils communiquent avec Mother pour recueillir toutes ses donnees jour apres jour. Les possibilites sont multiples et infinies ! Lutilisateur peut changer dapplication ou de Cookie des lors que ses envies ou besoins changent. Voici quelques exemples de ces usages :  Soyez prevenu des allees et venues dans votre maison en fixant un Cookie sur votre porte. Contenu du Pack : 1 Mother 1 cable  Ethernet 1 adaptateur dalimentation a embout amovible (prise Europe) 1 guide dinstallation rapide de Mother 4 Motion Cookies 5 piles 3 porte Cookies en silicone 2 lanieres de fixation scratch Pate a coller 1 attache porte-cles 1 guide dinstallation rapide des Cookies 1 guide de fixation rapide des Cookie Mother est capable de faire tout cela ?? On va voir si cest le cas dans cetest  Lesthetique de lemballage est vraiment tres sympa et tres soignee ! Une fois ouvert je suis tombe directement sur les cookies. Ils sont ou les yeux ?? Sur le dessous il y a le haut parleur (pas de possibilite de baisser le son directement depuis Mother). Voici le chargeur et le cable reseau (Mother nest pas en  Wi-Fi RJ45 Et voila la notice. Et cette notice ale merite detre simple ! On branche Mother, puis onconnecte lalimentation, les yeux vont alors sallumer.Il ne reste plus qua aller sur Internet afin de faire lenregistrement. Simple, efficace et surtout rapide ! Bon je vais suivre la notice alors je vais le brancher, le voila avec les yeux allumes ! (ouf ils sont la ) Au fait je ne vous ai pas parle des Cookies encore.Les voila ! Ils sont au nombre de 4 dans la boite dorigine, il est aussi possible den racheter.Les cookies sont eux aussi tres bien proteges, ils sont livres avec des piles une notice, une bande de velcro et differents supports. Bon maintenant que mon Mother est sous tension et raccorde au reseau je vais me rendre sur le site  https://sen.se/start/ Il faut ensuite repondre au questionnaire. Ahhh ! on peut toucher maintenant Mother entre les yeux, cool il est tactile a cet endroit. Hop il est automatiquement associe (cela me rappelle un peu lassociation du compte de la  ZiBASE Bon le nom mis nest pas trop top  je vais le changer tout de suite. Lassistant vous propose de telecharger Pocket Mother sur un de vos equipements (Smartphone ou Tablette).Je vais opter pour mon ipad Ah on arrive aux cookies ! Si quelquun narrive pas a le faire il faut me lexpliquer Cest la meme chose il faut lui donner un petit pseudo (bon, Kragg je fais au plus simple). Et cest termine pour lenregistrement de Mother et du cookie ! Voici le Senseboard, le tableau de bord. Je vous propose de voir les differentes applications et celles qui vont bientot etre disponibles ci dessous Je nai pas encore installe dapplication sur mon cookie mais on peut voir directement le niveau de batterie de celui ci. Sur Mother une mise a jour est disponible, je ne tarde pas  Cela ne prend pas beaucoup de temps pour que Marguerite soit a jour. Meme punition pour les cookies il y a une mise a jour de disponible, il faut faire attention a bien les laisser a cote de Mother pour faire la mise a jour. Je vais installer une premiere application Door afin de connaitre les allers et venues et etre alerte en cas dintrusion. Pour commencer linstallation, cela est encore tres simple. Cela est vraiment tres bien pense. Pendant linstallation, vous avez un petit recapitulatif, afin de bien le positionner sur votre porte. Et voila cest fait  Maintenant des quil y a un mouvement a la porte dentree alors je recois un mail et une notification sur liPad. Voici une autre application Sleep, afin de connaitre vos habitudes de sommeil. Ici cest lapplication Temperature, afin de surveiller la temperature partout ou vous en avez envie. A chaque fois vous avez une notification comme quoi linstallation sest bien passee, si cela nest pas le cas, pas de probleme il suffit de relancer linstallation. Pour effectuer mon test jai installe les differentes applications afin de voir si tout se passait bien, je nai pas eu de soucis. Par contre il y a des applications qui ne sont pas additionnelles sur votre cookies. Vous ne pouvez pas installer une application Walk (afin de connaitre le nombre de pas que vous avez fait dans la journee) en plus de lapplication Teeth (pour savoir si vous vous brossez assez longtemps les dents) ce qui est normal car les applications utilisent la fonction accelerometre du cookie. Voici le tableau de bord avec plus dinformations  Et voila sur liPad : Que dire de plus ? Jai eu le Nabaztag, et jai encore le Karotz a la maison, je vois tres bien que Mother aenormement de potentiel, seulement pour le moment les applications qui sont developpees sont sympas mais sans plus (je dispose dune grosse installation de  domotique Jai essaye de me connecter a Mother directement sur son adresse IP attribuee par ma box  ADSL Jattends davoir acces aux API afin de rajouter Mother sur mes box de  domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
