<document>
	<date>2013-11-05</date>
        <title>Nest Protect, un dtecteur de fume WiFi</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>Nest</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La societe  Nest Apple Comme pour son thermostat, en plus detre esthetique,  Nest Le Protect  cest son nom  renferme en effet de nombreux capteurs: fumee, monoxyde, mais egalement temperature, humidite, luminosite, et mouvement ! En cas dalerte, le  Protect , avant de diffuser lalarme, annoncera par un message vocal quil y a un probleme, et a quel endroit (si vous avez plusieurs detecteurs): attention, de la fumee a ete detectee dans le salon, ou encore attention, monoxyde de carbone detecte, sortez prendre lair.Si vous possedez plusieurs detecteurs, ils peuvent en effet se connecter ensemble pour relayer une alerte dans la maison (un debut dincendie dans le salon alors que vous etes dans la chambre par exemple). En cas de fausse alerte, u n simple signe de la main sous le detecteur (comme pour dire ok, tout va bien) annulera lalerte. Plus besoin de retirer la pile pour retrouver sa tranquillite (ce qui est dangereux, le detecteur ne pouvant alors plus nous avertir dun vrai probleme). Plutot quune sirene, la societe a opte pour un message vocal: il est en effet prouve scientifiquement que les enfants sont capables de dormir avec une sirene qui crie a cote deux ! Un message vocal incite plus les enfants a se reveiller la nuit.  En plus de lalerte vocale, le Protect peut egalement prevenir dun probleme via une alerte visuelle (cercle de couleur differente selon le probleme: fumee, CO, piles faibles, etc), ou via des notifications sur smartphone et tablette, puisque comme tout objet connecte digne de ce nom, le Protect est connecte en  Wi-Fi Protect Bref, nous avons la un detecteur tres tres complet, qui sera disponible dans quelques jours au prix de 129$. Plusieurs versions seront disponibles, dune part en couleur blanc ou noir, dautre part en modele filaire ou fonctionnant sur piles (un autre modele capable de sintegrer a un systeme dalarme existant est egalement dans les tuyaux). Nous navons pas eu la chance de voir arriver le thermostat  Nest  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
