<document>
	<date>2014-02-13</date>
        <title>Guide de fonctionnement du Tag Reader avec la eedomus</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>benext</tag>
                <tag>clavier</tag>
                <tag>controle acces</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>rfid</tag>
                <tag>tag reader</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le  Tag Reader RFID BeNext Z-Wave Vous devez tout dabord posseder un controleur  domotique Ethernet Z-Wave domotique eedomus 1. Installation Tout dabord, verifiez que votre controleur  eedomus Rendez-vous sur:  https://secure.eedomus.com/ Mettez votre identifiant et mot de passe pour vous connecter, vous etes maintenant sur la page daccueil de votre controleur.Cliquez sur longlet Configuration situe en haut a droite de la page. Cliquez sur le bouton Ajouter ou supprimer un peripherique situe en haut a gauche. Cliquez sur le bouton Inclure un peripherique Z-Wave Une nouvelle fenetre nommee Inclusion dun peripherique  Z-Wave Ce bouton TAMPER (languette metallique) est situe a linterieur de votre module. Votre Clavier Tag Reader a ete inclus dans votre reseau. Vous pouvez maintenant regler les caracteristiques de ce clavier (attribution dun nom personnalise, selection dune piece).Validez en cliquant sur le boutonSauver en bas de la page. Votre clavier est maintenant disponible dans votre liste des peripheriques sans fil  Z-Wave Nous allons configurer ce clavier, cliquez sur ce peripherique Tag Reader (dans votre liste des peripheriques sans fil  Z-Wave Vous etes de nouveau sur la page: Configuration du peripherique. Cliquez sur longlet Regles associees. Cliquez sur le bouton Nouvelle regle. Vous allez maintenant pouvoir regler les parametres de votre clavier Tag Reader selon vos choix. Voici les parametres:  Nom: indiquez un nom  Groupe : le numero du groupe  Autoriser le reenclenchement: permet dindiquer un temps de reenclenchement apres une premiere utilisation (exemple: je souhaite pouvoir reenclencher immediatement mon action).  Horaires: Programmation des jours/heures/minutes pour le fonctionnement de votre action.  Criteres: Parametrez votre/vos critere(s) qui va/vont permettre denclencher une ou plusieurs actions.  Actions: Choisissez lappareil qui va realiser laction ainsi que son etat (ON/OFF) en fonction des criteres que vous avez parametres dans Criteres.  Notifications: Permet de recevoir une notification lorsque laction a ete realise.  Email,  SMS SMS Validez en cliquant sur Sauvegarder. Votre regle est desormais disponible et vous pouvez en creer dautres, cocher (activer) ou decocher (desactiver) une regle, visualiser le dernier declenchement dune regle et le nombre dexecutions. Vous pouvez desormais realiser une action definie a partir de votre Tag Reader. 2- Utilisation: Le Tag Reader permet darmer ou desarmer un systeme dalarme a partir : SCENARIO:  Nous allons donc prendre un cas de figure, dune famille de 3 personnes (Raymond, Marine et leur fille Cristina) qui souhaite partir en toute securite lorsque personne nest a la maison en activant un systeme dalarme. Ils desirent pouvoir armer ou desarmer ce systeme avec  un code  badge Nous allons configurer ce scenario. Dans la page daccueil de notre interface  eedomus Dans la liste des peripheriques, cliquez sur Tag Reader puis sur Configurer. Cliquez ensuite sur longlet Valeurs. Nous allons maintenant identifier les  3 badges 2 codes (Une solution pourrait etre davoir le meme code pour activer et desactiver lalarme, en sachant que lorsque lon appuierait sur le boutonHome puis saisir le code, cela correspondrait a desarmer lalarme, lorsque lon appuierait sur le bouton Away puis saisir le meme code, cela correspondrait a armer lalarme. Malheureusement, il faudra  obligatoirement deux codes distincts Cliquez sur le bouton Ajouter 5 fois (car nous aurons besoin de 5 identifiants correspondant aux 3 badges et 2 codes). Voici le resultat: Nous avons 5 identifiants par defaut que nous allons regler pour ensuite creer le scenario. 1) Pour identifier les 2 codes: Comme vous pouvez constater, votre Tag Reader possede les touches 1, 2, 3, 4. La valeur brute dun code du Tag Reader :3 X X X X Nous allons donc utiliser cette valeur en modifiant les X par notre code. Vous avec 4 combinaisons possibles soit 256 combinaisons (exemple: 1234, 1342, 1111). A vous de choisir votre code personnel. Cette famille va utiliser le code 3434 pour activer le systeme dalarme et 1234 pour desactiver le systeme dalarme. Voici les resultats:  Code pour armer systeme: 3 3 4 3 4  Code pour desarmer systeme: 3 1 2 3 4 Vous allez mettre ces deux codes dans deux identifiants, changer les deux images par des icones qui illustrent laction que sera realisee et mettre les noms: Armer alarme, Desarmer alarme. Voici le resultat: (Vous disposez en realite de 87380 combinaisons possibles, soit un code de 1 a 8 chiffres, vous devez pour cela, remplacer les 0 par les chiffres de votre code avec 3 ajoute devant chaque chiffre. Exemple: 3 1 2 3 4 1 4 1 4 2)  Pour identifier un ou plusieurs badges:  Pour identifier un badge, appuyez sur le boutonHome de votre Tag Reader et passez votre badge  RFID Vous allez recevoir dans votre interface  eedomus Dans notre cas, pour notre premier badge, la valeur affichee est:8FA740EA20000104 Vous cliquez sur longlet Configuration, puis sur le peripherique Tag Reader et Configurer. Cliquez ensuite sur longlet Valeurs Vous allez donc inserer dans lun des identifiants disponibles, la valeur du badge: 8FA740EA20000104 puis le nom de la personne ayant ce badge (dans notre cas: Cristina). Noubliez pas de valider en cliquant sur le bouton Sauvegarder en bas de page. (Pour identifier un ou plusieurs autres badges, repetez la meme procedure). Nous allons maintenant creer deux regles. Nous souhaitons pouvoir armer ou desarmer notre alarme en tapant notre code ou bien armer ou desarmer lors du passage du badge sans oublier de prendre en compte letat de notre capteur de surveillance dintrusion qui est active ou desactive. Allez dans Regles associes puis cliquez sur le boutonNouvelle regle. Nous allons parametrer notre premiere regle qui est:  Si la surveillance dintrusion est desactivee ET  Cristina active lalarme avec le passage de son badge OU  Une personne saisit le code darmement Alors la surveillance dintrusion sera activee (alarme armee). Cliquez sur Sauvegarder pour valider. Vous etes maintenant dans la rubrique Regles et nous allons ajouter la seconde regle, pour cela, cliquez sur le bouton Nouvelle regle. Nous allons parametrer notre deuxieme regle qui est:  Si la surveillance dintrusion est activee Ou  Surveillance dintrusion est different a desactivee (OU surveillance en cours de macro activee dans X min ou alerte mail) ET  Cristina desactive lalarme avec le passage de son badge OU  Une personne saisit le code de desarmement Alors la surveillance dintrusion sera desactivee (alarme desarmee). Cliquez sur Sauvegarder pour valider. (Pour le desarmement il faut penser a bien parametrer notre regle car notre systeme dalarme peut etre arme, en alerte ou en cours dactivation ou alerte). Votre scenario est parametre. Vous pouvez desormais: 1) Partir de votre domicile et armer votre alarme en appuyant sur le boutonHome (ou Away) de votre Tag Reader et:  Taper rapidement le code 3434 et appuyer sur le bouton Enter Ou  Passer votre badge. 2) Revenir a votre domicile et desarmer votre alarme en appuyant sur le bouton Home (ou Away) de votre Tag Reader et:  Taper rapidement le code 1234 et appuyer sur le bouton Enter Ou  Passer votre badge. Le Tag Reader peut donc etre utilise pour armer ou desarmer un systeme dalarme, mais on peut egalement lutiliser pour du controle dacces, en utilisation avec une serrure  Z-Wave  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
