<document>
	<date>2013-11-27</date>
        <title>#CES2014 : Kvo, une autre serrure connecte</title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>kevo</tag>
                <tag>kwickset</tag>
                <tag>Serrure</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Au CES2014, dans la categorie Home Networking, la societe  Kwikset Bluetooth Le fait de passer par son mobile ouvre les fonctionnalites de votre serrure: vous pouvez par exemple partager votre cle electronique avec une autre personne possedant un smartphone. Kevo nest pas directement connectee via Internet. Elle ne fonctionne en effet quen  Bluetooth Bluetooth Ce qui est interessant avec ce produit, cest qua la base Kwikset est fabricant de serrures. La mecanique qui est dans cette serrure electronique profite donc de lexperience qua cette societe en matiere de securite, un gage de plus pour les clients. De plus, si vous navez pas envie dacheter un smartphone a vos enfants, vous pouvez acheter un badge Kevo qui vous permettra de commander la serrure de la meme facon quavec le smartphone de Papa. Comment cela fonctionne ? Vous avez le telephone dans la poche, vous vous approchez de la porte et posez votre doigt sur le cercle lumineux de la serrure. Faites glisser votre doigt en tournant et la serrure va se mettre a clignoter, beeper et ouvrir la porte. Il faut faire la meme operation pour verrouiller la porte. Cest un jeu denfants pour rentrer chez soi. Lapplication Kevo garde egalement une trace des ouvertures sur le portail du constructeur. Cette fonction est possible meme en cas dutilisation du Badge ( dailleurs je ne comprends pas trop comment cela est possible car la serrure nest pas connectee ! ). Dapres la documentation, il y aussi une fonction de notification qui permettra de savoir quand votre enfant (porteur du badge) va rentrer ou sortir de chez vous. Mais attention, nous parlons ici de serrures americaines, comme dhabitude le concept nest pas applicable sur nos portes avec nos regles Europeennes (Serrure 3 points requises en France pour pouvoir vous assurer) :/ Le concept est donc different de  celui que je vous ai presente ces jours-ci Avec tous ces concepts de serrure electronique, je me dis quon est quand meme en retard en France. Jespere que les constructeurs vont bientot penser a nous !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
