<document>
	<date>2013-01-23</date>
        <title>Guide dinstallation de la Zipabox</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zipabox</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Zipabox Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le controleur  domotique Zipabox Utilisant la technologie  Z-Wave Zipabox Nous allons voir dans cet article comment mettre en place la  Zipabox Ethernet Commencez tout dabord par visser lantenne  Z-Wave Connectez ensuite la  Zipabox ADSL Enfin branchez lalimentation sur la  Zipabox La LED situee a droite sallume  orange Il faut maintenant proceder a la creation dun compte utilisateur. Ouvrez votre navigateur Internet, et connectez-vous a ladresse  my.zipato.com Cliquez en haut a droite sur le bouton Register. Remplissez les champs demandes, puis cliquez sur Register. Cliquez sur OK. Un email a ete envoye a ladresse que vous avez indiquee. Pensez a verifier votre dossier SPAM si le mail na pas ete recu apres quelques minutes. Cliquez sur le lien afin dactiver votre compte. La page daccueil du site  my.zipato.com Indiquez le numero de serie qui est situe sur letiquette au dessous de votre  Zipabox Cec Zipabox Apres avoir clique sur Save, vous devez de nouveau vous connecter pour acceder au panneau de configuration. Une mise a jour est peut etre disponible pour votre  Zipabox Cliquez sur Upgrade to new version. Si votre  Zipabox Apres quelques minutes, la  Zipabox La LED de la  Zipabox Vous pouvez fermer le message de mise a jour reussie et rafraichir la page (appuyez sur la touche F5 de votre clavier). Le bouton Upgrade a disparu et votre  Zipabox Votre  Zipabox  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
