<document>
	<date>2013-10-15</date>
        <title>ImperiHome 2.0 : Sortie prvue le 27 Octobre</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>evertygo</tag>
                <tag>imperihome</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Presente pour la premiere fois debut aout au travers dune video de teasing ImperiHome domotique Evertygo Un tout nouveau mode dutilisation Alors que les versions precedentes reposaient sur une vue des appareils sous forme de liste statique, cette nouvelle version offre une experience utilisateur unique avec la possibilite de creer et personnaliser des tableaux de bord (dashboards) complets. Lutilisateur peut alors organiser son controle  domotique ImperiHome Bien que clairement pense pour les tablettes tactiles murales, ces dashboards sont egalement totalement utilisables sur smartphones. En plus de cette nouvelle interface, cette version amene egalement la possibilite dexporter et reimporter ses preferences. Ainsi, les personnes utilisant lapplication sur plusieurs appareils nauront plus a passer systematiquement par letape de reconfiguration. Un programme de beta-test reussi Pour cette version,  Evertygo Ainsi, depuis le 13 Septembre dernier, environ 20 utilisateurs ont teste sans relache lapplication. Grace a leurs retours, suggestions, rapports de bug, lapplication a atteint un niveau de maturite qui pousse maintenant  Evertygo ImperiHome ImperiHome 2.0: une version Pro Depuis les tout debuts d ImperiHome Evertygo ImperiHome La version Pro sera en realite un petit unlocker sur le Play Store. En achetant et installant cet unlocker, vous debloquerez les fonctionnalites Pro d ImperiHome Pour les utilisateurs actuels d ImperiHome ImperiHome Evertygo Bien quil ne sagisse pas dune application a tres grand public,  Evertygo Le tableau de comparaison ci-dessous detaille les differences entre la version standard et la version pro debloquee : Cette version marque clairement une etape importante pour lapplication, mais lequipe  Evertygo ImperiHome 

  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
