<document>
	<date>2014-09-08</date>
        <title>Samsung Smart Home : faire rentrer le futur dans la maison</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>samsung</tag>
                <tag>smarthome</tag>
                <tag>smartthings</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Cest officiel depuis quelques temps la  domotique Apple Samsung domotique SmartThings Samsung domotique A lIFA 2014, le stand  Samsung domotique Samsung domotique Le responsable de  Samsung domotique grande revolution a venir, celle qui va arriver plus vite que vous ne le pensez .  On sait tous ce que nos amis font grace a Facebook, mais qui sait ce qui se passe chez lui en son absence ? . Tout autour de cette maison reconstituee et peut etre en guise dintroduction, on peut rencontrer, manipuler et voir en demonstration de nombreux produits pour la maison connectee. Alors que les tablettes de la marque sont toujours tres bien mises en valeur et que les smartphones aux qualites et ameliorations technologiques constantes sont proposes aux visiteurs, on voit arriver desperipheriques complementaires qui tentent ces derniers temps de leur voler la vedette: les Smart Watch. Le petit dernier de cette famillea ete devoile. Ce nouveau modele sapelle la Galaxy Gear S. Elle presente deux particularites: premierement, elle peut etre totalement autonome du smartphone grace a une connexion  3G Samsung Tout comme cette montre, les smartphones et les tablettes de la marque sont des telecommandes de la maison connectee. Alors que les smartphones et les tablettes peuvent faire appel a leurs ecrans pour apporter une interface de pilotage ergonomique de la maison, la montre quant a elle permet a lutilisateur de sadresser a la voix a son systeme  domotique domotique SmartThings Parmi les interactions possibles on retrouve de maniere classique le suivi, le controle et les actions sur tous les appareils de lunivers  Samsung VR9000H POWERbot), les televisions, les purificateurs dair, leclairage, les ouvertures,  tous sont mis a contribution pour creer un ecosysteme homogene. Tout ce petit monde qui etaitpresente separement dans lensemble du hall etait mis en valeur mais egalement mis en scene dans la maison  Samsung ne nouvelle gamme daccessoires dediee a lasecurite de la maison est presentee pour loccasion. Cest le casdune camera offrant une utilisation de surveillance de lieux ou de visioconference avec ses proches. Autre nouveaute, une serrure connectee qui peut etre actionnee par smartphone, emprunte digitale, code ou  NFC Les economies denergie sont egalement au cur du systeme.  Samsung Avant ce salon,la marque avais fait un peu monter la pression autour de sa Smart Home en recrutant David  Hasselhoff  La maison connectee reconstituee par  Samsung domotique domotique Et pour terminer voici tout de meme une presentation plus institutionnelle,de la  domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
