<document>
	<date>2014-05-21</date>
        <title>Guide dinstallation du Pack Scurit Incendie HomeWizard</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur de fumee</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>homewizard</tag>
                <tag>pack securite incendie</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chacon Applications</category>
                <category>Guide Domotique Chacon</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Avec la loi francaise rendant obligatoire linstallation dun detecteur avertisseur autonome de fumee dans chaque logement avant le 8 mars 2015, il est donc necessaire den posseder un avant cette date pour eviter toute penalite mais egalement pour vous alerter lors dun debut dincendie et ainsi obtenir plus de securite. Grace au Pack Securite Incendie HomeWizard domotique 1- Presentation Ce  Pack Securite Incendie HomeWizard -  Une box HomeWizard Chacon Coco Elro Cresta Somfy guide dinstallation dun volet roulant Somfy RTS avec cette box domotique HomeWizard - Trois  detecteurs de fumeeElroFA20RF 2- Mise en route et configuration initiale Pour installer et configurer pour la premiere fois votre box  HomeWizard decouvrez notre guide dinstallation 3- Utilisation Suite a linstallation et configuration initiale de votre box  HomeWizard 3.1- Application Web (HTML 5) Etape 1 : Acceder a lapplication Rendez-vous sur http://www.homewizard.fr/customer/account/login/ Vous etes desormais dans votre tableau de bord.Pour vous connecter a linterface de votre  HomeWizard HomeWizard Vous etes dans la rubrique Tableau de bord de  HomeWizard HomeWizard Vous etes desormais sur linterface de lapplication de votre  HomeWizard Etape 2 : Connecter les detecteurs de fumee Pour connecter un element, cliquez sur Ajout Element. Pour ajouter un detecteur de fumee, cliquez sur  Detecteur de fumee . Indiquez un identifiant pour votre detecteur de fumee et cliquez sur Apprendre de Detecteur de fumee. Lorsque vous avez clique sur Apprendre de Detecteur de fumee, un message apparait indiquant que vous pouvez appuyer sur le bouton test de votre detecteur de fumee. Vous devez donc appuyer sur le bouton Test de votre detecteur de fumee. Si la connexion a bien ete realisee, un code a ete genere dans linterface de votre  HomeWizard Etape 3 : Visualiser les detecteurs de fumee Apres lajout dun detecteur de fumee, celui-ci apparait dans la page daccueil de votre interface (0/1 correspond a aucune detection de fumee sur un detecteur de fumee connecte avec la  HomeWizard Dans la categorie Surveillance vous visualisez les notifications correspondant aux tests et detections du detecteur de fumee a un horaire defini. Vous pouvez tester a tout moment, le bon fonctionnement de vos detecteurs de fumee en cliquant sur Test Detecteur de Fumee. 3.2-  Application Android/iOS Pour ajouter ou supprimer des elements, le procede est similaire que pour lapplication WEB. Lorsque vous cliquez sur licone situe en haut a gauche de votre interface, un menu avec plusieurs options apparait. Pour ajouter un element, cliquez sur Ajout Element. Une liste avec des categories apparait. Pour ajouter un detecteur de fumee, selectionnez la categorie Detecteur de fumee. Vous devez ensuite indiquer lidentifiant de votre detecteur puis selectionnez loption Code. Apres avoir clique sur Code, vous devez inclure votre detecteur de fumee en appuyant sur le bouton dapprentissage. Ce bouton dapprentissage est le bouton Test sur votre detecteur de fumee. Apres avoir appuye sur ce bouton, votre detecteur de fumee sera integre dans le reseau de votre box  HomeWizard Pour configurer une notification pour que vous soyez prevenu lors dune detection de fumee, rendez-vous dans la categorie Notifications. Selectionnez ensuite loption nouvelle notification. Une nouvelle fenetre apparait permettant de choisir lelement dont vous souhaitez recevoir une notification. Pour recevoir une notification de votre detecteur de fumee, selectionnez celui-ci. Vous pouvez definir les options de cette notification. Dans Evenement, il sagit de levenement pour lequel vous recevrez une notification. Etant donne que pour un detecteur de fumee vous ne pouvez etre alerte que lors dune detection de fumee, cette option nest pas modifiable (contrairement a, par exemple, un interrupteur dont vous pouvez parametrer une notification pour la mise sur ONou surOFF). Dans Conditions de temps, vous pouvez decider detre alerte que si il y a une detection durant un horaire defini (par exemple, que du lundi au vendredi de 5h a 18h). Neanmoins, il est recommande de ne pas modifier ces parametres pour ainsi etre prevenu a tout moment. Dans Notifications, vous pouvez cocher loption pour recevoir la notification ou non pour ne pas la recevoir. Vous pouvez egalement choisir un son qui sera emis par votre smartphone lors de la reception de la notification (par exemple, lorsquil y aura une detection dincendie, vous recevrez une notification ainsi quun signal sonore dalarme). Enfin, dans Recepteurs de notification, vous pouvez choisir les personnes qui recevront cette notification sur leur smartphone. Lorsque vous avez modifie les parametres, selectionnez licone situe en haut a droite de votre interface pour sauvegarder. Votre notification est desormais disponible dans Notifications et pouvez a tout moment modifier celle-ci. Lors dune detection dincendie ou lors dun test de bon fonctionnement de votre detecteur de fumee, vous recevez cette notification sur votre smartphone. En selectionnant cette notification, vous accedez a lhistorique des detections de fumee ou tests. 4- Conclusion Grace au  Pack Securite Incendie HomeWizard Vous pourrez egalement faire evoluer votre installation  domotique guide de fonctionnement de la box domotique HomeWizard  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
