<document>
	<date>2014-06-02</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur de choc Vision Security ZS5101 avec la Vera</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur de choc</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>vera</tag>
                <tag>vision security</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zs5101</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le controleur Vera communique nativement en utilisant la technologie  Z-Wave detecteur de chocVision SecurityZS5101 Z-Wave Nous ne verrons que lintegration du module avec la Vera. Pour linstallation, nous vous invitons a consulter notre  guide dinstallation du detecteur de choc ZS5101 1- Inclusion A partir du tableau de bord de votre Vera ( http://cp.mios.com Cliquez ensuite sur Ajouter des modules. Dans Ajouter des modules, choisissez loption Ajouter des modules  Z-Wave Vous allez pouvoir proceder a linclusion de votre module. Pour cela, deux options sont disponibles. Choisissez loption n1 qui correspond a laisser votre controleur Vera branche et a approcher votre module puis linclure. Apres avoir clique sur Option 1, vous allez pouvoir inclure votre module. Pour realiser linclusion, vous devez maintenir appuye au moins 1 seconde le bouton dapprentissage (le bouton dinclusion de votre module  Z-Wave Le bouton dinclusion est situe a linterieur de votre module (languette metallique). Une fois que votre module est detecte par votre Vera, celui-ci va etre configure automatiquement et il apparait desormais dans votre interface. Cliquez sur Suivant. Vous allez pouvoir modifier le nom par defaut de votre module et assigner une piece dans laquelle il se situe (exemple : salon, cuisine). Cliquez sur Fermer pour valider. Votre module apparait desormais dans Modules. Pensez a sauvegarder en cliquant sur Sauver en haut a droite de votre interface. 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous allez pouvoir configurer ses parametres. Rendez-vous dans la rubrique Modules puis cliquez sur loutil de cle situe en haut a droite de votre module. Dans la rubrique Controle, vous pouvez armer ou non votre detecteur de choc. Dans la rubrique Parametres, vous choisissez la configuration automatique ou non de votre module, vous definissez un intervalle de reveil (celui-ci se reveillera periodiquement en notifiant le controleur et permettra ainsi daugmenter la longevite des piles mais en contre partie, les requetes vers ce module seront emises lors de son reveil. Par defaut, il est fixe a 1800 secondes) et vous definissez ou non un temps dinterrogation du noeud. Dans la rubrique Avance, vous selectionnez par qui le module est controle et vous pouvez indiquer son nom. De nombreux parametres sont disponibles et modifiables a tout moment. Par exemple, la fonction Device_file indique au controleur le type de module que vous avez inclus (si votre controleur ne connait pas ce module, il genere automatiquement un Generic_device, vous pouvez donc modifier ce parametre en indiquant le type de module que vous avez inclus). Vous pouvez egalement visualiser le numero ID de votre module. Enfin, WakeupInterval correspond a lintervalle de reveil de votre module. Dans Options du module, vous pouvez indiquer manuellement une route  Z-Wave Si vous cliquez sur Logs, vous pouvez visualiser selon le jour desire (a partir du calendrier), les notifications de votre module que vous avez cree dans la rubrique Notifications. Dans la rubrique Notifications, vous pouvez ajouter des notifications que vous allez recevoir par email ou  sms Les notifications disponibles pour ce module sont :  Un capteur (porte/fenetre/detecteur de mouvements/etc) est declenche  Un capteur arme est declenche  Le niveau de charge de la batterie descend en dessous Par exemple, si vous selectionnez la premiere option, vous indiquez le nom de la notification (par exemple : Choc/sabotage detecte et selectionnez Module est declenche. Cliquez sur Ajouter pour valider votre notification. Enfin, cochez loption Notifier (qui apparait apres avoir clique sur Ajouter) pour recevoir la notification via  SMS Si le detecteur detecte un choc (ou sabotage), alors vous recevrez par  SMS Si vous choisissez la derniere option (le niveau de charge de la batterie descend en dessous) et que vous indiquez le nom ainsi que le niveau (en pourcentage) de la batterie, alors vous recevrez une notification lorsque la batterie passera en dessous du niveau fixe. Par exemple, si vous indiquez le nom de notification Batterie faible et un niveau de la batterie a 20%, alors vous recevrez un  SMS Vous pouvez bien evidemment ajouter dautres notifications ainsi que supprimer a tout moment celles que vous avez definies. 3- S cene Votre imagination est la seule limite pour creer une scene. Voici un exemple de scene: Si mon detecteur de choc est arme et detecte un choc, alors mon interrupteur On/Off se met sur ON et active la sirene. A partir du tableau de bord de notre interface, nous nous rendons dans la rubrique Scenes puis sur Nouvelle scene. Par defaut, cette scene se nomme Nouvelle scene. Nous surnommons notre scene Scene intrusion. Nous nous rendons ensuite dans la rubrique Declencheurs puis cliquons sur Ajouter un declencheur. Une liste deroulante avec des elements apparait. Nous choisissons notre detecteur de choc (car nous voulons quil soit declencheur de la scene). Nous reglons ensuite les parametres de ce declencheur comme le type devenement qui permet dactiver la scene (dans notre cas, notre detecteur devra etre arme et declenche) et le nom du declencheur. Pour valider, nous cliquons sur Retour aux declencheurs. Notre declencheur apparait desormais dans la liste des declencheurs et nous pouvons modifier a tout moment les parametres de celui-ci ou ajouter un autre declencheur. Dans la rubrique Modules (dans le menu situe en haut de votre interface), nous allons choisir notre module qui sactivera en fonction du declencheur. Nous cliquons donc sur On du module Interrupteur On/Off car nous voulons que notre interrupteur se mette sur ON lors dune detection de choc (ou sabotage). Pour valider notre scenario, nous cliquons sur Confirmer les modifications. Nous devons ensuite sauvegarder les modifications en cliquant sur Sauver. Notre scene est desormais disponible. Comme vous pouvez constater, pas besoin detre un professionnel de la programmation informatique pour realiser une scene. Ce detecteur de choc  Vision Security 

  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
