<document>
	<date>2014-09-05</date>
        <title>Utilisation du plugin Alarme de JEEDOM</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>plugin alarme</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous allons voir aujourdhui comment configurer une alarme sous le logiciel  domotique JEEDOM Realisation dune alarme ayant deux zones distinctes gerees differemment (une zone garage et une zone maison) et deux modes de fonctionnement (un mode nuit et un mode totale. capteurs douvertureEverspring HSM02 une sirene Everspring SE812 le plugin SMS installe Tout dabord, bien evidemment, il est necessaire dinstaller le plugin Alarme a partir du market (cela est possible depuis le menu principal, onglet General, Plugins).  Il suffit ensuite de cliquer sur le bouton Market situe en haut a gauche de la fenetre. Dans la liste qui saffiche, rechercher le plugin Alarme, cliquer dessus puis cliquer sur Installer stable. Remarque :  Je  vous deconseille  dinstaller la version beta, cette derniere est en constante evolution et peut etre instable. Une fois le plugin installe, penser a lactiver en selectionnant le plugin alarme sur la liste de gauche, puis cliquer sur le bouton activer. Maintenant que le plugin est installe et active, nous allons voir comment configurer notre premiere alarme. Pour cela, a partir du menu principal, faire Plugins  Securite  Alarme. Remarque : Si le sous-menu   Alarme   napparait pas, cest certainement parce que vous avez oublie dactiver le plugin Alarme. Cliquer ensuite sur Ajouter une alarme en haut a gauche, puis de lui donner un nom. Une nouvelle page souvre permettant de configurer entre autre les informations generales de cette alarme. Nom de lalarme Objet Parent JEEDOM Categorie Activer Visible Remarque : En mode expert seulement, il est possible de parametrer plus finement cette alarme avec les options suivantes : Actif en perm an ence Armement visible et desarmement visible Status immediat visible JEEDOM Passons maintenant a la configuration en commencant par creer nos deux zones (une zone garage et une zone maison). Pour cela dans longlet zone, il suffit de cliquer sur Ajouter une zone et de lui donner un nom. Remarque : Ce nom est modifiable par la suite en cliquant dessus. Une fois la premiere zone creee, il faut lui associer des declencheurs (detecteur douverture, detecteur de mouvement, detecteur de bris de glace etc. ) et des actions (envoi de  SMS Lajout de declencheur se fait via le bouton Declencheur situe en haut a droite de chaque zone creee. Chaque declencheur possede sa propre configuration, a savoir son propre delai dactivation et son propre delai de declenchement. Le delai dactivation, est le delai entre lactivation de lalarme et le moment ou elle sera reellement activee. Concretement, cest le delai que vous aurez pour sortir de votre maison avant que lalarme ne soit activee. Le delai de declenchement quand a lui, est le delai entre lactivation du declencheur et le declenchement de lalarme. Cest le temps que vous aurez pour rentrer chez vous et desactiver lalarme avant quelle ne sonne. Il est donc possible grace a  JEEDOM A ces declencheurs sont associes des actions. Ces dernieres peuvent etre de deux types. Les actions immediates, qui ne tiennent pas compte du delai de declenchement et sexecutent des quun declencheur est active (comprenez declenche). Par exemple, lorsque vos enfants rentrent de lecole, une action immediate peut envoyer un  SMS Les actions, qui prennent en compte le delai de declenchement et sont executees une fois ce delai ecoule. Typiquement, declenchement de la sirene, envoi de  SMS Remarque: Comme nous venons de le voir, une zone est constituee entre autre de plusieurs declencheurs et dactions. Ces actions ne se declenchent que lorsque le delai de declenchement le plus eleve de lensemble des declencheurs de la zone en question est termine. Par exemple, une zone ayant deux declencheurs, un avec un delai de declenchement de 2 minutes et lautre un delai de declenchement a 3 minutes, les actions ne se lanceront quapres 3 minutes (delai de declenchement le plus long). Dans notre cas, nous allons creer deux zones. Une zone garage avec un capteur douverture ayant un delai dactivation de 2 mn (le temps de sortir) et un delai de declenchement de 2 mn (le temps douvrir la porte et de desactiver lalarme). En action immediate, un envoi de  SMS SMS Pour la zone maison la configuration est legerement differente a savoir un capteur douverture ayant un delai dactivation a 0 minute et un delai de declenchement a 0 minute aussi. (je passe toujours par le garage pour rentrer ou sortir de chez moi). Pas daction immediate (puisque que le delai de declenchement est a 0) et comme actions, lenvoi dun  SMS Maintenant que nos deux zones sont creees, passons maintenant a la configuration des differents modes. Dans notre exemple, je souhaite avoir deux modes. En effet, la nuit lorsque je suis chez moi, je souhaite activer lalarme au garage mais pas a la maison, tandis que lorsque je suis au travail je souhaite tout activer. Nous allons donc creer deux modes. Un mode Nuit (zone garage seulement) et un mode Totale (zone garage et maison). Pour creer les modes, il suffit daller dans longlet Modes (si si je vous assure), de cliquer sur Ajouter mode et de lui donner un nom. Remarque : Comme pour le nom des zones, il est possible par la suite de modifier le nom de cette zone en cliquant dessus. Ensuite, il suffit de rajouter les zones au mode (en cliquant sur Zone). Dans mon cas, le mode nuit naura quune seule zone (le garage), tandis que le mode Totale en aura deux. A cette etape, nous avons deux zones (Garage et Maison) ayant chacune un comportement propre (delais dactivation et de declenchements differents) et deux modes (Nuit et Totale) . Voyons maintenant comment configurer lactivation de notre alarme. Il est possible sur  JEEDOM Les actions immediates, sont des actions ne tenant pas compte des delais dactivation des declencheurs (les declencheurs que nous avons configure dans les zones). Par exemple, un  SMS Les actions quand a elles, sont executees lorsque le delai dactivation le plus long de tous les declencheurs de lalarme est termine. Par exemple, si je possede un declencheur avec un delai dactivation de 3 mn et un autre avec un delai de declenchement a 1 mn, les actions associes a lactivation de lalarme seront executees au bout de 3mn apres lappui sur le bouton armer du widget alarme (voir plus loin). De la meme maniere, il est possible de configurer des actions et actions immediates sur une reinitialisation de lalarme. Remarque : JEEDOM e  sans avoir ete declenche e  (cas normal dune desactivation en rentrant du travail). Le second cas est lorsque lalarme a ete declenche e  (intrusion par exemple). Dans ce  cas  , il est possible par exemple de lancer une action immediate (arreter la sirene, desactiver lalarme etc ) Comme vous le savez, le protocole  Z-Wave JEEDOM Regulierement,  JEEDOM JEEDOM SMS Remarque :  Ces equipements peuvent etre de nimporte quel type, et pas forcement des capteurs  ou des detecteurs . Dailleurs privilegi ez peut etre des equipements branches sur secteur aux equipements sur  ba tterie. Maintenant que notre alarme est configuree, voyons comment cela se presente sur le dashboard (menu principal, accueil puis Dashboard). Ensuite, il suffit de selectionner lobjet alarme dans la liste des objets de gauche pour voir apparaitre le widget correspondant sur la zone de droite. Je ne vais pas trop mattarder sur ce widget car lequipe de  JEEDOM Le fonctionnement de ce widget est assez intuitif. Le changement de mode se fait en cliquant sur le bouton correspondant (un appui sur le bouton Nuit passe lalarme en mode nuit, un appui sur le bouton Totale passe lalarme en mode total. Le mode en cours est rappele a droite de Mode. Larmement et le desarmement de lalarme se fait en cliquant sur le cadenas. En conclusion, lequipe de JEEDOMa su creer un plugin Alarme capable de repondre a nimporte quel cas de figure de maniere tres simple. Les possibilites sont immenses et ne sont bridees que par notre imagination. Par exemple, grace a lajout dautres plugins comme par exemple le plugin camera, il est tout a fait envisageable de lancer lenregistrement dune camera lors du declenchement de lalarme.  Un grand merci a Christophe (alias Stouille), beta testeur de JEEDOM   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur dinondation Fibaro FGFS-001 
 Jeedom  Guide dutilisation de lampoule connectee ZIPATO RGBW END .entry-content  
        </text>
</document>
