<document>
	<date>2012-09-06</date>
        <title>TEST : Variateur Fibaro avec ampoules LED et fluocompacte</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Nous vous avons propose il y a 2 ans le test  des ampoules PHILIPS MASTER LED DIMMABLE des ampoules DIMMERABLE MEGAMAN X10 PLCBUS domotique Z-Wave Fibaro FGD-211  Ces ampoules fonctionnent parfaitement avec des variateurs  X10 PLCBUS Z-Wave Petit rappel sur ces ampoules : DIMMERABLE MEGAMAN (reference: MM46012)     Ampoule fluocompacte Classe energetique:  A Consomme presque 6 fois moins quune lampe standard (11W contre 60W pour une lampe standard) Duree de vie de 10000 heures Temperature de couleur : 2700K soit lumiere du jour Bon rendu des couleurs (IRC=85) Variation de la lumiere de 10% a 100% (En dessous de 10% la lampe seteint) Culots : E27 Revetement Silicone qui protege contre les bris de verre en casse de  Dimension: L=114mm, l=60mm Doit etre recyclee  MASTER LED  PHILIPS   Ampoule Led Classe energetique:  A Consomme presque 9 fois moins quune ampoule standard (7W contre 60W pour une lampe standard) Duree de vie de 25 000 heures Temperature de couleur : 2700K soit lumiere du jour Allumage rapide Grande stabilite de la teinte de couleur Rendu des couleurs correct (IRC=80) Efficacite a basse temperature Culot : E27  Les tests ont ete effectues avec une seule ampoule, puis en montage parallele avec deux ampoules halogenes.  Pour le cablage du module Fibaro FGD-211, vous pouvez consulter notre guide  
  Conclusion: Dimmerable Megaman : Lampoule recoit bien les ordres  Z-Wave Leger temps de reaction lors de lallumage, autour de 1 seconde;  Lintensite varie de 10% a 100%. Si on essaie dallumer lampoule alors quelle etait proche ou inferieur aux 10% elle ne sallumera pas; Fonction de memorisation de lintensite, si vous reglez une certaine intensite puis que vous eteignez lampoule, lorsque vous la rallumerez lintensite lumineuse aura ete memorisee; Pour une utilisation avec une seule ampoule, la consommation de lampoule etant faible, elle aura tendance a scintiller lors dun changement detat ou dintensite et emettra un gresillement constant. Pour remedier a cela il vous faudra utiliser le  module ByPass Fibaro qui se monte en parallele de la lampe  Le module Bypass  Fibaro  Installation en parallele de la lampe  Philips Lampoule recoit bien les ordres  Z-Wave Tres bonne reactivite; Variation dintensite de 2% a 100%; Fonction de memorisation de lintensite; Aucun probleme lors de lutilisation avec une seule ampoule jusqua ce quon eteigne lampoule. Malgre un interrupteur en position OFF lampoule emettra un tres leger rayonnement lumineux. Ce probleme est corrige par lutilisation dun  module ByPass Fibaro monte en parallele de la lampe  Le controle depuis un iPhone avec lapplication  Fibaro Ces deux ampoules fonctionnent donc avec un module  Z-Wave Peu dampoules permettent a ce jour de la variation de luminosite, faites donc attention lors de vos achats! Ce logo indique que lampoule nest pas adaptee aux variateurs dintensite.   Vous pouvez retrouver plus dinformations sur les differents types dampoules sur notre guide dedie.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
