<document>
	<date>2014-03-04</date>
        <title>Guide de fonctionnement du Panic Watch Benext avec la Eedomus</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>nenext</tag>
                <tag>panic watch</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Panic Watch BENEXT Z-Wave Vous devez posseder un controleur  domotique Ethernet Z-Wave Nous utiliserons la box  domotique eedomus eedomus eedomus Rendez-vous sur: https://secure.eedomus.com/ Mettez votre identifiant et mot de passe pour vous connecter, vous etes maintenant sur la page daccueil de votre controleur.Cliquez sur longlet Configuration situe en haut a droite de la page. Cliquez sur le bouton Ajouter ou supprimer un peripherique situe en haut a gauche. Cliquez sur le bouton Inclure un peripherique Z-Wave Une nouvelle fenetre nommee Inclusion dun peripherique  Z-wave Ce bouton SOS est situe a lavant de votre montre. Votre montre Panic Watch a ete incluse dans votre reseau. Vous pouvez maintenant regler les caracteristiques de cette montre (attribution dun nom personnalise, selection dune piece).Validez en cliquant sur le boutonSauver en bas de la page. Votre montre est maintenant disponible dans votre liste des peripheriques sans fil  Z-Wave Nous allons configurer cette montre, cliquez sur ce peripherique Panic Watch(dans votre liste des peripheriques sans fil  Z-Wave Vous etes de nouveau sur la page: Configuration du peripherique. Cliquez sur longlet Regles associees. Cliquez sur le bouton Nouvelle regle. Vous allez maintenant pouvoir regler les parametres de votre montre Panic Watch selon vos choix.Voici les parametres:  Nom: indiquez un nom  Groupe  Autoriser le redeclenchement: permet dindiquer un temps de redeclenchement apres une premiere utilisation (exemple: je souhaite pouvoir redeclencher immediatement mon action).  Horaires: Programmation des jours/heures/minutes pour le fonctionnement de votre action.  Criteres: Parametrer votre/vos critere(s) qui va/vont permettre denclencher une ou plusieurs actions (exemple: si vous souhaitez quune action precise se realise lorsque vous appuyez sur le bouton SOS de votre Panic Watch, choisissez donc dans les criteres votre Panic Watch et indiquez un letat PANIQUE).  Actions: Choisissez lappareil qui va realiser laction ainsi que son etat (ON/OFF) en fonction des criteres que vous avez parametres dans Criteres.  Notifications: Permet de recevoir une notification lorsque laction a ete realise.  Email,  SMS SMS Validez en cliquant sur Sauvegarder.Votre regle est desormais disponible et vous pouvez en creer dautres, cocher (activer) ou decocher (desactiver) une regle, visualiser le dernier declenchement dune regle et le nombre dexecutions. Pour finir, cliquez sur longlet Parametrage Radio (dans la configuration du Panic Watch) et inserez les valeurs suivantes selon votre choix: 1-  Alarme Mode  Ce mode est principalement utilise pour informer un controleur dalarme ou declencher une alarme dun appareil dalarme utilisant la technologie  Z-Wave Le PANIC WATCH aura deux types de commandes: Celle ou vous maintenez enfonce le bouton de votre Panic Watch 2 secondes et celle ou vous appuyez rapidement deux fois surle bouton (en moins de 0.5 seconde). Voici les reglages: Classe de commande: COMMAND_CLASS_CONFIGURATION Nom de commande: CONFIGURATION_SET N du parametre: 4 Taille: 1 Valeur 1: 0 Cliquez sur Envoyer. 2-  Control Mode Ce mode est principalement utilise pour commander un autre appareil  Z-Wave Le PANIC WATCH aura deux types de commandes: Celle ou vous maintenez enfonce le bouton de votre 2 secondes et celle ou vous appuyez rapidement deux fois surle bouton (en moins de 0.5 seconde). Voici les reglages: Classe de commande: COMMAND_CLASS_CONFIGURATION Nom de commande: CONFIGURATION_SET N du parametre: 4 Taille: 1 Valeur 1: 1 Cliquez sur Envoyer. Vous pouvez desormais realiser une action definie a partir de votre PANIC WATCH. Exemple: Je souhaite activer ou desactiver mon alarme avec mon bouton SOS de ma montre PANIC WATCH et que mon mari recoive un  SMS Z-Wave  Lorsque mon PANIC WATCH est en mode PANIC (cest-a-dire, lorsque jai maintenu appuye 2 secondes le bouton SOS), le module de mon alarme doit se mettre en position ON (activer lalarme) et envoyer une notification a mon mari par  SMS  Lorsque mon PANIC WATCH est en mode OK (cest-a-dire, lorsque jai appuye 2 fois brievement sur le bouton SOS), le module de mon alarme doit se mettre en position OFF (desactiver lalarme) et envoyer une notification a mon mari par  SMS Pour finir, dans longlet Parametrage Radio, je choisis loption Control Mode qui permettra denvoyer des ordres ON ou OFF a mon module. Classe de commande: COMMAND_CLASS_CONFIGURATION Nom de commande: CONFIGURATION_SET N du parametre: 4 Taille: 1 Valeur 1: 1  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
