<document>
	<date>2015-01-29</date>
        <title>#CES2015 : NuBryte, linterrupteur tactile Wi-Fi qui gre votre domotique</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>centrale</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>eclairage</tag>
                <tag>interrupteur</tag>
                <tag>lucis technologies</tag>
                <tag>nubryte</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         LUCIS Technologies  des produits novateurs pour la gestion de lenergie maison intelligente et linternet des objets . Cette jeune societe Californienne a devoile au CES son interrupteur tactile  Wi-Fi NuBryte sinstalle facilement a la place de nimporte quel interrupteur de votre maison. Il integre un variateur de lumiere et pourra donc controler leclairage qui etait relie a lancien interrupteur. NuBryte offre en plus une fonction de securite et des rapports de consommation denergie pour aider a reduire les factures mensuelles. Avec NuBryte, les utilisateurs peuvent fixer leurs commandes declairage pour chaque piece en fonction de leurs activites, ce qui permet de reduire lexces de lumiere et donc de diminuer les couts de lenergie. Au fil du temps, NuBryte reconnait les comportements grace aux informations recueillies aupres de ses capteurs, et peut ainsi reproduire des scenarios de vie. Les utilisateurs sont egalement en mesure de regler la luminosite dune piece a partir de nimporte quelle interrupteur NuBryte ou directement a partir de leurs smartphones. Equipe dune camera grand angle a 120, NuBryte interrompre les intrus en faisant clignoter les lumieres , et alertant les utilisateurs via leur smartphone NuBryte propose egalement  calendrier familial donner les dernieres informations et alertes meteorologiques Autre fonction interessante, la possibilite de faire de linterphonie interne. Pour cela il faudra bien evidemment avoir plusieurs interrupteurs NuBryte,  Lucis Technologies En cas de probleme ou de maintenance sur la partie tactile, il est quand meme possible de piloter localement leclairage.  Lucis Technologies NuBryte  dispose dune API ouverte afin dajouter des fonctionnalites  complementaires provenant dautres systemes. On peut alors imaginer lintegration dobjets connectes, voir meme une interaction avec nos box  domotique Linterrupteur tactile  Wi-Fi  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #CES2015 : Belkin etend sa gamme domotique WeMo avec de nouveaux capteurs 
 #CES2015 : Oomi, une nouvelle solution domotique basee sur le Z-Wave 
 Piper presente un nouveau modele de sa camera Z-Wave au #CES2015 
 #CES2015 : iSmartAlarm annonce sa compatibilite Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
