<document>
	<date>2013-11-28</date>
        <title>Mother, la solution Sen.se pour capter notre quotidien prim au #CES2014</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>mother</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>Sen.se</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Connaissez-vous  Open.Sen.se 
 En 2003, nous avons fait ce reve : tous les objets seront connectes. Nous avons ouvert la marche avec un lapin. Nabaztag etait son nom. Aujourdhui notre reve devient jour apres jour une realite. Mais en dix ans notre vision a evolue : nous pensions que les mots clefs etaient objets et connexion, aujourdhui, nous sommes convaincus que les veritables enjeux sappellent vie et sens. Si vous prenez le cas de la  domotique Sen.se Sen.se Mother est un tout nouveau produit qui pourra non pas vous fliquer, car vous avez bien entendu la main sur la surveillance qui peut etre mise en place, mais vous aider. En effet, en parametrant un tel suivi, Mother pourrait bien vous aider dans les taches quotidiennes. Comme une mere le ferait, elle sera la pour vous encourager a atteindre vos objectifs ou bien afin de surveiller vos biens. 
 Soyez averti  si necessaire Restez informe en tout temps, des informations utileslivrees par le bon canal, au bon moment. Mother est une base a connecter sur votre box Internet et qui vous permettra detre informe a tout instant des lors que vous lui aurez demande de le faire. Cette notification pourra se faire en standard par mail, son et lumieres ou encore par  SMS Ethernet Pour pouvoir vous tenir informe ou vous rappeler a lordre votre Mother fera appel a des capteurs dotes de multiples fonctions appeles  Motion Cookies Chaque Motion Cookiesest a associer a Mother et a relier a une application (ouverture de porte, presence dun enfant a domicile,). Il suffit ensuite de le laisser travailler a la fonction qui lui a ete assignee. Lhistoire de votre quotidien peut etre retracee grace a  SenseBoard, Lobjet ne sarrete pas la. Telle une mere de chair et de sang, cet objet a lattention maternelle effectue une observation continue de vos actions quotidiennes. Mother est annoncee comme etant capable de comprendre vos habitudes et vos routines. Vous obtiendrez alors des rappels lorsque vous oubliez de faire quelque chose dimportant. Mais le meilleur cest tout de meme detre informe a lavance en cas de problemes, meme mineurs, pour quils puissent etre anticipes. Que peut-on esperer dun tel systeme ? Tout dabord, il participe a notre vie hyper connectee en lui donnant un role de superviseur pour notre bien etre bien entendu ! Le Motion Cookie peut etre utilise comme tracker dactivite. Le nombre de pas sera calcule et les calories depensees pourront etre estimees. De retour a la maison Mother pourra vous indiquer quil faut boire apres leffort et vous feliciter apres que le Motion Cookie sur la bouteille ait detecte son utilisation. En placant un Motion Cookie sur la boite de medicaments, cen est fini des oublis de prises de medicaments mais egalement des oublis de se procurer une nouvelle boite en pensant quil reste encore beaucoup de cachets. En placant un Motion Cookiesur la cafetiere, la gestion du stock des capsules est facilitee. Chaque utilisation de la machine est pistee et le decompte des capsules peut avoir lieu.  En gardant un Motion Cookiesur vous cest la surveillance du sommeil qui peut etre analysee: En confiant un Motion Cookiea vos enfants cest leur retour a la maison qui peut vous etre notifie: En placant un Motion Cookiesur larrosoir cest son utilisation qui est surveillee pour vous rappeler que leau est un element important de la vie de tout organisme. En placant un Motion Cookiesur la porte dentree ce sont les ouvertures/fermetures qui sont relevees et signalees. Tout nest pas encore connu, Mother nous reserve encore quelques surprises mais on commence a en savoir un peu plus de jour en jours. Des que la solution sera proposee les comparaisons avec le Nabaztag et le Karotz ne tarderont pas a emerger. A part le fait que les 2 produits sont blancs, a part le fait quils sont tous deux connectes a Internet, avec Mother, on est en presence dun objet dune generation plus recente qui beneficie dune plateforme puissante. Loffre de service a ete reflechie et lobjet Motion Cookie lui permet de sintegrer dans notre quotidien. De multiples applications peuvent etre trouvees avec lutilisation de Mother et de ces Motion Cookies. Ils sont presentes comme les capteurs de notre vie quotidienne en prenant soin de notre securite, de notre sante, de notre confort, de nos routines journalieres. A vous de coupler le capteur avec lobjet a surveiller ou bien a letre a suivre. Cet objet communicant propose de suivre mais egalement danalyser tout ce(ux) qui nous importe(nt). Ce nest pas pour rien finalement que cette entreprise francaise se retrouve a lhonneur au CES 2014 dans la categorie  Technologie pour un monde meilleur .  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
