<document>
	<date>2013-08-12</date>
        <title>Guide dinstallation dun adaptateur myStrom ECO CONTROL supplmentaire</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>adaptateur</tag>
                <tag>consommation</tag>
                <tag>consommation electrique</tag>
                <tag>cpl</tag>
                <tag>eco control</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>mesure</tag>
                <tag>mystrom</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Compteurs d'energie</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Pour suivre la consommation denergie et piloter dautres appareils electriques, vous pouvez ajouter au total 64 adaptateurs au systeme  myStrom myStrom  
 Apres avoir retire les etiquettes collees sur ladaptateur, branchez-le dans une prise de courant, et connectez lappareil ou le groupe dappareils que vous souhaitez controler.  
 Le module doit maintenant etre appaire avec ladaptateur maitre connecte sur votre box  ADSL  Appuyez une seconde sur le petit bouton blanc situe sur le cote de ladaptateur maitre (rouge).  
 Le voyant Power se met a clignoter. Appuyez maintenant sur le bouton blanc situe sur le cote du module a appairer.  
 Le voyant Power clignote, puis apres quelques secondes les voyants Power et Maison sallument fixes. Connectez-vous sur votre  interface utilisateur myStrom  
 Verifiez que les deux voyants de ladaptateur sont allumes en vert, puis cliquez sur Suivant.   Renseignez le code dactivation indique en vert sur letiquette collee sur ladaptateur (le code est egalement indique au dos de ladaptateur si vous perdez letiquette), puis cliquez sur Suivant.  
 Si le code a bien ete saisi, un indicateur vert apparait et vous pouvez alors cliquer sur Suivant.   Vous pouvez donner un nom a cet adaptateur (ex: congelateur, ). Vous pourrez par la suite creer une piece et lassigner dedans. Cliquez sur Enregistrer. 
 
 Votre nouvel adaptateur est installe et associe a votre compte !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
