<document>
	<date>2015-01-05</date>
        <title>MyFox, laurat des #CES2015 Awards</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>MyFox</tag>
                <tag>securite</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         MyFox sa centrale HC2 domotique EnOcean La societe toulousaine a profite du CES pour devoiler sa nouvelle gamme de produits, qui sera distribuee en Europe mais egalement aux Etats Unis. Et oui, linternational est maintenant en ligne de mire ! Mais surtout, cette societe francaise sest vue nominee en tant que 2015 CES Innovation Awards Honoree, dans la categorie Smart Home pour son nouveau produit  Myfox Myfox 
 Alain Pakiry, Directeur General, declare :  Apres avoir change nos modes de communication, linternet revolutionne les objets qui nous entourent.  Myfox Myfox La force du systeme  MyFox Myfox Mais le systeme  MyFox Tout dabord le design,epure et moderne a la fois, pour sintegrer parfaitement dansla maison. Il faut avouer que la plupart des solutions de securite sont tout sauf jolies.  MyFox Un aspect social a ete ajoute. Attention, pas question de partager son systeme de securite sur Facebook, mais de le partager avec des personnes de confiance uniquement. Lapplication  Myfox Enfin, le systeme  MyFox relais Pour les anciennes installations HC2, capables de recevoir une carte dextension, une carte sera prevue prochainement pour leur ajouter la compatibilite MyfoxAroundTM. Dailleurs, il est a noter que le nouveau systemeMyfox Security System ne vient pas en remplacement de la centrale HC2, car il napporte que des fonctions de securite, contrairement a la HC2 qui propose des fonctions  domotique IFTTT Philips Hue Le systeme Myfox Security System comprendra un detecteur anti-intrusion IntelliTAGTM, une sirene, un Link assurant la connexion au WiFi et au reseau MyfoxAroundTM, etun badge intelligent. Intelligent, car il est capable de desarmer automatiquement lalarme quand on rentre chez soi pour eviterla course vers un clavier et les fausses alarmes. Un autre petit detail bien pratique ! Cette solution sera disponible au prix de 299,99  dici le deuxieme trimestre. Mais MyFox ne sarrete pas la, puisquun second produit a ete presente: une camera capable de proteger a la fois le foyer et la vie privee. Myfox a en effet imagine une nouvelle camera, non intrusive et esthetique grace a un volet mecanique qui se ferme automatiquement dun simple clic depuis son smartphone, ou automatiquement a la desactivation de lalarme, assurant ainsiun respect total de la vie privee et une parfaite integration chez soi, tout en surveillant et protegeant le foyer quand cela est necessaire. 
 
 
 La recherche de design est toujours presente, avec deslignes circulaires et epurees comme le systeme presente precedemment. Cote performances, on dispose duneimage HD (720p), dun grand angle de vision (130) avec focus automatique (31.5 a linfini), dun Magic Zoom (grossissement x2.0 sans deperdition de qualite), de la vision nocturne (avec filtre IR) et de laudio bidirectionnel. 
 
 Comme la camera MyFox actuelle, celle ci peut etre utilisee seule ou en complement de Myfox Security System. Grace a un detecteur de mouvement infrarouge (PIR), Myfox Security Camera alerte au moindre mouvement et envoie une notification a lutilisateur. Petite nouveaute, la batterie de la camera assure son fonctionnement en cas de coupure de courant (autonomie dune heure). Les enregistrements, eux, sont stockes sur les serveurs Cloud securises de Myfox pour permettre la lecture a tout moment, et de nimporte ou. Pas de risque de se faire voler lordinateur ou sont stockees les videos. La camera Myfox Security Camera sera disponible egalement dici le deuxieme trimestre au prix de 199,99.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #BBWF : Essence presente sa solution Z-Wave WeR@Home END .entry-content  
        </text>
</document>
