<document>
	<date>2014-07-15</date>
        <title>Soap : Le routeur Wi-Fi domotique intelligent</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>433MHz</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>indiegogo</tag>
                <tag>insteon</tag>
                <tag>routeur</tag>
                <tag>SOAP</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
                <tag>X10</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Soap est un  projet domotiqueapparu sur Indiegogo Wi-Fi domotique Soap apour but de remplacer ou soutenir votre routeur actuel. La grande nouveaute par rapport a un routeur classique est la presence dun ecran tactile sur le dessus. Fonctionnant sous Android KitKat 4.4,vous aurez acces a tout le catalogue dapplication du Play Store ainsi que les applications officielles developpees par et pour Soap. Car oui Soap est egalement une box  domotique ZigBee Z-Wave Insteon X10 Wi-Fi Bluetooth domotique Home Kit annonce par Apple Seront integres de base 4 applications officielles developpees par Soap: SOAP Automation: Application centralisant les fonctions  domotique SOAP Gardian: Application de controle parentale afin de gerer les acces au web de vos enfants. SOAP Security: Application de gestion de la protection de votre reseau contre les virus et malware. SOAP  Wi-Fi Wi-Fi Une applicationiOSet Android seront egalement disponible afin de pouvoir acceder et gerer toutes les fonctionnalites de Soap depuis nimporte ou dans le monde. Au niveau caracteristiques, Soap sera derive en 4 versions: SOLO, DUAL, QUAD et 8.4: La derniere version sera equipe dun processeur IMX6 Quad Core de chez ARM, 2Go de memoire RAMDDR3 et 32Go de stockage extensible a 128Go SSD. Tous les modeles possedent cependant 2 chipsets  Wi-Fi 802.11AC, permettant une vitesse de 1.7Go/s, alors que lautre sera en dual band802.11N. Au niveau des ports, 5  Ethernet USB USB HDMI Ce routeur est donc egalement concu afin de filtrer le contenu non voulu sur Internet et egalement proteger vos enfants, dou le nom Soap qui se traduit par Savon, lidee etant de nettoyer la toile! Le logiciel embarque sera regulierement mis a jour afin doffrir une protection anti-virus et anti-malware performante pour tout votre reseau domestique. Les developpeurs ont egalement concu une fonction presentant dans votre reseau des fausses failles, ainsi si un hacker tente de sintroduire dans votre reseau par celles-ci, il se retrouve immediatement pris au piege. Si vous decidez dacquerir plusieurs Soap, il sera possible de creer un reseau maille entre les peripheriques afin doptimiser la securisation de tout votre reseau ainsi que des appareils connectes. Qui dit protection des enfants, dit controle parentale. Soap permettra de filtrer automatiquement toutcontenu a caractere sexuel ou non adapte et previendra les parents en cas de tentative dacces. Ces dernierspourront eux meme controler lacces de chaque utilisateur, ainsi que le temps de connexion en ligne ou a un site specifique. Une option de Black Listing permettra de verrouiller totalement lacces a certains sitespour tout le monde ou certains utilisateurs. La conception ainsi que la fabrication du produit seront realiseesaux etat-unis, dans le Colorado. De nombreux accessoires sont prevus pour accompagner Soap tel quune base de recharge par induction (sans-fils), un disque dur externe de 128Go SSD, des Trackers TAGs  Bluetooth Pour les developpeurs, le  SDK Soap est unprojet que nous ne manquerons pas de suivre de tres pres, en esperant que les promesses soient tenues !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
