<document>
	<date>2014-06-13</date>
        <title>Test du portier vido Wi-Fi Skybell</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>portier connecte</tag>
                <tag>portier video</tag>
                <tag>skybell</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Apres plusieurs mois dattente, le fameux portier video  Skybell Nous vous lavions presente lors de notre voyage au CES 2014 a Las Vegas Le  Skybell SkyBell Wi-Fi Doorbot que nous avions teste en debut dannee Le Packaging  Design  Impressions Apres ouverture du colis, on se retrouve avec une boite plutot sympa, laissant la part belle a la platine de rue positionnee dans un moulage en plastique transparent. On est donc tres vite agreablement surpris part la taille tres reduite de lappareil. Bref, concernant lemballage, celui-ci est bien fini, et on comprend tres bien a quoi on a afaire. Toujours sur notre lancee, des que lon ouvre la boite, au premier regard, on y apercoit la platine de rue, 4 vis de fixations avec ses 4 chevilles, 2 connecteurs, une petite cle pour fixer le  SkyBell Le Pack est complet, on en attendait pas plus et lensemble semble etre de bonne facture, reste a voir en utilisation, mais jusqua maintenant la satisfaction est de mise. Certains details comme les deux petites plaques de fixation supplementaires sont plutot bien pensee afin de faire en sorte que le  SkyBell Configuration Apres la decouverte du produit, on passe au chose serieuse avec son installation. Dans notre test on ne sattardera pas sur sa fixation, (il suffit simplement de fixer la plaque prevu a cet effet avec la visserie fournie) puis fixer le  SkyBell Pour la suite, et sa mise en marche, il faudra tout dabord telecharger lapplication  SkyBell Une fois toutes ces etapes correctement realisees, il ne reste plus qua associer le  SkyBell SkyBell La demarche est simple et il suffit de suivre les indications presentes les unes apres les autres sur votre Smartphone. Tout dabord il faut appuyer 20 secondes sur le bouton du  SkyBell Wi-Fi Wi-Fi Vous naurez plus qua attendre que le SkyBell soit connecte au reseau (cette attente peut durer plusieurs minutes). Une fois connecte, le bouton du SkyBell devient vert fixe, et apres quelques secondes vous obtenez une nouvelle page indiquant lID et le nom de votre portier. Vous pouvez changer le nom de ce dernier puis confirmer. Apres quelque etapes, le tour est joue et notre SkyBell est configure.Pour cette partie, la satisfaction est toujours presente car on a puvoir que lon areellement affairea un produit grand public que nimporte lequel dentre nous pourra installer sans complication et surtout sans faire appel a un specialiste. En utilisation Apres avoir pu juger du visuel et du packaging puis apres avoir procede a la mise en service de ce dernier, nous allons donc maintenant pouvoir le tester. Dorenavant, lorsque lon ouvre lapplication SkyBell on peut voir quun portier aete configure avec notre Smartphone. Dans notre cas, on la nomme  Domadoo Pour lutiliser, il suffit simplement dappuyer sur le bouton du portier, celui- va sonner et apres seulement 1 a 2 secondes de decalage on recoit une notificationsur notre Smartphone (que lon soit en  Wi-Fi 4G Il nous suffit donc de cliquer sur la notification pour que lapplication souvre et que rapidement on puisse voir notre visiteur. On peut le prendre en photo, lui parler et lentendre. Pour lui parler, il suffit de rester appuye sur Hold to talk. Evidemment il y aegalement un bouton afin de mettre fin a la communication. Dans les reglages, on sapercoit que lon peut se configurer en mode Do not disturb afin de ne pas etre derange meme si quelquun sonne, ou encore que lon peut activer un mode motion sensor dont je nai pour linstant pas compris lutilite car dans mes tests, active ou non, cela ne changeait rien. En utilisation, on sapercoit tres vite que le SkyBell est reellement au point. Ce dernier est reactif, la video est de bonne facture et relativement fluide, meme le son est plutot bien gere. De plus le delai entre un appel et la reception de la notification sur le Smartphone est extremement correcte, ne depassant jamais les 3 secondes, que se soit en  Wi-Fi 4G Notre conclusion Le SkyBell etait tres attendu chez nous, et le moins que lon puisse dire est que nous navonspas ete decu et meme tres agreablement surpris par la qualite generale du produit. Que ce soit en terme de design et de finition car il aete soigne et ca se voit, quen terme de fonctionnement. Tres efficace, ce dernier nous asurpris par sa fiabilite de communication visiophonique grace a une qualite dimage a la hauteur pour ce type de produit et une transmission de la voix plutot correct. Je pense que lon a affairedorenavant a un serieux representant ayant largement le potentiel de simposer sur le marche du portier connecte.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
