<document>
	<date>2014-06-18</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur PSM02 Philio avec la eedomus</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>detecteur</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>philio</tag>
                <tag>psm02</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La box  domotique eedomus Z-Wave Philio Z-Wave Nous ne verrons que lintegration du module avec la eedomus guide dinstallation du detecteur 4 en 1 Philio PSM02 (mouvement, ouverture, luminosite, temperature) 1- Inclusion A partir du centre de controle de votre  eedomus https://secure.eedomus.com/ La liste de vos peripheriques apparait. Pour ajouter un nouveau peripherique, cliquez sur Ajouter ou supprimer un peripherique situe en haut a gauche de votre interface. Vous allez pouvoir inclure votre module en cliquant sur Inclure un peripherique Z-Wave Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton Inclure un peripherique Z-Wave Z-Wave Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe au dos du detecteur. Une fois que votre module est detecte par votre eedomus Vous devez indiquer ses caracteristiques : Nom du module, piece dans laquelle il se situe, affichage personnalise et vos notes concernant ce module. Cliquez sur le bouton Sauver situe en bas de votre interface pour valider les caracteristiques de votre module. Celui-ci apparait dans la liste de vos peripheriques. Vous pouvez desormais visualiser si il y a une detection douverture de porte ou non, de mouvement ou non ainsi que la temperature et la luminosite mesurees. 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous allez pouvoir configurer ses parametres. Cliquez sur votre module dans la rubrique Vos peripheriques. Loption Configurer apparait. Vous etes de nouveau sur la page Configuration du peripherique. Vous pouvez modifier a tout moment le nom de votre module, la piece dans laquelle il se situe, laffichage personnalise et vos notes. Dans Parametres Expert, vous pouvez modifier le statut de votre detecteur (permettant de desactiver ou activer celui-ci sans le supprimer), indiquer sur quelle piece il est rattache (par exemple, si votre detecteur est fixe sur votre porte du salon qui est aussi la porte de votre cuisine), recevoir une alerte par mail, SMS Rendez-vous ensuite dans la rubrique Valeurs. Vous pouvez modifier limage et la description des etats de votre module. Si vous avez clique sur lune des images (correspondant a la porte fermee ou ouverte), une nouvelle fenetre saffiche et vous pouvez changer limage par defaut en selectionnant une image disponible dans votre interface ou importer une image personnelle. Vous pouvez egalement modifier la description de lun de vos etats en cliquant sur celui-ci puis en ecrivant votre nouvelle description (dans notre exemple, nous avons indique  Porte fermee en remplacement de Ferme et  Porte ouverte au lieu de  Ouvert ). Pensez a sauvegarder pour valider votre modification. Dans la rubrique Regles associes, vous pouvez creer des regles au choix. Enfin, dans la rubrique Parametrage radio, vous pouvez envoyer des classes de commande pour modifier certains parametres (optimiser le maillage du reseau Z-Wave document sur le parametrage radio eedomus Pour modifier les parametres avances de votre detecteur, selectionnez la classe de commande COMMAND_CLASS_CONFIGURATION, le nom de commande CONFIGURATION_SET puis le numero du parametre que vous souhaitez modifier. Lorsque vous aurez choisi votre parametre, indiquez dans Valeur 1, la nouvelle valeur de votre parametre et sauvegarder pour valider votre modification. Voici ces parametres : 2- Basic Set Levet :Reglage de la valeur de commande BASICpour allumer la lumiere. 0xFF (-1) signifie allumer la lumiere. Pour les equipements variateurs, 1 a 100 signifie lintensite de la lumiere. Plage de valeurs : 1 a 100, 0xFF (valeur par defaut : 255). 3- Sensibilite du capteur PIR : Reglages de la sensibilite du capteur PIR. 0 signifie desactiver le capteur de mouvement PIR. 1 signifie la sensibilite la plus basse, 99 signifie la plus haute sensibilite. Une haute sensibilite signifie que le capteur PIR detecte sur une longue distance mais si il y a plus parasites dans lenvironnement, alors il se re-declenchera trop frequemment. Plage de valeurs : 0 a 99 (valeur par defaut : 70). 4- Light Threshold :Reglage du seuil declairement pour allumer la lumiere. Lorsque levenement est declenche et leclairage de lenvironnement est plus bas que le seuil, alors le dispositif activera leclairage. 0 signifie desactiver la fonction de detection de leclairage et ne jamais allumer la lumiere. 1 signifie le plus sombre. 99 signifie le plus clair. 100 signifie desactiver la fonction de detection de leclairage et toujours allumer la lumiere. Remarque: dans le mode aucun test, seul une valeur entre 1 a 99 permettra lactivation de la fonction de detection de leclairage et mettra a jour la valeur de leclairage. Plage de valeurs : 0 a 100(valeur par defaut : 99). 5- Operation Mode : Mode de fonctionnement. Utilisationdes BITS pour les commandes. Bit 0: 1 correspond au mode securite, 0 correspond au mode  domotique Bit 1: 1 signifie activer le mode test, 0 correspond a la desactivation du mode test. Remarque: Bit0 et bit1 fonctionneront lorsque le commutateur DIP est regle en mode programme. Bit2: Desactivez la fonction de porte/fenetre. Bit3: Reglage de lechelle de temperature. 0: Fahrenheit, 1: Celsius Bit4: Desactiver le rapport declairage apres Bit5: rapport de la temperature Disable apres Plage de valeurs : 0 a127 (valeur par defaut : 0). 6-Multisensor Function Switch : Commutateur avec fonction multi-capteur.Utilisationdes BITS pour les commandes. Bit0:Desactiver leclairage integre dans le capteur magnetique. Bit1: Desactiver leclairage integre dans le capteur PIR. Bit2: Desactiver le capteur PIR integre dans le capteur magnetique (par defaut, desactive). Bit3: Quand le Bit2 est egal a 0 (Active), le dispositif est installe dans la meme piece que la lumiere ? 0: Dans la meme piece (par defaut), Bit4: Desactiver le delai de 5 secondes pour eteindre la lumierelorsque la porte/fenetre est fermee. Bit5: Desactiver lextinction automatique de la lumiere apres que laporte/fenetre soit ouverte pour allumer le Remarque : Si bit2 est egal a 0, ce parametre est inutile. Bit6: Activer la surveillance de la temperature. Lorsque ce bit est active, la temperaturesera rapporte si elle change de3 degres Fahrenheit.Unetemperature au-dessus de 140 degres Fahrenheit sera egalement rapporte, toutes les 64 secondes. 8- PIR Re-Detect Interval Time :Dans le mode de securite, apres unmouvement detecte par le capteur PIR, il y aura un reglage du temps de re-detection. 8 secondes par unite de valeur et le temps minimum est de 24 secondes. Par defaut, lunite de valeur est regle a 3 (24 secondes).Reglage de la valeur appropriee pour empecher la reception du signal de declenchement trop frequemment. Vous pouvez egalement enregistrer lenergie de la batterie. Remarque :Si cette valeur plus grande que le reglage de la configuration n9. Il y aura une periode apres que la lumiere seteint et le capteur PIR ne detecte pas. Plage de valeurs : 3 a127(valeur par defaut : 3). 9- Turn Off Light time :Apres avoir allume la lumiere, reglez le delai de temps pour eteindre cette lumiere lorsquun aucun mouvement nest detecte par le capteur PIR.8secondes par unite de valeur et le temps minimum est de 32 secondes. Par defaut, lunite de valeur est de 4 soit 32 secondes. Plage de valeurs : 4a127(valeur par defaut : 4). 10- Auto Report Battery Time :Intervalle de temps pour le rapport automatique du niveau de la batterie.30 minutes par unite de valeur, la valeur minimum est de 1 soit 30 minutes. Par defaut, lunite de valeur est de 12 soit un rapport toutes les 6 heures (attention, plus vous reduisez lintervalle de temps pour le rapport, plus la duree de vie de la batterie sera faible). Plage de valeurs : 1a127(valeur par defaut : 12). 12- Auto Report Illumination Time : Intervalle de temps pour le rapport automatique de la luminosite.30 minutes par unite de valeur, la valeur minimum est de 1 soit 30 minutes. Par defaut, lunite de valeur est de 12 soit un rapport toutes les 6 heures (attention, plus vous reduisez lintervalle de temps pour le rapport, plus la duree de vie de la batterie sera faible). Plage de valeurs :1a127(valeur par defaut :12). 13- Auto Report Temperature Time : Intervalle de temps pour le rapport automatique de la temperature. 30 minutes par unite de valeur, la valeur minimum est de 1 soit 30 minutes. Par defaut, lunite de valeur est de 12 soit un rapport toutes les 6 heures(attention, plus vous reduisez lintervalle de temps pour le rapport, plus la duree de vie de la batterie sera faible). Plage de valeurs :1a127(valeur par defaut :12). 3- Exemple de regle Votre imagination est la seule limite pour creer une regle. Rendez-vous dans la rubrique Regles associees de votre peripherique.Cliquez ensuite sur Nouvelle regle. Apres avoir clique sur Nouvelle regle, vous allez pouvoir definir les details de votre regle. Voici les parametres :  Nom : Le nom de votre regle.  Activee : Option dactivation ou desactivation de votre regle.  Groupe : Permet dassocier la regle a un groupe.  Autoriser le redeclenchement : Permet dautoriser immediatement, selon une duree definie ou jamais le redeclenchement de la regle.  Horaires : Vous definissez un ou plusieurs horaires pour que votre regle puisse etre activee.  Criteres : Vous selectionnez vos elements qui seront declencheurs de laction.  Actions : Vous selectionnez les elements qui vont realiser une action en fonction des criteres.  Notifications : Vous choisissez le type de notification que vous allez recevoir lors de lactivation de la regle (sur le portail eedomus SMS Apres avoir defini vos parametres, noubliez pas de sauvegarder pour valider votre regle. Voiciun exemple de regle : Quelque soit le jour et lheure, si mon systeme dalarme est arme et que mon detecteur PSM02  Philio Comme vous constatez,la creation dune regle est un jeu denfant et vous pourrez facilement utiliser votre detecteur PSM02 pour de nombreuses regles (activer leclairage ou le chauffage dune piece lors dune detection de mouvement ou douverture de porte etc). Pour plus dinformations, decouvrez notre guide de creation de programmations et regles avec la eedomus  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
