<document>
	<date>2014-06-23</date>
        <title>Homey, la box domotique qui parle  votre maison</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>homey</tag>
                <tag>infrarouge</tag>
                <tag>ir</tag>
                <tag>kickstarter</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Dans ce marche  domotique domotique Homey est a la base un projet universitaire au Pays-Bas propose par Emile Nijssen et Stefan Witkamp. Etant donne letendu de lenthousiasme qua suscite ce projet, ses concepteurs ont decide via leur societe  Athom domotique Concernant la partie materiel Homey est tres bien equipe car cette derniere ne fait limpasse sur aucun protocole de communication. On retrouvera donc pres de 8 modules radio dont linfrarouge qui est assez rare de facon natif pour etre signale. Effectivement, les concepteurs on une pensee reellement globale et souhaite que rien ne soit laisse de cote, et que tout puisse communiquer les uns avec les autres. Grace a la presence de linfrarouge, meme les television ou appareil multimedia sans API pourront prendre part a cette inter-connectivite. Protocole de communication compatible avec la Homey : Wi-Fi Bluetooth NFC ZigBee Z-Wave 433.92 MHz nrf24l01+ Infrarouge Homey possedera sans surprise une application Android et iOS afin de gerer et de consulter son chez soi simplement depuis son smartphone. Pour les utilisateurs dautres systemes dexploitation il y aura toujours la possibilite de se connecter a linterface web depuis nimporte quel navigateur. Il faut savoir que pour une fiabilite maximale et que Homey puisse entendre votre voix de nimporte quelle piece, il faudra placer une sphere dans chaque piece importante afin quelle cree entre elle un reseau maille et que chaque element de chaque piece puisse etre exploite au maximum. Grace a lobjectif de 100000 sur Kickstarter depasseen moins de 2 jours 
 
 
  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
