<document>
	<date>2014-04-15</date>
        <title>Guide de cration dune notification Push avec le Home Center 2</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>hc2</tag>
                <tag>Home Center 2</tag>
                <tag>incendie</tag>
                <tag>notification</tag>
                <tag>push</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lavantage de la  domotique 1- Creation des notifications Pour configurer une notification PUSH, rendez-vous sur linterface de votre controleur  Fibaro Dans cette rubrique, cliquez sur Panneau de notifications situe a gauche de votre interface. Vous allez pouvoir creer vos notifications avec un titre, le contenu pour vos notifications par  SMS Voici dans cet article, des exemples dutilisation de notifications : Notification INTRUSION : Vous indiquez votre titre pour cette notification puis votre contenu pour recevoir par  SMS Apres avoir clique sur Sauver, votre notification est desormais disponible et apparait dans Liste des Notifications (vous pouvez a tout moment modifier ou supprimer cette notification). Notification INCENDIE : Cliquez sur Ajouter un nouveau dans Liste des notifications. Indiquez ensuite votre titre pour cette notification ainsi que votre contenu pour recevoir par  SMS Apres avoir clique sur Sauver, votre notification est desormais disponible et apparait dans Liste des Notifications (vous pouvez a tout moment modifier ou supprimer cette notification). Notification TELEVISION : Cliquez sur Ajouter un nouveau dans Liste des notifications. Indiquez ensuite votre titre pour cette notification ainsi que votre contenu pour recevoir par  SMS Apres avoir clique sur Sauver, votre notification est desormais disponible et apparait dans Liste des Notifications (vous pouvez a tout moment modifier ou supprimer cette notification). 2- Configuration des notifications Suite a la creation des notifications, vous allez pouvoir configurer celles-ci avec vos modules. Rendez-vous dans la rubrique Modules de votre interface. Notification INTRUSION : A partir de la rubrique Modules de votre interface, cliquez sur loutil cle a molette de votre detecteur douverture. Cliquez ensuite sur Avance. Dans la rubrique Minformer, vous allez pouvoir definir votre notification. Pour etre informe par notification Push, vous selectionnez le type devenement qui enverra la notification. Vous devez choisir loption A propos de lallumage (cest-a-dire, lors de louverture de la porte). Selectionnez ensuite la notification INTRUSION creee precedemment. Enfin, cliquez sur licone de sauvegarde pour valider la configuration de la notification avec votre detecteur douverture. Attention, pour etre averti dune intrusion durant votre absence lors dune detection douverture de porte, vous devez donc mettre en place la notification INTRUSION uniquement lors de votre depart (dans le cas contraire, vous recevrez cette notification pour chaque ouverture de porte, ce qui na aucun interet lorsque vous etes present). Notification INCENDIE : A partir de la rubrique Modules de votre interfacecliquez sur loutil cle a molette de votre detecteur de fumee. Cliquez ensuite sur Avance. Dans la rubrique Minformer, vous allez pouvoir definir votre notification. Pour etre informe par notification Push, vous selectionnez le type devenement qui enverra la notification. Vous devez choisir loption A propos de lallumage (cest-a-dire, lors de la detection de fumee). Selectionnez ensuite la notification INCENDIE creee precedemment. Enfin, cliquez sur licone de sauvegarde pour valider la configuration de la notification avec votre detecteur douverture. Notification TELEVISION : A partir de la rubrique Modules de votre interfacecliquez sur loutil cle a molette de votre interrupteur On/Off. Cliquez ensuite sur Avance. Dans la rubrique Minformer, vous allez pouvoir definir votre notification. Pour etre informe par notification Push, vous selectionnez le type devenement qui enverra la notification. Vous devez choisir loption A propos de lallumage (cest-a-dire, lors de la mise sur ON de linterrupteur). Selectionnez ensuite la notification TELEVISION creee precedemment. Enfin, cliquez sur licone de sauvegarde pour valider la configuration de la notification avec votre detecteur douverture. 3- Visualisation des notifications Apres avoir cree et configure vos notifications,accedez a la rubrique Panneaux puis Panneau de Controle dacces situee a gauche de votre interface. Dans Liste des appareils iOS (iPhone, iPad, iPod, Android), cochez les appareils au choix sur lesquels vous souhaitez recevoir les notifications (vous devez au-prealable avoir  configure votre smartphone/tablette pour lacces a distance a lapplication de votre controleur Vous allez desormais recevoir des notifications Push sur les appareils que vous avez coche lors :  Dune intrusion En accedant a lapplication du Home Center 2, vous visualisez que la porte est ouverte.  Dun incendie En accedant a lapplication du Home Center 2, vous visualisez que le detecteur Incendie detecte un incendie.  De lallumage de la television par votre enfant En accedant a lapplication du Home Center 2, vous visualisez que linterrupteur On/Off est sur ON (le televiseur est donc allume). Grace aux notifications Push, vous partez donc sereinement de chez vous en etant alerte pour tous types devenements. Dans ce guide, nous avons cree, configure et visualise des notifications pour une intrusion, un incendie et lallumage de la television mais vous pouvez bien evidemment creer une notification Push pour dautres evenements (exemple : un volet roulant qui se ferme, larrosage qui senclenche, un dispositif electrique qui sactive).Seule votre imagination est votre limite.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
