<document>
	<date>2013-11-26</date>
        <title>La France  lhonneur du #CES2014</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>Medissimo</tag>
                <tag>netatmo</tag>
                <tag>Sen.se</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous lavons vu lannee derniere deja, la France nest pas a la traine en terme dinnovation, et sait se faire remarquer au CES en remportant chaque annee plusieurs recompenses. 2014 ne derogera pas a la regle, avec trois societes francaises recompensees. La premiere societe a avoir ete recompensee dans la categorie Home Appliance (petit electromenager) nest autre que  Netatmo recompensee trois fois au CES 2013 Netatmo nous vous lavons deja presente il y a quelques jours sur le blog  Nous allons donc essayer de continuer a tenir ce rythme! Dans un article precedent Netatmo Apple Le second laureat est bien connu des bidouilleurs en  domotique Sen.se Open Sense domotique Comment vivre dans un environnement ou on va avoir 30, 50 ou 100 objets communications dans la maison? On ne peut pas passer son temps a appuyer sur des boutons ou regler ces appareils un par un,  . Tous ces objets doivent devenir intelligents: le fait detre connectes ne les rend pas forcement communicants, ils doivent aussi etre apprenants et capter des donnees dans leur environnement pour avoir un comportement plus autonome, anticiper et pas seulement obeir a lutilisateur,  . Il faudra patienter encore quelques jours pour en apprendre davantage, et nous sommes impatients ! Le dernier laureat francais est la societe  Medissimo RFID Nous ne manquerons bien sur pas de passer les voir au CES a Las Vegas   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
