<document>
	<date>2014-10-21</date>
        <title>Prsentation de loffre domotique Z-Wave Homelive dOrange</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>homelive</tag>
                <tag>maison connectee</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Annoncee lors du Show Hello il y a quelques semaines Orange Cest dans la plus grande des boutiques  Orange Orange Le projet Homelive est ne du fait que nous vivons avec de plus en plus dobjets connectes, et quil faut une sorte de concentrateur pour tous les regrouper. Cest ce que veut faire  Orange domotique Z-Wave Wi-Fi Le pack Homelive comprend donc une box  domotique Fibaro Une demonstration des possibilites du pack nous a ete faite par lintermediaire dune maquette reconstituant une maison. Detecteur douverture sur la porte, detecteur dinondation dans la salle de bain, detecteur de mouvement dans le bureau,  En cas devenement imprevu detecte par ces detecteurs, une alerte peut etre envoyee par email ou  SMS Linterface utilisateur Homelive, qui ressemble beaucoup a celle de la box  domotique En haut de ce tableau de bord, on retrouve deux icones indiquant letat du systeme et si il y a eut des alertes. Ensuite nous avons 4 modes predefinis (a la maison, a lexterieur, la nuit, et en vacances) qui permettent de fixer des regles en fonction de son mode de vie. Enfin tout en bas nous retrouvons les favoris. Hormis lapplication web, Homelive dispose aussi dapplications dediees pour Android et iOS. Homelive est un systeme ouvert, de par lutilisation de la technologie  Z-Wave Netatmo Philips Hue Le pack Homelive est commercialise au prix de 79 dans les boutiques  Orange Orange Pour profiter des fonctionnalites de la solution Homelive, lutilisateur doit souscrire a un abonnement de 9,99/mois avec un engagement de 12 mois. Sur le papier loffre Homelive d Orange domotique Z-Wave  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Homelive, la solution domotique Z-Wave dOrange END .entry-content  
        </text>
</document>
