<document>
	<date>2010-06-23</date>
        <title>Mesurez votre consommation lectrique</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>chacon</tag>
                <tag>consommation electrique</tag>
                <tag>current cost</tag>
                <tag>electricite</tag>
                <tag>mesure</tag>
                <tag>owl</tag>
                <tag>plugwise</tag>
                <tag>RFXCOM</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il existe de plus en plus dappareils permettant de mesurer la consommation electrique de son habitation. Que ce soit la consommation totale via une pince amperemetrique qui sinstalle au niveau du tableau electrique ou la consommation dun appareil ou groupe dappareil via un compteur qui se connecte entre la prise electrique et lappareil en question, plusieurs solutions sont disponibles. Ces appareils de mesure ne permettent pas directement de faire des economies, mais aident a mieux comprendre comment on consomme lenergie. Ainsi, les gaspillages peuvent plus facilement etre controles, et donc evites. Ce qui permettra de reduire le montant de ses factures. Voici donc une presentation des differentes solutions que nous avons selectionnees et qui sont disponibles sur notre boutique  Domadoo  CHACON Bien connu pour ses solutions  domotique Les deux autres compteurs sont destines a mesurer la consommation electrique totale : ECOWATT800 et ECOWATT850. Une pince amperemetrique se fixe autour du fil de  phase Plugwise Fabricant Hollandais,  Plugwise ZigBee Les informations sont transmises a un petit adaptateur  USB Petit plus, les prises sont egalement controlables sans fil (ON/OFF) via le logiciel. Il est aussi possible de programmer leur allumage ou extinction. Plugwise HomeSeer plugin  Wattson (DIY Kyoto Le compteur Wattson de la societe Anglaise  DIY Kyoto phase Par ailleurs, il est possible de connecter lafficheur a un PC. Le logiciel Holmes fourni permet de suivre sa consommation au fil des jours et ainsi voir quelles sont les periodes ou on consomme le plus. Ainsi, il devient aise de reduire ses consommations et donc de realiser des economies tant sur le court que sur le long terme. OWL Fabricant Anglais,  OWL USB  Les compteurs CM119 et CM130 mesure la consommation electrique total. Une pince amperemetrique se connecte donc sur la  phase Le gros avantage de ces compteurs est leur compatibilite avec le controleur  domotique ZiBASE RFXCOM domotique Le recepteur CM120 quand a lui se connecte sur un PC afin de receptionner les mesures pour afficher les graphes de consommation, cout et emission de CO2 sur une echelle journaliere, mensuelle, par heure et par minute, vous permettant ainsi de savoir quelles sont les periodes ou vous consommez le plus. Current Cost Encore un fabricant Anglais qui propose divers produits pour mesurer sa consommation electrique. Le produit phare de ce fabricant est le compteur ENVI CC128. Il permet de mesurer la consommation totale de son habitat. Ainsi, ne pince amperemetrique se connecte sur la  phase Comme le CM119 d OWL Current Cost De plus, depuis peu de temps le ENVI CC128 est compatible avec  Google Powermeter Pour plus dinformation sur le ENVI CC128, nhesitez pas a consulter notre  guide dinstallation  RFXPower ( RFXCOM La societe  Petronics RFXCOM phase RFXCOM Le RFXPower etant un produit  RFXCOM HomeSeer RFXCOM domotique   Tous ces differents produits permettant de suivre sa consommation delectricite sont entierement plugnplay, que ce soit les compteurs qui se branchent sur une prise electrique ou les pinces amperemetriques pour mesurer sa consommation globale. Ce sont vraiment des produits destines a tous les publics, et les produits que nous avons selectionnes sont destines autant aux passionnes de  domotique Dautres informations sur le blog  www.poulpy.com  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
