<document>
	<date>2015-01-22</date>
        <title>Jeedom  Guide dutilisation de la prise commande Fibaro Wall Plug FGWPE-001</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>fgwpe-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>wallplug</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Grace a son plugin  Z-Wave Jeedom Z-Wave Fibaro Jeedom 1  Presentation du Wall Plug de Fibaro: Le Wall Plug de  Fibaro Z-Wave CARACTERISTIQUES TECHNIQUES : Type de module : Z-Wave Alimentation : Puissance maxi : Consommation : Frequence : Distance de transmission : Dimensions : Temperature de fonctionnement : Temperature limite : Normes : Pour une presentation plus detaillee de ce module, un article precedent est disponible surle blog:  Le module WallPlug de Fibaro est enfin disponible! 2  Prerequis Afin dintegrer le Wall Plug a  Jeedom Z-Wave Jeedom Une fois sur la page principal des plugins, ouvrez le Market  Jeedom Puis selectionnez le plugin  Z-Wave Selectionnez la version a installer. La version stable correspond a la derniere version ne comportant pas de bug. La version beta correspond a la derniere version disponible mais celle-ci peut comporter des bugs empechant une utilisation normale du plugin. Une fois le plugin  Z-Wave Afin de pouvoir utiliser le plugin celui-ci doit etre active. Son statut apparait directement sur la page ainsi que dans la liste des plugins a gauche. Une fois le plugin  Z-Wave 3  Association Dans le menu Plugins, rendez-vous dans le sous-menu Zwave qui se trouve lui-meme dans le sous-menu Protocole  Domotique Vous arrivez sur la page ou vous pourrez gerer les differents modules  Z-Wave Jeedom Vous pouvez voir a gauche dans le menu, un mode inclusion et un mode exclusion. Le premier mode permet dentrer en mode inclusion ce qui permet de rajouter des peripheriques  Z-Wave Jeedom Le deuxieme mode permet dentre en mode exclusion ce qui permet de supprimer des peripheriques  Z-Wave Jeedom Nous allons utiliser le premier afin dajouter le Wall Plug a  Jeedom Conseil:  Avant dajouter le Wall Plug a votre nouvelle box  domotique Pour cela restez appuye 15-20 secondes sur le bouton du Wall Plug, relacher une fois que le cercle lumineux devient jaune. Celui passera ensuite rouge et le module seteint. Votre Wall Plug est pret a etre associe. Si votre module Wall Plug na jamais ete associe a un logiciel  domotique Si jamais le module ne veut pas se mettre en mode auto-inclusion, un triple clique sur le bouton de votre Wall Plug active le mode inclusion manuel. Une fois en mode inclusion, vous pouvez voir apparaitre une banniere vous indiquant dans quelle mode vous etes. Une fois votre Wall Plug egalement en mode inclusion, le mode inclusion se desactive et une nouvelle banniere apparait vous indiquant que  Jeedom Z-Wave Une fois le delai de pause fini, vous etes redirige vers la page de configuration de votre module. 4  Configuration La page de configuration de votre module  Z-wave Vous pouvez modifier son nom et lui donner un objet parent ainsi quune categorie dans la partie generale. Nous remarquons aussi dans la partie informations que Jeedom a correctement reconnu le module parmi la liste disponible. Enfin la partie Commandes nous affiche les commandes disponibles pour ce module. Pour le Wall Plug nous avons: Pour les informations: la puissance de lequipement relie (en Watt), sa consommation (en kWh) et son etat (0 pour eteint et 1 pour allumer). Pour les actions: On et Off pour eteindre et allumer le Wall Plug depuis Jeedom. Astuce:  Pour les utilisateurs plus experimentes, vous pouvez acceder aux parametres constructeurs du WallPlug grace a licone outil dans la partie information. Votre module Wall Plug est desormais integre et fonctionnel dans Jeedom. 5  Exemple dutilisation En retournant a laccueil de Jeedom, sur le dashboard, vous pouvez voir le widget par defaut associe au Wall Plug. En appuyant sur la croix correspond a letat actuel (eteint) nous allumons le Wall Plug. Le widget affiche alors son nouvel etat. Astuce:  vous pouvez modifier les informations visibles sur le widget via la page de configuration du Wall Plug (option afficher des commandes). Vous pouvez egalement modifier lesthetique du widget avec le plugin Widget disponible sur le Market Jeedom.  Dans le menu Historique nous pouvons selectionner les informations que nous avons choisies dhistoriser dans la page de configuration du Wall Plug. Par exemple ici nous selectionnons la commande puissance du Wall Plug. Celui-ci etant relie a un ordinateur, nous pouvons voir a quel moment celui-ci etait actif. Grace au suivi de consommation du Wall Plug vous pourrez generer des graphiques facilement sur Jeedom afin de visualiser la consommation de votre equipement sur une periode donnee. Nous allons maintenant creer un scenario simple en reliant le Wall Plug a une lampe a pied. Nous voulons allumer cette lampe lorsquil est 20h. Dans le menu General, nous selectionnons Scenario. Nous ajoutons un nouveau scenario et lui donnons un nom. Comme nous voulons un declenchement suivant une horaire, nous selectionnons comme declenchement programme puis nous ajoutons une programmation. Grace au generateur dhoraire au format CRON (bouton? de la ligne programmation) nous selectionnons tous les jours a 20h. Attention:  noubliez pas de copier lhoraire generee dans votre case programmation. Ensuite nous ajoutons un element de type Action grace au bouton Ajouter Element. Puis nous selectionnons laction On du Wall Plug grace au bouton Ajouter action. Voila le Wall Plug sallumera tous les jours a 20h. Noubliez pas de sauvegarder votre scenario. Nous pouvons voir, une fois la sauvegarde effectuee, lhoraire du prochain declenchement du scenario. Ici nous avons bien 20h. 6  Utilisation avec le plugin Energie Le plugin energie disponible sur le Market Jeedom permet de gerer sa consommation electrique. Il collecte les informations provenant de vos differents modules et vous proposes des graphiques resumant la consommation, le cout Une video de presentation du plugin energie est disponible: Ici nous reprenons notre Wall Plug branche a note ordinateur. Dans la page de configuration du plugin Energie, nous ajoutons le WallPlug. Nous pouvons egalement donner le cout si nous avons ces donnees. Et finalement personnaliser le widget. Une fois les donnees renseignees, un nouveau widget apparait sur notre page daccueil. Nous pouvons voir la puissance, la consommation comme pour le widget du WallPlug mais egalement le cout calcule grace aux informations saisies dans le plugin Energie. Nous pouvons acceder a la page du plugin Energie grace au menu Accueil. Une fois dessus nous pouvons apercevoir les informations et les graphiques generes par le plugin. Nous pouvons voir que le plugin Energie permet dexploiter toutes les possibilites du Wall Plug en utilisant les informations fournies. Nous avons un recapitulatif detaille sur plusieurs periodes afin de pouvoir faire des comparatifs, de suivre en temps reel le cout dun equipement branche a un WallPlug. Un grand merci a Erwan (alias Hydro), utilisateur de  JEEDOM  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur dinondation Fibaro FGFS-001 
 Jeedom  Guide dutilisation du compteur denergie HEM3 dAeon Labs 
 Guide dutilisation du detecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 avec la base domotique Homelive dOrange 
 Guide dutilisation de la prise murale Fibaro FGWPE-101 avec la base domotique Homelive dOrange END .entry-content  
        </text>
</document>
