<document>
	<date>2014-07-30</date>
        <title>Test du portier vido IP Linkcom Link IP iDP Cam</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>ip</tag>
                <tag>Link IP iDP Cam</tag>
                <tag>linkcom</tag>
                <tag>portier video</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>videophone</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Apres avoir pu vous presenter 2 portiers video connectes que sont le  Skybell Doorbot Linkcom domotique 1- Presentation Le modele presente est le dernier nede chez  Linkcom De notre cote, voici le modele de base, avec la plaque noire. Le packaging est simple, une boite en carton, le portier, une cle special et un petit flyer nous invitant a telecharger la documentation. Equipe dun boitier en metal anti-vandalisme et de la certification IP64, le  Linkcom Cote equipement, le  Linkcom Linkcom Sur larriere du  Linkcom Pour finir sur la presentation de ce portier, jusque la nous avons une impression generale du produit plutot tres bonne de par son impression de solidite et surtout grace a son petit cote personnalisation qui peut certainement fairela difference. 2- Installation Dans cette partie, nous allons voir comment installer le portier video  Linkcom Dans un second temps une fois la plaque enlevee, on aacces a une vis speciale celle-la peut evidemment etre devissee avec la cle fournie et nous permet donc douvrir totalement le portieren deux. Il faut bien sur faire attention car des elements sont cables entre les deux parties du boitier. A partir de la on sapercoit quil y abeaucoup delements et que lelectronique du portier peut paraitre complexe. Il ny acependant pas dinquietude a avoir car notre tache apparaitra bien plus simple que lon peut limaginer. Tout dabord, le portier  Linkcom Ethernet Ethernet RJ45 relais relais Au niveau de linstallation, on sapercoit donc que celle-ci est loin detre complexe et a la portee de tous. Le fait que ce portier soit compatible PoE est fort appreciable afin de navoir quun cable reseau a tirer de votre habitation jusquau portier. 3  Mise en marche Le portier video  Linkcom SIP SIP Linkcom VOiP SIP Une fois ce choix fait, et le portier correctement relie au reseau et alimente, la partie se passe ensuite sur linterface Web. Pour y acceder, il suffit dentrer ladresse IP de son portier depuis son navigateur habituelet de se connecter avec les identifiants fournis par defaut. On se retrouve donc avec une interface de configuration entierement en francais, et dun premier abord semblant plutot claire. A partir de la il faudra soit indiquer que ladressage IP soit de maniere automatique ( DHCP Il est donc possible de regler les codecs audio/video(a choisir en fonction de sa bande-passante) ainsi que la luminosite, le contraste ou encore lerafraichissement en nombre dimage par seconde,ainsi que la taille de limage. Bien evidemment, on retrouvera une page consacree aux 2  relais Il ne reste plus que quelques menus, et nous auront fait le tour de linterface. Un des derniers menus importants est la configuration des numeros dappels. En mode P2P le numero correspond a ladresse IP du poste a appeler sous la formea*b*c*d, ou alors en mode  SIP Enfin, lavant dernier menu, celui concernant la configuration avancee, permettra par exemple dactiverla surveillance video,et le dernier, Service permet de consulter les logs ou encore de mettre a jour le firmware de son portier video Linkcom. Linterface du Linkcom Link IP iDP Cam presente de nombreux menus, et propose une palette de configuration assez large, de quoi adapter au mieux le portier a la configuration reseau de chacun. Reste a voir ce quil donne en utilisation. 3- Utilisation Sous Windows, cest tres simple, il suffit de telecharger le petit logiciel Link Door Manager, on le retrouve sur le site de Linkcom. Tres simple dutilisation et de configuration, il suffit dindiquer ladresse IP du portier ainsi que les login et mot de passe de connexion. Suite a ca, lappui sur le bouton du portier enverra une notification sur le PC configure, oulon pourra choisir de repondre ou non. Une fois que lon repond, on obtient alors  cec On voit donc la personne, on peut lui parler, mais on aegalement la main sur les deux  relais Sur Smartphone, on retrouve une application qui nous permettra de faire exactement les memes choses. Link door manager present sous Android comme sous iOS, vous permettra effectivement de recevoir lappel sur son Smartphone ou sa tablette ainsi que dactiverles deux  relais relais En utilisation, autant sur Smartphone que sur tablette ou sur poste fixe, le Linkcom IDP IP est tres simple dutilisation, la configuration se fait facilement, puis lutilisation des petits logiciels de communication est tres intuitive. Le Linkcom Link IP iDP Cam se presente donc comme un portier avec un fort potentiel sur ce marche. Effectivement il est bien fini, solide et simple dinstallation et dutilisation. Alors que demander de plus ? Et bien le Linkcom ne nous apas encore livre toutes ses qualites, car ce dernier peut sintegrer dans nos box  domotique HTTP relais 4-Conclusion Linkcom met donc sur le marche un portier IP qui devrait etre en capacite de satisfaire le plus grand nombre. Effectivement sa facilite dinstallation et dutilisation devrait permettre au moins technophile de sen sortir aisement sans y perdre trop de temps. Ce portier dispose comme on la vu dun nombre de fonctions convenables avec la possibilite dagir sur deux  relais Pour en finir, on passe au prix de ce dernier, avoisinant les 500, ce qui est un certains cout, se place tres bien sur le marche des portiers IP malheureusement encore trop rare et surtout tres cher. Felicitations donc a Linkcom pour le rapport qualite/prix de son portier video Link IP iDP Cam.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
