<document>
	<date>2013-11-14</date>
        <title>Les tendances du #CES2014</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>quantified self</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le CES, ou  Consumer Electronic Show Les  Innovations Design and Engineering Awards Tout dabord, on peut voir apparaitre une nouvelle categorie Imprimantes 3D. Nous avions deja pu en apercevoir de nombreux modeles lannee derniere, mais la creation de cette nouvelle categorie dans le concours montre tout linteret de ces nouveaux appareils. En meme temps, le president americain Obama les a plebiscite plus dune fois dans ses discours pour le developpement industriel: cest une technologie en laquelle il croit fermement. Et pour cause, plusieurs entreprises se sont deja creees, utilisant des imprimantes 3D grand format pour creer toute sorte dobjets, en toute sorte de matieres. En effet, limprimante 3D ne se limite pas aux rouleaux de resine: certaines peuvent imprimer en bois, en argent, or, et meme en beton ! Bien sur ces machines sont enormes et coutent tres cher, mais ces machines sont a nen pas douter lavenir de la production. Ce domaine etant relativement nouveau, peu de produits ont ete presentes au concours, mais un modele a tout de meme su sortir son epingle du jeu grace a sa qualite: la premiere imprimante 3D haute definition, concue par  Formlabs Fitbit Withings CEA Fitbit  Grace aux ameliorations dans le domaine de la technologie des capteurs, les appareils peuvent aujourdhui tout controler, du pas realise a lescalier monte, ce qui permet aux consommateurs de mieux controler leur activite journaliere et de se creer des objectifs plus interessants,  CEA  Il est indeniable que le fitness est aujourdhui devenu high tech et que le CES est lendroit ou lon pourra decouvrir les dernieres avancees technologiques dans ce domaine. Nous avions pu voir au CES 2013 que cette zone etait deja considerable. Mais cette annee elle explose litteralement, avec une surface de 1000m2 reservee uniquement a ce domaine ! Cest 30% de plus que lannee derniere, avec cette annee 75 fabricants presents. Ce phenomene se remarque egalement dans les resultats des  Innovations Design and Engineering Awards Bien sur, ce domaine est egalement propulse par les problemes dobesite repandus aux USA, et labsence de systeme de securite sociale qui oblige chacun a se prendre en main. Dailleurs, le secteur de le-sante, tres proche du quantified self, est egalement tres present au CES via le Digital Health Summit. Nous vous en reparlerons donc tres bientot  Enfin, un autre domaine, nouveau, concerne la mode vestimentaire. Mais pas nimporte laquelle, vous vous en doutez: les vetements connectes ! Nous trouverons dans ce secteur divers appareils sortis recemment: montres connectees (comme la  Samsung 
  Des vestes qui sadaptent en fonction de la temperature exterieure aux sacs a main a recharge solaire et plus encore, les innovations en matiere de vetements connectes ont aujourdhui leur place dans lindustrie.  CEA  La FashionWare TechZone rassemble a la fois le style, lutilite et la technologie dans un espace high tech qui ne manquera pas de creer leffet de surprise au CES 2014.  Parmi les principaux exposants de la FashionWare TechZone, on peut citer: Brother, CLO Virtual Fashion, Inc., FashionTEQ, et Velodyne. Meme si le CES ne se resume bien sur pas qua ces trois domaines, ils sannoncent particulierement interessants !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
