<document>
	<date>2015-03-02</date>
        <title>La tlcommande porte-cls, le multisensor et le capteur douverture encastrable dAeon Labs passent au Z-Wave Plus</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>aeon labs</tag>
                <tag>aeotec</tag>
                <tag>keyfob</tag>
                <tag>multisensor</tag>
                <tag>recessed door sensor</tag>
                <tag>z-wave plus</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Aeon Labs Z-Wave Aeon Labs Z-Wave Plus Apres  la sortie fin septembre de ses 3 premiers peripheriques Z-Wave Plus Aeon Labs Z-Wave Pour rappel, le  Z-Wave Plus une portee du signal accrue de 50% une reduction de la consommation de la puce de 67%. Cela signifie une plus grande autonomie de la batterie pour les produits  Z-Wave une augmentation de 400% de la memoire disponible dans la puce. Cela signifie que les fabricants peuvent proposer plus de fonctionnalites. une augmentation de 250% de la vitesse de communication La telecommande porte-cles, le multisensor ainsi que le capteur douverture de porte encastrable beneficient donc de ces evolutions et integrent ainsi la nouvelle gamme Gen5 (generation 5) d Aeon Labs La telecommande porte-cles Son design reste identique au modele precedent, tout comme son fonctionnement. Elle peut toujours executer 8 scenes differentes ou piloter 8 peripheriques ou groupes de peripheriques a partir de ses 4 boutons grace a la prise en charge des appuis court et long. Petite nouveaute, la chainette et lanneau qui la transforme en un veritable porte-cles. Le multisensor Ce capteur multifonctions fait parti des best sellers d Aeon Labs Aeon Labs Z-Wave Plus En apparence il reste identique a lancienne version, mais une partie de lelectronique a ete revue pour apporter une meilleure precision des capteurs ainsi quune meilleure autonomie des piles. Le capteur douverture de porte encastrable Autre produit phare, qui est dailleurs propose uniquement par  Aeon Labs En passant dans la gamme Gen5, ce capteur ne change pas dapparence, mais voit son autonomie et sa portee radio ameliorees. Ces nouveaux produits sont dores et deja disponibles sur notre boutique au meme tarif que les anciennes versions, soit  59,90 pour la telecommande porte-cles 74 pour le multisensor 74,95 pour le capteurdouverturede porte a encastrer  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Test de la Sirene Z-Wave Plus dAeon Labs 
 Aeon Labs a presente ses nouveaux produits Z-Wave Plus au #BBWF 
 #CES2015 : Aeon Labs presente des nouveautes END .entry-content  
        </text>
</document>
