<document>
	<date>2015-02-18</date>
        <title>#CES2015: Egeetouch verrouille votre valise par NFC</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>cadenas</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>Egeetouch</tag>
                <tag>valise</tag>
                <tag>voyage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Quand on a lhabitude de voyager, on se rend vite compte dune chose: nos valises, surtout en soute, ne sont pas a labri. Que ce soit le vol de nos affaires ou au contraire lajout de produits de contrebande, nos valises sont exposees. Le mieux est donc de les proteger en verrouillant sa valise a laide dun cadenas. De plus en plus de modeles de valises le proposent dailleurs en serie, directement integre a la valise. Cest a la fois une protection, mais egalement une contrainte, car pour ouvrir la valise il faut se souvenir de son code, et se poser quelque part pour aligner tranquillement ses trois petites rondelles Cela pourrait bien etre revolutionne par  Egeetouch On connaissait deja le cadenas  Bluetooth NFC NFC NFC Pour cela, il suffit dapprocher son telephone a quelques centimetres du cadenas: celui ci est reconnu par le cadenas, qui se deverrouille automatiquement. Plus besoin de code ! Si votre telephone nest pas compatible  NFC NFC Maisse pose la question de la batterie. Pour fonctionner, ce cadenas utilise bien sur une source dalimentation. Une batterie qui se recharge sur port micro  USB En cas de panne de batterie, le port micro  USB Bref, une excellente idee qui pourrait bien faciliter la vie des voyageurs ! Par contre pas de date de sortie ni de prix, ce systeme nayant pas vocation a etre vendu seul, mais integre aux valises. Egeetouch est pour le moment en negociation avec differentes societes pour son integration. Toutefois dautres solutions devraient sortir prochainement: devant le succes de ce procede, la societe pense en effet decliner ce systeme en cadenas autonomes, que ce soit pour les valises (avec toujours systeme TSA) ou autres systemes de fermetures. Ce systeme pourrait en effet se reveler utile un peu partout !  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #CES2015 : NuBryte, linterrupteur tactile Wi-Fi qui gere votre domotique 
 Au #CES2015 Parrot continue son operation main verte avec Pot et H2O 
 La Poste presente au #CES2015 son Hub Numerique pour inter-connecter les objets 
 Busit, le service IFTTT a la francaise, annonce de nouveaux partenariats au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
