<document>
	<date>2015-04-03</date>
        <title>Tout savoir sur la serrure connecte Okidokeys</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>Okidokeys</tag>
                <tag>serrure connectee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Suite a  notre test de la solution Okidokeys domotique 1. Okidokeysest-il compatible avec ma porte? OKIDOKEYS est compatible avec la plupart des portes. Si votre cylindre est europeen, que vous disposez dune serrure a mortaise ou en applique, ca ne posera pas de problemes. Vous pouvezconsulter la page de compatibilite support Okidokeys 2. Okidokeys est-il compatible avec mon telephone? OKIDOKEYS est compatible avec tous les telephones smartphones ET non smartphones lorsque vous utilisez un lecteur intelligent OKIDOKEYS (Smart Reader) avec votre serrure intelligente OKIDOKEYS. Si vous etes equipe de la serrure intelligente (Smart Lock) sans le lecteur intelligent (Smart Reader), vous avez besoin dun smartphone dote du  Bluetooth 3. Quarrive t-il si je perd/me fait voler ou nes plus de batterie sur mon telephone? Si vous perdez ou vous faite voler votre telephone, sachez que le  portail web OKIDOKEYS RFID Si vous navez plus de batterie sur votre telephone, OKIDOKEYS vous propose le lecteur intelligent  RFID RFID RFID 4. Le cylindre Okidokeys est-il securise? LeCylindre fourni avec la solution OKIDOKEYS est un cylindre de haute securite. Il est muni dune barre de renfort incassable, au standard EU DIN1303. Ce cylindre est par ailleurs compatible avec les serrures multi-points requises par les assurances. 5. Les produits Okidokeys communiquent t-ils de maniere sur? Lacces au site web Okidokeys est-il securise? Oui. OKIDOKEYS utilise la methode dauthentification bancaire 3D  Secure Pour acceder au site web, OKIDOKEYSutilise un cryptage technologique hautement securise, similaire a celui des banques et des standards militaires (encodage AES 256 bits et authentification 3D  Secure 6. Linstallation est-elle compliquee? Linstallation est tres simple. Elle ne demande presque aucun outil, pas de modification de votre porte, et tout est compris dans les packs lors de lachat. Reglages du cylindre Okidokeys: Installation et calibrage de la Smart Lock: 7. Puis-je encore acceder a mon domicile si Okidokeys tombe en panne/ma box internet est en panne? Oui ce sera toujours possible. Peu importe si un des elements electroniques Okidokeystombe en panne, il sera toujours possible douvrir la serrure. Depuis lexterieur, avec les clefs fournies dans le pack, et depuis linterieur directement depuis le loquet mecanique. Si ma box internet tombe en panne, les packs Smart-Lock et Access ne sont pas connectes a internet, la question ne se pose donc meme pas. Le pack Connect lui est connecte a Internet via la gateway Okidokeys. Si votre connexion Internet tombe en panne, il sera toujours possible douvrir votre serrure grace au clefs fournies, aux badges, a votre telephone ou le  Bluetooth domotique 8. Mais si le systeme nest pas connecte a internet, comment prend t-ilen compte les modifications effectueessur linterface web? Toute modifications des droits dacces, affectation de moyen dacces, ajout dutilisateurs,  est effectuee via le site internet Okidokeys. Bluetooth Bluetooth 9. La configuration du systeme est dependante du cloud, cest a dire que pour modifier les parametres du systeme il faut se connecter sur le site du fabricant. Que se passe t-il si la societe fondatrice du systeme ferme? La solution Okidokeys est en effet dependante du cloud. Il faut savoir que si la societe vienta deposer le bilan et decide de ne plus heberger le site de configuration, il ne sera plus possible dacceder acelui-ci. Mais rassurez-vous, la societe se porte actuellement tres bien, et si elle devait un jour flancher, une solution sera tres certainement mise en place pour permettre aux utilisateurs de continuer a utiliser leur solution Okidokeys. 10. Apres lachat de mon pack Okidokeys, dois-je encore payer un abonnement? Lorsque vous faite lacquisitiondun pack Okidokeys, vous beneficiez dun acces libre au  portail web OKIDOKEYS Tous les packs sont fournis avec la licence Homekeys. Elle est automatiquement activee lorsque vous enregistrez votre materiel sur le  portail web OKIDOKEYS La licence professionnelle Prokeys est dediee aux personnes qui ont plus de 5 serrures intelligentes installees et/ou plus de 10 utilisateurs a gerer avec le meme compte. Cela inclut jusqua 25 cles partagees par  SMS  Vous etes desormaisincollable sur la solution Okidokeys! FAQ Okidokeys  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Okidokeys: Decouverte, installation et programmation de la serrure connectee 
 #CES2015 : Okidokeys presente sa serrure connectee au format Europeen 
 Tout savoir sur les detecteurs de fumee pour bien sequiper avant le 8 mars 2015 
 BeON, lampoule connectee pour dissuader les cambrioleurs END .entry-content  
        </text>
</document>
