<document>
	<date>2015-02-24</date>
        <title>Jeedom  Guide dutilisation du module volet roulant FGRM-222 de Fibaro</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>fgrm-222</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>store</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>volet roulant</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Dans cet article nous allons vous expliquer comment utiliser et exploiter le micromodule  Z-Wave Fibaro domotique Jeedom 1. Presentation du module Le module FGRM-222 de  Fibaro Jeedom Z-Wave CARACTERISTIQUES TECHNIQUES : Type de module : Z-Wave Alimentation : Consommation electrique : Cablage : neutre Charge maxi : Frequence : Puissance du signal : Distance de transmission : Dimensions: Temperature de fonctionnement : Temperature limite : Normes : 2.Installation du plugin  Z-Wave Si vous nen disposez pas encore, il va vous falloir installer le plugin  Z-WAVE Enfin, cliquez sur le bouton Market situe en haut a gauche. Une fois sur le Market, dans la barre de recherche en haut a droite, tapez le mot  Z-Wave  3. Association au reseau  Z-Wave Il faut maintenant inclure le module, pour cela, il faut se rendre dans le menu Plugins, Protocole  Domotique Z-Wave Une fois sur cette page, sur la gauche se trouve un menu avec notamment le bouton Mode inclusion, il suffit de cliquer dessus pour passer en mode inclusion : Apres avoir clique sur Mode inclusion, un message apparait pour vous rappeler que vous etes dans ce mode. Il faut maintenant appuyer 3 fois rapidement sur le bouton B (avec une allumette par exemple) du module afin de lancer linclusion (le module doit bien sur etre correctement alimente). Une fois linclusion en cours, un message apparait , il faut patienter le temps que  Jeedom Note : il est recommandedeffectuer une exclusion avant une inclusion, cela permet de reinitialiser le module et permet une inclusion sure et propre. Pour effectuer lexclusion rien de bien complique, il suffit de cliquer sur Mode exclusion puis dappuyer 3 fois sur le bouton B du module (avec une allumette par exemple), un message apparaitra vous confirmant lexclusion du module. 3  Configuration Lorsque que linclusion est terminee, la page de configuration du module apparait : Puis dans la zone information, on peut verifier que le module est bien reconnu en tant que module volet roulant (FGRM-222), que linterview est complete, ainsi que son etat. Ensuite, dans la partie commande, on va pouvoir visualiser et adapter les differentes commandes disponibles sur ce module avec notamment les commandes haut, bas, stop, letat mais aussi la consommation en kWh et la puissance instantanee en Watt du produit raccorde au module FGRM-222. Toutes ces informations pourront etre recuperees dans des scenarios. 4. Configuration avance En fonction de votre installation, il se peut que vous ayez besoin dacceder a la configuration avancee du module. Pour y acceder, cliquez sur licone Cle a molette de la zone information. Vous accedez ainsi a la configuration avancee du module. Les parametres sont a adapter en fonction du type de store que vous utilisez, dans mon cas, jutilise de simples stores electriques de baie vitree, les seuls parametres que jai eu a modifier sont le parametre 14 qui permet de definir le type de bouton utilise et le parametre 29 que jai passe a Oui afin deffectuer un etalonnage du volet. Si vous passez le parametre 29 a Oui, apres avoir clique sur Appliquer le module passe en mode etalonnage, le volet va se mettre a descendre puis remonter, cest tout a fait normal, le module va chercher les butees de votre volet afin de les apprendre, cela permettra par la suite douvrir ou fermer le volet selon un pourcentage. 5. Attribution dun widget Notre module etant correctement inclus et configure, nous allons maintenant lui attribuer un beau Widget. Ensuite, cliquez sur licone Market en haut a gauche. Vous arrivez ensuite sur le Market des Widget, dans la zone de recherche, tapez le mot  SlidVertical Cliquez ensuite sur le Widget qui apparait. Une nouvelle fenetre souvre, cliquer sur installer beta. Une fois linstallation correctement effectuee, un message apparait. Maintenant, fermez la fenetre et retournez dans le menu Plugin, Programmation puis Widget ou actualisez la page si vous y etes deja. Recherchez le Widget precedemment installe a laide de la barre de recherche en tapant SlidVertical et cliquez dessus. La configuration du Widget apparait, cliquez ensuite sur Appliquer sur des commandes. Selectionnez la commande Niveau de votre module FGRM-222 puis cliquez sur Valider et enfin, fermez la fenetre en cliquant sur la croix en haut a droite. Maintenant, rendez-vous sur le Dashboard pour constater le resultat, si vous avez tout bien respecte votre equipement devrait maintenant ressembler a ca : 6. Exemple dutilisation Avec ce module, vous allez pouvoir gerer louverture et la fermeture de vos volets roulants mais aussi vos stores venitiens ou encore vos stores bannes. Dans mon cas, je programme louverture des volets au lever du soleil mais aussi la fermeture au coucher du soleil, voici mon scenario sur lequel jai rajoute une action qui va minformer vocalement (via ma tablette murale dans la cuisine) de la fermeture des volets : Remplacer lever du soleil par coucher du soleil pour la fermeture automatique des volets. Autre cas dutilisation, en cas dincendie par exemple, ouverture des volets sils sont ouverts a moins de 40%. On peut aussi imaginer des scenarios lies a un capteur densoleillement ou de luminosite, avec ce dernier vous allez aussi pourvoir regler louverture/fermeture en fonction de la luminosite interieure/exterieure. Un grand merci a Rosty, utilisateur de  JEEDOM  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Jeedom  Guide dutilisation de lampoule connectee ZIPATO RGBW 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur dinondation Fibaro FGFS-001 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 
 Jeedom  Guide dutilisation du compteur denergie HEM3 dAeon Labs END .entry-content  
        </text>
</document>
