<document>
	<date>2014-12-02</date>
        <title>BeON, lampoule connecte pour dissuader les cambrioleurs</title>
        <author> Manuel </author>
        <tags_set>
                <tag>ampoule</tag>
                <tag>beon</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>dissuasion</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>eclairage</tag>
                <tag>kickstarter</tag>
                <tag>securite</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Une nouvelle ampoule revolutionnaire est a letude, et ses concepteurs sont a la recherche de financements  sur le site cooperatif Kickstarter BeON est une ampoule intelligente capable denregistrer vos habitudes en terme de consommation de lumiere pour les reproduire lorsque vous etes absent de chez vous afin de dissuader les cambrioleurs de visiter votre maison. Dans le fond, le principe existait deja: lutilisateur navait qua programmer des ampoules avant de quitter son domicile, et celles-ci faisaient le boulot. Le probleme est que les lumieres sallumaient de facon reguliere et repetitive, ce qui permettait aux eventuels malfaiteurs de reperer assez facilement le dispositif. Desormais, grace aux ampoules connectees BeON, ce probleme est resolu. Vendues par packs de trois minimum, chaque ampoule fonctionne independamment des autres, disposant de son propre systeme dalimentation (batterie de secours), et connectees sans fil aux autres. Ainsi, chacune dentre elle etudie vos habitudes, votre routine, sans que vous ayez a vous en soucier. Lorsque vous partez de chez vous, il ne vous reste plus qua declencher le dispositif pour quil fonctionne tout seul. Vu de lexterieur, on aura limpression que la maison est reellement occupee, car les lumieres sallumeront de facon aleatoire et coherente, exactement de la meme maniere que lorsque vous etes chez vous. Le systeme pousse meme le vice au point de detecter la sonnette de la porte au cas ou un malfrat viendrait verifier quil y a quelquun a linterieur. Lorsque quelquun sen sert, lampoule BeON sallume comme si loccupant de la maison etait en train de venir voir qui est la. Mais la technologie de BeON ne sarrete pas la. Bien sur, les ampoules fonctionne comme un dispositif normal, cest a dire que vous les utilisez au meme titre quun eclairage classique. Cest dailleurs durant ces moments quelles etudient vos habitudes. Mais dans un souci de securite, il est possible de les regler de facon a ce quelles reperent le son dune alarme incendie pour vous guider jusqua lexterieur de votre logement, ce qui nest pas indispensable, mais bien pratique. Enfin, deux modes sont possibles: diurne, et nocturne. Lorsque vous avez besoin de vous lever la nuit pour une raison ou une autre, leclairage se fait moins intensif pour ne pas vous eblouir. La non-plus, ce nest pas necessaire, et cela peut paraitre gadget, mais cest un confort qui nest pas desagreable. Toutefois, ce systeme savere quelque peu onereux. Il faudra prevoir environ 250 pour le pack de trois ampoules. La sortie de cette nouveaute nest pas pour tout de suite, puisquelle est prevue pour Avril 2015 au plus tot.    Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
