<document>
	<date>2015-04-08</date>
        <title>Wearable Thermo-Element: Un sparadrap capable de recharger vos objets connects?</title>
        <author> Manuel </author>
        <tags_set>
                <tag>batterie</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>iot</tag>
                <tag>objets connectes</tag>
                <tag>sparadrap</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Que diriez-vous de pouvoir charger vos objets connectes ou que vous soyez, avec un minimum de materiel? En effet, les montres et bracelets connectes sont bien pratiques au quotidien, mais le probleme est sans aucun doute le manque evident dautonomie en terme de batterie. Partant de ce constat, un professeur dingenierie electrique sud-coreen, Byung Jin Cho, a eu lidee revolutionnaire dutiliser la chaleur du corps pour la transformer en electricite. Bien quencore a letat de prototype, cette invention appelee Wearable Thermo-Element (WTE) a recu le prestigieux Grand Prix  Netexplo Dans la pratique, le principe est tout simple. Il sagit dun simple sparadrap que lon colle sur lavant bras par exemple, de facon a ce quil soit en contact avec lobjet desire (une montre par exemple). Pour linstant, ce petit dispositif permet de rallonger de 30% la duree de vie dun appareil, mais linstitut superieur de science et de technologie assure qua lavenir, les utilisateurs nauront plus a etre dependants dune batterie exterieure. Cependant, cette idee de transformer la chaleur en energie na absolument rien de nouveau. En effet, il existe depuis longtemps, notamment dans le domaine de lastronomie, des appareils permettant dapporter un peu plus dautonomie aux navettes spatiales. Mais notons que ces dispositifs sont extremement volumineux, dans la mesure ou cette technologie utilise des generateurs nucleaires tres lourds et impossibles a miniaturiser. Lidee du scientifique coreen est donc clairement revolutionnaire, cest pourquoi de nombreuses entreprises attendent avec impatience le prototype definitif qui assurera 100% dautonomie aux appareils connectes qui font de plus en plus partie de notre quotidien. Mais au dela de ce type dutilisation, cest bel et bien une porte qui souvre sur une nouvelle source denergie intarissable: la chaleur. Si ce projet aboutit et se democratise, on peut imaginer sans aucun probleme que nous naurons plus besoin de chargeur pour nos telephones, lecteurs  mp3 Nous nen sommes pas la! Il faut deja attendre que le projet arrive a son terme et quil soit mis sur le marche. Pour linstant, aucune date na ete communiquee a propos de la commercialisation de ce gadget. Mais il fera sans doute reparler de lui tres prochainement  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #GEN2: le rendez vous des professionnels du numerique END .entry-content  
        </text>
</document>
