<document>
	<date>2015-01-08</date>
        <title>Netatmo dvoile son anmomtre au #CES2015</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>anemometre</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>meteo</tag>
                <tag>netatmo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme nous vous lavons annonce,  Netatmo a presente sa camera intelligente Welcome lors du CES Unveiled Netatmo Netatmo Je minterrogeais moi meme beaucoup sur lallure quallait avoir lanemometre. Habituellement, il sagit dune girouette capable de mesurer la vitesse du vent et sa direction. Mais  Netatmo Lanemometre est en fait ce cylindre noir ouvert en son centre. Surprenant, non ? A bas les outils classiques, ici cet anemometreutilise un systeme dultrasons permettant de mesurer avec une precision extreme la vitesse du vent, ainsi que les rafales. En lorientant correctement vers le nord (une petite marque lindique sur le dessus du cylindre), il sera meme possible de connaitre avec precision la direction du vent. Impressionnant ! Bien sur, ce peripherique est concu pour resister aux intemperies, tout comme le pluviometre. Et comme lui, il sera alimente par des piles, lui procurant une autonomie denviron deux ans. La liaison avec la station meteo se fera bien entendu sans fil pour faciliter son installation. Sur le CES, impossibleden avoir une demonstration, il faudra patienter jusqua lete pour pouvoir se le procurer et se rendre compte de lefficacite de ce systeme. Aucun prix na encore ete divulgue, mais il y a fort a parier que ce nouveau peripherique suivra  les tarifs des autres, aux alentours de 69  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Netatmo dit Welcome aux Awards du #CES2015 
 Le Motion Sensor de Fibaro remporte un #CES2015 Innovation Award 
 EnOcean montrera ses produits sans fil et sans pile au #CES2015 
 Au #CES2015 Withings decline la montre Activite en Activite Pop END .entry-content  
        </text>
</document>
