<document>
	<date>2014-04-22</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur de mouvement Fibaro FGMS-001</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur de mouvement</tag>
                <tag>fgms-001</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>motion sensor</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme toujours,  Fibaro detecteur de mouvement FGMS-001 1- Presentation Voici le  detecteur de mouvement FGMS-001 Celui-ci est dune taille reduite (44 mm de diametre) et ressemble a une balle de Ping Pong. Voici ses fonctions : Detection de mouvement a laide dun capteur infrarouge passif Mesure de la temperature Mesure de lintensite lumineuse Protection contre leffraction et le vol Alertes de mouvement et de temperature signalees par le clignotement de la diode LED Mode de detection de tremblement de terre Bouton pour inclure/exclure le detecteur dans un reseau  Z-Wave Detection pile faible Voici ses caracteristiques techniques : Type de module : Emetteur  Z-Wave Alimentation : Pile CR123A 3,6VDC Hauteur recommandee pour linstallation : 2,4m Plage de temperature mesuree : -20C a 100C Precision de la mesure : 0,5C Plage de mesure de la luminosite : 0-32000 LUX Frequence : 868,42 Mhz Distance de transmission : 50m champ libre, 30m en interieur Dimensions: 4,4 cm de diametre Temperature de fonctionnement : 0-40C Certifications :
 LVD 2006/95/WE EMC 2004/108/WE RTTE 1999/5/WE RoHS 2- Alimentation Pour alimenter votre detecteur de mouvement FGMS-001 Puis retirez letiquette de protection de la pile (incluse). Votre detecteur est desormais alimente. La duree de la pile est estimee (en conditions normales) a 2 ans mais peut bienevidemment etre plus faible si :  lintervalle de reveil (Wake Up) est trop court. Z-Wave Lorsque la batterie de la pile est faible, un icone dune batterie en rouge sera affichee dans linterface du controleur  domotique 3- Inclusion Pour realiser linclusion du detecteur de mouvement FGMS-001 Z-Wave domotique Lorsque votre detecteur de mouvement FGMS-001  Home Center 2 et Home Center Lite   Eedomus   Zipabox domotique  Vera (bientot, lors de la bonne compatibilite du detecteur avec cette box  domotique   Zibase domotique Vous pouvez desormais utiliser votre detecteur de mouvement pour detecter des mouvements, sabotages et seismes ainsi que la luminosite et temperature mesuree de votre piece. 4- Fixation Apres avoir inclus votre detecteur de mouvement FGMS-001 domotique detecteur de mouvement FGMS-001 Z-Wave Relachez puis re-appuyez brievement le bouton dapprentissage. Votre detecteur de mouvement affichera son mode de communication :  Vert : le detecteur communique directement avec le controleur  domotique  Jaune : le detecteur communique avec le controleur  domotique  Violet : distance de communication maximum entre le detecteur et le controleur  domotique  Rouge : la distance de communication entre le detecteur et le controleur  domotique Comme vous constatez, il est donc conseille que votre detecteur affiche une couleur verte (ou eventuellement jaune). Si celui-ci affiche une couleur violette ou rouge, reduisez la distance de communication ou ajoutez un module agissant comme repeteur. Si la distance de communication est bonne a lendroit ou vous souhaitez mettre en place votre detecteur de mouvement FGMS-001 detecteur de mouvement FGMS-001 Voici la zone de detection du detecteur si vous fixez celui-ci a 3 m de hauteur. Voici la zone de detection du detecteur si vous fixez celui-ci au sol. 5- Configuration Voici la liste de tout les parametres du  detecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 Parametre n1 : SENSIBILITE DU DETECTEUR DE MOUVEMENT Ce parametre definit la sensibilite du capteur PIR. Plus sa valeur est petite, plus le capteur PIR sera sensible. Plage des valeurs : 8  255 Parametre n2 :INERTIE DU DETECTEUR DE MOUVEMENT Temps pour lequel le capteur PIR sera  aveugle  aux mouvements. Ce parametre determine le temps minimum apres lequel le capteur PIR sera pret a detecter un nouveau mouvement. Plus ce temps est important, plus la vie de la batterie sera longue. Vous pouvez reduire cette valeur des que vous avez besoin que le capteur PIR detecte un mouvement plus rapidement. Le temps dinertie devrait etre plus petit que celui qui figure dans le parametre 6 (temps de maintien du mouvement). Plage de valeurs : 0  15 Parametre n3 : PULSE COUNTER  DU CAPTEUR PIR Definition du nombre de mouvements qu`il faudrait effectuer (en theorie) pour que le capteur PIR detecte le mouvement. Plus cette valeur est haute, moins le capteur PIR sera sensible. Il n`est pas recommande de modifier ce parametre. Plage de valeurs : 0  3 Parametre n4 : WINDOW TIME  DU CAPTEUR PIR Ce parametre determine le temps pendant lequel il doit y avoir un nombre de mouvements determine (parametre 3) pour que le capteur detecte le mouvement. Theoriquement plus cette valeur est grande, plus le capteur PIR est sensible. Il n`est pas recommande de modifier ce parametre. Plage de valeurs : 0  3 Parametre n6 :TEMPS DE MAINTIEN DU MOUVEMENT L`alarme du mouvement detectee sera retiree dans le controleur et les dispositifs associes apres le temps defini dans ce parametre. Chaque mouvement suivant fera prolonger ce temps et recommencer son calcul. Dans le cas de petites valeurs, de moins de 10 secondes, il faut corriger de maniere appropriee le parametre 2 (le parametre  Blind Time  du capteur PIR). Plage de valeurs : 1  65535 (1  65535 secondes) Parametre n8 :MODE DE FONCTIONNEMENT DU CAPTEUR PIR Ce parametre definit les conditions de luminosite dans lesquelles fonctionnera le capteur PIR. Ce parametre influence uniquement les rapports de mouvement et les associations. Le capteur anti-sabotage, les mesures de la lumiere et de la temperature seront actives quelque soit la valeur de ce parametre. 0  le capteur PIR fonctionne sans cesse Valeur par defaut : 0 Parametre n9 :LIMITE DE FONCTIONNEMEMT JOUR ET NUIT Ce parametre definit la limite du niveau de luminosite pour le parametre 8. Plage des valeurs : 1  65535 (1  65535 lux) Parametre n12 :CONFIGURATION DES MESSAGES DES CLASSES DE COMMANDE CLASSIQUES  BASIC COMMAND CLASS  Ce parametre definit quels messages seront envoyes dans le premier groupe d`association (lie avec le capteur PIR). 0  envoi du message de commande BASIC ON et BASIC OFF dans Basic Command Class Les valeurs des messages de commande BASIC ON et BASIC OFF peuvent etre modifiees par les parametres dedies. Parametre n14 :VALEUR DU MESSAGE DE COMMANDE BASIC ON La valeur 255 permet dactiver le dispositif. Dans le cas du module Dimmer (variateur) la valeur 255 signifie qu`il va passer sur son dernier etat memorise. Par exemple, si le Dimmer (variateur) etait a 30%, ensuite desactive puis reactive a l`aide de la commande 255, celui-ci s`activera sur son dernier etat, soit a 30%. Plage de valeurs : 0  255 Parametre n16 :VALEUR DU MESSAGE DE COMMANDE BASIC OFF Ce message de commande est envoye au moment de l`annulation du mouvement apres le temps de maintien du mouvement defini par le parametre 6 (temps de maintien du mouvement). Plage de valeurs : 0  255 Parametre n20 :SENSIBILITE DU CAPTEUR ANTI-SABOTAGE Ce parametre determine de combien doit changer la charge du capteur du mouvement pour que le capteur anti-sabotage notifie un sabotage. Cette unite est exprimee en fonction de lacceleration terrestre g. Plage de valeurs : 0  122 (0,08  2 g ; multiplication par 0,016g ; 0 signifie que le  capteur anti-sabotage  est desactive). Valeur par defaut : 15 (0,224g) Parametre n22 :TEMPS DE MAINTIEN DE L`ALARME DU CAPTEUR ANTI-SABOTAGE Temps passe apres lequel l`alarme du capteur anti-sabotage sera desactivee. Chaque nouvelle detection de sabotage ne prolongera pas le temps de maintien du capteur anti-sabotage. Plage de valeurs : 1  65535 (1  65535 secondes) Parametre n24 :MODE DE TRAVAIL DU CAPTEUR ANTI-SABOTAGE Ce parametre definit le comportement et le mode de notification du capteur anti-sabotage 0  La detection dun sabotage par le detecteur est notifiee dans la classe de commande du detecteur dalarme. L`annulation nest pas notifiee. Valeur disponible : 0 ou 255. Parametre n26 :ACTIVITES DU CAPTEUR ANTI-SABOTAGE DANS LE MODE BROADCAST Ce parametre determine si le message de detection dun sabotage du capteur anti-sabotage sera envoye dans le mode broadcast. Les messages broadcast peuvent etre recus par tous les dispositifs a sa portee (s`ils le permettent). 0- la detection dun sabotage du capteur anti-sabotage n`est pas notifiee dans le mode broadcast Parametre n40 :SEUIL DE DECLENCHEMENT DES RAPPORTS DE LUMINOSITE Ce parametre determine de combien devra changer la luminosite par rapport a la derniere valeur notifiee pour que cette nouvelle valeur soit egalement notifiee au controleur. Plage de valeurs : 0 65535. (1  65535 lux, 0 = aucun rapport envoye) Parametre n42 :TEMPS ECOULE ENTRE LES RAPPORTS SUCCESSIFS DES VALEURS DE LUMINOSITE Ce parametre determine l`intervalle entre les envois des rapports successifs de luminosite. Ces rapports sont envoyes meme s`il n`y a pas eu de changement de luminosite. Plage de valeurs : 0  65535. (1  65535 secondes, 0 = aucun rapport envoye) Parametre n60 :SEUIL DE DECLENCHEMENT DES RAPPORTS DE CAPTEUR DE TEMPERATURE. Ce parametre determine de combien devra changer la temperature par rapport a la derniere valeur notifiee pour que cette nouvelle valeur soit egalement notifiee au controleur. Plage de valeurs : 0  255 (0,1-25,5 degres C, 0 = aucun rapport envoye) Parametre n62 :TEMPS ENTRE LES MESURES SUCCESSIVES DE TEMPERATURE Ce parametre determine la frequence de mesures. Plus la duree entre les mesures sera courte, plus la temperature sera mesuree frequemment au detriment de la duree de vie de la batterie. Plage de valeurs : 0  65535 (1  65535 secondes, 0 = la temperature nest pas mesuree) Parametre n64 :TEMPS ENTRE LES RAPPORTS SUCCESSIFS DE TEMPERATURE Ce parametre determine la frequence des rapports de temperature envoyes au controleur. Plage de valeurs : 0  65535. (1  65535 secondes, 0 = aucun rapport envoye) Parametre n66 :CORRECTION (OFFSET) DE LA TEMPERATURE C`est la valeur qui sera ajoutee a celle de la temperature reellement mesuree. Plage de valeurs : 0  1000 (0 a 100 C) ou bien 64536-65535 (100 a 0,1 C) Parametre n80 :MODE DE SIGNALISATION DE MOUVEMENT DETECTE Ce parametre determine le type dallumage de la LED apres avoir detecte un mouvement. Valeurs 1 a 9  Clignotement prolonge au moment de l`envoi du rapport dune detection. Aucun autre mouvement ne sera indique jusqua ce que lalarme soit annulee. Valeurs 10 a 18  Clignotement prolonge au moment de l`envoi du rapport dune detection et clignotement court a chaque fois quun nouveau mouvement est detecte. Valeurs 19 a 26  Clignotement prolonge au moment de l`envoi du rapport dune detection et deux clignotements courts des la detection dun autre mouvement. 0  signalisation desactivee Valeur par defaut : 10 Parametre n81 :LUMINOSITE DE LA LED Ce parametre determine la luminosite de la LED apres avoir detecte le mouvement. Plage de valeurs : 0  100 (1%  100%, 0 = la luminosite dependra de l`eclairage du local  voir parametres 82 et 83). Parametre n82 :NIVEAU DECLAIRAGE DU LOCAL/ALENTOURS AU-DESSOUS DUQUEL LA LED S`ALLUMERA AU NIVEAU DE 1% DE SA LUMINOSITE MAXIMALE Ce parametre est important seulement quand le parametre 81 (luminosite de la LED) a ete configure de maniere adequate. Plage de valeurs : 0 jusqu`a la valeur du parametre 83 (0 a 32766 lux) Parametre n83 :NIVEAU D`ECLAIRAGE DU LOCAL/ALENTOURS AU-DESSOUS DUQUEL LA LED S`ALLUMERA AU NIVEAU DE 100% DE SA LUMINOSITE MAXIMALE Ce parametre est important seulement quand le parametre 81 (luminosite de la LED) a ete configure de maniere adequate. Plage de valeurs : valeur du parametre 82 jusqu`a 32767 (1 a 32767 lux) Parametre n86 :TEMPERATURE MINIMALE POUR LILLUMINATION DE LA LED EN BLEU Ce parametre est important seulement quand le parametre 80 (signalisation de la detection du mouvement) a ete configure de maniere adequate. Plage de valeurs : 0 jusqu`a la valeur du parametre 87 ( 0  255 C) Parametre n87 :TEMPERATURE MAXIMALE POUR LILLUMINATION DE LA LED EN ROUGE Ce parametre est important seulement quand le parametre 80 (signalisation de la detection du mouvement) a ete configure de maniere adequate. Plage de valeurs : valeur du parametre 86jusqu`a 255 ( 1  255 C) Parametre n89 :SIGNALISATION DE DETECTION DU CAPTEUR ANTI-SABOTAGE AVEC LED ALLUMEE Cette signalisation rappelle celle d`une voiture de patrouille de la police 6- Fonctionnalites Votre imagination est votre seule limite pour utiliser ce  detecteur de mouvement FGMS-001 6.1- Securite  Detection dintrusion : Lorsque vous partez de votre domicile, vous armez votre  detecteur de mouvement FGMS-001 domotique SSA1 SSA2 SSA3 FGS-211 FGS-221  Detection dun seisme : grace a son accelerometre integre, le detecteur detecte les vibrations et vous informera en cas dune menace de seisme.  Detection de mouvement de votre enfant : durant la journee ou la nuit, si votre enfant se deplace, alors vous serez prevenu par une notification PUSH sur votre smartphone. 6.2- Economies denergie  Extinction automatique de leclairage et du chauffage : lorsquil ne detecte aucun mouvement durant une certaine duree (par exemple, lorsque personne nest present dans votre maison/appartement), alors il y aura une extinction automatique de leclairage et du chauffage (commande par exemple par des micromodules  FGS-211 FGS-221 FGD-211 Wall Plug FGWPE-101  Mesure denergie : vous pouvez visualiser a tout moment la temperature mesuree par votre detecteur de mouvement FGMS-001 et ainsi reduire votre consommation en chauffage.  Mesure de la luminosite : vous pouvez visualiser a tout moment la luminosite mesuree par votre detecteur de mouvement FGMS-001 et ainsi reduire votre consommation en climatisation en fermant vos volets roulants (commande par exemple par des micromodules  FGRM-221 6.3- Confort  Activation automatique du chauffage : si votre detecteur detecte votre presence dans une piece et la temperature mesuree est en dessous de la consigne, alors le chauffage sactive automatiquement (commande par exemple par des modules  Wall Plug FGWPE-101  Activation automatique de leclairage : durant la nuit, si vous accedez a une piece et un mouvement est detecte par votre detecteur, alors leclairage sactive automatiquement (commande par exemple par des micromodules  FGS-211 FGS-221 FGD-211  Extinction automatique de leclairage : lorsque le detecteur ne detecte aucun mouvement durant une certaine duree, alors il y aura une extinction automatique de leclairage et permettant deviter deteindre manuellement celui-ci (commande par exemple par des micromodules FGS-211 FGS-221 FGD-211  Endormissement de votre enfant : lorsque votre enfant sendort et votre detecteur ne detecte aucun mouvement durant une certaine duree, alors la lumiere et la television seteignent automatiquement (commande par exemple par des micromodules FGS-211 FGS-221 FGD-211 Wall Plug FGWPE-101 6.4- Autonomie  Activation/desactivation automatique de leclairage : leclairage (commande par exemple par des micromodules FGS-211 FGS-221 FGD-211  Activation/desactivation automatique du chauffage : le chauffage (commande par exemple par des modules Wall Plug FGWPE-101 Pour visualiser certaines fonctions et constater la fiabilite du produit, voici une video que nous avons realise : 7- Conclusion Performant, esthetique et pratique, le  detecteur de mouvement FGMS-001 Z-Wave  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
