<document>
	<date>2014-02-07</date>
        <title>Jai expriment le #CES2014 en Google Glass</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Selon plusieurs experts, 2014 devrait etre lannee de mise sur le marche des Google Glass. Ces lunettes sans verres mais connectees font beaucoup parler delles depuis quelques temps alors que seuls quelques personnes ont eu la possibilite de les chausser. Lors de notre voyage au CES 2014 nous avons eu la chance de pouvoir accueillir au sein du materiel embarque une paire de ces fameuses lunettes. Cetait une tres belle occasion de les tester durant des journees entieres et de les confronter a un bain de foule. Petit compte rendu de lutilisation des Google Glass comme compagne dun blogueur au CES. Jai eu loccasion de pouvoir tester il y a quelques temps les Google Glass pendant un  week end Advanced Mobile Applications  La question que lon ma le plus pose et a laquelle je vais repondre tout de suite est la suivante : les lunettes vont-elles marcherlorsquelles arriveront sur le marche? Il est difficile de predire lavenir dun produit dont les caracteristiques finales ne sont pas connues. Cela dit, avec le modele actuel, pour un usage professionnel elles presentent plein davantages liees au fait quelles permettent de consulter un ecran sans que lon ait besoin de ses mains. Elles les laissent de ce fait libre de pouvoir effectuer toutes sortes de taches. La prise de vue statique (photo) ou dynamique (video) sont egalement des points forts pour quune personne sur le terrain puisse communiquer de maniere rapide et adaptee un etat des lieux visuel et sonore de lenvironnement. Cet usage professionnel pourra enclencher une certaine cote de popularite aupres du grand public vis-a-vis de ce qui est souvent percu comme un gadget. Pour que la mayonnaise prenne il faudra que le contenu et les applications adaptees puissent etre disponibles et nombreuses. Cest notamment sur ce chantier que travaille activement Google et tous ses partenaires editeurs compagnons de laventure Glass Explorer. On peut faire confiance a lindustrie du logiciel pour imaginer et preparer des applications qui proposent des fonctionnalites autres. Le hardware fonctionne tres bien, cest loffre logicielle qui peut en faire un succes commercial. Un point important egalement sera bien evidemment le positionnement tarifaire de lobjet connecte qui devra etre positionne de telle sorte quil ne soit pas un frein a sa diffusion de masse. Pour linstant en tout cas, il faut retenir quofficiellement, les lunettes ne sont pas encore pretes a etre commercialisees. La paire que jai pu emmener avec moi a Las Vegas est une version 1 qui ne sera pas la version definitive produite en masse. Cela dit, on nest plus au niveau dun prototype non plus car elle est tres fonctionnelle! Dans le cadre dune couverture mediatique dun tel evenement cet objet connecte peut etre dune grande aide. A la fois appareil photo et camera, il permet bien entendu detre pret a tout instant pour prendre un cliche ou un petit film dun objet ou dune personne. Toujours a portee de la main, il est alors declenche rapidement par une simple pression sur la branche de droite qui nest autre quun accessoire de commande tactile. Toujours a portee de la voix il est egalement operationnel via la commande magique OK Glass, take a picture ou OK Glass, record a video. La prise de vue est immediate car lappareil se situe directement au niveau du regard. Concernant la video, alors que limage enregistree est tout a fait exploitable, le son capte est quand a lui perfectible. Lors de prises de videos on peut se laisser aller a ne plus soccuper de la camera et de continuer linterview. Pour peu que lobjet ne soit pas trop proche la prise de vue se faisant au niveau de votre sourcil droit, elle sera presque identique a votre vision. Il faudra juste penser a ne pas trop bouger la tete. Limage est bien stabilisee. Lecran des lunettes projette alors ce qui est en train detre filme. Linconvenient de labsence de LED indiquant que vous etes en train de filmer peut etre compense par le fait que limage projete par les lunettes emet une lumiere qui peut etre vue par votre interlocuteur. Dans la pratique, cette lumiere peut tres facilement passer inapercue et vous apporter ainsi une totale discretion lors des reportages. Pour recuperer les images vous pouvez soit les envoyer en live sur Hangout par exemple mais ce sera un exploit. Au CES cette option est a abandonner tellement le reseau telephonique est mis a rude epreuve. Le plus simple reste encore de recuperer les images et les videos via la prise micro  USB La commande vocale permet egalement de prendre des notes, denvoyer un  SMS Lors dune utilisation intensive il faudra penser a sequiper dune batterie externe que lon puisse connecter en  USB Toujours en utilisation intensive on pourra etre gene par un echauffement des lunettes. Comme tout ordinateur, comme toute electronique des que vous faites appel a des fonctionnalites qui demandent un usage prolonge ou une certaine puissance de traitement vous allez provoquer dans lappareil un besoin de dissipation de la chaleur. Concernant les Google Glass la dispersion de la chaleur se fait vers lexterieur mais egalement contre votre tempe. Il ny a pas de brulures, il ny a pas de gene mais en cas de forte sollicitation il peut y avoir un certain inconfort. Il ne dure pas tres longtemps cela dit. Dans le cadre dun salon comme le CES de Las Vegas, je mattendais a voir plusieurs personnes vetues de cet accessoire. Il netait pas beaucoup de sortie. Quand on les revet, et comme lobjet est encore tres peu repandu, il ne faut pas avoir peur detre devisage. En passant dans les allees du salon, des lors que lon entend Oh Look! Google Glass, on sait que lon a ete repere. Les lunettes etant encore tres peu repandues, les avoir sur le nez vous apporte la confirmationque vous etes different. Pas en mieux, juste ce petit look de cyborg si caracteristique. Il nest donc pas rare de se faire arreter dans les allees par des passants qui souhaitent les decouvrir. Il faut sattendre alors a devoir repondre a des questions souvent tres precises concernant son fonctionnement et ses capacites. Que les lunettes plaisent a votre interlocuteur ou quil en ait une vision negative, le plus beau cadeau que vous puissiez alors lui faire est de les lui preter pour une courte demo. Jai bien rempli mon role involontaire mais plaisant de demonstrateur de Google Glass! On ne peut pas passer a cote dun point important pour une personne qui souhaite attirer lattention afin davoir des informations precises sur un stand, une marque, un produit. Lobjet ne plait pas a tout le monde mais lobjet intrigue, lobjet suscite de linteret et lobjet attise la curiosite. Il est aujourdhui un outil extraordinaire pour declencher une conversation ou pour convertir un premier echange en une discussion interessante. Il ouvre pas mal de portes et dans lequipe que javais rejoint au CES autour de  Domadoo Les lunettes qui mont ete pretees ont du malheureusement etre restituees a leur proprietaire afin detre echangees chez Google contre un modele de la version 2. En les emportant a Las Vegas depuis la France, je leur ai permis deffectuer une bonne partie du chemin retour en Californie. Je remercie encore une fois la societe AMA pour ce pret et pour leur confiance.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
