<document>
	<date>2013-06-21</date>
        <title>MessagePetz Bears, lours en peluche connect</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Ce nest plus un secret, la tendance des appareils connectes est en plein boom. De plus en plus dobjets se revendiquent connectes, des plus insolites, aux plus classiques.   Aujourdhui, cest au tour dun ours en peluche de se doter dun systeme pour etre connecte. Comme souvent ces produits son lance et mis en avant grace a  Kickstarter MessagePetz WiFi Ce dernier permettra aux parents denvoyer de petits messages affectifs que leurs enfants pourront lire grace a un ecran integre dans lanimal en peluche interactif.   Pour Glenn Jones, CEO et co-fondateur de  MessagePetz Les parents pourront donc envoyer a leurs enfants, differents messages predefinis, comme un hug, un I love you ou un message personnalise, le tout depuis une application gratuite, que lon retrouvera dans un premier temps sur iOS puis un peu plus tard sur Android. Des lors que le message sera recu, un cur LED present sur la peluche, silluminera et permettra de maniere simple et visuel a lenfant de savoir quil a un message sur lecran de son ours. La magie de cette ours ne sarrete pas la, car lenfant pourra repondre a ses parents, sans avoir besoin dutiliser quelconque Smartphone, tablette ou autre, mais de la maniere la plus simple possible pour un jeune enfant, en serrant le jouet dans ses bras. Cette action enverra donc automatiquement une reponse, cette derniere peut, elle aussi etre personnalisee, si elle est ecrite a lavance.   Pour les premiers interesses, le MessagePetz Bear est a 89$. Specifications techniques du MessagePetz Bear:  Convient pour les enfants de plus de 4 ans Il a une hauteur de 53cm, fabrique avec des textiles souples pour peluche Necessite des batteries Lithium-ion rechargeables Le MessagePetz Bear na pas besoin dune carte SIM, la personne qui envoie le message a besoin dun telephone avec une SIM Lapp gratuite  MessagePetz Les apps  MessagePetz MessagePetz   Plusieurs MessagePetz Teddy Bears peuvent etre associes avec un compte famille  MessagePetz  alors il convient pour les grandes familles  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
