<document>
	<date>2013-10-17</date>
        <title>#EUW13 : Wattio prsente sa solution domotique et de gestion dnergie</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>consommation</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>EUW</tag>
                <tag>wattio</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Basee a San Sebastian en Espagne, la societe  Wattio domotique European Utility Week Apres une campagne reussie sur le site de financement participatif Indiegogo Wattio Le systeme Wattio Le GATE est un moniteur a ecran tactile couleur qui est lelement central du concept, cest lui qui permet de suivre la consommation energetique. Il donne egalement dautres informations comme la meteo, et permet dajuster la temperature dans la maison. THERMIC vous permettra de remplacer votre ancien thermostat et vous pourrez controler et diriger la temperature de votre maison a partir du GATE, de votre telephone portable ou votre ordinateur. Comme il fonctionne sur batterie, il pourra etre place partout. BAT est un moniteur denergie qui sintegre directement dans le tableau electrique (prise en charge de 3 circuits en simultane). Il permet de recevoir des alertes en cas de probleme, et compare les mesures avec des habitations du meme type. Enfin, POD est une prise intelligente qui permet de controler les appareils connectes (ON/OFF uniquement), et davoir le suivi de la consommation. Le concept est interessant, et surtout tres abordable car pour seulement 250 environ vous suivez la consommation de votre maison et gerer votre chauffage a distance ! Nous vous reparlerons bientot de cette solution car nous avons participe au  projet sur Indiegogo  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
