<document>
	<date>2014-07-10</date>
        <title>#CES2015 : les inscriptions sont ouvertes</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>cea</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>electronique</tag>
                <tag>enregistrement</tag>
                <tag>inscription</tag>
                <tag>salon</tag>
                <tag>technologie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         LInternational CES est le plus grand salonau monde dedie a lelectronique grand public et aux nouvelles technologies. Il se tient chaque anneea Las Vegas depuis plus de 40 ans, et permet de voirles dernieresinnovations qui seront introduites sur le marche. La campagne dinscription pour le CES 2015vient detre lancee par la CEA (Consumer Electronics Association), organisatrice de cet evenement. Comme chaque annee, les inscriptions sont gratuites jusquau 31 Aout. Au dela de cette date, les entrees seront payantes.Pour vous inscrire, cest  ici LInternational CES aura lieu du 6 au9 janvier 2015 a Las Vegas. Ce salon est reserve aux professionnels et nest pas ouvert au public. Pour ledition de 2014, ce sont plus de 160.000 visiteurs dont 40.000provenants de differents pays en dehors des Etats-Unis. Plus de 3600 entreprises dont 220 startups presentaient leurs nouveaux produits. Ce sont egalement plus de 6500 journalistes qui se sont deplaces pour publier pres de 18.000 articles de presse. Dailleurs le hashtag #CES2014 a ete utilise 2,88 milliards de fois ! La video ci-dessous resume tous les chiffres du CES 2014 : Comme lindustrie continue de croitre, evoluer et inspirer, lInternational CES sadapte. Pour 2015, les zones CES Tech East et CES Tech Westseront creees pour aider a raconter lhistoire de la technologie grand publicet de mieux tenir compte des technologies emergentes tout en soulignant de nouvelles categories. De plus, lhotel ARIA sera utilise pour limage de marque et les communautes creatives. Dans la zone CES Tech West, nous retrouverons toutes les technologies pour la maison de demain notamment avec lespace Smart Home Innovations. Mais linternet des objets sera aussi preponderant avec les espaces Internet of Things et Health  Biotech And Fitness  Sports. Une video a ete realisee pour presenter toutes les nouveautes mise en place pour le CES 2015 : Comme tous les ans, ce nouveau CES sannonce tres riche et il sera encore tres difficile de tout voir en 4 jours  Noubliez pas que vous pouvez participer a notre  concours pour gagner un voyage a Las Vegas pendant la periode du CES  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
