<document>
	<date>2012-10-30</date>
        <title>Guide dinstallation du TellStick Net</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Telldus</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Le TellStick Net est une interface pour piloter des peripheriques  domotique Chacon DI-O Intertechno Otio Oregon Scientific Mais contrairement au  TellStick TellStick Duo USB Ethernet  Le TellStick Net est livre avec une antenne, un adaptateur  USB USB Ethernet  Tout dabord, vissez lantenne.   Connectez votre TellStick Net sur votre routeur  ADSL Ethernet   Alimentez le avec le cable  USB USB   Une fois que votre TellStick Net est alimente et connecte, rendez vous sur le site  http://live.telldus.com   Puis apres cliquez sur :  Ou si vous possedez un compte  Yahoo Google   Telldus Live! a reconnu votre TellStick Net.   Cliquez sur  Click to activate it  pour activer votre TellStick Net.  Dans cette nouvelle fenetre, rentrez votre code dactivation situe au dos de votre TellStick Net, puis cliquez sur   Accept   Votre TellStick Net est desormais active et operationnel.   Si TellDus Live ! na pas reconnu votre TellStick Net, il faut alors cliquer sur  My locations,     Maintenant que votre TellStick Net est reconnu, vous pouvez ajouter des recepteurs, pour ce fairecliquez sur My Devices.   Puis cliquez sur le  Choisissez votre type de recepteur dans la liste proposee, nommez-le puis definissez lui un code. Cliquez sur   Save    Pour appairer un recepteur, mettez-le en mode apprentissage, puis appuyez sur   Learn  Vous pouvez verifier que vos recepteurs sont bien appaires en les testant  Maintenant pour creer des scenarios et commander en fonction du temps vos recepteurs, cliquez sur  Vous pouvez choisir votre recepteur dans   Choose Device Choose Action Set Time Sunrise Sunset Save   Vous venez de creer une commande  On. Pour creer une commande  Off sur le meme recepteur, cliquez sur le nom de votre recepteur dans la colonne  Name  Test 1   La commande est affichee en details, cliquez sur le  Off Choose Action   Vos commandes  Off saffichent maintenant sous vos commandes  On, vous pouvez faire de meme pour tous vos autres recepteurs en cliquant sur le   Vous avez fini dinstaller votre TellStick Net et vous pouvez maintenant piloter votre systeme  domotique    Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
