<document>
	<date>2014-04-28</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 avec la eedomus</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>detecteur de mouvement</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>fgms-001</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le controleur  eedomus Z-Wave Fibaro Nous ne verrons que lintegration du module avec la  eedomus guide dutilisation du detecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 1- Inclusion A partir du centre de controle de votre  eedomus https://secure.eedomus.com/ Vous allez pouvoir inclure votre module en cliquant sur Inclure un peripherique  Z-Wave Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton Inclure un peripherique  Z-Wave Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe a linterieur du detecteur. Une fois que votre module est detecte par votre  eedomus Vous devez indiquer ses caracteristiques : Nom du module, piece dans laquelle il se situe, affichage personnalise et vos notes concernant ce module. Cliquez sur le bouton Sauver situe en bas de votre interface pour valider les caracteristiques de votre module. Celui-ci apparait dans la liste de vos peripheriques. Vous pouvez desormais visualiser si il y a une detection de mouvement (ou vibration) ou non ainsi que la temperature et luminosite mesurees. 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous pouvez configurer ses parametres. Cliquez sur votre module dans la rubrique Vos peripheriques. Loption Configurer apparait. Vous etes de nouveau sur la page Configuration du peripherique. Vous pouvez modifier a tout moment le nom de votre module, la piece dans laquelle il se situe, laffichage personnalise et vos notes. Dans Parametres Expert, vous pouvez modifier le statut de votre detecteur (permettant de desactiver ou activer celui-ci sans le supprimer), recevoir une alerte par mail,  SMS Rendez-vous ensuite dans la rubrique Valeurs. Vous pouvez modifier limage et la description des etats de votre module. Si vous avez clique sur lune des images (correspondant a aucun mouvement, une vibration ou a un mouvement), une nouvelle fenetre saffiche et vous pouvez changer limage par defaut en selectionnant une image disponible dans votre interface ou importer une image personnelle. Vous pouvez egalement modifier la description de lun de vos etats en cliquant sur celui-ci puis en ecrivant votre nouvelle description (dans notre exemple, nous avons modifie Aucun mouvement par Aucune intrusion et Mouvement par Intrusion). Pensez a sauvegarder pour valider vos modifications. Dans la rubrique Regles associes, vous pouvez creer des regles au choix. Enfin, dans la rubrique Parametrage radio, vous pouvez envoyer des classes de commande pour modifier certains parametres. Vous pouvez associer votre module avec un autre, modifier ses parametres, loptimiser etcontroler la frequence de reveil de vos peripheriques a piles. Pour plus dinformations, decouvrez le  document sur le parametrage radio eedomus Voici les parametres que vous pouvez modifier : Parametre 1 : Ce parametre definit la sensibilite du capteur PIR. Plus sa valeur est petite, plus le capteur PIR sera sensible. Parametre 2 :Temps pour lequel le capteur PIR sera  aveugle  aux mouvements. Ce parametre determine le temps minimum apres lequel le capteur PIR sera pret a detecter un nouveau mouvement. Plus ce temps est important, plus la vie de la batterie sera longue. Vous pouvez reduire cette valeur des que vous avez besoin que le capteur PIR detecte un mouvement plus rapidement. Le temps dinertie devrait etre plus petit que celui qui figure dans le parametre 6 (temps de maintien du mouvement). Parametre 3 : PULSE COUNTER  du capteur PIR.Definition du nombre de mouvements qu`il faudrait effectuer (en theorie) pour que le capteur PIR detecte le mouvement. Plus cette valeur est haute, moins le capteur PIR sera sensible. Il n`est pas recommande de modifier ce parametre. Parametre 4 : WINDOW TIME  du capteur PIR.Ce parametre determine le temps pendant lequel il doit y avoir un nombre de mouvements determine (parametre 3) pour que le capteur detecte le mouvement. Theoriquement plus cette valeur est grande, plus le capteur PIR est sensible (il nest pas recommande de modifier ce parametre). Parametre 6 : L`alarme du mouvement detectee sera retiree dans le controleur et les dispositifs associes apres le temps defini dans ce parametre. Chaque mouvement suivant fera prolonger ce temps et recommencer son calcul. Dans le cas de petites valeurs, de moins de 10 secondes, il faut corriger de maniere appropriee le parametre 2 (le parametre  Blind Time  du capteur PIR). Parametre 8 :Ce parametre definit les conditions de luminosite dans lesquelles fonctionnera le capteur PIR. Ce parametre influence uniquement les rapports de mouvement et les associations. Le capteur anti-sabotage, les mesures de la lumiere et de la temperature seront actives quelque soit la valeur de ce parametre. Parametre 9 :Ce parametre definit la limite du niveau de luminosite pour le parametre 8. Parametre 12 :Configuration des messages des classes de commande classiques  BASIC COMMAND CLASS .Ce parametre definit quels messages seront envoyes dans le premier groupe dassociation (lie avec le capteur PIR). Les valeurs des messages BASIC ON et BASIC OFF pourront etre modifiees avec les parametres appropries. Parametre 14 :Valeur du message de commande BASIC ON.La valeur 255 permet dactiver le dispositif. Dans le cas du module Dimmer (variateur) la valeur 255 signifie qu`il va passer sur son dernier etat memorise. Par exemple, si le Dimmer (variateur) etait a 30%, ensuite desactive puis reactive a l`aide de la commande 255, celui-ci s`activera sur son dernier etat, soit a 30%. Parametre 16 :Valeur du message de commande BASIC OFF.Ce message de commande est envoye au moment de l`annulation du mouvement apres le temps de maintien du mouvement defini par le parametre 6 (temps de maintien du mouvement). Parametre 20 : Ce parametre determine de combien doit changer la charge du capteur du mouvement pour que le capteur anti-sabotage notifie un sabotage. Cette unite est exprimee en fonction de lacceleration terrestre g. Parametre n22 :Temps passe apres lequel l`alarme du capteur anti-sabotage sera desactivee. Chaque nouvelle detection de sabotage ne prolongera pas le temps de maintien du capteur anti-sabotage. Parametre n24 :Ce parametre definit le comportement et le mode de notification du capteur anti-sabotage. Parametre n26 :Ce parametre determine si le message de detection dun sabotage du capteur anti-sabotage sera envoye dans le mode broadcast. Les messages broadcast peuvent etre recus par tous les dispositifs a sa portee (s`ils le permettent). Parametre n40 :Ce parametre determine de combien devra changer la luminosite par rapport a la derniere valeur notifiee pour que cette nouvelle valeur soit egalement notifiee au controleur. Parametre n42 : Ce parametre determine l`intervalle entre les envois des rapports successifs de luminosite. Ces rapports sont envoyes meme s`il n`y a pas eu de changement de luminosite. Parametre n60 : Ce parametre determine de combien devra changer la temperature par rapport a la derniere valeur notifiee pour que cette nouvelle valeur soit egalement notifiee au controleur. Parametre n62 : Ce parametre determine la frequence de mesures. Plus la duree entre les mesures sera courte, plus la temperature sera mesuree frequemment au detriment de la duree de vie de la batterie. Parametre n64 : Ce parametre determine la frequence des rapports de temperature envoyes au controleur. Parametre n66 : Cest la valeur qui sera ajoutee a celle de la temperature reellement mesuree. Parametre n80 :Ce parametre determine le type dallumage de la LED apres avoir detecte un mouvement. Parametre n81 :Ce parametre determine la luminosite de la LED apres avoir detecte le mouvement.0 signifie que la luminosite dependra de l`eclairage du local  voir parametres 82 et 83. Parametre n82 : Niveau declairage du local/alentours au dessous duquel la LED sallumera au niveau de 1% de sa luminosite maximale. Ce parametre est important seulement quand le parametre 81 (luminosite de la LED) a ete configure de maniere adequate. Parametre n83 :Niveau declairage du local/alentours au dessous duquel la LED sallumera au niveau de 100% de sa luminosite maximale. Ce parametre est important seulement quand le parametre 81 (luminosite de la LED) a ete configure de maniere adequate. Parametre n86 :Temperature minimale pour lillumination de la LED en bleu. Ce parametre est important seulement quand le parametre 80 (signalisation de la detection du mouvement) a ete configure de maniere adequate. Parametre n87 :Temperature maximale pour lillumination de la LED en rouge.Ce parametre est important seulement quand le parametre 80 (signalisation de la detection du mouvement) a ete configure de maniere adequate. Parametre n89 :Signalisation de detection du capteur anti-sabotage avec LED allumee.Cette signalisation rappelle celle d`une voiture de patrouille de la police. 3- Exemple de regle Votre imagination est la seule limite pour creer une regle. Rendez-vous dans la rubrique Regles associees de votre peripherique.Cliquez ensuite sur Nouvelle regle. Apres avoir clique sur Nouvelle regle, vous allez pouvoir definir les details de votre regle. Voici les parametres :  Nom : Le nom de votre regle.  Activee : Option dactivation ou desactivation de votre regle.  Groupe : Permet dassocier la regle a un groupe.  Autoriser le redeclenchement : Permet dautoriser immediatement, selon une duree definie ou jamais le redeclenchement de la regle.  Horaires : Vous definissez un ou plusieurs horaires pour que votre regle puisse etre activee.  Criteres : Vous selectionnez vos elements qui seront declencheurs de laction.  Actions : Vous selectionnez les elements qui vont realiser une action en fonction des criteres.  Notifications : Vous choisissez le type de notification que vous allez recevoir lors de lactivation de la regle (sur le portail  Eedomus SMS Apres avoir defini vos parametres, noubliez pas de sauvegarder pour valider votre regle. Nous allons prendre un exemple de regle : Si mon detecteur de mouvement FGMS-001 est arme et detecte un mouvement, alors ma sirene sactive automatiquement et je recois une notification PUSH sur mon smartphone avec le message  Attention, il y a une detection dintrusion ! . Voici notre regle : Comme vous constatez, pas besoin detre un professionnel de la programmation informatique pour realiser une regle. Ce detecteur de mouvement  Fibaro Pour plus dinformations sur la creation de regles, rendez-vous sur notre article :  Guide de creation de programmations et regles avec la eedomus  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
