<document>
	<date>2013-12-30</date>
        <title>Le dtecteur de fume Fibaro FGSS-001 est arriv !</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur fumee</tag>
                <tag>fgss-001</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Presente pour la premiere fois en septembre au  CEDIA puis lors du salon European Utility Week Fibaro Fibaro La plupart des detecteurs de fumee disponibles sur le marche ont ete concus avec un seul objectif : detecter et prevenir les menaces potentielles. Pratiquement aucun des fabricants prete attention au design du detecteur. Naturellement, le but dun detecteur de fumee est de sauver des vies. Cependant, un detecteur de fumee est un appareil installe dans des endroits visibles, par exemple, sur les plafonds. Cest pourquoi les designers de  Fibaro Fibaro Des lignes douces, une surface polie et de petite taille, une belle combinaison pour en faire certainement le plus beau capteur de fumee jamais cree.Le detecteur de fumee vous permettra detre alerte dune menace avec des Leds RGB multi-couleur et une sirene integree.Le grand format de la grille permet de detecter la plus petite quantite de fumee afin dobtenir une reaction rapide. Le detecteur est probablement le plus petit capteur de fumee sans fil dans le monde (65X28mm).La technologie de production de pointe a permis de minimiser significativement les composants du capteur et davoir lappareil le plus avance de ce type disponible sur le marche. Cest sans doute egalement le detecteur de fumee le plus perfectionne, notamment avec sa grille perforee qui permet de laisser entrer la fumee dans la chambre des capteurs. Cette grille est un deselements les plus importants de lappareil.Elle est faite de materiaux de haute qualite, avec un enorme nombre de trous. Chacun deux a ete perce electrochimiquement, de sorte que la fumee dans le boitier soit guidee avec precision dans la chambre du capteur. En detectant un incendie rapidement, le detecteur de fumee  Fibaro Certains materiaux brulent sans fumer. Cest pourquoi les ingenieurs de  Fibaro En concevant ce detecteur de fumee,  Fibaro Fibaro Vous pouvez connecter le capteur a une alimentation de 12 ou 24 VDC si vous le souhaitez.Ou encore le laisser en mode batterie et ainsi profiter jusqua 3 ans de fonctionnement ininterrompu. Votre maison intelligente vous aidera a proteger votre famille contre les incendies et dautres menaces. Vous decidez de ce que votre Home Center prendra comme decision en cas dincendie, dinondation ou deffraction.En cas de fumee et dun risque potentiel il pourra conduire a louverture des volets roulants, ouvrir la porte de garage et fenetres, declencher leclairage du chemin devacuation.Vous pouvez egalement executer manuellement une scene de securite, effectuer toutes les actions salvatrices dune simple pression sur un bouton de votre smartphone ou tablette. Le detecteur de fumee FGSS-001 offre des options avancees pour la configuration de la sensibilite du capteur.Sensibilite qui peut etre differente, selon lendroit ou vous installez lappareil.Dans la cuisine, un capteur tres sensible pourrait declencher lalarme meme lorsque vous faites frire de la viande, cest pourquoi il doit etre moins sensible, aidant a eviter les fausses alarmes irritantes. Dans les autres pieces, ou la presence de fumee est moins probable dans des conditions normales, le capteur doit etre regle a la sensibilite maximale afin de fournir la meilleure protection. Le bon fonctionnement dun detecteur de fumee est extremement important.Cest pourquoi le Home Center 2 communique avec le capteur toutes les heures afin de verifier son bon fonctionnement.Apres avoir decouvert deventuels problemes de communication ou de fonctionnement du capteur, vous serez averti immediatement afin de pouvoir reagir rapidement et proteger votre maison et votre famille. Une communication sans faille garantit la securite de votre maison. Le detecteur de fumee est un appareil sur batterie, qui non seulement teste la portee du reseau  Z-Wave Un processus incroyablement efficace, effectue automatiquement toutes les 5 secondes, permettant au systeme de surveiller le fonctionnement de ce capteur.Le test peut etre declenche manuellement en appuyant et maintenant le bouton situe dans le centre de lenceinte du capteur et attendre que le voyant de signalisation sallume. Le detecteur vous informe sur son etat actuel avec une couleur. La LED integree au dispositif et allumee en vert vous indique quil fonctionne tres bien et que vous etes en securite. Une boite noire integree dans le detecteur de fumee enregistre les informations sur les niveaux de fumee et de temperature.Que le systeme dalarme soit arme ou non, le capteur surveille le niveau de fumee et envoie des informations au controleur principal periodiquement.Maintenant, vous etes capable de detecter meme la plus petite quantite de fumee de cigarette. Chacune des menaces decouvertes sont enregistrees et stockees dans la memoire du controleur principal. Chacune dentre elle peut etre surveillee en permanence via linterface des appareils mobiles ou de votre page web  home.fibaro.com Ce capteur de fumee de haute technologie peut etre mis a jour entierement automatiquement. Une fois que la mise a jour est disponible, offrant de nouvelles fonctionnalites ou amelioration du fonctionnement de lappareil, le capteur propose automatiquement de telecharger et installer le logiciel sans perdre votre temps. Home Center 2 sassurera que le logiciel de votre capteur est toujours a jour, pour vous offrir le maximum de securite. Ce nouveau produit  Fibaro Z-Wave Il est disponible des maintenant pour 64,99 sur notre boutique.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
