<document>
	<date>2014-09-18</date>
        <title>Schwaiger HA 100, une box domotique  petit prix mais grand potentiel</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>ha100</tag>
                <tag>ifa</tag>
                <tag>ifa 2014</tag>
                <tag>schwaiger</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Ces derniers temps on peut dire que les solutions  domotique Schwaiger domotique Autant le dire tout de suite, cette solution nest pas tout a fait terminee. La centrale est bouclee mais il reste a lentreprise le chantier de linterface. Lorsque lon a voulu jeter un coup dil un peu plus attentif a lIHM de parametrage ou de pilotage on a eu le droit de contempler linterface de la centrale  Fibaro La bonne nouvelle cest que lentreprise souhaite utiliser cette box  domotique domotique Fibaro Fibaro Comme on peut le voir la box ne possede pas de cordon dalimentation. Elle a loriginalite de se brancher directement sur une prise murale. Dans le principe il sagit dune box  domotique une box  Z-Wave une box  Z-Wave Zigbee une box  Z-Wave Zigbee La gamme permet de proposer un tarif tout a fait interessant setalant de moins de 100 a un peu plus de 250. La centrale permet de maniere classique detre pilotee via un ordinateur, une tablette ou encore un smartphone. La ou ca devient interessant cest que la box se connecte via une prise  HDMI domotique Schwaiger qui commercialisera cette solution prochainement est un acteur reconnu delectronique pour des accessoires autour de la television notamment par satellite. Cette arrivee dans le monde de la  domotique Le protocole  Z-Wave ZigBee Philips Philips Hue Ethernet Les trois modeles peuvent etre controles via des applications pour Android, iOS et les systemes dexploitation pour PC. Sur la centrale trois boutons (Oui, Non et Connect) son presents pour faciliter son utilisation en local ou son parametrage. Au niveau de la connectique on retrouvera avec la prise  Ethernet RJ45 USB Laffichage sur la television necessite une connectique  HDMI HDMI domotique Wi-Fi HDMI USB USB HDMI Il sagit dune solution originale et peu onereuse proposant en option un affichage compatible avec tout televiseur. Il sera interessant de voir tres prochainement comment la solution va evoluer.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
