<document>
	<date>2014-02-20</date>
        <title>Guide dinstallation de la box HomeWizard</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>chacon</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>homewizard</tag>
                <tag>installation</tag>
                <tag>rts</tag>
                <tag>somfy</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Chacon</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         HomeWizard domotique 1- Presentation Voici la face avant de la box  HomeWizard Wi-Fi Voici la face arriere de la box  HomeWizard USB 2- Installation Pour installer notre box  HomeWizard 3- Configuration initiale Vous pouvez choisir entre deux methodes pour configurer la box  HomeWizard - Configuration depuis un ordinateur : A partir de votre PC ou MAC, rendez-vous sur  http://www.homewizard.fr/telechargements HomeWizard Linux Apres le telechargement, lancez cet outil de configuration du  HomeWizard Vous devez connecter votre  HomeWizard USB USB HomeWizard Cliquez sur suivant une fois que loutil de configuration est connecte avec succes au  HomeWizard Dans Informations du compte, indiquez votre adresse email et mot de passe puis cliquez sur suivant. Loutil de configuration va effectuer une recherche des reseaux sans fil disponibles. Apres sa recherche reussie, selectionnez votre reseau et indiquez le mot de passe de celui-ci si il est protege. Cliquez sur suivant pour valider letape. Dans cette etape Configuration du reseau, il est recommande de cliquer directement sur suivant sans effectuer des modifications. Enfin, lassistant de configuration configure et verifie la connexion du reseau sans fil que vous avez choisi. Votre HomeWizard est configure et vous pouvez desormais acceder a lapplication sur smartphone ou tablette. - Configuration depuis un iPhone ou iPad : Apres avoir installe la box HomeWizard, nous telechargeons lapplication HomeWizard disponible sur lAppstore. Connectez-vous au reseau  Wi-Fi Wi-Fi Une fois connecte, lancez lapplication HomeWizard. Vous etes sur lecran de bienvenue. Cliquez sur configurer. Vous devez suivre 3 etapes de configuration. La premiere est celle dintroduire votre adresse email. Choisissez ensuite un mot de passe. Enfin, choisissez votre reseau  Wi-Fi Votre HomeWizard est configure. Appuyez sur Enregistrer (en haut a droite) pour valider. 4- Configuration pour lacces a internet Apres la configuration initiale, vous devez configurer votre HomeWizard pour lacces par internet. Pensez tout dabord a valider votre compte sous 24h en activant celui-ci. Pour activer votre compte, cliquez sur le bouton Activate dans lemail que vous avez recu. Apres avoir clique sur Activate, vous devez indiquer votre pays, dans notre cas, il sagit de la France. Cliquez ensuite sur continuer. Votre compte est desormais active ! Vous pouvez desormais ajouter vos differents peripheriques sur votre box HomeWizard afin de les gerer et les controler a distance via lapplication Web,  Android iOS Pour plus dinformations concernant le fonctionnement de cette box (ajouts delements, creation dactions et scenarios), decouvrez notre  guide de fonctionnement de la box HomeWizard  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
