<document>
	<date>2014-07-07</date>
        <title>Comment restaurer ma box domotique Home Center 2 ?</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>Home Center 2</tag>
                <tag>recovery</tag>
                <tag>restauration</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Meme si le systeme  Fibaro domotique Pour realiser cette restauration, eteignez votre box. Lorsque celle-ci est eteinte, maintenez appuye le bouton Restore situe a larriere de votre boxetallumez votre box. Une fois que votre box est allumee, relachez le bouton Restore. Les Leds de labox sallumeront dans le sens inverse dun allumage classique puis quatreLeds resteront allumees indiquant le passage en mode restauration. Rendez-vous sur lapplication  Fibaro Vous etes desormais sur linterface du mode restauration. Celle-ci vous propose3options : 1-Recovering :Permet de reinitialiser tous les reglages du systeme Home Center 2 en cas de panne de la machine. 2- Moving(fonction temporairement indisponible). 3- Downloading(fonction temporairement indisponible). Choisissez loption1 en cliquant sur Recover. Une fenetre de confirmation apparait. Cliquez sur Oui pour confirmer ce mode restauration. La procedure de restauration de votre Home Center2debute. Une barre de progression apparait. Lorsque la procedure est completee, patientez un instant pour que le redemarrage de votre box seffectue. Lorsque le redemarrage sest bien effectue, vous etes redirige sur la page daccueil du Home Center 2. Indiquez le nom dutilisateur et mot de passe par defaut : admin/admin. Felicitations, vous avez desormais de nouveau acces a linterface de votre box  domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
