<document>
	<date>2009-09-02</date>
        <title>Guide dinstallation du logiciel mControl</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Logiciels mControl</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Ce guide va vous expliquer les etapes de linstallation du logiciel mControl sous Windows XP / VISTA.   Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                           Inserez le CD dans le lecteur CD-ROM de lordinateur, parcourez le CD en suivant le chemin D:/mControl v2.1 Build 3391 (2009-04-14)Win2K_XP_Vista (si D:/ est votre lecteur CD-ROM) et cliquez sur le fichier  mControlSetup.msi Le message suivant peut safficher :   Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                           Cliquez alors sur Yes. Lecran suivant apparait:   Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                           Cliquez sur Next.  Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                            Laccord de Licence saffiche ensuite:   Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                          Cliquez sur Next.   Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                            Selectionnez le repertoire dans lequel vous souhaitez installer le logiciel:     Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                           Si vous voulez installer le logiciel dans le repertoire par defaut cliquez sur Next. Sinon cliquez sur Browse et modifiez lemplacement.   Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                            Lecran suivant apparait alors:   Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                           Ce qui confirme linstallation et qui va vous permettre dinstaller le logiciel a lemplacement que vous avez choisi.   Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                            Ensuite, vous obtiendrez quelques informations: Cliquez sur Next. Linstallation est alors terminee.   Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                            Cliquez sur Close. Vous pouvez alors   Normal 0   21   false false false  FR X-NONE X-NONE                                                                                                                                                                           lancer le programme comme sur limpression decran ci-dessous : (Soit Demarrer, Programmes, mControl). 
 Pour fonctionner correctement, mControl necessite une licence. Pour savoir comment lactiver, vous pouvez consulter notre  guide guide dutilisation  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
