<document>
	<date>2015-02-25</date>
        <title>Ticatag a prsent au #CES2015 ses dernires innovations pour ne plus perdre ses affaires</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>lunettes connectees</tag>
                <tag>porte-cles connecte</tag>
                <tag>teou</tag>
                <tag>ti'be</tag>
                <tag>ticatag</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lajeune start-up francaise  Ticatag Bluetooth Le porte-cles connecte TiBe, 100% Fabrique en France,saccroche a tous les objets que lon souhaite surveiller. Il serelie a lapplication gratuite TiBe, pour permettre a sonsmartphone de toujours garder a lil nos cles, notre sacocheou meme notre animal domestique. Il dispose de toutes les fonctions pour veiller a ne plus perdre ses affaires.Lapplication localise la derniere position du porte-cles sur une carteet alerte automatiquement des que la distance entre le smartphone etle TiBe depasse la limite de portee de 40 metres. Sa fonction radar guide aussi lutilisateur par un code couleur du typechaud/froid, rouge si lobjet sur lequel le porte-cles est accroche est proche,bleu si il est eloigne, noir si il est perdu. La grande nouveaute du nouveau porte-cles TiBe 2 est son radar qui devient plus precis pour permettre desormais de faire clignoter etsonner le porte-cles avec une sonnerie suffisamment puissante pour le retrouverrapidement meme au fond dun sac ! Enfin, si lobjet a vraiment ete perdu, il est possible de partir a sa recherche en le declarant Perdu . Tous les membres de la communaute TiBe qui passeront alors a proximite, mettronta jour automatiquement, la position de lobjet perdu sur le plan de lapplication TiBe de sonproprietaire. Precieux au quotidien, TiBe dispose egalement de fonctions communautaires amusantes :declencher a distance lappareil photo de son smartphone pour perfectionner ses Selfies ourealiser un  check in  sur ses reseaux sociaux (Facebook, Foursquare). Enfin, le TiBe noublie pas de soigner son style avecun large choix de coloris (Bleu, Vert, Jaune,Rouge, Metal) avec une nouvelle finition qui enfont un accessoire elegant. Le porte-cles connecte TiBe est disponible des a present pour 34,90 sur le site de  Ticatag La societe Francaise a egalement presente son projet de lunettes connectees developpees pour les Opticiens Atol. Equipees dune puce  Bluetooth Ticatag Lapplication Teou est disponible sur  Apple orange Et puisque les etourdis le sont rarement avec un seul objet, les lunettes Teou dAtol sont egalement equipees dun bouton permettant de faire sonner son smartphone a distance grace a la technologie iBeacon ! Les Lunettes Teou dAtol sont distribuees en exclusivite chez les Opticiens ATOL. Voila une tres bonne idee pour ne plus egarer ses lunettes.  Ticatag  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Withings remporte 3 #CES2015 Innovation Awards 
 Netatmo dit Welcome aux Awards du #CES2015 
 BeeWi presente sa nouvelle gamme domotique au #CES2015 
 AwoX inaugure sa gamme securite au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
