<document>
	<date>2009-08-17</date>
        <title>Guide dachat Ampoules</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>achat</tag>
                <tag>ampoules</tag>
                <tag>led</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Achat Autres</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Vous trouverez dans ce guide les indicateurs cles pour comparer les performances et qualites declairage des differentes ampoules, et ainsi faire votre choix en fonction de lutilisation voulue. La bonne quantite de lumiere Le flux lumineux: Cest la quantite totale de lumiere emise par une source lumineuse dans toutes les directions. Il est exprime en lumens. Lefficacite lumineuse:  Creer des ambiances La temperature de couleur:  Lindice de rendu des couleurs (IRC): Duree de vie La  duree de vie moyenne duree de vie utile Classes energetiques Lefficacite energetique des lampes est definie de A a G sur la base de 7 classes de rendement. 1. Les ampoules Fluocompactes Consomment 5 fois moins quune lampe standard Duree de vie de 6000 a 15000 heures Temperature de couleur : blanc chaud, blanc  neutre Bon rendu des couleurs (IRC=85) Allumage rapide Remplacent immediatement toutes les lampes standard Nombreuses formes decoratives : ball, globe, twist, reflecteur Existent en tailles similaires a lincandescence Culots :  E14, E27 Doivent etre recyclees 2. Les ampoules Halogenes Energy Saver  Consomment 1,5 fois moins quune ampoule standard Duree de vie de 2000 a 5000 heures Temperature de couleur : lumiere chaude et brillante Excellent rendu de couleurs (IRC=100) Remplacent immediatement toutes les ampoules standard Nombreuses formes et culots :  E14, E27 3. Les ampoules LEDs   Consomment jusqua 7 fois moins quune ampoule standard Duree de vie jusqua 25 000 heures Temperature de couleur : du blanc chaud au blanc froid Grande stabilite de la teinte de couleur Existe en blanc, en couleur et en RVB (couleurs changeantes) Rendu des couleurs correct (IRC=80) Insensibles aux chocs et aux vibrations Pas de rayonnement ultra-violet, ni infrarouge Efficacite a basse temperature Produits substituables, culot standard :  E14, E27 Tableau Recapitulatif :    Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
