<document>
	<date>2013-11-19</date>
        <title>#CES2014: Instabeat mesure vos performances  la piscine</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>Instabeat</tag>
                <tag>natation</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il existe aujourdhui de nombreux traqueurs sportifs, capables de mesurer le nombre de pas effectues, le nombre de marches gravies, les calories depensees, etc  Fitbit Withings Pourtant la possibilite de mesurer ses performances est quelque chose qui interesse enormement ce type de sportifs, surtout dans le domaine de la competition. Il existe certes des ceintures qui permettent de suivre son rythme cardiaque, mais laffichage de linformation se fait sur un bracelet, pas vraiment pratique a consulter quand on est en plein exercice. Cest de ce constat quest partieHind Hobeika, entraineuse de nageurs professionnels, pour creer l Instabeat LInstabeat est en fait un petit appareil capable de venir se fixer a nimporte quelle paire de lunettes pour natation. Une fois en place, un capteur optique integre vient se positionner sur la tempe, ou il capte les battements de coeur. Sur le devant de la lunette, trois leds (bleu, vert, rouge) indiquent letat du nageur: Ces informations sont relativement succinctes, mais le but est de fournir une indication au nageur sans le perturber. Et sans reduire ses performances, lInstabeat a donc ete etudie pour etre parfaitement hydrodynamique. Mais lInstabeat ne sarrete pas la: le plus interessant concerne sa synchronisation avec un ordinateur: il est alors possible de recuperer le nombre de longueurs effectuees, ainsi que les calories brulees, de quoi avoir une bonne synthese de son entrainement. A lorigine le projet avait ete lance sur un site de financement participatif,  Indiegogo La video de presentation lors du lancement de la campagne de financement:  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
