<document>
	<date>2011-11-04</date>
        <title>e.ziclean Revolution : le premier robot avec aspiration cyclonique</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>e.ziclean e.zicom robot aspirateur revolution</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Apres l E.ziclean FURTIV E.zicom Positionne comme le robot domestique le plus evolue de la gamme, le modele REVOLUTION ouvre la voix vers une nouvelle ere de robots aspirateurs plus intelligents, plus ludiques et toujours plus interactifs.  Elabore en partenariat avec le constructeur  Moneual Les aspirateurs robots les plus performants du marche sont equipes dune batterie garantissant environ 350 cycles, tous constructeurs confondus. LE.ziclean REVOLUTION assure jusqua 1000 cycles. Cest dailleurs la raison pour laquelle  E.zicom LE.ziclean REVOLUTION est reellement intelligent grace a sa fonction  de navigation Active Mapping. Il va cartographier lensemble des pieces  pour gagner en efficacite. Si par hasard vous souhaitez interferer dans  ses deplacements, il est tout a fait possible de personnaliser le trace  du robot. En imaginant que des invites arrivent a limproviste, le hall  dentree se transforme en priorite pour vous, mais egalement pour lE.ziclean REVOLUTION.   Il se veut egalement extremement compact, avec un diametre de 32cm et une  hauteur de 8 cm. Il dispose cependant dun bac a poussieres de800mLa fixation magnetique et a filtre  HEPA. LE.ziclean REVOLUTION est plus rapide que ses predecesseurs et aussi peu bruyant que l E.ziclean FURTIV Il est equipe dune aspiration Hybride et Cyclonique a 3 puissances  daspirations. De plus,le systeme daspiration est complete par une  brosse centrale et 2 brosses laterales pour garantir un nettoyage parfait. De nouveaux modesde nettoyage font leur apparition :Automatique, Manuel, Mode Spot, Mode long des plaintes, Nettoyage dans une salle specifique. Outre une programmation jusqua  7 jours, vous pourrez desormais compter sur un Mode Macro qui gardera  en memoire 50 circuits de nettoyage. Le mode Ombre facilitera quant a  lui le deplacement du robot sous les meubles, et le mode Selection de la  piece permettra de choisir la zone a nettoyer. LE.ziclean REVOLUTIONest fourni avec sa  telecommande gyroscopique, lEzimote. A limage dun jeu video, elle  permet dorienter le robot grace a un mouvement du poignet.   Consultez le test de notre partenaire Maison et Domotique.  Retrouvez lE.ziclean REVOLUTION a partir de 499 sur la  boutique Domadoo  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
