<document>
	<date>2010-12-20</date>
        <title>Guide dinstallation du systme dalarme REX10</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>barking dog</tag>
                <tag>chien electronique</tag>
                <tag>dissuasion</tag>
                <tag>dk10</tag>
                <tag>dm10</tag>
                <tag>rex10</tag>
                <tag>X10</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>X10 Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         
 Le chien electronique REX10 est un systeme dalarme qui permet de dissuader les cambrioleurs avant leffraction. Il est fourni avec un detecteur de mouvement infrarouge separe, qui envoie un message radio a lunite de controle, des quil observe un changement. Le haut parleur integre diffuse alors un enregistrement de haute qualite dun chien en train daboyer. 1. Lunite de controle DK10 Ouvrez le compartiment a pile de lunite de controle (DK10). Inserez 9 piles LR14 (Type C) a linterieur. Ces piles serviront en cas de coupure de courant. Branchez le cable dalimentation. Reglez le code maison que vous souhaitez utiliser. Quel que soit le code maison, le code unite sera toujours 1. Verifiez que linterrupteur est positionne sur RUN, et appuyez sur le bouton noir en haut a gauche pour armer le DK10. La LED rouge sallume alors et un aboiement se fait entendre. Vous pouvez regler le volume. 2. Le detecteur de mouvement DM10 Devissez les deux vis de chaque cote du detecteur, et retirez le capot. Declipsez le detecteur de sa base. Fixez la base sur un mur avec les 3 vis fournis. Devissez les deux vis a larriere du detecteur pour ouvrir le compartiment a piles. Reglez les roues a code de facon a ce quelles indiquent la meme adresse que celle du DK10. Inserez les piles. Il faut attendre environ 60 secondes apres linsertion des piles que le systeme sinitialise. Un appui sur le bouton TEST permet denvoyer lordre ON. Si le systeme fonctionne correctement, vous pouvez alors revisser le capot du compartiment a piles, et reclipser le detecteur sur sa base.  Le detecteur DM10 est egalement equipe dun detecteur crepusculaire, et lunite de controle DK10 fait aussi office de passerelle RF vers CPL  X10 TM13  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
