<document>
	<date>2010-08-24</date>
        <title>Guide dinstallation de la console SC9100</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>X10 Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         
 La console SC9100 est une centrale multifonction :  Domotique Elle integre un  modem telephonique bi-directionnel pour alerter en cas dintrusion, une programmation par telephone des modules ainsi quun programmateur  journalier et hebdomadaire. Elle permet lactivation ou la desactivation de   lalarme par clavier, telecommande ou telephone. Elle autorise aussi la   programmation de 6 numeros de telephone pour une alerte automatique. 30 detecteurs sans fils et 2 filaires peuvent etre associes a la centrale, ainsi que 4 thermostats Digimax TS10. La centrale SC9100 integre une sirene de 100dB. Dans un premier temps, il faut connecter le cable telephonique et le cable dalimentation a larriere de la centrale, et les faire passer dans les goulottes prevues a cet effet. Branchez ensuite lalimentation dans une prise secteur 230V et le cable telephonique dans une prise de telephone. La console SC9100 se fixe au mur a laide de deux grace au 2 encoche prevues a cet effet.  Pour finir linstallation il faut mettre en place les piles de secours. Pour cela il suffit de devisser le petit couvercle sur la face avant de la centrale, et dinserer 4 piles LR06 AA RECHARGEABLE en respectant la polarite, puis de revisser le couvercle.   Reglage de la langue:  Accedez au menu en appuyant sur une des fleches puis en entrant le code PIN (0000 par defaut).  Allez au menu 7, OPTIONS   Parcourir les sous-menus a laide des fleches jusqua LANGUAGE .  Parcourir a nouveau les sous-menus jusqua la langue de votre choix puis valider avec la touche OK. Puis quitter en appuyant sur CLEAR puis 1.  Reglage de lheure:  Accedez au menu en appuyant sur une des fleches puis en entrant le code PIN (0000 par defaut).  Allez au menu PROG. HORLOGE.  Selectionner le jour a laide des fleches puis entrer lheure avec le pave numerique, et valider avec la touche OK.   Linstallation et les parametrages de base de la centrale SC9100 sont ainsi realises. Pour plus dinformations veuillez consulter le manuel.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
