<document>
	<date>2014-07-04</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur 4 en 1 Philio PSM02 avec la ZiBASE</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>philio</tag>
                <tag>psm02</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zibase</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique ZiBASE</category>
                <category>ZiBASE Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La ZiBASE (ZiBASE2 et superieur) communique avec differents protocoles domotique s, notamment la technologie Z-Wave . detecteur PSM02Philio Z-Wave Nous ne verrons que lintegration du module avec la  Zibase guide dinstallation du detecteur 4 en 1 Philio PSM02 (mouvement, ouverture, luminosite, temperature). 1- Inclusion Rendez-vous sur votre interface du controleur (en indiquant votre identifiant et mot de passe sur http://zibase.net Vous etes desormais dans linterface du mode Expert. Pour ajouter votre module, cliquez sur longlet Peripheriques disponible a gauche de votre interface. Cliquez ensuite sur longlet Ajouter un nouvel element situe a droite de votre interface. Vous definissez le nom au choix pour votre module et sa categorie. Dans votre cas, il sagit dun detecteur 4 en 1. Il appartient a la categorie Detecteurs. Apres avoir choisi votre categorie, vous devez selectionner le type de detecteur. Il sagit dun detecteur Z-Wave ZiBASE Z-Wave Une fenetre apparait en indiquant les etapes a suivre pour inclure votre module. Attendez que toutes les Leds de la face avant de votre ZiBASE Des que toutes Leds sallument,appuyez 3 fois brievement (en moins de 1.5 secondes) sur le bouton dapprentissage situe au dos du detecteur(si rien ne se passe, veuillez recommencer). Les Leds de la face avant de votre  ZiBASE Votre detecteur PSM02 est desormais inclus dans le reseau  Z-Wave ZiBASE 2-Reglages Apres linclusion de votre detecteur PSM02, sesinformations apparaissent desormais dans le suivi dactivite de votre  ZiBASE Realisez ensuite une simulation douverture et fermeture de porte ainsi quun mouvement devant votre detecteur. Votre suivi dactivite affiche les informations de votre detecteur PSM02.  Pour la temperature,vous recevez cemessage: ZWAVE ID MODULE Temp-Hygro. : OSxxxxxxxxx (dans notre cas ZWAVE ZA4 Temp-Hygro. :  OS439156749  Pourla luminosite,vous recevezcemessage: ZWAVE ID MODULE Light/UV. : OSxxxxxxxxx (dans notre cas ZWAVE ZA4 Light/UV. :  OS3665297421  Pour louverture dune porte, vous recevez ce message :ZWAVE ID MODULE Info Class. = 0xFF 0A. : I3003 ID MODULE (dans notre cas ZWAVE ZA4 Info Class. =  0xFF 0A Soit : I3 = 255 (0xFF) et I4 = 10 (0A)  Pour la fermeturedune porte, vous recevez ce message :ZWAVE ID MODULE InfoClass.= 0x00 0A. : I3003 ID MODULE (dans notre cas ZWAVE ZA4Info Class.= 0x00 0A Soit : I3= 0(0x00) et I4= 10 (0A)  Pour la detection dun mouvement,vous recevez ce message :ZWAVE ID MODULE InfoClass.= 0xFF 0C. : I3003 ID MODULE (dans notre cas ZWAVE ZA4Info Class.= 0xFF 0C Soit : I3= 255(0xFF) et I4= 12 (0C) Maintenant que vous connaissez ces informations, rendez-vous dans la rubrique Peripheriques. Cliquez sur Ajouter un nouvel element pour creer un peripherique permettant devisualiserla temperature mesuree. Indiquez ensuite le nom de votre choix (exemple : PSM02  Temperature) et selectionnez la categorie Sondes de mesure, le type General puis le logo Temp-Hygro. Indiquez lidentifiant radio que vous avez visualise dans le suivi dactivite concernantla temperature mesuree parvotre module PSM02 (dans notre cas, il sagit de lidentifiant : OS439156749  Enfin, cliquez sur Sauvegarder. Vous pourrez desormais visualiser la temperature mesuree par votre module PSM02 sur votre interface. Apres avoir sauvegarde, cliquez sur Ajouter un nouvel elementpour creer un peripherique permettant devisualiserla luminositemesuree. Indiquez le nom de votre choix (exemple : PSM02  Luminosite) et choisissez la categorie Sondes de mesure, le type General et le logo Light. Indiquez lidentifiant radio que vous avez visualise dans le suivi dactivite concernant la luminosite mesuree par votre module PSM02 (dans notre cas, il sagit de lidentifiant :  OS3665297421 Enfin, cliquez sur Sauvegarder. Vous pourrez desormais visualiser la luminositemesuree par votre module PSM02 sur votre interface. Cliquez sur Ajouter un nouvel element pourcreer un peripherique permettant devisualiserla detection douverture/fermeture de porte. Indiquez le nom de votre choix (exemple : PSM02  Porte) et selectionnez la categorie Detecteurs, le type General et le logo Porte. Indiquez un identifiant radio fictif dans Identifiant Radio sous la forme : CSxxxxxxxxx (exemple : CS000000111) et cliquez sur Capture didentifiant. Enfin, cliquez sur Sauvegarder. Apres avoir sauvegarde, cliquez sur Ajouter un nouvel elementpour creer un peripherique permettant devisualiser la detection ou non de mouvement. Indiquez le nom de votre choix (exemple : PSM02  Mouvement) et selectionnez la categorie Detecteurs, le type General et le logo Presence. Indiquez un identifiantradio fictif dans Identifiant Radio sous la forme : CSyyyyyyyyy (exemple : CS000000222) et cliquez sur Capture didentifiant. Enfin, cliquez sur Sauvegarder. Apres avoir cree le peripherique pour visualiser une detection douverture de porte et le peripherique pour visualiser une detection de mouvement, nous devons creer des scenarios pour obtenir les informations douverture/fermeture de porte et de detection de mouvement. Cliquez sur longlet Scenarios. Cliquez sur Ajouter un nouvel element. Indiquez le nom de votre choix pour votre scenario (exemple : PSM02  Porte), decochez la case Visualise sur les interfaces de lutilisateur dans la rubrique VISUEL puis cochez la case Liste dIDs de declenchement dans la rubrique STIMULI et indiquez lidentifiant visualise dans le suivi dactualite : I3003_IDMODULE (dans notre cas: I3003_ZA4). Cochez la case Conditions necessaires pour prendre en compte le STIMULI (version Beta) dans Criteres puis sur Ajouter un bloc. Un bloc apparait. Cliquez sur licone en forme dengrenage. Choisissez une premiere variable I3 et est egal a constant : 255. Selectionnez ensuite loption ET (en cliquant sur licone vert avec la fleche blanche) puis indiquez votre seconde variable I4 et est egal a constant : 10. Enfin, cliquez sur Valider. Vos criteres sont desormais disponibles dans votre scenario. Pour finir, dans la rubrique Actions, cliquez sur Action. Une liste deroulante doptions apparait. Choisissez loption Controler une alerte puis leperipherique douverture/fermeture de porte cree. Selectionnez loption Simuler activement larrivee dune alerte et cliquez sur Sauvegarder. Vous allez desormais etre informe sur linterface de votre  ZiBASE Apres avoir sauvegarde, cliquez sur Ajouter un nouvel element. Indiquez le nom de votre choix pour votre nouveau scenario (exemple : PSM02 Mouvement), decochez la case Visualise sur les interfaces de lutilisateur dans la rubrique VISUEL puis cochez la case Liste dIDs de declenchement dans la rubrique STIMULI et indiquez lidentifiant visualise dans le suivi dactualite : I3003_IDMODULE (dans notre cas: I3003_ZA4). Cochez la case Conditions necessaires pour prendre en compte le STIMULI (version Beta) dans Criteres puis sur Ajouter un bloc. Un bloc apparait. Cliquez sur licone en forme dengrenage. Choisissez une premiere variable I3 et est egal a constant : 255. Selectionnez ensuite loption ET (en cliquant sur licone vert avec la fleche blanche) puis indiquez votre seconde variable I4 et est egal a constant : 12. Enfin, cliquez sur Valider. Vos criteres sont desormais disponibles dans votre scenario. Pour finir, dans la rubrique Actions, cliquez sur Action. Une liste deroulante doptions apparait. Choisissez loption Controler une alerte puis leperipherique de mouvement cree. Selectionnez loption Simuler activement larrivee dune alerte et cliquez sur Sauvegarder. Vous allez desormais etre informe sur linterface de votre  ZiBASE Enfin, mettez votre module PSM02 en mode Security mode (M1 sur ON, M2 sur OFF). Vous pouvez desormais visualiser sur lapplication mobile de la  ZiBASE Philio En cliquant sur le bouton PSM02  Mouvement, vous visualisez la date de cette detection. En cliquant sur supprimer, vous supprimez cette notification. La notification du mouvement nest plus affichee jusquau prochain mouvement detecte. En cliquant sur le bouton PSM02  Porte, vous visualisez la date de cette detection. En cliquant sur supprimer, vous supprimez cette notification.La notification douverture de porte ne sera egalement plus affichee jusqua la prochaine detection douverture de porte. 3- Configuration Apres avoir correctement installe et configure votre module, vous pouvez modifierses parametres. Cliquez sur Mode Expert. Cliquez sur longlet  Scenarios disponible a gauche de votre interface. Cliquez ensuitesur longlet Ajouter un nouvel element situe a droite de votre interface. Une liste doptions pour votre scenario apparait. Pour modifier les parametres par defaut de votre module, cliquez sur Action dans la rubrique Ajouter une action puis sur Fonctions Zwave et Specifier la valeur dun parametre. Selectionnez votre module dans la liste deroulante dans Peripherique Zwave puis indiquez le numero du parametre que vous souhaitez modifier ainsi que sa taille et sa nouvelle valeur. Voici les parametres que vous pouvez modifier : 2- Basic Set Levet :Reglage de la valeur de commande BASICpour allumer la lumiere. 0xFF (-1) signifie allumer la lumiere. Pour les equipements variateurs, 1 a 100 signifie lintensite de la lumiere. Plage de valeurs : 1 a 100, 0xFF (valeur par defaut : 255). 3- Sensibilite du capteur PIR : Reglages de la sensibilite du capteur PIR. 0 signifie desactiver le capteur de mouvement PIR. 1 signifie la sensibilite la plus basse, 99 signifie la plus haute sensibilite. Une haute sensibilite signifie que le capteur PIR detecte sur une longue distance mais si il y a plus parasites dans lenvironnement, alors il se re-declenchera trop frequemment. Plage de valeurs : 0 a 99 (valeur par defaut : 70). 4- Light Threshold :Reglage du seuil declairement pour allumer la lumiere. Lorsque levenement est declenche et leclairage de lenvironnement est plus bas que le seuil, alors le dispositif activera leclairage. 0 signifie desactiver la fonction de detection de leclairage et ne jamais allumer la lumiere. 1 signifie le plus sombre. 99 signifie le plus clair. 100 signifie desactiver la fonction de detection de leclairage et toujours allumer la lumiere. Remarque: dans le mode aucun test, seul une valeur entre 1 a 99 permettra lactivation de la fonction de detection de leclairage et mettra a jour la valeur de leclairage. Plage de valeurs : 0 a 100(valeur par defaut : 99). 5- Operation Mode : Mode de fonctionnement. Utilisationdes BITS pour les commandes. Bit 0: 1 correspond au mode securite, 0 correspond au mode domotique Bit 1: 1 signifie activer le mode test, 0 correspond a la desactivation du mode test. Remarque: Bit0 et bit1 fonctionneront lorsque le commutateur DIP est regle en mode programme. Bit2: Desactivez la fonction de porte/fenetre. Bit3: Reglage de lechelle de temperature. 0: Fahrenheit, 1: Celsius Bit4: Desactiver le rapport declairage apres Bit5: rapport de la temperature Disable apres Plage de valeurs : 0 a127 (valeur par defaut : 0). 6-Multisensor Function Switch : Commutateur avec fonction multi-capteur.Utilisationdes BITS pour les commandes. Bit0:Desactiver leclairage integre dans le capteur magnetique. Bit1: Desactiver leclairage integre dans le capteur PIR. Bit2: Desactiver le capteur PIR integre dans le capteur magnetique (par defaut, desactive). Bit3: Quand le Bit2 est egal a 0 (Active), le dispositif est installe dans la meme piece que la lumiere ? 0: Dans la meme piece (par defaut), Bit4: Desactiver le delai de 5 secondes pour eteindre la lumierelorsque la porte/fenetre est fermee. Bit5: Desactiver lextinction automatique de la lumiere apres que laporte/fenetre soit ouverte pour allumer le Remarque : Si bit2 est egal a 0, ce parametre est inutile. Bit6: Activer la surveillance de la temperature. Lorsque ce bit est active, la temperaturesera rapporte si elle change de3 degres Fahrenheit.Unetemperature au-dessus de 140 degres Fahrenheit sera egalement rapporte, toutes les 64 secondes. 8- PIR Re-Detect Interval Time :Dans le mode de securite, apres unmouvement detecte par le capteur PIR, il y aura un reglage du temps de re-detection. 8 secondes par unite de valeur et le temps minimum est de 24 secondes. Par defaut, lunite de valeur est regle a 3 (24 secondes).Reglage de la valeur appropriee pour empecher la reception du signal de declenchement trop frequemment. Vous pouvez egalement enregistrer lenergie de la batterie. Remarque :Si cette valeur plus grande que le reglage de la configuration n9. Il y aura une periode apres que la lumiere seteint et le capteur PIR ne detecte pas. Plage de valeurs : 3 a127(valeur par defaut : 3). 9- Turn Off Light time :Apres avoir allume la lumiere, reglez le delai de temps pour eteindre cette lumiere lorsquun aucun mouvement nest detecte par le capteur PIR.8secondes par unite de valeur et le temps minimum est de 32 secondes. Par defaut, lunite de valeur est de 4 soit 32 secondes. Plage de valeurs : 4a127(valeur par defaut : 4). 10- Auto Report Battery Time :Intervalle de temps pour le rapport automatique du niveau de la batterie.30 minutes par unite de valeur, la valeur minimum est de 1 soit 30 minutes. Par defaut, lunite de valeur est de 12 soit un rapport toutes les 6 heures (attention, plus vous reduisez lintervalle de temps pour le rapport, plus la duree de vie de la batterie sera faible). Plage de valeurs : 1a127(valeur par defaut : 12). 12- Auto Report Illumination Time : Intervalle de temps pour le rapport automatique de la luminosite.30 minutes par unite de valeur, la valeur minimum est de 1 soit 30 minutes. Par defaut, lunite de valeur est de 12 soit un rapport toutes les 6 heures (attention, plus vous reduisez lintervalle de temps pour le rapport, plus la duree de vie de la batterie sera faible). Plage de valeurs :1a127(valeur par defaut :12). 13- Auto Report Temperature Time : Intervalle de temps pour le rapport automatique de la temperature. 30 minutes par unite de valeur, la valeur minimum est de 1 soit 30 minutes. Par defaut, lunite de valeur est de 12 soit un rapport toutes les 6 heures(attention, plus vous reduisez lintervalle de temps pour le rapport, plus la duree de vie de la batterie sera faible). Plage de valeurs :1a127(valeur par defaut :12). 4- Exemple de scenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Voici un exemple de scenario : Lorsque jarme lalarme, si mon detecteur PSM02  Philio Rendez-vous dans le Mode Expert et cliquez sur longlet Scenarios situe a gauche de linterfacede votreZIBASE. Cliquezensuite sur longlet Ajouter un nouvel element situe a droite de votre interface. Vous pouvezdesormais definir les parametres de votre scenario. Apres avoir indique le nom de votre scenario, vous devez choisir la fonction douverture de porte de votreperipherique dans la categorie STIMULI.En effet, la detectiondouverture de porte de votre detecteur PSM02  Philio Votre scenario senclenchera automatiquement lors dune detection douverture de porte mais vous ne voulez pas que cela se produise lorsque vous etes present dans votre maison. Vous devez donc armer/desarmer ce scenariopour quil senclenche automatiquement ou non. Cochezloption disponible dans la categorie Criteres pour prendre en compte le declenchement automatique du scenario. Cliquezensuite sur Ajouter Bloc. Un bloc est disponible, cliquezsur licone de la roue situe en haut a droite de ce bloc. Une nouvelle fenetre apparait permettant de choisir votre peripherique. Choisissezdonc le peripherique Armement Alarme, les options est et actif puis cliquezsur Valider. Votre critere est disponible. Dans notre exemple, il sagit dun module ON/OFF nomme Armement Alarme que nous avons precedemment ajoute dans linterface de notre controleur ZiBASE Vous devez ensuite choisir votre action. Positionnez votre souris sur Activer le peripherique puis selectionnez Sirene (le peripherique qui active la sirene). Enfin, votre peripherique (sirene) apparait dans la categorie Actions. Choisissez uniquement loption On, car si votre detecteur detecte louverture de porte, alors la sirene sactivera (vous pouvezbien evidemment ajouter dautres options comme la duree dactivation de la sirene). Cliquezsur longlet Sauvegarder a droite de linterface pour valider votre scenario. Votre scenario apparait desormais dans votreinterface mobile avec vos modules. Si vous mettez sur ON le peripherique Armement Alarme et quil y a une detection douverture de porte, alors la sirene sactivera automatiquement. Votre detecteur PSM02  Philio  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
