<document>
	<date>2014-12-08</date>
        <title>Defendoor, une sonnette connecte qui protge aussi votre maison</title>
        <author> Manuel </author>
        <tags_set>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>defendoor</tag>
                <tag>glate</tag>
                <tag>kickstarter</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>sonnette</tag>
                <tag>sonnette intelligente</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         En France, les cambriolages sont de plus en plus nombreux. Les chiffres parlent deux-meme: en 2013, les services de police ont enregistre pres de 400000 effractions de domiciles, soit un cambriolages toute les secondes et demi et 985 par jour environ. Les dispositifs de securite et de dissuasion classiques (alarmes, cameras de surveillance) etant devenus quasiment obsoletes, les recherches se tournent desormais vers les nouvelles technologies et les objets connectes. Partant de cette idee, la societe  Glate Dotee de capteurs et dune camera, et connectee a votre smartphone, cette sonnette vous envoie une photo par message des que quelquun sapproche de votre porte ou aux alentours de votre domicile. Vous etes ainsi informe en temps reel de tout mouvement suspect eventuel. De plus, grace a ses detecteurs de mouvements integres, la camera pivote pour eviter les angles morts. Evidemment, la resolution de la camera est en haute definition, et des LEDs infra-rouges offrent une tres bonne visibilite en cas de faible lumiere. Fonctionnant a laide de trois piles AAA (un an dautonomie, ce qui nest pas mal!), le dispositif est bien sur etanche, puisquil se positionne a lexterieur de la maison, et peut etre personnalise grace a des alertes converties au format  mp3 Afin doptimiser au maximum le niveau de securite dans votre habitat, il est possible de coupler le dispositif avec des capteurs de vibrations que lon positionne sur les portes et les fenetres de la residence. Lorsque DefenDoor vous sollicite car quelquun penetre chez vous, vous pouvez soit ignorer le message, soit communiquer directement avec le visiteur via un tchat video, soit declencher un message dissuasif que vous aurez enregistre au prealable. Au dela de laspect securisant de votre domicile, DefenDoor peut rendre dautres services dans votre vie de tous les jours. Il peut par exemple vous avertir lorsque le facteur ou le livreur vient vous deposer du courrier ou un colis, ou vous prevenir du retour de lecole de votre enfant si vous netes pas present. DefenDoor nest pour linstant quun prototype, et  une campagne de financement est en cours sur Kickstarter    Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 BeON, lampoule connectee pour dissuader les cambrioleurs 
 Roost rend votre detecteur de fumee intelligent END .entry-content  
        </text>
</document>
