<document>
	<date>2015-02-04</date>
        <title>#CES2015 : Triby, une nouvelle faon de communiquer pour la famille</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>cuisine</tag>
                <tag>Invoxia</tag>
                <tag>post-it</tag>
                <tag>radio</tag>
                <tag>telephone</tag>
                <tag>triby</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Invoxia pas a son premier coup dessai au CES Triby est parfaitement adapte a une utilisation nimporte ou dans la maison, grace a un cadreprotecteur interchangeable en caoutchouc, une grille en metal ainsi quun solide aimant placederriere le produit qui permet une adherence sur un refrigerateur ou tout autre objet metallique.Triby offre la possibilite de passer des appels et decouter de la musique simplement en appuyantsur un bouton. Triby est aussi le tout premier  post-it  connecte. Il est si simple dutilisation, quememe les plus jeunes se lapproprient. Il sait meme se faire radio pour la cuisine ! Triby replace lacommunication au cur de la famille. Un veritable dispositif mains libres Invoxia Triby possede sa propre ligne avec voix HD, reliee a la maison. Aucune ligne fixe nestnecessaire et lutilisateur ne recoit pas dappels indesirables sur Triby. Nimporte quelappareil mobile equipe de lapplication dediee peut appeler Triby. Grace a son haut parleur equipe en  Bluetooth Un post-it connecte Une radio portable pour la cuisine Bluetooth Wi-Fi Triby peut etre deplace nimporte ou dans la maison. Inutile de le recharger chaque nuit, nichaque semaine, puisque la batterie de Triby possede jusqua un mois dautonomie. Chacunedes fonctionnalites de Triby a ete optimisee de facon a reduire au maximum saconsommation, et donc realiser des economies denergie et par la meme occasion preserverlenvironnement. Triby sera disponible dans le milieu de lannee pour un tarif de 199.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #CES2015 : Musaic, un nouveau systeme audio multiroom qui offre aussi un controle domotique 
 Au #CES2015 Withings decline la montre Activite en Activite Pop 
 Au #CES2015 Parrot continue son operation main verte avec Pot et H2O 
 #CES2015 : Philips presente des capteurs compatibles avec ses ampoules Hue END .entry-content  
        </text>
</document>
