<document>
	<date>2014-02-26</date>
        <title>Le dtecteur dinondation Fibaro reoit le prix IF Design 2014</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>detecteur d'inondation</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>fgfs-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>flood sensor</tag>
                <tag>if design</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         IF Design est lun des prix de design les plus connus et les plus prestigieux dans le monde. Il est decerne depuis 60 ans maintenant a des produits se distinguent par leur design, leur fonctionnalite et lergonomie.  Le detecteur dinondation Fibaro Fibaro Fibaro Ce detecteur devoile tout son potentiel lorsquil est integre a un systeme de  domotique Fibaro 
 Nous sommes tres heureux de remporter ce prix prestigieux. Le jury independant a confirme que notreproduit est un produit de qualite superieure, non seulement pour la protection de la maison, mais aussi beau a regarder lorsquil est installe a linterieur  dit Maciej Fiedler, directeur du developpement a Fibar Group, le fabriquant du systeme  domotique Fibaro Les prix seront decernes le 28 Fevrier 2014 au cours de la soiree IF Design a Munich en Allemagne. Le jury mondial dexperts dans la conception et leducation a fait son choix, comme toujours, a labri des indiscrets. Tous les produits qui entrent dans le concours ont ete marques pour des criteres decrits precisement, mais lenorme experience des juges, leur vaste connaissance et leur intuition pour les prochaines tendances du design a joue un role preponderant dans leurs jugements definitifs. Fibaro Wall Plug qui a ete elu Meilleur Gadget 2013 en Pologne Fibaro Z-Wave cec detecteur de mouvement  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
