<document>
	<date>2014-02-17</date>
        <title>#CES2014 : Entretien avec Mark Walters prsident de la Z-Wave Alliance</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>chairman</tag>
                <tag>entretien</tag>
                <tag>interview</tag>
                <tag>mark walters</tag>
                <tag>president</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>z-wave alliance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lorsque que lon souhaite couvrir levenement International CES en vue de contempler tout ce qui tourne autour de la  domotique Z-Wave Alliance Z-Wave Z-Wave Z-Wave Alliance Domadoo Abavala Maison-et-Domotique TouteLaDomotique Zaepffel.net Z-Wave Alliance Cest vrai non? Qui serait le mieux place pour repondre a nos questions concernant le present et lavenir du  Z-Wave Z-Wave Alliance Il y aurait eu plein de choses a demander et en retour une foule dinformations a recevoir. Lors de linterview nous nous sommes focalises sur 5 points qui nous paraissaient important daborder avec Mark Walters. Quest-ce que la  Z-Wave Sur le site de la  Z-Wave Alliance 
 LAlliance  Z-Wave Z-Wave Z-Wave Lors de lentretien, Mark revient sur cette definition et la complete. La  Z-Wave Alliance Z-Wave Proposant une couverture mondiale en etant implementee dans 78 pays, la dimension internationale du rayonnement du  Z-Wave Les problemes techniques rencontres par les clients Apres les generalites importantes permettant de situer lAlliance et le protocole dont elle est le porte parole, il etait egalement important de rentrer dans le vif du sujet: le quotidien des clients qui installent une  domotique Z-Wave Si vous avez installe des produits  Z-Wave domotique relais La consommation des peripheriques a piles a egalement ete abordee. Excessive chez certain produits, elle contraint le consommateur a changer tres (trop) frequemment la source dalimentation. Le  Z-Wave Z-Wave Plus Une precision importante est que cette mauvaise installation peut tout a fait etre involontaire et nest pas forcement de sa responsabilite. En effet, il faut savoir que les peripheriques peuvent etre regles et parametres de maniere logicielle. Ils peuvent donc sortir de lusine sans que ces parametres de fonctionnement optimums soient mis en place par le constructeur. Pour remedier a cela, la  Z-Wave Alliance phase Z-Wave Alliance Le  Z-Wave Les objets connectes prennent de plus en plus le devant de la scene. Souvent leur capacite a discuter avec leur environnement direct ou distant passe par lutilisation du protocole IP. Nous avons demande a Mark Walters de nous apporter sa vision des choses et de nous presenter les avancees du protocole  Z-Wave Pour Mark Walters, le protocole IP est connu et reconnu. Il a fait ses preuves et est disponible partout: il est mondial. Il serait universel si son efficience dans le cadre de petites communications etait meilleure. Il peut etre trop lent, trop long a mettre en oeuvre et trop consommateur en energie. La proposition de la  Z-Wave Alliance Z-Wave Z-Wave Z-Wave Z-Wave Z-Wave Lavenir du  Z-Wave Concernant lAlliance, les efforts vont etre mis sur le developpement du rayonnement du protocole. De nouveaux pays sont sur la liste de commercialisation. Dans le grand marche que represente la Chine par exemple, lAlliance sera encore plus presente dans les salons cette annee. La formation des developpeurs de solutions  Z-Wave Z-Wave Concernant la technologie  Z-Wave Z-Wave Alliance domotique Z-Wave Z-Wave Conclusion Lannonce des  1000 produits certifies Z-Wave Encore une fois merci a Mark Walters davoir bien voulu repondre a nos questions a loccasion du CES 2014. Apres ce resume, je vous laisse maintenant consulter lintegrale de cette interview dans la video en Anglais ci dessous.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
