<document>
	<date>2013-10-03</date>
        <title>Les applications Android pour le bricoleur geek</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>bricolage</tag>
                <tag>geek</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nos Smartphones deviennent nos compagnons, incontournables, nous les emportons partout et les utilisons a tout moment (cest dailleurs prouve  ici L ampe-Torche  (Gratuite) Application lampe torche qui va vous permettre dallumer le flash de votre smartphone afin de vous diriger dans des endroits a faible luminosite.  Smart Tools  Boite a outil  (1.99) Application regroupant tous les outils du meme developpeur: Smart Tools. Set 2. Distance, Hauteur, Largeur, Aire : Smart Measure Pro Set 3. Boussole, Detecteur de metal, GPS : Smart Compass Pro Set 4. Sonometre, Vibrometre : Sound Meter Pro Set 5. Lampe de poche, Loupe : Smart Light Pro Des nouveautes sont egalement prevues pour les mises a jour futures: Barometre, etc  Bricolage iHandy  (1.45) Lapplication du bricoleur la plus complete, elle comporte 5 outils:  Un fil a plomb : le moyen le plus simple de verifier la verticalite dune ligne ou dun mur.  Un niveau de surface, le meilleur outil pour niveler nimporte quelle surface plane.  Un niveau a bulle, exactement le meme que celui que vous trouvez dans les magasins de bricolage, en plus esthetique !  Un rapporteur en metal, qui mesure les angles de 0 a 180 degres.  Une regle en metal, qui gere aussi bien les mesures en centimetres que les mesures en inches. En posant la regle de gauche a droite le long de la surface a mesurer, cette application est capable de mesurer des distances bien superieures aux dimensions de votre iPhone !  Extra: Une fois calibre le fil a plomb, le niveau de surface et la barre de niveau peuvent etre utilises comme inclinometre/clinometre, grace a laffichage des valeurs angulaires sur lecran. Profitez de 5 outils en une seule application pour seulement la moitie du prix unitaire global.  Planning meter GPS  (2.99) Vous permet de mesurer une longueur, un perimetre, une aire ou un angle depuis google maps. Lapplication utilise vos donnees GPS et peut vous localiser, vous pourrez ensuite sauvegarder vos etudes ou bien les partager sur les reseaux sociaux.    Convertisseur Gratuit  (Gratuit) Application vous permettant de convertir 25 categories de matieres en plus de 450 unites differentes. Disponible en francais, simple, intuitive et jolie.  Bricoleur Calculator  (Gratuit) Surement lapplication du bricoleur la plus complete du store, remplie de fonctions tournants autour de la construction, les conversions et les calculs. Difficile de ne pas trouver la fonction cherchee. Linterface reste par contre a travailler et lapplication est en anglais. 

  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
