<document>
	<date>2014-07-04</date>
        <title>Honeywell lance son thermostat connect Lyric</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>chauffage</tag>
                <tag>geofencing</tag>
                <tag>geolocalisation</tag>
                <tag>honeywell</tag>
                <tag>ios</tag>
                <tag>lyric</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>thermostat</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Apres  Nest Green Momit Qivivo Netatmo Honeywell Honeywell Tres ressemblant au thermostat intelligent  Nest Wi-Fi Equipe de differents capteurs, le thermostat  Wi-Fi En utilisant la position GPS du smartphone de lutilisateur, Lyric est ainsi capable dinterpreter la distance qui separe lutilisateur et son thermostat afin de programmer le declenchement du chauffage au moment le plus opportun. Differentes programmations sont possibles en fonction des activites dansla maison (arrivee, depart, nuit, etc.). De plus, le Lyric est capable de delivrer diverses informations, comme une alerte si la temperature est trop elevee, ou bien un rappel lorsquil est temps de changer le filtre du chauffe-eau par exemple. Enfin, Lyric disposede la fonction  Fine Tune  permettant doptimiser le confort et les economies denergie, en adaptant la temperature de la maison plus precisement,en tenant compte non seulement de latemperature ambiante, mais egalement de lhumidite et de la temperature exterieure. Le thermostat intelligent Lyric est disponible des a presentaux Etats-Unis au prix conseille de 279$, et devraitarriver en Europe lannee prochaine.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
