<document>
	<date>2015-01-16</date>
        <title>BeeWi prsente sa nouvelle gamme domotique au #CES2015</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>beewi</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         BeeWi domotique lannee derniere lors du CES 2014 Bluetooth BeeWi Pour loccasion,  BeeWi Pour commencer, la societe francaise fait evoluer sa prise Smart Plug avec une fonction Energy Saving: cette prise permet bien sur dallumer, deteindre et de programmer tout appareil electrique qui lui est connecte (radiateur electrique, televiseur, lampe, tout peut etre controle via ce petit boitier), mais egalement de connaitre la consommation electrique du produit connecte. Ensuite, la gamme dampoules connectees sagrandit avec quatre nouveaux modeles, en culot E14 et E27, blanches ou en couleur, ce qui constitue une des gammes dampoules connectees la plus importante du marche. Pour piloter tous ces equipements facilement,  BeeWi Regler lintensite et la couleur de ses ampoules Controler la temperature et suivre son historique Controler lhumidite et suivre son historique Allumer, eteindre, programmer tout appareil electrique branche sur undes SmartPlugs Retrouver ses cles, son smartphone, sa tablette Prendre un selfie etc Debut 2015, le serveur www. beewi domotique Cette connexion se fera a laide des differentes passerelles disponibles, comme laSmart Master  Ethernet BeeWi BeeWi La Smart Gateway (BBG200) est un petit boitier qui sinstalle facilement sur nimporte quel routeur  ADSL Ethernet USB BeeWi Bluetooth La Smart Gateway Mobile (BMG200), elle, est uneprise dun design similaire au Smart Plug, mais qui integre en plus du capteur de temperature, de son detecteur de mouvement et de son module  Bluetooth GPRS domotique Detection dune coupure electrique. Alerte par Email ou par  SMS Detection de mouvement. Alerte par Email ou par  SMS Remontee de la temperature Controle de la fonction ON/OFF de la prise a distance Creation de scenarios elabores en fonction de la T, du mouvement, . Du fait de sa connexion  GPRS Tous ces peripheriques seront disponibles dici le second trimestre.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 #CES2015 : une semaine pleine dactualites domotique et dobjets connectes 
 #CES2015 : NodOn presente ses nouveaux produits EnOcean et Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
