<document>
	<date>2014-05-21</date>
        <title>Test de la centrale MyFox Home Control 2</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>chacon</tag>
                <tag>di-o</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>hc2</tag>
                <tag>Home Control 2</tag>
                <tag>MyFox</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La centrale Home Control 2 est levolution de la  Home Control 1 de MyFox domotique Chacon EnOcean I.  Presentation A part les couleurs, on peut dire que cette nouvelle Home Control na rien a voir avec la precedente. Bien plus grosse, ses courbes son arrondies alors que la Home Control 1 etait tres carre. On retrouve dans le pack la centrale, lalimentation, un cable  Ethernet Ethernet domotique La centrale communique de base avec les peripheriques  Chacon MyFox EnOcean GSM Pour commencer on alimente la Home Control 2 et on la connecte a Internet grace au cable  Ethernet http://myfox.me Une fois son compte cree, on se connecte et on accede a linterface web. Linterface web se divise en 3 parties: Le bandeau superieur, qui nous indique letat du Home Control 2, des informations sur lutilisateur ainsi que le site actuellement surveille. Car il est possible davoir plusieurs Home Control 2 pour un meme compte, ces differentes centrales sont donc gerees en fonction du site ou elles se trouvent. Le bandeau de gauche, ou se situent les grandes categories. Le reste de lecran, qui nous donne des informations sur la categorie selectionnee et la possibilite dinteragir avec les fonctions propres a chaque categories (Ajout de modules, scenarios, gestion des services et de son compte, ) Le bandeau de gauche nous donne acces a 9 categories que je vais resumer ci-dessous: Le tableau de bord: Il nous indique letat general de notre installation et ces principaux elements. On a un apercu des differents peripheriques et scenarios ainsi quun historique des actions effectuees. Mon systeme: Cest ici que lon ajoute les peripheriques. Il est possible de les visionner par categories (Securite, Cameras, Capteurs  Detecteurs, ). Mes scenarios: Cest ici que lont cree et que lon peut visionner ses scenarios. Mes alertes: Il sagit dun panneau de gestion des alertes que la centrale peut vous envoyer par  SMS Mes services: Un recapitulatif et la possibilite de souscrire aux abonnements et services a la carte  MyFox Mes applications: Un recapitulatif des differentes applications  MyFox Mon compte: On a ici acces aux coordonnees de notre compte ainsi quaux eventuelles coordonnees de facturation et des factures provenant de  MyFox Mes sites: Linterface permettant de gerer le ou les sites equipes en Home Control 2 que lon possede. Aide: Regroupant les numeros dassistance ainsi que le suivi des mises a jour logiciel. II.  Configuration Maintenant que lon a vu un peu a quoi ressemblait cette box et quon a fait un tour deson interface, on va pouvoir commencer a jouer avec. Pour avoir manipule la Home Control 1 et commence a jouer avec la 2, je peux dores et deja vous dire quil sagit sans aucun doute du controleur le plus simple et intuitif a utiliser que je connaisse. Si vous savez lire, vous saurez utiliser toutes ses fonctions sans aucun souci. Si vous ne savez pas lire, comment se fait-il que vous soyez la?? Malgre tout je vais vous presenter la solution, afin que vous puissiez constater ce point par vous meme. Pour ajouter un peripherique on se rend donc dans Mon systeme puis Ajouter un appareil. Il faut ensuite retrouver votre peripherique en fonction de son type et de son modele dans les listes qui saffiche. Je vais ajouter une prise DI-O, je me suis donc rendu dans la categorie Automatismes puis Prise electrique commandee. Sachez que quoi que vous fassiez, vous etes guide de A a Z sur toutes les procedures, si linclusion sest bien deroulee, etc Impossible de se tromper. Des que la prise sera detectee vous pourrez lui donner un nom avant quelle ne soit fonctionnelle. Jai ensuite ajoute un detecteur de mouvement  MyFox On donne un nom a cedetecteur puis tout ce quil faut faire est indique de A a Z, meme plus. Il est ensuite possible de configurer le detecteur en fonction du niveau darmement de la maison, on pourra par exemple choisir de lactiver uniquement lorsque la centrale est en Armement total. Jai egalement ajoute une camera  Panasonic Encore une fois on est guide pas a pas. On donne ensuite un nom a notre camera puis la configuration se fait automatiquement. Lajout des peripheriques est donc toujours aussi simple quavec le Home Control 1, comme dit plus haut il suffit de savoir lire, tous est tres bien explique. Voyons maintenant du cote des scenarios. On se rend dans Mes scenarios puis Ajouter un scenario. On donne un nom au scenario que lon veut creer puis on choisit son mode de declenchement. Il existe 4 modes de declenchement: A la demande: Creer un scenario qui sera active lorsque quon clique sur lenclenchement de ce dernier, via lapplication smartphone ou linterface web. Periodique: Creer un scenario recurrent, qui se repetera periodiquement. Sur evenement: Creer un scenario qui sera declenche en fonction dun evenement defini. Comme lextinction dappareils lorsque larmement total est enclenche par exemple. Simulation de presence: Programmer la centralepour simuler une presence sur les lieux. Avec les modules en ma possession jai par exemple put creer un scenario qui, lorsque le detecteur de mouvement place devant ma porte dentree detecte un mouvement entre 17h et 19h la semaine, allume ma lampe exterieur et desactive le systeme dalarme. Un scenario appele Retour Maison en somme. Voici comment creer un scenario de ce type: On se rend donc dans longlet Mes scenarios puis Creer un scenario. On choisit le mode de declenchement Sur evenement et maintenant lelement declencheur du scenario, dans notre cas la detection de mouvement. Dans les options il est possible de choisir des conditions facultatives. Pour mon scenario ce qui nous interesse sont les plages horaires. Jai donc fixe une plage de 17h a 19h du lundi au vendredi, hors de cette plage horaire le scenario ne se declenchera pas. Apres avoir choisi lelement declencheur, on choisit laction a effectuer. Ici, allumer la lampe et desactiver le systeme dalarme. On valide et cest tout bon. Ce nest quun exemple des possibilites, mais le systeme de scenarios est tres clair, bien concu et assez complet. Il permet largement de repondre aux besoins de bases et il y a de quoi samuser un peu. III. Application smartphone Comme toute solution  domotique MyFox ici ici Voici quelques captures decran ou lon peut voir le menu et differentes categories pour gerer ses appareils et scenarios.  IV. Conclusion Cette Home Control 2 de  MyFox domotique Retrouvez la centrale MyFox HC2 et tous ses accessoires sur notre boutique !  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
