<document>
	<date>2014-03-17</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur douverture Fibaro FGK-101</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur ouverture</tag>
                <tag>detecteur universel</tag>
                <tag>fgk</tag>
                <tag>fgk-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Considere comme lun des meilleurs detecteurs douverture de porte/fenetre pour sa qualite de fonctionnement, sa taille reduite et son design attractif, le module  Fibaro FGK-101 Z-Wave Fibaro Quelque soit votre utilisation, vous devez tout dabord alimenter votre module  Fibaro Vous devez ensuite inclure ce module pour lutiliser dans un reseau Z-Wave 1- Detection douverture de porte/fenetre Pour une utilisation basique de votre module  Fibaro domotique Z-Wave Une fois que votre module  Fibaro  Home Center 2(pour plus dinformations, consultez notre  guide dinstallation du module FGK avec le Home Center 2   Zipabox guide dinstallation du module FGK avec la Zipabox   Eedomus guide dinstallation du module FGK avec la Eedomus  Vera(pour plus dinformations, consultez notre  guide dinstallation du module FGK avec la Vera   ZiBASE guide dinstallation du module FGK avec la Zibase Vous pouvez desormais visualiser les ouvertures/fermetures de votre porte ou fenetre.Vous pouvez egalement realiser des actions ou scenarios en utilisant ce module (exemple : desactiver le chauffage lors de louverture dune fenetre, sirene qui sactive lors de louverture de la porte etc). 2- Mesure de la temperature Un autre avantage du detecteur douverture de porte/fenetre  Fibaro Pour mesurer la temperature, vous devez simplement posseder une sonde  DS18B20 Fibaro Vous connectez cette sonde DS18B20 au bornier de votre module  Fibaro Attention a bien respecter le schema de connexionde la sonde DS18B20 avec le module  Fibaro Une fois que vous avez connecte votre sonde DS18B20, vous devez inclure votre module  Fibaro Z-Wave  Si il a deja ete inclus auparavant et avez ensuite ajoute votre sonde DS18B20, alors vous devez exclure puis re-inclure votre module.  Si il na pas encore ete inclus auparavant, procedez a une inclusion de votre module. Pour inclure ce module,mettez votre controleur domotique Z-Wave Une fois que votre module Fibaro FGK-101 est detecte, celui-ci va etre configure automatiquement et apparait dans linterface de votre controleur :  Home Center 2   Zipabox   Eedomus  Vera Vous pouvez desormais visualiser les ouvertures/fermetures de votre porte ou fenetre ainsi que la temperature mesuree dans votre piece par votre sonde DS18B20. Vous pouvez egalement realiser des actions ou scenarios selon vos envies. 3- Emission dun ordre  Z-Wave Ce module Fibaro FGK-101 sert egalement demetteur  Z-Wave Z-Wave Z-Wave Le seul inconvenient est que le contact avec laimant et la seconde entree binaire ne sont pas independants. Cela signifie que vous ne pouvez pas beneficier de la fonction de detection douverture de porte/fenetre si vous utiliser votre module comme emetteur (en effet, en tant quemetteur, lors du changement detat du dispositif connecte, votre controleur indiquera cet etat qui etait initialement celui de la porte/fenetre : ouvert ou ferme). Par exemple, voici un interrupteur classique : Vous connectez cet interrupteur au bornier de votre module Fibaro FGK-101 (en passant les fils connectes a la sortie contact sec de votre interrupteur dans les trous du module), plus precisement sur lentree contact (IN) et le commun (GND). Attention a bien respecter le schema de connexiondu dispositif avec le module Fibaro FGK-101 (que ce soit pour une sonnette, interrupteur ou autre dispositif ayant une sortie avec contact sec). Une fois que vous avez connecte votre dispositif, vous devez inclure votre module Fibaro FGK-101 pour lutiliser dans un reseau Z-Wave  Si il a deja ete inclus auparavant et avez ensuite ajoute votre dispositif, alors vous devez exclure puis re-inclure votre module.  Si il na pas encore ete inclus auparavant, procedez a une inclusion de votre module. Pour inclure ce module,mettez votre controleur domotique Z-Wave Une fois que votre module Fibaro FGK-101 est detecte, celui-ci va etre configure automatiquement et apparait dans linterface de votre controleur :  Home Center 2   Zipabox   Eedomus  Vera   Zibase Vous pouvez desormais utiliser votre dispositif connecte a votre module dans votre reseau  Z-Wave Il est egalement possible dassocier votre dispositif connecte a votre module Fibaro FGK-101 avec un autre module  Z-Wave Conclusion Le module Fibaro FGK-101 est bien plus quun simple detecteur douverture de porte/fenetre. Il offre de nombreux avantages, notamment celui de reduire le cout de votre installation car vous pouvez mesurer la temperature dune piece et utiliser vos produits non compatibles  Z-Wave  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
