<document>
	<date>2013-12-11</date>
        <title>Les lunettes  ralit augmente Lumus DK-40 devraient faire leur apparition au #CES2014</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>google glass</tag>
                <tag>lumus</tag>
                <tag>lumus DK-40</tag>
                <tag>lunettes realite augmentee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Si lon regarde les montres connectees la guerre semble etre lancee entre les constructeurs.La concurrence en matiere de lunettes connectees nest quand a elle pas des plus vivaces. Les Google Glass doivent se sentir un peu seules en ce moment a affronter les peurs legitimes liees a la vie privee. Cela dit, elles jouent la montre en ne se proposant qua un panel de developpeurs tries sur le volet et residant sur le marche Americain. Cette situation est peut etre en train de vivre ces derniers moments. Alors que la date de commercialisation des Google Glass nest pas encore connue, la concurrence commence a se faire connaitre. Ce sera surement le cas des lunettes DK-40 de  Lumus Lentreprise Israelienne  Lumus Lumus Lumus Lecran de resolution  VGA A ce stade, les lunettes Lumus DK-40 sont plus au stade de concept qua celui de produit commercial. Lumus est en effet a la recherche dautres fabricants afin de leurcommercialiser la technologie qui pourra alors etre utilisee dans leurs produits. Ils ne souhaitent pas forcement mettre sur le marche des lunettes eux-memes. Lumus envisage cependant de commencer a expedier les kitsmonoculaires DK-40 vers la fin du 1er trimestre 2014 a desdeveloppeurs tries sur le volet. On en sait donc peu aujourdhui sur ce produit pour lequel plus dinformations devrait etre disponibles lors du prochain CES 2014. Jespere que de belles surprises nous attendent concernant les lunettes connectees a cette occasion!  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
