<document>
	<date>2014-01-23</date>
        <title>Guide dinstallation du Momit Smart Thermostat</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>green momit</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>momit smart thermostat</tag>
                <tag>momit st</tag>
                <tag>thermostat connecte</tag>
                <tag>thermostat intelligent</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Autres</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Momit Smart Thermostat Green Momit Voici le guide dinstallation de ce Momit Smart Thermostat. Pour commencer, munissez-vous dun tournevis plat. Introduisez votre tournevis dans les ouvertures situees dans la partie inferieure de votre thermostat. A laide de ce tournevis, faites un mouvement delicat de levier (de haut en bas) pour ouvrir ce thermostat. Enlevez la partie arriere du thermostat. Retirez la protection des borniers. Vous pouvez visualiser les indications de connexion pour chaque bornier. A partir de louverture du boitier de votre thermostat (partie arriere), introduisez vos cables de votre ancienne installation ou ceux disponibles pour une pre-installation dun thermostat dans votre logement. Voici le schema dinstallation pour la climatisation : Voici les schemas dinstallation pour le chauffage : Type 1 : Type 2 : Mettez en place ces cables dans chaque connexion correspondante a votre installation (pour lalimentation, votre cable de  phase neutre Vissez vos cables mis en place dans les borniers. Pour finir, refermez delicatement votre boitier. Votre Momit Smart Thermostat est desormais alimente et connecte a votre chauffage et/ou climatisation (sur limage ci-dessus, il est uniquement alimente).  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
