<document>
	<date>2014-04-01</date>
        <title>Guide de cration de programmations et rgles avec la eedomus</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>connected objet</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>programmation</tag>
                <tag>scenario</tag>
                <tag>scene</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Linteret majeur davoir une installation  domotique domotique eedomus 1- Creation de programmations Grace aux programmations, vous automatisez des actions en fonction de criteres definis. Pour en creer une, rendez-vous sur linterface de votre  eedomus La liste des vos peripheriques apparait. Cliquez sur Programmation. Cliquez ensuite sur Nouvelle programmation. Votre interface affiche desormais la liste des programmations que vous pouvez creer. Voici les fonctions de chaque programmation : 1.1- Agenda  Planification : Vous programmez des actions en fonction dun agenda (date, jours, heure). Par exemple, nous voulons que notre volet roulant souvre automatiquement a 7h30 puis se ferme automatiquement a 21h00 du lundi au vendredi. Nous cliquons donc sur Planification puis sur Nouveau. Nous configurons ensuite nos parametres (piece, heure de debut de laction, heure de fin de laction, jours etc) puis cliquons sur Sauver pour valider notre programmation (celle-ci apparaitra dans la piece que nous avons indique et dans la liste des programmations). 1.2- Appareils electriques  Filtration piscine : Vous programmez la duree de filtration automatique de votre piscine en fonction de la temperature de leau.  Minuterie : Vous programmez lextinction automatique dun peripherique au bout dune certaine duree.  Rallumage automatique : Vous programmez le re-allumage automatique dun peripherique apres un certain temps. 1.3- Chauffage  Zone de chauffage : Vous programmez une ou plusieurs regulations du chauffage par rapport a une consigne. 1.4- Eclairage   Eclairage de soiree : Vous programmez lallumage automatique dun eclairage des le debut de soiree.  Eclairage du soir : Vous programmez lallumage automatique dun eclairage des le debut de la nuit.  Eclairage sur mouvement : Vous programmez lallumage automatique dun eclairage lors dune detection dun mouvement. Par exemple, nous voulons que nos deux interrupteurs qui commandent nos lampes se mettent sur ON durant 2 minutes, lors dune detection de mouvement. Nous cliquons donc sur Eclairage sur mouvement puis sur Nouveau. Nous configurons ensuite nos parametres (piece, selection dinterrupteurs commandant les lampes, duree dallumage etc) puis cliquons sur Sauver pour valider notre programmation (celle-ci apparaitra dans la piece que nous avons indique et dans la liste des programmations).  Interrupteur indirect : Vous programmez lassociation dune ou plusieurs lampes a un interrupteur.  Minuterie : Vous programmez lextinction automatique dune lampe au bout dune certaine duree.  Mode declairage general : Permet lallumage, lextinction ou le debrayage de toutes les lumieres en meme temps.  Rallumage automatique : Vous programmez le re-allumage automatique dun eclairage apres un certain temps.  Reveil matin : Vous programmez un reveil lumineux (eclairage progressif) au lever du soleil.  Simulation de presence : Vous programmez lallumage automatique et aleatoire de votre eclairage pour simuler une presence durant votre absence. 1.5- Securite technique  Alerte detecteur : Vous recevez une alerte (mail ou  SMS  Alerte gel : Vous recevez une alerte (mail ou  SMS  Centralisation des ouvertures : Vous fermez ou ouvrez toutes les ouvertures motorisees en un clic.  Surveillance intrusion : Vous recevez une alerte (mail ou  SMS Par exemple, nous voulons recevoir un message dalerte par mail et une notification PUSH lorsque nous avons arme notre alarme et quil y a une detection dintrusion (mouvement ou ouverture dune porte). Nous cliquons donc sur Surveillance maison puis sur Nouveau. Nous configurons ensuite nos parametres (piece, type de reception et contenu du message, delai dactivation et dalerte, critere dactivation etc) puis cliquons sur Sauver pour valider notre programmation (celle-ci apparaitra dans la piece que nous avons indique et dans la liste des programmations).  Surveillance presence : Vous recevez une alerte (mail ou  SMS phase 2- Creation de regles Les regles sont similaires aux programmations a la difference que vous personnalisez entierement celles-ci. En effet, elles doivent etre creees manuellement (contrairement aux programmations) et peuvent etre modifiees a tout moment. A partir de linterface de votre  eedomus La liste de vos peripheriques apparait. Cliquez sur la rubrique Mon Compte. Cochez loption Activer le mode expert pour pouvoir creer des regles puis cliquez sur Sauver. Vous etes redirige sur la page daccueil de votre interface. Cliquez une nouvelle fois sur Configuration. Selectionnez cette fois-ci le peripherique que vous souhaitez integrer dans votre regle puis cliquez sur loption Configurer. Vous etes desormais dans Configuration du peripherique. Cliquez sur Regles associees. Enfin, dans Regles associees, vous pouvez ajouter une regle en cliquant sur longlet Nouvelle regle. Vous pouvez desormais configurer votre regle. Pour commencer, indiquez le nom de votre regle dans Nom. Loption Activee permet dactiver ou non cette regle (si vous decochez cette option, votre regle ne sactivera pas meme si ses criteres sont respectes). Dans Groupe vous pouvez choisir un groupe de regles (un groupe permet dactiver ou desactiver plusieurs regles en un seul clic). Dans Autoriser le redeclenchement, vous pouvez definir un temps au bout duquel votre regle peut etre redeclenchee. En cochant loption Horaires, vous pouvez ajouter des horaires pour que votre regle puisse etre activee. Par exemple, nous souhaitons que notre regle sactive le lundi a 8h30. En cliquant sur longlet Ajouter, vous pouvez ajouter dautres horaires. Par exemple, nous souhaitons que notre regle sactive egalement le mardi, mercredi, jeudi et vendredi a un horaire defini. Dans criteres, vous choisissez un ou plusieurs elements declencheurs de la regle. Dans notre exemple, notre declencheur est un detecteur douverture de porte. Vous devez ensuite selectionner son etat a laide des listes deroulantes. La premiere liste affiche les options : est, est maintenant, devient, devient maintenant, na pas, a change, etait. (Pour notre exemple, nous decidons de choisir loption devient maintenant car nous voulons que la regle sactive des que le detecteur douverture detecte louverture de porte). Vous choisissez ensuite sa valeur : egal a, inferieur a, superieur a, different de, egal au peripherique, inferieur au peripherique, superieur au peripherique, different du peripherique. Enfin, vous choisissez letat de votre peripherique. Par exemple, pour un detecteur douverture, les options Ouvert et Ferme sont disponibles. Une derniere liste deroulante permet de selectionner des options supplementaires (API, commande manuelle, Macro etc). En cliquant sur longlet Ajouter, vous pouvez ajouter dautres criteres avec une condition : ET/OU. Dans notre exemple, nous voulons que notre interrupteur On/Off qui commande une sirene dalarme se mette sur On (pour activer la sirene) si le detecteur de mouvement detecte un mouvement ET lalarme est armee(nous aurions egalement utiliser la fonction OU : la sirene sactiverait si lalarme est arme ET quil y a une detection douverture de porte OU une detection de mouvement). Pour larmement de lalarme, nous choisissons cette fois-ci loption est (et non devient maintenant) car nous voulons que la sirene sactive uniquement lorsque lalarme est armee et non pas DES que lalarme est armee). En cochant loption Actions, vous choisissez le ou les peripheriques qui changeront detat lors de lactivation de la regle. Dans notre exemple, nous selectionnons un interrupteur On/Off. Une deuxieme liste deroulante apparait permettant de choisir letat de ce peripherique. En cliquant sur longlet Ajouter, vous pouvez ajouter dautres peripheriques qui changeront detat lors de lactivation de la regle. En cochant loption Notifications, vous pouvez definir le sujet et le contenu de votre notification ainsi que le mode de reception. Par exemple, nous voulons recevoir une notification PUSH sur notre smartphone et une notification sur le portail  eedomus Pour valider votre regle, cliquez sur Sauver. Apres avoir sauvegarde votre regle, celle-ci apparait desormais dans Liste des regles et vous pouvez a tout moment lactiver/desactiver, la modifier ou supprimer. En accedant de nouveau a votre regle, vous pourrez visualiser dans Historique, lhistorique des activations (avec la date et heure). Dans Notifications, vous pourrez visualiser les notifications envoyees a chaque activation de la regle (si loption Notification est cochee et parametree). Nous avons illustre ce guide avec un exemple de regle mais votre imagination vous permettra den creer une infinite. Grace aux regles que vous creez sur linterface de votre  eedomus domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
