<document>
	<date>2013-08-16</date>
        <title>Test de la centrale MyxyBox+ de MYXYTY</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>box</tag>
                <tag>delta dore</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>myxybox+</tag>
                <tag>myxyty</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>x2d</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         MyxyBox+, concue par la societe francaise Myxyty domotique Ce systeme peut etre complete avec dautre elements tel que des interrupteurs, des prises, des detecteurs deau/de fumee ou camera.Certains accessoires de la marque Deltadore sont egalement compatibles. 1. Deballage Voici en image le deballage de la MyxyBox+. Sur limage ci-dessous vous pouvez voire le CD dinstallation ainsi que le guide dinstallation rapide. Voila un premier apercu de la Box, Face avant: Presentation du panel de controle tactile de la MyxyBox+: De gauche a droite: Allumage/extinction du bandeau lumineux. Diminuer le volume des messages vocaux emie par la box. Augmenter le volume des messages vocaux emie par la box. Ajouter de nouveaux accessoires (prise telecommandee, interrupteur, telecommande, detecteur etc.) Obtenir des informations sur les touches tactiles. Activer/desactiver la camera. Face arriere: Cote connectique la box est tres complete avec, de gauche a droite: Un port  Ethernet Un port de carte SD. Un port  USB Le port dalimentation. Le bouton On/Off. Une sortie video. Une sortie audio, Jack 3.5mm. Actuellement les port SD,  USB La box est egalement equipee dune batterie qui lui permet detre autonome en cas de coupure de courant, ce qui garantit le bon fonctionnement du systeme dalarme, ainsi que dune carte SIM SFR pour les alertes par  SMS relais GSM GSM Ci-dessous, le kit entier deballe plus une prise telecommandee. Des vis et des chevilles sont fournis avec le kit pour linstallation des accessoires, ainsi que le cable dalimentation pour la Box et un cable  Ethernet 2. Installation Nous avons vu tout ce que contient le kit MyxyBox+ et il est maintenant temps de linstaller. Pour cela, il suffit daller sur le site  http://www.myxyty.com Espace client.  Creer mon compte Myxyty Une fois votre compte cree, vous aller devoir identifier le produit: Pour cela vous allez devoir entrer le numero de serie de 14 caracteres qui se trouve sous la Box. Voir ci-dessous: Un message apparait pour vous confirmer lactivation du produit et la validite du numero de serie: Le produit est maintenant active et reconnu par  Myxyty Acceder a mon application    lancer lapplication. 3. Configuration Pour commencer, vous devez vous connecter a laide de lidentifiant et du mot de passe que vous avez creez dans la premiere etape: Un message de bienvenue apparait et vous indique trois consignes a respecter afin de ne pas vous tromper lors de la configuration. Veillez a bien les respecter! Cliquer sur  Demarrer Vous arrivez maintenant a la premiere etape. Cette etape vous indique comment brancher votre box afin de la rendre operationnel.. Afin doptimiser la securite de votre compte, vous avez la possibilite, dans cette deuxieme etape, de changer votre mot de passe . Si vous ne voulez pas le changer, cliquez sur sauter cette etape. Dans la troisieme etape, vous devez entrer votre numero de telephone portable afin detre prevenu en cas dintrusion ou autre alerte. Vous avez le droit a 10 alertes par  SMS La quatrieme etape vous permet detablir le type de liaison que vous voulez avec votre box, soit par cable  Ethernet Felicitation, vous avez reussit a installer votre MyxyBox+. Une fois votre Box configuree, vous allez recevoir un  SMS  4. Ajouter des accessoires Pour ajouter des accessoires allez dans le menu  Config. Dans ce menu vous voyez vos equipements deja installes et vous pouvez en ajouter dautre. Dans notre exemple nous avons une prise pilotable, une telecommande pour lalarme, un capteur de mouvement, et un detecteur douverture de porte. La sirene integree et la webcam etant a linterieur de la box. Ici vous pouvez supprimer des accessoires ou modifier leurs noms. Exemple dajout daccessoire avec une telecommande pour Activer/desactiver lalarme: Vous avez maintenant le choix entre, prise pilotable et interrupteur a distance, camera IP ou autres accessoires. Ici nous selectionnons autres accessoires. Votre box est maintenant en mode Ajout daccessoires il suffit deffectuer la manipulation adequate avec votre accessoire a ce moment la pour le synchroniser avec votre box. Pour connaitre cette manipulation cliquez sur Je ne trouve pas le bouton et un menu apparait pour vous expliquer la manipulation a effectuer en fonction de chaque accessoire. Une fois la manipulation effectuee, la box va signaler avec une voix lajout de laccessoire et cet ecran apparaitra : Il ne reste plus qua le nommer de facon a se rappeler de sa position dans la maison puis cliquer sur Ajouter laccessoire. 5. Creation de scenarios Une fois dans le menu  scenario creer un nouveau scenario. Donnez un nom a votre scenario. Faite glisser levenement qui va declencher le scenario dans la pellicule photo. Ici nous allons faire glisser le detecteur douverture Faite ensuite glisser laction que vous souhaitez realiser lorsque levenement se produit. Ici, nous avons fait glisser le message audio. Dans notre situation, nous devons choisir le message audio emis par la box. Il nous est possible de regler pour toute les options, les moments durant lesquels le scenario est actif. Dans ce scenario, le mardi, jeudi et dimanche de 7h a 8h, la box emettra un message vocal sortir les poubelles quand on ouvrira la porte. Votre scenario est maintenant configure et il ne reste plus qua lenregistrer. Il vous est possible de modifier un scenario en le faisant glisser dans la barre du haut. 6. Message dalerte Lorsque lalarme de votre box est activee et quelle detecte une intrusion, un message vocale de votre choix est emis pour dissuader les intrus. De plus un  SMS SMS SMS 7. La camera La camera integree dans la box offre un capteur de mouvement supplementaire ainsi que la possibilite de visualiser a distance ce qui se passe dans votre logement. Cependant la qualite reste tres mediocre sans une tres bonne bande passante. 8. Conclusion Linstallation de la MyxyBox+ est des plus simple et des plus rapide. Il faut compter au maximum 1h pour linstaller, la parametrer et synchroniser les accessoires. Son utilisation et sa prise en main sont tout aussi simple que son installation. Il est possible comme nous lavons vu de creer des scenarios en seulement quelques clics grace a linterface web tres intuitive. Pour ce qui est des trois accessoires livres dans le pack, nous navons constates aucun defaut a courte utilisation. Grace aux alertes techniques, lutilisateur est informe dune coupure de courant, la batterie de secours prend aussitot le  relais Dautre part, la solution MyxyBox+ nest pas une solution de videosurveillance mais elle permet une levee de doute instantanee en cas dintrusion ou daccident domestique. Comme toute box  domotique MyxyBox+ dispose de nombreux avantages tels que le secours  GSM  Retrouvez les solutions de securite et domotique Myxyty sur notre boutique !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
