<document>
	<date>2014-03-14</date>
        <title>Guide dinstallation du Pack Starter HomeWizard</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>chacon</tag>
                <tag>cresta</tag>
                <tag>di-o</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>homewizard</tag>
                <tag>pack starter</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chacon Applications</category>
                <category>Guide Domotique Chacon</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         HomeWizard domotique Chacon Coco Coco Elro Cresta Somfy Z-Wave HomeWizard 1- Presentation Ce pack comprend : - Une box  HomeWizard - Trois prises + telecommande de la marque DI-O : Ces prises activent ou desactivent des dispositifs electriques. Vous pouvez commander ces prises via votre application  HomeWizard - Un thermometre sans fil de la marque  Cresta 2- Mise en route et configuration initiale Pour installer et configurer pour la premiere fois votre box  HomeWizard decouvrez notre guide dinstallation 3- Utilisation Apres avoir realise linstallation ainsi que la configuration initiale de votre box  HomeWizard 3.1- Application Web (HTML 5) Etape 1 : Acces a lapplication Rendez-vous sur http://www.homewizard.fr/customer/account/login/ Vous etes desormais dans votre tableau de bord.Pour vous connecter a votre interface  HomeWizard HomeWizard Vous etes dans la rubrique Tableau de bord de  HomeWizard HomeWizard Vous etes desormais sur linterface de lapplication de votre HomeWizard. Si vous navez aucun element connecte, voici votre page daccueil. Etape 2 : Connecter les elements Pour connecter un element, cliquez sur Ajout Element. Une liste delements apparait (Interrupteur, variateur, ASUN, scene, sonnette, detecteur de mouvement, contact magnetique, capteur dintensite lumineuse, detecteur de fumee, camera,  somfy Prise interrupteur : Pour ajouter chacune de vos prises, cliquez sur Interrupteur. Vous devez indiquer un identifiant (nom de votre element) et choisir une option de code pour connecter votre prise : Apprendre de la telecommande, generer un nouveau code ou definir un code manuel. Option Apprendre de la telecommande : Si vous ajoutez uneprise interrupteur en choisissant loption Apprendre de la telecommande, connectez dabord celle-ci avec la telecommande. Pour cela, lorsque vous branchez la prise, la Led de celle-ci clignote durant un instant (elle est en mode appairage). Vous maintenez donc appuye le bouton I n1, n2 ou n3 de votre telecommande durant 2 a 3 secondes pour connecter votre prise. Si la connexion a bien ete realisee, votre prise emettra un bruit (passage de ON a OFF a deux reprises). Vous pouvez desormais mettre sur ON ou sur OFF a laide des boutons I (ON) et O (OFF) n1, n2 ou n3 de votre telecommande en fonction du numero du bouton que vous avez appuye (pour deconnecter la prise de votre telecommande, il sagit du meme procede a lexception que vous devrez maintenir appuye le bouton O de votre telecommande). Dans votre interface, vous indiquez lidentifiant de votre element et pour le code, vous choisissez donc loption Apprendre de la telecommande. Apres avoir choisi loption Apprendre de la telecommande, le message Activez la telecommande apparait et vous devrez rapidement appuyer une fois sur le bouton I n1, n2 ou n3 (en fonction du numero du bouton que vous avez connecte votre prise). Le code apparait et vous validez en cliquant sur OK. Option Generer un nouveau code : Pour ajouter une prise interrupteur en choisissant loption Generer un nouveau code, branchez votre prise sur secteur. Sur votre interface, selectionnez rapidement loption Generer un nouveau code juste apres le branchement de votre prise (car elle sera en mode appairage). Le code apparait et votre prise interrupteur est desormais connectee a votre box. Vous devez valider en cliquant sur OK. Pour connecter vos deux autres prises, vous suivez le meme procede en choisissant loption de generation de code au choix (apprendre de la telecommande ou generer un nouveau code). Sachez que depuis votre telecommande, vous pouvez choisir de connecter chacune de vos prises sur un seul meme bouton (par exemple, le bouton I n1) ou sur un bouton different (n1, n2 et n3). Thermometre sans fil : Pour connectez votre thermometre sans fil a votre HomeWizard, choisissez en premier lieu sa frequence de 1 a 3 situe au dos(votre thermometre doit etre alimente). Sur linterface de votre HomeWizard, cliquez sur Ajout Element puis sur Thermometre . Indiquez ensuite votre identifiant ainsi que la frequence de votre thermometre et cliquez sur OK . Votre thermometre sera automatiquement ajoute a votre interface HomeWizard. Etape 3 : Creer des actions et scenes Une action permet a un dispositif de sactiverou se desactiver automatiquement en fonction dun evenement. Une scene permet dactiver ou desactiver a distance un ensemble delements en un seul clic. Votre imagination est donc votre seule limite. Nous presentons dans cet article un exemple daction et de scene que vous pouvez appliquer grace a votre pack mais vous pouvez bien evidemment creer dautres actions ou scenes avec ces produits ou en completant avec dautres produits que vous avez connecte a votre box HomeWizard (module pour volet roulant, detecteur de fumee, variateur, detecteur de mouvement). Creation dune action : Voici un exemple daction avec les produits de ce pack Starter HomeWizard :Si le thermometre mesure une temperature inferieure a 18C, alors linterrupteur prise (Convecteur A) va se mettre sur ON et enclencher le convecteur. Pour creer une action, rendez-vous dans la rubrique Actions. Lorsque vous cliquez sur Ajout Action, une option apparait permettant de choisir votre element qui activera laction ou la notification. Si vous avez uniquement connecte votre thermostat sans fil de votre pack Starter HomeWizard, alors vous pourrez uniquement selectionner cet element pour realiser une action. Apres avoir choisi votre element qui activera laction ou la notification, vous definissez vos conditions pour que cette action/notification soit declenchee. Tout dabord, dans Evenement, vous selectionnez les options pour remplir la condition dactivation ou notification (dans notre exemple, nous voulons que notre thermometre affiche une temperature inferieure a 18C pour que laction puisse se realiser). Cliquez surTermine  pour valider levenement. Vous definissez ensuite lheure de debut et lheure de fin de laction. Cest la tranche horaire durant laquelle votre action ou notification pourra etre activee (en dehors de cette tranche horaire, elle ne prendra pas en compte letat de lelement declencheur). Vous avez plusieurs options pour selectionner lheure de debut et lheure de fin. Si vous selectionnez Avant le lever du soleil, Apres le lever du soleil, Avant le coucher du soleil ou Apres le coucher du soleil avec un temps, par exemple 3h00, alors laction/notification pourra etre declenchee 3 heures avant ou apres le lever du soleil ou deux heures avant ou apres le coucher du soleil (comme vous constatez, linterface affiche lheure precise du lever et coucher du soleil permettant donc de definir votre temps pour le declenchement en fonction de ces facteurs). Si vous decidez de choisir loption A lheure, vous definissez un temps precis a partir duquel laction/notification pourra etre declenchee (exemple : 8h40). Validez en cliquant sur Termine. Dans notre exemple, nous voulons que notre action soit activee quelque soit lheure. Nous laissons donc les parametres par defaut : de 00h00 a 23h59. En cliquant sur Jours, vous selectionnez les jours pour que votre action/notification puisse etre activee : Journalier (lundi au dimanche), Jours Ouvrables (lundi au vendredi), Le Weekend (samedi et dimanche) ou les jours au choix (tous les lundis, mardis, mercredis, jeudis, vendredis, samedis, dimanches). Cliquez sur Termine pour valider votre choix. Dans notre exemple, nous voulons que le convecteur senclenche tout les jours si la temperature mesuree est inferieure a 18C. Dans la rubrique Action, vous selectionnez lelement qui sactivera ou se desactivera si les conditions precedemment reglees sont remplies. Avec votre pack Starter HomeWizard, vous pouvez envisager dactiver ou desactiver une ou plusieurs prises en fonction de la temperature ou de lhumidite mesuree (pour activer/desactiver plusieurs prises en meme temps en fonction de la temperature ou humidite, vous pouvez creer une scene avec ces prises puis vous choisissez cette scene comme element qui sactivera/desactivera). Dans notre exemple, nous voulons que le convecteur A senclenche automatiquement si la temperature est inferieur a 18C. Nous selectionnons donc cet element et loptionAllumer . Dans Desactivation automatique  nous pouvons definir (ou non)un delai de desactivation du recepteur :1 minute, 2 minutes etc. Dans notre exemple, nous ne voulons pas que notre convecteur se desactive automatiquement apres un delai defini. Nous choisissons donc loption : Pas de signal off. Cliquez sur OK  pour valider votre action. Apres la validation de votre action, celle-ci apparait desormais dans la rubrique Actions de votre interface et vous pouvez la modifier ou supprimer a tout moment. Etant donne que dans cet exemple daction, le convecteur A sactive si la temperature mesuree est inferieure a 18C, nous allons donc creer une seconde action pour desactiver celui-ci si la temperature est superieure a 23C (avec les memes conditions precedemment reglees sauf que cette action se declenchera lors dune temperature mesuree superieure a 23C pour eteindre le convecteur A). Voici notre seconde action : Creation dune scene : Voici un exemple de scene que vous pourrez appliquer avec les elements de votre pack Starter Homewizard : Lorsque jactive ma scene, mes trois prises se mettent en position ON pour activer les trois convecteurs. Lorsque je desactive ma scene, mes trois prises se mettent en position OFF pour desactiver les trois convecteurs. Pour creer une scene, rendez-vous dans la rubrique Ajout Element. Cliquez ensuite sur Scene puis indiquez un identifiant pour votre scene et validez en cliquant sur OK. Vous etes redirige sur laccueil de votre interface mais pour le moment, votre scene na aucun elements. Pour ajouter des elements, cliquez sur la rubrique Modifier Elements. Dans Scenes, vouscliquez sur loutil crayon a droite du nom de votre scene pour modifier celle-ci. Vous pourrez ajouter vos elements, eventuellement une camera (si vous avez une camera connectee a votre box), des minuteurs puis des codes. Cliquez sur Ajout Element, une liste deroulante apparait et vous pouvez choisir vos elements pour votre scene. Dans notre exemple, nous allons selectionner nos trois prises qui commandent les convecteurs A, B et C. Nous devrons selectionner ces elements un par un. En choisissant un element, vous definissez ce que fait celui-ci lorsque la scene est activee puis desactivee. Validez en cliquant sur OK. Dans notre exemple, nous voulons que le convecteur A senclenche lorsque la scene est activee puis se declenche lorsque la scene est desactivee. Nous selectionnons donc les options : Allumer (lorsque la scene est activee) et Eteindre (lorsque la scene est desactivee). Lelement apparait desormais dans la scene. Nous repetons le meme procede pour ajouter les deux autres prises. Dans la rubrique Minuteurs, la scene peut sactiver ou se desactiver selon un horaire et jour defini. Vous decidez que votre scene sactive ou desactive a une heure precise ou en fonction du lever/coucher du soleil. Ensuite, vous decidez si laction de votre scene doit etre repetee dans le temps ou non. Loption Ne pas repeter permet dactiver/desactiver la scene une seule fois, Journalier active/desactive la scene tout les jours de la semaine (lundi a dimanche), Jours ouvrables active/desactive la scene du lundi au vendredi et Le Weekend active/desactive la scene uniquement le samedi et dimanche. Validez vos reglages en cliquant sur OK. Par exemple, si nous voulons que notre scene sactive automatiquement du lundi au vendredi a 18h00, nous selectionnons donc les options Allumer, A lheure, 18h00 et Jours Ouvrables . Apres avoir defini un minuteur, celui-ci apparait dans votre scene et vous pouvez a tout moment le modifier ou le supprimer. Enfin, dans la rubrique Codes, vous pouvezintegrer une telecommande qui vous permettra egalement dactiver ou desactiver la scene. Cliquez sur Ajout Codes et choisissez loption Apprendre de la telecommande. Pour valider votre scene, cliquez sur Termine. Votre scene est disponible et vous pouvez a tout moment la modifier ou supprimer dans la rubrique Modifier Elements. Dans la rubrique Scenes, vous pouvez activer ou desactiver une ou plusieurs scenes grace aux boutons ON et OFF. Vous pouvez egalement activer ou desactiver individuellement vos elements. Il est egalement possible dactiver ou desactiver votre scene dans laccueil de votre interface. Etape 4 : Visualiser et gerer mes dispositifs Apres lajout de vos elements ainsi que la creation de scene(s) et action(s), vous pouvez desormais visualiser et gerer vos dispositifs nimporte ou dans le monde depuis votre application (WEB ou smartphone Android/IOS). Dans laccueil, vous visualisez en haut, la temperature mesuree par votre thermometre (mais egalement letat dune sonnette, dun detecteur de mouvement ou porte si vous connectez dautres elements). Vous visualisez letat de vos scenes ainsi que vos prises et pouvez gerez ceux-ci a laide des boutons ON et OFF. Dans la rubrique Scenes, vous pouvez activer ou desactiver votre scene ainsi que vos prises individuellement. Dans la rubrique Thermometres , vous visualisez la temperature et humidite mesuree actuellement ainsi que la temperature et humidite minimale et maximale mesuree (avec lheure de cette mesure). Dans Graphiques , vous visualisez levolution de la temperature et lhumidite en fonction du temps. Mais egalement en fonction des jours de la semaine, du mois et de lannee. Dans la rubrique Minuteurs, vous visualisez les elements qui sactiveront ou desactiveront a un horaire et jour defini. Enfin, dans Actions, vous visualisez les actions que vous avez cree et pouvez a tout moment modifier ou supprimer celles-ci. 3.2- Application Android/IOS Pour ajouter ou supprimer des elements et creer des actions ou scenes, le procede est similaire que pour lapplication WEB. Lunique difference est que vous pouvez activer lenvoi dune notification PUSH sur votre smartphone pour recevoir celle-ci lors du declenchement dune action. 4- Conclusion Avoir une installation  domotique domotique  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
