<document>
	<date>2015-04-22</date>
        <title>Eedomus intgre en natif la golocalisation sur Android/iOS pour amliorer votre quotidien</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>edomus</tag>
                <tag>geolocalisation</tag>
                <tag>gps</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Gerersa maison a distance est un luxe desormais accessible a tous grace a la democratisation de la  domotique Eedomus 1- Mise en place de la geolocalisation Lentreprise Made in France  Connected Object Eedomus Eedomus Eedomus Eedomus http://www.secure.eedomus.com Cliquez sur Ajouter ou supprimer un peripherique. Cliquez sur Ajouter un autre type de peripherique. Cliquez ensuite sur licone Traceur GPS puis sur loption Creer. Enfin, nommez votre traceur GPS et situez-le dans une piece de votre choix puis cliquez sur Sauver pour valider vos reglages. Votre traceur GPS apparaitra desormais sur votre application mobile et web en accedant dans la piece dans laquelle est situe celui-ci. 2- Utilisation de la geolocalisation Pour utiliser la geolocalisation, vous devez vous munir de votre smartphone (Android ou iOS) et activez la fonction GPS. Accedez ensuite a lapplication  Eedomus Cliquez ensuite sur licone du traceur GPS creee. Une carte geographique apparait. Vous retrouvez en bas, trois icones. Licone 1 permet de localiser votre position manuellement sur demande. Lorsque vous avezselectionnecette icone, lapplication vous indique que votre position a ete localisee par votre GPS avec le message Votre position a ete transmise avec succes.Licone 2 permet de localiser automatiquement votre position a un intervalle regulier (par exemple : toutes les 10 minutes pendant 24h). Grace a cette fonction, vous navez pas a vous soucier de transmettre votre position manuellement. Lapplication le fera automatiquement en fonction de lintervalle que vous avez definiet permettra ainsi de reduire la consommation de la batterie de votre smartphone. Loptiontranches horaires est indisponiblepour le moment mais celle-ci pourrait eventuellement etre integree lors dune prochaine mise a jour de lapplication  Eedomus Lorsque vous validez vos criteres, le message Votre position a ete transmise avec succes apparait et le symbole en forme dun rond rouge est remplace par un carre gris indiquant que la recurrence est activee.Vous pouvez a tout moment interrompre cette recurrence en selectionnantlicone en question. Le message Envoi regulier de la position desactive apparait lorsque vous avezselectionnelicone.Enfin, licone 3 permet dafficher la vue satellite sur votre application. En selectionnant cette icone, vous constatez le changement de vue. Vous pouvez a tout moment remettre la vue par defaut en re-appuyant surcelle-ci. Vous pouveza tout moment consulter lhistorique de vos positions et les traces journalieres sur linterface web  Eedomus 3- Integrationde la geolocalisation dans une regle  domotique Vous pouvez creer dinnombrablesreglesen fonction de votre imagination vous permettant dameliorer votre qualite de vie. Voici une liste dexemples a mettre en application : - Activation du chauffage lors de votre depart de votre lieu de travail - Ouverture du portail lors de votre arrivee a votre domicile - Activation du systeme dalarme lors de votre depart de votre domicile - Extinction de leclairage lors de votre depart de votre domicile - Activation de leclairage de lors votre arrivee a votre domicile Pour mettre en place cette fonction de geolocalisation dans une regle, rendez-vous sur linterface Web de votre  Eedomus www.secure.eedomus.com Cliquez sur le peripherique que vous allez utiliser pour votre regle. Loption Configurer apparait. Cliquez sur celle-ci. Cliquez sur Regles associees. Cliquez sur Nouvelle regle. Vous pouvez desormais creer votre regle. Nous allons creer la regle suivante : Lorsque je suis a moins de 100 m de mon domicile, ma prise de mon salon se met sur ON et active leclairage. Nous cochons en premier lieu la case Criteres et selectionnons loption Traceur GPS Salon dans la liste deroulante puis Devient maintenant, a moins de, 100 m et nous cliquons sur longlet en forme de stylo. Une nouvelle fenetre apparait permettant de choisir la position de notre marqueur qui servira dans notre cas, a situer notre maison (pour deplacer ce marqueur rouge, selectionnez celui-ci et deplacez-le). Enfin, cliquez sur Sauver pour valider la position. Pour finir, nous selectionnons laction qui se produit lorsque le critere est respecte. Dans notre exemple, nous choisissons la prise de notre salon et son etat ON. Nous validons notre regle en cliquant sur Sauver. Suite a la validation de votre regle, celle-ci sactivera automatiquement en fonction de votre position detectee par le GPS de votre smartphoneet grace ala fonction de traceur de votre application  Eedomus Conclusion Connected Object Z-Wave Plus UPNP Si vous navez pas encore cette box Eedomus Plus, retrouvez-la sur notre boutique.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Installez vos micromodules Z-Wave dans votre tableau electrique grace aux boitiers Rail DIN Camdenboss 
 Jeedom  Guide dutilisation du compteur denergie HEM3 dAeon Labs 
 Guide dutilisation du detecteur douverture Aeotec avec la camera Z-Wave Piper 
 Guide dutilisation du detecteur douverture Fibaro FGK-101 avec la base domotique Homelive dOrange END .entry-content  
        </text>
</document>
