<document>
	<date>2014-01-06</date>
        <title>Archos prsentera au #CES2014 son systme domotique et ses objets connects</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>Archos</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>connected home</tag>
                <tag>connected self</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Archos Archos En effet,  Archos 1. Une station meteo connectee Archos Netatmo Archos Netatmo Weather Station 2. Quantified Self Le Quantified Self est un domaine en plein boom avec les bracelets / traqueurs sportifs (deja vus avec  Fitbit Withings Archos Archos Connected Scale Archos Archos 3. Les montres connectees Autre secteur en plein essor depuis la publicite massive lancee par  Samsung Archos 4. Tracker pour animaux Plus anecdotique, un tracker pour animaux devrait egalement faire son apparition. Nous navons pas tellement plus dinformations pour le moment, mais on peut facilement imaginer une liaison  Bluetooth  5. Systeme  domotique Archos domotique MyFox Contrairement a ce que nous avons lhabitude de voir, la solution ne tourne pas ici autour dune box  domotique Usb HDMI Bluetooth Bluetooth VGA Bluetooth Le detecteur de mouvements, lui, sera tres proche de la camera: meme forme, meme taille, meme alimentation. Mais pour etre complet, le systeme ne sarrete pas la: on y trouvera egalement un detecteur douverture  Archos Movement Tag Archos Weather Tag Archos Smart Plug Fibaro Toutes les informations relatives a ces peripheriques seront bien sur consultables sur lapplication  Archos Smart Home Archos a voulu ici realiser une solution simple a installer et a utiliser. Sur le papier cette configuration semble parfaitement repondre a ce besoin. La tablette netant pas bloquee sur lapplication Archos, lacces au Google Play sera tout a fait possible, ce qui permettra a la tablette de devenir egalement le coeur de la maison pour dautres activites: avec sa sortie audio et lacces a des applications de  streaming grace aux applications ARCHOS Media, vous pourrez transformer votre tablette en veritable serveur domestique de fichiers: partagez toutes vos videos, musiques et photos avec vos autres appareils via le WiFi enfin, elle inclut la fonction Android Daydream qui vous permet dacceder a des fonds decrans interactifs: vous pourrez ainsi choisir dafficher vos photos en mode panorama, vous tenir informe du temps grace a lapplication meteo ou encore voir a lecran les dernieres infos notifiees par lapplication News Republic. Cest vous qui choisissez et configurez votre ecran. Bref, la solution semble prometteuse ! Et tout na pas encore ete devoile, Archos gardant des munitions pour le CES. On vous en reparle donc tres rapidement !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
