<document>
	<date>2014-01-24</date>
        <title>Guide de fonctionnement du Momit Smart Thermostat</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>green momit</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>momit smart thermostat</tag>
                <tag>momit st</tag>
                <tag>thermostat connecte</tag>
                <tag>thermostat intelligent</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Autres</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Apres avoir installe votre Momit Smart Thermostat 1- Utilisation a partir du thermostat : Pour votre premiere installation, vous devez regler les parametres suivants :  Langue  Conditions dutilisation  Pays (dans lequel vous mettez en place ce thermostat)  Code postal  Date/Heure  Unite de mesure (F ou C)  Compte dutilisateur  Email  Mot de passe(Votre compte dutilisateur, Email et mot de passe vous serviront pour vous connecter par la suite a linterface de votre thermostat sur votre ordinateur, tablette ou smartphone)  Detecter reseaux  Wi-Fi  Mot de passe reseau  Design pour laffichage de votre thermostat Lorsque vous avez installe votre thermostat, celui-ci affiche la temperature mesuree. Dans notre cas, il mesure une temperature de 26.8C. En appuyant avec votre doigt sur lecran, le thermostat affiche cette fois-ci la temperature de consigne, cest la valeur que vous allez pouvoir definir pour avoir cette temperature dans votre piece/zone (exemple : en hiver, je veux quil fasse 20C chez moi, la temperature de consigne que je regle est donc : 20C). Pour regler cette temperature de consigne, vous appuyez sur + ou  sur lecran du thermostat et ainsi diminuer ou augmenter cette temperature. Pour valider, appuyez sur OK. Apres avoir appuye sur OK, lecran du thermostat affiche de nouveau la temperature mesuree. Vous allez appuyer sur lecran, etre de nouveau sur laffichage de la temperature de consigne, mais cette fois-ci, etant donne que vous avez deja regle votre temperature de consigne precedemment, appuyez sur le bouton m situe en haut a droite. Vous etes desormais dans le menu de votre thermostat. Vous allez en premier lieu, changez la langue affichee par le francais. Pour cela, appuyez sur SET situe a gauche de lecran de votre thermostat. Apres avoir appuye sur SET, appuyez cette fois-ci sur Language. Voici la langue actuelle affichee. Pour changer celle-ci, appuyez sur Language. Vous pouvez desormais choisir la langue au choix, pour selectionner la langue francaise, appuyez sur Francais puis sur Accept. Votre thermostat va effectuer ce changement et vous devrez patienter un instant (quelques minutes). Laffichage du thermostat est desormais en francais. Pour retourner sur le menu principal, appuyez sur CONFIGURATION GENERALE. Ensuite, appuyez de nouveau sur CONFIGURATION GENERALE. Enfin, appuyez sur Finaliser. Voici desormais votre menu principal en francais. Votre thermostat affiche sur les cotes, les 4 elements suivants : 1- Utilisation 2- Calendrier 3- Mode Momit 4- Configurer Au milieu, vous avez un cercle de couleur bleu (correspondant a la climatisation activee),  orange Appuyez dabord sur Utilisation situe en haut de votre ecran. Vous allez pouvoir activer le chauffage, laclimatisation(A/C) ou ni lun ni lautre (eteint). Supposons que vous avez regle precedemment une temperature de consigne de 20C et quil fait actuellement 23C dans votre piece, si vous choisissez dactiver le chauffage, celui-ci nactivera pas le chauffage de la piece pour le moment car la temperature mesuree est plus elevee que la consigne (le chauffage se mettrait en route en dessous de 20C mesure, cest-a-dire, pour une temperature mesuree inferieure a la temperature de consigne). En revanche, supposons que cest votre climatisation (A/C) qui est active, le fonctionnement sera inverse, pour une temperature mesuree superieure a la temperature de consigne, votre thermostat mettra en route la climatisation. Si vous selectionnez eteint, votre thermostat nactivera ni le chauffage, ni la climatisation. Une fois que vous avez choisi lutilisation (chauffage ou A/C), validez votre selection en appuyant sur accepter (ci-dessous, nous choisirons comme exemple, le chauffage). Lecran affiche le menu principal avec cette fois-ci, le cercle de couleur  orange Appuyez sur CALENDRIER situe a droite de votre ecran. Appuyez ensuite sur Programme. Le thermostat affiche Programme, un tableau avec des horaires (jours et heures) dans lequel vous allez pouvoir programmer des temperatures a des horaires definis. Pour mettre en place une temperature specifique a un horaire defini, appuyez dans le tableau des horaires. Vous pouvez regler une temperature avec une precision de 0.1C ainsi que les horaires pour cette temperature : heure de debut/fin et jours. Nous allons, a laide des icones situes a gauche et a droite de la temperature, regler une temperature de 21.5C. Meme procede pour lheure de debut et fin, nous reglons de 18h15 a 24h00. Enfin, nous choisissions les jours de la semaine dont nous souhaitons que cette temperature et horaires definis soient appliques. Dans notre cas, nous decidons davoir cette temperature de 21.5C de 18h15 a 24h00 du lundi au dimanche. Nous selectionnons donc tous les jours. Pour valider, appuyez sur accepter. Vos parametres ont ete valides et le thermostat prendra en compte cette temperature regle aux horaires definis (pour resumer, vous pouvez regler, a tout moment, une temperature de consigne permanente sur votre thermostat mais egalement regler des temperatures specifiques de consigne a des horaires/jours definis. Par exemple, je regle une temperature de consigne permanente de 20C mais 21,5C le lundi de 18h45 a 24h00). Pour revenir sur le menu principal, appuyez sur le bouton situe en haut a gauche plusieurs fois pour revenir jusqua laffichage du temps 0.00, puis en appuyant une derniere fois, vous revenez en arriere dans la rubrique CALENDRIER. Vous etes de nouveau dans la rubrique CALENDRIER. La rubrique Vacances nest pour le moment pas disponible sur le thermostat mais uniquement sur linterface en ligne (en cas dactivation, le thermostat desactivera temporairement tout ce quil a appris). Appuyez donc sur la fleche de retour situe en haut a gauche pour revenir sur le menu principal. Appuyez cette fois-ci sur MODE MOMIT situe en bas de votre ecran. Vous pouvez choisir votre design daffichage.  Standard :  Elegant :  Maya :  Minimaliste  Retro  Simple Pour valider un design, appuyez sur laffichage de celui-ci (carre au fond noir). Vous etes de nouveau sur le menu principal. Appuyez sur CONFIGURER situe a gauche de lecran. La rubrique CONFIGURATION saffiche. Vous allez parametrer plusieurs reglages. 1) Generale : vous pouvez definir la langue, pays, code postal, date/heure, E-mail, Nom du thermostat, Unite de mesure. 2) Temperature de securite : vous pouvez definir une temperature minimale et maximale de securite. Le thermostat ne pourra pas depasser ces valeurs. 3) Avance : vous pouvez activer desactiver les fonctions suivantes :  Smart : apprend automatiquement les habitudes dutilisation et consommation pour sauto-configurer par rapport a ces parametres.  Presence : des economies denergie automatiquement quand aucune presence nest detectee dans le logement.  Ambiant : detection du niveau de luminosite dans le logement pour appliquer des mesures deconomies denergie et de mise en OFF durant les heures nocturnes.  Monitor : historique permettant de controler les utilisations et consommations du chauffage et climatisation.  Savings : permet dindiquer si il y a eu des economies denergie en comparaison avec de precedentes periodes.  Standby : en activant cette option, le dispositif reste en mode economies denergie. Ecran eteint, sans lutilisation du chauffage ou climatisation durant la periode indiquee (vacances, voyage) 4) Technique  Information technique : visualisation de linformation technique du dispositif.  Actualisations auto : option pour activer ou desactiver les actualisations automatiques du dispositif.  Derniere connexion : indication de la date et heure de la derniere connexion avec le serveur du thermosat.  Reseau : option dintroduction dureseau wifi et son mot de passe correspondant.  Mac : numero didentification de chaque thermostat.  Reinitialiser : deux options, le thermostat retrouve les conditions initiales du systeme ou eteint et redemarre le systeme.  Verrouiller : si vous souhaitez etre lunique personne qui puisse changer la configuration du thermostat, vous pouvez verrouiller celui-ci avec un mot de passe. 5) Informations juridiques 2- Utilisation a partir dun Smartphone, tablette ou ordinateur : Pour controler votre thermostat a distance depuis un Smartphone, tablette ou ordinateur, rendez-vous sur : http://st.greenmomit.com Apres avoir indique votre E-mail et mot de passe, vous etes desormais connecte a votre interface  Green Momit  Le nom  La couleur du thermostat : gris clair (thermostat deconnecte, impossible a acceder et aucune indication de la temperature mesuree et reglee), gris fonce (acces au thermostat mais celui-ci nindique que la temperature mesuree et non celle reglee car ce il est eteint), bleu (thermostat en mode climatisation qui est connecte et indique la temperature mesuree et reglee) et rouge (thermostat en mode chauffage qui est connecte et indique la temperature mesuree et reglee).  La temperature mesuree  La temperature reglee Dans notre image ci-dessous, nous avons quun thermostat (connecte, chauffage active avec une consigne de 25.5C et une temperature mesuree de 26.1C): Une fois avoir choisi votre thermostat, voici linterface de celui-ci. La barre du haut affiche les informations de notre thermostat : etat (chaud, froid ou eteint), temperature mesuree et temperature reglee. Dans le centre de lecran, voici les 4 options :  Control  Calendrier  Statistiques  Reglages Pour commencer, selectionnez Control. Vous pouvez visualiser plusieurs types dinformations. En selectionnant Mode Chaud, vous pouvez basculer votre thermostat sur Froid ou Eteint (ou bien Chaud si votre thermostat nest pas regle sur Mode Chaud). Validez ensuite votre choix. Linteret est de pouvoir configurer votre thermostat a distance a partir de votre application. Longlet Chaudiere Off nest pas disponible pour le moment. Vous pouvez ensuite visualiser la temperature mesuree par votre thermostat dans Temperature puis regler une temperature de consigne dans Temperature momit. Validez ensuite votre choix. Dans Temperature de securite, vous pouvez determiner une temperature minimale et maximale de securite. Une fois ces valeurs reglees, la temperature que vous fixez sur le thermostat ne pourra pas les depasser (exemple : jai fixe une temperature de securite minimale de 19C et maximale de 29C, si je regle une temperature de consigne de 37C sur mon thermostat, celui-ci va mafficher 29C, correspondant a la temperature maximale de securite reglee auparavant). Enfin, dans Humidite, vous pouvez tout simplement visualiser lhumidite mesuree par votre thermostat. Sur la barre du bas, vous pouvez egalement configurer des parametres a partir des onglets : Mode, temperature de consigne du thermostat, temperature de securite et options avancees. En selectionnant longlet a gauche (Mode),vous pouvez basculer votre thermostat sur Froid ou Eteint (ou bien Chaud si votre thermostat nest pas regle sur Mode Chaud). Validez ensuite votre choix. En selectionnant longlet +-, vous pouvez regler le temperature de consigne du thermostat. Pensez a valider votre reglage. En selectionnant longlet ayant la forme du cadenas, vous pouvez definir les temperatures de securite maximale et minimale. Enfin, dans le dernier onglet, vous pouvez activer ou desactiver les options avancees :  Smart : apprend automatiquement les habitudes dutilisation et consommation pour sauto-configurer par rapport a ces parametres.  Presence : des economies denergie automatiquement quand aucune presence nest detectee dans le logement (vous reglez egalement une duree).  Ambiant : detection du niveau de luminosite dans le logement pour appliquer des mesures deconomies denergie et de mise en OFF durant les heures nocturnes.  Monitor : historique permettant de controler les utilisations et consommations du chauffage et climatisation.  Savings : permet dindiquer si il y a eu des economies denergie en comparaison avec de precedentes periodes.  Standby : en activant cette option, le dispositif reste en mode economies denergie. Ecran eteint, sans lutilisation du chauffage ou climatisation durant la periode indiquee (vacances, voyage) Une fois avoir regle vos parametres, vous pouvez revenir sur linterface principale de votre thermostat en selectionnant la fleche (disponible en haut a gauche). Si vous souhaitez directement acceder a une autre rubrique sans devoir retourner sur linterface principale, selectionnez licone  Green Momit Vous etes desormais dans la rubrique Calendrier et vous allez pouvoir visualiser la programmation deja disponible (cest-a-dire, les temperatures que vous avez deja regle a des periodes definies auparavant sur votre interface du thermostat). Vous pouvez a tout moment supprimer la programmation au choix en selectionnant le bloc (exemple : bloc de 21.5C du lundi) puis en selectionnant ensuite le bouton Effacer. Pour regler une nouvelle temperature a une periode definie, selectionnez le bouton Ajouter disponible en bas de votre interface. Vous allez pouvoir parametrer la temperature de consigne de votre thermostat a un horaire et jour(s) definis. Validez ensuite votre choix. Dans notre exemple, nous avons ajoute une temperature de consigne de 22.7C le mardi de 7h00 a 7h45. En selectionnant longlet Vacances disponible en bas de votre interface, vous allez pouvoir activer ce mode. Pour cela, choisissez une periode durant laquelle vous partez puis revenez et validez votre choix. Votre thermostat sera eteint (Off) durant toute cette periode. Validez votre choix. Pour revenir sur linterface principal de votre thermostat, selectionnez la fleche disponible en haut a gauche (Si vous souhaitez directement acceder a une autre rubrique sans devoir retourner sur linterface principale, selectionnez licone  Green Momit Apres avoir parametre lensemble des reglages dans la rubrique Control et Calendrier, selectionnez cette fois-ci la rubrique Reglages (la rubrique Statistiques nest pas disponible pour le moment). 6 onglets sont disponibles dans la rubrique Reglages : General, Mon compte, Conceptions, Changer le mot de passe, Information technique et Invitations. Selectionnez en premier lieu la rubrique General. Vous allez pouvoir regler plusieurs parametres comme le nom de votre thermostat, activer/desactiver des alarmes, activer/desactiver des mises a jour automatiques, activer/desactiver le blocage de votre thermostat, activer/desactiver le partage (de ce thermostat avec un autre profil), indiquer une adresse, code postal, fuseau horaire et pays. Validez ensuite votre selection. Dans la rubrique Mon compte, vous pouvez definir les details de votre compte (Prenom, Nom, Langue, Mesure, Date de naissance, Genre, Numero de telephone). Validez vos reglages. Dans la rubrique Conceptions, vous pouvez changer le design de laffichage sur votre thermostat (Standart, Elegant, Maya, Minimaliste, Retro, Simple). Pensez a valider votre choix. Dans la rubrique Changer le mot de passe, vous allez tout simplement pouvoir changer votre mot de passe actuel par un nouveau. Dans la rubrique Information technique, vous pouvez visualiser ladresse MAC, la version Firmware et la derniere connexion. Enfin, dans la rubrique Invitations, vous pouvez ajouter ou effacer un invite (pensez a activer loption partage dans la rubrique general si vous souhaitez inviter un profil). Pour realiser une nouvelle invitation (cest-a-dire, quune autre personne que vous aura acces a linterface de ce thermostat a distance en se connectant avec son propre email et mot de passe), selectionnez longlet + Ajouter en bas de linterface puis indiquez lemail de la personne que vous souhaitez inviter. Apres avoir valide, cette personne recevra linvitation sur ce mail. Elle pourra alors accepter ou decliner linvitation. Grace au Momit Smart Thermostat, vous pouvez :   Programmer des scenarios   Reguler la temperature   Gerer votre thermostat a distance   Activer/desactiver des options avancees Ce thermostat vous fera donc economiser de lenergie, gagner en confort et vous avez acces a celui-ci nimporte ou dans le monde.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
