<document>
	<date>2010-07-09</date>
        <title>Maison conteneur : une construction conomique et cologique</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Recycler des conteneurs en les transformant en maison individuelle THPE (Tres Haute Performance Energetique) ou BBC (Batiment Basse Consommation) est une solution originale. Deja experimente a Shangai, Londres et Amsterdam, ce concept revolutionnaire arrive en France. Habiter dans un container (ou plusieurs) est economique, rapide, durable et         ecologique. Il faut toutefois contourner les inconvenients esthetiques         ou techniques de ces boites metalliques recyclees. La societe SPI (Solution Positive Immobiliere) maitrise parfaitement le sujet et a ainsi developpe un programme de maisons ou de logements de qualite accessible economiquement. Destinees en priorite a des primo-accedants, ces maisons ecologiques au gaz naturel sont disponibles a partir de 100 000, et livrables dans un delai de 6 mois. Vous trouverez ci-dessous quelques grandes etapes de la construction de la maison pilote situee dans un entrepot dans la region lyonnaise a Villeurbanne. Cette maison est basee sur 3 conteneurs de 12 x 2,5 x 2,7 m juxtaposes, pour atteindre une superficie habitable denviron 72m.  Apres decoupe des portes et des fenetres, les conteneurs sont traites avec une peinture anti-rouille a linterieur et a lexterieur.  Vient ensuite letape de lisolation exterieure et interieure.  Le toit peut egalement etre vegetalise.  Voici la maison terminee vu de lexterieur. On ne dirait absolument pas quelle a ete construite a base de conteneurs.  Quelques vues de linterieure :  Vue de face de la maison lors de linauguration du 1er Juillet :  La visite de la maison pilote se fait uniquement sur rendez-vous. Pour plus dinformation, vous pouvez contacter le directeur de SPI, Thierry Monier, au 06.13.69.16.15.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
