<document>
	<date>2009-08-28</date>
        <title>Le radiateur lectrique  inertie</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Electricite Chauffage electrique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Depuis plusieurs annees, les radiateurs electriques ont considerablement evolue. Ce sont aujourdhui des appareils dune fiabilite redoutable qui vous permettent de beneficier pleinement des atouts de lenergie electrique via un systeme dinertie : un entretien minimum pour une chaleur douce au quotidien. En plus, les nouvelles generations de radiateurs offrent une jolie touche de design sur mesure a votre interieur . Quest ce que le radiateur electrique a inertie ? Linertie thermique est un principe physique qui permet demmagasiner une grande quantite de chaleur puis de la diffuser doucement afin de la repartir de maniere homogene dans la piece. En outre, les radiateurs electriques a inertie ont la particularite de continuer, meme eteints, a liberer de la chaleur pendant un certain temps. Linertie se doit detre maitrisee, car sans maitrise, linertie entraine beaucoup dattente lorsque vous leur demandez de chauffer, et continue a chauffer alors que vous netes plus dans la piece. Il existe plusieurs types de radiateurs a inertie :     
 Les radiateurs equipes dun corps de chauffe avec un fluide thermo conducteur (eau, huile) Les radiateurs equipes dun corps de chauffe en fonte ou en aluminium    Les avantages du radiateur a inertie: Une montee en temperature rapide Une regulation precise (a 1/10 de degre pres) Une sensation de bien-etre due a la douceur de la diffusion Une repartition homogene de la chaleur  De nombreux design afin de repondre a vos besoins les plus exigeants    Les Idees recues :  Le chauffage electrique, ce nest pas confortable .    FAUX     Le chauffage electrique, ca coute cher .    FAUX  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
