<document>
	<date>2014-01-02</date>
        <title>#CES2014: PointSwitch ncessite littralement un doigt et un oeil pour piloter sa maison</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>controle</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>geste</tag>
                <tag>pointgrab</tag>
                <tag>PointSwitch</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         On la vu a plusieurs reprises toutes ces dernieres semaines: le CES est loccasion pour presenter ses produits au monde entier. Il ne faut pas loublier, le CES est egalement loccasion pour les industriels de montrer leur savoir faire en devoilant non pas un objet mais une technologie. Parmi les technologies prometteuses qui font parler delles cette annee, on retrouve celle de  PointGrab domotique Lutilisation de PointSwitch est toute simple et qui plus est dun naturel deconcertant pour les habitants de la maison. Un doigt pointe vers une ampoule allumee lui indique quelle doit seteindre. Un doigt pointe vers un volet avec un mouvement de la main vers le bas et cest la motorisation qui se declenche pour fermer loccultant protecteur. La societe Israelienne a lorigine de la technologie, PointGrab domotique domotique Le concept est convaincant sur le papier: les dispositifs de commande a distance sont vos mains et ne necessitent aucune telecommande. La societe devoilera a loccasion du CES deux nouvelles versions de son logiciel de reconnaissance de geste. La premiere technologie sappelle AirTouch. Ellefonctionne maintenant avec des cameras 2D standard sur les appareils grand public. Actuellement,  Samsung Le second produit, PointSwitch, est concu pour controler les appareils menagers par pointage du doigt et gestes de la main. La technologie PointSwitch est materialisee dans une puce avec des algorithmes de detection et didentification des gestes. Cette puce est integree ensuite dans le dispositif a commander. Il acquiert ainsi la possibilite detalonner la position de vos yeux avec la position et la direction de votre doigt. Vous pouvez ainsi par exemple pointer votre doigt vers une lampe et agir a distance sur son intensite lumineuse. La technologie PointSwitch peut detecter des gestes jusqua une distance de 4,5 metres et dans toutes les conditions declairage. PointGrab travaille avec les fabricants pour integrer ses puces dans les appareils intelligents. Ce nest pas la premiere fois que la gestuelle est utilisee pour piloter les appareils dun foyer. Les bidouilleurs geniaux des Kinect de Microsoft et autres virtuoses de Leap Motion savent faire cela depuis longtemps. Ce quapporte cette technologie cest quelle se detourne de la necessiter de mettre en oeuvre un serveur central pour identifier le mouvement en delocalisant cette identification de lordre gestuel sur lobjet a piloter. Le controle gestuel de la maison se rapproche rapidement, et quelques entreprises sont deja a la tache afin de faire de ce genre de technologie dinteraction non seulement une realite, mais egalement une interface pratique pour le consommateur. Son adoption massive par le grand public en decoule. Salon lavis de ces entreprises ce nest quune question de temps avant que linterface naturelle des gestes devienne la norme plutot que lexception. Une etude recente annonce meme que ces controles gestuels par logiciels equiperaient 35% des appareils de divertissement grand public en 2018. PointGrab  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
