<document>
	<date>2014-03-21</date>
        <title>Guide dinstallation du dtecteur douverture Fibaro FGK-101 avec la Vera Lite</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur</tag>
                <tag>detecteur ouverture</tag>
                <tag>fgk</tag>
                <tag>fgk-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>vera</tag>
                <tag>vera control ltd</tag>
                <tag>vera lite</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le controleur Vera Lite communique nativement en utilisant la technologie  Z-Wave Fibaro Z-Wave 1- Installation A partir du tableau de bord de votre Vera ( http://cp.mios.com Cliquez ensuite sur Ajouter des modules. Dans Ajouter des modules, choisissez loption Ajouter des modules  Z-Wave Vous allez pouvoir proceder a linclusion de votre module. Pour cela, deux options sont disponibles. Choisissez loption n1 qui correspond a laisser votre controleur Vera branche et a approcher votre module puis linclure. Apres avoir clique sur Option 1, vous allez pouvoir inclure votre module. Pour realiser linclusion, vous devez maintenir enfonce le contact anti-sabotage a larriere du module FGK-101 pendant que vous appuyez 3 fois brievement sur le bouton dapprentissage(le bouton dinclusion)situe a linterieur de votre module entre la pile et lantenne Z-Wave Une fois que votre module est detecte par votre Vera, celui-ci va etre configure automatiquement et il apparait desormais dans votre interface. Cliquez sur Suivant. Vous allez pouvoir modifier le nom par defaut de votre module et assigner une piece dans laquelle il se situe (exemple : salon, cuisine). Cliquez sur Fermer pour valider. Votre module apparait desormais dans Modules et vous pouvez visualiser une detection douverture ou fermeture dune porte/fenetre. Grace a votre module Fibaro Fibaro Z-Wave Fibaro Pour beneficier de ces fonctions, vous devez imperativement inclure votre module Fibaro Fibaro guide dutilisation du moduleFibaroFGK 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous allez pouvoir configurer ses parametres. Rendez-vous dans la rubrique Modules puis cliquez sur loutil de cle situe en haut a droite de votre module. Dans la rubrique Controle, vous pouvez armer ou non votre detecteur douverture de porte/fenetre. Dans la rubrique Parametres, vous choisissez la configuration automatique ou non de votre module, vous definissez un intervalle de reveil (celui-ci se reveillera periodiquement en notifiant le controleur et permettra ainsi daugmenter la longevite des piles mais en contre partie, les requetes vers ce module seront emises lors de son reveil. Par defaut, il est fixe a 1800 secondes) et vous definissez ou non un temps dinterrogation du noeud. Dans la rubrique Avance, vous selectionnez par qui le module est controle et vous pouvez indiquer son nom. De nombreux parametres sont disponibles et modifiables a tout moment. Par exemple, la fonction Device_file indique au controleur le type de module que vous avez inclus (si votre controleur ne connait pas ce module, il genere automatiquement un Generic_device, vous pouvez donc modifier ce parametre en indiquant le type de module que vous avez inclus). Vous pouvez egalement visualiser le numero ID de votre module. Enfin, WakeupInterval correspond a lintervalle de reveil de votre module. Dans Options du module, vous pouvez indiquer manuellement une route  Z-Wave Si vous cliquez sur Logs, vous visualisez selon le jour desire (a partir du calendrier), les notifications de votre module que vous avez cree dans la rubrique Notifications. Dans la rubrique Notifications, vous pouvez ajouter des notifications que vous allez recevoir par email ou  sms Les notifications disponibles pour ce module sont :  Un capteur (porte/fenetre/detecteur de mouvements/etc) est declenche  Un capteur arme est declenche  Le niveau de charge de la batterie descend en dessous Par exemple, si vous selectionnez la premiere option, vous indiquez le nom de la notification Detection Ouverture et selectionnez Module est declenche. Cliquez ensuite sur Ajouter pour valider. Pour finir, cochez loption Notifier pour recevoir la notification via  SMS Si le detecteur douverture de porte/fenetre detecte une ouverture, alors vous recevrez par  SMS Si vous choisissez la derniere option (le niveau de charge de la batterie descend en dessous) et que vous indiquez le nom ainsi que le niveau (en pourcentage) de la batterie, alors vous recevrez une notification lorsque la batterie passera en dessous du niveau fixe. Par exemple, si vous indiquez le nom de notification Batterie faible et un niveau de la batterie a 20%, alors vous recevrez un  SMS Vous pouvez bien evidemment ajouter dautres notifications ainsi que supprimer a tout moment celles que vous avez definis. 3- S cenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Voici un exemple de scenario :Lorsque mon alarme est armee, si mon detecteur douverture de porte detecte louverture de la porte, alors mon interrupteur On/Off se met sur ON et active la sirene. A partir du tableau de bord de notre interface, nous nous rendons dans la rubrique Scenes puis sur Nouvelle scene. Par defaut, cette scene se nomme Nouvelle scene. Nous surnommons notre scene : Scene 1. Nous nous rendons ensuite dans la rubrique Declencheurs puis cliquons sur Ajouter un declencheur. Une liste deroulante avec des elements apparait. Nous choisissons notre detecteur douverture (car nous voulons quil soit declencheur de la scene). Nous reglons ensuite les parametres de ce declencheur comme le type devenement qui permet dactiver la scene ou le nom du declencheur. Pour valider, nous cliquons sur Retour aux declencheurs. Notre declencheur apparait desormais dans la liste des declencheurs et nous pouvons modifier a tout moment les parametres de celui-ci ou ajouter un autre declencheur. Dans la rubrique Modules (dans le menu situe en haut de votre interface), nous allons choisir notre module qui sactivera en fonction du declencheur. Nous cliquons donc sur On du module Interrupteur On/Off car nous voulons que notre interrupteur se mette sur ON lors dune detection douverture de porte.Pour valider notre scenario, nous cliquons sur Confirmer les modifications. Nous devons ensuite sauvegarder les modifications en cliquant sur Sauver. Notre scene est desormais disponible. Comme vous pouvez constater, pas besoin detre un professionnel de la programmation informatique pour realiser un scenario. Ce detecteur douverture de porte/fenetre FGK peut bien evidemment servir pour dautres scenarios (permettre dactiver leclairage lors de louverture de porte, desactiver le chauffage lors de louverture de fenetre etc). Pour plus dinformations sur la creation de scenes, rendez-vous sur notre article :  Creation de scenes avec la Vera (a venir)  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
