<document>
	<date>2012-09-27</date>
        <title>Lifedomus 1.2 : plus de 50 nouvelles fonctionnalits</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Dans quelques jours une nouvelle version de  Lifedomus SqueezeBox Voco Sonos    Voici la liste des evolutions de la version 1.2 : Module Universel Bi-Directionnel (IP,  RS-232 Lifedomus Module  SONOS Lifedomus Sonos Module Historique: En complement du module  Consommations existant, ce nouveau module vous permettra de realiser  nimporte quelles analyses avancees ou statistiques sur lensemble des  equipements de votre installation. Tres intuitif a utiliser,  lutilisation de vos appareils ou les consommations energetiques  nauront plus aucun secret pour vous. Module Logique: En ajout du module Scenarios deja  existant, ce nouveau module tres puissant vous permet de creer  nimporte quel scenario de type complexe. (Ex: Sil y a une  consommation deau pendant la nuit superieure a 50l en moins de 20  minutes alors larrivee generale se coupe, etc). Les possibilites sont  infinies. (Ce module sera disponible courant octobre). Protocole Modbus:  Lifedomus Module Universal Media Player:  Lifedomus Lifedomus Gestion Multiroom Video: Via le module Universal  Media Player, regardez un film dans  Lifedomus Design Studio iPad: Retrouvez linterface que vous avez cree sur votre PC ou iMac directement sur votre iPad. Nouvelles versions iPhone, iPad HD, Android: Vous  pouvez desormais trier les pieces, equipements, favoris comme vous  voulez. 11 nouveaux types dequipements ont egalement ete ajoutes ainsi  quune fonction zoom sur les 16 cameras. Nouvelle gestion des Utilisateurs et Droits: Vous pouvez maintenant creer des categories dutilisateurs. LAdmin  de  Lifedomus Nouvelle gestion des images: Creer vos propres  tags pour trier et retrouver vos propres images inserees dans  Lifedomus  De nombreuses ameliorations et optimisations dans  Lifedomus Cette nouvelle version  Lifedomus  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
