<document>
	<date>2013-09-12</date>
        <title>Terraillon se lance dans la sant connecte</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>e-sante</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>terraillon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Terraillon Cest dans cet objectif et egalement dans le but dinvestir le marche de la sante connectee que la marque francaise nee en 1946 et rachetee par Fook Tin (groupe Hongkongais) en 2002 a decide de creer son concept de balance Web Coach Pop 2.0.  Netant pas novice en la matiere de pese-personnes, car disposant deja dune gamme medicale, dans laquelle les pese-personnes sont equipes dimpedance-metre ou encore dindicateurs dIMC, la balance Web Coach Pop 2.0 sera quand a elle enrichie dune application aux fonctionnalites sociales ainsi que daccessoires compatibles comme un podometre et un tensiometre. Lapplication  Terraillon Pour coller a la tendance,  Terraillon  Au niveau de son utilisation, celle-ci est tres proche de ce que propose la concurrence. La balance se connecte au Smartphone ou a la tablette de lutilisateur en  Bluetooth Il sera egalement possible de realiser des courbes de progression pour lutilisateur ou encore de fixer des objectifs. Cette balance connectee sera commercialisee pour cette rentree au alentours de 100, de plus lapplication sera disponible sur Android et iOS gratuitement. Cest un produit ciblant principalement les sportifs, les personnes suivant un regime ainsi que les femmes enceintes. Reste plus qua voir tourner lapplication pour pouvoir juger de la simplicite dutilisation et de la lisibilite des informations.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
