<document>
	<date>2015-03-10</date>
        <title>Test de lenregistreur vido rseau ebode IPV4NVR</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>camera</tag>
                <tag>camera IP</tag>
                <tag>ebode</tag>
                <tag>enregistreur video</tag>
                <tag>ipv4nvr</tag>
                <tag>reseau</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>Guide Multimedia</category>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         LIPV4NVR est un enregistreur video reseau HD 4 canaux. Celui-ci va vous permettre de visualiser en direct et sur un seul ecran de supervision, jusqua 4 cameras reliees au reseau. Grace a cet enregistreur, vous allez pouvoir gererdes plages denregistrement video, mettre en place de la detection de mouvement et acceder en direct a vos cameras depuis nimporte ou dans le monde. 1. Mise en place Relier le boitier de controle IPV4NVR a une sortie video ( HDMI VGA Ethernet USB La Led dindication, situee a cote de la fiche dalimentation, sallume en vert lorsque le systeme est initialise. La page de demarrage apparait alors sur lecran auquel est relie lIPV4NVR. 2. Configuration et utilisation Lors de la premiere connexion, les identifiants dacces sont admin et pas de mot de passe. On vous demande immediatement, pour des raisons de securite, de changer le mot de passe. A chaque fois quil y a besoin decrire, la souris suffit car un clavier virtuel apparait. (Sur la capture javais deja utilise et configure le produit, je rentre donc directement le mot de passe change precedemment). On accede maintenant a lecran de visualisation des cameras. Tous les reglages sont effectues depuis le menu, accessible en effectuant un clique droit. Avant dajouter des cameras, je vous conseille deffectuer les reglages systemes. Pour cela, une fois dans le menu, se rendre dans Settings puis General. Les reglages de base sont presents: dates/heure/nom du peripherique entre autre. La deuxieme chose a faire est de formater le disque de stockage. Pour cela, se rendre dans le menu puis About et HDD Info. Notre peripherique de stockage apparait, cliquer sur Format  USB On va ensuite ajouter nos cameras. Pour cela, choisir IPC Manager lorsque lon se trouve dans le menu. La liste des cameras sur le reseau local saffiche automatiquement il sagit de la partie superieure sur la capture. Undouble clique sur la camera que lon souhaite ajouter, ce qui ouvre une page de configuration sur laquelle il suffit derentrer les identifiants de connexion de la camera. Apres un appui sur Save, la camera est disponible. Il est possible dajouter jusqua 4 cameras. Nous avons ici ajoute 3 cameras EBODE IPV38 et une IPV38P2P. Si votre camera nest pas detectee, il est possible de lajouter manuellement. Un double clic sur une vue permet de la passer en grand ecran. Pour les camera motorisees, il est possible de les controler depuis linterface. Pour cela, faireun clic droit sur la camera souhaitee puis en selectionner PTZ. Un menu en transparence apparait avec les boutons de controle. PAN/TILT de la camera ainsi que lacces rapide a des positions preenregistrees. Les enregistrements video sont declenchables de 3 manieres differentes: en manuel, sur programmation, ouen cas de detection de mouvement. Tout est enregistre sur le disque de stockage externe.Pour effectuer unenregistrement manuel, il fautfaire un clic droit sur la fenetre de visualisation des cameras et selectionner Manual Record. De la, une fenetre nous permet de choisir les canaux dont lenregistrement doit demarrer. Pour les enregistrement programmes, il faut se rendre dans SettingspuisSchedule. La fenetre qui saffiche permet de regler les plages denregistrement.On selectionne la camera puis les plages denregistrement des jours de la semaine. Un enregistrement peut etre programme a la demi-heure pres. LIPV4NVR propose egalement un menu Alarme. Il permet de regler une alarme sur chacun des canaux camera en cas de detection de mouvement. De nombreux reglages sont disponibles: definition de la zone de detection (uniquement sur camera OnviF), programmation des periodes de detection, moyen de communication : sonores ou envoi de-mail par exemple, en cas de detection,  Pour retrouver ses enregistrements, vous avezdeux possibilites: La premiere est une interface backup, disponible directement depuis le menu puis Backup. Celle-ci permet de retrouver ses enregistrements en fonction du type (manuel, programme, alarme), dune tranche horaire sur une date definie (par exemple le 5 janvier entre 10h et 21h), et dun canal. Tous les enregistrements correspondant aux differents criteres apparaissent en liste et des informations les concernants sontdisponibles (heure de debut/fin, taille, ). Il est ensuitepossible deffectuer un backup de ces enregistrements, cest a dire les enregistrer sur un peripherique de stockage mobile, autre que le disque dur utiliser pour lappareil, au format MP4. Une autre interface, de visualisation cette fois, est disponible.Playback,accessible depuis le menu, permet de retrouver ses enregistrement mais egalement de les visualiser. On rentre une date, la barre du bas correspond au 24h de la journee et tous les enregistrement effectues durant celle-ci sont disponible. On clique a partir du moment ou on veut demarrer la lecture afin de voir le flux de toutes les cameras en mode enregistrement a ce moment la. On peut accelerer la vitesse, effectuer un pause, stop, selectionner les canaux a visionner,  Differentsfiltres sont disponibles afin de retrouver plus facilement lenregistrement recherche. Dans le menu Systeme, il est possible de creer differents comptes utilisateur avec differentsdroits. Ladministrateur ala main sur lintegralite des fonctionnalites, alors que linvite peut seulement consulter. En tout 3 profils dutilisateur sont disponibles. LIPV4NVR etant un appareil reseau, il est possible dy acceder dans votre reseau local (via son adresse IP) mais egalement a distance grace a un service de DynDNS. Cela vous permet dacceder a vos cameras depuis nimporte ou dans le monde, dans la mesure ou vous possedez une connexion reseau et ou le moduleest bien alimente et relie au net. 3. Conclusion Nous avons fait le tour des principales fonctions du produit, bien sur beaucoup dautres fonctions et reglages sont disponibles, comme la qualite des enregistrements video, ou la possibilite de consulter les informations systeme. LIPV4NVR est vraiment tres simple dutilisation et de configuration. Cest un appareil dentree de gamme qui rempli parfaitement les fonctions pour lesquelles il a ete concu. Celles-ci sont dailleurs, grace a la possibilite dajout de 4 cameras, parfaitement adaptes a la surveillance des locaux pour les entreprises de petites envergures ou chez un particulier. A savoir que seront prochainement disponible dautres variantes du produit, dont un modele 8 canaux. Retrouvez lenregistreur video ebode IPV4NVR a 89,95 sur notre boutique.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Test du systeme de securite et domotique Z-Wave Piper 
 Test de la lampe connectee Holi 
 Test de la Sirene Z-Wave Plus dAeon Labs END .entry-content  
        </text>
</document>
