<document>
	<date>2014-02-07</date>
        <title>Zodianet dcline son offre avec la ZiBASE Mini</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>enocean</tag>
                <tag>Raspberry Pi</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zibase mini</tag>
                <tag>zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Zodianet ZiBASE ZiBASE Zodianet Cote compatibilite, cette  ZiBASE Z-Wave EnOcean linterface RFxTRx433 RaZberry PiFace Comme vous le comprenez cette  ZiBASE domotique Z-Wave Zodianet lien Il sera des lors possible de se connecter sur le serveur  Zodianet domotique ZiBASE Tout les utilisateurs de  ZiBASE ZiBASE ZiBASE USB Z-Wave EnOcean USB Aeon Labs Une fois le compte cree associe a la  ZiBASE Z-Wave EnOcean A ce niveau la vous avez lequivalent dune  ZiBASE Cette ZiBASE Mini pourra fonctionner gratuitement (sans licence) ou en achetant une licence : Le logiciel ZiBASE Mini gratuitement Z-Wave EnOcean Ces services sont logiciels et gratuits. Vous devez donc vous equiper du materiel mentionne ci-dessus pour en beneficier. Un compte ouvert gratuitement a une duree de vie de 3 mois, apres ce delai et sans avoir acquis la licence, il faut se re-enregistrer pour beneficier a nouveau des services gratuits. Pour les fonctions dont la liste est donnee ci-dessous, il est necessaire dacquerir en ligne la licence  Zodianet PROMOTIONNEL La ZiBASE mini se presente avec de nombreux atouts :  Une solution ZiBASE Mini aun faible cout dentree : Moyennant quelques dizaines deuros pour vous equiper dun Raspberry Pi et autant pour un frontal radio  Z-Wave EnOcean USB   ZiBASE Miniest cependant une veritable box  domotique Pl en kit evolutive Linux ZiBASE Minisait profiter de la puissance de  Linux  Accessoires economiques. Pour conclure  Zodianet Pour plus dinformations, clique sur limage ci-dessous.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
