<document>
	<date>2015-03-03</date>
        <title>Jeedom  Guide dutilisation de la multiprise commande Greenwave</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>greenwave</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>Multiprise</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La multiprise est quelque chose qui etait tres attendue parmi les peripheriques  Z-Wave Jeedom Jeedom La  multiprise de Greenwave Z-Wave CARACTERISTIQUES TECHNIQUES : Multiprise  Z-Wave Permet le suivi des consommations des appareils branches Fonction ON/OFF Bouton On/Off directement sur la multiprise Indicateur detat lumineux Alimentation : 250V ~ AC, 50Hz Courant de charge maximum : 10A Puissance de charge maximale : 2400W (@ 240V) Consommation en veille : 0,4 W Precision de mesure :  0.1W Protection contre les surintensites : 10A fusible interne Type de prise : DIN49440 / CEE 7/7 (Schuko) Radio Frequence  Z-Wave Portee maximale  Z-Wave Classe IP (Tolerance dhumidite) : IP20 Petite particularite, cette prise est au format Schuko, un format tres utilise en Allemagne. La difference ? Au lieu davoir un embout pour la terre au milieu de la prise, nous avonsdeux languettes sur le cote de la prise qui permettent de connecter la terre. Mais rassurez vous: si vous observez bien vos prises, vous verrez que sur le cote, elles possedentdeux parties metalliques pour coincider avec les prises Schuko. La plupart de nos appareils sont donc deja compatibles avec ce type de prise. Vous ne risquez donc rien en utilisant une multiprise Greenwave au format Schuko dans votre maison Francaise. Vous beneficierez des fonctions de celle-ci tout en etant correctement protege par la terre 2  Association Pour associer cette multiprise, il faudra bien sur etre equipe dun controleur  Z-Wave Jeedom Dans le menu Plugins, rendez-vous dans le sous-menu Zwave qui se trouve lui-meme dans le sous-menu Protocole  Domotique Vous arrivez sur la page ou vous pourrez gerer les differents modules  Z-Wave Jeedom Vous pouvez voir a gauche dans le menu, un mode inclusion et un mode exclusion. Le premier mode permet dentrer en mode inclusion ce qui permet de rajouter des peripheriques  Z-Wave Jeedom Le deuxieme mode permet dentrer en mode exclusion ce qui permet de supprimer des peripheriques  Z-Wave Jeedom Nous allons utiliser le premier afin dajouter la multiprise Greenwavea  Jeedom Une fois en mode inclusion, vous pouvez voir apparaitre une banniere vous indiquant dans quelle mode vous etes. Appuyez sur le bouton inclusion de la multiprise, qui se situe sur lune des extremites. Un seul appui suffit. Une fois la multipriseen mode inclusion, le mode inclusion se desactive et une nouvelle banniere apparait vous indiquant que  Jeedom Z-Wave Une fois le delai de pause fini, vous etes redirige vers la page de configuration de votre module. 3 Configuration La page de configuration de votre module  Z-Wave Jeedom Jeedom Sur la droite se trouve une icone Market. Il faut cliquer dessus pour sy rendre, puis rechercher le peripherique qui nous interesse: La, un dernier clic sur Installer pour recuperer la configuration de ce type de materiel sur notre box Jeedom. On revient sur la configuration de notre multiprise, et on selectionne le nouveau modele maintenant disponible: Apres avoir enregistre, la prise Greenwave est parfaitement configuree: En bas de la page on peut apercevoir les differents controles et informations disponibles sur ce peripherique. Les informations sont nombreuses, puisque pour chaque prise nous avons le controle On / Off, la puissance consommee, et et consommation totale,  cec On peut enfinmodifier son nom et lui donner un objet parent ainsi quune categorie dans la partie generale. Attention toutefois, un dernier petit reglage: cette prise ne remonte pas automatiquement son etat, il faut pour cela linterroger regulierement, ce qui permettra de remonter son etat ainsi que la consommation electrique des appareils branches dessus. Il faudra donc utiliser un cron pour la frequence de rafraichissement, a adapter selon le besoin. Ici, * * * * * permet deffectuer un rafraichissement toutes les minutes. Si on laisse la configuration telle quelle, le widget aura cet affichage: Pas tres bien cale, et surtout il ne sera pas possible de controler les prises. Pour cela, il faudra customiser un peu laffichage grace aux nombreuses possibilites de Jeedom. 4 Exemple de customisation On pourra par exemple customiser un peu laffichage en faisant glisser toutes les lignesEtats en premiere position (methode de glisser deposer). Ensuite, pour les commandes (On et Off), il faudra cliquer sur licone en forme de roues dentees pour configurer leur affichage. Pour chaque commande, il faudra modifier le widget desktop et mobile regle par defaut sur prise et le mettre sur defaut: Ce qui nous donnera cette presentation de widget, mieux calee et plus fonctionnelle: Philippe, un utilisateur chevronne de Jeedom, qui est dailleurs a lorigine du modele de configuration pour cette multiprise, a egalement sorti deux widgets pour unepresentation plus sympa de ces donnees. Pour les obtenir, il faut se rendre dans le menu Plugins, Programmation, puis Widget. On se rend ensuite dans le market (petite icone en haut a gauche quand on est dans la section Widget). La, on recherche les deux widgets pour la multiprise: On entre dans chacun deux puis on les installe. Lun servira pour la representation des etats, lautre pour les consommations. Une fois installes, toujours dans la partie Widget, on selectionne le widget  dashboard.action.other.Multiprise Puis on clique sur le bouton en haut a droite Appliquer sur des commandes. La il faut cocher toutes les actions On et Off de la multiprise: Ne pas oublier de cliquer sur enregistrer quand cest fini. Meme chose ensuite avec le widget  dashboard.info.numeric.badge-Multiprise Ici on affecte les commandes Puissance et Confo de la multiprise: Derniere chose, en retournant sur la configuration de la prise Greenwave:selectionner Etat-1 dans la commande On-1 et Off-1 comme dans lexemple ci-dessous avec Mac ou Impr. 3D par exemple. Repetez loperation pour les six commandes On etOff et sauvegardez. Vous pourrez ensuite modifier le nom de letat, cest le nom qui sera affiche sur le widget, comme ici avec Mac et Impr. 3D. Apres customisation, on peut obtenir ainsi cette representation plus sympa: Joli, non ? Les widgets permettent de realiser toutes sortes de presentation. Certains ont meme eclate la multiprise en 6 widgets individuels. Bien sur, comme cette prise est capable de mesurer la consommation electrique de chaque appareil, le suivi de la consommation est disponible dans lhistorique ou simplement en cliquant sur la conso du widget: Nous ne reviendrons pas ici sur les scenarios, nous les avons deja aborde  dans plusieurs autres guides La  Multiprise Z-Wave 6 Ports PowerNode de Greenwave est disponible sur la boutique Domadoo  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Jeedom  Guide dutilisation du compteur denergie HEM3 dAeon Labs 
 Jeedom  Decouverte du mode Inclusion/Exclusion depuis un smartphone 
 Jeedom  Guide dutilisation de la telecommande Soft Remote NodOn EnOcean 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur autonome de fumee Fibaro FGSD-002 END .entry-content  
        </text>
</document>
