<document>
	<date>2015-02-09</date>
        <title>#CES2015 : DoorBird sautoproclame le portier vido IP qui fonctionne vraiment</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>doorbird</tag>
                <tag>interphone</tag>
                <tag>portier video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         DoorBird DoorBird DoorBird Bird Home Automation Inc annonce que, comme ses confreres,  DoorBird Des que quelquun sonne a la porte, un message vous alerte sur votre Smartphone. Vous pouvez egalement brancher ce visiophone sur la sonnerie classique de votre maison. Pour poussez un peu plus le concept,  DoorBird Cec Ce visiophone est annonce comme etant facile dinstallation. Il est a raccorde sur la meme alimentation que votre portier actuel. Il utilisera ensuite votre reseau  Wi-Fi Ethernet Pour se distinguer de la concurrence,  DoorBird DoorBird Le dispositif annonce beneficier de la qualite allemande, issue du lieu de sa conception, lui permettant de resister a la pluie, a la neige ou encore au gel. Ce nest pas si anodin quil y parait pour en appareil qui est sense rester a toutes saisons en exterieur par definition. La qualite se retrouve egalement dans le cryptage de la communication qui utilise des standards digne des normes bancaires (sic). DoorBird domotique Apple domotique DoorBird   Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Westinghouse annonce des serrures connectees et une telecommande Z-Wave 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? 
 #CES2015 : Belkin etend sa gamme domotique WeMo avec de nouveaux capteurs 
 #CES2015 : Samsung ne fabriquera desormais plus que des objets connectes END .entry-content  
        </text>
</document>
