<document>
	<date>2014-08-05</date>
        <title>12 astuces pour amliorer la scurit de sa maison lors de son dpart en vacances</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>incendie</tag>
                <tag>inondation</tag>
                <tag>intrusion</tag>
                <tag>maison</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>vacances</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Vous etes un heureux possesseur dune box  domotique Plusieurs solutions sont disponibles en fonction de la technologie utilisee :    Z-Wave ZiBASE eedomus Zipabox HomeWizard ZiBASE Zipabox eedomus (grace au RFXCOM: RFXtrx433E) RFXCOM X10 ZiBASE eedomus (grace au RFXCOM: RFXtrx433E) RFXCOM Astuce n1 : Eclairage automatique Pourdissuader un eventuel cambrioleur qui voudrait rentrer chez vous durant votre absence, votre eclairage sactivera automatiquement en fonction des horaires que vous avez programmes ou en fonction de la luminosite exterieure.  Technologie sans fil  Z-Wave Le micromodule variateur  Fibaro FGD-211 Fibaro FGS-211 Fibaro FGWPE-101 Voici deux exemplesde scenario avec la box  domotique Home Center 2 Home Center Lite methode LUA Horaires :  Leclairage de mon salon sactive automatiquement a 60% de son intensitedu lundi au vendredi de 21h30 a 0h30. Luminosite exterieure :  Lorsque la luminosite mesuree dans mon salon par mon detecteur FGMS-001 est inferieure a 50 lux, alors mon eclairage sactive automatiquement a 70% de son intensite durant 1 heure puis seteint.   Technologie sans fil RF433MHz Le micromodule  Chacon 54755  Technologie courant porteur  X10 Le module  LD11 X10 Astuce n2 : Ouverture/fermeture automatique des volets roulants Vos volets roulants souvriront et se fermeront automatiquement en fonctions de criteres definis pour simuler une presence et dissuader un cambrioleur.  Technologie sans fil  Z-Wave Le micromodule volet roulant FGRM-221  Technologie sans fil RF433MhZ Le micromodule volet roulant  Chacon 54754  Technologie courant porteur  X10 Le micromodule volet roulant  SW12  Technologie sans fil  Somfy Si vous etes possesseur de volets roulants  Somfy Z-Wave X10 RFXCOM : RFXtrx433E (14103) domotique eedomus Astuce n3 : Activation de la radio/televiseur Votre radio ou televiseur sactivera et se desactivera automatiquement simulant une presence dune personne qui ecoute de la musique ou regarde la television. Vous pourrez exploiter cette solution a laide de requetes  http Astuce n4 :Activation de bruitages dun chien  Si il y a unedetection dun mouvement pres de votre maison, alors il y aura lactivation automatique des bruitages dun chien pour que leventuel cambrioleur redoute une presence dun chien dans votre maison.  Technologie courant porteur  X10 Pour le moment, le produit qui assure cette fonction est le  DK10 domotique Astuce n5 :Declenchement de lalarme Meme si vous mettez en place des mesures preventives, un cambrioleur peut tout de meme sintroduire chez vous. Dans ce cas, une alarme peut sactiverpermettant de faire fuir celui-ci sans avoir derobe vos biens.  Technologie sans fil  Z-Wave Si il y a unedetection dun mouvement par un detecteur de mouvement (exemple :  FGMS-001 FGK-101 Fortrezz Astuce n6 :Activation de leclairage Avec lactivation dun eclairage des la detection dun cambrioleur, celui-ci pensera que le proprietaire est dans sa maison et vient dentendre sa presence.  Technologie sans fil  Z-Wave Si il y a unedetection dun mouvement par un detecteur de mouvement (exemple :  FGMS-001 FGK-101 FGS-221 FGS-211 FGD-211 FGWPE-101  Technologie sans filRF433MHz Si il y a une detection de mouvement par un detecteur de mouvement (exemple :  Chacon 54503 Chacon 54781 Chacon 54755  Technologie courant porteur  X10 Le module  LD11 DM10 Astuce n7 :Ouverture des volets roulants Pour faire rapidement fuir un cambrioleur, vous pouvez mettre en place lactivation automatique dune sirene et dun eclairage mais egalement louverture automatique des volets roulants permettant a vos voisins de voir ce quil se passe chez vous et au cambrioleur detre visible par tous.  Technologie sans fil  Z-Wave Le micromodule  FGRM-221 FGMS-001 FGK-101  Technologie sans fil RF433MhZ Le micromodule volet roulant Chacon 54754  Technologie courant porteur  X10 Le micromodule volet roulant  SW12  Technologie sans fil  Somfy Si vous possedez desvolets roulants  Somfy domotique ZiBASE HomeWizard eedomus RFXCOM Z-Wave Somfy Astuce n8 : Etre alerte lors duneintrusion Lorsquun cambrioleur sest introduit chez vous durant votre absence, vous serez immediatement informe de sa presence par  SMS  Technologie sans fil  Z-Wave Le detecteur de mouvement  FGMS-001 Voici des exemples dutilisation de ce detecteur de mouvement  FGMS-001 Astuce n9 :Etre alerte lors dunincendie Pour eviter davoir des degats majeurs et prendre rapidement des mesures, un detecteur de fumee vous alertera quelque soit lendroit ou vous etes par  SMS  Technologie sans fil  Z-Wave Le capteur de fumee FGSS-001emet un signal sonore et permet de vous alerter par  SMS Voici une simulation de fumee et la detection de celle-ci par le capteur  FGSS-001  Technologie sans fil RF433MhZ Le detecteur de fumee  Chacon 34131 SMS guide dinstallation du pack securite incendie avec la HomeWizard  Technologie courant porteur  X10 Le detecteur de fumee RF  X10 SD90 Astuce n10 : Etre alerte lors dune inondation Une inondation pourrait deteriorer vos biens les plus precieux.Un detecteur dinondation pourra immediatement vous avertir des une detection dun debut dinondation.  Technologie sans fil  Z-Wave Le detecteur dinondation  FGFS-101 Astuce n11 : visualiser letat des dispositifs de votre maison Grace a votre application  domotique Astuce n12 : Activer ou desactiver des elements dans votre maison Depuis votreapplication  domotique Conclusion Meme si le risque zero nexiste pas, toutes ces mesures permettront tout de meme de vous aider a quitter sereinement votre foyer pour partir en vacances en evitant au maximum une mauvaise surprise lors de votre retour.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #BBWF : Essence presente sa solution Z-Wave WeR@Home 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur dinondation Fibaro FGFS-001 
 #CES2015 : iSmartAlarm annonce sa compatibilite Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
