<document>
	<date>2014-01-02</date>
        <title>Guide dinstallation du micromodule commutateur Fibaro FGS-211 avec la Zipabox</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>fgs-211</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zipabox</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Zipabox Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La  Zipabox Z-Wave Zipabox 1- Installation : Nous ne verrons ici que lintegration du module dans la  Zipabox ce guide Zipabox https://my.zipato.com/ Si votre module a deja ete inclus dans un autre reseau  Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton Ajouter des modules, une fenetre souvre et celle-ci vous permet de selectionner le protocole correspondant a votre module (dans notre cas, il sagit du protocole  Z-Wave Z-Wave Une nouvelle fenetre nommee Assistant dajout de peripherique apparait avec un compte a rebours durant lequel vous devez appuyer brievement (en 1.5 seconde) 3 fois sur le bouton dapprentissage (le bouton dinclusion de votre module  Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe a larriere du micromodule. Une fois que votre module est detecte par votre  Zipabox Apres avoir correctement associe votre module, celui-ci apparait dans la categorie Lampes et Appareils  avec le nom par defaut: On/Off switch . 2- Configuration Pour configurer vos parametres generaux (nom de la piece, type de module, nom du module) cliquez sur le bouton  Vous pouvez egalement configurer vos parametres generaux dans la categorie General en cliquant sur Modules Totaux. Puis cliquez sur ON/OFF switch  disponible dans le dossier  Fibaro Apres avoir realise vos modifications, cliquez sur le bouton Sauvegarder. Dans la categorie Lampes et Appareils de votre interface, vous allez pouvoir cliquer sur le bouton ON/OFF pour commander votre module. Si vous desirez modifier les parametres avances de ce module, cliquez sur  Modules totaux  dans la categorie  General . La fenetre Gerer vos modules apparait. Selectionnez le dossier de votre module( Fibaro Cliquez sur longlet Configuration. Vous allez pouvoir modifier les parametres preconfigures. All On Off: Permet de mettre tout en ON ou OFF. Auto Off manual Override: Activer ou desactiver larret automatique de la commande manuelle. Auto Off Time (s): Temps de larret automatique (secondes). Sending to group1: Permet de parametrer le type de commande. Bistabil key status to device status: Attribuer la cle bistable du statut a letat de lappareil. Switch type: Type de bouton (commutateur ou a bascule). Saving state after PWR failure: Sauvegarder ou non letat apres une coupure de courant. Action on general alarm from other devices: Activer ou desactiver lalarme generale dautres dispositifs. Action on flooding alarm from other devices: Activer ou desactiver lalarme dinondation dautres dispositifs. Action on gas alarm from other devices: Activer ou desactiver lalarme de gaz dautres dispositifs. Action on temperature alarm from other devices: Activer ou desactiver lalarme de temperature dautres dispositifs. Dans Custom Configuration vous allez pouvoir definir des configurations supplementaires (disponibles dans votre notice de ce module). 3- Exemple de  scenario Lorsque la porte dentree de ma maison souvre, mon micromodule commutateur FGS-211 se met en position ON et commande lallumage de la lampe branchee sur linterrupteur qui est relie a ce micromodule. Vous devez en premier lieu vous rendre dans le centre de controle de votre  Zipabox Vous etes desormais dans linterface Createur de regles dans laquelle vous pouvez creer les scenarios que vous souhaitez grace a : http Nous allons donc realiser le scenario suivant:Quand le capteur detecte que la porte est ouverte, le module qui commande ma lampe se met en position ON pour allumer celle-ci. Nous avons donc besoin de:  3 pieces de Puzzle (1 controle, 1 action et 1 capteur)  2 Modules (1 capteur douverture de porte et 1 actionneur du module de la lampe) Il suffit simplement dassembler ces elements pour creer notre scenario. Pour cela, selectionnez chaque partie et deplacez-les dans les cases attribuees (sans oublier dindiquer le statut du capteur OPEN et letat de votre module ON). Cliquez sur le bouton Sauvegarder situe en dessous de votre scenario cree puis sur le boutonSynchroniser les regles situe a droite dans la rubrique de vos regles pour valider votre scenario. Voici notre scenario : Comme vous pouvez constater, pas besoin detre un professionnel de la programmation informatique pour realiser un scenario. Ce micromodule commutateur FGS-211 peut bien evidemment servir pour dautres applications.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
