<document>
	<date>2015-03-30</date>
        <title>Prsentation de la gamme domotique Edisio</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>edisio</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Decouvrez la gamme  domotique 1-Presentation Edisio propose un eco-systeme complet dinterrupteurs sans fil au design divers et varie a associer a differents recepteurs qui rendront votre maison intelligente. Utilisant un protocole sans fil, linstallation se veutfacile, accessible a tous, ainsi que evolutive et modulablea linfini. Economique, simple, et complet, Edisio propose une gamme interessante et prometteuse, le tout dans le but de vous offrir une installation complete et design apportant un confort non negligeable pour lutilisateur. 2- Le Protocole et les caracteristiques Edisio propose un systeme fonctionnant sur un protocole sans fil. La frequence radio utilisee est le 868,3 Mhz, et peut cohabiter sans perturbation au milieudun reseau utilisant egalement du  EnOcean Z-Wave Tous les recepteurs Edisio font office de repeteurs du signal radio, ce qui rend donc possible depuis un emetteur le controle dun recepteur grace au rebond dautres recepteurs. La portee est comprise entre 100m et 200m en champ libre et certains produits Edisio sont bidirectionnels, ce qui signifie quils sont capables de remonterleur etat. Autre caracteristique interessante, chaque emetteur de la gamme Edisio peut controler un nombre illimite de recepteurs, et chaque recepteur peut etre controle par 32 emetteurs au maximum. Ce qui offre un eventail de possibilites extremement large. Enfin, les configurations sont gardees en memoire, meme en cas de coupure de courant prolongee. 3- Les produits A- Les interrupteurs Lun des gros points forts de la gamme  domotique Elegance : Deux gammes dinterrupteurs sont proposees. La premiere, appelee Elegance, propose une finition en polycarbonate laque, disponibleen noir comme en blanc. Dans cette gamme, vous retrouverez des plaques en 2, 4 ou 5 touches. La base de linterrupteur est egalement disponible en noir ou en blanc. Recouvert dun vernis lui procurant cet effet laque, ces interrupteurs sintegreront facilement a differents styles dinterieur. Diamond : La seconde gamme, intitulee Diamond, disponible de 1 a 5 touches avec une base noire ou blanche, est quantaelle proposee dans une finition en verre resistant apportant une touche raffinee a la maison. Disponible en 11 coloris differents, cette gamme sera encore plus facile a adapter a tous types dinterieurs et de decorations.  B- Telecommandes Apres avoir decouvert la tres grande gamme dinterrupteurs, on peut egalement decouvrir les telecommandes qui sont aux nombres de deux. La premiere est une telecommande porte-cle nommee e-Trendy. Cette derniere dispose de 4 canaux, et vous permettra de controler tous types declairages, volets, stores, portes de garage, portails Comme pour les interrupteurs, il est facilement possible de grouper plusieurs actions sur un seul bouton, ce qui permettra de creer simplement divers scenarios. Le second modele de telecommande propose par Edisio est beaucoup moins conventionnel et se nomme Smile. Dotee dune seule touche, cette telecommande est ideale pour la table de chevet, la salle de bain ou encore pour les chambres denfants. Toujours aussi simple dutilisation, elleapour but detre pratique et fun a la fois. Cette telecommande sera capable de gerer tout type dappareils en marche/arret, ouvrir/stop/fermer, ou pour de la variation dintensite.  C  Micro-module Concernant les recepteurs, Edisio propose egalement toute une gamme de micro-modules. Il existe des modules permettant le controle des ouvrants (portail, volets, ou encore porte de garage). Ces derniers se placent dans les boites dencastrement ou pres de lalimentation du moteur. Bien evidemment, Edisio propose aussi des modules pour la gestion de leclairage. Il en existedeux, quidisposent chacun de la fonction Marche/Arret mais egalement variation. La difference entre les deux vient quun des deux est prevu pour les installations equipees du  neutre neutre Edisio propose egalement le EMM-100, unmicro-module emetteur encastrable permettant dassocier a nimporte quels interrupteurs existants tous types de recepteurs de la marque.Ce module rend donc possible la gestion de vos volets, eclairages, ou scenarios depuis nimporte quel interrupteur classique. Enfin, lECM-CAR est un micro-module emetteur a connecter simplement a vos phares de voiture. Cela permettra en faisant simplement un double appel de phare de lancer en fonction de ce que vous avez defini, louverture de votre portail, du garage, lallumage de certaines lumieres, ou meme plusieurs actions en meme temps.  D- Module  Rail DIN Deux modules  Rail DIN Rail DIN Rail DIN Le EDR-B4 dispose de 4 sorties 10A et de 4 entrees. Il permet le controle en marche/arret, par impulsion, et les commandesouvrir/stop/fermer (pour 2 ouvrants). Il peut etre utilise pour differentes applications en meme temps. Par exemple, la sortie 1 peut etre en mode On/Off , la sortie 2 en mode impulsion independamment de la minuterie et enfin les sorties 3 et 4 pour tous types douvrants. (Volets, stores, porte de garage) Le second modele, EDR-D4, dispose de 4 sorties de 500W ainsi que 4 entrees. Ce dernier permet de faire du On/Off ainsi que de la variation. Comme pour le 1er, les sorties peuvent etre utilisees pour differentes applications independamment les unes des autres.  E- Garden Solution Comme on apu le decouvrir Edisio propose des produits interessants et plutot novateurs. Cest le cas encore une fois pour le pack Garden Solution. Du fait de son degre de protection IP66, ce coffret peut etre place en exterieur et donc permettre de controlerdivers elements comme des eclairages, fontaines, pompes, portails Comme pour les modules  Rail DIN F- Box  domotique Bien sur, pour gerer tout ce petit monde, au dela dune utilisation primaire des differents systemes presentes, Edisio propose egalement differents controleurs  domotique Il y ala version Lite, la version Pro et enfin la version  EnOcean La version Lite accepte 48 modules au maximum, ce qui fait deja une installation tres correcte. Le gros plus de cette version est quelle est nativement compatible avec le RF433, donc avec tout lunivers  Chacon USB EnOcean Z-Wave Concernant les deux autres versions, elles sont tres similaires, que se soit dun point de vue physique comme dun point de vue caracteristiques. Elles acceptent 99 modules chacune au maximum, et sont nativement compatibles avec linfrarouge. Par contre elles ne supportent pas le RF433. La difference entre ces deux modeles vient que lune des deux versions supporte le protocole  EnOcean G- Dongle  USB Dernier point et non des moindres, dici la fin du 1er semestre un dongle  USB Jeedom Z-Wave 4- Conclusion La gamme  domotique Z-Wave Retrouvez des a present  toute la gamme domotique Edisio sur notre boutique  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Nest rachete Revolv et sa box domotique multiprotocoles 
 WIFIPOWER : commandez vos appareils electriques en Wi-Fi 
 Decouverte de la box domotique sous Android ZipaMini de Zipato 
 #CEBIT15: la domotique y est, nous aussi ! END .entry-content  
        </text>
</document>
