<document>
	<date>2013-07-01</date>
        <title>Premire utilisation de la balise GPS pour enfant Ma Ptite Balise</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>balise</tag>
                <tag>enfant</tag>
                <tag>gps</tag>
                <tag>ma p'tite balise</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Autres</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         
 Partie du constat quetre parent cest avant tout laisser suffisamment de liberte a son enfant pour quil acquiere au mieux son autonomie, Ma Ptite Balise a concu une balise GPS portative pour les enfants de 7 a 12 ans. Glissee dans le sac a dos de lenfant ou accrochee a sa ceinture, elle permet aux parents de localiser sa situation geographique depuis un smartphone grace aux applications Android et iPhone ou meme sur ordinateur. La balise GPS Ma Ptite Balise USB Pour commencer, rendez-vous sur le site http://www.maptitebalise.com/ Apres avoir chargee la balise pendant 8 a 12 heures, il est temps de la mettre en fonctionnement. Pour allumer la balise il faut appuyer 3 secondes sur le bouton 1 (le bouton le plus proche du port micro- USB Il est tres important de toujours allumer la balise en exterieur (ou sur le rebord dune fenetre). Pour la premiere connexion elle captera le signal GPS (lumiere bleue) en 10 a 15 minutes. Pour les connexions suivantes elle captera le signal GPS en 3 minutes. Les LEDs bleue (signal GPS) et jaune (signal  GSM GPRS  On peut alors verifier la position de la balise a partir de linterface web en cliquant sur longlet Carte, puis sur le bouton  En allant dans longlet Historique, on accede a la liste des differents evenements. Longlet Parametres donne acces a differentes fonctions configurables, comme une notification lors de lentree/sortie dun lieu, des releves horaires automatiques de position, la configuration des boutons, indiquer les contacts a avertir par mail/ SMS SMS Configuration des notifications dentree/sortie de lieux. Configuration des boutons Configuration du type de notification Une fois que vous avez configure toutes les differentes options et notifications, il ne vous reste plus qua equiper votre enfant avec la balise! Grace a la pochette de protection, vous pouvez accrocher la balise soit a la ceinture ou au sac a dos. Ma Ptite Balise Apple Store Google Play On retrouve les memes menus que sur linterface Web: Le petit plus de lapplication Smartphone est la boussole qui permet de connaitre la distance et la direction pour retrouver votre enfant. Avec  Ma Ptite Balise  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
