<document>
	<date>2013-04-22</date>
        <title>Oregon ATC9K : Une camra pour sports extrmes</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Dans le monde des cameras pour sports extremes la guerre fait rage. Vous netes pas sans connaitre la fameuse  GoPro ATC9K de chez Oregon Scientific    Deballage:   Une fois ouvert, on peut enfin prendre la bete en main. On remarquera tout de suite son ecran  LCD Lecran est controlable depuis 5 boutons qui serviront a se balader dans les menus et a allumer/eteindre la camera. Sur son dessus se trouvent deux gros boutons permettant pour lun de filmer, pour lautre de prendre une photo, rien de plus simple. En louvrant on a acces a lemplacement pour la batterie, le module GPS (vendu separement), un port  HDMI USB   Niveau accessoires on est pas mal servi, on a donc droit a une telecommande infrarouge, un clip de fixation pour camera et trepied, un socle de fixation pour casque, un support pour barre fixe (guidon de velo par exemple), une bande velcro, un bandeau en caoutchouc, deux patchs en caoutchouc et un patch velcro, des caches de protection pour lecran et la lentille lorsque lon range la camera ainsi quune sacoche, un cable  HDMI USB En option vous aurez la possibilite dacheter de nombreux accessoires, comme un module GPS permettant, via le logiciel inclus avec la camera (dont nous parlerons plus tard) et google maps, de retracer tous vos deplacements. Tout en visionnant vos videos sur votre ordinateur vous pourrez vous localisez, voir vos accelerations ainsi que votre altitude. Vous pourrez egalement obtenir une house de protection pour le froid, un chargeur externe avec une autre batterie, differents supports pour barre et casque, des trepieds, harnais de fixation torse, perche, etc La liste est longue pour des utilisations variees!   Caracteristiques: Full HD Logiciel:   Conclusion:       LCD Les :  Retrouvez la camera Oregon Scientific ATC9K sur la boutique Domadoo !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
