<document>
	<date>2012-10-05</date>
        <title>Netatmo, la station mto pour Smartphone</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Netatmo WiFi   Compacte, cylindrique, dotee dun design elegant avec un habillage en aluminium (materiau recyclable) la Station Meteo  Netatmo   Comme toute station meteo,  Netatmo Cec Netatmo Grace a cette capacite de mesurer la concentration de CO2 dans lair, la station peut evaluer le niveau de confinement de votre lieu de vie (maison, bureau). Pour vous offrir une information aussi complete que possible sur lair que vous respirez, lApp indique egalement lindice officiel de pollution exterieure. Il est mis a jour en temps reel sur lApp, tout comme la Qualite de lAir interieur mesuree par les capteurs de votre Station  Netatmo Detenteur de ces informations vous pouvez agir : Choisir a quel moment aller courir, savoir quand il est utile daerer votre piece a vivre, limiter la sortie des enfants quand les indicateurs sont au rouge Grace aux capteurs de la station  Netatmo application iPhone Enfin, la Station possede un sonometre qui vous permet devaluer le niveau de confort acoustique de votre interieur en temps reel et sur le long terme. La Station  Netatmo  Il est aussi possible de consulter lhistorique des differentes mesures sous forme de courbes.   Linnovation  Netatmo WiFi Netatmo A travers son programme communautaire Urban Weather,  Netatmo Netatmo Ces donnees stockees en ligne seront accessibles a des chercheurs, des laboratoires duniversites, des organismes publics en lien avec la meteorologie et la Qualite de lAir. 
  De plus,  Netatmo API domotique Pour plus de details sur lutilisation de  Netatmo test realise par Alban du blog Multiroom  Retrouvez la station meteo Netatmo a 169 sur la boutique Domadoo !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
