<document>
	<date>2014-10-23</date>
        <title>#BBWF : M2M Solution rejoint lAlliance Z-Wave</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>bbwf</tag>
                <tag>broadband world forum</tag>
                <tag>broadband world forum 2014</tag>
                <tag>m2m solution</tag>
                <tag>myxyty</tag>
                <tag>salon</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>z-wave alliance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Une visite sur le stand de l Alliance Z-Wave M2M Solution MyXyty Il y a un an  nous vous presentions la box de la societe Myxyty M2M Solution domotique Nous avons decouvert au salon  Broadband World Forum M2M Solution Z-Wave Alliance ZigBee EnOcean KNX Meme si lactualite se faisait plus rare dernierement autour de la solution  Myxyty Tout dabord, une cle  USB ADSL domotique USB domotique Le second produit est une box, en version plus light que sa grande soeur, mais qui possede toutefois des arguments interessants. Presentee sous la forme dune petite box rectangulaire, mais arborant tout de meme cet anneau lumineux rappelant le ruban de sa grande soeur (ainsi que la synthese vocale), elle sera de base compatible avec le protocole proprietaire MP2. Son argument: la possibilite dy brancherdes dongles pour y ajouter des fonctionnalites, comme une connexion  3G Z-Wave EnOcean La derniere box, le modele haut de gamme, sera lui tres semblable a la Myxybox dorigine, a  cec Z-Wave Plus M2M Solution Z-Wave Alliance Aucun prix na encore ete devoile, mais cette nouvelle gamme devrait etre disponible dici Noel. Nous vous en reparlerons bien entendu dici la.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #BBWF : Zipato presente la Zipacam et la ZipaTV 
 Le Broadband World Forum 2014 accueille la Z-Wave Alliance END .entry-content  
        </text>
</document>
