<document>
	<date>2013-02-05</date>
        <title>Razer Edge: LA tablette pour gamers</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2013</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Les applications les plus telechargees sur tablettes sont sans aucun doute les jeux: action, strategie, de societe, la puissance des tablettes tactiles permet aujourdhui de jouer a de tres beaux jeux qui nont rien a envier aux vraies consoles de jeu. Dailleurs, la baisse de parts de marche de ces dernieres veut tout dire, notamment dans le domaine des consoles portables. Toutefois, meme si certains jeux se pretent mieux a lecran tactile des tablettes, dautres types de jeux, comme les FPS, restent relativement difficiles a maitriser. Cest pour repondre au besoin des gamers que la societe  Razer CES   Razer  Le modele Standard est equipe dun processeur Intel Core i5 derniere generation, de 4 Go de memoire, dune partie graphique Nvidia (GeForce GT 640M LE) et dun SSD de 64 Go. Le modele Pro, lui, possede la meme carte graphique mais un processeur plus puissant (Intel Core i7), plus de memoire (8 Go), et un SSD de 128 ou 256 Go pour stocker vos jeux et donnees.  Cote connectique, les deux modeles disposent dune sortie video  HDMI USB Wi-Fi Bluetooth Fonctionnant sous Windows 8, et disposant dun ecranIPS 10.1 pouces en 1366 X 768, cette tablette sera capable de faire tourner la plupart des jeux du marche sans aucune adaptation. Pour profiter totalement de la partie console de jeu, plusieurs accessoires seront disponibles, comme un socle avec clavier pour transformer la tablette en ordinateur portable, mais surtout le socle avec deux manettes laterales avec joysticks analogiques et boutons parametrables, facon Wiimote. Enfin, un autre socle permettra de la transformer en console de jeu de salon, en se branchant sur une TV en  HDMI   Malheureusement, configuration de gamer oblige, le prix sera assez eleve, allant de 999$ pour la version standard a 1299$ pour la version Pro. Il faudra en plus de cela ajouter le prix des accessoires pour la transformer en veritable console de jeux. Bien sur, pour ce prix il sera aussi possible dutiliser la tablette comme nimporte quel ordinateur, avec toutes les applications quon souhaite.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
