<document>
	<date>2014-04-22</date>
        <title>Toro-Bot, le robot lampe de jardin</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>ipad</tag>
                <tag>lampe</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>robot</tag>
                <tag>robotique</tag>
                <tag>toro-bot</tag>
                <tag>Trossen Robotics</tag>
                <tag>xbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Avez-vous deja imagine avoir un jardin en quelque sorte vivant ? Ou plutot beneficiant dun eclairage mobile et vivant, le tout, sans forcement votre intervention ?Cest certainement a partir de cette reflexion quest venu au monde Toro-Bot. Concu dans le style des lampes Japonaise, ces dernieres sont montees sur des robots a quatre pattes signe du constructeur  Trossen Robotics Evidemment, en plus detre autonome, sil est connecte a un systeme central via Xbee, le Toro-Bot pourra etre controle depuis un iPad afin de le deplacer et le placer ou vous voulez. Autre detail permettant a ces lampes de pouvoir adopter des comportements assez evolues, cest la presence dun petit signal infrarouge au sommet de la lampe permettant a une camera dirigee sur votre jardin, de reperer les Toro-Bots, et de les localiser afin de pouvoir remonter des donnees sur le positionnement des lampes dans lenvironnement ambiant de votre jardin. Dans un but premier esthetique, les attitudes de ces petits robots sont assez realistes pour faire reagir de facon amusee vos visiteurs tout en modifiant regulierement leclairage de votre jardin pour votre plus grand bonheur. Alors maintenant,pourquoi ne pas adapter ce systeme aux plantes afin que celles-ci puisse egalement se deplacer et donc contribuer a un renouvellement perpetuel de votre jardin.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
