<document>
	<date>2014-11-24</date>
        <title>WIFIPOWER : commandez vos appareils lectriques en Wi-Fi</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>carte relais</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>eko electronique</tag>
                <tag>Multiprise</tag>
                <tag>wifipower</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il nest pas toujours possible davoir une connexion reseau disponible a cote du ou des appareils quon souhaite controler a distance. Cest en partant de ce constat que les produits WIFIPOWER sont nes, puisque ceux-ci utilisent une connexion  Wi-Fi Concus et developpes en France par la societe Toulousaine EKO ELECTRONIQUE, un bureau detudes specialiseen electronique et informatique industrielle, les produits WIFIPOWER permettent de piloter a distance tout type dappareil. Ces produits sont parfaitement adaptes pourdes endroits ou un reseau  Ethernet Les produits WIFIPOWER sont disponibles en module  rail DIN  WP-PANEL-REL2 : 2 sorties de 3600W maximum par canal Un autre modele est propose sous la forme dune multiprise (WP-SITE-REL), disposant de 4 prises pouvant alimenter chacune un appareil de 2500W maximum. Outre la connexion  Wi-Fi Lutilisation des produits WIFIPOWER est facilite par la simple utilisation dun navigateur web. En effet il ny a pas besoin dinstaller une application ou un logiciel pour pouvoir commander ces appareils. Linterface dutilisation est tressommaire Les produitsWFIPOWERdisposent de commandes URL/GET tres simples qui permettent de les interfacer tres facilement avec une box  domotique De plus le firmware peut etre mis a jour par lutilisateur via un cable  USB Les produits WIFIPOWER apportent donc une nouvelle solution pour controler des circuits electriques a distance tres facilement depuis nimporte quel appareil connecte a Internet. De plus, avec lutilisation du  Wi-Fi domotique Retrouvez les produits WiFIPOWER sur la boutique Domadoo a partir de 169.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
