<document>
	<date>2013-12-13</date>
        <title>AllSeen Alliance prsentera son framework universel au #CES2014</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>AllSeen Alliance</tag>
                <tag>Qualcomm</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les objets connectes se multiplient aujourdhui a vitesse grand V dans nos foyers, si bien qu on estime a 80 milliards le nombre de ces objets dans le monde dici 2020 prises thermostats aides au jardinage Imaginez queque votre televiseur soit capable de parler la meme langue que votre interphone, et que vous puissiez ouvrir au facteur sans vous lever du canape. Que vous puissiez eteindre le four depuis votre telephone. Que vous puissiez augmenter la temperature de consigne de votre thermostat depuis votre ordinateur. Ou meme, que vous puissiez payer le bus ou obtenir des informations sur un tableau dans un musee directement depuis votre telephone. Les objets connectes qui existent aujourdhui permettent de faire toutes ces actions. Mais bien que connectes a internet, ils sont tous deconnectes les uns des autres, chacun parlant son propre langage. Il nexiste pas de protocole universel. Pour tenter de remedier a cela, lamericain  Qualcomm AllJoyn Linux Foundation Allseen Alliance Plusieurs acteurs majeurs de lindustrie ont deja rejoint linitiative: Meme  Samsung En pratique, ce frameworkdoit permettre aux differents systemes de se voir, de se connecter et dinteragir entre eux de facon transparente, independamment du fabricant ou du systeme dexploitation quils utilisent (sont deja supportes  Linux Les developpeurs peuvent dores et deja telecharger le code et trouver des details concernant les API sur le referentiel  allseenalliance.org Linux  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
