<document>
	<date>2013-02-18</date>
        <title>Mise  jour eedomus du 18 Fvrier (Version 1767)</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Les utilisateurs de la box  domotique eedomus  On commence tout dabord avec le support de nouveaux peripheriques  Z-Wave Detecteur douverture Fibaro Micromodule commutateur double Aeon Labs Serrure electronique Poly-Lock Poly-Control  La Sirene BeNext eedomus Plusieurs nouveautes font leur apparition : Il est maintenant possible de  lancer des macros avec lAPI Le peripherique Consommation  Depassement vous permet de detecter en temps reel la necessite de delestage. (Fonctionne avec les modules de teleinformation 1 compteur uniquement). 
 Creer vos propres graphes multi-courbes (Cliquez sur  Le peripherique Scene vous permet de creer facilement des actions groupees sur vos lampes ou autres actionneurs. Vos scenes peuvent etre selectionnees dans certaines programmations (ex. Surveillance intrusion afin dactionner une sirene et leclairage). Refonte du calcul de la consommation en , le peripherique affiche desormais directement le cumul pour la journee. Il peut ainsi etre utilise comme critere de regle ou dans l API Vous pouvez desormais afficher les dernieres valeurs de vos peripheriques dans les widgets de la page daccueil (cliquez sur  Nouvelle programmation Alerte gel, soyez informe et agissez lors dune baisse de temperature. De nombreuses ameliorations ont ete apportees : Les succes et echecs de connexion a son compte sont desormais visibles dans les notifications. Lhistorique des notifications peut desormais etre filtre a laffichage. Longlet Regles (mode Expert) a ete deplace dans Programmations. Meilleure gestion du contact sec du peripherique  Wintop iTemp Possibilite de creer des macros pour les consignes de zone de chauffage. Les notes utilisateurs des peripheriques peuvent etre affichees dans la liste des peripheriques (la colonne est cachee par defaut). Fonction  ping Une option permet dafficher la moyenne par heure sur les petits graphes de widgets (utile pour lisser les valeurs provenant de sondes Oregon par ex.). Lordre des actions dune regle peut desormais etre modifie. Les erreurs de  text to speech Karotz HTTP Ajout dune option permettant de reactiver automatiquement la surveillance presence apres declenchement. Les valeurs de consigne des thermostats  Z-Wave La presentation de la page dajout des Autres peripheriques a ete revue pour plus de clarte. Les declenchements de regles sont historises (2nd onglet dans le detail des regles) afin de mieux les suivre. Possibilite de Sauvegarder et continuer a editer dans les onglets de configuration des peripheriques. Les images des peripheriques sont affichees dans les listes deroulantes pour faciliter les choix (regles, graphes). Amelioration de la presentation des programmations. 
 Dans lhistorique des valeurs, il est maintenant possible dafficher Toutes les valeurs ou de Fusionner les valeurs identiques. Le deroulement des journees de vacances peut maintenant etre configure dans lagenda.  Nouvelle option update_only=1 pour les  set-periph.value dans de lAPI Quelques problemes et bugs ont egalement ete corriges : 
 Correction dun probleme avec les noms dimages personnalisees trop longs ( 30 caracteres). Correction dun bug amenant a une valeur negative dans les consommations en . Correction dun bug lors de la creation dutilisateurs secondaires. Le passage consecutif dun meme tag ou la saisie consecutive dun meme code est maintenant possible avec le  Tag Reader de BeNext Le changement de mot de passe dun compte est pris en compte immediatement sur  le site de secours Dans certains cas, la liste des capteurs et actionneurs netait plus triee par ordre alphabetique dans les regles. Les n de telephone a 14 chiffres sont acceptes (Luxembourg). Certaines valeurs au dela des bornes netaient pas rejetees avec les consometres integres aux prises  Z-Wave  Voila donc encore une fois,une bien belle mise a jour proposee par lequipe de  Connected Object   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
