<document>
	<date>2010-12-06</date>
        <title>TEST : Systme domotique ZigBee CityGrow</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>citygrow</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          CityGrow domotique ZigBee CityGrow Nous vous proposons le test de ces produits, de leur installation a leur utilisation en passant par la creation du reseau  ZigBee   Les produits que nous avons testes sont : Module Marche/Arret Coordinateur ( CG400SWC Module Variateur ( CG400DM Module Store/Volet roulant ( CG400S2CCP Panneau de commande 4 touches ( CG100H4 Panneau de commande 4 touches Scenarios ( CG100H4-MD Telecommande tactile ( CG100TR   I. Presentation des produits Les modules Ci-dessus le module variateur et le module pour volet roulant (en blanc). Le module coordinateur qui permet de creer le reseau  ZigBee Les modules se presentent tous sous la meme forme, et disposent en facade dun voyant LED, dun bouton RESET, dun bouton de commande locale et dune prise de connexion Mini- USB  Les panneaux de commandes A gauche ci-dessus, le panneau de commande 4 touches (en noir) et a droite le meme panneau avec la fonction scenario (Mood). A noter que  CityGrow Les touches sont entierement programmables et permettent donc dy associer des groupes ou des scenarios (uniquement pour la version Mood). Ces panneaux de commande doivent etre alimentes en 6VDC via un convertisseur de tension ( CG100AD  La telecommande tactile La telecommande tactile est loutil indispensable pour creer et configurer le reseau  ZigBee   II Installation Pour tester lensemble des produits, nous les avons installes suivant le schema ci-dessous :   Installation des modules Les modules commutateur, variateur et pour volet roulant sinstallent aussi facilement que la plupart des modules  domotique X10  Pour plus de details sur linstallation, vous pouvez consulter nos guides dinstallation :     
 Guide dinstallation dun module commutateur ZigBee CityGrow CG400SW Guide dinstallation dun module variateur ZigBee CityGrow CG400DM Guide dinstallation dun module pour volet roulant ZigBee CityGrow CG400S2CCP  Installation des panneaux de commande Les panneaux de commande sont tres faciles a installer puisquil faut juste les alimenter avec le convertisseur de tension  CG100AD neutre  Pour plus de details sur linstallation, vous pouvez consulter notre guide dinstallation : Guide dinstallation dun panneau de commande ZigBee CityGrow CG100H4    III Creation du reseau  ZigBee Une fois les modules et panneaux de commande installes, il faut creer le reseau  ZigBee CG100TR Tout se passe avec la telecommande et un cable mini- USB Une fois le reseau cree, il suffit dajouter les modules et panneaux de commande. A partir du moment ou un panneau de commande a ete ajoute au reseau, il est possible de programmer ses touches. Pour plus de details sur la creation du reseau, vous pouvez consulter notre guide : Creation dun reseau ZigBee CityGrow  IV Conclusion Le systeme  ZigBee CityGrow X10 Le protocole  ZigBee Les panneaux de commande permettent de realiser des scenarios tres interessants, comme allumer une lampe a 50%, ou faire des temporisations declairage. Un bouton dun clavier Mood peut meme commander a la fois de leclairage ET de lautomatisme. Et  cec Tous les panneaux de commande  CityGrow Le seul point negatif est pour linstant le prix assez eleve de ce systeme.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
