<document>
	<date>2013-01-03</date>
        <title>La RT 2012 entre en action</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Depuis le 1er Janvier 2013, toute nouvelle construction de batiment doit respecter une nouvelle Reglementation Thermique, la RT 2012, qui vise a reduire la consommation denergie des batiments. Quelle est la place de la  domotique  Cette nouvelle Reglementation Thermique a pour objectif, tout comme les precedentes Reglementations  Thermiques,  de limiter les consommations energetiques des batiments  neufs quils  soient pour de lhabitation (residentiel) ou pour tout  autre usage  (tertiaire). Lobjectif de cette Reglementation Thermique est defini par la loi sur  la mise en uvre du  Grenelle de lEnvironnement BBC-Effinergie Par rapport a la precedente RT 2005, la consommation denergie primaire  doit donc etre divisee par trois, passant de 150 kWh/m/an a moins de 50  kWh/m/an.   Pour atteindre les objectifs quelle sest fixee en termes de reduction  des consommations denergie, la RT 2012 instaure de nouvelles exigences  de resultats et de moyens. Celles-ci doivent etre prises en compte par  lensemble des acteurs de la construction, des lesquisse du projet. Les exigences globales de resultats Pour  garantir la performance globale du batiment, la RT 2012 comporte 3   exigences de resultats : une exigence climatique (Bbio), une exigence  de  consommation denergie primaire (Cep) et une exigence de confort  dete  (Tic). Le besoin bioclimatique (Bbio) :  La consommation denergie primaire (Cep)  2 Le confort dete (Tic)    Les exigences de moyens Pour  une meilleure maitrise de la consommation energetique du logement, la  RT 2012 instaure de nouvelles obligations en termes de performance  thermique des elements de construction, detancheite a lair et de  recours aux energies renouvelables. Les rupteurs de ponts thermiques sont desormais incontournables pour  renforcer lisolation du batiment. Mis en uvre en about de dalle, ils  peuvent reduire de 70 % la fuite thermique du plancher et permettre 7 %  deconomie de chauffage. La RT 2012 rend obligatoire le traitement de letancheite a lair de  lenveloppe des maisons individuelles ou mitoyennes ainsi que pour les  batiments collectifs dhabitation. En residentiel, les surfaces vitrees devront atteindre au moins 1/6 e Le chauffage de lair neuf doit obligatoirement etre optimise au global  soit par des debits variables ( VMC VMC En maison individuelle, le concepteur doit recourir aux energies  renouvelables ou a des systemes tres performants pour la production  deau chaude sanitaire : CESI (Chauffe Eau Solaire Individuel) ou  reseau de chaleur alimente par de lenergie renouvelable ou de  recuperation.  Autant dire quavec le durcissement de la Reglementation Thermique, la  domotique domotique De plus, larticle 23 de la RT 2012 preconise linstallation dappareils de mesure avec affichage : Les maisons individuelles accolees ou les logements collectifs dhabitation doivent etre equipes dappareils permettant de mesurer ou destimer, par poste, la consommation denergie de chaque logement. Ces systemes permettent dinformer les occupants, a minima mensuellement, de leur consommation denergie suivant la repartition suivante : chauffage, refroidissement, production deau chaude sanitaire, prises, autre La RT 2012 sera-t-elle un tremplin pour la  domotique  Sources :  Grenelle de lenvironnement Batiactu GDF Suez  Cegibat  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
