<document>
	<date>2014-02-28</date>
        <title>Guide de fonctionnement du HomeWizard</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>camera</tag>
                <tag>chacon</tag>
                <tag>di-o</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>homewizard</tag>
                <tag>ios</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Chacon</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         HomeWizard domotique Apres linstallation de votre box HomeWizard Voici lutilisation de chacune des applications. 1- Application Web ( HTML5 Rendez-vous sur  http://www.homewizard.fr/customer/account/login/ Vous etes desormais dans votre tableau de bord et vous pouvez acceder aux rubriques : Tableau de bord du compte Informations du compte (Prenom, Nom, adresse email et mot de passe) Carnet dadresses (informations de contact et adresse) Mes commandes (liste de vos commandes realisees) Mes commentaires Abonnement a la newsletter Ouvrir un ticket (permet de soumettre un ticket concernant un probleme rencontre ou une demande dinformation) Mes tickets (liste de vos tickets soumis) Pour vous connecter a votre interface  HomeWizard HomeWizard Dans la rubrique Tableau de bord de  HomeWizard HomeWizard HomeWizard Dans la rubrique Sauvegarde, vous visualisez les sauvegardes mensuelles de votre  HomeWizard Dans la rubrique Weather widget, vous visualisez votre propre station meteo et pouvez lintegrer sur un site, Facebook etc. Pour finir, la rubrique App Online permet dacceder a lapplication online de votre  HomeWizard HomeWizard Vous etes desormais sur linterface de lapplication de votre  HomeWizard Etape 1 : Ajout delements Cliquez sur la rubrique Ajout Element. Voici la liste des elements que vous pouvez ajouter : Interrupteur, Variateur, ASUN, Scene, Sonnette, Detecteur de mouvement, Contact magnetique, Capteur dintensite lumineuse, Detecteur de fumee, Camera,  Somfy Exemples dajouts delements : - Interrupteur : Pour ajouter un interrupteur, indiquez un identifiant (nom de votre element) et choisissez une option de code : Apprendre de la telecommande, generer un nouveau code ou definir un code manuel. Ajouter un interrupteur avec loption Apprendre de la telecommande : Pour ajouter une prise interrupteur en choisissant loption Apprendre de la telecommande, connectez celle-ci avec la telecommande. Pour cela, lorsque vous branchez la prise, vous maintenez appuye le bouton I n1 de votre telecommande durant 2 a 3 secondes. Vous pouvez desormais mettre sur ON ou sur OFF a laide des boutons I (ON) et O (OFF) n1 de votre telecommande. Dans votre interface, vous indiquez lidentifiant de votre element et pour le code, vous choisissez loption Apprendre de la telecommande. Etant donne que vous voulez connecter votre prise qui commande la lampe et que celle-ci est parametree avec la commande n1 de votre telecommande, alors vous devez donc simplement appuyer une fois sur le bouton I n1. Le code apparait et vous validez en cliquant sur OK. Ajouter un interrupteur avec loption Generer un nouveau code : Pour ajouter une prise interrupteur en choisissant loption Generer un nouveau code, branchez votre prise sur secteur. Sur votre interface, selectionnez rapidement loption Generer un nouveau code juste apres le branchement de votre prise qui pourra etre connectee avec la box HomeWizard. Le code apparait et votre prise interrupteur est desormais connectee a votre box. Vous devez valider en cliquant sur OK. Ajouter un interrupteur avec loption Definir code manuel : La derniere option serait de definir manuellement un code du recepteur. - ASUN : Cliquez sur Ajout Element puis sur ASUN. Le module ASUN est le module pour volet roulant des marques  CoCo Chacon Vous appuyez sur le bouton dapprentissage de lelement. Sur votre interface, selectionnez rapidement loption Generer un nouveau code juste apres lappui sur le bouton dapprentissage pour connecter cet element a votre box HomeWizard. Une autre option est de choisir Apprendre de la telecommande si vous avez deja connecte auparavant une telecommande a votre element. Le code apparait et vous validez en cliquant sur OK. - Detecteur de mouvement : Cliquez sur Ajout Element puis sur Detecteur de Mouvement. Vous indiquez lidentifiant de votre element et cliquez sur Apprendre de Detecteur de Mouvement. Vous devez stimuler le detecteur pour quil soit reconnu par la box HomeWizard. Vous devez donc realiser un mouvement devant le detecteur. Le code apparait et vous validez en cliquant sur OK. - Contact magnetique : Cliquez sur Ajout Element puis sur Contact Magnetique. Vous indiquez lidentifiant de votre element et cliquez sur Apprendre de Contact Magnetique. Pour que votre detecteur se connecte, vous simulez une ouverture. Votre detecteur est detecte par la box HomeWizard et vous devez cliquer sur OK pour valider la connexion. - Detecteur de fumee : Cliquez sur Ajout Element puis selectionnez lelement Detecteur de fumee. Indiquez lidentifiant de votre element et pour le code, vous devez cliquer sur Apprendre de Detecteur de fumee. Pour que votre detecteur se connecte, vous appuyez sur le bouton Test. Votre detecteur de fumee est detecte par la box HomeWizard. Cliquez sur OK pour valider la connexion. - Camera : Cliquez sur Ajout Element puis sur Camera.Vous devez indiquer un identifiant, ainsi que votre nom dutilisateur, mot de passe, adresse IP et port de la camera pour connecter celle-ci a la box. Apres avoir indique lidentifiant et les parametres de connexion, cliquez sur Verifier Image. Si votre camera a bien ete configuree, limage filmee par la camera apparait. Cliquez sur OK pour valider la connexion de la camera avec votre box. Vous pouvez desormais visualiser limage filmee dans la rubrique Camera et vous pouvez egalement changer langle de la camera a laide des fleches. Etape 2 : Creation dactions Pour ajouter une action en fonction dun evenement, rendez-vous dans la rubrique Actions puis cliquez sur Ajout Action. Une liste deroulante apparait et vous devrez choisir votre element qui activera laction ou notification (par exemple, une detection de mouvement, douverture de porte). Apres avoir choisi votre element, vous devez configurer les conditions de cet evenement. Vous choisissez letat de levenement pour que laction se realise (par exemple, que la porte soit ouverte, fermee ou les deux pour realiser laction). Vous choisissez les horaires pour que laction soit realisable : avant le lever du soleil, apres le lever du soleil, a lheure, avant le coucher du soleil ou apres le coucher du soleil. Vous definissez ensuite le temps. Par exemple, si vous decidez que votre action peut etre realisee uniquement 1 heure apres le lever du soleil (etant a 7h12) jusqua 1h avant le coucher du soleil (etant a 18h35), alors vous choisissez les options Apres le lever du soleil et 8h12 puis Avant le coucher du soleil et 17h35. Validez en cliquant sur Termine. Dans Jours, vous selectionnez les jours de la semaine pour que laction/notification soit realisable (journalier etant du lundi au dimanche, jours ouvrables etant du lundi au vendredi et le weekend etant du samedi au dimanche). Validez en cliquant sur Termine. Apres avoir correctement configure votre evenement, vous selectionnez cette fois-ci, laction a realiser (commande lampe, activation alarme). Enfin, vous pouvez definir une desactivation automatique, cest-a-dire, que votre action, apres avoir ete activee, pourra se desactiver apres un temps defini. Validez ensuite en cliquant sur OK. Votre action est desormais disponible et vous pouvez bien evidemment en creer dautres. Etape 3 : Creation de scenes Vous pouvez creer des scenes et activer/desactiver celles-ci en un seul clic a distance depuis votre application ou une telecommande. Vous devez bien evidemment avoir deja connecte des elements (interrupteur, detecteur etc) a votre box HomeWizard. Si tel est le cas, rendez-vous dans la rubrique Ajout Element. Cliquez ensuite sur Scenes. Indiquez lidentifiant de votre scene et validez en cliquant sur OK. Vous etes redirige dans laccueil de votre interface mais pour le moment, votre scene na pas delements. Pour ajouter des elements et ainsi pouvoir activer/desactiver cette scene, accedez a la rubrique Modifier Elements. Dans la rubrique Modifier Elements, cliquez sur loutil crayon a droite du nom de votre scene. Vous pouvez modifier votre scene en y ajoutant des elements, une camera, un minuteur et un code. Pour debuter, si vous desirez ajouter un element (interrupteur pour eclairage, volet roulant etc), cliquez sur Ajout Element. La liste de vos elements connectes a votre box HomeWizard apparait, choisissez celui que vous souhaitez integrer a votre scene. Apres avoir selectionne votre element, vous pouvez definir son action lorsque la scene est activee (Eteindre, Rien ou Allumer) et desactivee (Eteindre, Rien ou Allumer). Validez en cliquant sur OK. Dans notre exemple, nous ajoutons linterrupteur qui commande une lampe. Cet interrupteur se met sur ON (Allumer) lorsque la scene est activee et sur OFF (Eteindre) lorsque la scene est desactivee. Vous pouvez ajouter plusieurs elements dans la meme scene. Il suffit de repeter la procedure : Cliquez sur Ajout Element puis choisissez un nouvel element. Vous definissez ensuite laction lorsque la scene est activee (Eteindre, Rien ou Allumer) et desactivee (Eteindre, Rien ou Allumer). Validez en cliquant sur OK. Dans notre exemple, nous ajoutons cette fois-ci notre interrupteur pour volet roulant. Lorsque nous activons la scene, notre volet roulant se ferme puis souvre lorsque nous la desactivons. Apres avoir ajoute votre element, vous constatez quil apparait dans la liste Detecteurs. Vous pouvez ensuite ajouter dans Camera, une camera dans votre scene. Si vous cliquez sur Ajout Minuteur, vous pouvez activer ou desactiver votre scene selon un horaire defini. Dans la rubrique Declencheur, vous choisissez que votre scene sactive ou desactive : avant le lever du soleil, apres le lever du soleil, a lheure, avant le coucher du soleil, apres le coucher du soleil. Ensuite, vous choisissez un temps dans la rubrique Temps. Par exemple, vous decidez que votre scene sactive 2 heures apres le lever du soleil (si le lever du soleil est a 8h09, alors la scene sactive a 10h09) et se desactive a 18h30. Ensuite, vous decidez si laction de votre scene doit etre repetee dans le temps ou non. Loption Ne pas repeter permet dactiver/desactiver la scene une seule fois, Journalier active/desactive la scene tout les jours de la semaine (lundi a dimanche), Jours ouvrables active/desactive la scene du lundi au vendredi et Le Weekend active/desactive la scene uniquement le samedi et dimanche. Apres avoir valide votre minuteur en cliquant sur OK, celui-ci apparait dans la rubrique Minuteurs. Vous pouvez bien evidemment ajouter plusieurs minuteurs pour votre scene (par exemple, activer la scene le lundi a 9h, le mercredi a 7h15 etc). Dans la rubrique Codes, vous pouvez integrer une telecommande qui vous permettra egalement dactiver ou desactiver la scene. Choisissez loption Apprendre de la telecommande. Le message Activez la telecommande saffiche et vous pouvez connecter votre telecommande. Apres avoir ete connecte avec succes, un code a ete genere et vous pouvez desormais activer/desactiver la scene sur votre interface a distance ou avec votre telecommande. Apres avoir configure vos parametres et avoir valide en cliquant sur Termine, vous pouvez activer/desactiver votre scene dans laccueil de votre interface grace aux boutons ON et OFF. Dans notre cas, en activant notre scene (ON), linterrupteur qui commande notre lampe se met sur ON et notre volet roulant se ferme. En desactivant notre scene (OFF), linterrupteurqui commande notre lampe se met sur OFF et notre volet roulant souvre. Etant donne que nous avons connecte une telecommande, nous pouvons egalement activer/desactiver la scene depuis celle-ci. Etape 4 : Visualisation des elements et reglages - Accueil : Vous visualisez lensemble de vos dispositifs connectes (capteurs, interrupteurs) et pouvez activer/desactiver vos interrupteurs et scenes que vous avez configure. Categories : - Scenes : Vous pouvez visualiser et activer/desactiver vos scenes. Ces scenes permettent dactiver plusieurs dispositifs en meme temps, en un seul clic. - Surveillance : Vous visualisez letat de vos detecteurs de fumee, mouvement, ouverture de porte etc. Vous pouvez egalement connaitre lhistorique des changements detat a une heure precise de ces elements. - Minuteurs : Vous visualisez les minuteurs configures. - Actions : Vous pouvez ajouter ou modifier des actions specifiques en fonction dun evenement (exemple : leclairage sallume automatiquement lors dune detection douverture de porte). - Info : Vous avez acces a plusieurs videos explicatives (pour ajouter une camera, detecteur de fumee, generer un code, apprentissage dun code). Meteo partagee : - Carte : Vous visualisez la carte du monde avec les stations meteo de nombreuses villes. - Liste : Vous creez votre propre station meteo en ligne. - Flux de message : Vous visualisez les messages. - Partage : Vous partagez votre station meteo (grace aux donnees de localisation) aux autres utilisateurs. Parametres : - Ajout Element : Vous ajoutez vos elements : interrupteur, variateur, volet roulant, scene, detecteur de mouvement, detecteur de fumee, camera etc. - Modifier Elements : Vous modifiez ou supprimez vos elements ajoutes. - Trier elements : Vous triez vos elements dans lordre que vous souhaitez. - Parametres : Vous choisissez la langue de votre interface et visualisez les informations de votre version (de lapplication et du HomeWizard). - Fermer la session : Vous vous deconnectez de lapplication. 2- Application Android et iOS Pour acceder a linterface du Homewizard sur Android ou iOS, vous devez telecharger lapplication (sur le Play Store pour un smartphone Android et sur Appstore pour un smartphone IOS). Linterface sur Android ou iOS est exactement la meme que sur PC. Vous pouvez visualiser ou ajouter des elements puis creer des actions et scenes en suivant le meme procede que sur PC. Avec un smartphone, vous pouvez egalement mettre en place une notification PUSH pour etre averti lors dun evenement. 3- Conclusion La box HomeWizard est assez complete et permet dassocier de nombreux produits de differentes marques comme  Chacon Coco Somfy Z-Wave Eedomus Zipabox Somfy  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
