<document>
	<date>2014-09-07</date>
        <title>La domotique tient salon  lIFA 2014 de Berlin</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>ifa 2014</tag>
                <tag>knx</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme annonce precedemment, pendant quelques jours le Blog  Domadoo Blog Domadoo Blog Maison et Domotique Blog Abavala domotique Le salon ouvre ses portes cette annee du 5 au 10 septembre 2014. Nous y serons presents tout ce weekend. Laccueil du salon se fait en passant au pied dun logo IFA triomphant. Le soleil est egalement de la partie en ce debut de septembre. Bien que cela soit fort agreable, il sagit la dun detailsecondaire compte tenu du fait que lon passera nos journees au sein de lenorme centre des congres de Messe Berlin. Nos confreres des medias traditionnels ont largement couvert ces derniers jours lactualite florissante des ecrans majestueux incurves tres haute definition, celles des smartphones aux caracteristiques epoustouflantes ou encore celles des toutes dernieres montres connectees aux prouesses technologiques reconnues. Mais la  domotique Sur les differents stands des constructeurs delectromenager, un corner est mis en place afin de presenter la solution conceptuelle de la marque concernant sa vision de lelectromenager connecte. Meme si certaines continuent a jouer cavalier seul concernant les compatibilites technologiques, dautres ont compris que pour que le mythe de lelectromenager connecte devienne realite il fallait maintenant jouer la carte de linteroperabilite. Les accords entre marques se tissent enfin. Que ce soit en accord bilateraux mais egalement, et cest ce qui est le plus souhaitable, en accords materialises sous la coupelle dun groupement  neutre Sony Les solutions  domotique Zigbee Z-Wave KNX domotique Cest le cas dustand baptise E-Haus dans lequel est presente la  Domotique Domotique domotique domotique domotique Dans la cuisine, lelectromenager est pilotable et controlable par smartphone ou tablette. Il peut communiquer ses pannes eventuelles au centre de SAV du constructeur afin den determiner la panne et laction corrective. Le refrigerateur connecte, ce grand classique de larlesienne de la  domotique La salle de bain se pare dun superbe miroir connecte proposant au choix des emissions de TV ou bien des informations relatives a la vie et aux preoccupations des habitants. Dans ce milieu ou le sol peut etre glissant, une tirette dappel a laide est presente pour que la personne en mauvaise posture puisse contacter son sauveur. De couleur rouge pour bien etre visible, elle longe le mur jusqua se rendre accessible par une personne ne pouvant plus se relever. Le salon arbore bien entendu une installation audio / videoalliant contenu multimedia dematerialise et flux de donnees provenant de plateformes de contenu sur Internet. Le reseau informatique est bien present dans la maison afin de repartir ces donnees visuelles et sonores dans les points decoute souhaites. Au titre de ces derniers on retrouve par exemple la chambre a coucher. Au fil des pieces qui composent cette maison de plein pied on decouvre les detecteurs de fumee, de CO et autres capteurs qui permettent de securiser la vie des habitants dune telle habitation. La securite des lieux est egalement assuree par un systeme de cameras. Couplees aux detecteurs douvertures et aux volets motorises, elles permettent dassurer un role dans la securisation des lieux. En fin de visite, une derniere piece explique aux plus curieux comment cette maison a ete concue et quel reseau filairea ete mis en place. Elle satisfait lesprit du curieux qui souhaite savoir ce qui se cache derriere cet etalage de services et fonctionnalites au service de la maison et de ses habitants. Cette piece complete donc la visite qui a ete pour linstant axee sur le cote fonctionnel de la  domotique domotique En faisant le tour de la maison par lexterieur on decouvre le velo a assistance electrique et la voiture du proprietaire. Le vehicule en question, un modele electrique sportif, vient completer limage de reve de cette habitation ideale. Tout cela est fait dans le but double dinformation du consommateur et de promotion de la  domotique domotique Les choses demarrent bien a lIFA 2014 disais-je en introduction. La  domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
