<document>
	<date>2015-01-07</date>
        <title>Homeseer dvoile sa box HomeTroller Zee S2 au #CES2015</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>Homeseer</tag>
                <tag>hometroller zee</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il y a un peu plus dun an  Homeseer avait fait la surprise de devoiler une petite box domotique Homeseer Linux Cette nouvelle version a quelque peu ete forcee par larrivee du Raspberry Pi B+, qui a rapidement remplace le modele B tout court: ce micro ordinateur a en effet evolue pour se voir ajouter notamment deux ports  Usb Homeseer du fait de lutilisation du Raspberry Pi B+, le HomeTroller Zee S2 dispose maintenant de 4 ports  Usb EnOcean le dongle  Z-wave Aeon Labs RaZberry cette carte RaZberry est le dernier modele sorti, ce qui signifie donc larrivee de la puce Zwave Plus (controleur serie 500) enfin, lutilisation de la micro SD permet de ne plus avoir non plus cette protuberance qui depassait Bref, nous avons aujourdhui un petit boitier compact, tres discret,supportant le Zwave Plus, et embarquant toute la puissance de  Homeseer domotique Bien sur, ce boitier peut toujours fonctionner en etroite relation avec HSTouch pour concevoir des interfaces tactiles personnalisees, utilisables par exemple avec lecran tactile de la marque: Notons dailleurs au passage que cet ecran, le Control Pad, est egalement passe en version 2, le hardware de la tablette ayant ete revu un peu a la hausse, evolutions technologiques obligent. Homeseer Z-wave Ces trois produits devraient etre disponibles dans le courant du premier trimestre.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Le Motion Sensor de Fibaro remporte un #CES2015 Innovation Award 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 Au #CES2015 Withings decline la montre Activite en Activite Pop 
 Netatmo dit Welcome aux Awards du #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
