<document>
	<date>2015-02-26</date>
        <title>Luna, le protge matelas qui rend votre lit intelligent</title>
        <author> Manuel </author>
        <tags_set>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>indiegogo</tag>
                <tag>lit</tag>
                <tag>Luna</tag>
                <tag>sommeil</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Cest une veritable revolution a laquelle nous sommes sur le point dassister dans lunivers du sommeil. Une firme italo-americaine a eu lidee de connecter votre lit a lensemble de vos appareils grace a un drap-housse intelligent de trois kilos environ et lavable a la machine ! Vous aurez la possibilite de controler votre cafetiere, deteindre et dallumer vos lumieres sans meme vous lever de votre lit. Lidee vous parait farfelue? Pourtant, la startup a deja reussi a reunir plus de 800 000 dollars en quelques semaines sur le site  Indiegogo En plus de vous preparer le petit dej (on exagere a peine!), Luna pourra se connecter a votre smartphone et vous donner tout un tas dinformations des votre reveil: rythme cardiaque, temperature corporelle, taux dhumidite, mouvements, enregistrement des cycles de sommeil voici quelques fonctions plutot pratiques dont dispose ce gadget ultra connecte. Mais sa technologie ne sarrete pas la ! En plus de veiller sur votre etat de sante, Luna pourra vous dire si vous avez ronfle ou non (madame ne pourra plus utiliser vos ronflements comme excuse a son etat de fatigue!), et cerise sur le gateau: vous aurez la possibilite de regler la temperature de votre lit a votre guise, de maniere independante des deux cotes. Mais ne vous inquietez pas, les resistances sont de faible intensite. Impossible donc de vous electrocuter en voulant vous rechauffer. Petit bemol: si lon peut augmenter la temperature du lit, on ne peut pas la rafraichir. Enfin, derniere fonction assez interessante: le drap-housse est capable de reperer le moment le plus propice autour de lheure choisie pour declencher le reveil sur votre smartphone. En clair, il attend que vous vous trouviez dans une  phase Evidemment, un tel bijoux de technologie a un cout, et il ne sera pas a la portee de tout le monde! Son prix sera de 250 dollars (220 euro environ). Ca fait un peu cher le drap housse en polyester, certes, mais ses fonctionnalites, bien que pas indispensables du tout, pourront rendre bien des services! pre-commander sur le site indiegogo.fr  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Autonome, multi protocoles, open source, open hardware, et francaise: cest Domora ! 
 Roost rend votre detecteur de fumee intelligent END .entry-content  
        </text>
</document>
