<document>
	<date>2014-08-11</date>
        <title>Goccia, le tracker dactivit le plus petit au monde</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>activite</tag>
                <tag>activity tracker</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>fitness</tag>
                <tag>Goccia</tag>
                <tag>kickstarter</tag>
                <tag>sante</tag>
                <tag>tracker</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         A ce jour, le marche est rempli de tracker dactivite, chacun essayant de se demarquer dune facon ou dune autre dans le but dequiper le plus de personnes.  Fitbit Fitbit Fitbit Pulse 02 de chez Withings Le Goccia est tracker dactivite  present et pousse par la communaute sur Kickstarter Ce dernier est fait de verre trempe et daluminium, ce qui lui offre un aspect extremement solide et classe. Simple dutilisation, ce tracker sadaptera automatique en fonction du mode dutilisation, et il se rechargera facilement grace au chargeur sans fil. Une charge complete lui conferera une autonomie de 14 jours. Concernant la synchronisation de ce dernier, Goccia utilise une technologie innovante base sur les LEDspresentent sur ce dernier. Il suffira de deposer le tracker sur la camera de votre iPhone ou iPad (Android et Windows Phone en developpement) et de tapoter 1 fois sur le tracker pour transferer les informations recoltees dans lapplication. En termes de fonction, Goccia permet de surveiller le nombre de pas ainsi que les calories depensees chaque jour, mais peut aussi sadapter a lactivite pour lequel il est utilise. Effectivement, ce tracker peut vous etre utile pour la course, le cyclisme, lequitation.. mais egalement pour la natation car ce dernier est 100% impermeable a leau. Comme on peut le voir, Goccia met en avant 2 atouts, sa taille ainsi que sa possibilite de lutiliser en environnement aquatique. Ce dernier permettra certainement egalement a certainepersonne reticente a sequiper dun tracker a cause du design discutable de ces derniers.  Ayant reussi a atteindre leur objectif sur Kickstarter 
 
 
  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
