<document>
	<date>2012-07-24</date>
        <title>Les applications domotiques pour iPhone et iPad</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Larrivee des smartphones et tablettes a bouleverse nos habitudes, mais egalement la facon de controler une installation  domotique   Nous vous proposons une selection dapplications pour iOS afin dy voir plus clair. A noter que cette liste recense uniquement des solutions que nous considerons comme grand public. 
   VeraLite / Vera 3 de  Micasaverde Pour piloter un des controleurs de  Micasaverde iVera Prix : 23,99  Langues :Francais, Anglais, Allemand, Russe, Suedois Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 3.1.2 ou une version ulterieure.   Automator.app Prix : 11,99   Langues : Anglais  Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 5.0 ou une version ulterieure.   SQ Remote HD Prix : 7,99   Langues : Anglais, Chinois  Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 3.1.3 ou une version ulterieure.     Fibaro Home Center 2 Une seule application est disponible, cest lapplication officielle de  Fibaro Langues :Francais, Bokmal, norvegien, Danois, Neerlandais, Anglais, Estonien, Allemand, Italien, Polonais, Portugais, Slovaque, Suedois Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 5.1 ou une version ulterieure.     ZiBASE Zodianet  Pour controler la ZiBASE1, ZiBASE2 ou ZiBASE2S, il y a lapplication officielle de  Zodianet logiciel HC SKIPPER HCSi Zodianet Prix : Gratuite Langues : Francais, Chinois, Anglais, Italien  Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 4.1 ou une version ulterieure.   HCSi Prix : Gratuite  Langues : Francais, Chinois, Tcheque, Neerlandais, Anglais, Allemand, Italien, Japonais, Coreen, Polonais, Portugais, Russe, Espagnol, Suedois, Turc  Compatibilite : iPad. Necessite iOS 4.0 ou une version ulterieure.     HSTouch pour HomeSeer Lapplication officielle pour le logiciel  domotique HomeSeer HSTouch plugin iPhone/iPad Prix : Gratuite Langues : Anglais Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 4.2 ou une version ulterieure.     mControl Lapplication officielle pour le logiciel  domotique mControl Embedded Automation mControl v3 Prix : Gratuite  Langues : Anglais  Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 4.1 ou une version ulterieure.     Indigo Touch Lapplication officielle pour le logiciel  domotique Indigo Perceptive Automation Prix : Gratuite  Langues : Anglais  Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 3.1 ou une version ulterieure.     My Fox  Lapplication officielle du systeme dalarme et de videosurveillance  My Fox domotique peripheriques Chacon / DI-O  Prix : Gratuite  Langues : Francais, Neerlandais, Anglais, Portugais, Espagnol  Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 3.0 ou une version ulterieure.     Myxyty Le systeme  Myxyty M2M Solution USB MyxyBox Langues : Francais, Anglais, Italien Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 4.0 ou une version ulterieure.   MyDomoKit Langues : Francais  Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 3.1.2 ou une version ulterieure.       iAutom8 Cette application officielle du logiciel  HomeAutom8 RFXCOM  Prix : 10.99  Langues : Anglais  Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 4.2 ou une version ulterieure.     BlyssBox  Lapplication officielle pour piloter la box  domotique Castorama  Prix : Gratuite  Langues : Francais, Anglais  Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 4.3 ou une version ulterieure.     Tahoma Home Control by Somfy  Lapplication officielle pour piloter la box  domotique Somfy Somfy  Prix : Gratuite  Langues : Francais, Neerlandais, Anglais, Allemand, Polonais  Compatibilite : iPhone, iPod Touch et iPad. Necessite iOS 3.0 ou une version ulterieure.   Voila donc une liste tres exhaustive des applications  domotique KNX Lifedomus Domovea OpenRemote KNX Et vous, quelle application utilisez-vous ?  
 TaHoma Home Control By Somfy  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
