<document>
	<date>2014-03-31</date>
        <title>Test de la box domotique BeNext</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Avoir une installation  domotique BeNext 1- Presentation Voici le deballage de la  box domotique Benext Voici la face avant. Les dimensions de cette box sont : 140 x 79 x 21 millimetres. La face arriere comprend un voyant de connexion a Internet, un port dalimentation, un port LAN, un port pour compteur denergie et un bouton Reset. Le dessous de cette box comprend deux trous pour eventuellement fixer celle-ci sur un mur. 2- Installation Pour utiliser notre box  BeNext Nous aurions egalement pu connecter le cable pour compteur (fourni) permettant de mesurer la consommation mais cette option nest pas disponible en France. Nous branchons ensuite ladaptateur (fourni) dans le port dalimentation de cette box et sur le secteur. Le voyant de connexion a Internet clignote ( orange BeNext 3- Utilisation sur linterface PC Pour utiliser notre box  BeNext http benext Pour une premiere utilisation, nous devons creer notre compte. Pour cela, nous cliquons donc sur Nouveau Client. Nous choisissons ensuite de creer un compte ou creer un pack. Etant donne que nous avons deja des produits, nous cliquons donc sur Creer un compte. Suite a la creation de notre compte, nous pouvons desormais nous connecter sur linterface de notre box  domotique BeNext Sur laccueil de notre interface, nous pouvons visualiser le style de vie active, le cout de notre consommation denergie, les scenes disponibles et une liste de nouveaux produits compatibles avec cette box (en cliquant sur lun de ces produits, nous accederons directement a la fiche produit et pouvons lacheter). Linterface est actuellement en anglais mais en cours de traduction pour le francais. Le menu de gauche permet dacceder a plusieurs rubriques permettant de visualiser la consommation denergie, le style de vie, lemplacement des produits installes dans chaque piece, activer un ou plusieurs produits, scenarios et regles etc. En haut de linterface, nous sommes actuellement sur la rubrique Live. Nous nous rendons sur Setup pour ajouter nos pieces, produits, regles, scenes et modifier dautres parametres. Nous sommes desormais dans Setup et nous allons pouvoir creer nos pieces de notre maison, ajouter nos produits, creer nos regles et scenes ou modifier des configurations supplementaires (les tarifs de consommation deau, gaz, electricite ainsi que nos donnees personnelles). 3.1- Ajout de pieces  Dans la rubrique Room, nous pouvons importer des fichiers correspondant aux plans des pieces de notre maison. Nous avons ajoute le plan de notre cuisine et salon. Suite a limportation des plans de nos pieces, nous cliquons sur la rubrique Install (situe a gauche de linterface). 3.2- Ajout de produits Dans Install, nous cliquons sur  BeNext BeNext Z-Wave BeNext Dans  BeNext Linterface nous affiche les etapes dajout et dinstallation du produit (creation du nom, placement dans une piece et installation). Nous cliquons sur le bouton Add  Install. Nous indiquons le nom de notre produit ainsi que le type dutilisation puis nous cliquons sur Next. Nous deplacons notre produit dans la piece de notre choix puis cliquons sur Next (cela nous permettra de visualiser lemplacement des produits dans notre maison depuis linterface BeNext). Enfin, nous procedons a linstallation du produit. Nous suivons les indications (branchement de la prise variateur) puis cliquons sur Start. Linstallation se realise automatiquement et nous devons inclure notre prise variateur BeNext dans le reseau  Z-Wave Linterface nous indique que notre produit a bien ete installe. Nous cliquons sur le point dexclamation situe en haut a droite de linterface pour synchroniser et valider les modifications realisees. Linterface affiche desormais une icone en vert indiquant la validation des modifications. Nous realisons ensuite la meme procedure dinstallation pour ajouter un micromodule variateur, une alarme, un detecteur de mouvement et une telecommande de scenes BeNext. Pour ajouter dautres produits  Z-Wave Fibaro 3.3- Ajout de regles Apres avoir installe nos produits puis synchronise et valide nos modifications, nous nous rendons dans la rubrique Rules pour creer nos regles. Nous cliquons sur le bouton Add rule pour creer notre premiere regle. Une fenetre apparait et nous devons choisir notre element declencheur de la regle : Lifestyle (changement detat des sorties lors du changement de mode), Sensor (changement detat des sorties en fonction de letat dun capteur), Sunrise/Sunset (changement detat des sorties lors du lever ou coucher du soleil), Time (changement detat des sorties en fonction dun horaire). Nous voulons creer une regle pour le mode Home. Nous cliquons donc sur Lifestyle. Dans Input, nous cochons loption Home (nous aurions pu cocher loption Extra conditions pour ajouter des horaires a notre regle. Par exemple, que cette regle puisse etre activee du lundi au vendredi de 19h a 23h). Nous cliquons ensuite sur le bouton Add Output dans Outputs. Une fenetre apparait et nous devons choisir loption qui se realisera lors de lactivation de la regle. Dans notre cas, nous voulons activer des produits, nous cliquons donc sur Product. Nous choisissons ensuite notre produit dans la liste deroulante affichant les produits disponibles dans notre interface puis indiquons laction de ce produit lors de lactivation de la regle ainsi quune eventuelle temporisation pour realiser cette action. Nous ajoutons tout dabord notre module Wall Plug FGWPE-101. Celui-ci se mettra sur ON sans temporisation lors de lactivation de la regle. Nous cliquons sur le bouton Add output pour valider notre choix. Notre produit apparait desormais dans Outputs. Nous decidons dajouter un second produit. Nous cliquons donc sur Add output. Nous ajoutons cette fois-ci notre variateur BeNext et indiquons que celui-ci sactive a 50% sans temporisation. Nous validons en cliquant sur Save output. Ce variateur BeNext apparait desormais dans Outputs. Une fois que nous avons ajoute tout nos elements (dans Input et Ouputs), nous cliquons sur le bouton Save pour valider notre regle. Notre regle est desormais disponible et nous cliquons sur le point dexclamation situe en haut a droite de linterface pour synchroniser et valider les modifications realisees. Lorsque nous activerons le mode Home, notre module Wall Plug FGWPE-101 se mettra sur ON (permettant lactivation dun eclairage, convecteur ou tout type de dispositif electrique) et notre variateur Benext se mettra sur ON a 50% (permettant lactivation dun eclairage a 50% de sa luminosite). Nous decidons ensuite de creer une seconde regle. Nous cliquons egalement sur Lifestyle. Nous choisissons cette fois-ci le mode Away et ajoutons nos deux variateurs BeNext et module Wall Plug FGWPE-101 avec leur etat : 0% et OFF. Nous sauvegardons ensuite notre regle puis synchronisons et validons nos modifications. Notre seconde regle apparait desormais dans linterface. Lorsque le mode Away sera active, nos deux variateurs BeNext et notre module Wall Plug FGWPE-101 se mettront sur OFF. Nous ajoutons une troisieme regle. Nous cliquons sur Sensor. Nous choisissons notre detecteur de mouvement BeNext comme element declencheur de notre regle avec comme etat : mouvement detecte (nous ne prenons pas en compte la temperature ou luminosite). Nous cliquons ensuite sur Product. Puis nous selectionnons notre alarme BeNext. Celle-ci va sactiver sans temporisation. Nous cliquons sur Add output pour valider. Enfin, nous cochons le mode Away car nous voulons que lalarme sactive des la detection de mouvement uniquement lorsque nous sommes absents et que le mode Away est active. Nous cliquons sur Save pour sauvegarder notre regle puis nous synchronisons et validons nos modifications. Notre troisieme regle apparait desormais dans Rules. 3.4- Ajout de scenarios Nous nous rendons dans la rubrique Scene puis cliquons sur le bouton Add new pour ajouter un nouveau scenario. Nous choisissons ensuite les produits que nous voulons ajouter a notre scenario puis cliquons sur Add pour valider. Nos produits apparaissent desormais dans la scene et nous devons indiquer leur action a realiser lors de lactivation de la scene. Nous indiquons le nom de notre scenario puis letat de nos deux variateurs (activation a 60%) puis notre module FGWPE-101 (mise sur ON). Nous cliquons sur Save pour sauvegarder notre scenario puis sur le point dexclamation situe en haut a droite de linterface pour synchroniser et valider nos modifications. 3.5- Commande de produits, scenarios ou modes depuis une telecommande Nous avons ajoute dans notre interface une  telecommande Benext de 7 boutons Nous nous rendons dans Rules puis cliquons sur Add rule. Nous selectionnons loption Sensor. Nous choisissons ensuite notre element declencheur qui sera notre telecommande Benext. Une liste deroulante apparait avec le type daction a realiser pour declencher la regle (simple ou double appui dun bouton 1 a 7). Nous selectionnons le simple appui sur le bouton 1. Nous cliquons ensuite sur Add output. Dans Add output, nous selectionnons loption Scene. Nous choisissons le scenario Confort et sans temporisation puis cliquons sur Save output. Pour finir, nous devons choisir les modes pour lesquels nous pourront activer notre regle. Nous voulons que notre regle puisse etre activee pour nimporte quel mode alors nous les selectionnons tous puis nous sauvegardons en cliquant sur Save sans oublier de synchroniser et valider nos modifications en cliquant sur le point dexclamation qui apparaitra en haut a droite de linterface. Nous pouvons desormais activer notre scene Confort en appuyant une fois sur le bouton 1 de notre telecommande (nous aurions pu creer une autre scene permettant de desactiver les elements de la scene Confort et commander celle-ci a laide dun autre bouton de la telecommande). Nous pouvons bien evidemment creer une infinite de commandes avec les autres boutons comme activer un mode (Home, Away, Sleep), activer un systeme dalarme, un produit etc. Dans la rubrique Energy nous pouvons modifier a tout moment le cout de lelectricite, gaz et eau. Dans la rubrique Profile, nous pouvons changer nos informations de notre compte. Dans E-mail nous pouvons ajouter plusieurs comptes et verifier si ceux-ci sont bien actives ou non. Dans Preferences, nous pouvons cocher ou non des notifications et changer de langue. 3.6- Visualisation Sur laccueil de notre interface (Live) nous pouvons visualiser la consommation de nos produits et activer lun des modes ou scene que nous avons configure. Dans la rubrique Energy nous pouvons visualiser les details de notre consommation delectricite ou gaz. Dans Product, nous visualisons les produits que nous avons installe dans nos pieces. En cliquant sur lun des produits en rouge, nous pouvons lactiver ou le desactiver. Par exemple, si nous cliquons sur notre variateur BeNext, nous pouvons lactiver et le faire varier. En accedant a la rubrique Monitor, nous visualisons dans Electricity, la consommation actuelle de nos produits. Dans Temperature, nous visualisons la temperature mesuree par le controleur Benext ainsi que notre detecteur de mouvement. Dans Light, nous visualisons la luminosite de notre detecteur de mouvement. Dans Battery, nous visualisons letat des modules fonctionnant a pile. Enfin dans Logging, nous visualisons des changements de mode, connexions a linterface ou letat du controleur. 4- Utilisation sur smartphone ou tablette Apres avoir installe nos produits sur linterface PC et cree des scenarios et regles, nous pouvons desormais profiter de tous ces elements depuis lapplication BeNext disponible sur Android et iOS. Sur la page daccueil de notre interface mobile, nous pouvons activer le mode de notre choix (home, away ou sleep) ou une scene creee precedemment sur linterface PC. En cliquant sur licone situee en haut a gauche de linterface, une liste de categories apparait. Dans la rubrique Energy, nous visualisons la consommation delectricite et gaz ainsi que la repartition. Dans la rubrique Control nous visualisons letat de nos actionneurs. Nous pouvons a tout moment activer ces produits. Par exemple, nous avons active notre module Wall Plug FGWPE-101 et notre variateur BeNext a 40%. Dans la rubrique Sensor, nous visualisons nos elements : telecommande, detecteur de mouvement et controleur BeNext. Dans la rubrique Monitor, nous visualisons la consommation instantanee mesuree par nos actionneurs. La temperature de notre controleur et detecteur de mouvement Benext. La luminosite mesuree par notre detecteur de mouvement. 5- Conclusion Intuitive, simple et economique, la box BeNext permet a nimporte qui de profiter des benefices dune installation  domotique Z-Wave  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
