<document>
	<date>2015-01-09</date>
        <title>Des produits compatibles Apple HomeKit dvoils au #CES2015</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>Apple</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>chamberlain</tag>
                <tag>homekit</tag>
                <tag>idevices</tag>
                <tag>myq</tag>
                <tag>prise commandee</tag>
                <tag>schlage</tag>
                <tag>serrure connectee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES</category>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Depuis qu Apple a annonce lan dernier son programme HomeKit apres ceux que Elgato a devoile a lIFA Cest la societe iDevices qui a ete selectionnee par  Apple Le iDevices Switch dispose de connectivites  Bluetooth Wi-Fi Wi-Fi Lintegration de HomeKit permet de fournir un moyen facile et securise de controler le Switch avec Siri via un appareil iOS. Il est meme possible de creer plusieurs scenarios et de piloter dautres appareils compatibles HomeKit. Par exemple, vous pouvez automatiquement eteindre les lampes reliees au iDevices Switch, verrouillez vos portes, fermer la porte du garage et reglez le thermostat a la temperature desiree, le tout avec une seule commande. iDevices a aussi annonce un partenariat avec deux autres societes choisies par  Apple Schlage Schlage De son cote Chamberlain fabrique des automatismes de porte de garage depuis plus de 20 ans, et vient de sortir une version connectee denommee MyQ Garage. Les serrures connectees de  Schlage Ces produits sont pour linstant destines uniquement au marche Americain, mais si la demande est consequente, on les verra certainement arriver en Europe. En discutant avec ces fabricants, nous avons pu apprendre que  Apple Apple domotique Bluetooth  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Le Motion Sensor de Fibaro remporte un #CES2015 Innovation Award 
 EnOcean montrera ses produits sans fil et sans pile au #CES2015 
 Au #CES2015 Withings decline la montre Activite en Activite Pop 
 Netatmo dit Welcome aux Awards du #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
