<document>
	<date>2015-03-31</date>
        <title>#Cebit15: Novi, toute la scurit de votre maison dans un DAAF</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>camera</tag>
                <tag>cebit</tag>
                <tag>daaf</tag>
                <tag>incendie</tag>
                <tag>Novi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Un autre projet interessant vu lors du concours Code_n au  Cebit Novi Je ne sais pas comment cest chez vous, mais chez moi les murs et les plafonds commencent a etre serieusement encombres: detecteur incendie, detecteur de monoxyde, detecteur de presence pour la  domotique Novi, cest a la fois un detecteur incendie, un detecteur de mouvements, et une camera embarquee. Le tout dans un boitier de la taille dun DAAF classique: Le detecteur pourra etre fixe nimporte ou, puisquil fonctionne sur piles. La duree de vie de celles ci devrait etre denviron 6 mois. Le detecteur est ensuite relie par radio a une base, qui elle sera reliee a Internet et au secteur, et disposera dune batterie de secours. Une option permettra meme davoir une connexion  3G En cas dalerte, la sirene integree pourra vous avertir vous ou les entourages dun probleme, que ce soit un debut dincendie ou une presence non voulue. Connecte a Internet, vous pourrez egalement recevoir une notification et une image de ce qui se passe sur votre smartphone. Pratique ! Pour linstant, il sagit encore dun prototype. Bien que la commercialisation soit prevue pour dans deux mois au prix de 249$, beaucoup de questions restent toutefois en suspens, le type de pile utilise netant par exemple pas encore defini. A voir lors de la sortie effective du produit dans sa version finale. Quoiquil en soit lidee est tres interessante !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La camera Z-Wave Piper arrive en Europe 
 ImperiHome 2.4 : Support des cameras MPEG4/h264 et des ampoules RGB 
 Test de lenregistreur video reseau ebode IPV4NVR 
 #CEBIT15: la domotique y est, nous aussi ! END .entry-content  
        </text>
</document>
