<document>
	<date>2014-11-21</date>
        <title>Withings remporte 3 #CES2015 Innovation Awards</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>activite</tag>
                <tag>award</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces innovation award</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>home</tag>
                <tag>Withings</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lors du CES Unveiled de New York qui sest deroule la semaine derniere, la societe Francaise  Withings Depuis 2009  Withings a lorigine du premier pese personne connecte Withings Withings Pulse systeme de suivi du sommeil Withings Aura Le premier produit a avoir recu un prix de linnovationnest autre que  la montre Withings Activite Cette montre premium est plus quun bel objet. Disponible tres bientot en deux coloris (cadran et cuir noir, et cadran blanc et cuir marron), Activite possede un accelerometre pour enregistrer les pas, la natation, la course a pied et le sommeil. Se synchronisant avec votre smartphone via la technologie  Bluetooth Lautre produit recompense est la camera HD  Withings presentee a lIFA en septembre Cette camera HD, avec ses capteurs environnementaux, fait du Home un produit aux fonctionnalites incomparables : capable de detecter et mesurer la presence de Composes Organiques Volatiles, Home permet un suivi avance de la qualite de lair. Home propose un grand angle de 135, un capteur CMOS de 5MP, une latence faible, et autorise lesmouvements horizontaux, verticaux et de zoom. Home vous permet de rester connectes a votre maison et vos proches, y compris quand vous netes pas reunis. Ce nest pas la premiere fois que  Withings Withings Retrouvez toute la gamme de produit Withings sur la boutique Domadoo !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Le Motion Sensor de Fibaro remporte un #CES2015 Innovation Award END .entry-content  
        </text>
</document>
