<document>
	<date>2010-03-25</date>
        <title>Gnralits sur la gamme domotique sans fil Chacon</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>chacon</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>radio frequence</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Protocole RF</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les produits de la gamme  domotique Chacon radio frequence domotique Deux elements minimum sont necessaires dans une installation  domotique Chacon RF 
 Lemetteur peut etre une telecommande, un detecteur de mouvement, un contact douverture, un interrupteur,  Le recepteur se connecte a lelement qui doit etre pilote. Il peut se presenter sous differentes formes : module douille, module prise ou module encastrable. I. Les produits 1. Les emetteurs Les emetteurs  Chacon 
 Les emetteurs utilisant le protocole standard (encodage de ladresse manuellement, avec un selecteur rotatif comme pour le  X10 Les anciennes telecommandes de la gamme  Chacon  
 Les emetteurs utilisant le protocole automatique (encodage de ladresse electroniquement). Ces emetteurs utilisent le protocole HomeEasy UK, ils sont bases sur une adresse unique, un code unite qui permet par exemple a une telecommande 16 canaux dadresser les 16 unites differentes et la commande ON/OFF et Niveau (qui configure lintensite sur les modules avec variateurs). Tous les nouveaux produits de la gamme  domotique Chacon  2. Les recepteurs Il existe deux categories de recepteurs : les actionneurs ON/OFF et les variateurs. Ils se declinent sous differentes formes : Modules Douille : Le module douille se connecte simplement entre la douille et lampoule. Module Prise : Le module prise se connecte entre une prise electrique et lappareil electrique ou leclairage a commander. Module Encastrable : Le module encastrable se connecte au niveau dans une boite de derivation ou au niveau du plafonnier pour equiper un eclairage. II Tableau de compatibilite entre ancienne et nouvelle gamme Chacon  III La programmation Learning Code La programmation permet dassocier un emetteur et un recepteur. Voici comment faire : 1. Appuyer sur le bouton dapprentissage du recepteur. Un recepteur peut memoriser jusqua 6 adresses (appareils ou combinaisons). IV Exemples dinstallations Installation du module encastrable (300W ou 1000W): Installation du module douille : Installation de linterrupteur sans fil : V Exemples dutilisations Installation / Renovation : Confort : Securite : Economie dargent et denergie :  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
