<document>
	<date>2014-03-05</date>
        <title>Test du contrleur domotique Fibaro Home Center Lite</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>hc lite</tag>
                <tag>home center lite</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lentreprise  Fibaro lelegant Home Center Lite domotique domotique 1- Presentation Voici le deballage du Home Center Lite. La face avant du Home Center Lite comprend 5 voyants : Mise a jour, connexion  Z-Wave La face arriere comprend le connecteur dantenne ainsi que deux boutons : Mise en marche de la box et un Recovery mode (permettant une restaurationpour revenir a la configuration constructeur). Sur un cote, il sera possible de connecter un module dextension, comme par exemple une batterie de secours. De lautre cote, on pourra egalement mettre un module dextension, par exemple un module de communication  GSM Vue de dessous, nous constatons que  Fibaro rail DIN Le Home Center Lite tient dans une main. Voici une comparaison avec sa grande sur, la box Home Center 2. Home Center Lite rivalise presque avec un micromodule de la meme marque qui est deja dune taille tres reduite. Epatante par ses dimensions, sa legerete et son design travaille, Home Center Lite est egalement richeen fonctionnalites. 2- Installation Pour notre premiere installation, nous devons tout dabord connecter lantenne en tournant la vis de fixation dans le sens horaire. Nous connectons ensuite le cable reseau dans le port LAN du Home Center Lite et a un routeur permettant ainsi au controleur de se connecter a internet. Nous alimentons le controleur grace a ladaptateur fourni que nous branchons sur le secteur. Enfin, nous allumons notre Home Center Lite en appuyant brievement sur le bouton dalimentation. 3- Configuration Apres avoir installe notre Home Center Lite, nous allons configurer celui-ci pour pouvoir acceder a son interface. Par defaut, ce controleur est en mode client  DHCP Fibaro www.fibaro.com/finder-win www.fibaro.com/finder-os Apres avoir installe lapplication  Fibaro Fibaro Apres la bonne connexion de notre Home Center Lite, nous choisissons la langue francaise. Enfin, nous pouvons acceder a linterface en indiquant le nom dutilisateur et mot de passe par defaut : admin.Nous pourrons ensuite changer ce nom dutilisateur et mot de passe. 4- Utilisation Lorsque nous nous connectons pour la premiere fois sur linterface de notre Home Center Lite, voici la page daccueil. Celle-ci est sans aucune piece, module ou scene. Nous allons donc ajouter ces elements. 4.1- Ajout de pieces Nous accedons a la rubrique Pieces (situe dans le menu du haut de linterface). Nous ajoutons une section que nous nommons : RDC (Rez-de-chaussee). Apres avoir ajoute notre section RDC, nous ajoutons une piece dans celle-ci que nous nommons : Salon. Nous ajoutons une seconde piece dans cette meme section que nous nommons : Cuisine. Nos pieces sont desormais disponibles dans notre section RDC. Linteret de creer des pieces est de pouvoir y placer ensuite nos modules pour une meilleure comprehension de notre installation sur notre interface (nous creons donc en premier lieu les sections et pieces de notre maison pour ensuite placer ces modules). 4.2- Ajout de modules Nous nous rendons cette fois-ci dans la rubrique Modules. Nous cliquons ensuite sur Add or remove device. Nous cliquons ensuite sur Ajouter dans Ajouter un module. Le procede est similaire au controleur Home Center 2. Un compte a rebours apparait durant lequel nous devons appuyer sur le bouton dapprentissage de notre module pour linclure dans le reseau. Nous avons ajoute un module On/Off avec mesure denergie (Wall Plug FGWPE-101). Nous cliquons ensuite sur licone en forme de cle a molette de ce module pour modifier les parametres de celui-ci. Dans General, nous modifions le nom et la piece du module. Dans la rubrique Avance, nous aurions egalement pu modifier les parametres specifiques du module. Nous realisons le meme procede pour ajouter un second module. Nous incluons ce module durant le compte a rebours. Ce module est un detecteur dinondation avec mesure de la temperature. Il apparait desormais dans la rubrique Modules. Nous modifions egalement les parametres dans General de ce module car nous souhaitons indiquer son nom et la piece dans laquelle il se situe. Apres les modifications, nos modules ont desormais un nom personnalise et sont dans la piece que nous avons indique. Nous pouvons egalement ajouter un module virtuel en cliquant sur Ajouter dans Ajouter un peripherique virtuel. Dans General, nous pouvons indiquer un nom a ce module et la piece dans laquelle il sera situe. Dans avance, nous selectionnons le nombre de boutons de notre module et cliquons sur Add set pour valider. Apres avoir clique sur Add set nous pouvons configurer ces boutons en utilisant desrequetes  http 4.3- Creation de scenarios Apres avoir ajoute des modules dans notre reseau, nous pouvons realiser des scenarios selon notre imagination et notre besoin. Nous accedons a la rubrique Scenes (situee dans le menu en haut de linterface). Nous cliquons ensuite sur Ajouter dans Ajouter une scene. Dans General, nous indiquons le nom de notre scene ainsi que la piece dans laquelle elle est situee. Dans Avance, nous allons creer notre scene avec la methode des blocs graphiques (le HC Lite ne propose pas loption de creation de scenarios en LUA). Nous selectionnons les modules de notre choix pour creer notre scene. Voici notre scene : Si mon detecteur dinondation detecte une inondation, mon module Interrupteur On/Off se met automatiquement sur ON. Nous cliquons sur Sauver pour valider notre scene. Notre scene apparait desormais dans linterface et nous pouvons lexecuter ou larreter a tout moment a laide des boutons RUN et STOP (dans notre scenario, nous nutiliserons pas ces fonctions car nous voulons que cette scene sactive automatiquement lors dune inondation). 4.4- Visualisation de lenergie consommee Lorsque nous branchons un dispositif electrique, celui-ci va consommer de lenergie. Pour visualiser cette consommation, nous nous rendons dans la rubrique Energie (uniquement valable pour des modules integrant la mesure de consommation). Nous cochons la case Salon (a gauche de linterface) pour visualiser la consommation de tout les elements connectes dans cette piece (integrant la mesure de consommation). Dans notre cas, lenergie actuelle mesuree est de : 161.60W. Nous pouvons ensuite visualiser la consommation durant la journee, semaine, mois et annee depuis la rubrique Horaire Energie Utilisee [W]. Il est egalement possible de visualiser la repartition de la consommation denergie et le top 5 de la consommation par piece. Nous pouvons ensuite visualiser le cout de notre consommation. Nous visualisons la repartition du cout de notre consommation. Il est egalement possible de visualiser les details de la consommation dun seul dispositif ou de comparer un dispositif avec un autre. 4.5- Reglages Dans la rubrique Panneaux de notre interface, nous pouvons mettre en place des parametres specifiques pour lalarme, chauffage, AC, humidite, arrosage, notifications (pour recevoir une notification lors dun changement detat), localisation (pour creer des scenarios en fonction de notre localisation) etc.Le Home Center Lite nintegre pas les panneaux Intercom et  VoIP Dans la rubrique Configuration, nous pouvons visualiser les informations generales de notre Home Center Lite. Notre version actuelle est la 3.571 (la version4 devrait comprendre un systeme de plugins qui integrera notamment la gestion du multimedia. Il sera egalement possible de communiquer facilement avec des peripheriques IP grace a des plugins adaptes). Nous pouvons egalement modifier les parametres LAN, les informations de notre maison, la configuration du reseau  Z-Wave 4.6- Acces a distance Pour acceder a distance (depuis un smartphone, tablette ou ordinateur) a notre interface du Home Center Lite, nous devons  creer un compte dacces a distance et ajouter notre controleur. Ensuite, nous avons telecharge et installe lapplication sur notre smartphone puis accede a linterface de notre controleur Home Center Lite. Celle-ci est similaire a celle du Home Center 2 et nous pouvons gerer nos modules/scenes ainsi que visualiser les informations (certaines categories sont grisees car aucun module du type na ete ajoute, la categorie Lili est grisee car elle nest pas disponible avec cette box). Dans la categorie Climate nous visualisons la temperature mesuree par le detecteur dinondation. Dans la categorie Rooms nous pouvons acceder a la piece que nous avons ajoute. Par exemple, dans notre salon nous pouvons activer ou desactiver notre interrupteur On/Off puis visualiser letat de notre detecteur dinondation (nous pouvons egalement acceder a ces modules dans la categorie Equipment de notre interface). Enfin, dans la rubrique Scenes nous pouvons executer les scenes que nous avons creees. 5- Conclusion Le Home Center Lite est accessible a tous par son prix plus economique que le Home Center 2 qui se justifie par lallegement de fonctions. En effet, cette nouvelle box  domotique VoIP USB domotique GSM  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
