<document>
	<date>2015-04-23</date>
        <title>La solution domotique Z-Wave Oomi est de retour sur Indiegogo</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>indiegogo</tag>
                <tag>oomi</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous avions  decouvert la solution domotique Oomi lors du CES Oomi Z-Wave Oomi domotique Oomi Pour rappel, le systeme  Oomi Oomi domotique Z-Wave Le  Oomi La tablette  Oomi Oomi Oomi Linterface utilisateur de la  Oomi Cest a partir de la Oomi Touch quon associe les peripheriques au Oomi Cube. Avec la technologie Tap-and-Touch, il ny a rien de plus simple comme vous pouvez le voir. Au niveau des peripheriques, cinq sont disponibles dans un premier temps, dont 3 utilisant la technologie  Z-Wave le Smart Switch 6 presente au CES par Aeon Labs le Multisensor 6 du meme fabricant annonce recemment Aeon Labs Z-Wave Le Oomi Streamerpermet de transformer votre TV en TV connectee, et ainsi diffuser des medias a partir dInternet en  Wi-Fi La tablette Oomi Touch nest pas le seul appareil permettant de piloter le systeme puisque des applications iOS et Android sont en cours de developpement. En effet la Oomi Touch est parfaite pour le controle quand on est a la maison, mais on napas forcement envie de la transporter avec nous. Ainsi les applications mobiles faciliteront lacces a distance. La societeFantem apporte beaucoup dimportance a la securite. Cest pourquoi lequipe a cree un bouchon magnetique pourlobjectif de la camera. Mettez ce bouchon en place quand vous etes chez vous, ainsi vous etessur que les regards indiscrets sont tenus a distance. Fantem utiliseegalement le cryptage 128-bit pour chaque communication,que ce soitentre les dispositifs a linterieur de lamaison,quentre le domicile et le cloud. Cela represente seulementdeux des sept caracteristiques de securite uniques qui ont ete developpees specialementpour le systeme Oomi. La solution Oomi est actuellement disponible sur Indiegogo Z-Wave domotique  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Autonome, multi protocoles, open source, open hardware, et francaise: cest Domora ! 
 #CES2015 : Oomi, une nouvelle solution domotique basee sur le Z-Wave 
 Decouverte de la tablette murale Zipato 
 Harmony Living Home, la gamme domotique de Logitech END .entry-content  
        </text>
</document>
