<document>
	<date>2014-03-31</date>
        <title>Guide de cration de scnes et rgles avec la Zipabox</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>regle</tag>
                <tag>scene</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>zipabo</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Zipabox Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Grace a la  domotique domotique Zipabox 1- Creation de scenes Une scene regroupe plusieurs actions et permet ainsi de commander manuellement un ensemble delements en un seul clic a distance. Par exemple, vous pouvez activer ou desactiver tous vos convecteurs ou leclairage de toute une piece en un clic. Pour creer une scene, rendez-vous sur linterface de votre  Zipabox Dans la rubrique Scenes cliquez sur + pour creer une nouvelle scene. Une fenetre souvre, celle-ci comprend tout les elements que vous pouvez utiliser pour votre scene. Indiquez le nom de votre scene puisselectionnez letat de chaque actionneur que vous souhaitez utiliser. Letat ON signifie que lactionneur sactivera et OFF se desactivera, Aller a signifie que votre actionneur sactivera a X% et Indefini signifie que lactionneur ne sera pas utilise pour cette scene. Pour valider, cliquez sur Sauvegarder. Par exemple, nous decidons de creer une scene permettant dactiver en un clic a distance mes deux lampes de mon salon ainsi que celle de mon couloir a 30%. Voici notre scene : Apres avoir clique sur Sauvegarder, vous etes a nouveau sur linterface de votre  Zipabox Votre scene apparait desormais dans la rubrique Scenes de votre interface. Vous pouvez a tout moment supprimer ou modifier celle-ci a laide des icones situes a droite. Pour activer cette scene, cliquez sur le bouton Demarrer la scene. Comme vous pouvez constater, la creation de scenes ne necessite aucune connaissances specifiques. Depuis lapplication sur smartphone ou sur tablette, vous pouvez a tout moment visualiser votre scene en accedant a la rubrique Scenes. La liste de vos scenes apparait et vous pouvez activer celle de votre choix en cliquant sur Run (vous pouvez simplement activer votre scene. Si vous souhaitez egalement pouvoir desactiver celle-ci, creez une nouvelle scene en parametrant cette fois-ci la mise sur OFF des modules). Apres la creation de scenes, vous gerez un ensemble delements a distance depuis un ordinateur, smartphone ou tablette. Vous pouvez donc imaginer tout type de scenes pour gagner en confort (exemple : activation ou desactivation du chauffage, ouverture de lensemble des volets roulants, desactivation de tout les dispositifs electriques de la maison etc). 2- Creation de regles Plus complet quune scene, une regle permet de realiser tout type daction en fonction dune infinite doptions (contrairement a une scene, permettant uniquement dactiver, varier ou desactiver des actionneurs).La programmation est tres simple a realiser grace a la methode Puzzle ou il suffit dassembler des pieces les unes dans les autres pour obtenir notre scenario. Pour creer une regle, a partir du centre de controle de votre interface, cliquez sur Createur de regles (situe en haut a droite). Vous etes desormais sur linterface du createur de regles etpouvez creer votre regle a partir de la rubrique Puzzle :  Controle (quand, si, si et sinon) http Vous devez egalement choisir vos elements a partir de la rubrique Modules :  Actionneur Contrairement a une scene, la creation dune regle necessite obligatoirement un element  declencheur Voici une explication pour comprendre le fonctionnement de la creation de regles avec la methode Puzzle : Vous devez tout dabord placer un bloc de controle dans votre interface. Pour ajouter un autre bloc, selectionnez celui-ci et placez-le dans votre premier bloc. Si lendroit ou vous voulez placer votre bloc est grise, alors cela signifie que votre bloc sera bien integre (dans le cas inverse, vous ne pourrez pas lexploiter pour votre regle). Meme procede pour ajouter dautres elements (dans notre exemple, nous ajoutons une piece Capteur comme element declencheur). Ensuite, la case de votre piece de puzzle ou vous placez votre module doit egalement etre grisee. Vous choisissez letat de votre module (Open, Closed, Any, On, Off). Dans notre exemple, voici notre element declencheur. Pour ajouter un bloc Action, vous devez suivre le meme procede. Si le module (actionneur, scene)que vous avez choisi peut sintegrer a votre bloc Action, alors un iconevert apparait. Vous devrez egalement choisir letat de votre module. Une fois que vous avez cree votre regle, vous devez sauvegarder en cliquant sur Sauvegarder (situe en bas de votre regle) puis valider en cliquant sur Synchroniser les regles (situe a droite de votre interface). Vous pouvez egalement supprimer une ou plusieurs pieces de votre regle a partir de licone de la corbeille ou supprimer votre regle entiere a laide de licone du balai (situe en bas a gauche de votre interface). Apres avoir compris le fonctionnement de creation de regles avec la methode Puzzle, voici les differentes options que vous pouvez mettre en place : 2.1- Commande dun actionneur Un declencheur peut commander un actionneur ON/OFF. Par exemple, si mon detecteur douverture de porte detecte que la porte est ouverte, alors mon interrupteur ON/OFF qui commande ma lampe se met sur ON pour allumer celle-ci. Un declencheur peut egalement commander un actionneurvariateur. Par exemple, si mon detecteur de mouvement detecte un mouvement, alors mon variateur qui commande ma lampe se met sur ON et allume celle-ci a 30%. 2.2- Commande dune scene Vous pouvez integrer une scene (ou plusieurs) dans une regle pour ainsi activer ou desactiver celle-ci automatiquement en fonction dun evenement. Par exemple, nous avons precedemment cree une scene qui permettait dactiverdeux lampes du salon ainsi que celle du couloir a 30%. Nous pouvions activer cette scene manuellement mais grace a lintegration de celle-ci dans une regle, nous decidons quelle sactive automatiquement lors dune detection douverture de porte. 2.3- Grace a cette fonction, des elements changent detat uniquement si les conditions sont respectees (allumage ou extinction dune lampe en fonction de la luminosite, activation dune sirene si detection de mouvement ou ouverture dune porte/fenetre, activation/desactivation dun convecteur en fonction de la temperature etc). Par exemple,  QUAND SI ALORS Un autre exemple :  QUAND SI ALORS SINON 2.4- Une temporisation permet dactiver ou desactiver un ou plusieurs actionneurs avec une duree definie. Par exemple, lorsque notre detecteur de mouvement detecte un mouvement, alors notre interrupteur ON/OFF qui commande notre lampe se met sur ON pour eclairer celle-ci durant 10 secondes puis sur OFF (nous aurions egalement pu ajouter une autre temporisation avant la mise sur ON). 2.5- Une programmation permet lactivation dune scene a un horaire et une date precise. Par exemple, je veux que mon convecteur du salon senclenche tout les soirs a 19h00. Lorsque nous avons mis en place la piece Horaire dans notre regle, nous cliquons sur Configure. Une fenetre apparait pour configurer la programmation. Nous indiquons le nom de notre programmation puis cochons la case Repeter. Une nouvelle fenetre nommee Repeter apparait. Nous pouvons fixer la duree de notre programmation (en indiquant des repetitions et la fin de notre programmation). Nous cliquons ensuite sur Sauvegarder. La case Repeter est cochee. Nous cliquons sur Sauvegarder pour valider notre programmation. Notre regle est desormais configuree. Apres la creation dune regle, vous devez sauvegarder en cliquant sur Sauvegarder (en dessous de votre scene) puis valider en cliquant sur Synchroniser les regles (en dessous de la rubrique Mes regles maison).Vous pouvez bien evidemment modifier ou supprimer a tout moment vos scenes et regles.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
