<document>
	<date>2012-04-24</date>
        <title>ecowizz, des prises intelligentes pour conomiser lnergie</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Developpee par la societe Suisse Geroco, la solution  ecowizz   Ce systeme est base sur des prises intelligentes qui viennent se brancher entre la prise electrique et lesappareilscontroles. Les prises intelligentes transmettent a un recepteur la consommation  electrique des appareils connectes en utilisant la technologie sans fil  ZigBee   Lutilisateur peut visualiser en ligne sa consommation instantanee, sa tendance de  consommation de la semaine et meme etudier specifiquement la  consommation des differents appareils connectes. Des informations (exprimees en kWh, en euros et meme en metres carres de foret) permettent a lusager de modifier ses comportements  enmatiereenergetique.    Pour laider, des fonctions de  programmation sont proposees. A partir du portail web, il est possible de programmer  lextinction automatique dun equipement pendant la nuit, ou bien parametrer une fonction coupe-veille qui va eteindre les appareils reperes en veille.   Particulierement pertinents pour des equipements informatiques ou encore  certaines machines a cafe, de tels automatismes permettraient de  reduire de 10 % a 15 % de la consommation des appareils equipes. Sachant  quil est possible de regrouper, via une multiprise, plusieurs  appareils voisins (TV, multimedia, cuisine) sur une memeprise  ecowizz 
  Les packs se composent dune solution online, dune ou deux prises  ecowizz USB ecowizz Retrouvez le test de cette solution sur les blogs de nos partenaires : Maison et domotique Domotique-info  La solution ecowizz est disponible sur la boutique Domadoo a partir de 129.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
