<document>
	<date>2014-05-27</date>
        <title>Chui, un portier vido Wi-Fi avec reconnaissance faciale</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>chui</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>portier video</tag>
                <tag>sonnette intelligente</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous avons vu des portiers video intelligents arrives recemment sur le marche, on pense notamment a  Skybell Doorbot 214 Technologies Chui est une sonnette intelligente qui combine  Wi-Fi Une fois que Chui est connecte a votre reseau domestique, il ne necessite quepeu de configuration. Vous devrez entrertous les noms et les photos des membres de votrefamille, vos amis et autres visiteurs frequents. Cela peut se faire par le biais de linterface web ou en prenant une photo directement avecChui. Chui est capable dejouer un message personnalise en fonction de la personne reconnue.  Cec Chui sintegre egalement avec des serrures connectees(notamment  Lockitron Bien queChui soitcommercialisee comme une  sonnette intelligente , ellepeut etre utilisee a linterieur a des fins de securite et de surveillance. Chui integredes fonctions de detection de mouvement, et si le systeme ne reconnait pas la personne assise sur votre canape, il vous enverra un message. Chui comporte egalement des integrations avec les prises intelligentes et les plus populaires systemes declairage (comme Hue). Vous voulez que vos lumieresde couloir sactivent quand vous rentrez chez vous ? Chui les allumera quand il vous aura identifie. Selon le fabricant, la technologie de reconnaissance faciale utiliseeparChui est capable de faire la difference entre deux jumeaux identiques et meme reconnaitre les visiteurs portants deslunettes de soleil et dautres accessoires. Chui est actuellement disponible enpre-commande au prix de199 $ sur  le site de crowdfunding CrowdTilt  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
