<document>
	<date>2015-02-21</date>
        <title>Vera Lite : de UI5  UI7</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Vera</tag>
                <tag>ZWave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Controleurs</category>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Pourquoi ? 
 
Jai decide de franchir le pas et d upgrader Vera Lite 
 Pour beneficier des mises a jours des derniers firmwares Pour repartir sur des bases saines (un probleme fait redemarrer ma Vera Lite 1 a 4 fois toutes les nuits entre 2 et 3h du matin) Pour pouvoir utiliser des modules Z-Wave recents ( Detecteur Fibaro FGSD-002 
Le programme est donc de passer sous UI7 en faisant un retour aux valeurs dusine, puis de reassocier/configurer tous les modules. Heureusement, pas de scenario ni de trigger a refaire puisque jai  externalise les automatismes Vera Lite Mise en uvre 
Je nai pas vraiment trouve la page explicitant la procedure, peut-etre  celle ci 
 Lets find your Vera Vera Lite Next  Se connecter en local sur sa Vera et verifier si le firmware est bien a jour ( SETTINGS Firmware Dans mon cas, il y a bien eu mise a jours en UI7, mais pas vers la derniere version.
Jai donc demande une nouvelle mise a jour vers la derniere version (1.7.513). Encore 15 minutes. Il est maintenant temps de  creer un nouveau compte Le  factory reset Settings Backup Reset to Default Settings Z-Wave Settings Advanced Reset Z-Wave network Plus qua reassocier les modules Processus de reassociation 
 
Pour reassocier proprement, le mieux est de proceder au petit rituel suivant pour chacun des modules Z-Wave:
 
 Procedure dexclusion Reinitialisation complete ( factory reset Procedure dinclusion Verification que le module fonctionne bien dans les deux sens (UI7 Module et Module UI7) 
Voici les devices qui ont ete reconnus sans poser de probleme par UI7 (firmware 1.7.513):
 
 Detecteur dinondation Z-Wave Fibaro FGFS-101 Detecteur de mouvement multifonctions Z-Wave Fibaro FGMS-001 MultiSensor DSB05 by Aeon Labs Detecteur Universel Z-Wave Fibaro FGBS321 Prises Everspring AN158  actionneur On/Off avec mesure de la consommation Prises Everspring AN157  simple actionneur On/Off Prises Everspring AD142  gradateur Prises Fibaro Wall Plug Plugin  Plugin Virtual ON/OFF Switches MiOS Apps 
Voici ceux qui ont ete un peu recalcitrants et ont necessites de multiples inclusions,exclusions et reinitialisations:
 
 Detecteur douverture Z-Wave Fibaro FGK-101 Detecteur de fumee Z-Wave Fibaro Smoke Sensor FGSS-001 
 Thermostat Z-Wave Secure SCS317 et SSR303: La communication UI7 SCS317 ne fonctionne pas bien. Detecteur de fumee Z-Wave Fibaro Smoke Detector FGSD-002, une fois declenche, il reste  tripped Multisensor Gen5 by Aeon Labs: pas de detection de mouvement 
        </text>
</document>
