<document>
	<date>2012-05-05</date>
        <title>Bail : le contrat de location</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Bail</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Location</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 

 Pourquoi rediger un bail? 
Le bail, appele egalement contrat de location, permet de formaliser la location dun appartement ou dune maison, et definit les obligations du locataire et du proprietaire. Un contrat de location bien redige permet de limiter les malentendus et de diminuer le nombre de litiges. La location dun logement non meuble destine a lhabitation principale du locataire est obligatoirement regis par  la loi du 6 juillet 1989 Qui doit signer le bail? 
Redige par le proprietaire et approuve par le locataire, le bail est signe en au moins deux exemplaires par les deux parties. Si une personne se porte caution, elle doit egalement recevoir un exemplaire du contrat.
 Quelles est la duree du bail? 
Si le bailleur est une personne physique, le contrat de location doit etre conclu pour une duree au moins egale a trois ans. Sont consideres comme personnes physiques les proprietaires a titre individuel mais aussi les Societes Civiles Immobilieres (SCI) ou les societes civiles constituees entre parents et allies jusquau 4e degre.
 Clauses obligatoires du contrat 
Les clauses obligatoires sont celles qui concernent les elements essentiels de la location, sans lesquels le contrat naurait pas de sens.
 
 Nom et adresse du proprietaire et du locataire Adresse du logement La nature de la location: maison ou appartement, numero du lot, etage, nombre de pieces, jardin, parking et description de toutes les parties communes Date de prise deffet de la location: elle fixe le point de depart de tous les delais legaux (remise des cles, hausse annuelle ) La duree du bail La destination des lieux: location a usage dhabitation, professionnel ou mixte Le montant du loyer et les modalites de revisions eventuelles Le montant du depot de garantie La superficie du logement pour les locations nues louees comme residence principale, appele mesurage Boutin Depuis le 1er mai 2007, une clause informant des conditions de reception des services de television, par voie hertzienne ou numerique (TNT) et sil faut contacter ou pas un distributeur pour en beneficier, dans ce cas les coordonnees dun distributeur de service devront etre indiquees. Cette information doit etre annexee au contrat de location. Ces elements nont quune valeur informative.  Clauses souhaitables a inserer dans le contrat 
 
 La clause dindexation du loyer selon la revision annuelle de lindice IRL La clause interdisant lencombrement des parties communes en y deposant ou en y entreposant des objets genants pour la circulation La clause interdisant tout comportement pouvant constituer une gene (bruits, odeurs, etc.) ou un risque pour les voisins La clause autorisant les visites du local en cas de vente ou de remise en location La clause interdisant toute cession ou sous-location La clause prevoyant la souscription dun contrat dentretien annuel aupres dune entreprise specialisee pour les equipements individuels (chaudiere, etc.) et prevoyant den justifier a la premiere demande du bailleur La clause prevoyant linformation immediate du bailleur suite a un changement de situation familiale (mariage, PACS, etc.) La clause stipulant quen cas de retard ou de recouvrement force, le bailleur pourra pretendre a une indemnite forfaitaire proportionnelle aux loyers dus (5% a 10% au maximum) La clause exigeant laccord du bailleur et des autres colocataires pour le remplacement du colocataire partant La clause exigeant du locataire de prendre toutes precautions pour eviter les dommages occasionnes par le gel La clause imposant au locataire de veiller a une bonne aeration du local pour eviter les degradations La clause sanctionnant le maintien abusif du locataire dans les locaux, apres expiration du delai de conge, par le paiement dune indemnite fixee a un montant tres superieur au loyer La clause de solidarite entre les locataires (maries, concubins, pacses ou colocataires) pour le paiement des loyers et charges La clause prevoyant de ne pas installer ni de faire usage dun nouveau systeme de chauffage sans avoir verifie sa conformite avec les regles de securite en vigueur Remarque: Clauses interdites par la loi Attention 
 
 Clause qui obligent le locataire, en vue de la vente ou de la location du logement loue, a laisser visiter celui-ci les jours feries ou plus de 2 heures les jours ouvrables. Clause qui  obligent le locataire a souscrire une assurance aupres dune compagnie choisie par le proprietaire. Clause qui  imposent lordre de prelevement automatique ou la signature par avance de traites ou de billets a ordre comme mode de paiement du loyer. Clause par lesquelles le locataire autorise le proprietaire a prelever ou a faire prelever les loyers directement sur son salaire dans la limite cessible. Clause qui prevoient la responsabilite collective des locataires en cas de degradation dun element commun de la chose louee. Clause par lesquelles le locataire sengage par avance a des remboursements sur la base dune estimation faite uniquement par le proprietaire au titre des reparations locatives. Clause qui prevoient la resiliation de plein droit du contrat pour dautres motifs que le non-paiement du loyer ou des charges, du depot de garantie ou la non souscription dune assurance pour risques locatifs. Clause qui autorisent le proprietaire a diminuer ou a supprimer, sans contrepartie equivalente, des prestations prevues au contrat. Clause qui interdisent aux locataires lexercice dune activite politique, syndicale, associative. Clause qui imposent au locataire la facturation de letat des lieux, sauf si celui-ci est etabli par un huissier de justice. Clause qui prevoient le renouvellement du bail par tacite reconduction pour une duree inferieure a 3 ans. Clause qui interdisent au locataire de rechercher la responsabilite du bailleur ou qui exonere le proprietaire de toute responsabilite. Clause qui interdisent au locataire dheberger des personnes ne vivant pas habituellement avec lui. Clause qui imposent au locataire le versement, lors de lentree dans les lieux, de sommes dargent en plus de celles prevues (depot de garantie et remuneration des personnes qui interviennent pour etablir un acte de location, cest lexemple des frais notaries). Clause qui font supporter au locataire des frais de relance ou dexpedition de la quittance. Clause qui prevoient que le locataire est automatiquement responsable des degradations constatees dans le logement. Clause qui interdisent au locataire de demander une indemnite au proprietaire lorsque ce dernier realise des travaux dune duree superieure a 40 jours. Clause qui permettent au proprietaire dobtenir la resiliation du bail au moyen dune simple ordonnance de refere insusceptible dappel. Documents a annexer au contrat 
 Lattestation dassurance du bien contre les risques locatifs (que le locataire a lobligation de souscrire) La caution signee lorsquelle est exigee par le proprietaire Letat des lieux signe par les deux parties 
Les diagnostics obligatoires pour les locations: 
 Diagnostic de performance energetique (DPE) Etat des risques naturels et technologiques (ERNT) Constat des Risques dExposition au Plomb (CREP) 
Lorsque le bien loue est en copropriete:
 
 La destination de limmeuble (usage professionnel, prive ou mixte) Lusage des parties communes et privees Le nombre de millieme soumis aux charges Modele de contrat de location modele de contrat de location 
 
 Loi n 89-462 du 6 juillet 1989 tendant a ameliorer les rapports locatifs Decret n87-712 du 26 aout 1987 pris en application de larticle 7 de la loi n 86-1290 du 23 decembre 1986 Service-Public.fr: Location dun logement vide du secteur prive Livre: Gerer soi-meme son logement locatif 
a href="http://www.unarc.asso.fr/?q=librairie/g%C3%A9rer-soi-m%C3%AAme-son-logement-locatif"Gerer soi-meme son logement locatif/a
 Le contrat de location : le bail Sommaire  Gerer soi-meme son logement locatif 
        </text>
</document>
