<document>
	<date>2013-09-27</date>
        <title>Requtes HTTP sur camera IP D-Llink</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Camera IP</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>DLink</category>
                <category>Domotique</category>
                <category>Surveillance</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Tour dhorizon 

 Documentation D-Link 
Les cameras IP D-Link peuvent etre interrogees et parametrees par lintermediaire de requetes http. Helas, force est de constater que D-Link ne communique pas la-dessus. Je nai trouve aucune documentation du constructeur propre a mes cameras concernant cet aspect.
 
La premiere documentation D-Link que jai trouvee est  IP Camera CGI Interface trouvee sur un site D-Link IP Camera CGI Interface (IPCamCGI) DCS-3420, DCS-6620/G, DCS-3220/G DCS-5300/G, DCS-2100/G/+, DCS-2000, DVS-301  DCS-5220, DCS-2120 
Il existe un  Forum D-Link la camera IP DCS-2230 est compatible avec lAPI NVSCGI Common Gateway Interface (CGI)  
La  Common Gateway Interface 
 Syntaxe des requetes HTTP pour  les cameras IP D-Link DCS-910 et DCS-920 Syntaxe des requetes HTTP pour  les cameras IP D-Link DCS-3420, DCS-6620/G, DCS-3220/G Syntaxe des requetes HTTP pour  les cameras IP D-Link DCS-5300/G, DCS-2100/G/+, DCS-2000, DVS-301 Syntaxe des requetes HTTP pour  les cameras IP D-Link DCS-5220, DCS-2120 IPCAM CGI SDK 2.1  

h3Real Time Streaming Protocol (RTSP)/h3

p
RTSP (emReal Time Streaming Protocol/em) permet de controler la distribution de flux multimedias (streaming) sur un reseau IP. C'est un protocole de niveau applicatif (niveau 7 du modele OSI) prevu pour fonctionner sur des protocoles tels que RTP/RTCP et RSVP.
Les flux peuvent provenir soit de clips stockes soit d'une source temps reel (camera, micro).
RTSP a ete developpe par l'IETF standardise en 1998 (RFC 2326).
/p

 D-Link et la norme Onvif 
ONVIF ( Open Network Video Interface Forum 
D-Link travaille en etroite collaboration avec l'ONVIF afin que ses produits de surveillance IP soient plus faciles a integrer avec des dispositifs tiers. Voici la liste complete des produits D-Link conformes aux exigences ONVIF:
 
 Produits D-Link conformes aux exigences de Profile S par ONVIF Autres produits D-Link conformes aux exigences ONVIF 
Je n'ai cependant rien trouve expliquant comment interagir avec une camera IP en utilisant des requetes HTTP dans le cadre de cette norme.
 Requetes HTTP sur DCS-2230 et DCS-6511 
 
Les camera IP DCS-2230 et DCS-6511 (et probablement la plupart des camera D-Link actuelles) sont compatibles avec l'API NVSCGI ( Network Video Server CGI Application Programming Interface Network IP Camera Application Programming Interface Convision NVSCGI API-1.0 CGI_2121 DCS2121 support table EV1180-NVSCGI API-V1.4a CONVISION_CC-8213-L_D_en CONVISION_CC-801x-Encoder-NVSCGI API-V1.6 CONVISION_CC-8xxx-Camera-NVSCGI API-V1.7c 
Il est enfin theoriquement possible de  telecharger les sources des firmwares D-Link viole la GPL ? ce fichier  request.c 
Voici quelques exemples de requetes que j'ai pu tester avec succes. Les url doivent commencer par  http://ipCam:port http://usr:pwd@ipCam:port 
 Prendre une photo (depuis le flux 1):  /dms?nowprofileid=1 Prendre une photo:  /image/jpeg.cgi Streaming video en direct(depuis le flux 1):  /video/mjpg.cgi?profileid=1 Query stream information:  /config/stream_info.cgi Get basic information:  /common/info.cgi Get network config:  /config/network.cgi Get motion detection:  /config/motion.cgi Set motion detection (activation et sensibilite a 50):  /config/motion.cgi?enable=yessensitivity=50 Get digital input/output:  /config/io.cgi Set digital output (activation):  /config/io.cgi?out1=on (You can only set the available digital outputs, inputs are read-only) Get LED:  /config/led.cgi Set LED (eteindre):  /config/led.cgi?led=off Get ICR config:  /config/icr.cgi Get IR config:  /config/irled.cgi Set ICR (mode=auto|night|day|schedule):  /config/icr.cgi?mode=auto Set ICR (planification du mode jours de 8h a 20h):
 /config/icr.cgi?mode=schedulestarttime=08:00endtime=20:00 Fichier log de la camera:  /cgi-bin/exportlog.cgi SD Card config:  /config/sdcard.cgi Get audio stream:  /audio/ACAS.cgi  
linbsp;: code//code/li
 
 
Shopping:  Camera IP Full HD WiFi D-Link DCS-2230 Camera IP Full HD POE D-Link DCS-2210 D-Link DCS-6511 PoE dome exterieur a focale variable 
 D-Link viole la GPL ? 
        </text>
</document>
