<document>
	<date>2013-11-18</date>
        <title>IPX800 v3 : Procdure de mise  jour</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>IPX800</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Controleurs</category>
                <category>Domotique</category>
                <category>Tutoriels</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 
LIPX800 est un systeme domotique filaire centralise integre au tableau electrique. La mise a jours du micrologiciel de l IPX800 
Dans tous les cas,  la premiere chose a faire est une sauvegarde du parametrage de lIPX800 Lan settings Download settings 
Ce billet decrit principalement la procedure de mise a jour manuelle.
Il existe aussi une procedure automatique bien plus simple a mettre en uvre abordee a la fin du billet section  Mise a jour automatisee avec GCEScanDevices.jar Telechargement du micrologiciel 
Rien que lobtention du micrologiciel est une epreuve. En effet,  CGE Electronics rar sic AccueilEthernetWebserver IPX800 V3.00Telecharger rar IPX800 AccueilTelechargementIP-X800 V3 Doc et logiciels 
Pour connaitre la version de votre micrologiciel (afin de savoir sil doit etre mis-a-jour), il faut se rendre dans le panneau  LAN SETTINGS IPX800 
La mise a jour necessite 2 fichiers (bien verifier que les numeros de version soient les meme) qui se trouvent dans le repertoire  Flash Firmware 
 Le micrologiciel est contenu dans le fichier  XXXXXX.hex Le site Web est contenu dans le fichier  XXXXXX.bin 
Remarque: tout comme le nom du repertoire contenant les 2 fichiers du micrologiciel, lentete de ces fichiers change regulierement ( gceip site Site_ IPX800_ Installation/parametrage de TFTP 
Sous Linux, il suffit dinstaller un client TFTP. Sous  Microsoft Windows Panneau de configuration 
Panneau de configuration  Programmes  Programmes et fonctionnalites  Activer ou desactiver des fonctionnalites Windows  Client TFTP Chargement du micrologiciel sur lIPX800 
La il faut connaitre lastuce: l IPX800 tftp IPX800 Delai d'attente depasse. Echec lors de la demande de connexion mode d'emploi IPX800 V3.pdf CGE Electronics 
 Debrancher puis rebrancher l IPX800 Lancer immediatement la commande  tftp 
 Sous  Windows tftp 192.168.1.159 put c:\IPX800_3.05.42.hex Sous  Linux tftp 192.168.1.159 -c put IPX800_3.05.42.hex tftp 192.168.1.159 -m binary -c put IPX800_3.05.42.hex Il faut obtenir le message  Transfert reussi 
 Option  -c Linux tftp -c Ubuntu 14.04 tftp-hpa tftp -c man tftp 
 Message de reussite   Transfert reussi tftp tftp-hpa Ubuntu 14.04 
 Message  Error code 0: Invalid .hex file tftp tftp 192.168.1.159 -m binary -c put IPX800_3.05.42.hex tftp-hpa Ubuntu 14.04 Flashage de lIPX800 
 Appuyer, sans le relacher jusqua letape 3, sur le bouton reset de l IPX800 Debrancher et rebrancher lalimentation, tout en maintenant appuye le bouton reset jusquau clignotement des 2 voyants de la RJ45 en simultane (a une frequence de environ 1Hz) Attendre larret du clignotement et lextinction des 2 leds pour relacher le bouton reset Debrancher et rebrancher lalimentation secteur de la carte Mise a jour du site WEB 
Il faut maintenant rechercher ladresse de l IPX800 
Avant de mettre a jour le site WEB, le mieux est de verifier que la mise a jour du firmware a reussi: se rendre dans le panneau  LAN SETTINGS IPX800 Firmware version: Site version: 
Pour metre a jour le site WEB, saisir ladresse  http://ip IPX800/mpfsupload IPX800_30535.bin IPX800 
Il ne reste plus qua restaurer le parametrage:  Lan settings Upload settings Mise a jour automatisee avec GCEScanDevices.jar 
 
 Sauvegarder le parametrage de lIPX800:  Lan settings Download settings Telecharger le micro logiciel ( AccueilTelechargementIP-X800 V3 Doc et logiciels Decompresser larchive telechargee. Sous Linux, il faut que le repertoire  ~/Firmware XXXXXX.hex XXXXXX.bin Desactiver le mot de passe de linterface Web: dans  Lan settings Enable password Save Executer le fichier  GCEScanDevices.jar Selectionner la ligne correspondant a lIPX800 et cliquer sur  Flash Device Contrairement a ce qui est ecrit dans la documentation,  GCEScanDevices.jar Lan settings Upload settings Verifier que lIPX800 est bien reparametrees (la procedure de sauvegarde nest pas exhaustive). Informations et sources 
 
 Sommaire Domotique 
        </text>
</document>
