<document>
	<date>2012-04-28</date>
        <title>Impt sur les revenus tirs de la location</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Impots</tag>
                <tag>Scellier</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Location</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 
Selon quil sagit dun logement vide ou meuble, les revenus locatifs doivent etre declares comme des revenus fonciers ou en tant que benefices industriels et commerciaux (BIC). Ce billet traite du premier cas : la location dun logement vide.
 Deux regimes dimposition 
 
Les revenus provenant dune location non meublee sont imposes selon deux mecanismes distincts : un regime dimposition simplifie appele micro foncier et un regime reel dimposition. 
 Le regime micro foncier 
Cest un regime dimposition simplifie pour les revenus fonciers (hors  provisions pour charges 
Pour beneficier de cette formule, vous devez indiquer le montant brut de vos revenus fonciers dans la case 4BE de la declaration de revenus n2042.
 
 Attention : dispositif Scellier Le regime reel 
Le regime reel sapplique lorsque vos revenus depassent 15000, ou si vous choisissez volontairement cette formule (avantageuse des lors que les charges depassent 30% des loyers). Dans ce dernier cas, loption est irrevocable pendant 3 ans.
 
Vous devez calculer votre revenu net foncier, cest-a-dire le revenu brut (loyers encaissees pendant lannee) deduction faite des charges (travaux, assurance, impots fonciers, etc.).
 
Pour beneficier de cette formule, vous devez indiquer le detail du calcul du revenu net foncier sur une declaration specifique (n2044 ou n2044 speciale dans le cadre du dispositif Scellier intermediaire) a annexer a votre declaration densemble (n2042).
 
Si vous degagez un benefice, cest cette somme qui sera imposable. Le regime reel en detail Les charges deductibles 
 
Les charges deductibles des revenus fonciers peuvent se classer en 3 grandes categories (detaillees dans la  notice pour la declaration N2044 des revenus fonciers 
 Les charges liees a lexploitation du bien immobilier : 
 les remunerations dagence immobiliere ou de syndics 20  par local pour les frais de telephone et de correspondance les primes dassurance (assurance proprietaire non occupant) les charges de copropriete la taxe fonciere les frais de procedure (litiges avec un locataire, etc.) 
 Les charges financieres liees aux interets demprunt : 
 les interets et frais accessoires associes (frais de dossier, assurance deces invalidite, assurance chomage) des emprunts pour lacquisition du bien Deduction des interets demprunts des revenus fonciers 
 Les charges liees aux travaux de reparation, dentretien ou damelioration 
 maintenir ou remettre en etat le bien apporter un equipement ou un element de confort supplementaire 
Cest surtout cette troisieme categorie qui permet de creer un deficit foncier, car le montant des travaux pris en compte nest pas plafonne. Ces travaux ne doivent par contre pas etre des depenses de construction, de reconstruction ou dagrandissement.
 Calcul et report du deficit foncier 
 
La  part du deficit provenant des charges deductibles 
La  part de deficit provenant des interets demprunt 
La  deduction specifique de 30% des revenus bruts 
Pour calculer son deficit foncier, on ainsi procede de la maniere suivante :
 
 Calculer dans un premier temps la somme  des charges financieres Calculer dans un deuxieme temps la somme  des charges non financieres Calculer dans un troisieme temps le montant  des revenus fonciers i.e. Soustraire des revenus fonciers (Srf) le montant des charges financieres (Scf). Si le resultat est positif, passer a letape 5. Si le resultat est negatif, ce deficit du aux charges financieres est imputable sur le revenu foncier des 10 annees suivantes, passer a letape 6. Soustraire du resultat de letape 4 le montant des charges non financieres (Scnf). Si le resultat est positif, il ny a pas de deficit foncier, fin du calcul, sinon passer a letape7. La somme de toutes les charges non financieres (Scnf) forment le deficit non financier. Le deficit foncier cree est imputable sur le revenu global plafonne a 10700 par an, le solde etant imputable sur les revenus fonciers des 10 annees suivantes. 
 
 Formulaire de declaration N2044 speciale des revenus fonciers Notice pour la declaration N2044 speciale des revenus fonciers Impot sur le revenu : revenus tires de la location RFPI  Revenus fonciers  Regime reel dimposition Impots 2013 : le regime des locations non meublees Deficit foncier : une solution pour reduire ses impots Livre: Immobilier  defiscalisez avec la loi Scellier  a href="http://www.eyrolles.com/Droit/Livre/immobilier-defiscalisez-avec-la-loi-scellier-9782843436086" title="Immobilier, defiscalisez avec la loi Scellier"Immobilier, defiscalisez avec la loi Scellier/a
 L'imputation des Deficits Fonciers Billet  Declaration dimpot sur le revenu en loi Scellier Billet  Deduction des interets d'emprunts des revenus fonciers Sommaire  Gerer soi-meme son logement locatif 
        </text>
</document>
