<document>
	<date>2014-05-17</date>
        <title>Vera UI5 : Crer son propre Plugin</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Luup</tag>
                <tag>Vera</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>Tutoriels</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 

 Problematique 
La creation dun plugin pour la box domotique  Vera UI5 Virtual ON/OFF Switches 
 Ce billet nest pas acheve. Il est cependant en standby pour une question de temps, mais aussi parce que la sortie de  UI7 Structure dun Plugin 
Un plugin Luup est compose de plusieurs fichiers dont certain sont optionnels.
 
4 fichiers permettent dimplementer le fonctionnement du plugin.
 

 D_GenericPlugin1.xml,  Device description file UPnP device description file Luup Plugins Luup Plugins By Hand S_GenericPlugin1.xml,  Service File Service File Service File Implementation file Service File Luup UPNP Files Luup Devices Luup UPnP Variables and Actions I_GenericPlugin1.xml,  device Implementation file Service File Luup Plugins By Hand Luup Declarations Luup Lua extensions L_GenericPlugin1.xml,  Lua file device Implementation file Lua file device Implementation file 
2 autres fichiers permettent dimplementer la partie visuelle du plugin et son interaction dans linterface UI5. Ces 2 fichiers sont optionnels, ils ne servent que si le plugin doit posseder une interface graphique.
 
 D_GenericPlugin1.json,  Device interface file Luup plugins: Static JSON file Luup plugin tabs J_GenericPlugin1.xml,  JavaScript files Device interface file Informations et sources 
 
 Plugin Creation Tutorial Luup UPNP Files Luup Devices Luup UPnP Variables and Actions Luup Plugins By Hand Luup Declarations Luup Lua extensions Luup plugins: Static JSON file Luup plugin tabs Luup Plugins Creer son Propre Device Virtuel 
 Sommaire Domotique 
        </text>
</document>
