<document>
	<date>2012-03-14</date>
        <title>TrueCrypt, un outil de chiffrement (cryptage)</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>TrueCrypt</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 TrueCrypt ? 
TrueCrypt est un logiciel gratuit, open source mais non libre de chiffrement a la volee, fonctionnant sur Windows, Mac OS X et Linux.
 Installation 
Il suffit de se rendre sur le site de  TrueCrypt Downloads File container vs partition 
Vaut-il mieux creer un conteneur de fichier ou une partition entierement chiffree ? Ces deux alternatives possedent des avantages et des inconvenients.
 Create a volume within a partition/drive 
 
Permet de ne monter quun disque (la partition chiffree).
 
Permet une authentification au moment du boot ( pre-boot authentication 
Permet un formatage rapide.
 
Le lien utilise par TrueCrypt nest pas lie au disque (ex :  /dev/sdd /media Create an encrypted file container 
 
Le fichier est plus facile a manipuler (copie, deplacement).
 
Le lien utilise par TrueCrypt pour acceder au fichier reste constant ce qui facilite le montage de la partition correspondant au fichier dans un repertoires predetermines dans  /media 
Oblige a monter deux disques (le disque support puis le fichier chiffre).
 
La taille du fichier genere est constante et correspond a la taille de la partition quil contient.
 
Oblige a un formatage complet tres lent (plusieurs heures pour un gros fichier). 
 Monter un fichier ou une partition dans un repertoire predetermine 
Deux solutions permettent de monter un fichier ou une partition dans un repertoire predetermine.
 
 
Avec linterface graphique il faut tout dabord selectionner le fichier (bouton  Select File Select Device mount Options  
En ligne de commande, il suffit de saisir:
 truecrypt -t /source /destination /source /dev/sdd /media/monDisque/monVolumeTruecrypt.tc /destination /media/monVolumeChiffre Add to Favorites Monter automatiquement ses favoris au demarrage de la session gnome-session-properties /usr/bin/truecrypt --auto-mount=favorites Se passer du mot de passe administrateur 
Pour monter et demonter un fichier ou un volume chiffre, TrueCrypt a besoin du mot de passe administrateur. Cest embetant a lusage, surtout si on veut lutiliser en ligne de commande ou dans des scripts. Pour eviter cela, il faut editer le fichier  /etc/sudoers 
# Pour Truecrypt TrueCrypt is already running 
Si le message  TrueCrypt is already running home .TrueCrypt-lock-username username login 
 TrueCrypt TrueCrypt  Wikipedia TrueCrypt  ArchWiki 
        </text>
</document>
