<document>
	<date>2013-06-09</date>
        <title>Pneus hiver</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Voiture</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Reflexions</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 Pourquoi utiliser des pneus hiver 
Les  pneus hiver pneus neige 
Les pneus hiver sont biens plus performants que les pneus ete lorsque la temperature de la route est inferieure a 7C mais aussi sur routes tres humides, mouillees, enneigees ou verglacees. Les pneus hiver pourrait pratiquement etre utilises toute lannee (etant tres efficaces sous la pluie et sur la boue), mais leur usure devient rapide lorsque les temperatures sont au dessus de 15.
Ainsi, sur le sec comme sur le mouille, quatre pneus hiver quand il fait froid vous sauveront la mise au premier freinage durgence en ville.
 
Un pneus hiver permet de gagner en distance de freinage par rapport a un pneu ete:
 
 7% (4 metres) sur route mouille a 90km/h et a 5C 17% (11 metres) sur route verglacee a 30km/h entre 20% et 40% sur route enneigee 
En region parisienne, jutilise les pneus hivers environ de fin novembre a courant avril (cela peut varier dune saison a une autre).
 Cout des pneus hiver 
Les pneus hiver coutent cher a lachat, tout comme les pneus ete. Pendant que les pneus hiver sont utilises, les pneus ete ne susent pas (et vice versa). Sur la distance, le cout dun train de pneu hiver et dun train de pneu ete nest pas beaucoup plus eleve que le prix de deux trains de pneus ete. Il est egalement possible de dedier un jeu de jantes pour les pneus hiver. Ainsi, inutile de passer (et payer) au garage pour changer de monte. Mieux encore, beaucoup de voitures sont maintenant equipees de pneus 17 pouces (R17, 50). Passer en 16 (R16, 55) est benefique sur la neige et permet de payer les pneus hiver bien moins cher quen version 17 pouces. La difference de prix pouvant meme rembourser le prix des jantes, avec un confort de roulage en hiver accru. 
 Entreposer ses pneus entre deux saisons 
 
 Curer (enlever les pierres se trouvant entre les rainures et dans la gomme) les pneus Degonfler les pneus a 500 grammes maximum pour limiter loxydation du caoutchouc Entreposer les pneus dans un local aere, sec et tempere (10 a 25C), a labri de la lumiere directe du soleil et des intemperies Veiller a ce quils soient eloignes de toute substance chimique, solvants ou hydrocarbures, susceptibles dalterer la nature de la gomme Empiler les pneus montes sur jantes sur une palette de bois bien a plat ; placer les pneus sans jantes verticalement (debout) en prenant soin de les retourner une fois par mois Couple de serrage des ecrous de jantes 
Le couple de serrage est variable en fonction du materiau de la jante (alliage ou tole), du diametre des ecrous et de la surface de portee (plate pour jante en alliage et conique pour jante en tole).
Ce couple est indique dans le manuel dentretien de la voiture et se situe generalement autour de 90N.m. Le serrage doit se faire en employant un lubrifiant, de preference sans graisse, sur les filets.
 
 
 Cle dynamometrique 10-210N.m Le Syndicat des Professionnels du pneu Magazine auto  La conduite sur neige Pneus hiver : sur le sec aussi ! 
        </text>
</document>
