<document>
	<date>2008-07-25</date>
        <title>Rouleaux d'aubergines &#224; la ricotta, vinaigrette &#224; la tapenade </title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>ricotta</tag>
                <tag>tapenade</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Avant toute chose, je tiens &#224; signaler que d&#233;sormais, sur canalblog, il est possible de mettre des tags. Je vais donc reprendre toutes mes recettes (plus de 400)&#160; pour les relier avec des tags. Cela demandera un peu de temps mais il vous sera ainsi possible de faire des recherches par ingr&#233;dients. La recette d'aujoud'hui a pour tags : aubergine, tomate, tapenade et ricotta. Si vous regardez dans la colonne de gauche le nuage de tags , aubergine n'appara&#238;t pas de m&#234;me que tapenade, car il n'y a que 30 tags qui sont inscrits ( je suppose que canalblog a restreint leur nombre, si quelqu'un peut m'en dire plus &#224; ce sujet je suis preneuse de toute information car je suis &#233;tonn&#233;e que le nombre de tags du nuage soit r&#233;duit et n'ai pas eu de r&#233;ponse de canalblog &#224; ce sujet), mais si vous regardez tout en bas du billet, juste sous ma signature, vous pouvez voir les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour, et, en cliquant dessus, vous aurez toutes les recettes avec des aubergines ( du moins quand j'aurais mis &#224; jour toutes mes recettes ) si par exemple vous cliquez sur aubergines. 
 Petite pr&#233;cision suite au commentaire de Freddy, il est vrai que maintenant aubergine et tapenade apparaissent , mais depuis la programmation du billet j'ai mis &#224; jour 50 recettes, et la liste des tags a chang&#233;, et changera sans doute encore quand je ferai la mise &#224; jour d'autres recettes. En fait dans le nuage, il n'y a que les 30 tags les plus utilis&#233;s, ce qui n'est pas forc&#233;ment repr&#233;sentatif des recettes. Il faut donc penser &#224; utiliser les tags mis en dessous de chaque recette. 
 La recette que je vous propose aujourd'hui est une recette &#224; ma fa&#231;on, j'avais envie d'une entr&#233;e aux saveurs m&#233;diterran&#233;ennes, que j'appr&#233;cie particuli&#232;rement et voici ce que cela donna. 
 Rouleaux d&#8217;aubergines &#224; la ricotta, vinaigrette &#224; la tapenade 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 Pour la farce  :  500 g de ricotta 2 feuilles de g&#233;latine 40 g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; 50 g de tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l&#8217;huile d&#8217;olive 12 olives noires &#224; la grecque d&#233;noyaut&#233;es  2 c &#224; s de basilic cisel&#233; &#769;4 aubergines  Huile d&#8217;olive 
 Pour la vinaigrette  : 8 c &#224; s d&#8217;huile d&#8217;olive 3 c &#224; s de vinaigre balsamique  2 c &#224; s de tapenade Poivre 
 Pour la d&#233;coration  : Mesclun  Olives ni&#231;oises 
 
 Dans la longueur des aubergines tailler 24 tranches de 3 mm d&#8217;&#233;paisseur. Sur une plaque &#224; four mettre une feuille de papier cuisson et poser c&#244;te &#224; c&#244;te les tranches d&#8217;aubergines. Les badigeonner g&#233;n&#233;reusement d&#8217;huile d&#8217;olive avec un pinceau, saler et poivrer et les mettre &#224; colorer l&#233;g&#232;rement dans le four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176;. Compter environ 10-15 mn de cuisson suivant le four.  Quand les tranches d&#8217;aubergines sont color&#233;es, les sortir du four et les laisser refroidir. Il faudra pratiquer la cuisson en 2 fois. 
 Pr&#233;paration de la farce  : Mettre la g&#233;latine &#224; tremper dans de l&#8217;eau froide pour la ramollir. Dans un saladier mettre la ricotta avec les tomates s&#233;ch&#233;es et les olives noires coup&#233;es en petits morceaux. Ajouter le parmesan r&#226;p&#233; et le basilic, saler et poivrer, m&#233;langer.  &#201;goutter la g&#233;latine et la mettre avec 2 c &#224; s d&#8217;eau dans une casserole. Faire chauffer pour la faire fondre et l&#8217;ajouter &#224; la ricotta en m&#233;langeant bien. 
 Sur un papier film mettre 12 tranches d&#8217;aubergines en superposant les bords. A 1/3 de la hauteur du rectangle obtenu r&#233;partir sur toute la longueur la moiti&#233; de la pr&#233;paration de ricotta et rouler les tranches d&#8217;aubergines en s&#8217;aidant du papier film et en serrant pour obtenir un rouleau r&#233;gulier.&#160;  Recommencer avec les 12 autres tranches. Mettre au frais 3 h environ. 
 Pr&#233;parer la vinaigrette &#224; la tapenade en m&#233;langeant tous les ingr&#233;dients. 
 Pour le service , retirer le papier film des 2 rouleaux et couper chaque rouleau en 9 tron&#231;ons. Mettre 3 tron&#231;ons par assiette, et d&#233;corer de mesclun, d&#8217;olives ni&#231;oises et de la vinaigrette &#224; la tapenade. 
 
 Cette entr&#233;e fut tr&#232;s appr&#233;ci&#233;e, elle peut constituer un repas l&#233;ger pour le soir. 
 D'autres recettes d'aubergines : Aubergine farcie, oeuf au nid &#160;  Aubergines confites au vinaigre balsamique et ch&#232;vres r&#244;tis &#160;  Aubergines roul&#233;es au fromage frais et vinaigrette &#224; la tapenade Bruschetta d'aubergines au pesto &#160; &#160;  Millefeuille de l&#233;gumes au brie &#160;  Papillotes d'aubergines &#224; la mozzarelle &#160;  Terrine de l&#233;gumes aux olives &#160;  Confit de ratatouille &#160;  Salade de p&#226;tes &#224; la boh&#233;mienne &#160;  Minutes de rougets aux involtinis d'aubergines au bruccio &#160;  Colombo de porc aux courgettes et aubergines    Piccata de veau aux aubergines farcies &#160;  Tajine de poulet aux aubergines 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
