<document>
	<date>2013-08-21</date>
        <title>Rougets en salade et tartines de tapenade</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>pains divers</tag>
                <tag>roquette</tag>
                <tag>rouget barbet</tag>
                <tag>tapenade</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Une assiette estivale toute simple &#224; faire mais d&#233;licieuse, c'est une recette, si on peut parler de recette, je dirai plut&#244;t une id&#233;e, du dernier R&#233;gal. Comme quoi la simplicit&#233; a du bon. 
 Rougets en salade et tartines de tapenade &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 5 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 6 beaux filets de rougets ( plus si les filets sont petits ) 12 tranches de pain 2 gousses d'ail 12 tomates s&#233;ch&#233;es De la tapenade noire Des petites olives de Nice 1 poign&#233;e de roquette Des c&#226;pres De la cr&#232;me de balsamique Huile d'olive Thym frais Sel, poivre 
 
 V&#233;rifier que les filets n'ont pas d'ar&#234;tes et les assaisonner. Arroser les tranches de pain d'huile d'olive et les faire dorer sous le grill du four puis les frotter avec les gousses d'ail pel&#233;es. Tartiner 6 tranches de tapenade et recouvrir les autres de tomates s&#233;ch&#233;es. Dans une po&#234;le bien chaude saisir les filets de rougets c&#244;t&#233; peau quelques minutes &#224; peine suivant la taille. Mettre de la roquette sur les assiettes et l'assaisonner de cr&#232;me de balsamique et huile d'olive, d&#233;poser les filets de rougets, d&#233;corer de thym et de c&#226;pres et pr&#233;senter les tartines sur le c&#244;t&#233; avec les olives. 
 
 On trouve la cr&#232;me de balsamique sous le nom de velours de balsamique en grande surface sous la marque Ma...e . 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
