<document>
	<date>2013-08-23</date>
        <title>Fraisier aux biscuits roses</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>biscuits roses</tag>
                <tag>fraise</tag>
                <tag>mascarpone</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>rhum</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>J'avoue que quand j'ai vu cette recette, j'ai tout de suite eu envie de la tester. Quand je l'ai faite, j'ai eu peur de ne pas avoir assez de cr&#232;me, mais au final une fois le g&#226;teau d&#233;moul&#233; tout allait bien. C'est une recette d&#233;licieuse, &#233;videmment il y a du rhum blanc et, pour les enfants ce ne sera pas ce qu'il y a de mieux, mais croyez-moi, pour les adultes c'est un d&#233;lice. A pr&#233;parer la veille de pr&#233;f&#233;rence. 
 Fraisier aux biscuits roses &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 20 mn R&#233;frig&#233;ration : 5 h minimum ( la veille de pr&#233;f&#233;rence ) 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes ( plut&#244;t 6 ): 
 1 paquet de biscuits roses de Reims ( 20 biscuits ) 350 g de fraises pas trop grosses 250 g de mascarpone 2 jaunes d'oeufs 80 g de sucre 1 sachet de sucre vanill&#233; 12 c &#224; s de sirop de sucre de canne 3 c &#224; s de rhum blanc De la menthe Sucre glace 
 
 M&#233;langer le sirop et le rhum blanc. Tapisser un plat carr&#233; ou rectangulaire de film &#233;tirable ( j'ai simplement pos&#233; un cadre de 15 x 20 cm sur le plat de pr&#233;sentation ). Fouetter les jaunes d'oeufs, le sucre et le sucre vanill&#233; avec un batteur &#233;lectrique jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse, ajouter le mascarpone en fouettant &#224; petite vitesse. &#201;queuter les fraises et les couper en 2. Tremper les biscuits roses dans le sirop et en mettre une premi&#232;re couche sur le fond du plat. &#201;taler par dessus une couche de cr&#232;me et disposer les fraises en mettant le c&#244;t&#233; plat sur le tour. Ajouter une couche de cr&#232;me et recouvrir avec une couche de biscuits roses imbib&#233;s de sirop. Rabattre le film alimentaire et appuyer l&#233;g&#232;rement dessus pour les enfoncer dans la cr&#232;me. Mettre au frais 5 h au moins.  Pour le service retirer le dessus du film et d&#233;mouler le g&#226;teau sur le plat de service. Retirer le film et saupoudrer de sucre glace. D&#233;corer avec la menthe et des fraises. 
 
 Si les fraises sont petites comme celles que j'ai utilis&#233;es, il est inutile de les couper sauf celles du pourtour du g&#226;teau. Bien s&#251;r avec un cadre pas besoin de mettre un film &#233;tirable partout, juste sur le dessus pour appuyer et &#233;viter le dess&#233;chement des biscuits. Si un peu de cr&#232;me recouvre les fraises du tour il suffit de la gratter l&#233;g&#232;rement avec un couteau pour la retirer. J'ai dans les proportions augment&#233; les quantit&#233;s du sirop d'1,5 fois car j'ai du refaire du sirop avec les quantit&#233;s donn&#233;es initialement. 
 Pour une recherche de recette par ingr&#233;dients cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle. Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur. Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
