<document>
	<date>2013-09-30</date>
        <title>Salade de girolles aux g&#233;siers confits</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>girolles</tag>
                <tag>g&#233;siers confits</tag>
                <tag>salade</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Avec l'automne vient la saison des champignons. Commen&#231;ons donc avec les girolles et cette salade go&#251;teuse aux g&#233;siers confits. La recette est tir&#233;e d'une fiche Saveurs. On trouve le fondant des g&#233;siers, le croquant de la romaine et le parfum des girolles, bref un vrai bonheur cette recette. J'ai l&#233;g&#232;rement modifi&#233; la fa&#231;on de faire car je trouvais inutile de saisir les g&#233;siers dans de l'huile d'olive &#233;tant donn&#233; la graisse qui les entoure. 
 Salade de girolles aux g&#233;siers confits &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 25 mn Cuisson : 20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 1 salade romaine ( ou laitue ) 600 g de g&#233;siers confits 800 g de girolles 3 gousses d'ail 1 botte de coriandre 3 c &#224; s d'huile d'olive 4 c &#224; s de sauce soja japonaise Sel et poivre du moulin 
 
 Laver et s&#233;cher la salade et couper les plus grandes feuilles. &#201;plucher et hacher les gousses d'ail. Ciseler grossi&#232;rement la coriandre. Dans une grande po&#234;le saisir les g&#233;siers pr&#233;alablement &#233;goutt&#233;s et coup&#233;s en morceaux. Les colorer 2 mn, retirer une bonne partie de la graisse rendue dans la po&#234;le et ajouter les gousses d'ail et les girolles. Laisser roussir 5 mn en remuant, assaisonner puis stopper le feu.  M&#233;langer les g&#233;siers et les champignons ti&#232;des avec les feuilles de salade, ajouter le jus de cuisson, la sauce soja, m&#233;langer avec l'huile d'olive, et parsemer de coriandre. 
 
 Pour 2 personnes j'ai utilis&#233; une boite de 400 g de g&#233;siers confits , ce qui donne 210 g de g&#233;siers une fois la graisse retir&#233;e et c'&#233;tait parfait. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
