<document>
	<date>2013-11-15</date>
        <title>Lapin &#224; la moutarde, champignons et nouilles saut&#233;es</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>champignon de Paris</tag>
                <tag>girolles</tag>
                <tag>lapin</tag>
                <tag>lard fum&#233;</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Le lapin &#224; la moutarde nous avons toutes et tous notre recette, mais quand j'ai lu celle que je vous propose aujourd'hui dans le dernier magazine Saveurs j'ai eu envie de la tester, et bien m'en a pris&#160; car elle est d&#233;licieuse. On prend les champignons que l'on veut, pour ma part j'ai mis des champignons de Paris et des girolles. Ce qui m'a plu c'est l'association de 2 cultures culinaires &#224; savoir le lapin &#224; la moutarde, plat traditionnel fran&#231;ais avec les nouilles chinoises. 
 Lapin &#224; la moutarde, champignons et nouilles saut&#233;es &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 25 mn Cuisson : 1 h 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1 beau lapin coup&#233; en morceaux 1 pot de moutarde &#224; l'ancienne 2 belles poign&#233;es de m&#233;lange de champignons 250 g de nouilles chinoises 250 g de cr&#232;me liquide 50 cl de vin blanc sec 200 g de lardons fum&#233;s 2 carottes 1 c &#224; s de sucre 2 &#233;chalotes 2 gousses d'ail 50 g de beurre 1 feuille de laurier Thym et persil  4 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre du moulin 
 
 Badigeonner les morceaux de lapin de moutarde &#224; l'ancienne. &#201;plucher ail et &#233;chalotes et les &#233;mincer finement. Couper les carottes &#233;pluch&#233;es en rondelles. Faire fondre le beurre dans une cocotte et y faire revenir la moiti&#233; de l'ail et les &#233;chalotes avec les lardons, les morceaux de lapin et les rondelles de carottes pendant 5 mn en remuant 2 ou 3 fois. Ajouter le vin blanc, la feuille de laurier, le thym, le sucre, sel et poivre ainsi qu'un verre d'eau. Couvrir et laisser mijoter 1 h. Faire cuire les nouilles chinoises dans une grande casserole d'eau bouillante sal&#233;e 1 mn apr&#232;s la reprise de l'&#233;bullition ( pour ma part j'ai fait comme indiqu&#233; sur le paquet : mettre dans l'eau bouillante, laisser reprendre l'&#233;bullition, couvrir, couper le feu et laisser 4 mn puis &#233;goutter les nouilles ). Pendant ce temps nettoyer les champignons et les faire revenir dans 2 c &#224; s d'huile dans une grande po&#234;le avec la moiti&#233; de l'ail restante et du persil cisel&#233;, le tout pendant 5 mn en remuant. Les champignons doivent rendre leur eau. Ajouter les 2 c &#224; s d'huile restantes et ajouter les nouilles chinoises. Laisser dorer 5 mn en remuant. Une fois le lapin cuit&#160; mettre les morceaux dans un plat et ajouter dans la cocotte la cr&#232;me fra&#238;che en fouettant. R&#233;chauffer le tout. Verser la sauce sur le lapin et servir avec les nouilles et les champignons. Saupoudrer de persil cisel&#233;. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Morey-Saint-Denis 
 Quand vous allez faire revenir les morceaux de lapin une bonne partie de la moutarde va partir dans la cocotte, ce n'est pas&#160; grave, puisque cette moutarde se retrouvera dans la sauce en fin de cuisson. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
