<document>
	<date>2013-12-06</date>
        <title>Timbale de macaronis Lucullus</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>gruy&#232;re</tag>
                <tag>morille</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes</category>
        </categories_set>
        <text>Des p&#226;tes oui mais..... des p&#226;tes de luxe &#231;a vous dit ? En tout cas nous, nous sommes r&#233;gal&#233;s, et cette timbale est sans conteste un plat de f&#234;tes. Voici donc sans plus tarder une recette tir&#233;e de mes classeurs. 
 Timbale de macaronis Lucullus &#160; &#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 1 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 350 g de macaronis 200 g de foie gras cru ( jen ai mis plus ) 60 g de morilles d&#233;shydrat&#233;es 2 &#233;chalotes 2 c &#224; s de fond de veau en poudre 10 cl de vin blanc sec 75 g de gruy&#232;re suisse ou de comt&#233; fra&#238;chement r&#226;p&#233; 30 g de farine 40 cl de lait 70 g de beurre Sel et poivre du moulin 
 
 R&#233;hydrater les morilles dans de l'eau chaude pendant 30 mn. Pendant ce temps cuire les macaronis &#224; l'eau bouillante sal&#233;e 7 &#224; 10 mn suivant les indications du paquet.  Mettre dans une petite casserole le vin blanc avec 15 cl d'eau et le fond de veau, m&#233;langer, amener &#224; &#233;bullition et &#233;teindre le feu. Couvrir et r&#233;server. Une fois les macaronis cuits les &#233;goutter, les mettre dans un saladier, les arroser avec le contenu de la casserole. Couvrir et r&#233;server. Peler et hacher les &#233;chalotes, d&#233;tailler le foie gras en cubes. Faire chauffer 15 g de beurre dans une po&#234;le et y&#160; faire revenir doucement les &#233;chalotes sans coloration pendant 5 mn en remuant de temps en temps. Dans une autre po&#234;le faire revenir &#224; feu vif les d&#233;s de foie gras pour les colorer, les retirer et dans la graisse rendue cuire les morilles soigneusement &#233;goutt&#233;es pendant 5 mn en remuant. Faire fondre le reste de beurre dans une casserole et ajouter la farine, bien m&#233;langer et sans cesser de m&#233;langer ajouter le lait en filet pour obtenir une b&#233;chamel. Assaisonner et ajouter le fromage. Bien m&#233;langer une fois encore. Beurrer 6 moules &#224; gratin.  Dans le saladier contenant les macaronis ajouter les morilles, les &#233;chalotes, le foie gras et la b&#233;chamel. V&#233;rifier l'assaisonnement et r&#233;partir dans les plats &#224; gratin. Cuire 15 &#224; 20 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;. Servir bien chaud. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Languedoc blanc 
 Rien ne vous emp&#234;che de faire la recette dans un grand plat &#224; gratin. Dans la recette il est dit de d&#233;mouler les timbales, pour ma part j'ai servi dans les plats individuels. J'ai &#233;galement rajout&#233; un peu de fromage r&#226;p&#233; sur le dessus. Vous pouvez bien s&#251;r tout pr&#233;parer, couvrir les plats avec du film &#233;tirable, puis le retirer et glisser les plats au four un peu avant le service. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
