<document>
	<date>2013-12-16</date>
        <title>Cassolettes de c&#232;pes et boudins blancs, sauce foie gras</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>boudin blanc</tag>
                <tag>c&#232;pe</tag>
                <tag>foie gras</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette est une recette Picard, je l'ai faite mais en faisant la sauce foie gras moi-m&#234;me et en utilisant des c&#232;pes que j'avais congel&#233;s. Pour le reste j'ai pris des produits frais. Vous pouvez bien s&#251;r si vous n'avez pas le temps prendre une sauce foie gras congel&#233;e. 
 Cassolettes de c&#232;pes et boudins blancs sauce foie gras &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 boudins blancs aux morilles ( j'ai mis des truff&#233;s ) 300 g de c&#232;pes coup&#233;s 20 g d'&#233;chalotes 1 sachet de sauce foie gras ou voir plus bas : 10 g de beurre Sel et poivre du moulin 
 Pour la sauce foie gras : 1 &#233;chalote 10 cl de vin blanc moelleux 20 cl de cr&#232;me liquide 90 g de foie gras de canard mi-cuit Sel et poivre du moulin 
 
 Pr&#233;paration de la sauce : Faire fondre l'&#233;chalote hach&#233;e dans un peu de beurre puis ajouter le vin blanc moelleux. R&#233;duire des 2/3 et mettre la cr&#232;me. Faire &#233;paissir. Ajouter alors le foie gras en morceaux et mixer finement. Assaisonner et r&#233;chauffer doucement. Dans une po&#234;le faire fondre les 20 d'&#233;chalote cisel&#233;e dans le beurre sans coloration et y faire revenir les c&#232;pes &#224; feu vif pour qu'ils rendent leur eau en m&#233;langeant de temps en temps. Couper les boudins blancs en rondelles &#233;paisses. D&#233;poser 6 rondelles de boudin blanc en rosace dans chaque cassolette, saler et poivrer, napper de sauce foie gras et r&#233;partir les c&#232;pes. Cuire 15 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; ( adapter suivant le four ) et servir aussit&#244;t. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
