<document>
	<date>2014-01-17</date>
        <title>Zabaglione aux fruits de la passion d'apr&#232;s Jamie Oliver</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fruit de la passion</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Le zabaglionne, c'est le sabayon en italien. Cette recette est tir&#233;e du magazine " Jamie cuisinez fun et facile "n&#176;3. Je dois dire que je n'ai pas achet&#233; le 4 car autant j'ai aim&#233; le 2 premiers num&#233;ros autant le 3 m'a d&#233;&#231;ue et ne parlons pas du 4 que j'ai renonc&#233; &#224; acheter apr&#232;s l'avoir feuillet&#233; car c'&#233;tait soit disant un magazine de f&#234;tes et en fait tout avait &#233;t&#233; chang&#233; &#224; cause du retard d'1 mois de la publication. 
 Zabaglione aux fruits de la passion &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 verrines :  4 fruits de la passion ( en pr&#233;voir 6 ) 150 g de sucre 6 jaunes d'oeufs Les graines d'une gousse de vanille  3 c &#224; s de limoncello 
 
 R&#233;cup&#233;rer la pulpe avec les graines des fruits de la passion et la m&#233;langer avec 2 belles c &#224; s de sucre. R&#233;partir dans 4 verrines Mettre les jaunes d'oeufs avec le reste de sucre et les graines de la gousse de vanille dans un saladier r&#233;sistant &#224; la chaleur. Porter une casserole d'eau &#224; &#233;bullition et mettre le saladier dessus ( le fond du saladier ne doit pas toucher l'eau. Fouetter soigneusement pour obtenir une consistance l&#233;g&#232;re et mousseuse puis incorporer le limoncello et battre 10 mn pour obtenir une consistance &#233;paisse et brillante. Verser alors sur la pulpe de fruits de la passion et servir imm&#233;diatement ou laisser refroidir. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
