<document>
	<date>2006-10-23</date>
        <title>Souffl&#233;s de potimarron aux lardons et piment d'Espelette</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>Cantal</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>lard fum&#233;</tag>
                <tag>potimarron</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Lorsque j'ai fait mes " g&#226;teaux glac&#233;s de potimarron coulis de chocolat " , il me restait du potimarron et j'ai donc cherch&#233; une recette pour l'utiliser. J'ai tout de suite pens&#233; &#224; aller feuilleter le livre d' Ester  ( ou Est&#233;relle Payani ) " Souffl&#233;s recettes gonfl&#233;es " car il me semblait qu'il y avait une recette avec cet ingr&#233;dient. C'&#233;tait bien le cas et je me suis empress&#233;e de faire la recette en lui ajoutant un ingr&#233;dient, le piment d'Espelette pour contrebalancer le parfum un peu sucr&#233; du potimarron. 
 Souffl&#233;s de potimarron aux lardons et piment d'Espelette 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 Pour la sauce b&#233;chamel : 50 cl de lait 50 g de farine 50 g de beurre Muscade r&#226;p&#233;e 
 Pour le souffl&#233; : 5 oeufs 1 potimarron de 500 g environ 125 g de lardons fum&#233;s 75 g de cantal r&#226;p&#233;  1 noix de beurre Sel et poivre Piment d'Espelette 
 
 Cuire le potimarron. Pour ma part je l'ai &#233;pluch&#233;, j'ai ot&#233; les graines et j'ai fait des cubes de la chair que j'ai cuits &#224; la vapeur 15-20 mn. V&#233;rifier la cuisson avec la lame d'un couteau. Ester cuit le potimarron entier en autocuiseur pendant 20 mn. Puis elle le laisse refroidir et le coupe en 2. Elle retire les graines et les fils et pr&#233;l&#232;ve la pulpe &#224; la cuill&#232;re. R&#233;duire en pur&#233;e la chair du potimarron. Faire griller les lardons dans une po&#234;le antiadh&#233;sive. Pr&#233;parer la b&#233;chamel : faire bouillir le lait avec sel et poivre. Faire fondre le beurre dans une grande casserole, y jeter la farine d'un coup et bien m&#233;langer. Laisser cuire 1 mn en tournant et hors du feu verser le lait chaud en filet en remuant sans cesse. Faire &#233;paissir 2 mn sans cesser de remuer et ajouter la muscade. S&#233;parer les blancs des jaunes d'oeufs. Ajouter les jaunes 2 par 2 dans la b&#233;chamel ( oui le dernier oeuf sera tout seul ;-) ), puis la pur&#233;e de potimarron et les lardons. Pour ma part j'ai ajout&#233; le piment &#224; ce moment l&#224;. Doser suivant votre go&#251;t. Battre les blancs en neige avec une pinc&#233;e de sel et en ajouter le tiers &#224; la b&#233;chamel en m&#233;langeant vivement. Ajouter les 2/3 restants d&#233;licatement en soulevant la masse comme pour une mousse au chocolat. Beurrer le moule ou les ramequins, les saupoudrer de la moiti&#233; du fromage r&#226;p&#233; et les remplir aux 3/4. Je beurre toujours les c&#244;t&#233;s du moule pour un souffl&#233; avec un pinceau et de bas en haut pour faciliter la mont&#233;e du souffl&#233;. Surtout ne plus mettre les doigts sur l'int&#233;rieur du moule qui a &#233;t&#233; beurr&#233;. Une fois les moules remplis, saupoudrer du reste de fromage r&#226;p&#233;. Mettre &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 210&#176; et cuire 20 mn pour les souffl&#233;s individuels et 30 mn pour un grand souffl&#233;. 
 Ester nous pr&#233;cise que toutes les courges peuvent &#234;tre accommod&#233;es de cette fa&#231;on &#224; condition que la pur&#233;e ne soit pas trop aqueuse. Les souffl&#233;s en individuels accompagnent tr&#232;s bien les volailles ou du gibier. 
 Je dois dire que nous nous sommes r&#233;gal&#233;s et que je referai volontiers cette recette. Merci Ester ! Je vous rappelle qu'Ester vient de publier 3 nouveaux petits livres aux &#233;ditions Librio : " Show chocolat" , "Pasta party" et "Brunchs branch&#233;s". 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer_la_recette 
 
        </text>
</document>
