<document>
	<date>2014-05-09</date>
        <title>Panna cotta &#224; la pistache cerises amarena</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>cerise</tag>
                <tag>pistache</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Les pannacottas sont des desserts vite fait et qui ont toujours du succ&#233;s. En voici une &#224; la pistache avec des cerises amarena qui sont des cerises confites vendues en bocal et pour le croustillant un caramel pistaches amandes. 
 Panna cotta &#224; la pistache, cerises amarena &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 15 mn R&#233;frig&#233;ration : 4 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 Pour le caramel pistaches amandes : 30 g d'amandes mond&#233;es 30 g de pistaches non sal&#233;es 75 g de sucre en poudre 1/2 c &#224; c d'eau 1 goutte de jus de citron 
 Pour la pannacotta : 50 cl de cr&#232;me liquide enti&#232;re 1 c &#224; s de p&#226;te de pistaches 2 feuilles de g&#233;latine ( soit 4 g ) 30 g de sucre Cerises amarena 
 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 150&#176;. Mettre les amandes et les pistaches sur une plaque recouverte de papier cuisson et les faire r&#244;tir 15 mn environ. Pendant ce temps cuire le sucre avec l'eau et le jus de citron sur feu doux jusqu'&#224; l'obtention d'un caramel blond. Hors du feu ajouter les amandes et les pistaches et m&#233;langer rapidement puis verser sur une feuille de papier sulfuris&#233;. Laisser refroidir &#224; temp&#233;rature ambiante et casser des morceaux. Mettre la g&#233;latine &#224; tremper dans de l'eau froide. Porter la cr&#232;me &#224; &#233;bullition, ajouter le sucre et la p&#226;te de pistaches puis bien m&#233;langer. Incorporer hors du feu la g&#233;latine &#233;goutt&#233;e et m&#233;langer &#224; nouveau. R&#233;partir dans les verrines la cr&#232;me &#224; la pistache et faire prendre au frais 4 h. Servir avec 2 ou 3 cerises amarena, un peu de sirop des cerises et le caramel en morceaux. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Rivesaltes 
 Pour la p&#226;te de pistaches j'en ai mis un peu plus qu'indiqu&#233;. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
