<document>
	<date>2014-05-26</date>
        <title>Avocats au saumon fum&#233;, sauce raifort</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>avocat</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>raifort</tag>
                <tag>saumon fum&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Les avocats aux crevettes, c'est le classique de la pr&#233;sentation de l'avocat. Ici en plus des crevettes il y a du saumon fum&#233; et une sauce&#160; au raifort et le tout je dois dire est vraiment d&#233;licieux. Si vous avez de grosses crevettes n'h&#233;sitez pas &#224; les couper en morceaux ce sera plus pratique pour la pr&#233;sentation. Vous pouvez aussi envisager de faire une pr&#233;sentation en verrine. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Avocats au saumon fum&#233;, sauce au raifort &#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 6 avocats 3 tranches de saumon fum&#233; 100&#160; de crevettes roses d&#233;cortiqu&#233;es 1 citron 6 c &#224; s de raifort  10 cl de cr&#232;me liquide Fines herbes Sel et poivre Oeufs de saumon 
 
 Ouvrir les avocats en 2, retirer le noyau et la chair avec une cuill&#232;re, r&#233;server les coques d'avocat. Couper la chair en d&#233;s et les arroser de jus de citron. Assaisonner. Ajouter le saumon coup&#233; en lani&#232;res et les crevettes. R&#233;partir ce m&#233;lange dans les moiti&#233;s d'avocat. D&#233;corer d'&#339;ufs de saumon et de fines herbes. R&#233;server au frais. Fouetter l&#233;g&#232;rement la cr&#232;me avec le raifort, assaisonner et servir avec les avocats. 
 
 Vin conseill&#233;  : un M&#226;con-villages blanc 
 2 moiti&#233;s d'avocat cela peut faire beacoup pour certains, &#224; vous d'adapter en fonction de votre app&#233;tit. Personnellement je n'ai&#160; fait qu'un demi avocat par personne. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
