<document>
	<date>2014-06-09</date>
        <title>P&#226;tes au pesto, poulet &#224; l'ail et au romarin d'apr&#232;s Jamie Oliver</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>haricots verts</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>poulet</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>tomates-cerises</tag>
                <tag>&#233;pinards</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes</category>
        </categories_set>
        <text>Voici &#224; nouveau une recette tir&#233;e du livre de Jamie Oliver " Jamie en 15 mn " et &#224; nouveau je vous dis que vous mettrez plus de 15 mn pour la faire. Ce n'est pas grave, le principal est que ce soit bon. Dans les ingr&#233;dients pour 6 personnes il n'y a que 400 g de poulet j'en compte un peu plus soit 500 g. 
 P&#226;tes au pesto, poulet &#224; l'ail et au romarin &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 500 g de blancs de poulet 1 c &#224; c de graines de fenouil 2 brins de romarin frais 2 c &#224; s d'huile d'olive 4 gousses d'ail 1 piment rouge frais 8 tomates cerise 
 P&#226;tes et pesto : 300 g de feuilles de lasagnes fra&#238;ches 250 g de haricots verts 1 gros bouquet de basilic frais 50 g d'amandes mond&#233;es 50 g de parmesan + en accompagnement 2 c &#224; s d'huile d'olive Le jus d'1 citron 1 gousse d'ail 200 g de pousses d'&#233;pinards Sel et poivre du moulin 
 
 Sur une grande feuille de papier sulfuris&#233; enrober le poulet de sel, poivre, romarin et graines de fenouil. Replier le papier avec un rouleau &#224; p&#226;tisserie et aplatir la viande sur 1,5 cm d'&#233;paisseur. La cuire dans une po&#234;le avec l'huile d'olive, les gousses d'ail enti&#232;res &#233;cras&#233;es, et le piment coup&#233; en 2. Les retourner au bout de 3 &#224; 4 mn jusqu'&#224; ce que la viande soit dor&#233;e et bien cuite. Cuire les haricots verts &#224; l'eau bouillante sal&#233;e pendant 6 mn environ. R&#233;server quelques feuilles de basilic et mettre les autres avec les tiges dans un robot avec les amandes, le parmesan, l'huile d'olive et le jus de citron. Ajouter l'ail &#233;cras&#233; au presse ail et mixer jusqu'&#224; l'obtention d'une sauce homog&#232;ne. Diluer-la avec un peu d'eau de cuisson des haricots verts et assaisonner le pesto &#224; votre go&#251;t. Cuire les feuilles de lasagnes d&#233;coup&#233;es en larges lani&#232;res quelques mn &#224; l'eau bouillante sal&#233;e. Couper les tomates cerise en 2 et les mettre dans la po&#234;le avec le poulet. Incorporer les &#233;pinards aux p&#226;tes, &#233;goutter le tout en r&#233;servant une tasse d'eau de cuisson. Mettre &#233;pinards, p&#226;tes et haricots verts dans une cocotte et ajouter le pesto. M&#233;langer en d&#233;layant avec l'eau de cuisson des p&#226;tes pour obtenir&#160; une pr&#233;paration onctueuse. R&#233;partir dans des assiettes et couper les blancs de poulet en 2, les servir avec les tomates cerise et le piment sur les pates. R&#226;per un peu de parmesan sur le tout et d&#233;corer de feuilles de basilic. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
