<document>
	<date>2014-06-18</date>
        <title>Pain campagnard aux &#339;ufs </title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>jambon cru</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pains divers</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Oeufs</category>
        </categories_set>
        <text>Voici, tir&#233;e de mes classeurs une petite id&#233;e parfaite pour le soir. La recette est &#233;conomique et rappelle un peu un pain perdu. Je n'ai rien chang&#233; sauf le temps de cuisson des &#339;ufs car j'utilise toujours de tr&#232;s gros &#339;ufs. 
 Pain campagnard aux &#339;ufs &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration: 15 mn Cuisson : 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 8 &#339;ufs 4 tranches de pain de campagne 20 cl de lait 20 g de beurre 1 tranche de jambon cru d'environ 5 mm d'&#233;paisseur 1 oignon nouveau 1 c &#224; s d'estragon ou de persil cisel&#233; 40 g de cantal Sel et poivre du moulin 
 
 Placer le pain dans des plats beurr&#233;s. Porter le lait &#224; fr&#233;missements et en arroser le pain. Laisser le pain s'imbiber. Tailler le jambon en d&#233;s et le r&#233;partir dans les plats. Battre 4 &#339;ufs en omelette avec la moiti&#233; de l'estragon cisel&#233;, l'oignon &#233;minc&#233; finement, le fromage r&#226;p&#233;, sel et poivre. Verser sur le pain. Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; pendant 15 mn environ. Cuire les 4 &#339;ufs restants dans une casserole d'eau bouillante l&#233;g&#232;rement vinaigr&#233;e pendant 4 &#224; 6 mn suivant la grosseur des &#339;ufs. Les passer sous l'eau froide et les &#233;caler. En poser un sur chaque plat et le couper pour que le jaune coule un peu. D&#233;corer du reste d'estragon et servir. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuite 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
