<document>
	<date>2014-06-25</date>
        <title>Escalivade</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>poivron</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette de semi-conserve des poivrons peut se faire avec des poivrons de n'importe quelle couleur, ici j'ai choisi rouge et jaune mais vert, orange ou violet conviennent aussi. Je ne suis pas certaine que ce soit la recette typique de l'escalivade qui normalement m&#233;lange les diff&#233;rents l&#232;gumes de l'&#233;t&#233; &#224; savoir courgette, aubergines poivrons .... mais quoiqu'il en soit c'est d&#233;licieux. Vous pouvez&#160; les d&#233;guter en salade, sur du pain de campagne grill&#233;, dans des quiches, des omelettes...&#160; bref il y a de quoi faire. Recouverts enti&#232;rement d'huile ils se conservent 1 mois au r&#233;frig&#233;rateur dans un bocal ferm&#233;. 
 Escalivade &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 15 mn Marinade : 2 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 2 poivrons rouges 2 poivrons jaunes 1 oignon rouge 1 piment rouge d'Espagne 2 gousses d'ail 4 brins de thym 20 cl d'huile d'olive 4 c &#224; s de vinaigre de Banyuls Sel et poivre du moulin 
 
 Mettre les poivrons sous le grill du four bien chaud en les retournant r&#233;guli&#232;rement pour qu'ils noircissent de tous c&#244;t&#233;s. Les enfermer ensuite dans un papier aluminium et attendre qu'ils ti&#233;dissent. Ensuite les peler et retirer les graines ainsi que les cloisons blanches. Les d&#233;couper en lani&#232;res, assaisonner et les disposer dans des bocaux de 25 cl. Peler et ciseler l'oignon rouge et &#233;mincer le piment en retirant les graines. Hacher l'ail pel&#233; et d&#233;germ&#233;. Ajouter le tout dans les bocaux avec le thym. Verser le vinaigre de Banyuls et couvrir d'huile d'olive. Laisser reposer au frais au moins 2 h. Servir &#224; temp&#233;rature ambiante. 
 
 Vin conseill&#233;  : un C&#244;tes-du-Roussillon ros&#233; 
 Bien sur vous doserez le piment &#224; votre id&#233;e, je n'ai pas mis le piment entier juste quelques rondelles. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuite 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
