<document>
	<date>2014-09-17</date>
        <title>Feuillet&#233; d'&#233;t&#233; aux l&#233;gumes et au jambon</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chaource</tag>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>jambon blanc</tag>
                <tag>&#233;pinards</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Ne sachant pas trop dans quelle cat&#233;gorie mettre cette recette, j'ai d&#233;cid&#233; de la mettre dans les entr&#233;es mais en fait avec une salade cela fait un repas. Je l'ai d&#233;j&#224; faite 2 fois en 1 mois c'est vous dire si nous l'avons appr&#233;ci&#233;e. La recette est tir&#233;e du Cuisine et vins de cet &#233;t&#233;. 
 Feuillet&#233; d'&#233;t&#233; aux l&#233;gumes et au jambon &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 35 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes en plat ou 6 en entr&#233;e : 
 1 rouleau de p&#226;te feuillet&#233;e pur beurre 1 petite courgette 100 g de pousses d'&#233;pinard 4 tranches de jambon blanc 200 g de Chaource 1 c &#224; s de pesto rosso ( en compter un peu plus ) 1 jaune d'&#339;uf 1 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre du moulin 
 
 Laver la courgette et la d&#233;tailler en d&#233;s. Les faire revenir dans une po&#234;le avec l'huile, un peu de sel et poivre 7 &#224; 8 mn en remuant. Laisser refroidir. Couper le fromage en lamelles et le jambon en carr&#233;s. &#201;taler la p&#226;te feuillet&#233;e sur une plaque &#224; four tapiss&#233;e du papier cuisson et retailler l&#233;g&#232;rement la p&#226;te en rectangle le plus grand possible ( j'ai retir&#233; une petite bande sur 2 c&#244;t&#233;s seulement ). &#201;taler le pesto rosso sur la p&#226;te et r&#233;partir les d&#233;s de courgette refroidis, le jambon, les pousses d'&#233;pinards et les lamelles de fromage. Rouler le rectangle sur lui-m&#234;me dans le sens de la longueur pour former un gros boudin ( j'ai repli&#233; les extr&#233;mit&#233;s ). Badigeonner de jaune d'&#339;uf au pinceau et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; jusqu'&#224; ce que la p&#226;te soit dor&#233;e et croustillante. A la sortie du four couper en parts et servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Chinon ros&#233; 
 Lors de la cuisson m&#234;me en fermant les extr&#233;mit&#233;s un peu de fromage va couler, il suffira de retirer ce qui &#224; d&#233;border avant de pr&#233;senter le feuillet&#233;. il ne faut pas trop saler car le fromage apporte du sel &#224; la cuisson. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
