<document>
	<date>2014-10-27</date>
        <title>Marmite de porc au curry</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>lait de coco</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>porc</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette tir&#233;e d'un Cuisine Actuelle est rapide &#224; faire, peu on&#233;reuse et d&#233;licieuse. Pour une cuisine de tous les jours un peu plus &#233;labor&#233;e elle est donc parfaite. J'ai cuit plus longtemps qu'indiqu&#233; la viande, je mets entre parenth&#232;ses le temps de cuisson. 
 Marmite de porc au curry &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 30 mn ( 50 mn ) 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 700 g d'&#233;chine de porc d&#233;soss&#233;e 3 oignons fanes 1 gousse d'ail 1 citron vert 1 brin de menthe 60 g d'amandes effil&#233;es ( 40 g ) 25 cl de lait de coco 2 c &#224; s de curry en poudre 2 c &#224; s d'huile Sel et poivre du moulin 
 
 Nettoyer et &#233;mincer les oignons. Couper la viande en bouch&#233;es et les faire dorer dans une cocotte avec les oignons dans l'huile chaude. Parsemer de curry et laisser revenir 3 mn. Ajouter l'ail &#233;pluch&#233; et hach&#233;, le lait de coco, sel et poivre. Couvrir et cuire 20 mn ( 45 mn ) sur feu tr&#232;s doux. Faire dorer &#224; sec les amandes effil&#233;es et d&#232;s que la viande est bien tendre la parsemer d'amandes et de feuilles de menthe. Servir aussit&#244;t accompagn&#233; de riz et de quartiers de citron vert. 
 
 Vous pouvez, la cuisson &#233;tant plus longue, mettre plus de lait de coco pour avoir assez de sauce pour le riz. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
