<document>
	<date>2014-10-29</date>
        <title>Crevettes au piment et aux mangues</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>mangue</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>salade</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Voici &#224; nouveau une recette du livre " Les meilleures recettes en 30 mn " dont j'ai d&#233;j&#224; eu l'occasion de vous parler. Une recette sucr&#233;e-sal&#233;e qui a beaucoup plu. Pour le piment comme d'habitude il suffit d'adapter suivant ses go&#251;ts, ne pas trop en mettre pour bien sentir tous les parfums et tout d&#233;pend aussi de la taille du piment. Vous pouvez envisager de faire un peu plus de sauce. 
 Crevettes au piment et aux mangues &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 20 grosses crevettes roses d&#233;cortiqu&#233;es 50 g de petits oignons nouveaux 2,5 cm de gingembre frais 1 gousse d'ail 1 piment rouge frais 2 mangues  2 c &#224; c de concentr&#233; de tomates 1 c &#224; s de sauce soja 2 c &#224; s de X&#233;r&#232;s 1/2 c &#224; c d'huile de s&#233;same 2 c &#224; s d'huile d'arachide Sel et poivre du moulin Quelques feuilles de salade fris&#233;e ou feuille de ch&#234;ne 
 
 &#201;plucher les oignons nouveaux et les tailler avec leur tige en biseau. Peler et r&#226;per le gingembre, peler et &#233;craser l'ail. Ouvrir le piment en 2, l'&#233;p&#233;piner et l'&#233;mincer. M&#233;langer piment, ail et gingembre et r&#233;server. Peler les mangues, retirer le noyau et couper la chair en tranches de 5 mm environ. M&#233;langer dans un bol le concentr&#233; de tomates, la sauce soja, le X&#233;r&#232;s et l'huile de s&#233;same. Laver les feuilles de salade et les disposer dans les assiettes. Dans une grande po&#234;le faire chauffer l'huile et y faire revenir les oignons 1 mn puis ajouter les crevettes et les tranches de mangue. Faire revenir 3 mn environ en remuant d&#233;licatement. Ajouter ensuite la sauce au concentr&#233; de tomates et le m&#233;lange au gingembre. Porter &#224; &#233;bullition. Assaisonner l&#233;g&#232;rement, m&#233;langer et disposer dans les assiettes. Servir aussit&#244;t. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
