<document>
	<date>2014-12-17</date>
        <title>Charlotte &#224; l'orange</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>biscuits cuill&#232;re</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>A No&#235;l la tradition veut que l'on fasse une b&#251;che mais personnellement je ne suis pas fan. J'opte pour d'autres desserts. A No&#235;l autrefois les enfants se contentaient de peu et ils &#233;taient ravis de recevoir une belle orange. Alors pour rester dans cet esprit je vous propose une recette de charlotte &#224; l'orange que je fais depuis de tr&#232;s nombreuses ann&#233;es.C'est l'un des premier desserts que j'ai fait au d&#233;but de mon mariage. La recette est bien s&#251;r tir&#233;e de mes classeurs. C'est un dessert qui se fait la veille. 
 Charlotte &#224; l'orange 
 
  Les ingr&#233;dients pour un moule &#224; charlotte de 20 cm de diam&#232;tre: 
 6 belles oranges de table + 2 pour le jus 4 jaunes d'&#339;ufs 200 g de sucre 100 g de farine 3/4 l lait 1 gousse de vanille 1 petit verre de liqueur de cura&#231;ao ou de liqueur &#224; l'orange 1 bo&#238;te et demi de biscuits cuill&#232;res ( 25 &#224; 30 suivant la grosseur ) Cerises confites et ang&#233;lique confite 
 
 Couper 6 oranges en tranches en recueillant leur jus. Faire chauffer le lait avec la gousse de vanille fendue dans la longueur. Dans un saladier battre les jaunes d'&#339;ufs avec le sucre jusqu'&#224; blanchiment puis ajouter la farine, m&#233;langer et mettre le lait bouillant sur le tout en m&#233;langeant. Reverser dans la casserole et faire chauffer sur feu doux en m&#233;langeant jusqu'&#224; &#233;paississement de la cr&#232;me.&#160; Au dernier moment ajouter la liqueur. Passer rapidement le moule &#224; charlotte sous l'eau froide et le tapisser ( fond et bords ) avec les tranches d'oranges en les serrant bien.  Au jus d'orange recueilli ajouter le jus des 2 autres oranges. Tremper des biscuits &#224; la cuill&#232;re dans le jus d'orange et en mettre une couche sur les tranches d'orange du fond. Recouvrir d'une couche de cr&#232;me et continuer &#224; garnir le moule en alternant biscuits cuill&#232;res tremp&#233;s dans le jus d'orange et cr&#232;me. Terminer par une couche de biscuits. Tasser en tapant le moule sur un torchon et mettre au frais quelques heures. Pour le service d&#233;mouler et d&#233;corer avec les fruits confits. 
 
 Ne pas confondre la liqueur de cura&#231;ao qui fait 20&#176; et le cura&#231;ao bleu. Pour la charlotte il faut prendre la liqueur. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
