<document>
	<date>2014-12-29</date>
        <title>Tourte au confit de canard, foie gras et champignons des bois</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>canard</tag>
                <tag>c&#232;pe</tag>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>foies de volaille</tag>
                <tag>girolles</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>pains divers</tag>
                <tag>pomme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette est tir&#233;e d'un Gourmand Cuisine je crois, je l'ai d&#233;coup&#233;e mais pas encore rang&#233;e dans mes classeurs, j'ai beaucoup de retard dans le rangement des recettes, des mois &#224; vrai dire mais c'est un autre probl&#232;me. ;-) Pour la recette j'ai utilis&#233; un cercle de 18 cm de diam&#232;tre et ai fait les 2/3 des proportions, cela convient pour 6 personnes alors je mets la recette pour 8 personnes . Pour la cuisson dans le cercle je l'ai mis sur une feuille silicone et ai mont&#233; la tourte. Quand j'ai retir&#233; le cercle le tour &#233;tait un peu p&#226;lichon aussi j'ai remis la tourte dans le four pour finir de colorer le tour de la p&#226;te en prot&#233;geant le dessus avec une feuille aluminium. L'id&#233;al serait un moule &#224; charni&#232;re. 
 Tourte au confit de canard, foie gras et champignons des bois &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 40 mnCuisson : 45 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes&#160; ( 8 personnes au moins ) 
 200 g de foie gras de canard cru 3 cuisses de confit de canard 200 g de foies de volaille 250 g de girolles et c&#232;pes m&#233;lang&#233;s ( frais ou surgel&#233;s ) 1 pomme 1 &#339;uf + 1 jaune 2 rouleaux de p&#226;te feuillet&#233;e pur beurre 1 tranche de pain de mie 3 cl de Porto rouge 2 cl de Cognac BeurreHuile neutre Sel et poivre du moulin 
 
 Nettoyer et &#233;mincer les champignons et les faire sauter dans une po&#234;le avec 1 c &#224; s d'huile pendant 3 mn. Assaisonner. Couper le foie gras en cubes. D&#233;tacher la chair du confit de canard et l'effilocher. Retirer les taches vertes des foies de volaille, les couper en d&#233;s .Dans une po&#234;le faire dorer avec un peu de beurre la chair du confit avec les d&#233;s de foies de volaille pendant 5 mn en remuant. Peler et &#233;p&#233;piner la pomme et la couper en lamelles. M&#233;langer dans un saladier le confit et les d&#233;s de foies de volaille avec le foie gras, la pomme et les champignons. Ajouter le pain de mie &#233;miett&#233; et l'&#339;uf battu &#224; la fourchette. Incorporer le Porto et le Cognac et m&#233;langer avec les mains pour obtenir une pr&#233;paration homog&#232;ne. &#201;taler une p&#226;te feuillet&#233;e dans un moule beurr&#233; en laissant d&#233;passer les bords. Mettre la farce dans la p&#226;te en tassant. Badigeonner le pourtour de la p&#226;te avec un peu du jaune d'&#339;uf d&#233;lay&#233; dans un peu d'eau et recouvrir avec la deuxi&#232;me p&#226;te. Souder les bords et couper l'exc&#233;dent de p&#226;tes. Faire un trou avec la pointe d'un couteau au centre de la p&#226;te. Badigeonner le dessus avec le jaune d'&#339;uf et d&#233;corer suivant votre id&#233;e. Cuire 30 mn environ ( 45 mn dans&#160; mon four ) &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; jusqu'&#224; ce que la p&#226;te soit dor&#233;e et gonfl&#233;e. Laisser reposer 15 mn avant de d&#233;mouler et servir avec une salade fris&#233;e aromatis&#233;e au vinaigre de X&#233;r&#232;s. 
 
 Bien s&#251;r si vous prenez des champignons surgel&#233;s suivre les indications des paquets pour la cuisson. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
