<document>
	<date>2006-01-18</date>
        <title>Pannequets de saumon en feuilles de riz</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>feuille de riz</tag>
                <tag>poireau</tag>
                <tag>saumon frais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>En feuilletant mes classeurs de recettes &#224; la recherche de ce que je pourrais faire avec des pav&#233;s de saumon, je suis tomb&#233;e sur deux recettes pr&#233;sentant le saumon en feuilles de riz. Je regarde les ingr&#233;dients mais &#224; chaque fois il y avait quelque chose qui ne me plaisait pas dans la recette, aussi j'ai d&#233;cid&#233; de garder le principe de la feuille de riz et de faire &#224; mon id&#233;e. Voil&#224; ce que &#231;a a donn&#233; : 
 Pannequets de saumon en feuilles de riz 
 
 Les ingr&#233;dients pour 2 personnes 
 2 pav&#233;s de saumon de 150 g 4 feuilles de riz 1 carotte 1 poireau 10 cl de cr&#232;me liquide 5 cl de Noilly 5 cl de vin blanc sec 1/2 c &#224; c de fumet de poisson en poudre un peu de jus de citron Baies roses Ciboulette Coriandre 
 Faire mariner les pav&#233;s de saumon dans le Noilly et le vin blanc 1 h en les retournant de temps en temps. Tailler la carotte et le blanc de poireau en julienne et les faire cuire dans une po&#234;le avec un peu de beurre. Compter 3 &#224; 4 mn. Assaisonner et ajouter la coriandre et la ciboulette cisel&#233;es. 
 Poser un pav&#233; de saumon &#233;goutt&#233; sur une feuille de riz humidifi&#233;e. Mettre la moiti&#233; de la julienne de l&#233;gumes sur le saumon. Fermer la feuille de riz et en mettre une deuxi&#232;me sur le dessus et former un paquet. Faire le deuxi&#232;me pannequet et les b&#226;digeonner de beurre fondu. Mettre sur une plaque &#224; four et cuire &#224; 200-210&#176; pendant 10-15 mn. 
 Pendant ce temps mettre la marinade dans une casserole. Faire bouillir et ajouter le fumet de poisson en poudre et la cr&#232;me liquide. Faire r&#233;duire, assaisonner et ajouter un trait de jus de citron. Go&#251;ter pour v&#233;rifier l'assaisonnement. Servir les pannequets avec la sauce et parsemer de baies roses concass&#233;es. 
 Nous n'avons pas &#233;t&#233; d&#233;&#231;us par cette recette et avons appr&#233;ci&#233; la finesse de la sauce &#224; laquelle le Noilly apporte une petite touche si particuli&#232;re. Bon app&#233;tit! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
