<document>
	<date>2015-02-25</date>
        <title>Beignets Pignatelli</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>gruy&#232;re</tag>
                <tag>jambon blanc</tag>
                <tag>oeuf</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ap&#233;ritifs</category>
        </categories_set>
        <text>Je fais tr&#232;s rarement des beignets, et ceux-l&#224; attendent depuis 2 ans que je les publie sur le blog. Comme nous sommes dans la saison des cr&#234;pes et beignets, il n'est que temps que je me d&#233;cide &#224; vous transmettre la recette tir&#233;e de mes classeurs. C'est une recette italienne de beignets souffl&#233;s qui peut se d&#233;guster &#224; l'ap&#233;ritif mais aussi pourquoi pas le soir avec une salade et un coulis de tomates. 
 Beignets Pigantelli &#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 15mn 
 Les ingr&#233;dients pour une quarantaine de beignets : 
 100 g de jambon blanc ( fum&#233; pour moi ) 100 g de comt&#233; 100 g d'amandes mond&#233;es 4 &#339;ufs 60 g de beurre 150 g de farine 1 c &#224; c de sel Poivre Huile pour friture 
 
 Couper le jambon et le fromage en tout petits d&#233;s. Faire dorer les amandes &#224; sec dans une po&#234;le antiadh&#233;sive et les hacher grossi&#232;rement. Porter 25 cl d'eau &#224; &#233;bullition avec le beurre coup&#233; en d&#233;s et le sel. Hors du feu ajouter la farine, m&#233;langer vivement et faire s&#233;cher la p&#226;te obtenue sur feu doux en tournant. Laisser ti&#233;dir 2 mn hors du feu puis ajouter les &#339;ufs 1 par 1 en m&#233;langeant bine pour obtenir une p&#226;te lisse puis mettre le jambon et le fromage ainsi que les amandes en m&#233;langeant vivement entre chaque ajout. Poivrer. Faire chauffer le bain de friture &#224; 175&#176; et avec 2 cuill&#232;res &#224; caf&#233; faire glisser de la p&#226;te dans l'huile par petites quantit&#233;s &#224; la fois, les beignets ne doivent pas se toucher. D&#233;s qu'ils sont dor&#233;s et remontent &#224; la surface les &#233;goutter sur du papier absorbant. Les servir chauds ou ti&#232;des. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Savignin blanc du Jura 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
