<document>
	<date>2015-06-05</date>
        <title>Grillades de porc piment&#233;es</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>brocolis</tag>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>tomates-cerises</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette est tir&#233;e d'un Maxi-cuisine. Je n'ai pas grand chose &#224; dire si ce n'est qu'elle est tr&#232;s bonne et que l'on peut prendre des grillades de porc mais aussi des c&#244;telettes d&#233;soss&#233;es par exemple. 
 Grillades de porc piment&#233;es 
 
 Pr&#233;paration : 40 mn Cuisson : 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 8 petites grillades de porc 600 g de petites pommes de terre grenailles 100 g de tomates cerises 1/2 t&#234;te de brocolis 1 courgette 2 oignons rouges 1/2 botte de persil plat 1/2 botte de cerfeuil 1 petit piment rouge 3 c &#224; s de sauce soja ( je prends de l'all&#233;g&#233;e en sel ) 1 c &#224; s de miel 5 c &#224; s d'huile d'olive 10 g de beurre Sel et poivre du moulin 
 
 Cuire les pommes de terre lav&#233;es et non pel&#233;es 10 mn &#224; l'eau bouillante sal&#233;e. Les &#233;goutter. D&#233;tacher les bouquets de brocolis et les cuire &#224; la vapeur 5 mn environ. Laver la courgette et la couper en tranches. Dans une cocotte faire chauffer 3 c &#224; s d'huile et faire rissoler les pommes de terre avec 1 oignon rouge hach&#233;. Ajouter la courgette, cuire 5 mn puis ajouter les brocolis, les tomates cerises et le beurre. Assaisonner. Hacher le piment &#233;p&#233;pin&#233; avec les herbes et l'oignon restant. Assaisonner les grillades de porc et les dorer 5 mn environ &#224; la po&#234;le avec le reste d'huile. Ajouter la sauce soja et le miel et cuire 1 mn &#224; feu vif, puis parsemer du m&#233;lange aux herbes et servir avec les l&#233;gumes. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
