<document>
	<date>2015-06-12</date>
        <title>Moelleux &#224; la tomate c&#339;ur de pistou ou de pesto</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>tomate</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette est tir&#233;e du petit livre " Craquez pour les moelleux sal&#233;s " dont j'ai d&#233;j&#224; eu l'occasion de vous parler. Elle se fait avec du pistou, je l'ai remplac&#233; par du pesto maison que j'avais au cong&#233;lateur d&#233;j&#224; sous forme de gla&#231;ons. Je pr&#233;pare tous les ans du pesto et le mets dans un bac &#224; gla&#231;ons dans le cong&#233;lateur. Une fois les gla&#231;ons pris je les d&#233;moule et les mets en sachet. J'ai ainsi toujours &#224; disposition du pesto.  En faisant la moiti&#233; des proportions je n'ai pu faire que 2 moelleux et non 3 aussi je mets que c'est pour 4 personnes et non 6. 
 Moelleux &#224; la tomate c&#339;ur de pistou ou de pesto 
 
  Pr&#233;paration : 15 mn Cong&#233;lateur 1 h Cuisson : 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 100 g de pur&#233;e de tomates ( remplac&#233;e par une bonne sauce tomate ) 100 g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; 4 bonnes cuill&#232;res &#224; caf&#233; de pistou ou de pesto 3 &#339;ufs 60 g de farine tamis&#233;e 20 cl de lait 30 g de beurre + un peu pour les moules Sel et poivre du moulin 
 
 Verser le pistou dans 4 bacs &#224; gla&#231;ons et mettre au cong&#233;lateur minimum 1 h. Dans une casserole faire chauffer le lait avec le beurre en morceaux. Ajouter le parmesan r&#226;p&#233; et m&#233;langer pour le faire fondre. Hors du feu incorporer la pur&#233;e de tomates. Dans un saladier battre les &#339;ufs en omelette et verser peu &#224; peu la farine en fouettant vigoureusement avec une fourchette. Ajouter le contenu de la casserole dans le saladier et m&#233;langer pour obtenir une p&#226;te homog&#232;ne. Verser la p&#226;te dans les moules beurr&#233;s et mettre au r&#233;frig&#233;rateur jusqu'&#224; ce que les gla&#231;ons de pistou soient pris. Pr&#233;chauffer le four &#224; 210&#176;. Enfoncer un gla&#231;on de pistou au centre de chaque moule et cuire 18 mn ( 23 mn dans mon four ). Laisser ti&#233;dir l&#233;g&#232;rement les moelleux avant de les servir. Servir avec une salade de feuilles de ch&#234;nes et des tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l'huile d'olive. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
