<document>
	<date>2015-06-22</date>
        <title>Thon ou espadon salsa verde d'apr&#232;s Jamie Oliver</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>espadon</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>roquette</tag>
                <tag>thon</tag>
                <tag>tomates-cerises</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>A l'origine la recette se fait avec du thon mais je pr&#233;f&#232;re l'espadon, c'est donc ce que j'ai pris pour la faire. Elle est tir&#233;e du livre de Jamie Oliver " Jamie en 15 minutes ". Bon comme j'ai d&#233;j&#224; eu l'ocaasion de vous le pr&#233;ciser, les 15 mn.... faut pas r&#234;ver, on met plus de temps mais la recette est quand m&#234;me relativement rapide &#224; faire. 
 Thon ou espadon salsa verde 
 
  Les ingr&#233;dients pour 4 personnes ( plut&#244;t 6 personnes ) : 
 320 g de conchiglie 8 olives noires 4 poivrons rouges en conserve 70 g de roquette 6 steaks de thon ou d'espadon 400 g de tomates cerises de couleurs diff&#233;rentes 1 c &#224; c d'origan s&#233;ch&#233; 1 c &#224; c de graines de fenouil 1 c &#224; s d'huile d'olive 1 piment rouge frais ( pas mis ) 20 g de parmesan 1,5 citron Pour la salsa verde : 1 gros bouquet de menthe fra&#238;che 1 gros bouquet de persil plat Le jus d'1 citron 2 filets d'anchois 2 c &#224; c de c&#226;pres 1 gousse d'ail 4 c &#224; s d'huile d'olive 1 c &#224; c bomb&#233;e de moutarde 1 c &#224; s de vinaigre de vin blanc 
 
 Cuire les p&#226;tes &#224; l'eau bouillante sal&#233;e le temps indiqu&#233; sur le paquet. Pr&#233;parer la salsa verde&#160; en mixant la menthe et le persil au robot puis ajouter le jus de citron et tous les autres ingr&#233;dients de la salsa verde. R&#233;server. Couper les tomates cerises en 2 et les poivrons en gros morceaux, les mettre dans un saladier et ajouter la roquette grossi&#232;rement hach&#233;e. Enrober le poisson de sel, poivre, origan, graines de fenouil et huile d'olive. Cuire les pav&#233;s 1 mn 30 s de chaque c&#244;t&#233; en laissant le poisson ros&#233; &#224; c&#339;ur. &#201;goutter les p&#226;tes en gardant 1 tasse d'eau de cuisson. Les verser sur les tomates et ajouter la moiti&#233; de la salsa verde en assouplissant avec un peu d'eau de cuisson des p&#226;tes si n&#233;cessaire. puis dresser dans les assiettes, d&#233;poser un pav&#233; de thon ou d'espadon sur le dessus, le reste de la salsa verde, le piment rouge finement &#233;minc&#233; si vous le mettez et des copeaux de parmesan. Servir avec des quartiers de citron. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
