<document>
	<date>2006-11-22</date>
        <title>Cr&#233;meux safran&#233; au chocolat</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>vanille</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Une fois encore je vous propose une recette de Christophe Felder, tir&#233;e de son livre : Mes 100 recettes de chocolat. J'ai fait cette recette il y a d&#233;j&#224; un moment. Elle est tr&#232;s simple &#224; faire et tout son int&#233;r&#234;t r&#233;side dans l'alliance du safran et du chocolat. C'est une recette toute en douceur et en parfum. 
 Cr&#233;meux safran&#233; au chocolat 
 
 Pr&#233;paration 45 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 Pour le cr&#233;meux chocolat : 225 g de chocolat &#224; 70% de cacao 25 cl de lait 25 cl de cr&#232;me liquide 4 jaunes d'oeufs 80 g de sucre semoule 
 Pour la cr&#232;me safran&#233;e : 1 gousse de vanille 20 cl de lait 3 c &#224; s de cr&#232;me liquide 3 jaunes d'oeufs 50 g de sucre semoule 1 belle pinc&#233;e de safran en poudre 
 Pour le d&#233;cor : Des filaments de safran 
 
 Pr&#233;paration de la cr&#232;me chocolat  : Dans une casserole porter le lait et la cr&#232;me &#224; &#233;bullition. Hacher le chocolat. Pendant ce temps dans un saladier m&#233;langer les jaunes et le sucre sans faire blanchir et jusqu'&#224; obtention d'une consistance cr&#233;meuse. Arroser doucement ce m&#233;lange avec le lait bouillant en fouettant. Reverser le tout dans la casserole et cuire sur feu doux en remuant d&#233;licatement et sans cesse avec une cuill&#232;re en bois. Quand la cr&#232;me est cuite elle nappe la cuill&#232;re. Ne surtout pas faire bouillir. Passer la cr&#232;me au chinois et la verser en trois fois sur le chocolat hach&#233; en m&#233;langeant constamment&#160; afin d'obtenir une cr&#232;me bien lisse et homog&#232;ne. Remplir &#224; moiti&#233; des tasses ou des verres de cette pr&#233;paration et mettre au frigo toute la nuit. 
 Pr&#233;paration de la cr&#232;me safran&#233;e  : Fendre la gousse de vanille en 2 dans la longueur et gratter les graines. Mettre le lait dans une casserole avec les graines et la gousse et ajouter la cr&#232;me liquide. Porter &#224; &#233;bullition. Fouetter les jaunes avec le sucre dans un saladier jusqu'&#224; obtention d'un m&#233;lange cr&#233;meux et arroser doucement du lait bouillant en m&#233;langeant avec un fouet. Reverser le m&#233;lange dans la casserole et cuire sur feu doux sans bouillir jusqu'&#224; ce que la cr&#232;me nappe la cuill&#232;re. Ajouter le safran, laisser refroidir et r&#233;server au frigo. 
 Le lendemain , 30 mn avant de servir, sortir le cr&#233;meux et la cr&#232;me safran&#233;e du frigo. Verser un peu de cr&#232;me safran&#233;e sur la cr&#232;me chocolat&#233;e et d&#233;corer de quelques filaments de safran. 
 Comme vous l'avez lu il faut pr&#233;parer ces cr&#232;mes la veille pour le lendemain, pour ma part, je les ai faites le matin pour le soir et je n'ai pas eu de probl&#232;me. La cr&#232;me chocolat&#233;e &#233;tait bien prise. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer_la_recette 
 
        </text>
</document>
