<document>
	<date>2006-12-22</date>
        <title>Les truffes au chocolat</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Friandises</category>
        </categories_set>
        <text>Dans mon billet de lundi, Kristab me demandait ma recette de truffes au chocolat dans les commentaires. A vrai dire, j'avais la photo de cette recette depuis l'ann&#233;e derni&#232;re et je ne l'avais pas mise, pensant que beaucoup de recettes de truffes avaient d&#233;j&#224; &#233;t&#233; publi&#233;es et que la mienne n'en serait qu'une de plus. Mais il est vrai qu'il y a plusieurs fa&#231;ons de faire les truffes , les recettes &#224; la cr&#232;me et celles au beurre. Personnellement je fais cette recette au beurre depuis de tr&#232;s nombreuses ann&#233;es et je n'ai jamais chang&#233; ma recette car c'est la seule que mes enfants appr&#233;ciaient lorsqu'ils &#233;taient encore &#224; la maison. Et &#224; chaque No&#235;l, pour leur venue, je fais bien s&#251;r un assortiment de friandises dans lesquelles figurent les truffes. 
 Truffes au chocolat 
 
 Les ingr&#233;dients pour environ 25 truffes : 
 250 g de chocolat de couverture 125 g de beurre 2 jaunes d'oeufs 140 g de sucre glace Cacao en poudre non sucr&#233; ou vermicelles en chocolat 
 Faire fondre le chocolat au B.M. Quand le chocolat est fondu ajouter le beurre en d&#233;s en m&#233;langeant avec un cuill&#232;re en bois , puis mettre le sucre glace et hors du feu, toujours en m&#233;langeant,&#160; ajouter les jaunes d'oeufs l&#233;g&#232;rement battus&#160; &#224; la fourchette. Verser le m&#233;lange dans un saladier et mettre au frais 3 h environ pour que l'ensemble se solidifie. Prendre alors avec une cuill&#232;re un peu du m&#233;lange et fa&#231;onner des boules de la taille d'une noix entre vos mains. Vous en aurez plein les mains mais ce n'est pas grave ;-) ! Il ne reste plus qu'&#224; rouler les truffes dans le cacao , je le fais 2 fois, ou dans le vermicelle en chocolat, et &#224; mettre en caissette de papier. Remettre au frais. Sortir les truffes du frigo 1/2 h &#224; 1 h avant de les d&#233;guster.  S'il en reste les remettre au frais . 
 Vous voyez que c'est tr&#232;s simple mais cela n'emp&#234;che pas que ce soit d&#233;licieux, alors servez-vous! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer_la_recette 
 
        </text>
</document>
