<document>
	<date>2007-01-29</date>
        <title>Croustillants au chocolat, amandes et marrons glac&#233;s, coulis passion-mandarine</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>feuille de brick ou de filo</tag>
                <tag>glace</tag>
                <tag>mandarine</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourd'hui j'&#233;cris mon 200 i&#232;me billet! 200 billets d&#233;j&#224; !! En regardant mon index je me rends compte que parfois j'avais oubli&#233; avoir mis telle ou telle recette. Pour f&#234;ter cela rien de tel qu'un dessert, aussi je vous propose le dessert que j'ai fait au r&#233;veillon du nouvel an, recette du Cuisine Gourmande de d&#233;cembre. 
 Croustillants de chocolat, amandes et marrons glac&#233;s, coulis passion-mandarine 
 
 Pr&#233;paration 40 mn Cong&#233;lation 30 mn Cuisson 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 6 feuilles de brick 3 mandarines 50 g de brisures de marrons glac&#233;s 40 g de p&#226;te d'amande 70 g de beurre 180 g de chocolat noire 1 oeuf+ 1 jaune 1 c &#224; s rase de f&#233;cule 10 cl de cr&#232;me fra&#238;che 2 c &#224; s de rhum 3 gousses de vanille 25 cl de nectar de fruits de la passion ( j'ai pris le jus de fruits frais ) Glace &#224; la vanille 
 
 Couper les mandarines en 2 et les vider de leur pulpe dans un bol.( j'ai coup&#233; les mandarines et je les ai press&#233;es pour r&#233;cup&#233;rer le jus et ensuite j'ai retir&#233; ce qui restait dans les coques). Farcir les demi-coques avec une boule de glace vanille puis placer au cong&#233;lateur. 
 Faire r&#233;duire de moiti&#233; le jus de fruit de la passion avec le jus des mandarines. 
 Faire fondre 130 g de chocolat. Chauffer la cr&#232;me et lui ajouter le chocolat et 25 g de beurre. M&#233;langer et former &#224; la poche &#224; douille, 2 boudins d'1 cm de diam&#232;tre sur du film &#233;tirable plac&#233; sur une assiette. Mettre au cong&#233;lateur pour faire durcir et couper ensuite chaque boudin en 3. Je n'avais pas envie d'utiliser une poche &#224; douille jetable alors que je faisais la recette pour 2 personnes, aussi j'ai fa&#231;onn&#233; les boudins en roulant le film &#233;tirable. Donc si vous n'avez pas de poche &#224; douille vous pouvez pratiquer ainsi. Mixer la p&#226;te d'amande avec les 30 g de beurre restant, l'oeuf, la f&#233;cule, et le rhum. Puis &#224; la spatule incorporer le reste de chocolat fondu et les morceaux de marrons glac&#233;s. 
 Fendre les gousses de vanille en 4 lani&#232;res. Tailler 6 rectangles dans les feuilles de brick et les badigeonner de beurre fondu. Les garnir de cr&#232;me d'amande et poser un tron&#231;on de chocolat dessus. Rouler les rectangles de brick, coller la base avec un peu de jaune d'oeuf et attacher les extr&#233;mit&#233;s avec les lani&#232;res de vanille. Poser sur une plaque antiadh&#233;sive et cuire au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;. 
 Servir avec une demi-coque de glace vanille et le coulis. 
 
 Tout dans cette recette peut &#234;tre pr&#233;par&#233; &#224; l'avance, il ne restera plus au moment du repas qu'&#224; faire chauffer le four pendant que vous prenez le plat principal et &#224; mettre cuire les croustillants. Pour la cuisson, suivant les fours, le temps peut varier alors je vous conseille quand m&#234;me de jeter un oeil de temps en temps pour v&#233;rifier la cuisson. Sur l'assiette vous avez 2 croustillants mais bien s&#251;r on n'en compte qu'un par personne, ce qui est suffisant. L'acidit&#233; du coulis &#233;quilibre tr&#232;s bien la richesse et le sucre de la farce des croustillants. Quant au chaud et froid, c'est toujours un heureux contraste. C'est un dessert qui, pour moi, ne peut qu'avoir tous les suffrages. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer_la_recette 
 
        </text>
</document>
