<document>
	<date>2007-02-02</date>
        <title>Cr&#234;pes l&#233;g&#232;res citron-pamplemousse</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>cr&#234;pe</tag>
                <tag>pamplemousse</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourd'hui c'est la Chandeleur et bien s&#251;r dans beaucoup de maisons on va faire sauter les cr&#234;pes. Je vous propose donc une recette de cr&#234;pes tir&#233;e du livre de " La cuisine acidul&#233;e de Michel Troisgros ". Mais&#160; attention, ne faites pas sauter la cr&#234;pe quand elle sera fourr&#233;e ;-). Si je mets cette recette c'est que je l'ai beaucoup appr&#233;ci&#233;e mais il y a quand m&#234;me un petit b&#233;mol, la p&#226;te &#224; cr&#234;pe est difficile &#224; cuire. J'ai toujours l'habitude de faire sauter la cr&#234;pe pour la retourner, et l&#224; il n'en &#233;tait pas question. J'ai du prendre une spatule ( ce qui est dit d'ailleurs dans la recette ) pour le faire et encore il faut &#234;tre prudent autrement la cr&#234;pe risque de se d&#233;chirer. Aussi la prochaine fois je ferai ma p&#226;te &#224; cr&#234;pe habituelle qui me vient de ma m&#232;re et qui ne m'a jamais pos&#233; de probl&#232;me. Elle est certes moins riche en mati&#232;res grasses mais je trouve que ce n'est pas plus mal puisque l'on met souvent des produits riches pour garnir. Je vous mets la recette de Michel Troisgros et apr&#232;s celle de ma p&#226;te &#224; cr&#234;pe. 
 Cr&#234;pes l&#233;g&#232;res citron-pamplemousse 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 3 pamplemousses roses Sucre glace 
 Pour la p&#226;te &#224; cr&#234;pes : 
 125 g de farine 70 g de sucre Sel 30 cl de lait  50 g de beurre fondu 2 oeufs 1 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che 
 Pour la mousse de citron &#224; pr&#233;parer la veille : 
 1 oeuf 80 g de sucre 1 citron 100 g de beurre en petits d&#233;s 20 cl de cr&#232;me fleurette 
 
 La veille pr&#233;parer la mousse au citron  : Dans un cul-de-poule ou un saladier m&#233;langer le sucre avec le zeste r&#226;p&#233; du citron, l'oeuf puis le jus de citron et mettre dans un B.M. Fouetter sans interruption jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange &#233;paississe. Retirer du feu et laisser ti&#233;dir un peu avant d'ajouter le beurre en d&#233;s tout en fouettant &#233;nergiquement. mettre au frais. Quand le m&#233;lange est bien froid ajouter la cr&#232;me fouett&#233;e en chantilly. R&#233;server au frigo jusqu'au lendemain. Je n'ai pas mis au B.M. , j'ai simplement mis &#224; cuire &#224; feu tr&#232;s doux dans une casserole tout en fouettant. Je pense aussi que l'on peut tr&#232;s bien pr&#233;parer cette mousse de citron le matin pour le soir. 
 
 Faire la p&#226;te &#224; cr&#234;pe 1 h avant de l'utiliser . Pour cela mettre tous les ingr&#233;dients sauf le beurre dans le mixer ou le blender. Faire cuire le beurre noisette et l'ajouter &#224; la pr&#233;paration. Filtrer la p&#226;te au chinois et laisser reposer 1 h. 
 
 Pr&#233;parer les cr&#234;pes dans une po&#234;le antiadh&#233;sive, les retourner avec une spatule. Les empiler sur une assiette. Tartiner le centre de chaque cr&#234;pe de mousse au citron et les plier. Poser des quartiers de pamplemousse pel&#233; &#224; vif sur les cr&#234;pes, saupoudrer de sucre glace et passer quelques secondes sous le grill du four. Je l'ai fait au chalumeau pour la premi&#232;re cr&#234;pe mais cela n'am&#232;ne pas grand chose et je ne l'ai plus fait ensuite. 
 Ma p&#226;te &#224; cr&#234;pes 400 g de farine 3 gros oeufs 1 pinc&#233;e de sel 1/4 l lait 1/4 l d'eau Si c'est pour un dessert je rajoute un peu de rhum. 
 M&#233;langer tous les ingr&#233;dients et laisser reposer. Si apr&#232;s le repos la p&#226;te semble encore un peu &#233;paisse rajouter un peu de liquide. Pour la cuisson la faire dans une po&#234;le antiadh&#233;sive l&#233;g&#232;rement beurr&#233;e pour donner un petit parfum suppl&#233;mentaire. Vous voyez cette p&#226;te est tr&#232;s simple mais c'est celle que je pr&#233;f&#232;re, pas de sucre, pas de beurre, pas de cr&#232;me et tout l'amour d'une maman qui r&#233;galait ses enfants qui rentraient de l'&#233;cole!! 
 Je vous rappelle &#233;galement la recette de  cr&#234;pes  au chocolat amer, coulis fruit de la passion  publi&#233;e l'ann&#233;e derni&#232;re &#224; la m&#234;me &#233;poque. Et pourquoi pas des cr&#234;pes au chocolat fourr&#233;es &#224; la mousse au citron? 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer_la_recette 
 
        </text>
</document>
