<document>
	<date>2007-02-12</date>
        <title>Feuillet&#233;s au ch&#232;vre et confit de myrtilles</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>myrtilles</tag>
                <tag>tarte sal&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Pour ceux qui me visitent r&#233;guli&#232;rement, vous savez ma passion pour le fromage et forc&#233;ment pour les recettes avec du fromage. Celle d'aujourd'hui est tir&#233;e d'une fiche Elle &#224; Table. Elle est d'une simplicit&#233; enfantine pour un r&#233;sultat gustatif "oh combien" r&#233;ussi! Je l'ai class&#233;e dans les entr&#233;es mais j'aurais pu la mettre dans la partie fromage, car elle peut tr&#232;s bien remplacer un plateau de fromage. 
 Feuillet&#233;s au ch&#232;vre et confit de myrtilles 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1 ch&#232;vre Sainte Maure 1 p&#226;te feuillet&#233;e 4 brins de thym citron ( j'ai mis du thym classique ) 125 g de myrtilles 1 c &#224; s rase de sucre Huile d'olive Poivre du moulin 
 
 D&#233;rouler la p&#226;te feuillet&#233;e, la fariner l&#233;g&#232;rement et l'&#233;taler encore au rouleau pour la rendre la plus fine possible. D&#233;couper 6 rectangles avec un couteau, les mettre sur un papier cuisson et les piquer de quelques coups de fourchette. Sur chaque rectangle d&#233;poser 2 rondelles de ch&#232;vre un peu &#233;paisses, parsemer de thym effeuill&#233;, poivrer et arroser d'un filet d'huile. mettre au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180-200&#176; suivant le four et cuire 20-25 mn. Pendant ce temps, lavez les myrtilles ( j'avais pris bien s&#251;r des surgel&#233;es vue la saison et n'ai donc pas eu besoin de le faire ), les mettre dans une petite casserole avec le sucre et 4 c &#224; s d'eau. Faire cuire &#224; feu vif 5mn.  R&#233;partir les myrtilles sur le ch&#232;vre &#224; mi-cuisson et poursuivre la cuisson. Servir aussit&#244;t avec une salade. 
 
 Vous pouvez aussi bien faire des portions avec une seule tranche de ch&#232;vre comme sur la photo ci-dessus. J'ai fait 2 fois cette recette, une fois avec un Sainte Maure cendr&#233; et une autre avec un Sainte Maure classique, j'ai trouv&#233; que le fromage du cendr&#233; coulait beaucoup plus &#224; la cuisson et j'ai&#160; donc pr&#233;f&#233;r&#233; la version non cendr&#233;e. Que vous dire? : que le croustillant de la p&#226;te avec le cr&#233;meux du fromage qui fond et la petite pointe acidul&#233;e des myrtilles, c'est le bonheur pour qui aime le fromage! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer_la_recette 
 
        </text>
</document>
