<document>
	<date>2007-02-19</date>
        <title>Cappuccino de c&#233;leri-rave &#224; la fourme d'Ambert</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>c&#233;leri-rave</tag>
                <tag>Fourme d'Ambert</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>poire</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soupes et velout&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>La recette d'aujourd'hui est tir&#233;e d'un Cuisine Gourmande. Je pr&#233;cise pour ceux qui n'aiment pas le fromage, que vous pouvez la faire sans en mettre, c'est quand m&#234;me tr&#232;s bon! J'avais un peu de reste et j'ai donc refait le lendemain une petite verrine sans ajouter le fromage, et juste avec les amandes et un peu de cr&#232;me. Et en version froide cela peut faire une petite mise en bouche tr&#232;s sympathique. 
 Cappuccino de c&#233;leri-rave &#224; la fourme d'Ambert 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1,2 kg de c&#233;leri-rave 1 poire ( j'en ai mis 2 ) 1 l de lait entier 150 g de fourme d'Ambert 15 cl de cr&#232;me liquide enti&#232;re 60 g d'amandes effil&#233;es ( c'est un peu beaucoup &#224; mon avis, j'en ai mis moins ) Noix de muscade Sel Poivre que j'ai rajout&#233; 
 
 Peler poire et c&#233;leri et les couper en morceaux. Les mettre dans une casserole haute avec le lait et cuire 30 mn environ &#224; feu doux, en couvrant la casserole au 3/4. Faire griller &#224; sec les amandes effil&#233;es dans une po&#234;le antiadh&#233;sive bien chaude en remuant de temps en temps. Fouetter la cr&#232;me tr&#232;s froide en chantilly et la r&#233;server au frigo jusqu'au moment du service. Quand ils sont cuits, retirer les morceaux de c&#233;leri et de poire &#224; l'&#233;cumoire et les mettre dans le mixer. Mixer finement en rajoutant un peu du lait de cuisson restant pour obtenir une consistance un peu &#233;paisse. J'ai compt&#233; environ 20 cl de lait, mais &#224; vous de faire suivant votre id&#233;e. Saler et ajouter un peu de muscade r&#226;p&#233;e. Apr&#232;s avoir go&#251;t&#233; j'ai rajout&#233; un peu de poivre. R&#233;partir le velout&#233; dans des verres ou des tasses et parsemer de copeaux de fourme d'Ambert et d'amandes effil&#233;es. Mettre en dernier un flocon de cr&#232;me chantilly. Il ne reste qu'&#224; d&#233;guster! 
 
 Que vous dire? Que ce cappuccino est vraiment tr&#232;s agr&#233;able : la poire apporte une touche de fra&#238;cheur&#160; et le flocon de cr&#232;me de la douceur &#224; la d&#233;gustation. A cela s'ajoute le croquant des amandes et la force de caract&#232;re de la fourme, bref on retrouve un bel &#233;quilibre de l'ensemble. Et je vous le redis m&#234;me froid c'est bon. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer_la_recette 
 
        </text>
</document>
