<document>
	<date>2007-03-05</date>
        <title>Tarte aux tomates cerises, chorizo et ricotta</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chorizo</tag>
                <tag>ricotta</tag>
                <tag>tarte sal&#233;e</tag>
                <tag>tomates-cerises</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>De temps en temps j'aime pr&#233;parer une tarte sal&#233;e. Servie avec une salade elle&#160; fera un repas complet qui ne demande pas trop de temps de pr&#233;paration. De plus, suivant les ingr&#233;dients dont on dispose on peut varier &#224; l'infini les m&#233;langes d'ingr&#233;dients. Je suis partie d'une id&#233;e donn&#233;e dans un Cuisine Actuelle hors-s&#233;rie mais en y apportant ma touche personnelle. 
 Tarte aux tomates cerises, chorizo et ricotta 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1 p&#226;te feuillet&#233;e pur beurre 1,5&#160; barquette de tomates cerises ( soit 350-400 g ) 1 &#233;chalote 2 gousses d'ail 1 c &#224; s de basilic cisel&#233; 1 c &#224; s rase de ma&#239;zena 500 g de ricotta  4 oeufs 2 c &#224; s d'huile d'olive Chorizo  Sel et poivre 
 
 Ecraser la ricotta &#224; la fourchette dans un saladier et lui ajouter en fouettant les oeufs et la ma&#239;zena. Bien m&#233;langer et ajouter l'&#233;chalote et l'ail hach&#233;s, sel et poivre.  Couper les tomates cerises en deux. Foncer un moule &#224; tarte avec la p&#226;te et la recouvrir avec le m&#233;lange &#224; la ricotta. Egaliser la surface et mettre les tomates cerises, la face coup&#233;e vers le haut, en les enfon&#231;ant un peu dans la ricotta. Couper des petits d&#233;s de chorizo et les r&#233;partir entre les tomates cerises en les enfon&#231;ant dans la ricotta. On ne doit pas les voir. Badigeonner d'huile d'olive le dessus de la tarte. Finir avec un tour de moulin &#224; poivre et enfourner &#224; 200-210&#176; pendant 30 &#224; 40 mn suivant les fours. Quand la tarte est cuite la sortir du four et saupoudrer de basilic cisel&#233;. Laisser un peu ti&#233;dir la tarte avant de la servir. 
 
 Pour les tomates cerises je prends de pr&#233;f&#233;rence les tomates allong&#233;es que je trouve plus parfum&#233;es. Pour le chorizo je n'ai pas mis de proportion, j'ai pris un morceau de chorizo fort , j'ai coup&#233; des tranches un peu &#233;paisses et recoup&#233; ces tranches en 4. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
