<document>
	<date>2007-03-12</date>
        <title>Navarin d'agneau aux pommes fruits</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>agneau</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pomme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette de mes classeurs que je fais depuis de nombreuses ann&#233;es. Le navarin d'agneau est un classique mais ici, les pommes de terre sont remplac&#233;es par des pommes. Cela donne un plat beaucoup plus l&#233;ger, tr&#232;s parfum&#233;, et qui est toujours tr&#232;s appr&#233;ci&#233; par les convives. De plus on&#160; pr&#233;pare tout &#224; l'avance, il ne reste qu'&#224; r&#233;chauffer le plat et &#224; ajouter oignons et pommes qui auront &#233;t&#233; cuits &#224; l'avance, et laisser mijoter le tout 5 &#224; 6 mn. 
 Navarin d'agneau aux pommes fruits 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1,2-1,4 kg d'&#233;paule d'agneau en morceaux 300 g de petits oignons 5 ou 6 pommes&#160; (reinettes) 1 gros oignon 1 carotte 1 bouquet garni 3 gousses d'ail 70 g de beurre sucre en poudre 5 cl d'huile 10 cl de vin blanc 2 c &#224; s de farine 2 c &#224; s de concentr&#233; de tomates  Sel et poivre 
 
 Dans une sauteuse faire revenir &#224; l'huile les morceaux de viande en leur donnant une coloration. Jeter l'huile de cuisson et ajouter la carotte coup&#233;e en rondelles et l'oignon &#233;minc&#233;. Faire suer sans coloration. Saupoudrer de farine et remuer pour enrober chaque morceau de viande. D&#233;glacer avec le vin blanc et mouiller avec un peu d'eau ( &#224; hauteur des morceaux de viande). Ajouter l'ail &#233;pluch&#233; et &#233;cras&#233;, le bouquet garni et le concentr&#233; de tomates. Saler, poivrer et cuire 1 h 30 &#224; couvert et &#224; feu doux. Eplucher les petits oignons, les mettre dans une casserole avec un peu d'eau, ajouter 25 g de beurre et 1 c &#224; c de sucre en poudre. Les cuire jusqu'&#224; ce qu'ils soient l&#233;g&#232;rement caram&#233;lis&#233;s. Couper les pommes &#233;pluch&#233;es en quartiers, les faire rissoler au beurre et les ajouter au navarin 5 &#224; 6 mn avant la fin de la cuisson avec les petits oignons. Servir bien chaud. 
 Vous voyez, rien de bien compliqu&#233;, mais c'est un plat que j'aime beaucoup et que je refais toujours avec plaisir. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
