<document>
	<date>2007-03-19</date>
        <title>Blanquette de lapin au basilic</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>lapin</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Avec les journ&#233;es ensoleill&#233;es que nous avons eues ces derniers temps, il est certain que l'on pense moins &#224; faire une blanquette et plus &#224; des plats ensoleill&#233;s. Oui! mais le froid semble vouloir revenir ainsi que la pluie et m&#234;me si cette semaine doit &#234;tre celle de l'arriv&#233;e du printemps, nous sommes encore pour peu de jours en hiver. Aussi je vous propose une recette de blanquette, mais de lapin, avec la touche de basilic qui fait penser au soleil. Voil&#224; je trouve une mani&#232;re agr&#233;able de concilier hiver et printemps. Cette recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Blanquette de lapin au basilic 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 1h15 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 Les cuisses et r&#226;ble d'un lapin bien dodu coup&#233; en morceaux 2 carottes 2 oignons 15 cl de vin blanc sec 1 gousse d'ail 30 g de ma&#239;zena 25-30 cl de cr&#232;me fra&#238;che ( j'ai mis de la 15%) 1 jaune d'oeuf Le jus d'1/2 citron 1 bouquet garni 4 tiges de basilic 1 c de grains de poivre et de coriandre m&#233;lang&#233;s Sel 
 
 Dans une cocotte mettre les morceaux de lapin, ajouter le vin et suffisamment d'eau froide pour couvrir l'ensemble. Porter &#224; &#233;bullition et &#233;cumer le bouillon. Ajouter oignons et carottes &#233;pluch&#233;s et &#233;minc&#233;s, l'ail, le poivre , la coriandre, le bouquet garni et du sel. Couvrir et laisser fr&#233;mir 1 h &#224; feu doux. Vous pouvez faire toute cette premi&#232;re partie la veille pour le lendemain. Au bout d'une heure, retirer les morceaux de lapin et filtrer le bouillon. En r&#233;cup&#233;rer 30 cl. D&#233;layer la ma&#239;zena dans un peu d'eau froide. M&#233;langer la cr&#232;me avec le jaune d'oeuf. Dans la cocotte, mettre les 30 cl de bouillon, ajouter la ma&#239;zena et faire chauffer en remuant pour que le m&#233;lange &#233;paississe. Ajouter alors la cr&#232;me, le jus du 1/2 citron, le basilic cisel&#233; et les morceaux de lapin. R&#233;chauffer  sans faire bouillir  pour que le jaune ne coagule pas. Servir avec du riz ou des pommes de terre &#224; la vapeur. 
 Le lapin qui souvent est un peu sec comme viande, cuit de cette fa&#231;on dans le bouillon, est d'un fondant incomparable. Et la sauce est d&#233;licieuse avec sa pointe de citron et de basilic. Le basilic apporte la petite touche printani&#232;re et voil&#224; donc un plat id&#233;al &#224; l'approche d'un changement de saison. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
