<document>
	<date>2009-03-13</date>
        <title>Estouffade de porc aux olives</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fenouil</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>A cette &#233;poque de l'ann&#233;e nous avons envie de revenir &#224; une cuisine plus printani&#232;re mais il fait malheureusement encore froid et gris, avec de temps en temps un peu de soleil, aussi j'ai pens&#233; &#224; cette recette de mes classeurs pour un plat mijot&#233; avec des senteurs ensoleill&#233;es qui est, je trouve, parfait pour cette p&#233;riode de transition, avec olives, romarin et sauge qui accompagnent les tomates, en bo&#238;te certes, mais qui sont parfaites en hiver pour les plats mijot&#233;s. 
 Estouffade de porc aux olives &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 2 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 1 bon kg d'&#233;chine de porc d&#233;soss&#233;e et d&#233;coup&#233;e en morceaux 3 oignons 3 gousses d'ail 1 bulbe de fenouil 1 petite bo&#238;te de tomates pel&#233;es au naturel ( ou de pulpe de tomates ) 150 g d'olives vertes d&#233;noyaut&#233;es 10 cl de vin blanc ( en pr&#233;voir plus ) 4 c &#224; s d'huile d'olive 1 feuille de sauge 1 brin de romarin Sel et poivre du moulin 
 
 Peler et &#233;mincer finement les oignons. &#201;craser les gousses d'ail pel&#233;es. Nettoyer le bulbe de fenouil et le couper en 4 morceaux. Les rincer et les &#233;goutter puis les &#233;mincer. &#201;goutter les tomates et les couper en morceaux. Dans une cocotte faire revenir &#224; l'huile d'olive les morceaux de viande sur feu vif. Quand ils sont dor&#233;s de tous c&#244;t&#233;s les retirer de la cocotte et les r&#233;server. Dans la cocotte faire fondre les oignons, l'ail et le fenouil et au bout de 10 mn environ remettre la viande et ajouter la pulpe de tomates, le vin blanc, sel et poivre. Ajouter la sauge et le romarin, couvrir et faire mijoter &#224; feu doux 1 h 30. Au bout de ce temps ajouter les olives rinc&#233;es et &#233;goutt&#233;es et cuire encore 30 mn. Servir bien chaud avec des p&#226;tes, des pommes de terre&#160; ou du riz. 
 
 A mi-cuisson il pourra &#234;tre utile de rallonger la sauce soit avec du vin soit avec de l'eau. Si vous utilisez une bo&#238;te de pulpe de tomates, il n'y a qu'&#224; simplement la rajouter dans la cocotte. 
 Autres recettes de plats mijot&#233;s &#224; base de porc : Colombo de porc aux courgettes et aubergine &#160; &#160; Echine de porc aux cocos de Paimpol Palette de porc Johann Palette de porc fum&#233;e et sa salade de pommes de terre ( la schiffala) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
