<document>
	<date>2007-04-23</date>
        <title>Rouleaux croustillants &#224; la mozzarelle et jambon de Parme</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>feuille de brick ou de filo</tag>
                <tag>jambon cru</tag>
                <tag>mozzarelle</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Dans la s&#233;rie des recettes " Il fait beau, on veut se r&#233;galer mais pas passer des heures en cuisine " , je vous propose une recette tir&#233;e d'une ancienne fiche Elle &#224; Table. Vous pouvez la faire en entr&#233;e ou en repas pour le soir avec une salade verte. Comme j'ai pour habitude de programmer mes billets,&#160; j'esp&#232;re que lundi il fera toujours aussi beau ;-) !! Autrement vous pourrez toujours faire la recette pour mettre du soleil dans l'assiette, &#224; d&#233;faut de l'avoir dehors. 
 Rouleaux croustillants &#224; la mozzarelle et au jambon de Parme 
 
 Pr&#233;paration : 10 mn Cuisson : 10 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 2 mozzarelles de 125 g  4 feuilles de brick ou de filo 4 fines tranches de jambon de Parme 2 c &#224; s d'huile d'olive Thym Quelques olives ni&#231;oises ( que j'ai rajout&#233;es ) Des tomates cerises ( rajout&#233;es ) De la salade 
 
 Badigeonner les feuilles de brick ou de filo avec un peu d'huile d'olive. Couper les mozzarelles en deux, les poivrer et les parsemer de thym. Entourer chaque morceau de mozzarelle avec une tranche de jambon de Parme et les envelopper avec une feuille de brick ou de filo en formant des sortes de bonbons dont vous nouerez les extr&#233;mit&#233;s. J'ai pr&#233;f&#233;r&#233; faire des paquets pour qu'il y ait plus de croustillant car on a ainsi plus d'&#233;paisseurs de feuille.  Badigeonner &#224; nouveau avec un peu d'huile et disposer sur une plaque pour le four. Cuire 10 mn environ au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 210&#176;. Servir avec la salade assaisonn&#233;e avec une vinaigrette au balsamique et &#224; l'huile d'olive, les tomates cerises et les olives ni&#231;oises. 
 
 Vous pouvez tr&#232;s bien mettre une autre herbe, du basilic par exemple, je verrais bien aussi de la sauge. Je vous avais dit que c'&#233;tait rapide, &#231;a l'est et c'est tr&#232;s bon. Privil&#233;gier bien s&#251;r la mozzarelle de bufflonne. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
