<document>
	<date>2007-06-15</date>
        <title>Hamburger d'agrumes en gel&#233;e, riz au lait &#224; l'infusion de menthe sur tuile &#224; l'orange</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>orange</tag>
                <tag>pamplemousse</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>riz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Voici &#224; nouveau une recette du livre Tentations de Philippe Conticini. La recette n'est pas de lui mais de l'un de ses " potes " comme il dit, il s'agit d'Angelo Musa. Encore une recette qui attendait bien sagement mon bon vouloir depuis quelques mois, mais le temps passe vite et elle m&#233;ritait bien mieux que cette attente. En effet j'ai particuli&#232;rement appr&#233;ci&#233; le riz &#224; l'infusion de menthe , le menthe apporte au riz au lait son parfum et donne une impression de l&#233;g&#232;ret&#233; en bouche. Quant &#224; la gel&#233;e d'agrumes , elle est la bienvenue apr&#232;s un bon repas. Vous pouvez faire une gel&#233;e avec d'autre fruits plus de saison comme je le dis apr&#232;s la recette. Pourquoi ce terme " hamburger " ? J'avoue ne pas avoir compris le pourquoi du comment, mais peu importe le nom donn&#233; &#224; la recette pourvu qu'on ait du plaisir &#224; d&#233;guster ce hamburger ( un bien vilain mot pour une belle recette). 
 Hamburger d'agrumes en gel&#233;e, riz au lait &#224; l'infusion de menthe sur tuile &#224; l'orange 
 
 Pr&#233;paration 45 mn Cuisson 15 mn R&#233;frig&#233;ration 2 h minimum 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 Pour la gel&#233;e d'agrumes : 2 pamplemousses 1 orange + 1 orange sanguine 30 g de sucre semoule 3 feuilles de g&#233;latine 20 cl de jus de pamplemousse 7 cl de jus d'orange Le jus d'1/2 citron 
 Pour le riz au lait : 75 g de riz rond 29 cl de lait entier ( si vous en pettez 30 je ne pense pas que cela change grand chose ) Le jaune d'un gros oeuf ( ou de 2 petits ) 12,5 cl de cr&#232;me liquide enti&#232;re fouett&#233;e 20 feuilles de menthe fra&#238;che 
 Pour la tuile : 60 g de beurre 125 g de sucre 30 g de farine 5 cl de jus d'orange Le zeste d'une orange 
 
 La gel&#233;e d'agrumes  : Peler les agrumes &#224; vif ( voir la technique  ici  ) et couper les supr&#234;mes en 4. Faire chauffer les 3 jus ( orange, pamplemousse et citron )avec le sucre. Quand l'&#233;bullition est atteinte ajouter les feuilles de g&#233;latine que vous aurez auparavant fait tremper quelques minutes dans de l'eau froide et soigneusement press&#233;es. Verser la gel&#233;e obtenue dans des ramequins de 7-8 cm de diam&#232;tre avec les morceaux d'agrumes. Filmer les ramequins et mettre au moins 2 h au frigo. 
 Le riz au lait  : Faire bouillir le lait, arr&#234;ter la cuisson et mettre les feuilles de menthe &#224; infuser avec le sucre. Couvrir et attendre 15 mn. A ce stade j'ai filtr&#233; le lait en pressant sur les feuilles de menthe. Mettre le riz dans de l'eau froide et faire chauffer. Poursuivre la cuisson 2 mn apr&#232;s le d&#233;but de l'&#233;bullition. Egoutter le riz. Le mettre dans le lait chaud et poursuivre la cuisson. Quand le riz est cuit ajouter les jaunes d'oeufs en m&#233;langeant &#233;nergiquement. R&#233;server au frais. 10 mn avant le service, ajouter d&#233;licatement au riz la cr&#232;me fouett&#233;e en chantilly. 
 La tuile &#224; l'orange  : Dans un saladier ajouter le beurre pr&#233;alablement fondu &#224; l'ensemble des autres ingr&#233;dients. M&#233;langer au fouet. Sur une plaque antiadh&#233;sive ou une feuille silicone former des petits tas de p&#226;te avec une cuill&#232;re &#224; caf&#233; et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180-200&#176;. Stopper la cuisson d&#232;s que les tuiles prennent une couleur blonde. Attendre 1 ou 2 mn et mouler les tuiles sur un rouleau &#224; p&#226;tisserie ou sur une bouteille. 
 
 Au moment du service d&#233;mouler les ramequins sur les assiettes, poser une tuile sur la gel&#233;e et terminer en formant une quenelle de riz au lait que vous d&#233;poserez d&#233;licatement sur la tuile. D&#233;corer avec une feuille de menthe. 
 Je suis bien consciente que l'on ne trouve pas d'oranges sanguines en ce moment mais vous pouvez la remplacer par une orange classique ou mettre du pamplemousse rouge. Ou mieux encore, pour utiliser des fruits de saison, remplacer les agrumes par un m&#233;lange de fruits rouges. La menthe s'accorde tr&#232;s bien avec tous les fruits rouges qui eux-m&#234;mes vont tr&#232;s bien avec l'orange. Dans la recette il n'est pas dit de filtrer le lait mais j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; le faire ne voulant pas avoir de feuilles de menthe enti&#232;res dans le riz. Vous pouvez tout pr&#233;parer &#224; l'avance. Il ne restera qu'&#224; d&#233;mouler les ramequins et &#224; ajouter la chantilly au riz au lait. Vous pouvez tout &#224; fait faire la chantilly avant le repas et la garder au frigo. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
