<document>
	<date>2009-03-20</date>
        <title>Panna cotta pesto &#224; l'italienne et jambon cru</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>jambon cru</tag>
                <tag>panna cotta</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>tomates-cerises</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Avec le soleil que nous avons cette semaine, m&#234;me s'il fait encore tr&#232;s frais le matin, il est bien agr&#233;able de pouvoir aller profiter un peu du jardin l'apr&#232;s-midi, encore que profiter est du domaine de l'utopie, car j'y vais plut&#244;t pour y travailler et le remettre en &#233;tat apr&#232;s l'hiver. Il y a de quoi faire mais c'est quand m&#234;me une fa&#231;on de prendre l'air et le soleil. Oui mais quand je rentre il faut aussi manger, alors je vous propose pour f&#234;ter le printemps qui s'annonce une petite entr&#233;e aux saveurs ensoleill&#233;es tir&#233;e d'un petit livret Cuisine Actuelle, tr&#232;s vite faite et vraiment d&#233;licieuse, vous la pr&#233;parez &#224; l'avance et elle attend votre bon vouloir. Mais avant de mettre la recette je voudrais que vous excusiez les probl&#232;mes qu'il y a pu avoir pour certains mercredi matin, avec le billet sur la  daurade &#224; l'orientale . En effet le billet apparaissait quelques minutes puis disparaissait, si vous vous connectiez au bon moment pas de probl&#232;me vous ne vous &#234;tes rendu compte de rien, mais pour d'autres la recette n'apparaissait pas. Cela &#233;tait du &#224; un bug sur canalblog, bug qui a &#233;t&#233; corrig&#233; en fin de matin&#233;e. Donc si vous n'avez pas pu lire la recette elle est maintenant visible du moins je l'esp&#232;re!!! ;-) 
 Panna cotta pesto &#224; l'italienne et jambon cru &#160;  
 Pr&#233;paration 10 mn Cuisson 5 mn si vous prenez du velours de balsamique R&#233;frig&#233;ration 2 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 40 cl de cr&#232;me liquide 150 g de pesto 30 g de parmesan 3 feuilles de g&#233;latine 2 tranches de jambon cru ( du Parme pour rester dans l'ambiance ) 10 feuilles de basilic 3 tomates cerises 20 cl de vinaigre balsamique ( j'ai utilis&#233; du "velours de balsamique" ) Sel et poivre 
 
 Si vous n'avez pas de velours de balsamique faire r&#233;duire le vinaigre balsamique jusqu'&#224; ce qu'il devienne sirupeux. Faire ramollir les feuilles de g&#233;latine dans de l'eau froide. porter la cr&#232;me liquide &#224; &#233;bullition et hors du feu ajouter le pesto, le parmesan, la g&#233;latine &#233;goutt&#233;e, sel et poivre. Verser dans de petits moules en silicone. R&#233;server au frigo 2 h. Au moment du service d&#233;mouler sur les assiettes une panna cotta et d&#233;corer avec des lani&#232;res de jambon cru, une demi tomate cerise et une feuille de basilic. Terminer en mettant quelques gouttes de r&#233;duction de balsamique &#224; c&#244;t&#233; de la panna cotta. 
 
 Vous pouvez bien s&#251;r faire une version mini pour un amuse bouche comme sur la photo pr&#233;c&#233;dente.  Je vous rappelle qu'il ne faut pas confondre pesto et pistou qui sont 2 pr&#233;parations diff&#233;rentes: le pistou est une pr&#233;paration du sud de la France alors que le pesto est italien. Le pistou se compose de basilic, huile d'olive et parfois une pointe d'ail alors que dans le pesto il y a huile d'olive, basilic, parmesan et pignons de pin. Apr&#232;s bien s&#251;r il y a plein de d&#233;clinaisons mais il faut du fromage et des pignons ou autres fruits secs comme des noix de cajou par exemple ou des noisettes.&#160; &#160; 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
