<document>
	<date>2007-07-09</date>
        <title>Filets de rougets &#224; la mode de Mougins</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>anchois</tag>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>rouget barbet</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette qui est dans mes classeurs depuis plusieurs ann&#233;es, je ne l'avais jamais r&#233;alis&#233;e! Quelle erreur! Puis hier, en feuilletant mes classeurs pour chercher une recette &#224; faire pour le soir, je la relis et me dis : " pourquoi pas puisque tu as tout ce qu'il faut pour la faire ? ". Bien m'en a pris car vraiment c'est un d&#233;lice. De plus la partie l&#233;gumes, qui est la plus longue &#224; pr&#233;parer, doit se faire quelques heures &#224; l'avance et &#234;tre conserv&#233;e &#224; temp&#233;rature ambiante. Il ne reste au moment du repas qu'&#224; po&#234;ler les filets de rougets et ciseler les herbes. Ce qui est fait en 5 mn &#224; peine. C'est donc id&#233;al pour ces journ&#233;es d'&#233;t&#233; et pour recevoir car vraiment vos invit&#233;s ne pourront qu'appr&#233;cier. J'ai fait quelques modifications que je mettrai entre parenth&#232;ses. 
 Filets de rougets &#224; la mode de Mougins 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 2-3 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 12 filets de rougets ( adapter le nombre de filets en fonction de leur taille ) 15 cl d'huile d'olive  100 g de courgettes 100 g de poivrons verts 100 g d'aubergines 100 g de tomates 50 g d'olives de Nice  50 g de c&#226;pres capucines ( remplac&#233;es par 25-30 g de c&#226;pres au vinaigre ) 3 filets d'anchois 10 g d'ail&#160; ( remplac&#233; par 6 g ) 1 cl de Pastis Tabasco  Sel et poivre 
 
 Assaisonnement pour le poisson : 40 g de fines herbes m&#233;lang&#233;es et finement cisel&#233;es et en &#233;gale quantit&#233; : basilic, cerfeuil ( que je n'ai pas mis ) coriandre, persil plat et aneth. J'ai compt&#233; en fait 2&#160; cuill&#232;res &#224;&#160; soupe de chacune des herbes. 
 Quelques heures &#224; l'avance pr&#233;parer la compot&#233;e de l&#233;gumes &#224; l'huile : Peler les aubergines et les couper en d&#233;s de 1,5-2 cm. Couper les courgettes non pel&#233;es en d&#233;s &#233;galement. Peler les tomates ( je ne l'ai pas fait mais je les ai &#233;p&#233;pin&#233;es ), peler le poivron, ce n'est pas indiqu&#233; dans la recette mais les poivrons seront plus digestes ( j'utilise pour cela l'&#233;pluche tomate un petit ustensile bien pratique ), d&#233;couper en d&#233;s de la m&#234;me taille que les autres l&#233;gumes. Dans une po&#234;le saisir dans 2-3 c &#224; s d'huile d'olive les d&#233;s de courgettes et aubergines, j'ai &#233;galement mis ceux de poivrons contrairement &#224; la recette, trouvant que le poivron cuit est meilleur. Remuer de temps en temps et laisser cuire quelques minutes. Dans un saladier mettre les l&#233;gumes cuits avec les tomates, les filets d'anchois &#233;cras&#233;s &#224; la fourchette, ajouter l'ail finement hach&#233;, les olives d&#233;noyaut&#233;es ( j'ai laiss&#233; les noyaux car les olives ni&#231;oises sont petites et je trouve que les d&#233;noyauter les ab&#238;me), les c&#226;pres, le pastis, le reste d'huile d'olive ( j'en ai mis un peu moins soit 5-6 c &#224; s ). Bien m&#233;langer et saler et poivrer, ajouter quelques gouttes de tabasco. Remuer &#224; nouveau, v&#233;rifier l'assaisonnement, puis couvrir et laisser reposer quelques heures &#224; temp&#233;rature ambiante ce qui va permettre le m&#233;lange de tous les parfums. 
 
 Au moment du service assaisonner les filets de rougets, les saupoudrer d'herbes que vous aurez cisel&#233;es au dernier moment, et cuire les filets dans une po&#234;le antiadh&#233;sive c&#244;t&#233; peau avec quelques gouttes d'huile d'olive. Compter 2-3 mn de cuisson suivant l'&#233;paisseur des filets. R&#233;partir la compot&#233;e de l&#233;gumes dans les assiettes, d&#233;poser les filets de rougets bien chauds dessus, parsemer g&#233;n&#233;reusement avec le reste d'herbes et servir sans attendre. 
 Si une telle recette ne fait pas venir le soleil, c'est &#224; d&#233;sesp&#233;rer! En tout cas le soleil vous l'aurez dans l'assiette et croyez-moi c'est peu de le dire! La compot&#233;e, pleine de parfums est un bonheur &#224; elle toute seule. Je vous conseille d'en faire plus car j'avais pour nous deux les proportions pour 4 et il n'en est pas rest&#233;. Je dirai que les proportions de compot&#233;e sont au maximum pour 3 personnes et 2 quand elles sont gourmandes! ;-). Mais c'est tellement bon, et s'il en reste vous pouvez tr&#232;s bien la prendre avec une tranche de jambon cru par exemple pour un petit repas sans probl&#232;me. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
