<document>
	<date>2007-07-16</date>
        <title>Brochettes de poulet au paprika</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>lard fum&#233;</tag>
                <tag>poulet</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Depuis de nombreuses ann&#233;es, il est une recette qui revient sur notre table d&#232;s que les beaux jours sont l&#224;, celle de ces brochettes de poulet. Les beaux jours, nous les attendons depuis bien longtemps, mais l&#224;, miracle! Il fait 31&#176;, c'est le moment de sortir le barbecue et de refaire ces brochettes que nous appr&#233;cions tant. Je vous propose donc cette recette, tir&#233;e d'un magazine certainement mais lequel, la recette n'est m&#234;me pas dans mes classeurs. Je la fais &#224; l'instinct. 
 Brochettes de poulet au paprika 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes 
 4 escalopes de poulet 2 citrons 250 g de lard fum&#233; 4 tomates ou 12 tomates cocktail ( et non cerises ) De l'huile d'olive ( 1 dl environ ) Paprika 
 
 Couper les escalopes de poulet en morceaux et les mettre &#224; mariner dans l'huile d'olive, le jus des citrons et saupoudrer abondamment de paprika. Saler et poivrer, m&#233;langer et laisser mariner 2 h environ en remuant de temps en temps. Couper le lard en lardons et les tomates en quartiers ( sauf si vous prenez des tomates cocktail ). Au moment de la cuisson &#233;goutter les morceaux de poulet les mettre sur des brochettes en alternant avec les lardons et les tomates. Faire cuire au barbecue 10 mn environ sur des braises douces. Il est important de ne pas cuire &#224; braises trop fortes pour ne pas dess&#233;cher la viande et ne pas non plus les cuire trop longtemps. Ainsi la viande restera moelleuse. Arroser en cours de cuisson avec la marinade. 
 
 Vous voyez rien de compliqu&#233; mais ces brochettes sont toujours appr&#233;ci&#233;es, et pourquoi se compliquer la vie quand il fait beau, le principal est de pouvoir se r&#233;galer tout en profitant du jardin. Et pour moi elles sont synonyme de beau temps mais pourvu que &#231;a dure! ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
