<document>
	<date>2007-08-01</date>
        <title>Blinis &#224; l'italienne au jambon de Parme, &#233;pinards frais et tomates</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>jambon cru</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>tomate</tag>
                <tag>&#233;pinards</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Quand on pense blinis, on pense Russie, cr&#232;me aigre et saumon fum&#233;. Voici une variante de ces petites cr&#234;pes &#233;paisses traditionnelles russes mises &#224; l'heure italienne. Pour la note italienne rien de mieux que du parmesan dans la p&#226;te, et pour l'accompagnement le jambon de Parme s'impose. Voici, une fois de plus, une recette de mes classeurs, que vous pouvez bien sur d&#233;cliner suivant vos envies. 
 Blinis &#224; l'italienne, jambon de Parme, &#233;pinards frais et tomates 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 90 g de farine de bl&#233; 90 g de farine de ma&#239;s 20 cl de lait 5 g de levure du boulanger 3 oeufs 80 g de parmesan r&#226;p&#233; 4 tranches de jambon de Parme 250 g de jeunes pousses d'&#233;pinards (j 'en ai mis moins ) 4 tomates 50 g de parmesan 1 gousse d'ail 1 c &#224; s de vinaigre de X&#233;r&#232;s Sel et poivre Des olives violettes 
 
 Faire ti&#233;dir le lait et d&#233;layer la levure dans 1 c &#224; s de lait ti&#232;de. M&#233;langer les farines avec le reste de lait, ajouter les oeufs battus, la levure, saler et poivrer et laisser reposer 30 mn. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;. Laver et couper les tomates en quartiers. Les mettre sur une plaque, saler et poivrer, arroser d'huile d'olive et parsemer d'ail hach&#233;. Cuire 30 mn. Si elles cuisent trop vite baisser la temp&#233;rature du four. 
 
 Ajouter le parmesan r&#226;p&#233; &#224; la p&#226;te et cuire les blinis dans une po&#234;le &#224; blinis huil&#233;e. Laver et &#233;queuter les &#233;pinards, les arroser de vinaigre et r&#233;server. Dans les assiettes, mettre un blinis, le recouvrir d'&#233;pinards, de jambon de Parme, de tomates cuites et de copeaux de parmesan. Recouvrir d'un second blinis et accompagner d'olives violettes. Servir. 
 J'ai remplac&#233; les olives violettes par des olives de Nice.  C'est une fa&#231;on originale de pr&#233;senter les blinis, je dirais juste que 2 blinis par assiette, pour moi c'est beaucoup, mais tout d&#233;pend des app&#233;tits de chacun! ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
