<document>
	<date>2007-08-06</date>
        <title>Confit de ratatouille</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>Il est des plats, quand je lis la recette, qui m'interpellent tout de suite. Je mets bien s&#251;r la recette de c&#244;t&#233; en me promettant de la faire le plus rapidement possible. Puis le "temps" passe, je fais d'autres recettes et avec le "temps"....eh bien, il n'est plus "temps" de faire cette fameuse recette qui n'est plus de saison!!! Aussi, cette semaine, quand j'ai retrouv&#233; cette fiche Elle &#224; Table, et comme j'avais tous les ingr&#233;dients, je me suis lanc&#233;e dans ce confit de ratatouille. La ratatouille, tout le monde a sa recette, mais aujourd'hui, je vous propose une ratatouille sp&#233;ciale, puisqu'elle cuit 5 h sans compter l'heure de pr&#233;paration. Je sais, c'est long, c'est la p&#233;riode vacances, et vous n'avez envie de passer des heures en cuisine. Alors je vous dis: "ne faites pas comme moi, n'attendez-pas, tester cette recette" . C'est un pur bonheur et ce n'est pas en hiver que vous la ferez!!! ;-) 
 Confit de ratatouille 
 
 Pr&#233;paration 1 h Cuisson 5 h 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 2 belles aubergines 2 poivrons verts 1 poivron rouge 4 gros oignons blancs 4 courgettes 10 tomates 6 c &#224; s de concentr&#233; de tomates 5 gousses d'ail 4 c &#224; s d'huile de tournesol 8 c &#224; s d'huile d'olive 10 brins de thym 3 feuilles de laurier 4 morceaux de sucre 
 
 Peler et &#233;p&#233;piner les tomates, puis les mixer avec les 5 gousses d'ail. Mettre le jus obtenu dans une casserole avec le sucre et le laurier et faire r&#233;duire jusqu'&#224; la consistance d'une pur&#233;e. &#201;mincer les oignons &#233;pluch&#233;s et les faire fondre &#224; feu doux dans une po&#234;le avec 2 c &#224; s d'huile de tournesol et du poivre. Verser dans une cocotte en fonte et faire mijoter &#224; feu tr&#232;s doux. &#201;mincer les poivrons ( je les ai &#233;pluch&#233;s pour qu'ils soient plus digestes ) et les faire fondre dans 2 c &#224; s d'huile de tournesol avec du sel jusqu'&#224; ce qu'ils soient mous. Les mettre dans la cocotte. Laver les courgettes, les couper en petits cubes et les faire dorer &#224; la po&#234;le dans 2 c &#224; s d'huile d'olive et avec le thym. Les mettre dans la cocotte et continuer la cuisson &#224; feu tr&#232;s doux. Laver les aubergines, les couper en petits cubes et les faire dorer dans 4 c &#224; s d'huile d'olive avec du poivre. Quand elles sont molles les ajouter dans la cocotte. Ajouter le concentr&#233; de tomates et la pur&#233;e de tomates, et laisser mijoter &#224; d&#233;couvert pendant 5 h environ &#224; tout petit feu. Le confit de ratatouille est pr&#234;t quand il change de couleur et devient fonc&#233;. Go&#251;ter et rectifier l'assaisonnement si n&#233;cessaire. Si, &#224; ce moment-l&#224;, il remonte un peu d'huile &#224; la surface ou de jus, le retirer et arroser la ratatouille au moment du service avec un filet d'huile d'olive. 
 
 Ce confit de ratatouille se d&#233;guste chaud ou froid. Froid sur une tartine de pain de campagne grill&#233; c'est un d&#233;lice, avec juste un petit peu de fleur de sel. 
 Il est pr&#233;cis&#233; de bien respecter l'ordre de cuisson des l&#233;gumes. J'insiste sur le fait qu'il faut que la cuisson se fasse &#224; tr&#232;s petit feu. J'ai une plaque au gaz, j'ai mis en veilleuse avec directement sur le br&#251;leur le petit disque pour plat mijot&#233; fourni avec la plaque de cuisson, mais comme je trouvais que la cuisson dans la cocotte &#233;tait encore trop forte, j'ai intercal&#233; entre le support et la cocotte une plaque de relais pour induction . Je n'ai pas eu de probl&#232;me, je regardais tous les 3/4 h environ et je m&#233;langeais. Rien n'a attach&#233; (ce que je craignais ), c'&#233;tait parfait. 
 
 Pour la pr&#233;paration, n'ayant fait que la moiti&#233; des ingr&#233;dients pour nous deux, j'ai mis 1 h aussi je pense qu'il vaut mieux compter 1 h 30 de pr&#233;paration pour 6 personnes. Mais vraiment, cette recette vaut la peine, car le r&#233;sultat est l&#224; au point de vue gustatif. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
