<document>
	<date>2007-08-20</date>
        <title>Verrine de mousse au chocolat blanc et m&#251;res</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>m&#251;res</tag>
                <tag>noisette</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Avant tout, je tiens &#224; remercier tous ceux et celles qui ont eu la gentillesse de r&#233;pondre &#224; mon appel pour le plagiat de mon blog. Pour ceux qui n'&#233;taient pas pr&#233;sents samedi vous n'avez qu'&#224; cliquer  ICI  pour avoir les d&#233;tails. J'ai d&#233;j&#224; constat&#233; &#224; maintes reprises, lors de probl&#232;mes similaires pour d'autres blogs, que la blogosph&#232;re culinaire savait se mobiliser mais &#233;galement les lecteurs. C'est ainsi que j'ai eu le plaisir d'avoir des commentaires de soutien de lecteurs qui ne se manifestent jamais bien qu'&#233;tant des fid&#232;les de mon blog.  La cuisine est un partage, sans aucun doute, mais les billets et photos d'un blog sont personnels et n'ont pas &#224; &#234;tre abusivement utilis&#233;s par d'autres personnes pour cr&#233;er un blog Il m'est d&#233;j&#224; arriv&#233; qu'on me demande d'utiliser une de mes photos, pour diverses raisons, et j'ai toujours accept&#233; en demandant bien s&#251;r qu'un lien soit fait vers mon blog. Nous faisons tous cela, mais qu'on mette carr&#233;ment des billets complets sans autorisation je dis non, que ce soit pour mon blog ou pour les v&#244;tres! 
 Passons &#224; des choses plus agr&#233;ables, &#224; savoir le plaisir de la cuisine! 
 Verrine de mousse au chocolat blanc et m&#251;res 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 20 mn R&#233;frig&#233;ration 4 h 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 Pour le biscuit  : 75 g de noisettes en poudre 30 g d'amandes en poudre 70 g de sucre glace 3 blancs d'oeufs 15 g de sucre 
 Pour la mousse  : 200 g de chocolat blanc 3 oeufs, blancs et jaunes s&#233;par&#233;s 3 feuilles de g&#233;latine 25 cl de cr&#232;me liquide enti&#232;re tr&#232;s froide 30 g de sucre 
 Pour la compote  : 
 J'ai augment&#233; les proportions car celles donn&#233;es &#233;taient trop justes : 750 g de m&#251;res 1 citron 100 g de sucre 4 c &#224; s de liqueur de m&#251;res ou de cassis 
 
 Pr&#233;paration du biscuit  : 
 Tapisser une plaque &#224; p&#226;tisserie de papier sulfuris&#233;. M&#233;langer amandes, noisettes et sucre glace. Monter les blancs en neige ferme, et ajouter le sucre &#224; mi-parcours. Incorporer d&#233;licatement, en plusieurs fois, les blancs au m&#233;lange amandes,noisettes.  Etaler ce m&#233;lange sur la plaque et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; pendant 15 mn environ. Je vous conseille de surveiller la cuisson. Le biscuit doit &#234;tre l&#233;g&#232;rement et uniform&#233;ment dor&#233;. Laisser refroidir le biscuit et d&#233;couper &#224; l'aide d'un verre ou d'un emporte-pi&#232;ce des cercles du diam&#232;tre des verres. 
 Pr&#233;paration de la compote  : 
 M&#233;langer 500g de m&#251;res avec le jus du citron et le sucre soit 100 g. Faire cuire 5 mn en remuant l'ensemble puis ajouter la liqueur et laisser refroidir. 
 Pr&#233;paration de la mousse au chocolat blanc  : 
 Faire ramollir les feuilles de g&#233;latine quelques mn dans de l'eau froide. Faire chauffer 5 cl de cr&#232;me et lui ajouter la g&#233;latine &#233;goutt&#233;e et essor&#233;e, bien m&#233;langer. Faire fondre le chocolat blanc coup&#233; en petits morceaux au B.M. et hors du feu ajouter la cr&#232;me &#224; la g&#233;latine puis les jaunes d'oeufs. Bien m&#233;langer. Monter le reste de cr&#232;me tr&#232;s froide en chantilly dans un saladier lui m&#234;me tr&#232;s froid, ainsi que les blancs en neige avec le sucre. Incorporer chantilly puis&#160; blancs en neige au chocolat. 
 Montage des verrines  : 
 Remplir les verres en alternant biscuits, compote de m&#251;res, m&#251;res fra&#238;ches restantes et mousse au chocolat blanc. D&#233;corer de m&#251;res fra&#238;ches . R&#233;frig&#233;rer 4 h. Au dernier moment,si vous en avez, ajouter quelques feuilles de menthe pour la d&#233;co. 
 
 J'ai fait la recette avec les proportions indiqu&#233;es &#224; l'origine pour la compote mais il y en avait trop peu, aussi j'ai doubl&#233; directement les proportions pour la faire. Cette recette est tir&#233;e de mes classeurs. Je me demande si ce n'est pas une recette d'un ancien Cuisine Actuelle mais sans certitude.  Et pour la compote, si vous en avez trop vous pouvez toujours la finir avec par exemple une bonne glace &#224; la vanille! ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 BONNE NOUVELLE!! ON VIENT DE ME PR&#201;VENIR QUE LE BLOG QUI ME PLAGIAIT A &#201;T&#201; FERM&#201; PAR BLOGGER! 
 
        </text>
</document>
