<document>
	<date>2007-08-27</date>
        <title>Blanc de poulet surprise &#224; l'italienne</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>mozzarelle</tag>
                <tag>poulet</tag>
                <tag>tomate</tag>
                <tag>tomates-cerises</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Pour rester dans l'ambiance estivale, voici &#224; nouveau une recette de mes classeurs. Tomates et aubergines &#233;tant au mieux de leur forme, il faut en profiter. Dans cette recette le blanc de poulet est farci mais non pas roul&#233; ou en ballotin comme beaucoup d'autres recettes, et cela donne une pr&#233;sentation bien agr&#233;able je trouve. 
 Blanc de poulet surprise &#224; l'italienne 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 blancs de poulet 2 boules de mozzarelle 500 g de tomates fermes 12 tomates cocktail 1 belle aubergine 6 &#233;chalotes 2 gousses d'ail 8 brins de romarin 6 c &#224; s d'huile d'olive 3 c &#224; s de vinaigre balsamique Sel et poivre du moulin 
 
 &#201;liminer le p&#233;doncule des aubergines et couper 4 belles bandes assez fines dans la longueur. Saler et laisser d&#233;gorger 30 mn. Les &#233;ponger et les mettre dans un plat &#224; gratin ou sur une plaque antiadh&#233;sive, et les arroser de 3 c &#224; s d'huile d'olive. Les faire cuire 15 mn sous le grill du four en les retournant &#224; mi-cuisson. 
 Emincer ail et &#233;chalotes pel&#233;es. Concasser les tomates &#233;p&#233;pin&#233;es. Faire blondir les &#233;chalotes dans 1 c &#224; s d'huile d'olive sur feu chaud. Ajouter l'ail et les tomates, saler et cuire 3 mn. Arroser de vinaigre. &#201;bouillanter les tomates cocktail et les peler mais en laissant la peau attach&#233;e pr&#232;s du p&#233;doncule. Dorer les blancs de poulet sal&#233;s et poivr&#233;s dans 1 c &#224; s d'huile d'olive pendant 5 mn. Les ouvrir en 2 dans la longueur et recouvrir une moiti&#233; de blanc d'une tranche d'aubergine, de lamelles de mozzarelle et d'un brin de romarin ou de feuilles de romarin finement cisel&#233;es plus agr&#233;able je trouve &#224; la d&#233;gustation. Recouvrir avec l'autre moiti&#233;, mettre un autre brin de romarin ( l&#224; laisser le brin entier pour la d&#233;co )et ficeler.  Faire gratiner 10 mn environ dans un plat huil&#233;. Servir avec les tomates aux &#233;chalotes et les tomates cocktail. 
 
 Ne placer pas les tranches d'aubergines trop pr&#232;s du grill pour qu'elles ne risquent pas de noircir, et&#160; surveiller car tout d&#233;pend de la puissance du grill que vous utilisez. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
