<document>
	<date>2007-08-31</date>
        <title>Cake aux tomates s&#233;ch&#233;es et crottins de Chavignol</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ap&#233;ritifs</category>
        </categories_set>
        <text>Nous avons tous notre recette de cake sal&#233; pour l'ap&#233;ritif, et puis, s'il est une recette vraiment adaptable en fonction des ingr&#233;dients dont nous disposons, c'est bien celle-l&#224;! Pourtant, l'autre jour, en feuilletant un Cuisine Gourmande, je me suis arr&#234;t&#233;e &#224; une recette de cake aux tomates s&#233;ch&#233;es et mozzarelle. Pourquoi? Tout simplement parce que le classique vin blanc &#233;tait remplac&#233; par du Porto blanc. J'ai absolument voulu tester! Le r&#233;sultat n'&#233;tait pas mal mais la mozzarelle, pour moi, n'apportait pas de parfum. Il est vrai que ce fromage apporte du moelleux mais elle n'apportait pas de go&#251;t . Aussi j'ai refait la recette en rempla&#231;ant la mozzarelle par du crottin de Chavignol,et l&#224;, pour moi, l'&#233;quilibre &#233;tait parfait! 
 Cake aux tomates s&#233;ch&#233;es et crottins de Chavignol 
 
 Les ingr&#233;dients pour un moule &#224; cake de 22 cm 
 200 g de farine 1 sachet de levure 10 cl d'huile d'olive 10 cl de Porto blanc 4 oeufs 1 c &#224; s de basilic cisel&#233; 100 g de tomates s&#233;ch&#233;es 1,5 crottin de Chavignol ( ou 2 pour les gourmands ) Sel et poivre 
 
 Dans un saladier verser la farine et la levure, m&#233;langer. Ajouter l'huile d'olive et le Porto blanc, sel et poivre et bien m&#233;langer. Incorporer les 4 oeufs un par un, ajouter le basilic, les tomates s&#233;ch&#233;es coup&#233;es en d&#233;s et les crottins de Chavignol en d&#233;s &#233;galement. Bien m&#233;langer le tout et verser dans le moule antiadh&#233;sif. Faire cuire 40 mn environ dans le four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176; ( &#224; adapter suivant le four ). 
 
 Que vous dire? Que nous avons vraiment beaucoup aim&#233;! Le Porto blanc apporte une touche d&#233;licate dans la p&#226;te, sans l'acidit&#233; que certains vins blancs peuvent donner. Quand aux tomates s&#233;ch&#233;es associ&#233;es aux crottins de Chavignol, c'est pour moi une r&#233;ussite totale. J'ai utilis&#233; des crottins demi-secs &#224; secs. J'ai mis 1,5 crottin mais rien ne vous emp&#234;che d'en mettre 2. Attention toutefois de ne pas couvrir le parfum des tomates s&#233;ch&#233;es par celui du fromage, il faut que les 2 s'&#233;quilibrent. J'ai conserv&#233; sans probl&#232;me ce cake 3 jours dans du papier alu. Je le tranchais puis faisais des cubes pour l'ap&#233;ritif, des petites piques en bois et le tour &#233;tait jou&#233;! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
