<document>
	<date>2007-09-17</date>
        <title>Clafoutis de tomates cerises &#224; la mozzarelle et deuxi&#232;me version au piment d'Espelette</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>mozzarelle</tag>
                <tag>tomates-cerises</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Les tomates cerises sont des fruits, oui des fruits mais consid&#233;r&#233;s comme des l&#233;gumes, que j'appr&#233;cie tout particuli&#232;rement. J'en ai toujours en r&#233;serve dans le frigo &#233;t&#233; comme hiver. Je les aime natures, picor&#233;es comme des bonbons et bien s&#251;r cuisin&#233;es. Je prends de pr&#233;f&#233;rence les tomates cerises allong&#233;es, qui m&#234;me en hiver restent go&#251;teuses et parfum&#233;es. Rien de tel en &#233;t&#233; que de les cueillir et les manger &#224; la croque au sel. Elles accompagnent bien aussi un ap&#233;ritif sur la terrasse. Je vous propose donc 2 recettes aujourd'hui (une fois n'est pas coutume ), que je fais r&#233;guli&#232;rement et qui sont tir&#233;es de mes classeurs. 
 Clafoutis de tomates cerises&#160; &#224; la mozzarelle 
 
 Pr&#233;paration 15 mn Cuisson 35 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 2 barquettes de tomates cerises ( 500 g ) 3 oeufs 250 g de mozzarelle 20 cl de cr&#232;me liquide 3 c &#224; s d'huile d'olive 2 gousses d'ail 1 branche de thym 1 branche de basilic 1 c &#224; s rase de sucre ( je ne le mets jamais ) Sel et poivre 
 
 Mettre les tomates cerises lav&#233;es dans un plat &#224; four en une seule couche et les arroser de 2 c &#224; s d'huile d'olive. Eparpiller le thym effeuill&#233; et l'ail pel&#233; et &#233;cras&#233; sur les tomates. Saler et poivrer ( poudrer de sucre si vous le voulez ). Glisser le plat au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176; pendant 15 mn environ, jusqu'&#224; ce que la peau des tomates soit frip&#233;e. Baisser la temp&#233;rature du four &#224; 180&#176;. Egoutter la mozzarelle et la mixer, puis lui ajouter les oeufs et la cr&#232;me, mixer &#224; nouveau. Saler et poivrer. R&#233;partir les tomates dans un plat &#224; four huil&#233; ou dans 4 petits plats et verser le m&#233;lange &#224; base de mozzarelle dessus. Faire cuire cuire 20 &#224; 30 mn. Avant de servir parsemer un peu de basilic cisel&#233; ( je l'ai remplac&#233; par du thym ). 
 Clafoutis de tomates cerises au piment d'Espelette 
 
 Pr&#233;paration 10 mn Cuisson 30 + 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes 
 500 g de tomates cerises 4 oeufs 4 dl de cr&#232;me liquide 2 c &#224; s de ciboulette cisel&#233;e 2 c &#224; s d'huile d'olive 2 pinc&#233;es de noix de muscade Piment d'Espelette Sel et poivre 
 
 R&#233;partir les tomates cerises lav&#233;es dans un plat &#224; four les contenant en une seule couche et les arroser d'huile d'olive. Glisser le plat au four et laisser cuire environ 25 &#224; 30 mn. Dans un saladier casser les oeufs et les battre en omelette, ajouter la cr&#232;me, la muscade, du piment d'Espelette, sel et poivre. Bien m&#233;langer. R&#233;partir la pr&#233;paration dans 4 petits plats &#224; four de 10 cm de diam&#232;tre et quand les tomates sont cuites les r&#233;partir dans les plats. Elles doivent rester apparentes. Glisser les cassolettes au four pour 15 mn, la pr&#233;paration doit &#234;tre juste prise et l&#233;g&#232;rement color&#233;e. Servir imm&#233;diatement. 
 J'ai souvent fait ces 2 recettes quand j'avais des invit&#233;s. Elles sont sans pr&#233;tention, mais pr&#233;sentent bien et ont l'avantage de ne pas monopoliser la cuisini&#232;re au dernier moment. Il suffit de cuire les tomates &#224; l'avance, de faire les m&#233;langes. Il ne reste au dernier moment qu'&#224; verser le m&#233;lange sur les tomates cerises r&#233;parties dans les plats et &#224; passer au four. Vous avez tout le loisir de profiter de l'ap&#233;ritif avec vos invit&#233;s. Pour la cuisson des tomates cerises, le mieux est de surveiller la cuisson qui d&#233;pend de leur grosseur. Dans la deuxi&#232;me recette le piment d'Espelette est un ajout de ma part, je trouve qu'il apporte un plus &#224; l'ensemble. Je profite de cette recette de clafoutis en cassolettes pour participer au jeu de  Guylaine . 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
