<document>
	<date>2007-10-08</date>
        <title>Eminc&#233; d'artichauts et noix de Saint-Jacques &#224; l'huile de noisette</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>artichaut</tag>
                <tag>noisette</tag>
                <tag>Saint-Jacques</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette attendait tranquillement que la saison des Saint-Jacques revienne! Voil&#224; qui est chose faite depuis lundi aussi je n'attends plus pour vous la proposer. Elle est tir&#233;e de mes classeurs. J'ai multipli&#233; par 2 les proportions de la sauce qui &#233;tait vraiment trop juste, et comme de plus elle est d&#233;licieuse, ce serait dommage de se priver! ;-) 
 &#201;minc&#233; d'artichauts et Saint-Jacques &#224; l'huile de noisette 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson&#160; 35 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 gros artichauts ( j'ai pris 8 fonds d'artichauts surgel&#233;s qui sont plus petits ) 450 g de noix de Saint-Jacques avec corail 1 salade feuille de ch&#234;ne 1 botte de ciboulette 100 g de noisettes grossi&#232;rement concass&#233;es 2 c &#224; s de moutarde forte 4 c &#224; s d'huile de noisette 2 c &#224; s d'huile d'arachide 2 c &#224; s de vinaigre de vin blanc 1 citron Sel et poivre 
 
 Pr&#233;parer les fonds d'artichauts : couper la tige des artichauts &#224; ras, retirer 2 ou 3 rangs de feuilles avec un couteau bien aiguis&#233; puis &#233;plucher le fond comme une pomme de terre en ne conservant que les parties comestibles. frotter les fonds au fur et &#224; mesure avec un demi-citron pour &#233;viter l'oxydation.  Faire cuire les fonds 30 mn environ dans de l'eau bouillante sal&#233;e et additionn&#233;e du jus de l'autre demi-citron. R&#233;partir les feuilles de salade lav&#233;e dans les assiettes de service. Egoutter les fonds d'artichaut et retirer le foin, puis les d&#233;couper en lamelles. Les r&#233;partir sur les assiettes. 
 
 Dans une po&#234;le antiadh&#233;sive faire chauffer l'huile d'arachide et saisir les noix de Saint-Jacques &#224; feu vif pour les colorer. Compter environ 30 s par face, selon l'&#233;paisseur. Baisser le feu, verser le vinaigre, la moutarde et l'huile de noisette dans la po&#234;le. Saler et poivrer et m&#233;langer avec une spatule. R&#233;partir les Saint-Jacques sur les lamelles d'artichaut et les feuilles de salade. Napper de vinaigrette bouillante puis parsemer de noisettes grossi&#232;rement concass&#233;es et de ciboulette cisel&#233;e. Servir ti&#232;de. 
 Cette assiette est vraiment une r&#233;ussite, le parfum des artichauts se marie &#224; merveille avec la douceur des Saint-Jacques relev&#233;es par la vinaigrette chaude &#224; la moutarde et l'huile de noisette, avec, pour finir, le croquant des noisettes concass&#233;es ( que je vous conseille de faire griller &#224; sec pour en r&#233;hausser le parfum). Essayez, vous ne serez pas d&#233;&#231;us! Il est &#233;vident que si vous utilisez des fonds d'artichauts surgel&#233;s vous gagnerez du temps pour la pr&#233;paration et pour la cuisson faire suivant les indications du paquet. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
