<document>
	<date>2007-12-26</date>
        <title>Oeufs de caille sur clafoutis de l&#233;gumes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>fenouil</tag>
                <tag>oeuf de caille</tag>
                <tag>poireau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Oeufs</category>
        </categories_set>
        <text>Eh voil&#224;! No&#235;l! C'est fini! J'esp&#232;re que ces moments privil&#233;gi&#233;s se sont tr&#232;s bien pass&#233;s pour vous tous. Je suppose que vous &#234;tes nombreux &#224; vouloir faire une petite pause apr&#232;s tous les mets d'exception propos&#233;s au moment des f&#234;tes. Mais il faut quand m&#234;me penser &#224; faire &#224; manger. Aussi je vous propose une recette, tir&#233;e d'une ancienne fiche Elle, qui est parfaite pour faire la transition entre 2 week-ends d'agapes. J'ai vraiment &#233;t&#233; tr&#232;s agr&#233;ablement surprise par cette recette. 
 Oeufs de caille sur clafoutis de l&#233;gumes 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 30 mn Temps de repos 1 h 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 24 oeufs de cailles 150 g de beurre 1 carotte 1 poireau 1 petit fenouil 2 branches de c&#233;leri sel, poivre, muscade 25 cl de lait 4 oeufs 100 g de farine 1 sachet de levure chimique 0,25 l de bouillon de volaille 0,25 l de cr&#232;me liquide&#160; 
 
 D&#233;layer la farine avec le lait, ajouter la levure, les oeufs, sel, poivre et une pointe de muscade r&#226;p&#233;e. Travailler la p&#226;te et ajouter 100 g de beurre fondu. Laisser reposer 1 h. &#201;plucher et tailler les l&#233;gumes en brunoise ( petits d&#233;s). Dans une sauteuse faire fondre 25 g de beurre et mettre les l&#233;gumes, remuer, couvrir et laisser &#233;tuver &#224; feu doux 10 mn. &#201;goutter les l&#233;gumes puis les&#160; laisser refroidir. Les verser dans la p&#226;te et m&#233;langer d&#233;licatement. Faire r&#233;duire le bouillon de volaille &#224; 1dl, ajouter la cr&#232;me, rectifier l'assaisonnement, mettre une pointe de muscade et donner 2 ou 3 bouillons garder au chaud. Beurrer 6 moules &#224; tartelettes et les fariner, retirer l'exc&#232;s de farine et r&#233;partir la pr&#233;paration. Mettre &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 210&#176; et cuire 10 mn. Cuire les oeufs de cailles au plat dans un peu de beurre. &#201;galiser les bords des oeufs avec un emporte pi&#232;ce. D&#233;mouler les clafoutis et poser 4 oeufs sur chacun d'eux. Reprendre la sauce chaude et la fouetter avec 25 g de beurre froid coup&#233; en d&#233;s. Napper les assiettes de sauce, poser un clafoutis et accompagner de salade. Servir aussit&#244;t. 
 
 Voil&#224; un petit plat complet qui peut en partie &#234;tre pr&#233;par&#233; &#224; l'avance. Il est tout &#224; fait possible de faire la p&#226;te et la cuisson des l&#233;gumes un peu &#224; l'avance. De m&#234;me que la premi&#232;re partie de la sauce. Au moment du repas, faire le m&#233;lange p&#226;te et l&#233;gumes et mettre &#224; cuire dans les moules. Pendant la cuisson au four vous faites celle des oeufs au plat et vous r&#233;chauffez la sauce que vous montez au beurre au dernier moment.  Le plus d&#233;licat est la cuisson des oeufs de caille. Il faut faire attention en les ouvrant de ne pas crever le jaunes. Si vous pr&#233;f&#233;rez il est &#233;vident que vous pouvez remplacer les 4 oeufs de caille par un oeuf de poule, ce sera plus simple pour la cuisson mais moins ludique comme pr&#233;sentation. A vous de choisir! 
 Vin conseill&#233;  : un Saumur-Champigny 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
