<document>
	<date>2008-01-11</date>
        <title>C&#244;tes de porc &#224; la tomate confite et au citron vert d'apr&#232;s Babette de Rozi&#232;res</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Courant novembre je suis all&#233;e trainer dans les rayons d'un magasin tr&#232;s connu et bien s&#251;r me suis arr&#234;t&#233;e dans le rayon des livres culinaires. Ce qui est grave, mais je ne cherche pas &#224; me soigner ;-), est que je ne repars jamais sans au moins un livre!! Cette fois j'ai achet&#233; entre autres, le livre de Babette de Rozi&#232;res " Les p'tits plats de Babette &#224; la t&#233;l&#233;". C'est bien simple, et ce qui est rare quand j'ach&#232;te un livre culinaire, toutes les recettes me tentent. Quelle belle fa&#231;on d'oublier la grisaille de l'hiver. Ce livre n'est que couleurs et parfums, un vrai plaisir. Je vous propose donc aujourd'hui une recette de ce livre, et, avec des c&#244;tes de porc toutes simples vous obtiendrez un plat qui ne vous laissera pas indiff&#233;rent. 
 C&#244;tes de porc &#224; la tomate confite et au citron vert 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 c&#244;tes de porc 200 g de tomates confites 1/2 c &#224; c de curcuma 1 c &#224; c&#160; de graines de fenouil 1 c &#224; c de graines de cumin 1 c &#224; s de miel 2 citrons verts 2 c &#224; s d'huile d'arachide 2 gousses d'ail 2 &#233;chalotes 1 c &#224; c de basilic frais 1 brin de persil plat 1 brin de thym 2 brins de coriandre 1 c &#224; s de sucre en poudre Sel et poivre 
 
 Couper les &#233;chalotes en fines lamelles. Couper les tomates confites ( je les ai simplement coup&#233;es en 2). Hacher l'ail, le persil et le basilic. Dans une po&#234;le mettre l'huile et le sucre et faire un l&#233;ger caramel. Ajouter les c&#244;tes de porc et les dorer de chaque c&#244;t&#233; 3 mn en ajoutant quelques gouttes d'eau ( pas fait ). Saler et poivrer. &#212;ter la viande et la r&#233;server. Incorporer dans la po&#234;le le zeste d'un citron vert, l'ail, le basilic, le persil, le thym, les tomates confites, le miel, le curcuma, les graines de fenouil et de cumin. Arroser du jus des 2 citrons et d'un 1/2 verre d'eau. Saler et poivrer et faire cuire 10 mn &#224; feu doux ( j'ai fait cuire un peu moins ). Le liquide doit r&#233;duire. Remettre les c&#244;tes de porc, m&#233;langer &#224; cette pr&#233;paration et laisser compoter 2 mn &#224; feu doux. Servir avec la coriandre fra&#238;che cisel&#233;e. Accompagner de pur&#233;e de pommes de terre, de riz ou de pur&#233;e de manioc. 
 
 Que vous dire? Tout simplement que j'ai d&#233;j&#224; fait cette recette plusieurs fois et que c'est toujours le m&#234;me plaisir &#224; la d&#233;gustation. C'est le soleil dans l'assiette! Je ne vous conseillerai qu'une chose : n'h&#233;sitez &#224; faire plus de sauce! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
