<document>
	<date>2008-02-01</date>
        <title>Gigolettes de lapin &#224; la moutarde de cacao</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>lapin</tag>
                <tag>moutarde</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Lorsque je vous ai propos&#233; la recette des  c&#244;tes de porc &#224; la tomate confite et au citron vert , je vous ai parl&#233; du livre de Babette de Rozi&#232;res " Les p'tits plats de Babette&#160; &#224; la t&#233;l&#233;" en vous disant que toutes les recettes de ce livre me tentaient. En voici donc une nouvelle. J'ai d'ailleurs &#233;t&#233; tellement conquise par ce livre que ce mercredi, en allant &#224; la fnac, j'ai &#224; nouveau craqu&#233; pour un autre des livres de Babette de Rozi&#232;res " Festins cr&#233;oles", je vais avoir de quoi ensoleiller les assiettes en ces temps de grisaille. ;-) Je vous rassure tout de suite en ce qui concerne la moutarde de cacao, vous n'avez pas besoin d'acheter une moutarde sp&#233;cifique, puisque c'est un m&#233;lange de moutarde forte et de cacao qui est utilis&#233; pour cette recette. Je sais aussi que tout le monde n'appr&#233;cie pas le lapin mais il serait dommage de passer &#224; c&#244;t&#233; de cette recette. 
 Gigolettes de lapin &#224; la moutarde de cacao 
 
 Pr&#233;voir de commencer la recette 3 ou 4 h avant pour la marinade Cuisson 1 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes 
 4 gigolettes de lapin ( ou cuisses de lapin) 5 c &#224; s de moutarde forte 1,5 c &#224; c de cacao en poudre non sucr&#233; 1 brin de thym 1 brin de persil 2 &#233;chalotes 1 oignon blanc 2 gousses d'ail 2 feuilles de laurier 2 brins d'estragon 4 brins de ciboulette 2 c &#224; s de fond de volaille en poudre 3 c &#224; s d'huile d'arachide 2 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che liquide ( j'en ai mis un peu plus) Sel et poivre 
 Pour la marinade : 
 1 oignon 2 gousses d'ail 2 c &#224; s de vinaigre de vin 2 c &#224; s d'huile  1 pointe de cumin 1 c &#224; s de moutarde 1 m&#233;lange d'herbes Sel et poivre 
 
 M&#233;langer le cacao avec 5 c &#224; s de moutarde et ajouter la cr&#232;me liquide. Bien remuer le tout et r&#233;server. Pour la marinade, hacher l'ail et l'oignon, ciseler les herbes et m&#233;langer tous les ingr&#233;dients. Faire mac&#233;rer les gigolettes (ou les cuisses) 3 ou 4 h. Dans une cocotte faire chauffer l'huile, et faire revenir les gigolettes (ou les cuisses) sur feu vif 2 &#224; 3 mn. Mixer le persil, l'oignon, l'ail, la ciboulette et les &#233;chalotes. Recouvrir d'eau le lapin ( j'en ai mis mais sans que les morceaux de lapin soient totalement recouverts) et rajouter le m&#233;lange mix&#233; ainsi que le thym, le laurier, la moutarde au cacao et le fond de volaille. Bien m&#233;langer et assaisonner. Couvrir la cocotte et cuire &#224; feu moyen 45 mn. Ajouter l'estragon et laisser encore mijoter 5 mn. Rectifier l'assaisonnement si n&#233;cessaire et servir chaud avec du riz. 
 
 Je dois dire que ce plat m'a vraiment enchant&#233;, j'avais un peu peur du cacao dans la sauce mais c'&#233;tait tr&#232;s &#233;quilibr&#233; et tous les parfums se marient &#224; merveille. 
 Pour finir ce billet, je voudrais vous parler d'un nouveau magazine culinaire qui doit sortir le 2 f&#233;vrier ( la sortie &#233;tait initialement pr&#233;vue le 1er f&#233;vrier mais il semblerait qu'il y ait eu un petit retard &#224; l'&#233;dition). Ce magazine " Cuisine P@ssion " se fait avec la complicit&#233; de 29 bloggueurs culinaires dont j'ai le plaisir de faire partie. Vous y trouverez des recettes vari&#233;es con&#231;ues par les bloggueurs ainsi que diff&#233;rents articles. Ce magazine para&#238;tra tous les deux mois. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
