<document>
	<date>2008-02-15</date>
        <title>Terrine de sanglier au cassis</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>sanglier</tag>
                <tag>terrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Avant que la saison de chasse ne se termine, bien que je sache que de nombreux chasseurs cong&#232;lent le gibier pour en avoir tout l'ann&#233;e, je vous propose une recette tir&#233;e du livre " Vous prendrez bien un peu de terrine ? " de St&#233;phane Reynaud. Sanglier et cassis, cela peut surprendre, mais j'&#233;tais curieuse de go&#251;ter ce mariage de saveurs et je dois dire que nous avons vraiment appr&#233;ci&#233;. 
 Terrine de sanglier au cassis 
 
 Pr&#233;paration 45 mn Marinade 24 h Cuisson 1 h 30 
 Les ingr&#233;dients pour une terrine de 1 kg : 
 400 g d'&#233;paule de sanglier 200 g de lard gras 200 g d'&#233;chine 3 oignons 2 gousses d'ail 1 feuille de laurier 3 zestes d'orange 1 c &#224; s de baies de cassis 20 cl de vin rouge  5 cl de cr&#232;me de cassis 1/2 sachet de gel&#233;e en poudre ( que je rajoute ) Sel et poivre 
 
 Hacher les oignons et l'ail &#233;pluch&#233;s. Pr&#233;parer la marinade en m&#233;langeant les oignons, l'ail, le vin rouge, les zestes d'orange, le laurier et les baies de cassis. Couper le sanglier en d&#233;s de 1 cm et les mettre &#224; mariner 24 h au frais. Le lendemain hacher &#224; la grosse grille le lard et l'&#233;chine ainsi que la moiti&#233; du sanglier. Ajouter la cr&#232;me de cassis. R&#233;cup&#233;rer les &#233;l&#233;ments de la marinade except&#233; la feuille de laurier et m&#233;langer le tout &#224; la farce et au reste de sanglier avec le demi sachet de gel&#233;e en poudre. Assaisonner ( je vous rappelle le test de la petite boulette de farce que l'on cuit &#224; la po&#234;le qui permet de v&#233;rifier si l'assaisonnement est suffisant) . Remplir une terrine de farce, couvrir et enfourner 1 h 30 au B.M. &#224; 180&#176; pendant 1 h 30. 
 
 Attendre 3 jours avant de consommer pour que la terrine prenne bien tout son parfum. Pourquoi de la gel&#233;e en poudre? J'ai pris cette habitude car cela donne une d&#233;licieuse gel&#233;e avec le jus qui s'&#233;coule de la viande pendant la cuisson ( gel&#233;e que vous pouvez voir sur la photo ci-dessus). Normalement dans le livre la cuisson &#233;tait de 2 h mais 1 h 30 est bien suffisante. C'est d'ailleurs toujours le temps de cuisson des terrines que je fais. Pour le sel je mets g&#233;n&#233;ralement 14 &#224; 15 g au d&#233;part et j'affine ensuite avec le test des boulettes de farce pour en rajouter le cas &#233;ch&#233;ant ( la norme est g&#233;n&#233;ralement de 18 g). J'ai remplac&#233; l'&#233;chine et le lard gras par de la poitrine de porc fra&#238;che et de la gorge dans la partie grasse. Si vous allez voir sur cette  autre recette de terrine de sanglier  que j'ai mise pr&#233;c&#233;demment, en lisant les commentaires il apparait que les avis divergent sur les assaisonnements ( l'un dit 18 g l'autre 21 g qui me paraissent beaucoup), c'est pourquoi je vous conseille de go&#251;ter et de faire comme vous aimez. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
