<document>
	<date>2008-03-03</date>
        <title>Tarte aux pommes, nougat et raisins secs</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>pomme</tag>
                <tag>tarte sucr&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>La tarte aux pommes, tout le monde a sa recette, mais il existe plein de variantes et en voici une largement inspir&#233;e d'une recette de mes classeurs. J'ai fait ma p&#226;te &#224; tarte classique &#224; la place de celle pr&#233;conis&#233;e, et j'ai chang&#233; pas mal d'ingr&#233;dients dans la cr&#232;me pour all&#233;ger un peu , car je trouvais qu'il y avait trop de sucre et trop d'oeufs. Je n'ai donc mis que la moiti&#233; du sucre pr&#233;conis&#233; et 2 oeufs au lieu de 3. J'ai &#233;galement supprim&#233; les 50 g de&#160; beurre qui me semblaient vraiment inutile. Voici donc ma version de cette tarte aux pommes. 
 Tarte aux pommes, nougat et raisins secs 
 
 Pr&#233;paration 40 mn R&#233;frig&#233;ration 30 mn Cuisson 40 mn environ 
 Les ingr&#233;dients pour 6 &#224; 8 personnes : 
 Pour la p&#226;te  : 250 g de farine 125 g de beurre 1 sachet de sucre vanill&#233; 1 pinc&#233;e de sel 2 c &#224; s de sucre 5 cl d'eau 
 Pour la garniture  :  4 ou 5 pommes suivant la grosseur pommes 25 cl de lait 80 g de nougat tendre ( on peut en mettre 100 g ) 50 g de raisins secs Des pistaches d&#233;cortiqu&#233;es non sal&#233;es pour la d&#233;co 2 oeufs 50 g de sucre 1 c &#224; c de ma&#239;zena 1 c &#224; s de cr&#232;me &#233;paisse 
 
 Pr&#233;parer la p&#226;te  :  Pr&#233;parer la p&#226;te bris&#233;e en mettant tous les ingr&#233;dients dans le robot, sans l'eau. Quand le m&#233;lange devient sableux ajouter l'eau, continuer &#224; m&#233;langer jusqu'&#224; la formation d'une boule. Ne surtout pas trop travailler la p&#226;te pour qu'elle ne durcisse pas. Laisser reposer la p&#226;te 30 mn au frais. 
 Pr&#233;parer la cr&#232;me  : Faire chauffer le lait avec les raisins secs et le nougat coup&#233; en morceaux. Remuer jusqu'&#224; ce que le nougat soit fondu. Fouetter les oeufs avec le sucre et la ma&#239;zena jusqu'&#224; blanchiment et ajouter la cr&#232;me puis le lait au nougat. R&#233;server. 
 &#201;taler la p&#226;te sur le plan de travail farin&#233; et la mettre dans le moule &#224; tarte beurr&#233; s'il n'est pas antiadh&#233;sif. Piquer le fond avec une fourchette. 
 
 Peler et &#233;p&#233;piner les pommes et les couper en lamelles. Disposer les lamelles de pommes sur la p&#226;te puis verser la cr&#232;me au nougat. Mettre &#224; cuire 40 &#224; 45 mn suivant le four et attendre une dizaine de minutes avant de d&#233;mouler. 
 Servir ti&#232;de ou froid apr&#232;s avoir parsem&#233; la tarte de pistaches concass&#233;es. 
 Les pistaches ne sont pas, &#224; mon avis, indispensables mais apportent une touche de couleur. Par contre, s'il vous reste de la tarte, le lendemain elles risquent d'avoir pris l'humidit&#233; de la cr&#232;me. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes de tartes aux pommes :  la tarte &#224; l'envers  et  la tarte fine aux pommes et &#224; la confiture de lait . 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
