<document>
	<date>2008-03-12</date>
        <title>Saint-Jacques grill&#233;es au velout&#233; d'avocat</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>avocat</tag>
                <tag>lard fum&#233;</tag>
                <tag>noisette</tag>
                <tag>Saint-Jacques</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai r&#233;alis&#233; cette recette, tir&#233;e du magazine Saveurs, et je me suis dit que cela ferait une excellente id&#233;e pour un repas de f&#234;te, P&#226;ques par exemple. C'est une recette d'autant plus pratique que beaucoup de choses se pr&#233;parent &#224; l'avance et qu'au dernier moment 5 mn suffisent pour finir la recette. Les quantit&#233;s de velout&#233; sont tr&#232;s raisonnables et un seul avocat est utilis&#233; pour 4 personnes ce qui fait que le plat n'est pas si riche qu'on pourrait le croire en lisant l'intitul&#233;. 
 Saint-Jacques grill&#233;es au velout&#233; d'avocat 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 1 avocat bien m&#251;r 40 cl de fumet de poisson 1 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che &#233;paisse 60 g de noisettes 12 grosses noix de Saint-Jacques 12 fines tranches de lard fum&#233; 2 c &#224; s d'huile d'olive 
 
 Hacher les noisettes grossi&#232;rement et les faire griller quelques minutes &#224; sec soit dans une po&#234;le soit au four. Faire bouillir le fumet de poisson 6 &#224; 8 mn dans une casserole. Enrouler chaque noix de Saint-Jacques dans une tranche de lard fum&#233; et maintenir avec une pique en bois.  Ajouter la cr&#232;me dans le fumet ainsi que l'avocat &#233;pluch&#233; et coup&#233; en d&#233;s. Assaisonner et mixer pour obtenir un velout&#233; l&#233;g&#232;rement mousseux. Faire griller les noix de Saint-Jacques 1 mn de chaque c&#244;t&#233;, dans une po&#234;le avec l'huile d'olive. Poivrer, saler ( je ne l'ai pas fait le lard &#233;tant suffisamment sal&#233; pour moi ). R&#233;partir le velout&#233; dans les assiettes et poser 3 noix de Saint-Jacques dans chaque. Parsemer de noisettes grill&#233;es. 
 
 La cr&#233;meux du velout&#233;, le fondant des Saint-Jacques et le croquant des noisettes font de cette assiette un ensemble tr&#232;s &#233;quilibr&#233;. Rien ne vous emp&#234;che de faire cette recette en amuse-bouche dans des mini-coupelles avec une seule noix de Saint-Jacques. Vous pouvez pr&#233;parer le velout&#233; un peu &#224; l'avance et le r&#233;chauffer doucement en m&#233;langeant au moment du repas pendant que vous ferez griller les Saint-Jacques que vous aurez pr&#233;alablement pr&#233;par&#233;es avec le lard. 
 Vin conseill&#233;  : un saveni&#232;res sec 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes de Saint-Jacques : Salade de langoustines, noix de Saint-jacques et supr&#234;mes d'oranges Coquilles Saint-Jacques aux endives caram&#233;lis&#233;es et sauce au beurre citronn&#233; &#160;  Coquilles Saint-Jacques en robe d'endive, jus de veau &#224; l'orange Coquilles Saint-Jacques pan&#233;es au ras-el-hanout, vinaigrette au miel&#160;  Mini-blinis aux Saint-Jacques sauce safran curry &#160; &#160;&#160; &#160; Noix de Saint-Jacques &#224; la cr&#232;me d'ail et polenta &#160; &#160;&#160;  Noix de Saint-Jacques en robe de lard sur galette croustillante &#160; &#160;  Tian de Saint-Jacques au beurre de champagne &#160; &#160;&#160;  Cr&#232;me de potiron aux Saint-Jacques et &#224; la truffe Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. &#160;&#160;  Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
