<document>
	<date>2008-03-19</date>
        <title>Coulommiers farci aux mendiants</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>Coulommiers</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>noisette</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Fromages</category>
        </categories_set>
        <text>Toujours en pensant au repas de P&#226;ques, voici maintenant une recette pour remplacer le traditionnel plateau de fromages. Souvent, quant arrive le moment du fromage au cours d'un bon repas, les app&#233;tits pr&#233;f&#232;rent se r&#233;server pour le dessert, aussi, je trouve que la version terrine aux fromages ou fromage farci est bien pratique, et &#233;vite &#224; la maitresse de maison de se retrouver plein de fromages qui n'auront m&#234;me pas &#233;t&#233; entam&#233;s. J'habite pr&#232;s de Coulommiers et cette recette &#233;tait donc faite pour moi. Elle est tir&#233;e du livre " Mes 100 recettes de fromages " chez Minerva. 
 Coulommiers farci aux mendiants 
 
 Pr&#233;paration conseill&#233;e 2 jours avant la d&#233;gustation 
 Les ingr&#233;dients pour 8 personnes : 
 1 coulommiers au lait cru ferme 60 g de mendiants ( noix, noisettes, raisin secs, noix de cajou, amandes ) 50 g d'abricots secs moelleux 10 cl d'amaretto 
 
 Faire mariner les abricots dans l'amaretto pendant 20 mn ( je vous conseille 1 h car je les ai mis 20 mn et le parfum de l'amaretto n'&#233;tait pas assez marqu&#233;). Couper le coulommiers en deux dans l'&#233;paisseur. Concasser grossi&#232;rement les fruits secs avec un couteau et les r&#233;partir sur la moiti&#233; inf&#233;rieure du fromage. Recouvrir les fruits secs avec les abricots &#233;goutt&#233;s et coup&#233;s en deux&#160; dans l'&#233;paisseur. Poser la deuxi&#232;me moiti&#233; du fromage sur le tout et envelopper dans un linge humide. Laisser affiner pendant 2 jours &#224; temp&#233;rature ambiante. Servir accompagn&#233; d'une salade d'herbes aromatis&#233;e &#224; l'huile de noisette et avec des tranches de pains aux noix et aux raisins. 
 
 J'ai mis le coulommiers envelopp&#233; dans un papier sulfuris&#233; au r&#233;frig&#233;rateur et l'ai sorti 3 h avant de le d&#233;guster, car je me voyais mal avec le fromage dans ma cuisine &#224; temp&#233;rature ambiante et les risques de parfum qui s'en serait d&#233;gag&#233;. Si vous avez une cave ce serait l'id&#233;al. Cet affinage est important pour que les deux moiti&#233;s du coulommiers se ressoudent bien et que les mendiants se m&#234;lent &#224; la p&#226;te molle du fromage, ce qui n'a pas &#233;t&#233; le cas pour moi puisque j'ai mis le fromage au frigo, il fallait donc pr&#233;voir fourchette et couteau pour la d&#233;gustation. A vous de choisir la m&#233;thode qui vous convient le mieux. Le coulommiers peut &#234;tre remplac&#233; par du brie. Il est &#233;vident que vous pouvez varier les fruits secs ( noix de p&#233;can, de macadamia, pruneaux, figues....). 
 Vin conseill&#233;  : un C&#244;tes-du-Rh&#244;nes ou encore un mad&#232;re ou un porto 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes pour remplacer un plateau de fromages : Brie farci aux noix et aux herbes du jardin &#160; &#160;  Terrine aux deux fromages et au pain noir &#160; &#160; 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette &#160;&#160;  
 
        </text>
</document>
