<document>
	<date>2008-03-21</date>
        <title>Saumon farci aux amandes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>saumon frais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e de mes classeurs, m'a tout de suite attir&#233;e par son c&#244;t&#233; ludique au niveau de la pr&#233;sentation. En effet, je trouve que le raphia utilis&#233; pour attacher les filets donne une impression de paquet cadeau. Je n'avais pas de filets de saumon mais par contre une tr&#232;s grosse truite saumon&#233;e qui a tr&#232;s bien fait l'affaire. La recette est pr&#233;vue pour 4 personnes mais si vous la faites en entr&#233;e je dirais que pour 5 personnes cela devrait aller. 
 Saumon farci aux amandes 
 
 Pr&#233;paration 20 mn Cuisson 40 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 2 filets de saumon ( 1,4 kg ) 150 g d'amandes sans peau 1 citron non trait&#233; 5 petits oignons blancs 2 gousse d'ail ( je 'en ai mis qu'1 ) 1 botte de persil 3 brins d'estragon 50 g de chapelure ( j'en ai mis un peu moins ) 4 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre 
 Pour la sauce : Beurre  Jus de citron Persil 
 
 Pr&#233;lever le zeste du citron et le hacher finement. Faire dorer les amandes dans une po&#234;le sans mati&#232;re grasse. Les hacher. Dans une po&#234;le faire fondre avec une cuill&#232;re d'huile les oignons et l'ail hach&#233;. Les laisser refroidir et ajouter la chapelure, les amandes, le persil et une cuill&#232;re d'estragon cisel&#233;s, le zeste de citron, sel et poivre. Saler et poivrer les filets de saumon, mettre un filet peau en bas dans une plat huil&#233; ou sur une plaque de cuisson antiadh&#233;sive, recouvrir avec la farce et poser le deuxi&#232;me filet peau sur le dessus. Ficeler avec le raphia et arroser d'huile d'olive. Mettre &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200-210&#176; pendant 25 mn environ ( &#224; adapter en fonction du four et de l'&#233;paisseur des filets de poisson). 
 
 Faire glisser le saumon sur le plat de service ( c'est pourquoi une plaque de cuisson est plus pratique), parsemer du reste d'estragon et accompagner d'un beurre citronn&#233;. Faire fondre du beurre, ajouter du jus de citron &#224; votre convenance et pour ma part j'ai rajout&#233; du persil cisel&#233;. 
 
 J'avais une truite saumon&#233;e de 1,2 kg sans la t&#234;te et j'ai cuit au four 20 mn. J'ai rajout&#233; un peu d'huile d'olive dans la farce car autrement c'&#233;tait tr&#232;s friable et difficile &#224; mettre sur le filet de poisson. J'ai mis moins de chapelure pour que cela soit moins sec. Prenez les filets d'un m&#234;me poisson pour avoir deux moiti&#233;s parfaitement assorties. Et puis rien ne vous emp&#234;che de faire &#224; votre id&#233;e. Il est certain qu'un beurre citronn&#233; est riche, je pense qu'une cr&#232;me all&#233;g&#233;e &#224; 15 % dans laquelle vous rajoutez un peu de jus de citron et du persil doit &#233;galement convenir. 
 Vin conseill&#233;  : un C&#244;te de Provence blanc 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes de saumon : Koulibiac de saumon sauce moutarde au curry Pannequets de saumon en feuilles de riz Lasagnes au saumon blettes curry et amandes &#160; &#160; Pav&#233;s de saumon en cro&#251;te de pistou Pav&#233;s de saumon grill&#233;s en vinaigrette &#160; &#160; Pav&#233;s de saumon vapeur &#224; la tapenade sauce aux poivrons rouges Raviole ouverte de saumon sauce aux coquillages et au Noilly Raviolis au saumon sauce &#224; l'aneth &#160; &#160; Saumon au citron vert et au gingembre  &#160; &#160; Saumon laqu&#233; au soja   Terrine de saumon au gingembre &#160; &#160;&#160; &#160; 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
