<document>
	<date>2008-05-09</date>
        <title>Mini-cakes &#224; la mimolette et &#224; la noisette</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>mimolette</tag>
                <tag>noisette</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ap&#233;ritifs</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e du livre "Les fromages de France et leurs recettes" m'a sembl&#233; parfaite, faite en version mini pour les ap&#233;ritifs, qui, avec les beaux jours, vont se multiplier sur la terrasse, &#224; l'ombre du parasol, du moins si le soleil nous fait l'honneur de sa pr&#233;sence pendant quelques temps!  L'id&#233;e d'associer la noisette &#224; la mimolette est somme toute logique, puisque ce fromage, en vieillissant, prend des parfums fruit&#233;s aux notes de noisette de plus en plus prononc&#233;es. La mimolette se d&#233;cline en 4 cat&#233;gories: jeune (3 mois d'affinage), demi-vieille (6 &#224; 8 mois), vieille (12-14 mois) et extra-vielle (18 &#224; 24 mois). Pour cette recette il faut prendre de l'extra-vieille. 
 Mini-cakes &#224; la mimolette et &#224; la noisette 
 
 Pr&#233;paration 20 mn Cuisson 45 mn pour un grand cake ou 20 mn environ pour une version mini 
 Les ingr&#233;dients : 
 150 g de mimolette extra-vieille 150 g de farine 50 g de noisettes en poudre 1 sachet de levure chimique 3 oeufs 10 cl d'huile 10 cl de lait 50 g de noisettes 20 g de beurre Sel et poivre du moulin 
 
 Couper la mimolette en petits d&#233;s et les fariner.  Dans un saladier m&#233;langer la poudre de noisette, la levure, le reste de farine et les oeufs battus. Assaisonner et m&#233;langer encore. Ajouter l'huile et le lait en m&#233;langeant, puis les d&#233;s de mimolettes et les noisettes concass&#233;es. Bien m&#233;langer. Mettre dans un moule &#224; cake beurr&#233; (sauf s'il est antiadh&#233;sif ou en silicone) ou r&#233;partir la pr&#233;paration dans des mini-moules en silicone de la forme que vous voulez.Cuire 45 mn (pour le grand cake) dans le four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180-200&#176; suivant le four et v&#233;rifier la cuisson du grand cake en enfon&#231;ant la lame d'un couteau qui doit ressortir s&#232;che. Pour la version mini compter une vingtaine de minutes ( &#224; adapter suivant les moules et le four). Laisser reposer quelques minutes avant de d&#233;mouler et d&#233;guster chaud. 
 
 Ces mini-cakes se cong&#232;lent tr&#232;s bien, il suffit de les mettre congel&#233;s dans le four &#224; 160&#176; quelques minutes en surveillant pour pouvoir les servir. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Autre recette de cake : Cake aux tomates s&#233;ch&#233;es et crottin de Chavignol &#160; &#160; 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
