<document>
	<date>2008-05-14</date>
        <title>Tartare de fraises aux pistaches et &#224; la menthe</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fraise</tag>
                <tag>pistache</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Ces temps-ci je dirais que le temps passe trop vite, et je n'ai gu&#232;re la possibilit&#233; de faire des recettes compliqu&#233;es et longues. Aussi quand j'ai vu cette recette de tartare de fraises dans le Maxi-Cuisine HS printemps 2008, j'ai tout de suite pens&#233; que c'&#233;tait ce qu'il me fallait en ce moment. De plus c'est un dessert tr&#232;s frais et l&#233;ger, et, comme je venais d'acheter des fraises, j'ai donc d&#233;cid&#233; de faire cette recette. Il fallait utiliser de l'agar-agar, je l'ai remplac&#233; par de la g&#233;latine. Quant &#224; la proportion de menthe indiqu&#233;e, 1/2 bouquet, cela ne veut pas dire grand chose, aussi j'ai mis 2 branches de menthe du jardin pour 500 g de fraises, mais la menthe que j'ai est tr&#232;s forte en parfum, elle dominait trop, et je conseillerai donc de mettre juste quelques feuilles de menthe en fonction de son parfum. J'ai aussi remplac&#233; le sirop de cassis par de la liqueur de cassis. 
 Tartare de fraises aux pistaches et &#224; la menthe &#160; 
 
 Pr&#233;paration 20 mn Cuisson 5 mn Repos&#160; au moins 3 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 600 g de fraises 60 g de pistaches d&#233;cortiqu&#233;es non sal&#233;es 60 g de sucre roux 1 citron vert 2 c &#224; s de liqueur de cassis ( ou sirop de cassis ) 1,5 feuille de g&#233;latine (ou 1 g d'agar-agar) 1/2 bouquet de menthe ( je conseille quelques feuilles seulement) 
 
 Concasser grossi&#232;rement les pistaches. Rincer et &#233;queuter les fraises et les couper en d&#233;s. Les mettre dans un saladier et ajouter le jus de citron vert, le sucre, la liqueur de cassis, les pistache concass&#233;es et les 3/4 de la menthe. Couvrir d'un film alimentaire et faire mac&#233;rer au frais 30 mn. Faire tremper la g&#233;latine dans de l'eau froide pour la ramollir. &#201;goutter le contenu du saladier au dessus d'un bol pour recueillir le jus de mac&#233;ration et en faire chauffer 3 c &#224; s. Mettre les fraises dans un saladier. Ajouter la g&#233;latine &#233;goutt&#233;e pour la faire fondre dans le jus chaud et d&#232;s que la g&#233;latine est fondue rajouter ce jus dans les fraises. M&#233;langer et r&#233;partir la pr&#233;paration dans 4 ramequins que je vous conseille de filmer pour faciliter le d&#233;moulage. Mettre les ramequins au frais. Faire r&#233;duire de moiti&#233; le reste de jus par &#233;bullition et laisser refroidir. Au moment du service, d&#233;mouler les ramequins sur les assiettes et napper de jus r&#233;duit. D&#233;corer avec quelques pistaches et des feuilles de menthe r&#233;serv&#233;es. 
 
 Je n'avais pas film&#233; mes ramequins mais le d&#233;moulage est assez ardu, ce n'est pas grave en soi puisqu'on peut tr&#232;s bien reformer le tartare mais je pense qu'il est plus simple de filmer les ramequins. J'avais 500 g de fraises et j'ai rempli copieusement 3 ramequins, donc les 600 g indiqu&#233;s dans la recette doivent convenir pour 4 personnes. Voil&#224; un dessert tr&#232;s frais et tr&#232;s l&#233;ger, id&#233;al pour une belle journ&#233;e ensoleill&#233;e. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes de fraises : Gratin de fraises au chocolat blanc &#160;  Carpaccio fraises-oranges, coulis d'oranges et glace au safran &#160; &#160; Choux chantilly aux fraises et coulis de rhubarbe &#224; l'orange &#160; &#160; Cornet de chantilly &#224; la rose et aux fraises et son coulis &#160; &#160; Entremets mousseux aux fraises et son coulis &#160; &#160; G&#226;teau amandes-rhubarbe et son coulis de fraises &#160; &#160; Soupe de fraises au vin rouge et &#233;pices et sa cr&#232;me glac&#233;e   Verrines de mousse de mascarpone &#224; la pistache, fraises et amarettis &#160; &#160; Couronne d'asperges &#224; la ricotta et coulis de balsamique aux fraises &#160; &#160; 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
