<document>
	<date>2008-05-21</date>
        <title>Dip de thon et de crevettes &#233;pic&#233;s</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>thon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ap&#233;ritifs</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a des recettes comme celle de lundi, qui attendent de longs mois que je les publie et d'autres, allez savoir pourquoi, que je mets presque tout de suite. C'est le cas de celle d'aujourd'hui que nous avons test&#233;e la semaine derni&#232;re. Une chose est certaine, cette recette va devenir un classique chez nous, l'Homme m'a d&#233;j&#224; demand&#233; d'en refaire, c'est tout dire, je l'ai d'ailleurs pris en flagrant d&#233;lit de gourmandise.... ;-) Cette recette est tir&#233;e d'un ancien Cuisine Actuelle H.S. J'ai chang&#233; la quantit&#233; de certains ingr&#233;dients, je&#160; mets entre parenth&#232;ses les proportions d'origine. 
 Dip de thon et de crevettes &#233;pic&#233;s 
 
 Pr&#233;paration 20 mn Pas de cuisson 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 400 g de thon au naturel 160 g de queues de crevettes d&#233;cortiqu&#233;es ( 100g ) Quelques feuilles de salade ( 1 coeur de laitue ) 1 poivron rouge 1/2 citron 10 tomates s&#233;ch&#233;es ( 8 ) 4 belles c &#224; s de mayonnaise 2 bo&#238;tes de tuiles au paprika (des tacos) 1,5 c &#224; c de curry (1 c &#224; c) 8 gouttes de Tabasco (4) Sel 
 
 D&#233;tailler les queues de crevettes en petits morceaux. &#201;goutter le thon et l'&#233;mietter &#224; la fourchette. Dans un saladier m&#233;langer le thon et les crevettes et les arroser de jus de citron. Peler le poivron &#224; l'&#233;pluche tomate, l'&#233;p&#233;piner et le couper en petits d&#233;s. &#201;goutter les tomates s&#233;ch&#233;es, les essuyer avec du papier absorbant et les couper en d&#233;s &#233;galement (petit truc perso : j'utilise des ciseaux de cuisine pour les tomates s&#233;ch&#233;es, je trouve que c'est beaucoup plus pratique qu'un couteau). Hacher la salade. Ajouter ces ingr&#233;dients dans le saladier avec le curry, la mayonnaise, le Tabasco et le sel. M&#233;langer et r&#233;partir dans des petits bols. Servir avec les tuiles au paprika. 
 
 Cette recette peut &#234;tre rang&#233;e dans la cat&#233;gorie ap&#233;ritif mais aussi dans les entr&#233;es. J'avais fait la moiti&#233; des proportions et j'ai obtenu 2 bols. Nous avons d&#233;gust&#233; ce dips &#224; l'ap&#233;ritif et nous en avons eu pour 2 fois. Je sais, la vie est dure parfois.... ;-) Quand c'est la saison et pour un buffet ou l'ap&#233;ritif vous pouvez aussi pr&#233;senter ce dip sur des feuilles d'endives. En &#233;t&#233; pourquoi ne pas farcir des petites tomates ou des oeufs durs. Bref, avec cette recette je suis certaine qu'il y a plein de possibilit&#233;s. 
 
 Vin conseill&#233; en cas d'entr&#233;e : un Chardonnay 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes avec du thon en bo&#238;te : Quiche aux &#233;pices et au thon d'apr&#232;s Philippe Conticini &#160; &#160; Mini-poissons feuillet&#233;s au thon d'apr&#232;s Philippe Conticini &#160;  Cubes d'omelette aux miettes de thon, poivron, olives et c&#226;pres &#160; &#160;  Tartare de thon et oeuf au plat &#224; la Conticini &#160; &#160; Salade de p&#226;tes au thon, crevettes et feta &#224; ma fa&#231;on &#160; &#160; 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 &#160; Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
