<document>
	<date>2008-06-11</date>
        <title>Tarte aux saveurs ensoleill&#233;es ( chorizo, roquette, feta et tomates cerises)</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chorizo</tag>
                <tag>feta</tag>
                <tag>roquette</tag>
                <tag>tarte sal&#233;e</tag>
                <tag>tomates-cerises</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourd'hui une recette toute simple faite il y a quelques jours avec ce que j'avais &#224; disposition dans le frigo. Comme le r&#233;sultat nous a vraiment plu j'ai d&#233;cid&#233; de partager la recette avec vous. Voici donc une tarte sal&#233;e &#224; ma fa&#231;on. 
 Tarte sal&#233;e aux saveurs ensoleill&#233;es ( chorizo roquette feta et tomates cerises) 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1 p&#226;te feuillet&#233;e 3 oeufs 25 cl de cr&#232;me liquide 15 cl de lait De la feta Du chorizo fort 1 grosse poign&#233;e de roquette 8-10 tomates cerises Sel et poivre 
 
 Foncer un moule &#224; tarte avec la p&#226;te feuillet&#233;e et mettre au frais pendant la pr&#233;paration des ingr&#233;dients. Couper du chorizo en d&#233;s et les tomates cerises en 2. Dans un saladier battre les oeufs avec la cr&#232;me, le lait sel et poivre. Sortir le moule du frigo et r&#233;partir sur le fond de la tarte de la feta &#233;miett&#233;e, les d&#233;s de chorizo et la roquette. Verser l'appareil du saladier sur l'ensemble avec pr&#233;caution pour que la garniture reste bien r&#233;partie et terminer en mettant sur le dessus les tomates cerises coup&#233;es en 2.  Mettre cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176; 40 mn (&#224; adapter en fonction du four). 
 
 Je n'ai pas mis de proportions pour le chorizo et la feta, il suffit que le fond de tarte soit suffisamment garni. Alors que je tape ce billet le soleil qui boudait depuis longtemps brille enfin de tout son &#233;clat, alors quand je vous dis que cette tarte a des saveurs ensoleill&#233;es je ne raconte pas d'histoires! ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes de tartes sal&#233;es : Tarte &#224; l'italienne au jambon de Parme et basilic &#160;  Tarte aux foies de volaille, raisins secs et armagnac Tarte aux tomates cerises, chorizo et ricotta Tarte fine aux courgettes, brousse et thym frais Tarte fine aux tomates et aux filets de sardines fra&#238;ches 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
