<document>
	<date>2008-06-23</date>
        <title>Billes de melon en gel&#233;e de muscat et sorbet melon</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>glace</tag>
                <tag>melon</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>il y a 2 mois de cela, &#224; la biblioth&#232;que de Coulommiers, j'ai fait une halte devant les livres de cuisine et ai ramen&#233; &#224; la maison un livre sur les glaces. Apr&#232;s l'avoir feuillet&#233; je me suis dit qu'il y avait trop d'id&#233;es &#224; piocher et qu'il me le fallait. Je l'ai donc command&#233; et en plus, j'ai eu la chance de le trouver d'occasion &#224; moins du tiers de sa valeur et en excellent &#233;tat. Ce livre s'appelle le "Livre d'or de la glace" par Philippe Chapon qui a &#233;t&#233; couronn&#233; champion de France du dessert et a re&#231;u la cuill&#232;re d'argent de l'acad&#233;mie des glaces. J'ai d&#233;j&#224; fait 2 recettes et voici la premi&#232;re. J'ai modifi&#233; les quantit&#233;s qui &#233;taient excessives pour les verres utilis&#233;s. 
 Billes de melon en gel&#233;e de muscat et sorbet melon &#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 Sorbet au melon  : 2 melons de Cavaillon de 400 g 8 cl d'eau 80 g de sucre en poudre 1 citron 
 Pour les billes de melon  : 1 melon de Cavaillon 
 Gel&#233;e de muscat  : 12,5 cl de muscat de Beaumes-de-Venise 7,5 cl de jus d'oranges fra&#238;chement press&#233;es 1 feuille 3/4 de g&#233;latine 
 Quelques fruits rouges et des feuilles de menthe pour la d&#233;co 
 
 Pr&#233;paration du sorbet  : Porter &#224; &#233;bullition l'eau et le sucre pour obtenir un sirop l&#233;ger, puis le laisser refroidir. Couper les melons en 2, les &#233;p&#233;piner et pr&#233;lever la pulpe. Il en faut 500 g. Mixer la pulpe, lui ajouter le sirop refroidi et le jus de citron, passer la pr&#233;paration au chinois ( je ne l'ai pas fait) et mettre en sorbeti&#232;re. 
 Pr&#233;paration des billes de melon  : Couper le melon en 2, retirer les p&#233;pins et faire des boules avec une cuill&#232;re parisienne. R&#233;partir ces boules dans 4 verres. 
 Pr&#233;paration de la gel&#233;e de muscat  : Faire ramollir la g&#233;latine dans de l'eau froide. Passer le jus d'orange au chinois pour retirer la pulpe et le m&#233;langer au muscat. Dans une casserole chauffer l&#233;g&#232;rement la g&#233;latine &#233;goutt&#233;e pour la faire fondre et l'incorporer au m&#233;lange pr&#233;c&#233;dent.&#160; Verser dans les verres sur les billes de melon et laisser prendre 3 h au frigo. 
 Pour servir , v&#233;rifier que la gel&#233;e est bien prise, poser dessus une boule de sorbet au melon et d&#233;corer avec des fruits rouges de votre choix et une feuille de menthe. 
 
 Pour le sorbet choisissez des melons bien m&#251;rs et parfum&#233;s, ne laisser pas attendre la pulpe mix&#233;e car elle change de go&#251;t rapidement. Le sorbet au melon est fragile et il faut le faire au moment de consommer. La gel&#233;e de muscat peut &#234;tre pr&#233;par&#233;e la veille, vous la laisserez prendre sur les billes de melon toute la nuit. J'avais au d&#233;part mis 1,5 feuille de g&#233;latine mais prise d'un doute j'ai rajout&#233; 1/4 de feuille par s&#233;curit&#233;. J'avais fait un premier sorbet mais le go&#251;t n'&#233;tait pas l&#224;, aussi j'ai recommenc&#233; avec un autre melon. Maintenant si vous craignez de ne pas avoir un sorbet assez parfum&#233; je pense que l'on doit trouver dans le commerce des sorbets au melon ce qui vous facilitera la t&#226;che. Autres recettes avec du melon : Fra&#238;cheur de melon aux crevettes et pamplemousse rose &#160;  Melon &#224; l'italienne &#160; 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
