<document>
	<date>2008-06-27</date>
        <title> Croquettes de sardines</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>sardine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>R&#233;cemment j'ai achet&#233; un petit livre qui s'appelle "Craquez pour la sardine", bourr&#233; de bonnes id&#233;es. J'ai d&#233;j&#224; fait 2 recettes et voici la premi&#232;re, qui autre avantage, est un peu une cuisine du placard puisqu'on utilise des bo&#238;tes de sardines &#224; la tomate. Le seul ingr&#233;dient qui peut, peut-&#234;tre, poser probl&#232;me est le parmesan en morceau, mais pour ma part j'ai toujours en r&#233;serve au frigo un beau morceau de Parmiggiano Reggiano, car rien ne vaut le parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233;. Dans la recette il est simplement indiqu&#233; fromage r&#226;p&#233; mais pour moi ce fut fait avec le parmesan qui me semblait le plus appropri&#233; pour la recette. 
 Croquettes de sardines 
 
 Pr&#233;paration 15 mn Cuisson 4 mn environ 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes soit 12 croquettes 
 3 bo&#238;tes de sardines &#224; la tomate 1 oeuf + 1 jaune 75 g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; 1 gousse d'ail hach&#233;e Le jus de 1 citron + 1 citron 1 tasse de chapelure 1 tasse de farine 1 c &#224; c de piment d'Espelette Huile pour la friture Sel 
 
 Retirer la peau, l'ar&#234;te et la queue des sardines et &#233;mietter leur chair. Bien la m&#233;langer avec l'ail, le parmesan r&#226;p&#233;, le jaune d'oeuf, le jus de citron, le piment d'Espelette et une pinc&#233;e de sel. A partir de ce m&#233;lange faire 12 boulettes de la taille d'une balle de golf.  Passer les boulettes dans la farine, puis l'oeuf battu et enfin la chapelure. Faire frire dans l'huile &#224; 180&#176; pendant 3-4 mn, jusqu'&#224; ce que les croquettes soient dor&#233;es. Servir chaud accompagn&#233; de rondelles de citron. 
 
 J'ai pr&#233;par&#233; les boulettes 2 h &#224; l'avance et les ai mises au frigo. Elles se tenaient tr&#232;s bien et j'ai pu ensuite tr&#232;s facilement&#160; les recouvrir de chapelure. L&#224; les croquettes peuvent attendre qu'il soit l'heure de les cuire, juste avant de les servir. Je pr&#233;cise que j'ai utilis&#233; 1 bo&#238;te de sardines &#224; la tomate et 2 bo&#238;tes de sardines &#224; la tomate et piment, ce qui apportait un petit c&#244;t&#233; piquant suppl&#233;mentaire tr&#232;s agr&#233;able. J'avais fait les proportions pour 4 personnes, toutes les croquettes ont &#233;t&#233; mang&#233;es par 2 personnes, devinez qui? ;-) D'autres recettes avec des sardines : D&#233;clinaisons de sardines marin&#233;es au bavarois de tomates et &#224; la ricotta et leur sorbet   Tarte fines aux tomates et aux filets de sardines fra&#238;ches &#160; &#160; 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
