<document>
	<date>2008-07-09</date>
        <title>Aubergines farcies, oeuf au nid</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Oeufs</category>
        </categories_set>
        <text>Tomates et aubergines sont de saison, ajouter &#224; cela des oeufs, des oignons et voil&#224; une excellente petite recette tir&#233;e du dernier Cuisine et Vins. C'est tout &#224; fait le style de plat que j'aime faire en &#233;t&#233;, avec des produits simples et une pr&#233;sentation sympa. 
 Aubergines farcies, oeuf au nid 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 50 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 2 belles aubergines 4 oeufs 4 tomates 2 oignons 3 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre 
 
 Couper en 2 dans la longueur les aubergines lav&#233;es. Huiler l&#233;g&#232;rement la face coup&#233;e et les mettre au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; pendant 25 mn environ suivant le four.  Pendant ce temps peler et &#233;mincer les oignons Laver les tomates, les couper en 2, les &#233;p&#233;piner un peu et couper la chair en d&#233;s.  Quand la chair des aubergines est tendre sous la pointe d'un couteau, sortir les aubergines du four sans l'&#233;teindre, les &#233;vider avec une cuill&#232;re pour r&#233;cup&#233;rer la chair sans abimer la peau. Hacher grossi&#232;rement la chair au couteau. Faire chauffer le reste d'huile dans une sauteuse et mettre les oignons &#224; fondre pendant 5 mn, ajouter les tomates en d&#233;s et la chair des aubergines. Assaisonner et laisser compoter &#224; feu doux jusqu'&#224; ce qu'il n'y ait plus d'eau. R&#233;partir cette compot&#233;e dans les coques d'aubergines et avec une cuill&#232;re &#224; soupe faire une cavit&#233; au centre et y casser un oeuf. Glisser d&#233;licatement les aubergines au four pendant environ 5 mn juste le temps que le blanc des oeufs soit pris et servir aussit&#244;t. 
 
 D'autres recettes d'aubergines : Aubergines confites au vinaigre balsamique et ch&#232;vres r&#244;tis &#160;  Aubergines roul&#233;es au fromage frais et vinaigrette &#224; la tapenade Bruschetta d'aubergines au pesto &#160; &#160;  Millefeuille de l&#233;gumes au brie &#160;  Papillotes d'aubergines &#224; la mozzarelle &#160;  Terrine de l&#233;gumes aux olives &#160;  Confit de ratatouille &#160;  Salade de p&#226;tes &#224; la boh&#233;mienne &#160;  Minutes de rougets aux involtinis d'aubergines au bruccio &#160;  Colombo de porc aux courgettes et aubergines    Piccata de veau aux aubergines farcies &#160;  Tajine de poulet aux aubergines &#160; 
 Vin conseill&#233;  : un c&#244;tes-de-provence blanc 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
