<document>
	<date>2009-04-29</date>
        <title>Asperges blanches, oignons nouveaux caram&#233;lis&#233;s et sauce &#224; l'orange sanguine</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>asperge</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a des recettes, je ne sais pas pourquoi, qui aussit&#244;t vues sont aussit&#244;t faites et aussit&#244;t mises sur le blog. Cette recette du chef Jean Louis Nomicos ( 2 &#233;toiles au Michelin ) qui officie chez Lasserre, je l'ai vue sur LCI dimanche apr&#232;s-midi. Je cherchais justement une recette avec des asperges blanches que j'avais achet&#233;es le matin au march&#233;. Par bonheur j'avais &#233;galement pris une botte de petits oignons nouveaux, et il me restait des oranges sanguines depuis un moment qui attendaient d'&#234;tre utilis&#233;es, bref, j'avais tout ce qu'il fallait. Le soir nous sommes donc r&#233;gal&#233;s avec cette recette qui est vraiment tr&#232;s fine au niveau parfums. De plus elle est tr&#232;s simple &#224; faire alors surtout si vous aimez les asperges n'h&#233;sitez pas. 
 Asperges blanches, oignons nouveaux caram&#233;lis&#233;s et sauce &#224; l'orange sanguine &#160;  
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 20 asperges blanches de belle grosseur 16 oignons nouveaux 5 oranges sanguines 4 grosses noix de beurre Huile d'olive Sel et poivre 
 
 &#201;plucher les asperges&#160; : petit truc du chef : avec un &#233;conome partir 5 -6 cm en dessus des pointes et faire des allez et retours avec un &#233;conome ( en passant 2 &#224; 3 fois au m&#234;me endroit )sans aller jusqu'&#224; la base des asperges pour enlever la partie fibreuse tout en tournant les asperges. Vous avez alors un sorte de rosace avec les &#233;pluchures sur le bas de l'asperge, prendre alors l'asperge en tenant le milieu et la base et la casser net, vous aurez ainsi la certitude de n'avoir aucune partie dure &#224; la d&#233;gustation. Faire bouillir une grande quantit&#233; d'eau sal&#233;e et mettre les asperges &#224; cuire. V&#233;rifier la cuisson avec la pointe d'un couteau. 
 &#201;plucher les petits oignons en gardant 3-4 cm de tige verte et les couper en 2 dans la longueur. Faire chauffer un peu d'huile d'olive dans une po&#234;le et y mettre &#224; dorer les petits oignons des 2 c&#244;t&#233;s &#224; feu moyen. Quand ils sont dor&#233;s ajouter le jus de l'orange restante et faire r&#233;duire et caram&#233;liser. &#201;goutter les asperges et les mettre 1 mn sur du papier absorbant pour bien retirer l'eau de cuisson. 
 Pour la sauce, mettre le jus filtr&#233; de 4 oranges sanguines dans une petite casserole et le r&#233;duire d'une petite moiti&#233; par &#233;bullition. Une fois&#160; le jus r&#233;duit le monter au beurre bien froid en fouettant. R&#233;server au chaud. 
 Pour le service mettre 5 asperges par assiette, d&#233;poser dessus 8 demi-oignons et napper avec la sauce &#224; l'orange. 
 
 Pour l'&#233;pluchage des asperges je voulais vous mettre le lien sur la vid&#233;o de LCI, car des images valent mieux qu'un long discours,&#160; mais je n'ai malheureusement pas trouver la recette, elle n'est pas sur le site. Je savais qu'il fallait casser la base des asperges mais je les &#233;pluchais sur une seule &#233;paisseur, alors que l&#224; on passe 2 &#224; 3 fois au m&#234;me endroit avant de tourner l'asperge pour faire de m&#234;me sur toute la surface et surtout sans aller jusqu'au bout. Jean-Louis Nomicos expliquait qu'ainsi on arrivait &#224; la partie tendre du corps de l'asperge et je peux vous garantir que c'est vrai, car il n'est absolument rien rest&#233; dans les assiettes! 
 Autres recettes avec des asperges : Couronne d'asperges &#224; la ricotta et coulis de balsamique aux fraises Terrine d'asperges, coulis de persil et citron Cubes aux crevettes et asperges Lotte en panure de parmesan, asperges vertes et pois gourmands   Blancs de poulet farcis au ch&#232;vre frais, pur&#233;e &#224; l'huile de noisette et asperges vertes Mousseline d'asperges vertes en cappuccino de coriandre Filet mignon de porc &#224; la cr&#232;me d'asperges vertes Asperges vertes au jambon de Parme gratin&#233;es au parmesan Langoustines et asperges vertes sauce curry &#160; &#160; Velout&#233; froid d'asperges vertes et sa chantilly de saumon fum&#233; &#160; &#160;  Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
