<document>
	<date>2008-08-25</date>
        <title>G&#226;teau neigeux aux fruits d'&#233;t&#233;</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>fromage blanc</tag>
                <tag>groseille</tag>
                <tag>p&#234;che</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>La recette d'aujourd'hui est tir&#233;e du Cuisine et Vins de cet &#233;t&#233;. J'ai chang&#233; le nappage qui &#233;tait fait avec de la confiture de groseilles, pour un coulis de framboises, ne voulant pas avoir quelque chose de trop sucr&#233; et je dois dire que je n'ai pas regrett&#233; mon choix, l'&#233;quilibre des saveurs et acidit&#233; &#233;tait parfait. 
 G&#226;teau neigeux aux fruits d'&#233;t&#233; &#160; 
 
 Pr&#233;paration 40 mn Cuisson 30 mn Attente : 12 h + 1 h 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 400 g de fromage blanc en faisselle 5 oeufs 150 g de sucre 2 c &#224; s rases de farine 1 citron ( j'en ai mis 2 ) Sel Coulis de framboises fait avec des framboises mix&#233;es avec un peu de sucre et un trait de jus de citron 
 Pour le d&#233;cor :  2 p&#234;ches 250 g de groseilles et framboises 
 
 La veille  mettre le fromage blanc &#224; &#233;goutter dans une passoire fine au dessus d'un saladier et le tout au frais. Le lendemain laver et essuyer les citrons et r&#226;per les zestes. Dans un saladier fouetter les jaunes d'oeufs avec le sucre jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange mousse puis incorporer la farine peu &#224; peu et ajouter les zestes et le fromage blanc &#233;goutt&#233;. M&#233;langer bien pour que la pr&#233;paration soit homog&#232;ne. Tapisser de papier sulfuris&#233; un moule &#224; manqu&#233; ( j'ai pris un moule antiadh&#233;sif que j'ai quand m&#234;me beurr&#233; sans mettre de papier ). Monter les blancs en neige ferme avec une pinc&#233;e de sel et les incorporer d&#233;licatement &#224; la pr&#233;paration en soulevant la masse. Verser dans le moule et mettre cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; pendant 45 mn. Sortir le g&#226;teau, le d&#233;mouler et laisser refroidir, puis mettre 1 h au frais. Au moment de servir peler les p&#234;ches et les couper en quartiers. Napper le g&#226;teau de coulis de framboises que vous aurez pass&#233; &#224; la passoire &#233;tamine pour retirer les p&#233;pins&#160; et d&#233;corer avec les fruits rouges. 
 
 Il est &#233;vident que vous pouvez faire un autre coulis, de fruits rouges m&#233;lang&#233;s par exemple, ou de m&#251;res ou encore de fraises et pourquoi pas d'abricots. Quant &#224; la garniture en fruits frais elle peut varier elle aussi suivant la saison. 
 Vin conseill&#233;  : un Maury blanc 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes de desserts avec du fromage blanc : Mousse &#224; la menthe et copeaux de chocolat &#160;  Mousse au limoncello fa&#231;on souffl&#233; &#160;  Cr&#232;me de fromage blanc au citron et aux figues et sa version aux framboises &#160;  Fra&#238;cheur de citron en verrines  &#160;  Cr&#232;met &#224; l'ananas et coulis d'orange &#160; &#160; G&#226;teau mousseux au chocolat et fondant banane &#160; &#160;&#160; 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
