<document>
	<date>2009-05-18</date>
        <title>Gambas au poivre vert en papillote d'apr&#232;s &#201;ric Leautey</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>champignon de Paris</tag>
                <tag>feuille de brick ou de filo</tag>
                <tag>gambas</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e du livre d'&#201;ric L&#233;autey " Les papillotes ", a tout de suite retenu mon attention &#224; cause de la forme amusante des papillotes faites en feuilles de brick, on dirait que les papillotes sont pr&#234;tes &#224; s'envoler. Simple &#224; faire mais d&#233;licieusement parfum&#233;e par le cognac, le poivre vert et le gingembre, c'est une recette qui aura toujours du succ&#232;s quand vous recevrez. 
 Gambas au poivre vert en papillote &#160;  
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 gros champignons de paris 8 gambas 5 cl de cognac 1 c &#224; s de poivre vert 1 c &#224; s de graines de coriandre 2 g de gingembre frais 2 c &#224; s d cr&#232;me fra&#238;che 20 g de beurre 4 feuilles de brick Fleur de sel et poivre du moulin 
 
 D&#233;cortiquer les gambas et les faire revenir &#224; la po&#234;le sur feu doux dans une noix de beurre. Quand elle sont uniform&#233;ment roses et donc cuites, d&#233;glacer avec le cognac puis les retirer de la po&#234;le. A la place mettre le poivre vert, la coriandre et le gingembre hach&#233;. Laisser cuire 2 mn sur feu doux et ajouter la cr&#232;me, donner une &#233;bullition et r&#233;server. Badigeonner les feuilles de brick avec le reste de beurre fondu et les couper en 4. Superposer 2 quarts pour former un triangle ( vous obtenez 8 triangles doubl&#233;s ). Sur la pointe des triangles d&#233;poser une rondelle de champignon, une gamba, napper de sauce et rouler la feuille de brick. D&#233;poser les papillotes dans les cavit&#233;s d'un moule &#224; muffins ( ou dans des ramequins ) comme sur la photo en faisant remonter les bords du triangle. 
 &#160; &#160;&#160; &#160;&#160; &#160;&#160; &#160; 
 Badigeonner de nouveau les papillotes de beurre et cuire 5 mn environ &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;. Servir avec une salade d'herbes. 
 
 Vous pouvez tout faire &#224; l'avance il ne restera qu'&#224; mettre les papillotes au four quand le moment sera venu pour les d&#233;guster. Surveillez la cuisson car tout d&#233;pend de votre four, d&#232;s que les papillotes sont dor&#233;es elles sont pr&#234;tes. 
 Autres recettes de gambas : Tartare de mangues &#224; la coriandre piqu&#233; de gambas d'apr&#232;s les fr&#232;res Pourcel   Salade ti&#232;de de cocos et roquette aux gambas Steaks de thon aux gambas Gambas po&#234;l&#233;es curry-noix de coco, sauce satay 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
