<document>
	<date>2009-06-05</date>
        <title>Encornets de thon parfum&#233;s au wasabi d'apr&#232;s Philippe Conticini</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>calamar</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>thon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai d&#233;j&#224; eu l'occasion de vous parler du petit livre de Philippe Conticini, "Le thon c'est bon". Ce petit livre est une mine d'id&#233;e et une fois encore je vous en propose une recette o&#249; la farce utilis&#233;e pour les encornets n'est autre que celle du tartare de thon et oeuf au plat que vous trouverez  ici . 
 Encornets de thon parfum&#233;s au wasabi d'apr&#232;s Philippe Conticini  
 Pr&#233;paration + cuisson 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 encornets de 10 cm de long ( j'en ai utilis&#233; plus )  2 c &#224; s d'huile d'olive 20 cl de vin blanc ( j'en ai mis moins ) 1 c &#224; s de jus de citron 2 pinc&#233;e d'&#233;pices &#224; paella ( du monsieur qui se d&#233;carcasse pour nous ) 6 g de wasabi en tube ( 6 petites billes ) 1 branche de romarin 
 Pour le tartare : 125 g de thon au naturel &#233;goutt&#233; et &#233;miett&#233; 7,5 g de noisettes concass&#233;es grossi&#232;rement 12,5 g d'oignon rouge cisel&#233; fin 10 g de cornichons &#233;minc&#233;s fins 10 g de c&#226;pres concass&#233;es 10 g de moutarde forte 2 cl d'huile d'olive 30 g de ketchup 2 branches d'aneth cisel&#233;es 1 c &#224; s de vinaigre balsamique Sel et poivre 
 
 Pr&#233;parer le tartare en m&#233;langeant tous les ingr&#233;dients. Assaisonner. Pr&#233;cuire les encornets dans de l'huile d'olive pendant 3 mn environ en les colorant sur toutes les faces. Les &#233;goutter et les farcir aux 2/3 de tartare &#224; l'aide d'une cuill&#232;re. Fermer les encornets avec une pique en bois. Remettre les encornets farcis 2 mn sur le feu avec la branche de romarin, d&#233;glacer avec le vin blanc et ajouter la derni&#232;re cuill&#232;re d'huile d'olive, le jus de citron et les &#233;pices &#224; paella. Ajouter le wasabi, bien racler les sucs de cuisson et arroser constamment les encornets de ce jus, pour bien les nourrir de parfums " wasabials " dixit Philippe Conticini et leur donner une coloration&#160; blonde. Dresser alors les encornets dans une assiette avec un brin de romarin frit et sal&#233;. 
 
 Conseil  : suivant la taille des encornets je vous conseille de d'abord pr&#233;parer le tartare et en fonction du volume de farce vous pourrez vous faire une id&#233;e du nombre d'encornets &#224; pr&#233;cuire. 
 Autres recettes d'encornets ( ou calamars ): Brochettes d'encornets farcis aux crevettes Daurade et calamars &#224; la pur&#233;e safran&#233;e, sauce bisque de homard   Calamars farcis au pecorino et chorizo   Soupe de chorizo, crevettes et calamars   Risotto &#224; l'encre de seiche Fricass&#233;e de fruits de mer aux nouilles chinoises sur feuille de bananier 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
