<document>
	<date>2009-06-10</date>
        <title>Petits gratins de boeuf aux &#233;pinards et ricotta</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>ricotta</tag>
                <tag>tomate</tag>
                <tag>&#233;pinards</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Le temps depuis quelques jours n'est gu&#232;re cl&#233;ment et les temp&#233;ratures sont en baisse , aussi j'ai pens&#233; que cette petite recette de gratin tir&#233;e d'une fiche Saveurs, serait la bienvenue. Et puis, comme il y a de la ricotta qui &#233;voque bien s&#251;r l'Italie, on peut r&#234;ver de soleil tout en la d&#233;gustant. J'ai l&#233;g&#232;rement modifi&#233; la recette et vous la mets telle que je l'ai faite. 
 Petits gratins de boeuf aux &#233;pinards et &#224; la ricotta &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 50 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 600 g de boeuf&#160; ( ou de veau ) hach&#233; 1 bo&#238;te de 400 g de tomates concass&#233;es 3 c &#224; s d'huile d'olive 1 oignon 1 gousse d'ail 1 carotte 1 branche de c&#233;leri 150g d'&#233;pinards frais 250 g de ricotta 1 oeuf Du piment d'Espelette 75 g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; 20 g de beurre Sel et poivre du moulin 
 
 &#201;plucher et hacher l'oignon et l'ail. &#201;plucher et r&#226;per la carotte avec la r&#226;pe &#224; gros trous. &#201;mincer le c&#233;leri. Faire chauffer 2 c &#224; s d'huile dans une po&#234;le t y faire revenir l'oignon et l'ail &#224; feu&#160; doux-moyen pendant 1 mn. Ajouter la carotte et le c&#233;leri et laisser fondre 3 &#224; 4 mn. Ajouter la viande hach&#233;e et m&#233;langer en m&#233;langeant avec une cuill&#232;re en bois et en &#233;miettant la viande au maximum. Cuire 8 mn et incorporer les tomates concass&#233;es. Assaisonner et ajouter du piment d'Espelette. L'ensemble doit &#234;tre bien relev&#233;. Faire mijoter sur feu doux &#224; moyen 15 mn environ jusqu'&#224; ce que l'eau se soit &#233;vapor&#233;e et que le m&#233;lange &#233;paississe. Transf&#233;rer le tout dans les plats &#224; gratins individuels ou &#224; d&#233;faut dans un grand plat. Laver et essorer les &#233;pinards, retirer les grosses tiges s'il y a lieu, et les faire tomber fondre dans une po&#234;le avec une cuill&#232;re d'huile d'olive pendant 2 mn environ en remuant. Les assaisonner et les r&#233;partir sur la sauce &#224; la viande. M&#233;langer la ricotta, l'oeuf et le parmesan, ajouter un peu de piment d'Espelette et &#233;taler cette pr&#233;paration sur les &#233;pinards. Faire cuire 20 mn environ &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176; jusqu'&#224; ce que les gratins soient dor&#233;s. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Gaillac rouge 
 Cette recette peut aussi se faire avec de la viande de veau. J'ai pour ma part utilis&#233; du boeuf, &#224; vous de choisir ce que vous pr&#233;f&#233;rez. On peut envisager de mettre un peu plus d'&#233;pinards et j'insiste sur le fait de bien relever la sauce &#224; la viande qui doit &#234;tre go&#251;teuse et vous aurez ainsi des petits gratins absolument d&#233;licieux. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
