<document>
	<date>2009-06-29</date>
        <title>Rillettes de lisette et salade fenouil d'apr&#232;s Philippe Artaud</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>anchois</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>fenouil</tag>
                <tag>maquereau</tag>
                <tag>pains divers</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>La recette d'aujourd'hui est de  Philippe Artaud , chef du restaurant Hilton, sur la Croisette &#224; Cannes. Lorsque j'ai vu cette recette que le chef nous proposait dans l'&#233;mission la " Cuisine d'&#224; c&#244;t&#233; " j'ai tout de suite voulu la refaire, certaine que je l'appr&#233;cierai et je dois dire que je ne l'ai pas regrett&#233;, bien au contraire, car c'est une recette d&#233;licate et fra&#238;che, tr&#232;s parfum&#233;e et aux senteurs m&#233;diterran&#233;ennes que j'aime tout particuli&#232;rement.&#160; 
 Rillettes de lisette et salade de fenouil   &#160; &#160; 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes ( je dirai 6 personnes ) 
 1 kg de lisettes en filets ( petits maquereaux ) 4 grosses tomates 3 c&#233;bettes ( si vous n'en trouvez pas prenez de tous petits oignons frais ) 2 fenouils 1 citron 1 botte de basilic 1 botte de ciboulette 1 botte de coriandre 1 &#233;chalote 1 dl&#160; d'huile d'olive 125 g de cr&#232;me liquide 20 g d'anchois 4 fines tranches de pain baguette Sel et poivre 
 
 Lever les filets des lisettes et retirer les ar&#234;tes et la peau.  Faire cuire les 3/4 des filets dans un po&#234;le avec une peu d'huile d'olive pendant 3 mn. Saler et poivrer. Couper le reste des filets en 3 morceaux chacun (ou un peu plus suivant la grosseur des filets ) et les mettre &#224; mariner dans de l'huile d'olive avec le jus du citron et un peu du m&#233;lange d'herbes cisel&#233;es.. Couper les fenouils en fines lamelles, apr&#232;s avoir retir&#233; la partie dure et les feuilles externes ( garder un peu de vert pour la d&#233;co ), et les r&#233;server dans de l'eau glac&#233;e. Pour le tartare de tomates, couper les tomates en 4, enlever les graines et couper la chair en petits d&#233;s. Ajouter les c&#233;bettes cisel&#233;es, assaisonner de sel et de poivre, ajouter un peu d'huile d'olive et r&#233;server au frais. Pr&#233;paration des rillettes  : mettre un grand bol dans un saladier rempli de gla&#231;ons pour faire le m&#233;lange. &#201;mietter les lisettes cuites et refroidies, incorporer un peu d'huile d'olive, l'&#233;chalote finement cisel&#233;e et des herbes cisel&#233;es, puis terminer par la cr&#232;me. M&#233;langer pour obtenir une pr&#233;paration homog&#232;ne. Piler les filets d'anchois et ajouter de l'huile d'olive et du poivre mais surtout pas de sel. M&#233;langer avec le fenouil &#233;minc&#233; bien &#233;goutt&#233;. Pour le dressage  prendre un cercle ( 8 cm de diam&#232;tre ) et mettre une couche de rillettes au fond, puis du tartare de tomates et recouvrir de 3 morceaux de lisettes marin&#233;s. D&#233;corer avec la salade de fenouil, une pluche du vert des fenouils. Accompagner d'une tranche de pain baguette tr&#232;s fine ( pour cela congeler le pain, ce sera plus facile de faire des tranches fines que vous couperez en biais ) po&#234;l&#233;e dans de l'huile d'olive. Il ne vous reste qu'&#224; vous r&#233;galer. 
 
 Vin conseill&#233;  : un C&#244;tes du Rh&#244;ne ros&#233; 
 Certes la pr&#233;paration est un peu longue mais franchement le r&#233;sultat en vaut la peine. J'avoue que j'ai fait les rillettes sans mettre le bol dans un saladier rempli de gla&#231;ons et cela a tr&#232;s bien fonctionn&#233;. Vous pouvez mettre un peu de la marinade au citron tout autour des rillettes. 
 Autres recettes avec des maquereaux : Rillettes de maquereau fum&#233; Maquereaux au vin blanc, pommes nouvelles &#233;cras&#233;es &#224; la mani&#232;re de Jean-Fran&#231;ois Pi&#232;ge Marmelade de maquereaux aux olives et pignons sur croquants aux noix Maquereaux aux fines herbes sauce moutarde 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
