<document>
	<date>2009-09-04</date>
        <title>Baba ganoush et pitas libanais</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>pitas</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ap&#233;ritifs</category>
        </categories_set>
        <text>La baba ganoush est une pur&#233;e d'aubergines originaire du Moyen-Orient. Pour la recette, tir&#233;e de " L'encyclop&#233;die de la cuisine m&#233;diterran&#233;enne" il faut du tahini que vous trouvez dans les magasins bio entre autres. C'est une p&#226;te de graines de s&#233;same au cumin. Comme le week-end s'annonce, j'ai pens&#233; que c'&#233;tait une id&#233;e parfaite pour l'ap&#233;ritif. L'homme et moi-m&#234;me avons vraiment appr&#233;ci&#233; cette recette, le seul petit inconv&#233;nient est qu'il faut faire attention avec les pitas qui sont grill&#233;es mais couvertes de graines, graines qui ont une f&#226;cheuse tendance &#224; se r&#233;pandre sur le sol quand on croque dans les pitas ;-) 
 Baba ganoush et pitas libanais &#160;  
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 2 petites aubergines 1 gousse d'ail &#233;cras&#233;e 25 g d'amandes en poudre 4 c &#224; s de tahini Le jus d'1 citron 1/2 c &#224; c de cumin en poudre 2 c &#224; s de menthe fra&#238;che cisel&#233;e ( j'en ai mis un peu plus ) 2 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre du moulin Brins de thym frais pour le service 
 Pour les pitas libanais  : 6 pitas 3 c &#224; s de graines de s&#233;same grill&#233;es 3 c &#224; s de feuilles de thym frais 3 c &#224; s de graine de pavot 15 cl d'huile d'olive 
 
 Pr&#233;paration des pitas libanais  : Fendre les pitas dans l'&#233;paisseur et les ouvrir avec pr&#233;caution. M&#233;langer les graines de s&#233;same grill&#233;es &#224; sec, de pavot et les feuilles de thym dans un mortier et les &#233;craser l&#233;g&#232;rement avec le pilon pour faire ressortir les parfums. Incorporer l'huile d'olive et &#233;taler ce m&#233;lange sur les faces coup&#233;es des pitas.&#160;  Faire griller les pitas jusqu'&#224; ce qu'elles soient croustillantes et dor&#233;es. Apr&#232;s refroidissement les couper en gros morceaux et r&#233;server. 
 Pr&#233;paration du baba ganoush  : Faire griller les aubergines, les retourner plusieurs fois jusqu'&#224; ce que la peau noircisse et se boursoufle. Les peler et hacher la chair grossi&#232;rement. Laisser la chair s'&#233;goutter dans une passoire fine.  Mettre ensuite la chair s&#233;ch&#233;e dans un mixer avec l'ail, la poudre d'amande, le tahini, le jus de citron et le cumin, assaisonner et r&#233;duire en pur&#233;e lisse. Hacher grossi&#232;rement la moiti&#233; de la menthe et l'ajouter &#224; la pr&#233;paration. Verser le baba ganoush obtenu dans un bol et &#233;parpiller dessus le reste de feuille de menthe. Arroser d'un peu d'huile d'olive. Servir le baba ganoush avec les morceaux de pitas sur un plateau et d&#233;corer de brins de thym. 
 
 Pour ma part j'ai mis un peu plus de menthe et pour le jus de citron, il fallait le jus d'1/2 citron mais j'ai mis le jus d'1 citron entier. Il est important aussi de bien assaisonner pour bien faire ressortir les parfums. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
