<document>
	<date>2009-09-14</date>
        <title>Filet mignon de porc farci &#224; la sauge et l&#233;gumes grill&#233;s</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Pour rester dans des senteurs estivales, je vous propose une recette de mes classeurs que nous avons vraiment&#160; beaucoup aim&#233;e. J'ai l&#233;g&#232;rement modifi&#233; les proportions et de m&#234;me, j'ai carr&#233;ment chang&#233; le temps de cuisson, car cuire au four &#224; 200&#176; un filet mignon pendant 45 mn me semblait plus qu'exag&#233;r&#233;. La viande est servie chaude avec les l&#233;gumes &#224; temp&#233;rature ambiante et c'est ce qui fait le charme de la recette. 
 Filet mignon de porc farci &#224; la sauge et ses l&#233;gumes grill&#233;s &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 20 mn Cuisson 45 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 2 petits filets mignons de porc 1 bouquet de sauge 2 gousses d'ail  20 g de beurre Huile d'olive Sel et poivre 
 Pour les l&#233;gumes : 6 tomates 1,5 poivron jaune 1,5 poivron rouge 1/2 bouquet de persil plat 2 gousses d'ail 1/2 bouquet de coriandre Le jus d'1 citron ( 1/2 s'il est tr&#232;s juteux ) 1 c &#224; c de harissa Sel et poivre 
 
 Faire griller les tomates coup&#233;es en 2 et &#233;p&#233;pin&#233;es ainsi que les poivrons sur la plaque du four pendant 20 mn. Mettre les poivrons dans un papier alu et les laisser refroidir. Couper les filets mignons dans la longueur en portefeuille , les assaisonner, y glisser des feuilles de sauge et 1 gousse d'ail &#233;minc&#233;e dans chaque filet mignon. Refermer et ficeler les filets mignons. Les enduire d'huile d'olive et de beurre, les assaisonner &#224; nouveau et enfourner 20 &#224; 25 mn dans le four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176;. &#201;plucher les poivrons refroidis, retirer les graines et les couper en petits morceaux. Couper &#233;galement les tomates en gros d&#233;s. Dans une sauteuse chauffer 4 c &#224; s d'huile d'olive et y mettre les d&#233;s de l&#233;gumes avec persil et coriandre cisel&#233;s, le jus du citron, la harissa, sel,&#160; poivre et les 2 gousses d'ail &#233;cras&#233;es en pur&#233;e. Bien m&#233;langer et laisser refroidir &#224; temp&#233;rature ambiante. Lorsque la viande est cuite la servir sans attendre avec les l&#233;gumes froids. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Croze-Hermitage 
 &#201;videmment, comme toujours il faut adapter le temps de cuisson de la viande en fonction du four, mais aussi en fonction de la grosseur des filets mignons qui doivent &#234;tre cuits sans exc&#232;s pour une cuisson parfaite, trop cuits ils deviennent secs et ce serait dommage. 
 Autres recettes de filet mignon de porc : Filet mignon de porc confit &#224; l'orange, miel et pignons   Filet mignon croustillant sauce au cacao Filet mignon de porc &#224; la cr&#232;me d'amandes Filet mignon de porc &#224; la cr&#232;me d'asperges vertes Filet mignon de porc en cro&#251;te de lard fum&#233; et ses petits l&#233;gumes &#160; &#160; Filet mignon de porc marin&#233; aux herbes fra&#238;ches ( &#224; d&#233;guster froid ) Paupiettes de filet mignon de porc au chorizo et tomates cerises Brochettes de mignon de porc sauce cacahu&#232;tes 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
