<document>
	<date>2009-10-21</date>
        <title>G&#226;teau aux pistaches, chocolat blanc, poire et cranberries d'apr&#232;s Trish Deseine</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>cranberrie</tag>
                <tag>pistache</tag>
                <tag>poire</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Pour cette recette tir&#233;e du livre de Trish Deseine " Ma petite robe noire ", j'ai gard&#233; le titre original mais ce g&#226;teau est en fait un cake. Ayant fait cette recette 2 fois, la seconde fois j'ai modifi&#233; la proportion de sucre, trop &#233;lev&#233;e pour moi, surtout que le chocolat blanc apporte d&#233;j&#224; un c&#244;t&#233; sucr&#233;, et j'ai modifi&#233; les proportions des fruits secs. Quant &#224; la poire, je ne l'ai pas mise craignant que ce cake se conserve moins bien avec le fruit frais (&#160; nous ne sommes que 2 et le cake chez nous se garde 3 jours ). Je vais donc vous mettre les quantit&#233;s indiqu&#233;es par Trish Deseine et entre parenth&#232;ses celles que j'ai mises. C'est une recette toute simple parfaite pour le go&#251;ter. 
 G&#226;teau aux pistaches, chocolat blanc, poire et cranberries &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 10 mn Cuisson 50 mn 
 Les proportions pour 8 personnes : 
 150 g de farine 150 g de beurre bien ramolli 150 g de sucre en poudre ( 110 g ) 1 c &#224; c de levure chimique 3 oeufs moyens 100 g de p&#233;pites de chocolat blanc 50 g de pistaches &#233;mond&#233;es et non sal&#233;es ( 25 g) 25 g de cranberries&#160; (50 g ) 1 poire pel&#233;e et coup&#233;e en d&#233;s de 2 cm 
 
 Mettre dans un saladier la farine, le beurre bien ramolli, le sucre, la levure chimique et les oeufs. Battre le tout 1 mn puis ajouter les p&#233;pites de chocolat blanc, les pistaches, les cranberries et la poire. Verser la p&#226;te dans un moule &#224; cake silicone ou dans un moule anti-adh&#233;rent de 22 cm de long. Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233;&#160; &#224; 180&#176; pendant 50 mn environ ( tester la cuisson avec la lame d'un couteau qui doit ressortir s&#232;che ). Avant de d&#233;mouler laisser ti&#233;dir. 
 
 C'est le style de cake parfait pour l'apr&#232;s-midi avec un bon caf&#233; ou une tasse de th&#233;. J'ai pr&#233;f&#233;r&#233; mettre plus de cranberries que de pistaches pour accentuer le c&#244;t&#233; l&#233;g&#232;rement acidul&#233; des cranberries ce qui, avec le c&#244;t&#233; sucr&#233; du chocolat blanc, donnent un meilleur &#233;quilibre &#224; mon go&#251;t. Il est certain que la poire doit apporter un c&#244;t&#233; moelleux et frais suppl&#233;mentaire mais je n'ai pas test&#233;. Si vous le faites avec la poire merci de me dire ce que cela aura donn&#233;. ;-) On trouve maintenant facilement des p&#233;pites de chocolat blanc en grande surface, autrement, il suffit de hacher au couteau une tablette de chocolat blanc. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
