<document>
	<date>2009-10-30</date>
        <title>Noisettes de joues de porc roussi aux cinq &#233;pices d'apr&#232;s Babette de Rozi&#232;res</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>porc</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Cette semaine est r&#233;solument tourn&#233;e vers la cuisine exotique. Apr&#232;s la cuisine tha&#239;e et la cuisine indienne, je vous propose une recette cr&#233;ole de Babette de Rozi&#232;res d'apr&#232;s son livre " Les recettes de Babette &#224; la t&#233;l&#233; ". Pour cette recette il faut de l'ar&#244;me Patrelle qui est un colorant alimentaire &#224; base de glucose, c'est lui qui donne la jolie couleur brune de la sauce. On trouve ce produit dans certaines grandes surfaces, pour ma part je l'ai trouv&#233; &#224; M&#233;tro mais vous en trouverez &#233;galement sur le web en tapant ar&#244;me Patrelle dans un moteur de recherche. 
 Noisettes de joues de porc roussi aux cinq &#233;pices &#160; &#160; 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 Pour la marinade : 1 oignon  2 gousses d'ail 2 c &#224; s de vinaigre de vin 2 c &#224; s d'huile 1 pointe de cumin 1 pinc&#233;e de sel 1 pinc&#233;e de poivre 
 1 kg de joues de porc 3 &#233;chalotes 3 c &#224; s d'huile d'arachide 3 gousses d'ail 1 brin de thym 2 brins de persil plat 3 brins de coriandre 3 clous de girofle 1/2 c &#224; c de 4 &#233;pices 1/2 c &#224; s de graines de cumin 1/2 c &#224; c de fenugrec 1 c &#224; s d'ar&#244;me Patrelle 2 c &#224; s de fond de volaille 1 piment antillais entier Sel et poivre 
 
 La veille couper chaque joue de porc en 2 . Les mettre dans un saladier et ajouter l'ail et l'oignon pel&#233;s et hach&#233;s, le cumin, l'huile, le vinaigre et sel poivre. Bien m&#233;langer, couvrir d'un film et r&#233;server au frais 24 h. Le lendemain, dans une cocotte faire chauffer l'huile et saisir les morceaux de joues de porc pendant 10 mn en remuant constamment. Ajouter ensuite l'ar&#244;me Patrelle et bien m&#233;langer. Hacher les &#233;chalotes, l'ail, ciseler la coriandre et le persil, ainsi que le thym. Les ajouter dans la cocotte et bien remuer pendant 15 mn en arrosant de temps en temps avec un peu d'eau. Ajouter les &#233;pices, couvrir d'eau et cuire 20 mn &#224; feu moyen en mettant le couvercle au 3/4 seulement. Diluer le fond de volaille dans un peu d'eau et l'ajouter dans la cocotte. V&#233;rifier l'assaisonnement, saler et poivrer si n&#233;cessaire. Remuer puis mettre le piment surtout sans l'&#233;clater. Finir la cuisson &#224; feu tr&#232;s doux 10 mn. La sauce doit &#234;tre onctueuse et parfum&#233;e. En fin de cuisson retirer le piment, s&#233;parer la viande de la sauce et passer cette derni&#232;re au chinois. Dresser la viande dans les assiettes et napper de sauce. 
 
 J'ai fait la cuisson en mettant le couvercle de la cocotte au 3/4 seulement pour que l'eau s'&#233;vapore et que la sauce &#233;paississe. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
