<document>
	<date>2009-11-06</date>
        <title>P&#226;tes noires &#224; la tomate et aux calamars</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>calamar</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette est tir&#233;e du livre consacr&#233; &#224; la tomate par Christine France aux &#233;ditions Manise , livre qui s'appelle tout simplement " La tomate ". Apr&#232;s un descriptif des diff&#233;rentes vari&#233;t&#233;s, plus de 160 recettes aux saveurs m&#233;diterran&#233;ennes nous permettent de voyager. J'ai d&#233;j&#224; eu l'occasion de tester plusieurs recettes et n'ai jamais &#233;t&#233; d&#233;&#231;ue. 
 P&#226;tes noires &#224; la tomate et aux calamars &#160; &#160; 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes ( je dirai 5 car les parts sont copieuses ) 
 700 g d'anneaux de calamar 450 g de tagliatelles &#224; l'encre de seiche 7 c &#224; s d'huile d'olive 2 &#233;chalotes hach&#233;es 3 gousses d'ail press&#233;es 3 c &#224; s de persil plat cisel&#233; 15 cl de vin blanc 1 bo&#238;te de tomates concass&#233;es 1/2 c &#224; c de piment s&#233;ch&#233; en flocons Sel et poivre du moulin 
 
 Dans une sauteuse chauffer l'huile et faire blondir les &#233;chalotes. Ajouter l'ail et lorsqu'il est tr&#232;s l&#233;g&#232;rement dor&#233;, ajouter 2 c &#224; s&#160; de persil ainsi que les calamars. M&#233;langer bien et laisser cuire 3 &#224; 4 mn. Ajouter le vin blanc, laisser fr&#233;mir quelques minutes, puis mettre la pulpe de tomates et le piment s&#233;ch&#233;. Assaisonner, couvrir et cuire 1 h environ &#224; feu doux jusqu'&#224; ce que le calamar soit tendre. Cuire les p&#226;tes " al dente " &#224; l'eau bouillante sal&#233;e. Les &#233;goutter et les remettre dans la casserole. Ajouter la sauce aux calamars et remuer bien le tout avec d&#233;licatesse, avec 2 cuill&#232;res en bois jusqu'&#224; ce que les p&#226;tes soient bien enrob&#233;es de sauce. Servir dans des assiettes creuses apr&#232;s avoir parsem&#233; les p&#226;tes avec le persil restant. 
 
 Rien de compliqu&#233; dans cette recette mais ce plat nous a vraiment tr&#232;s agr&#233;ablement surpris. Pour la cuisson des tagliatelles, compter entre 10 et 12 mn suivant la marque utilis&#233;e pour des p&#226;tes s&#232;ches et 2 &#224; 3 minutes pour des p&#226;tes fra&#238;ches. Je craignais un peu que la longue cuisson des calamars les durcissent mais bien au contraire, ils &#233;taient fondants &#224; souhait. 
 Autres recettes d'encornets ( ou calamars ): Brochettes d'encornets farcis aux crevettes Daurade et calamars &#224; la pur&#233;e safran&#233;e, sauce bisque de homard   Calamars farcis au pecorino et chorizo   Soupe de chorizo, crevettes et calamars   Risotto &#224; l'encre de seiche Fricass&#233;e de fruits de mer aux nouilles chinoises sur feuille de bananier Encornets de thon parfum&#233;s au wasabi d'apr&#232;s Philippe Conticini Calamars farcis au boudin noir et sauce aux tomates cerises d'apr&#232;s Jamie Oliver 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
