<document>
	<date>2009-11-18</date>
        <title>Tarte aux 2 chocolats et citron confit, et ses fruits rouges</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>cassis</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>citron confit</tag>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>groseille</tag>
                <tag>tarte sucr&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette tir&#233;e d'un Cuisine Gourmande. Je vous pr&#233;viens tout de suite, c'est riche, tr&#232;s riche m&#234;me, et avec les proportions indiqu&#233;es je dirais que la recette est pour 8 bons mangeurs ou 10 plus raisonnables. Ce n'est pas une dessert &#224; faire apr&#232;s un plat style choucroute ou cassoulet, mais qu'est-ce que c'est bon! Autre point important, ne pas prendre un chocolat noir trop fort en cacao car cela masquerait le parfum de la garniture au chocolat blanc et citron confit. 
 Tarte aux 2 chocolats et citron confit et ses fruits rouges &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 45 mn Repos 1 h Cuisson 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 8 &#224; 10 personnes : 
 Pour la p&#226;te  : 120 + 20 g de beurre 200 g de farine 50 g de sucre 2 jaunes d'oeufs 3 c &#224; s de cacao non sucr&#233; 1 pinc&#233;e de sel Pour la garniture : voir conseils plus bas   300 g de chocolat noir &#224; 60% de cacao 270 g de chocolat blanc 3/4 de citron confit au sel 45 cl de cr&#232;me liquide 1,5 c &#224; s de sucre &#224; confiture 60 g de nougat 1,5 c &#224; s de Grand Marnier Un m&#233;lange de fruits rouges ( framboises, groseilles, cassis&#160; .... ) 
 
 Pr&#233;paration de la p&#226;te  : M&#233;langer la farine et le cacao dans un saladier, travailler avec 120 g de beurre. Ajouter les jaunes d'oeufs, 1 c &#224; s d'eau, le sucre et le sel. M&#233;langer et rouler en boule. Mettre 30 mn au frais. Pour ma part je fais la p&#226;te au robot avec la feuille n mettant d'abord les ingr&#233;dients avec le beurre froid coup&#233; en d&#233;s, je m&#233;lange jusqu'&#224; ce que l'ensemble devienne sableux puis j'ajoute les jaunes d'eoufs et l'eau. Attention de ne pas trop travailler la p&#226;te qui sinon durcirait. &#201;taler la p&#226;te, la mettre dans un moule beurr&#233; ou un moule anti-adh&#233;sif de 27 cm de diam&#232;tre, dans ce cas inutile de beurrer le moule. Piquer la p&#226;te avec une fourchette, la garnir de papier sulfuris&#233; et la lester avec des haricots secs. Pour ma part je mets une deuxi&#232;me moule un peu plus petit que celui employ&#233; pour la tarte. Placer au frais 30 mn. Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 210&#176; pendant 25 mn environ ( &#224; adapter en fonction du four ). Quand le fond de tarte est cuit le laisser refroidir et r&#233;server. 
 
 Pr&#233;paration de la garniture  : Faire bouillir 30 cl de cr&#232;me et ajouter le chocolat noir concass&#233;. M&#233;langer pour faire fondre. Verser ce m&#233;lange sur le fond de tarte et laisser prendre au frais. Pendant ce temps retirer la pulpe du citron confit au sel et couper l'&#233;corce en tous petits d&#233;s. R&#226;per le chocolat blanc. Faire bouillir le reste de cr&#232;me ( 15 cl ) avec le sucre &#224; confiture, et hors du feu le verser sur le chocolat blanc. Ajouter le Grand Marnier, bien m&#233;langer et laisser ti&#233;dir. Concasser le nougat et l'incorporer avec le citron confit &#224; ce m&#233;lange. Quand la ganache au chocolat noir est prise, &#233;taler dessus le chocolat blanc et laisser prendre. Au moment du service d&#233;corer avec les fruits rouges. 
 
 Vin conseill&#233;  : un vieux Rivesaltes 
 Conseils  : J'ai mis une fois et demie les proportions des garnitures indiqu&#233;es &#224; l'origine dans la recette car, ayant pris un moule de 27 cm de diam&#232;tre ( le diam&#232;tre du moule n'&#233;tait pas pr&#233;cis&#233; ), au moment de mettre la ganache au chocolat&#160; noir sur le fond de tarte j'ai trouv&#233; que par rapport &#224; la photo du magazine la couche n'&#233;tait pas &#233;paisse. Bien qu'ayant pris un chocolat noir &#224; 63% de cacao j'ai trouv&#233; que la ganache au chocolat noir avait tendance &#224; un peu trop masqu&#233; le chocolat blanc, aussi, prenez un chocolat &#224; 60% et&#160; &#160;&#233;ventuellement mettez un peu moins de ganache au chocolat noir. Pour un moule plus petit, les 2/3 des proportions pour les garnitures seront suffisantes mais bien s&#251;r ce sera pour moins de personnes ( 6 &#224; 8 ) et surtout n'oubliez pas d'accompagner de fruits rouges qui apportent une touche de fra&#238;cheur &#224; l'ensemble. 
 Autres recettes de tartes sucr&#233;es : Tarte aux citrons et oranges Tarte abricots-groseilles, cr&#232;me d'amandes &#224; la pistache Tarte &#224; l'envers Tarte au citron vert meringu&#233;e ou key lime pie Tarte au citron fourr&#233;e aux cerises Tarte aux m&#251;res et cr&#232;me citronn&#233;e Tarte aux pommes, nougat et raisins secs Tarte choco-poire caram&#233;lis&#233;e  Tartelettes souffl&#233;es au chocolat Tartes fines aux figues et sirop de vin rouge Tarte fine aux pommes et &#224; la confiture de lait Tarte noisettine (ou amandine) rhubarbe-framboises et son coulis d'orange &#160;  Tarte tatin ananas-kiwi cr&#232;me coco Tarte tatin pommes-abricots secs Tarte vanille-chocolat, fa&#231;on cr&#232;me br&#251;l&#233;e 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
