<document>
	<date>2006-04-03</date>
        <title>Croque-monsieur ib&#233;rique et croque-monsieur de Parme</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chorizo</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>fromage de brebis</tag>
                <tag>jambon cru</tag>
                <tag>mozzarelle</tag>
                <tag>pains divers</tag>
                <tag>piquillos</tag>
                <tag>roquette</tag>
                <tag>tapenade</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Certains jours, et je suppose que je ne suis pas la seule, j'ai envie de me r&#233;galer mais pas de me prendre la t&#234;te avec des recettes compliqu&#233;es. Et pour moi les croque-monsieur r&#233;pondent id&#233;alement &#224; ce d&#233;sir. Il faut peu de temps pour les pr&#233;parer et l'on peut varier les plaisirs. Je vous propose donc 2 recettes aujourd'hui, toutes les 2 ensoleill&#233;es, puisqu'elles utilisent des produits d'Espagne et d'Italie. Et le soleil se faisant rare je me console en le mettant dans l'assiette. Ces recettes sont tir&#233;es d'un Cuisine Actuelle hors-s&#233;rie. 
 Croque-monsieur ib&#233;rique 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes 
 4 larges tranches de chorizo 8 tranches de pain de mie 4 c &#224; s de tapenade noire 4 piments del piquillos pel&#233;s  100 g de fromage de brebis ( ossau-iraty) 3 c &#224; s d'huile d'olive 
 D&#233;tailler les piments &#233;goutt&#233;s en lani&#232;res et garder leur huile. Couper le fromage en lamelles. Tartiner 4 tranches de pain de mie de tapenade, couvrir de lamelles de fromage et de piments &#233;goutt&#233;s. Terminer par une tranche de chorizo et une tranche de pain de mie. Tartiner les croque-monsieur avec l'huile des piquillos. Pour la cuisson dans la recette elle se fait au four sous le grill 7-8 mn ,mais je pr&#233;f&#232;re les cuire dans mon appareil &#224; croque-monsieur, car je trouve, apr&#232;s avoir fait les 2 que le r&#233;sultat est plus moelleux avec l'appareil. Vous trouverez les piments del piquillos conserv&#233;s &#224; l'huile au rayon des conserves ou des condiments. Ceux que j'avais &#233;t&#233; relativement petits , j'en ai donc mis 2 par croque-monsieur. 
 Croque-monsieur de Parme 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes 
 4 tranches de jambon de Parme 2 boules de mozzarelle 8 tranches de pain de mie 2 gousses d'ail 100 g de feuilles de roquette 2 brins d'origan ou de thym 2 c &#224; s de vinaigrette 3 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che 
 Couper les boules de mozzarelle en tranches. Frotter les tranches de pain de mie avec l'ail pel&#233; en faisant attention de ne pas trop appuyer et tartiner les 2 c&#244;t&#233;s de chaque tranche de cr&#232;me fra&#238;che. Mettre sur 4 tranches de pain de l'origan ou du thym, de la roquette, 2 tranches de mozarelle et une tranche de jambon de Parme pli&#233;e en 2. Recouvrir d'une derni&#232;re tranche de pain de mie. Cuire &#224; la po&#234;le ou &#224; l'appareil &#224; croque-monsieur. Servir les croque-monsieur coup&#233;s en 2 avec une salade de roquette. Pour frotter d'ail les tranches de pain de mie, il est conseill&#233; dans la recette de les congeler mais j'ai r&#233;ussi sans le faire. Il est &#233;galement possible de mettre de l'ail press&#233; dans la cr&#232;me mais pas les 2 gousses , ce serait trop fort en go&#251;t, 1/2 gousse ,je pense, devrait largement suffire. 
 Nous avons appr&#233;ci&#233; ces 2 recettes qui avec un bon petit dessert font un repas id&#233;al pour le soir. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
