<document>
	<date>2010-01-04</date>
        <title>Velout&#233; de patates douces aux crevettes d'apr&#232;s Babette de Rozi&#232;re</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>lait de coco</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>patate douce</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soupes et velout&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Les f&#234;tes sont termin&#233;es et le temps, par la m&#234;me occasion s'est refroidi. Aussi, pour commencer cette nouvelle ann&#233;e, j'ai pens&#233; qu'un bon velout&#233; r&#233;confortant serait parfait. J'ai choisi une recette du dernier livre de Babette de Rozi&#232;res " le Babette book ". J'aime beaucoup ce livre car Babette de Rozi&#232;res nous y explique tous les produits exotiques : comment les choisir, comment les cuisiner, comment les conserver.... bref elle nous dit tout ce qu'il est utile de savoir sur ces produits que nous voyons parfois sur les &#233;tals, sans trop savoir quoi en faire. Ce velout&#233; est d&#233;licieux, bien parfum&#233; et parfait pour le soir. 
 Velout&#233; de patates douces aux crevettes &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 20 mn Cuisson 25 mn environ 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 1 kg de patates douces &#224; chair orang&#233;e 2 oignons blancs 4 pieds de cive ou 12 brins de ciboulette 1 brin de persil plat 6 brins de coriandre 1 c &#224; c de gingembre frais r&#226;p&#233; 500 g de queues de crevettes roses ( j'ai pris des crues ) 2 c &#224; s de fond de crustac&#233; en poudre ( remplac&#233; par du fumet de poisson en poudre ) 20 g de beurre 2 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che 3 c &#224; s d'huile d'olive 10 cl de lait de coco 1 c &#224; s de curry en poudre 1 citron vert ( que j'ai ajout&#233; ) Sel et poivre du moulin 
 
 Hacher la cive et la coriandre et les r&#233;server s&#233;par&#233;ment. &#201;plucher les oignons et les mixer avec le persil. Couper les patates douces &#233;pluch&#233;es en gros d&#233;s. Dans une cocotte faire fondre le beurre et y faire revenir les oignons et le persil mix&#233;s &#224; feu doux sans coloration tout en m&#233;langeant pendant 1 &#224; 2 mn. Ajouter les d&#233;s de patate douce, le gingembre, le curry, le fond de crustac&#233;s ou de poisson, le lait de coco et la moiti&#233; de la cive cisel&#233;e. Assaisonner et ajouter 50 cl d'eau. Cuire 20 mn &#224; feu moyen et &#224; couvert. D&#233;cortiquer les queues de crevettes et les faire cuire dans une po&#234;le avec l'huile d'olive pendant 2 &#224; 3 mn &#224; feu vif. Les retirer de la po&#234;le et les r&#233;server. Passer la pr&#233;paration de patates douces au mixer, puis verser le velout&#233; obtenu dans une casserole. Ajouter la cr&#232;me et si le velout&#233; est trop &#233;pais ajouter un peu d'eau. Mettre le reste de cive hach&#233;e et la coriandre. M&#233;langer et rectifier l'assaisonnement si n&#233;cessaire et ajouter un peu de jus de citron vert ( le mieux est de go&#251;ter pour la quantit&#233; car il faut sentir la l&#233;g&#232;re acidit&#233; du citron ) puis mettre les crevettes. Laisser mijoter 3 mn. Servir&#160; bien chaud. 
 
 J'ai ajout&#233; le jus de citron vert car je trouvais qu'il manquait une petite pointe d'acidit&#233;. Libre &#224; vous de le mettre ou pas.&#160; De m&#234;me il n'&#233;tait pas sp&#233;cifi&#233; que les queues de crevettes devaient &#234;tre crues mais si on prend des crevettes d&#233;j&#224; cuites il ne faut pas les po&#234;ler, car elle deviendront s&#232;ches, ce qui serait dommage. Quant &#224; l'eau, j'ai du en rajouter car sans ajout le velout&#233; &#233;tait trop &#233;pais. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
