<document>
	<date>2010-03-15</date>
        <title>Tarte aux blettes et aux trois fromages</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>blettes</tag>
                <tag>gorgonzola</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>pignons</tag>
                <tag>poulet</tag>
                <tag>ricotta</tag>
                <tag>tarte sal&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Un reste de poulet r&#244;ti, des blettes et quelques fromages dans le r&#233;frig&#233;rateur, il n'en fallait pas plus pour faire une tarte &#224; ma fa&#231;on avec laquelle nous nous sommes r&#233;gal&#233;s. Elle est de plus compl&#232;te et parfaite pour le soir. 
 Tarte aux blettes et aux trois fromages   
 Les ingr&#233;dients : 
 1 p&#226;te feuillet&#233;e pur beurre 500 g de vert de blette 2 gros oignons 1 gousse d'ail 40 g de pignons grill&#233;s &#224; sec 2 oeufs 250 g de ricotta 150 g de gorgonzola 150 g de reste de poulet r&#244;ti 50 g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; Beurre Sel et poivre 
 
 Dans une sauteuse faire fondre un peu de beurre et y faire revenir les 2 oignons hach&#233;s grossi&#232;rement. Ciseler les feuilles de blettes lav&#233;es et essor&#233;es ( vous aurez retir&#233; les grosses nervures ). Les ajouter dans la sauteuse et les faire tomber en remuant. Ajouter la gousse d'ail hach&#233;e, sel et poivre. Faire cuire quelques minutes, laisser ti&#233;dir. Ajouter les pignons grill&#233;s &#224; sec et m&#233;langer. Couper le reste de poulet r&#244;ti en d&#233;s. Dans un saladier m&#233;langer les 2 oeufs avec la ricotta, sel et poivre. Foncer un moule &#224; tarte beurr&#233; s'il n'est pas anti-adh&#233;sif avec la p&#226;te feuillet&#233;e. R&#233;partir sur le fond de tarte les d&#233;s de poulet et 75 g gorgonzola &#233;miett&#233;. R&#233;partir&#160; les blettes sur toute la surface et verser dessus le contenu du saladier. &#201;mietter les 75 g de gorgonzola restant &#224; la surface de la tarte et parsemer de parmesan. Faire cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176; pendant 35-40 mn (&#224; adapter suivant les fours) jusqu'&#224; ce que la tarte soit dor&#233;e et gratin&#233;e. 
 
 Vous pouvez tout &#224; fait remplacer le poulet r&#244;ti par des d&#233;s de jambon. 
 Autres recettes avec des blettes : Caillettes proven&#231;ales au vert de blette Lasagnes au saumon blettes et curry Raviolis de cab&#233;cou aux herbes 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
