<document>
	<date>2006-04-19</date>
        <title>Noix de Saint-Jacques &#224; la cr&#232;me d'ail et polenta</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>polenta</tag>
                <tag>Saint-Jacques</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>J'aime beaucoup l'ail mais le dig&#232;re difficilement m&#234;me en le d&#233;germant, aussi la cr&#232;me d'ail que je vous propose avec cette recette est-elle id&#233;ale pour les personnes dans mon cas, qui je crois, sont assez nombreuses. Cette recette est tir&#233;e d'un CVF , je l'ai faite en plat principal, mais elle peut constituer une entr&#233;e. L'alliance des ingr&#233;dients est tr&#232;s bien, mais il ne faut pas faire un support en polenta trop &#233;pais, pour garder la l&#233;g&#232;ret&#233; des noix de Saint-Jacques, qui risque d'&#234;tre un peu &#233;touff&#233;e par la polenta. 
 Noix de Saint-Jacques &#224; la cr&#232;me d'ail et polenta 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes 
 20 noix de Saint-Jacques 225 g de polenta pr&#233;cuite 2 t&#234;tes d'ail 100 g de comt&#233; 12 cl de cr&#232;me liquide ( j'en ai mis 20 cl de cr&#232;me &#224; 15% de mat.gr.) 1 botte de persil plat 
 Porter &#224; &#233;bullition 75 cl d'eau sal&#233;e ( j'ai mis moiti&#233; eau moiti&#233; lait ), ajouter 50 g de beurre et la polenta en pluie en remuant. Laisser 10 mn sur feu doux en remuant et en fin de cuisson ajouter le comt&#233; en lamelles. Etaler la polenta dans un plat sur 2 cm d'&#233;paisseur et r&#233;server au frais. Je vous conseille un peu moins &#233;pais. Peler l'ail et faire blanchir 2 mn les gousses &#224; l'eau bouillante, les &#233;goutter et recommencer l'op&#233;ration&#160; 2 fois. Puis les mettre &#224; mijoter 10 mn dans la cr&#232;me liquide. Saler et poivrer, mixer finement et r&#233;server au chaud. J'ai mis plus de cr&#232;me , car j'ai trouv&#233; que 12 cl faisaient trop peu pour 4 personnes. J'ai compt&#233; 20 cl. D&#233;couper la polenta &#224; l'emporte pi&#232;ce en 4 cercles de 10 cm de diam&#232;tre ( ou avec un verre ) et faire dorer ces galettes dans 30 g de beurre pour qu'elles soient croustillantes. R&#233;server au chaud. Po&#234;ler les noix de Saint-Jacques dans le reste de beurre, 1 mn de chaque c&#244;t&#233;, les assaisonner. Normalement il faut faire frire quelques feuilles de persil pour la d&#233;co mais je ne l'ai pas fait et j'ai rajout&#233; un peu de persil cisel&#233; &#224; la cr&#232;me d'ail et sur les Saint-Jacques, ce qui am&#232;ne de la couleur &#224; l'assiette. Si vous d&#233;cidez de faire frire le persil , faites tr&#232;s attention aux projections d'huile.  Pr&#233;senter &#224; l'assiette comme sur la photo. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
