<document>
	<date>2010-05-05</date>
        <title>Noisettes d'agneau lard&#233;es et coulis de f&#232;ves</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>agneau</tag>
                <tag>f&#232;ves</tag>
                <tag>lard fum&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette de mes classeurs, tr&#232;s simple et tr&#232;s go&#251;teuse. C'est la saison des f&#232;ves il faut en profiter, et si vous vous voulez gagner du temps n'h&#233;sitez pas &#224; en prendre des surgel&#233;es qui sont excellentes. Pour en savoir un peu plus sur le filet d'agneau cliquez  ICI  . Pour ma part j'avais des c&#244;tes premi&#232;res que j'ai d&#233;soss&#233;es et dont j'ai gard&#233; la partie charnue. 
 Noisettes d'agneau lard&#233;es et coulis de f&#232;ves &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 12 noisettes d'agneau dans le filet 6 fines tranches de lard fum&#233; ( j'en compte 12 c'est plus pratique ) 400 g de f&#232;ves fra&#238;ches 1 brin de sarriette ( remplac&#233;e par du thym frais ) 10 cl de bouillon de volaille 5 cl de cr&#232;me liquide 1/2 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre 
 
 Entourer chaque noisette d'agneau d'une tranche de lard fum&#233;. Assaisonner et les attacher avec une ficelle de cuisine. Plonger les f&#232;ves dans de l'eau bouillante sal&#233;e 2 mn puis les rafra&#238;chir. Les &#233;goutter et les pincer une &#224; une pour retirer la peau qui les recouvre. Chauffer de l'eau sal&#233;e, ajouter la sarriette ou le thym et y plonger les f&#232;ves 10 mn environ, v&#233;rifier la cuisson des f&#232;ves qui doivent s'&#233;craser facilement. &#201;goutter et retirer la sarriette ou le thym. R&#233;server 1/4 des f&#232;ves et mixer les autres avec le bouillon de volaille et la cr&#232;me. Saler et poivrer et porter ce coulis juste &#224; fr&#233;missements. Si le coulis est trop &#233;pais rajouter un peu d'eau ou de cr&#232;me. Dans une po&#234;le cuire &#224; feu vif les noisettes d'agneau 2 mn de chaque c&#244;t&#233; dans l'huile. Pour servir retirer la ficelle entourant les noisettes d'agneau, en disposer 3 par assiette, et ajouter le coulis de f&#232;ves et les f&#232;ves enti&#232;res r&#233;serv&#233;es. 
 
 Vous pouvez bien s&#251;r pr&#233;parer le coulis &#224; l'avance et pr&#233;parer les noisettes d'agneau. Au moment du service il ne restera qu'&#224; cuire la viande et &#224; r&#233;chauffer le coulis. C'est bien pratique quand on a des invit&#233;s et avouez que l'assiette est belle &#224; voir et, croyez moi, d&#233;licieuse &#224; la d&#233;gustation. 
 Autres recettes avec des f&#232;ves : Rouelles de veau aux f&#232;ves, artichauts poivrades et citron confit Salade de f&#232;ves &#224; la menthe, copeaux de speck grill&#233; et billes de mozzarelle Oeuf cocotte &#224; l'&#233;mulsion de f&#232;ves et brisures de morilles   
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
