<document>
	<date>2006-05-03</date>
        <title>Fricass&#233;e de fruits de mer aux nouilles chinoises sur feuille de bananier</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>calamar</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>langoustine</tag>
                <tag>moules</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>Saint-Jacques</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a une dizaine de jours, certains culinobloggers se sont retrouv&#233;s chez Tang, parmi eux il y avait  D&#233;borah  qui , &#224; la suite de ses achats fit une recette pr&#233;sent&#233;e dans des feuilles de bananier. Je lui mets alors un commentaire en la traitant de "veinarde" d'avoir ces fameuses feuilles de bananier , que je ne risque pas de trouver pr&#232;s de chez moi. Je re&#231;ois imm&#233;diatement un mail de D&#233;bo qui, tr&#232;s gentiment, propose de m'en envoyer par la poste, et, 2 jours apr&#232;s, j'ai la chance de trouver ces fameuses feuilles de bananier dans la bo&#238;te aux lettres. Merci encore D&#233;borah pour ta gentillesse. Et que l'on ne vienne pas me dire qu'il n'y a pas d'entraide dans la blogosph&#232;re culinaire. Samedi, je vais &#224; la d&#233;monstration de cuisine &#224; laquelle j'assiste un samedi sur deux et la recette est celle d'une fricass&#233;e de fruits de mer aux nouilles chinoises. Apr&#232;s l'avoir gout&#233;e et approuv&#233;e, j'ai imm&#233;diatement pens&#233; que c'&#233;tait la recette id&#233;ale pour pr&#233;senter dans les feuilles de bananier. 
 Fricass&#233;e de fruits de mer aux nouilles chinoises sur feuille de bananier 
 
 Les ingr&#233;dients pour 2 personnes 
 12 crevettes roses cuites 4 langoustines crues 6-8 coquilles Saint-Jacques (ou des p&#233;toncles en compter alors un peu plus) 20 moules ( j'ai pris des moules cuites surgel&#233;es Picard) 4 petits calamars coup&#233;s en anneaux 1 gousse d'ail 1 oignon 1/2 poivron rouge 1/2 poivron jaune 2 tomates Basilic 100 g de nouilles chinoises 2 c &#224; s de sauce soja Huile d'olive Feuille de bananier ( facultatif puisque c'est pour la pr&#233;sentation) 
 Le plus long est de pr&#233;parer tous les ingr&#233;dients mais vous pouvez le faire d'avance. 
 D&#233;cortiquer les crevettes et les langoustines. Couper les demi-poivrons en brunoise ( petits d&#233;s) ainsi que l'oignon. Monder et &#233;p&#233;piner les tomates puis les concasser. Cuire les p&#226;tes &#224; l'eau bouillante sal&#233;e 4 mn puis les &#233;goutter et les passer sous l'eau froide. Les r&#233;server. Dans un wok faire chauffer de l'huile d'olive et faire&#160; sauter s&#233;par&#233;ment tous les fruits de mer sauf les crevettes qui sont d&#233;j&#224; cuites. Les r&#233;server au fur et &#224; mesure dans un saladier. Faire revenir l'oignon et les d&#233;s de poivrons, quand ils sont bien revenus ajouter les d&#233;s de tomates et l'ail hach&#233;, faire cuire un peu et assaisonner. Pour ces diff&#233;rentes cuissons rajouter de l'huile si n&#233;cessaire. 
 A ce stade vous pouvez tout r&#233;server , et il ne restera plus que la cuisson au dernier moment. 
 Au moment de d&#233;guster, remettre de l'huile dans le wok et faire revenir les nouilles en remuant avec la sauce soja. Quand elles sont bien revenues ajouter tous les l&#233;gumes et fruits de mer, m&#233;langer pour r&#233;chauffer et ajuster l'assaisonnement. Il faudra, suivant les go&#251;ts, mettre plus ou moins de sauce soja. Ciseler le basilic et le rajouter en dernier. D&#233;couper les feuilles de bananier en carr&#233;s et les chauffer sur la flamme du gaz pour qu'elles prennent une belle couleur verte. Disposer des carr&#233;s en quinconce sur les assiettes et mettre la fricass&#233;e dessus. 
 Je vous mets des quantit&#233;s pour les fruits de mer mais il est &#233;vident que vous pouvez faire suivant vos pr&#233;f&#233;rences et supprimer un fruit de mer si vous le voulez. Le tout est qu'il y ait plusieurs fruits de mer. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
