<document>
	<date>2010-06-16</date>
        <title>Tartare d'avocat aux crevettes ( ou au crabe ) et tuile de tapenade</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>avocat</tag>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>crabe</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>tapenade</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>La recette d'aujourd'hui, tir&#233;e de mes classeurs, est une recette de Fr&#233;d&#233;ric Tempereau chef &#224; L'atelier culinaire. A l'origine la recette se fait avec du crabe, je n'en avais pas et l'ai donc remplac&#233; par des crevettes roses. J'ai modifi&#233; certaines proportions et vous les mets entre parenth&#232;ses. 
 Tartare d'avocat aux crevettes ou au crabe et tuile de tapenade &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 25 mn ( si cuisson des crabes ) 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 avocats ( j'en compte 3 beaux) 2 tourteaux de 800 g&#160; ( remplac&#233;s par&#160; 24 belles crevettes roses d&#233;cortiqu&#233;es ) 3 oignons rouges ( 2 beaux suffisent ) 1 citron vert ( j'en compte 2 mais tout d&#233;pend du jus obtenu ) 1 botte de persil plat 1 botte de ciboulette Huile d'olive Huile de noisette Cumin Sel et poivre  
 Pour les tuiles de tapenade : 100 g de tapenade noire 60 g de beurre 80 g de farine 60 g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; 1 blanc d'oeuf 
 
 Pr&#233;paration des crabes  : cuire les tourteaux d&#233;part eau froide pendant 15 &#224; 20 mn suivant leur grosseur, les &#233;goutter et les laisser refroidir. &#212;ter les pinces et les pattes et les casser pour pr&#233;lever la chair.&#160; D&#233;gager les coffre et les couper en deux puis pr&#233;lever le maximum de chair contenue dans les alv&#233;oles.  Assaisonner la chair de 2 c &#224; s d'huile de noisette, sel et poivre, ajouter du persil finement cisel&#233;. Pour les crevettes  , une fois d&#233;cortiqu&#233;es, les couper en petits morceaux ( en r&#233;server 4 enti&#232;res pour la d&#233;coration ) et les assaisonner comme la chair de crabe. 
 Pr&#233;paration des tuiles  : m&#233;langer la tapenade avec le beurre ramolli, ajouter la farine, le parmesan r&#226;p&#233; et le blanc d'oeuf. &#201;taler sur du papier sulfuris&#233; ou sur une feuille silicone en formant de longues bandes plates ( attention pas trop fines autrement les tuiles seront tr&#232;s fragiles ) et cuire 5 mn environ &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 170&#176; ( adapter la cuisson en fonction du four ). 
 Pr&#233;paration du tartare d'avocat  : couper les avocats en 2, enlever les noyaux et couper la chair en petits d&#233;s. Mettre l'avocat dans un saladier avec la moiti&#233; du jus de citron vert, 1 c &#224; s d'huile d'olive,1 pinc&#233;e de cumin, sel et poivre et m&#233;langer d&#233;licatement. Couper les oignons rouges &#233;pluch&#233;s en petits d&#233;s. Assaisonner du jus de citron restant et laisser reposer jusqu'&#224; ce que les oignons deviennent violet translucide. R&#233;server alors 1/3 de ces oignons pour la d&#233;coration et ajouter aux 2/3 restants la ciboulette cisel&#233;e tout en gardant quelques brins entiers pour la d&#233;coration. M&#233;langer cette pr&#233;paration avec le tartare d'avocat. Poser des cercles sur les assiettes de pr&#233;sentation et r&#233;partir une couche de&#160; tartare dans ces cercles, puis mettre le crabe ou les crevettes et remettre le reste du tartare. Tasser l&#233;g&#232;rement et mettre au r&#233;frig&#233;rateur jusqu'au moment de servir. Pour le service retirer les cercles et d&#233;corer avec une crevette ( si tartare aux crevettes ), des brins de ciboulette et une tuile de tapenade. Pour finir, faire une ligne d'oignons rouges hach&#233;s restants auxquels on aura ajouter un peu de persil cisel&#233;. 
 
 Dans la recette il n'y avait pas de citron vert dans la ligne d'oignons rouges pour la d&#233;coration et, personnellement, je trouve qu'il vaut mieux en mettre, maintenant &#224; vous de juger en fonction de vos go&#251;ts. Pour les tuiles, comme d'habitude, je vous conseille de d'abord faire un test de cuisson avec une seule tuile pour juger de la temp&#233;rature et du temps de cuisson. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
