<document>
	<date>2010-08-11</date>
        <title>Fougasse aux olives, lardons et roquefort</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>lard fum&#233;</tag>
                <tag>pains divers</tag>
                <tag>roquefort</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ap&#233;ritifs</category>
        </categories_set>
        <text>Pour l'ap&#233;ritif , j'aime bien de temps en temps, d&#233;guster une fougasse coup&#233;e en morceaux, et tant qu'&#224; faire, j'aime que cette fougasse soit bien parfum&#233;e. Aussi quand, dans le dernier num&#233;ro de Fromages Gourmands, j'ai vu cette recette, j'ai d&#233;cid&#233; de me lancer, car cela faisait un moment que je voulais faire moi-m&#234;me les fougasses. Le tout est de s'y prendre un peu &#224; l'avance pour que la p&#226;te puisse gonfler tout &#224; loisirs. 
 Fougasse aux olives, lardons et roquefort &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration : 45 mn Cuisson : 20 mn Repos : 40 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 2 ou 3 fougasses suivant la taille ( j'en ai fait 2 ) 
 250 g de farine 14 cl d'eau ti&#232;de 1 c &#224; s de levure de boulanger d&#233;shydrat&#233;e ( j'ai mis un sachet ) 2 c &#224; s d'huile d'olive 1/2 c &#224; c de sel 50 g de lardons fum&#233;s 50 d'olives noires d&#233;noyaut&#233;es 80 g de roquefort 
 
 Si vous poss&#233;dez une machine &#224; pain ( ce qui n'est pas mon cas ) placer la levure dans la cuve avec l'eau et laisser reposer 10 mn. Ajouter la farine, le sel, l'huile d'olive et lancer un programme standard. Une fois la p&#226;te pr&#234;te incorporer les olives tranch&#233;es, les lardons ( je les ai fait frire avant ) puis le roquefort &#233;miett&#233;. Malaxer avec l&#233;g&#232;ret&#233; pour ne pas trop &#233;craser le roquefort. Diviser la p&#226;te en 2 ou 3 p&#226;tons, les fariner, les aplatir et faire des incisions comme pour les&#160; nervures d'une feuille. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;, &#233;tirer les fougasses pour les agrandir et les d&#233;poser sur une plaque de cuisson recouverte de papier cuisson. Laisser lever dans un endroit ti&#232;de 30 mn. Enfourner pour 20 mn environ ( &#224; adapter en fonction du four ). A d&#233;faut de machine &#224; pain d&#233;layer la levure dans 1/3 de l'eau ti&#232;de, attendre 15 mn et ajouter le reste d'eau. M&#233;langer au fouet, ajouter la farine, le sel et l'huile d'olive et p&#233;trir 15 mn en &#233;tirant la p&#226;te, reformer une boule, tourner d'1/4 de tour&#160; et recommencer. Pour ma part j'ai fait la p&#226;te au Kitchenaid avec le crochet puis j'ai p&#233;tri &#224; la main 2-3 mn pas plus. Ensuite si c'est sans machine &#224; pain, d&#233;poser la p&#226;te dans un saladier farin&#233;, couvrir d'un torchon propre et laisser monter 2 h dans un endroit ti&#232;de. Garnir ensuite la p&#226;te avec tous les autres ingr&#233;dients et continuer comme indiqu&#233; plus haut. 
 
 Dans la recette il y a 3 p&#226;tons qui une fois cuits sont beaucoup plus &#233;pais que ceux que j'ai faits. Je pr&#233;f&#232;re les fougasses pas trop &#233;paisses comme sur mes photos et n'en ai fait que 2 plus grandes. J'ai mis les roquefort en partie dans la p&#226;te et en partie sur le dessus des fougasses une fois la p&#226;te &#233;tal&#233;e en enfon&#231;ant l&#233;g&#232;rement les morceaux. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imrpimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
