<document>
	<date>2010-09-20</date>
        <title>Poulet marin&#233; aux herbes de provence, sauce chorizo et pur&#233;e de courgettes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chorizo</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>poulet</tag>
                <tag>tomate</tag>
                <tag>&#233;chalotes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, trouv&#233;e sur le web, me convenait tout &#224; fait, car j'ai des courgettes et des tomates dans le jardin et je cherche toujours des nouvelles recettes pour les utiliser. C'est une recette tr&#232;s simple, vous pouvez pr&#233;parer la marinade la veille et m&#234;me faire la pur&#233;e de courgettes &#224; l' avance, et le r&#233;sultat visuel, est, je trouve, tr&#232;s agr&#233;able. 
 Poulet marin&#233; aux herbes de Provence, sauce chorizo et pur&#233;e de courgettes &#160; &#160;  
 
 Pr&#233;voir la marinade &#224; l'avance et m&#234;me la veille Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 Pour la marinade du poulet  : 4 escalopes de poulet 75 ml d'huile d'olive 1 c &#224; s d'herbe de Provence Le zeste d'un citron r&#226;p&#233; 1 gousse d'ail hach&#233;e Pour la pur&#233;e de courgettes  : 2 c &#224; s d'huile d'olive 3 belles courgettes coup&#233;es en lamelles 1 c &#224; s de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; ( j'en compte 2 ) 1 c &#224; s de beurre 1 gousse d'ail Pour la sauce au chorizo : 2 c &#224; s d'huile d'olive 2 &#233;chalotes &#233;minc&#233;es 1 gousse d'ail hach&#233;e 100 g de chorizo en petits d&#233;s ( j'ai pris du fort mais on peut mettre du doux ) 1 grosse courgette coup&#233;e en d&#233;s 4 tomates olivettes moyennes 1/2 bouquet de coriandre fra&#238;che Sel et poivre du moulin 
 
 Dans un plat creux rassembler tous les &#233;l&#233;ments de la marinade et mettre les filets de poulet. Couvrir avec un film et laisser mariner 4 h au frais ou mieux toute une&#160; nuit. Pr&#233;paration de la pur&#233;e de courgettes  : dans une grande po&#234;le chauffer l'huile, ajouter l'ail et les courgettes et faire frire 5-10 mn jusqu'&#224; ce que les courgettes soient tendres ( remuer de temps en temps ). Assaisonner et passer au mixer pour obtenir une pur&#233;e fine. Ajouter le parmesan et le beurre, m&#233;langer et garder au frais jusqu'au service. Cuisson du poulet  : poser le poulet &#233;goutter dans un plat &#224; gratin et le cuire 20 mn environ &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176;. Adapter la cuisson en fonction du four et de l'&#233;paisseur des filets de poulet. Pr&#233;paration de la sauce au chorizo  : chauffer l'huile d'olive dans une casserole ou une sauteuse, ajouter les &#233;chalotes et les faire revenir 1 mn , ajouter l'ail, le chorizo, la courgette et les tomates en d&#233;s et cuire 4-5 mn en remuant de temps en temps. Ajouter la coriandre cisel&#233;e et assaisonner. Pour le service  mettre la pur&#233;e au centre de l'assiette dans un cercle, d&#233;couper les blancs de poulet&#160; et les placer dessus, entourer de la sauce au chorizo. 
 
 J'ai h&#233;sit&#233; &#224; servir la pur&#233;e froide et ai d&#233;cid&#233; de la faire ti&#233;dir avant de la mettre dans les assiettes. Vous pouvez mettre les d&#233;s de tomates de la sauce un peu apr&#232;s les courgettes et le chorizo car ils cuisent plus vite. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
