<document>
	<date>2010-10-01</date>
        <title>Brioche du boulanger</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>brioche</tag>
                <tag>oeuf</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Cela faisait un bon moment que je voulais me lancer dans la fabrication de la brioche, celle que l'on trouve chez le boulanger sous diff&#233;rentes formes &#224; commencer par la brioche &#224; t&#234;te , mais j'ai choisi une version moul&#233;e. J'ai donc ouvert mon livre de Christophe Felder " Brioches et viennoiseries de Christophe " et me suis lanc&#233;e, mais je n'&#233;tais pas compl&#233;tement satisfaite du r&#233;sultat. J'ai donc fait des comparaisons avec d'autres recettes et surtout, je suis all&#233;e sur le blog de Sandra  "Le P&#233;trin"  et j'ai bien s&#251;r trouv&#233; toutes les explications n&#233;cessaires. J'ai refait la recette, en modifiant l&#233;g&#233;rement les proportions donn&#233;es par Sandra et en suivant ses conseils j'ai obtenu ce que je souhaitais, une brioche parfaite pour le petit d&#233;jeuner.  
 Brioche du boulanger &#160;  
 Temps de pr&#233;paration : 35 mn Temps de repos : 1 h 30  Temps de repos au frais 6 h &#224; 1 nuit Temps de pousse dans le moule : 1 h 30 environ Temps de cuisson : 30 mn environ 
 Les ingr&#233;dients pour 1 moule de 22 cm sur 10 cm : 
 250 g de farine de type 45  10 g de levure fra&#238;che 35 g de sucre 5 g de sel 2 gros oeufs ( + de 70 g chaque ) 150 g de beurre &#224; temp&#233;rature ambiante 1 c &#224; s de lait 
 Pour la dorure : 1 oeuf et 1 pinc&#233;e de sel 
 Farine pour le plan de travail 
 
 Mettre tous les ingr&#233;dients &#224; temp&#233;rature ambiante. Couper le beurre en gros d&#233;s. Dans le robot avec le crochet de p&#233;trissage mettre la farine, le sucre et le sel. M&#233;langer puis mettre la levure fra&#238;che &#233;miett&#233;e. Ajouter les oeufs et le lait et p&#233;trir 5 mn &#224; vitesse lente puis 10 mn &#224; vitesse moyenne. La p&#226;te doit se d&#233;coller des bords. Ajouter alors le beurre en d&#233;s en plusieurs fois. p&#233;trir jusqu'&#224; ce que tout le beurre soit incorpor&#233; ( compter 10 mn environ ) et corner de temps en temps pour d&#233;tacher la p&#226;te des bords du bol du robot. Quand la p&#226;te devient lisse et tr&#232;s souple et se d&#233;tache des bords elle est pr&#234;te. Mettre la p&#226;te dans un saladier , couvrir d'un film alimentaire ou d'un torchon et laisser lever &#224; temp&#233;rature ambiante 1 h &#224; 1 h 30. Lorsque la p&#226;te a doubl&#233; de volume la soulever et la faire retomber en glissant les doigts entre la p&#226;te et le saladier. Filmer &#224; nouveau le saladier et le mettre au r&#233;frig&#233;rateur au moins 6 h ou toute la nuit. Apr&#232;s le repos au frais, mettre la p&#226;te sur le plan de travail l&#233;g&#232;rement farin&#233;, former un gros boudin et le couper en 4 parts &#233;gales. Rouler les p&#226;tons en boules et les aplatir l&#233;g&#232;rement pour leur donner une forme ovale. Les disposer bien serr&#233;s dans le moule et laisser &#224; nouveau la p&#226;te doubler de volume &#224; temp&#233;rature ambiante. Lorsque la p&#226;te a doubl&#233; de volume, dorer la brioche &#224; l'oeuf battu avec une pinc&#233;e de sel. Tracer une croix aux ciseaux sur chaque p&#226;ton, et cuire la brioche 30 mn environ &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176; ( &#224; adapter en fonction du four ), couvrir la brioche d'un papier alu au bout de 10 &#224; 15 mn de cuisson. V&#233;rifier la cuisson avec la lame d'un couteau qui doit ressortir s&#232;che. Laisser l&#233;g&#232;rement refroidir la brioche puis la d&#233;mouler et la mettre sur une grille jusqu'&#224; complet refroidissement. 
 
 Cette brioche se conserve bien et a fait mon r&#233;gal plusieurs matins de suite. Il est certain que le temps de pousse de la p&#226;te d&#233;pend de la temp&#233;rature de ladite pi&#232;ce. Un petit truc : quand il ne fait pas tr&#232;s chaud pour faire lever la p&#226;te je chauffe mon four &#224; 35&#176; et mets le saladier recouvert d'un torchon dedans apr&#232;s avoir &#233;teint le four bien entendu et en l'entrouvant. En hiver quand le chauffage fonctionne je mets le saladier sur le radiateur. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo   
        </text>
</document>
