<document>
	<date>2006-05-23</date>
        <title>Couronne d'asperges &#224; la ricotta et coulis de balsamique aux fraises Blog-app&#233;tit #8</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>asperge</tag>
                <tag>fraise</tag>
                <tag>ricotta</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Voici le grand jour de blog-app&#233;tit#8 ! Le choix des ingr&#233;dients asperges et fraises. 
 Quand j'ai appris&#160; ce choix, cela m'a laiss&#233;e plus que sceptique. Puis Laurent a pr&#233;cis&#233; que l'on pouvait participer avec un seul des ingr&#233;dients. Je me suis dit oui, peut-&#234;tre, mais ce n'est plus pareil. J'avais donc plus ou moins renonc&#233; &#224; participer cette fois-ci, puis un matin, on dit que la nuit porte conseil, je me suis reveill&#233;e avec une id&#233;e de recette. J'ai donc tent&#233; l'essai et je dois dire que je fus agr&#233;ablement surprise par le m&#233;lange des parfums. Voici donc ma participation : 
 Couronne d'asperges &#224; la ricotta et coulis de balsamique aux fraises 
 
 Les ingr&#233;dients pour 2 personnes : 
 Pour les couronnes: 14 asperges vertes 8 grosses asperges blanches  4 tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l'huile d'olive 6 grosses fraises Basilic cisel&#233; 250 g de ricotta 
 Pour le coulis: 6 c &#224; s de vinaigre balsamique 6 fraises Poivre 
 4 brins de ciboulette pour le d&#233;cors 
 
 Eplucher les asperges blanches et en partie les asperges vertes. Cuire les asperges vertes 7 &#224; 8 mn &#224; l'eau bouillante sal&#233;e, les &#233;goutter et les mettre dans l'eau froide pour qu'elles restent bien vertes. Cuire les asperges blanches 20 mn environ, selon la grosseur, v&#233;rifier avec la pointe d'un couteau la cuisson. Les &#233;goutter. Pendant la cuisson couper les fraises en petits d&#233;s, ainsi que les tomates s&#233;ch&#233;es. M&#233;langer avec la ricotta et le basilic cisel&#233; en faisant attention de ne pas &#233;craser les morceaux de fraises. Saler et poivrer. Prendre 2 cercles en inox de 8 cm de diam&#232;tre. Couper les pointes d'asperges de telle fa&#231;on qu'elles d&#233;passent des cercles de 2 cm environ et couper en 2 les pointes d'asperges blanches dans la longueur. Mettre les cercles sur un plateau recouvert de film &#233;tirable. Les tapisser des pointes d'asperges en alternant les couleurs ( pour les asperges blanches vous mettrez la face coup&#233;e vers l'ext&#233;rieur) et mettre au centre le m&#233;lange &#224; la ricotta. Tasser un peu pour que les asperges adh&#232;rent bien sur le tour des cercles.R&#233;server au frais. Faire blanchir rapidement les brins de ciboulette. R&#233;server. 
 Pour le coulis faire r&#233;duire d'une petite moiti&#233; dans une casserole le vinaigre balsamique et hors du feu, ajouter les fraises mix&#233;es. Poivrer. 
 Au moment du service, mettre les cercles sur les assiettes ( le film &#233;tirable vous aidera &#224; retirer les cercles du plateau) et d&#233;mouler d&#233;licatement. Nouer 2 brins de ciboulette ensemble et faire le tour des couronnes , nouer &#224; nouveau. Entourer de coulis de vinaigre balsamique. D&#233;corer &#224; votre id&#233;e. 
 Il ne reste plus qu'&#224; d&#233;guster! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
