<document>
	<date>2010-10-29</date>
        <title>G&#226;teau renversant banane-passion</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>banane</tag>
                <tag>fruit de la passion</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Voil&#224; une recette qui va devenir un classique &#224; la maison. Je l'ai d&#233;j&#224; fait 2 fois et toutes les personnes qui l'ont go&#251;t&#233; l'ont grandement appr&#233;ci&#233;. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. C'est le style de g&#226;teau id&#233;al pour l'apr&#232;s-midi au go&#251;ter mais il convient aussi tr&#232;s bien &#224; la fin d'un repas, j'en ai pour preuve mon p&#232;re ( 90 ans ) qui en a pris 2 parts comme dessert mais aussi&#160; l'Homme qui ne s'est pas priv&#233; non plus !! ;-)  
 G&#226;teau renversant banane-passion &#160; &#160; 
 Les ingr&#233;dients pour un moule &#224; manqu&#233; de 23-24 cm de diam&#232;tre 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 40 mn environ  
 3 oeufs 150 g de farine 150 g de sucre 200 g de beurre fondu ( j'en ai mis 170 g ) 1 sachet de sucre vanill&#233; 1 c &#224; s de vanille liquide 1/2 sachet de levure que j'ai rajout&#233; Pour le caramel : 150 g de sucre 4 c &#224; s d'eau Quelques gouttes de jus de citron 3 ou 4 bananes suivant la grosseur  2 fruits de la passion ( j'en ai utilis&#233; 3 ) 
 
 Faire un caramel en faisant bouillir le sucre et l'eau pendant quelques minutes. Quand il est brun lui ajouter le jus de citron hors du feu. Attention de ne pas trop colorer le caramel qui apr&#232;s aurait un go&#251;t d&#233;sagr&#233;able. Verser le caramel dans un moule &#224; manquer beurr&#233;. R&#233;partir la pulpe et les graines d'1 fruit de la passion sur le caramel puis disposer les bananes d&#233;coup&#233;es en rondelles. Pr&#233;paration de la p&#226;te : fouetter les oeufs avec le sucre puis ajouter le sucre vanill&#233; et la vanille liquide, la farine et le beurre fondu. Terminer par la pulpe filtr&#233;e des 2 autres fruits de la passion et le demi sachet de levure.  Verser cette p&#226;te dans le moule sur les bananes et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; pendant 40mn environ ( &#224; adapter en fonction du four ). V&#233;rifier la cuisson avec la lame d'un couteau. D&#233;mouler le g&#226;teau chaud sur le plat de pr&#233;sentation ( attention de ne pas vous br&#251;ler avec le caramel ) et laisser refroidir. 
 
 Pour filtrer le jus des fruits de la passion utiliser une passoire &#233;tamine ou une passoire &#224; th&#233; en m&#233;langeant bien avec une cuill&#232;re pour r&#233;cup&#233;rer le maximum de jus. Je vous conseille vivement de mettre le jus de 2 fruits dans la p&#226;te et m&#234;me je pense qu'on pourrait en mettre 3, mais de toute fa&#231;on un seul n'est pas suffisant et ne parfume assez. 
 Autres recettes avec des bananes : D&#233;lice de banane et son coulis de chocolat G&#226;teau mousseux au chocolat et fondant de bananes Soupe aux fruits exotiques Sorbet banane-passion et bananes flamb&#233;es au rhum blanc &#160; &#160; Brochettes de bananes et mangue aux morilles et pain d'&#233;pices, sauce caramel aux morilles et balsamique d'apr&#232;s R&#233;gis Marcon Oeufs &#224; la neige &#224; l'&#233;cume de fruits d'Anne-Sophie Pic   Verrines chocolat-banane au Tabasco et &#224; l'avocat 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
