<document>
	<date>2010-11-17</date>
        <title>Fricass&#233;e de Saint-Jacques au foie gras et aux girolles</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>girolles</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>roquette</tag>
                <tag>Saint-Jacques</tag>
                <tag>truffe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Les f&#234;tes approchent &#224; grands pas et il n'est que temps de mettre quelques recettes pour cette occasion, mais je vous rappelle que depuis 5 ans de nombreuses recettes de f&#234;tes sont d&#233;j&#224; pr&#233;sentes sur ce blog, en allant dans les tags et en choisissant le type d'ingr&#233;dients vous n'aurez que l'embarras du choix. Pour plus de facilit&#233; il vous suffit aussi de naviguer sur le blog &#224; partir de la mi-novembre&#160; de chaque ann&#233;e et jusqu'&#224; la p&#233;riode des f&#234;tes. Si j'ai le temps, je t&#226;cherai d'ailleurs de cr&#233;er un tag "recettes de f&#234;tes" pour plus de facilit&#233; mais je ne garantis rien. ;-). En attendant voici une recette tir&#233;e d'un petit livret Cuisine et Vins sur le foie gras. J'ai certes utilis&#233; des girolles que j'avais congel&#233;es mais il faut savoir de temps en temps passer sur les pr&#233;jug&#233;s et de plus, beaucoup de recettes de f&#234;tes utilisent ce champignon. Alors allons-y sans complexe et peut-&#234;tre trouverez vous des girolles fra&#238;ches &#224; un prix raisonnable mais l&#224; j'en doute quand m&#234;me beaucoup. 
 Fricass&#233;e de Saint-Jacques au foie gras et aux girolles &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 45 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 250 g de foie gras cru de canard 12 noix de Saint-Jacques 250 g de girolles 1 petite truffe&#160; ( en bo&#238;te ou fra&#238;che ) 4 pommes de terre moyennes &#224; chair ferme type charlotte 25 g de beurre Fleur de sel Sel et poivre du moulin Quelques feuilles de roquette pour la d&#233;coration 
 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;. Laver les pommes de terre non &#233;pluch&#233;es et les faire cuire 40 mn environ sur la grille du four ( pour qu'elles soient moins s&#232;ches je les mets chacune envelopp&#233;e dans du papier aluminium ). Couper la truffe en fines lamelles et le foie gras en 4 escalopes. Nettoyer les girolles. Faire fondre le beurre dans une po&#234;le et y faire sauter les girolles 3 mn en remuant . Les assaisonner. Si vous utilisez des girolles congel&#233;es les mettre congel&#233;es dans la po&#234;le et les laisser rendre leur eau. Puis les po&#234;ler de le m&#234;me fa&#231;on que les fra&#238;ches. En m&#234;me temps faire chauffer une po&#234;le antiadh&#233;sive et y cuire &#224; feu vif les escalopes de foie gras 1 bonne minute de chaque c&#244;t&#233;. Mettre en m&#234;me temps les Saint-Jacques dans la po&#234;le1 mn de chaque c&#244;t&#233;, elles cuiront dans le gras du foie. Couper les pommes de terre en tranches &#233;paisses sans les peler et les poser dans 4 assiettes Disposer les girolles, les Saint-Jacques et terminer par les escalopes de foie gras. R&#233;partir les lamelles de truffe sur les Saint-Jacques et parsemer de fleur de sel et de poivre. D&#233;corer avec des feuilles de roquette et servir sans attendre. 
 
 Vin conseill&#233;  : Un Puligny-Montrachet ( blanc de la C&#244;te de Beaune )  
 Je vous rappelle que pour choisir un foie gras il faut le prendre de qualit&#233; extra et le plus frais possible. Pour cela regardez la date d'emballage qui doit &#234;tre la plus proche possible de la date d'achat du produit. Plus un foie gras est frais, moins il rendra de gras &#224; la cuisson. Posez les escalopes de foie gras tout contre les pommes de terre qui s'imbiberont ainsi du gras des escalopes.&#160;  
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
