<document>
	<date>2008-08-01</date>
        <title>Verrine du soleil aux aubergines, tomates et ch&#232;vre frais</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>tomate</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourd'hui, une recette qui a fait notre r&#233;gal pour un repas du soir avec une salade, mais qui, suivant la taille de la verrine fera une d&#233;licieuse entr&#233;e ou m&#234;me un amuse-bouche. La recette est tir&#233;e du livre "Verrines recettes gourmandes", livre de Sylvie dont le  blog  regorge de desserts plus superbes les uns que les autres. 
 Verrine du soleil aux aubergines, tomates et ch&#232;vre frais 
 &#160; &#160;&#160; &#160; 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 40 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 verrines : 
 Pour le caviar d'aubergines  : 2 aubergines 4 gousses d'ail 6 olives noires d&#233;noyaut&#233;es 2 c &#224; c de concentr&#233; de tomates 2 c &#224; s d'huile d'olive 2 c &#224; s de jus de citron Thym Sel et poivre 
 250 g de fromage de ch&#232;vre frais type Petit Billy 4 tomates 1 c &#224; s d'huile d'olive 1 c &#224; s de basilic frais hach&#233; 1 c &#224; s de confit de tomate s&#233;ch&#233;es 14 p&#233;tales de tomates s&#233;ch&#233;es 
 
 Couper les aubergines en 2 dans la longueur et les mettre sur une plaque de cuisson apr&#232;s les avoir inciser de grandes croix avec un couteau. Les saupoudrer de thym et d'ail hach&#233;, arroser d'huile d'olive, saler et poivrer.&#160; Mettre &#224; cuire 40 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176;. Quand les aubergines sont cuites, r&#233;cup&#233;rer la chair avec une cuill&#232;re et la mettre dans un mixer avec les olives d&#233;noyaut&#233;es, le jus de citron, le concentr&#233; de tomates. Mixer pour obtenir une pur&#233;e, rectifier l'assaisonnement et laisser refroidir. 
 Couper les tomates en cubes, les &#233;p&#233;piner et les mettre dans un saladier avec le basilic et l'huile d'olive. Laisser temp&#233;rer le fromage et le travailler &#224; la fourchette. J'ai rajout&#233; du poivre. 
 R&#233;partir dans les verrines la moiti&#233; du caviar d'aubergines, mettre une couche de d&#233;s de tomates, puis l'autre moiti&#233; du caviar d'aubergines. D&#233;poser le fromage de ch&#232;vre et terminer par les d&#233;s de tomates restants. D&#233;corer d'un peu de confit de tomates et avec un p&#233;tale de tomate s&#233;ch&#233;e. J'ai finalis&#233; avec un trait d'huile d'olive. 
 
 Les proportions de caviar d'aubergines ont &#233;t&#233; un peu juste et je n'ai obtenu que de quoi remplir 3 verrines. Bien s&#251;r tout d&#233;pend de la contenance des r&#233;cipients utilis&#233;s aussi je vous conseille, si vos verrines sont de bonne proportion de multiplier par 1,5 les quantit&#233;s pour le caviar d'aubergines, pour les autres ingr&#233;dients pas de probl&#232;me.&#160; Et s'il vous reste du caviar d'aubergines, pas de probl&#232;me, c'est d&#233;licieux sur du pain de campagne grill&#233;. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
