<document>
	<date>2010-12-06</date>
        <title>Aum&#244;ni&#232;res croustillantes de gambas, sauce curry-coco d'apr&#232;s Philippe Guignard</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>feuille de brick ou de filo</tag>
                <tag>gambas</tag>
                <tag>lait de coco</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>poireau</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>La recette d'aujourd'hui est tir&#233;e du livre de  Philippe Guignard  " F&#234;tes-le vous m&#234;me " superbe livre dont j'ai d&#233;j&#224; eu l'occasion de vous parler. Ce chef r&#233;put&#233; officie en Suisse au Restaurant d'Orbe. Cette recette est simple &#224; faire et pr&#233;sente tr&#232;s bien, id&#233;ale pour les f&#234;tes. J'ai augment&#233; les proportions de farce aux gambas car c'&#233;tait vraiment trop juste comme garniture. 
 Aum&#244;ni&#232;res croustillantes de gambas, sauce curry-coco &#160; &#160; 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 Pour la farce des aum&#244;ni&#232;res : 4 feuilles de brick 8 gambas crues d&#233;cortiqu&#233;es et coup&#233;es en d&#233;s  100 g de brunoise de poireau cuit bien &#233;goutt&#233; 1 dl de cr&#232;me liquide r&#233;duite par &#233;bullition Huile d'olive Sel et poivre 4 brins de ciboulette ou du raphia 
 Pour la sauce : 50 g d'oignons en brunoise ( petits d&#233;s ) 10 g de beurre 1 dl de vin blanc sec 6 pinc&#233;es de curry  2,5 dl de cr&#232;me liquide 75 g de lait de coco Sel et poivre Basilic pour la d&#233;coration&#160; ( j'ai mis du persil ) 
 Pour les gambas po&#234;l&#233;es : 8 gambas d&#233;cortiqu&#233;es 2 pinc&#233;s de curry Huile d'olive Sel et poivre 
 
 Pr&#233;paration de la sauce  : Faire revenir l'oignon en brunoise dans le beurre, ajouter le&#160; curry et le vin blanc. R&#233;duire de moiti&#233; la cr&#232;me par &#233;bullition ( attention , surveiller que ca ne d&#233;borde pas ) et l'incorporer. Cuire 2-3 mn et ajouter le lait de coco, faire &#233;paissir 2-3 mn et assaisonner. Passer la pr&#233;paration au chinois ou &#224; la passoire &#233;tamine et r&#233;server. 
 Pr&#233;paration des aum&#244;ni&#232;res  : M&#233;langer le poireau cuit avec les d&#233;s de gambas et la cr&#232;me r&#233;duite ( je n'ai pas tout mis pour ne pas avoir une pr&#233;paration trop liquide ), assaisonner. Huiler l&#233;g&#232;rement les feuilles de brick et r&#233;partir la farce au centre. Fermer en forme de bourse et attacher avec de la ficelle ou du raphia. 
 Cuisson  : Sauter les 8 gambas dans un peu d'huile avec le curry. Assaisonner et garder au chaud. Mettre les aum&#244;ni&#232;res dans le four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; jusqu'&#224; coloration dor&#233;e. Quelques minutes suffisent. Sortir les aum&#244;ni&#232;res, retirer la ficelle et la remplacer par un brin de ciboulette ( inutile si vous prenez du raphia ). 
 Dressage des assiettes  : Napper le centre de l'assiette de sauce et poser une aum&#244;ni&#232;re dessus. D&#233;corer avec les gambas po&#234;l&#233;es, un peu de curry et des feuilles de persil ou de basilic. Servir sans attendre. 
 
 Pour la brunoise de poireaux cuits j'ai coup&#233; de fines rondelles de blanc de poireau et les ai recoup&#233;es en 2 . Je les ai cuites &#224; feu doux dans un peu de beurre en remuant . Ajouter un petit peu d'eau et cuire jusqu'&#224; &#233;vaporation. Ensuite &#233;goutter le poireau et l'utiliser pour la farce.&#160;  
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprime la recette avec photo 
        </text>
</document>
