<document>
	<date>2011-01-12</date>
        <title>Quiche au boudin noir, pommes et moutarde adapt&#233;e d'apr&#232;s d'&#201;ric Kayser</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>boudin noir</tag>
                <tag>pomme</tag>
                <tag>tarte sal&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Si je mets dans le titre de la recette " adapt&#233;e d'apr&#232;s &#201;ric Kayser, "&#160; c'est parce que j'ai chang&#233; pas mal de choses dans la recette mais ai gard&#233; le principe de l'appareil &#224; quiche aux pommes qui fait l'originalit&#233; de ce plat. Je vous mets donc la recette telle que je l'ai faite. 
 Quiche au boudin noir, pommes et moutarde &#160; &#160;&#160; &#160;  
 Pr&#233;paration : 30 mn ( dont une partie avec quelques heures d'avance ) Cuisson : 55 mn 
 Les ingr&#233;dients pour un moule de 27-28 cm de diam&#232;tre : 
 1 p&#226;te feuillet&#233;e pur beurre De la moutarde forte  500 g de pommes 25 g de sucre 40 g de beurre 2 gros oeufs entiers 15 cl de cr&#232;me fra&#238;che liquide 15 cl de lait entier 450 g de boudin noir Sel et poivre du moulin 
 
 Quelques heures avant de faire la quiche &#233;plucher les pommes et les couper en cubes. Les faire sauter dans le beurre avec le sucre jusqu'&#224; obtenir une texture de compote. Dans un saladier fouetter les oeufs avec la cr&#232;me et le lait, saler et poivrer et ajouter la compote de pommes ti&#233;die. Filmer et r&#233;server au frais quelques heures. Pr&#233;paration de la quiche : &#233;taler la p&#226;te feuillet&#233;e dans le moule &#224; tarte. Tartiner la p&#226;te de moutarde. Retirer la peau des boudins et les couper en 2 dans la longueur. Disposer les demi-boudins sur la p&#226;te recouverte de moutarde puis verser l'appareil &#224; quiche. Cuire &#224; four pr&#233;chauffer &#224; 180&#176; pendant 40 mn environ ( &#224; adapter suivant le four ). 
 
 Rien de compliqu&#233; une fois encore, vous pouvez tout &#224; fait pr&#233;parer l'appareil &#224; quiche la veille. 
 Autres recettes avec du boudin noir : Strudel sal&#233; aux pommes, gros raisins et boudin noir   Calamars farcis au boudin noir et sauce aux tomates cerises d'apr&#232;s Jamie Oliver   
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
