<document>
	<date>2011-01-24</date>
        <title>Cr&#232;me br&#251;l&#233;e aux fruits de la passion, sorbet citron et tuile croustillante passion d'apr&#232;s Pierrot Ayer</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>fruit de la passion</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Quand j'ai f&#234;t&#233; les 5 ans de mon blog, une fid&#232;le lectrice m'a tr&#232;s gentiment propos&#233; de m'offrir un livre de cuisine. Apr&#232;s des mails &#233;chang&#233;s, j'ai eu le plaisir de recevoir un livre :" Authentique "de Pierrot Ayer, chef suisse &#233;toil&#233; au guide Michelin, officiant &#224; Fribourg au restaurant  Le P&#233;rolles , et quand j'ai ouvert ce tr&#232;s beau livre pour la premi&#232;re fois, j'ai eu la belle surprise de voir qu'il &#233;tait d&#233;dicac&#233; par le chef, une tr&#232;s belle d&#233;dicace qui m'a vraiment touch&#233;e. Merci encore pour sa gentillesse &#224; cette fid&#232;le lectrice et merci &#224; Pierrot Ayer pour sa d&#233;dicace. La recette qui suit est bien s&#251;r tir&#233;e de ce livre et je vous la mets sans plus tarder.  
 Cr&#232;me br&#251;l&#233;e aux fruits de la passion, sorbet citron et tuile croustillante passion &#160; &#160;&#160;  
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 Cr&#232;me br&#251;l&#233;e : 2,5 dl de cr&#232;me liquide 5 cl de jus de fruits de la passion 3 jaunes d'oeuf 125 g de sucre ( j'en ai mis 100 g) Cassonade et feuilles de menthe pour la finition 
 Pour le sorbet citron : 1 dl de jus de citron 5 dl d'eau 165 g de lait 165 g de sucre en poudre ( n'ayant pas de sucre inverti j'ai mis du sucre sp&#233;cial confiture ) 50 g de sucre inverti&#160; (je n'en ai pas mis ) 1 zeste de citron 
 Pour les tuiles croustillantes : 125 g d'amandes en poudre ( 63 g ) 250 g de sucre glace (125 g ) 62,5 g de farine ( 31 g ) 125 g de beurre fondu ( 63 g ) 100 g de jus de fruit de la passion ( 50 g ) ( j'ai mis la moiti&#233; de proportions ce qui est largement suffisant pour 4 personnes ) 
 
 Pr&#233;paration des cr&#232;mes br&#251;l&#233;es  : Chauffer la cr&#232;me liquide et le jus de fruit de la passion. Dans un saladier m&#233;langer le sucre avec les jaunes d'oeuf et verser la cr&#232;me aux fruits de la passion sur les oeufs bien mousseux en m&#233;langeant. Laisser refroidir et verser dans des plats &#224; cr&#232;me br&#251;l&#233;e. Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 100&#176; pendant 1 petite heure ( arr&#234;ter d&#232;s que la cr&#232;me est prise et l&#233;g&#232;rement tremblotante . Laisser refroidir et r&#233;server au r&#233;frig&#233;rateur. Pr&#233;paration du sorbet citron  : M&#233;langer tous les ingr&#233;dients du sorbet et porter &#224; &#233;bullition. Laisser refroidir et mettre en sorbeti&#232;re. Une fois le sorbet pris r&#233;server au cong&#233;lateur. Pr&#233;paration des tuiles croustillantes passion  : M&#233;langer tous les ingr&#233;dients et &#233;taler finement la p&#226;te obtenue sur une plaque&#160; entre 2 feuilles de papier cuisson. Laisser refroidir au r&#233;frig&#233;rateur. Enlever la feuille sup&#233;rieure et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180-190&#176; jusqu'&#224; coloration. Il faut quelques minutes, le mieux est de surveiller la cuisson. Une fois la cuisson termin&#233;e sortir la plaque du four et couper des tuiles d'apr&#232;s la forme d&#233;sir&#233;e. Il faut que la masse soit encore ti&#232;de. Courber l&#233;g&#232;rement les tuiles obtenues sur un rouleau &#224; p&#226;tisserie. Pr&#233;sentation  : Au moment du service sortir les cr&#232;me br&#251;l&#233;es du r&#233;frig&#233;rateur, les saupoudrer de cassonade et colorer au chalumeau. Poser une tuile sur chaque cr&#232;me br&#251;l&#233;e et d&#233;poser une quenelle de sorbet citron sur les tuiles. D&#233;corer avec un feuille de menthe. Servir sans attendre. 
   
 Pour savoir ce qu'est le sucre inverti et son utilisation voir sur ce lien  ICI  . Pour avoir un sorbet qui ne cristallise pas j'ai donc mis du sucre &#224; confiture qui emp&#234;che l'apparition de cristaux dans le sorbet gr&#226;ce &#224; la pectine qu'il contient. Vous pouvez tout faire la veille , les tuiles se conservent tr&#232;s bien dans une bo&#238;te m&#233;tallique. Il faudra simplement penser &#224;&#160; sortir le sorbet 1/2 h avant de l'utiliser pour pouvoir fa&#231;onner plus facilement des quenelles. Pour faire les tuiles, si la masse refroidit trop et n'est plus mall&#233;able, remettre quelques secondes la plaque dans le four chaud cela permettra de ramollir la masse et de continuer &#224; la travailler.  D&#233;sol&#233;e pour la qualit&#233; de la feuille de menthe, seule rescap&#233;e de la neige et du froid de d&#233;cembre dernier ! ;-) Autres recettes de cr&#232;mes br&#251;l&#233;es : Cr&#232;me br&#251;l&#233;e &#224; la pistache et aux cerises &#160; &#160; Cr&#232;me br&#251;l&#233;e &#224; l'orange et au safran Cr&#232;me br&#251;l&#233;e au chocolat blanc et Cointreau et variante aux framboises &#160;  Cr&#232;me br&#251;l&#233;e au lait de coco et fruits de la passion &#160; &#160; Cr&#232;me br&#251;l&#233;e r&#233;glisse aux citrons verts confits Cr&#232;me br&#251;l&#233;e renvers&#233;e &#224; la rhubarbe et &#224; la vanille, et son coulis   
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
