<document>
	<date>2011-01-28</date>
        <title>Le boeuf bourguignon d'apr&#232;s Yves Camdeborde</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>champignon de Paris</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Yves Camdeborde , lors d'une &#233;mission de t&#233;l&#233;vision, faisait go&#251;ter sa recette de&#160; boeuf bourguignon &#224; des candidats qui devaient deviner le maximum d'ingr&#233;dients la composant. Quand j'ai entendu qu'il y avait du chocolat et du gingembre entre autres dans cette recette, j'ai tout de suite eu envie de tester et j'ai bien fait, car cette petite touche personnelle apport&#233;e par Yves Camdeborde &#224; ce classique de la cuisine fran&#231;aise est un plus ind&#233;niable, le petit plus que j'aime trouver dans les recettes. 
 Le boeuf bourguignon d'Yves Camdeborde &#160; &#160;&#160;  
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1,5kg de boeuf &#224; braiser ( jumeau, macreuse, collier ) 1 gros oignon 2 carottes 150 g de poitrine de porc 150 g de petits champignons de Paris 150 g d'oignons grelots 30 g de farine de bl&#233; Sel, poivre du moulin 10 g de sucre semoule 50 g de beurre 1 bouquet garni 50 cl de vin rouge cors&#233; 50 cl de fond de veau 10 cl d'huile de tournesol 1 branche de c&#233;leri 1 grosse pinc&#233;e de gingembre 1 grosse pinc&#233;e de paprika 1 grosse pinc&#233;e de noix de muscade Zestes d'orange 10 g de chocolat noir &#224; 70% 200 g de tomates pel&#233;es 
 
 La veille  : D&#233;graisser et tailler le boeuf en cubes de 5 cm de c&#244;t&#233;. Tailler en grosse mirepoix l'oignon et les carottes. Faire le bouquet garni et dans un saladier mettre la viande, les d&#233;s de carottes et d'oignon, les zestes d'orange et le bouquet garni. Mouiller avec le vin rouge &#224; hauteur et laisser mariner plusieurs heures ( la veille pour le lendemain est parfait ). Pr&#233;paration de la garniture  : &#201;plucher les oignons grelots et les mettre dans une casserole. mouiller &#224; mi-hauteur avec de l'eau, ajouter le beurre, le sucre et 1 pinc&#233;e de sel. Recouvrir la casserole de papier sulfuris&#233; en faisant un trou au centre et cuire tout doucement tout en contr&#244;lant la cuisson jusqu'&#224; la coloration souhait&#233;e ( brun ambr&#233; ). Tailler la poitrine en lardons et les mettre dans une casserole d'eau froide, porter &#224; &#233;bullition en &#233;cumant pendant la cuisson. A &#233;bullition les retirer et les &#233;goutter. Nettoyer les champignons, les escaloper en 3 dans la longueur et les r&#233;server. Pendant la pr&#233;paration des champignons mettre &#224; chauffer l'huile dans une po&#234;le et y colorer les lardons ( j'ai color&#233; sans mati&#232;re grasse dans une po&#234;le antiadh&#233;sive ). R&#233;server les lardons et dans la m&#234;me po&#234;le avec un peu d'huile faire cuire les champignons. Assaisonner. Cuisson de la viande  : &#201;goutter la viande de la marinade et s&#233;cher tous les morceaux. Mettre la marinade dans une casserole et amener &#224; &#233;bullition. Faire rissoler les morceaux de boeuf dans une cocotte sur toutes les faces. Arriv&#233;s &#224; coloration ajouter la garniture aromatique de la marinade ( carotte, oignon ) et la faire revenir avec la viande puis assaisonner de sel et poivre. D&#233;graisser et singer ( singer signifie mettre la farine et en enrober tous les morceaux pour la liaison ). Mouiller avec la marinade, le fond de veau, ajouter les tomates pel&#233;es et la branche de c&#233;leri. Porter &#224; &#233;bullition, couvrir la cocotte et mettre au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; pendant 2 h (il m'a fallu 3 h pour avoir une viande tendre ).Remuer plusieurs fois avec une cuill&#232;re durant la cuisson et ajouter un peu d'eau si n&#233;cessaire pour terminer cette cuisson.  En fin de cuisson retirer les morceaux de viande, passer la sauce au chinois et la mettre dans une grande casserole avec le gingembre, le paprika, la noix de muscade et le chocolat. Laisser cuire doucement puis ajouter la viande et la garniture ( oignons grelots, lardons et champignons ). Rectifier l'assaisonnement et dresser sur assiette ou sur le plat de service. Servir avec des pommes de terre ou tout autre accompagnement (riz ou p&#226;tes ). 
 
 J'ai mis un peu plus de garniture ( lardons, champignons et oignons grelots) , quand on aime.... ;-). Il faudra aussi plus de vin qu'indiqu&#233; pour mouiller &#224; hauteur pour la marinade.&#160;  
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
