<document>
	<date>2011-04-18</date>
        <title>Bavarois aux kiwis et &#224; la vanille, coulis orange-passion</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fruit de la passion</tag>
                <tag>kiwi</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Toujours dans l'optique du repas de P&#226;ques je vous propose aujourd'hui le dessert. Oui je sais, et la viande alors ? Ce sera pour le prochain billet. Ce bavarois est une recette tir&#233;e de mes classeurs que je fais depuis de tr&#232;s nombreuses ann&#233;es, j'ai ajout&#233; le coulis pour l'accompagner et vous donne un petit truc ( qui n'est pas de moi mais d'Anne-Sophie Pic ) pour que les kiwis ne g&#234;nent pas la prise du bavarois sur les bords ext&#233;rieurs. Il suffit de les passer au micro-ondes &#224; 900 W pour les chauffer, cela d&#233;truit l'enzyme qui emp&#234;che la g&#233;lification. Ce dessert pr&#233;sente l'avantage de pouvoir &#234;tre pr&#233;par&#233; la veille. 
 Bavarois aux kiwis et &#224; la vanille, coulis orange passion &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 A pr&#233;parer la veille de pr&#233;f&#233;rence ou le matin pour le soir 
 Pr&#233;paration : 1 h Cuisson : 10 mn Repos : 8-10 h 
 Les ingr&#233;dients pour 8 personnes ( j'utilise un moule &#224; manqu&#233; de 23 cm de diam&#232;tre ): 
 10 beaux kiwis 35 cl de lait 5 jaunes d'oeufs 100 g de sucre semoule 5 feuilles de g&#233;latine 1 gousse de vanille 
 Pour la cr&#232;me fouett&#233;e : 60 cl de cr&#232;me liquide enti&#232;re tr&#232;s froide 120 g de sucre semoule 1 sachet de sucre vanill&#233; 
 Pour le coulis orange-passion : 30 cl de jus d'orange ( soit de l'orange press&#233;e filtr&#233;e, soit du jus d'orange sans pulpe et sans sucre ajout&#233; ) 3 c &#224; s de sucre 3 fruits de la passion 
 
 Peler les kiwis, les couper en rondelles de 5 mm d'&#233;paisseur. Mettre ces rondelles &#224; plat sur une assiette et les passer 35 s environ au micro-ondes &#224; 900 W. Mettre les rondelles sur le fond et le bord du moule et r&#233;server celles qui restent pour la d&#233;coration en les couvrant de film alimentaire.. Faire bouillir le lait avec la gousse de vanille ouverte dans le sens de la longueur. Pendant ce temps m&#233;langer dans un saladier les jaunes d'oeufs avec les 100 g de sucre jusqu'&#224; blanchiment ( le m&#233;lange fait ruban ). Faire ramollir les feuilles de g&#233;latine dans de l'eau froide. Ajouter les feuilles de g&#233;latine ramollies et &#233;goutt&#233;es dans le lait, m&#233;langer bien, et verser le tout en remuant avec une cuill&#232;re en bois sur les jaunes d'oeufs. Reverser le tout dans la casserole et faire prendre la cr&#232;me anglaise &#224; feu doux en remuant&#160; sans arr&#234;t et sans d&#233;passer 84&#176; pour que les jaunes ne coagulent pas. Retirer la gousse de vanille et laisser refroidir. Quand la cr&#232;me anglaise est presque froide monter la cr&#232;me tr&#232;s froide en chantilly avec le sucre semoule et le sucre vanill&#233;. Incorporer d&#233;licatement cette chantilly &#224; la cr&#232;me anglaise en veillant &#224; ce que le m&#233;lange soit bien homog&#232;ne et verser le tout dans le moule chemis&#233; de tranches de kiwis. &#201;galiser la surface et laisser prendre au r&#233;frig&#233;rateur plusieurs heures. Pr&#233;parer le coulis en faisant r&#233;duire le jus d'orange de moiti&#233; avec le sucre. Quand le m&#233;lange est r&#233;duit ajouter la pulpe filtr&#233;e des fruits de la passion, laisser r&#233;duire 2 mn et laisser refroidir. Le coulis doit &#234;tre l&#233;g&#233;rement sirupeux. Pour le service d&#233;mouler le bavarois, d&#233;corer avec les tranches de kiwis restantes et accompagner du coulis orange-passion. 
 
 Ce dessert est vraiment tr&#232;s agr&#233;able en fin de repas avec l'acidit&#233; du coulis qui compense le c&#244;t&#233; sucr&#233; du bavarois. Certes il n' y a pas de chocolat mais je suis bien certaine que le chocolat sera pr&#233;sent pour le repas de P&#226;ques sous une autre forme ;-). 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
