<document>
	<date>2011-05-16</date>
        <title>Clafoutis fraises-amande</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>fraise</tag>
                <tag>oeuf</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>C'est la pleine des saison des fraises et pour les accommoder voici une petite recette sans pr&#233;tention, un clafoutis. La recette est tir&#233;e d'une fiche Saveurs. 
 Clafoutis fraises-amande 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 25 ou 40 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 250 g de fraises ( j'en compte un peu plus ) 1 c &#224; c d'extrait d'amande am&#232;re 2 c &#224; c de zestes fins de citron vert 4 oeufs 150 g de sucre roux 70 g de farine 20 cl de cr&#232;me liquide 20 cl de lait 20 g de beurre pour le moule 
 
 Dans un saladier fouetter les oeufs avec le sucre pour obtenir un m&#233;lange mousseux. Ajouter la farine, fouetter, puis mettre le lait, la cr&#232;me, les zestes de citron vert et l'extrait d'amande am&#232;re. Bien m&#233;langer. Couper les fraises en 2 ou 4 selon leur grosseur. Beurrer un plat &#224; gratin ou des petits ramequins et r&#233;partir les fraises dans le fond. Verser dessus le m&#233;lange. Cuire 25 mn environ &#224; four pr&#233;chauffer &#224; 200&#176; pour les ramequins et 40 mn environ pour un grand plat &#224; gratin ( temps de cuisson &#224; adapter en fonction du four ). Servir ti&#232;de ou froid. 
 
 Attention au dosage de l'extrait d'amande am&#232;re, il faut le doser avec parcimonie, mieux vaut un peu moins qu'un peu trop. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
