<document>
	<date>2011-06-13</date>
        <title>Millefeuille de lasagnes au Petit Billy et saumon fum&#233; d'apr&#232;s Alain Passard</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>oeufs de saumon</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>saumon fum&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a d&#233;j&#224; quelques ann&#233;es de cela , Alain Passard avait contribu&#233; &#224; l'&#233;laboration d'un livret concernant le fromage de ch&#232;vre frais " Petit Billy ". J'ai toujours voulu faire la recette que je vous propose aujourd'hui, mais le temps a pass&#233; et je dois avouer que je l'avais un peu oubli&#233;e. Mais tout arrive, voici donc cette recette qui peut tr&#232;s bien faire une entr&#233;e pour un repas de f&#234;tes ou pour un repas tout court, simple &#224; faire elle pr&#233;sente l'avantage de se pr&#233;parer &#224; l'avance. 
 Millefeuille de lasagnes au Petit Billy et saumon fum&#233; &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 1 Petit Billy et demi 8 feuilles de lasagnes fra&#238;ches 1 coeur de saumon fum&#233; ( n'en ayant pas trouv&#233; &#224; j'ai mis du saumon fum&#233; en d&#233;s : 2 paquets) 1 dl de cr&#232;me fra&#238;che 2 citrons verts (en pr&#233;voir un de plus pour la d&#233;co) Des oeufs de saumon fum&#233; Huile d'olive Sel et poivre 
 
 Cuire les feuilles de lasagnes &#224; l'eau bouillante sal&#233;e 4 &#224; 5 mn, les plonger dans l'eau froide, les &#233;goutter soigneusement, les mettre dans un plat creux et les arroser d'huile d'olive. D&#233;taill&#233; le coeur de saumon fum&#233; en lamelles ou en petits cubes. Fouetter la cr&#232;me fra&#238;che en chantilly. La m&#233;langer d&#233;licatement au Petit Billy ( j'ai d'abord bien m&#233;lang&#233; le fromage pour qu'il soit plus souple et se m&#233;lange mieux &#224; la cr&#232;me ).R&#226;per les zestes des citrons verts et les incorporer &#224; la pr&#233;paration pr&#233;c&#233;dente, poivrer. D&#233;couper dans les lasagnes des disques de p&#226;te avec un emporte pi&#232;ce de 8 cm de diam&#232;tre et en d&#233;poser 2 sur chaque assiette en les superposant.&#160; Mettre un cercle de 8 cm et r&#233;partir la moiti&#233; du Petit Billy par dessus. Recouvrir de 2 disques de p&#226;te puis du saumon fum&#233;, &#224; nouveau de disques de p&#226;te puis du m&#233;lange au Petit Billy restant. Terminer avec les oeufs de saumon au milieu sur le dessus et coiffer d'une fine tranche de citron vert. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur.  Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
