<document>
	<date>2011-06-17</date>
        <title>Feuillet&#233; de maquereau et guacamole au citron confit</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>avocat</tag>
                <tag>citron confit</tag>
                <tag>maquereau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette met en &#233;vidence le maquereau, un poisson peu on&#233;reux, il faut le souligner, car c'est de plus en plus rare de trouver des poissons qui n'entament pas trop notre budget nourriture de fa&#231;on cons&#233;quente. Pr&#233;sent&#233; tel que dans la recette tir&#233;e de mes classeurs, vous pouvez sans probl&#232;me le cuisiner pour recevoir. Quant au guacamole il a ce petit plus que j'aime trouver dans une recette avec l'ajout de citron confit qui change vraiment tout. 
 Feuillet&#233; de maquereau et guacamole au citron confit &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 1 h Cuisson : 10 mn Marinade : 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 filets de maquereaux 200 g de p&#226;te feuillet&#233;e pur beurre 1 pinc&#233;e de piment d'Espelette Pour la marinade : 20 cl d'huile d'olive 20 cl de vin blanc 2 gousses d'ail 1 &#233;chalote Poivre blanc Pour le guacamole  : 2 avocats m&#251;rs 1 gousse d'ail 3 cl de vinaigre de X&#233;r&#232;s 1/2 citron confit sans la pulpe 2 cl de jus de citron jaune 10 cl d'huile d'olive 3 gouttes de Tabasco vert ( j'ai mis du rouge ) 1 pinc&#233;e de piment d'Espelette 1 pinc&#233;e de poivre cub&#232;be Sel Pour le crumble  : 50 g de poudre d'amandes 50 g de farine 50 g de beurre 3&#160; zestes de citron en brunoise 3 zestes d'orange en brunoise Sel et poivre blanc Ciboulette pour la d&#233;coration 
 
 &#201;taler la p&#226;te feuillet&#233;e sur une plaque recouverte de papier sulfuris&#233;. Saupoudrer de piment d'Espelette, couvrir la p&#226;te avec une autre feuille de papier sulfuris&#233; et poser dessus une autre plaque pour faire masse et emp&#234;che la p&#226;te de trop gonfler. Mettre &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176; jusqu'&#224; coloration. R&#233;server. Dans un plat m&#233;langer l'huile d'olive, le vin blanc, l'&#233;chalote &#233;minc&#233;e, l'ail en chemise &#233;cras&#233; et du poivre et y faire mariner les filets de maquereau 30 mn. Pour le guacamole mixer tous les ingr&#233;dients sauf l'huile, puis ajouter l'huile d'olive petit &#224; petit pour obtenir une pur&#233;e ( go&#251;ter pour v&#233;rifier l'assaisonnement ). M&#233;langer tous les ingr&#233;dients du crumble du bout de doigts pour obtenir des petits morceaux. Po&#234;ler les filets de maquereau 30 s du c&#244;t&#233; peau puis les poser sur une plaque c&#244;t&#233; chair et r&#233;partir dessus le crumble. Passer sous le grill du four 2 &#224; 3 mn en surveillant. D&#233;couper dans la p&#226;te feuillet&#233;e 4 rectangles l&#233;g&#232;rement plus grands que les filets de poisson. Poser un rectangle par assiette, couvrir de guacamole et d&#233;poser un filet de maquereau. D&#233;corer avec de la ciboulette et servir sans attendre. 
 
 Vous pouvez bien s&#251;r pr&#233;parer vos rectangles de p&#226;te feuillet&#233;e &#224; l'avance ainsi que le guacamole. J'ai m&#234;me po&#234;l&#233; les filets de maquereaux &#224; l'avance et tout pr&#233;par&#233; pour juste avoir &#224; passer sous le grill du four au moment du service. Il ne restera qu'&#224; monter le feuillet&#233;. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur.  Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
