<document>
	<date>2011-07-01</date>
        <title>Cappuccinos frais de moules &#224; la roquette</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>mascarpone</tag>
                <tag>moules</tag>
                <tag>oeufs de saumon</tag>
                <tag>roquette</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Cette fois-ci, plus aucun doute, en ce d&#233;but juillet les vacances sont l&#224;, et, en cette p&#233;riode de l'ann&#233;e on aime des recettes simples, parfum&#233;es et ensoleill&#233;es, aussi rien de mieux que cette petite recette tir&#233;e du dernier Maxi Cuisine. Normalement pour la d&#233;coration on met des oeufs de saumon , je les ai remplac&#233;s par des tomates s&#233;ch&#233;es. 
 Cappuccinos frais de moules &#224; la roquette &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 25 mn Refroidissement : 1 h Cuisson : 10 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1,5 l de moules 300 g de roquette 2 &#233;chalotes 250 g de mascarpone 6 c &#224; s d'oeufs de saumon ou 6 tomates s&#233;ch&#233;es 20 cl de vin blanc sec Tabasco Sel et poivre du moulin 
 
 Peler et hacher les &#233;chalotes. Nettoyer les moules et les faire ouvrir dans un faitout avec le vin blanc et les &#233;chalotes. Les &#233;goutter une fois ouvertes et les d&#233;coquiller. Filtrer le jus de cuisson ( j'utilise une passoire &#233;tamine doubl&#233;e d'un papier essuie-tout ) et le laisser refroidir. Mixer finement la roquette lav&#233;e et s&#233;ch&#233;e ( en r&#233;server quelques feuilles pour la d&#233;coration ) avec le jus des moules. Ajouter le mascarpone et quelques gouttes de Tabasco. Saler et poivrer, mixer pour obtenir une cr&#232;me bien lisse. Si l'ensemble est trop &#233;pais ajouter un peu d'eau. R&#233;partir les moules dans les verrines et les remplir de cappuccino bien froid. D&#233;corer d'oeufs de saumon ou de tomates s&#233;ch&#233;es et de feuilles de roquette. 
 
 Variantes possibles  : utiliser moiti&#233; coques moiti&#233; moules, je verrais bien aussi des palourdes. Bref &#224; vous d'imaginer les combinaisons possibles. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur.  Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer ma recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
