<document>
	<date>2011-09-02</date>
        <title>Filet de daurade royale au gingembre, tomates et figues au citron confit d'apr&#232;s Gr&#233;gory Coutanceau</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron confit</tag>
                <tag>daurade</tag>
                <tag>figues</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Gr&#233;gory&#160; Coutanceau, chef officiant &#224; La Rochelle, y poss&#232;de 3 restaurants dont "  Les Flots " . Il&#160; a re&#231;u au d&#233;but de l'ann&#233;e la Gault Millau d'Or pour la qualit&#233; de sa cuisine. La recette que je vous propose est tir&#233;e de son livre '" La classe des gourmets " mais je l'ai&#160; modifi&#233;e. A l'origine la recette est faite avec des pav&#233;s de maigre mais je n'en ai pas trouv&#233;, par contre j'avais une belle daurade royale dont j'ai lev&#233; les filets qui ont remplac&#233; les pav&#233;s de maigre. J'ai &#233;galement modifi&#233; la cuisson car il faut cuire les rosaces figues tomates&#160; normalement dans une cocotte en fonte, mais pour 4 personnes il faudrait une tr&#232;s grande cocotte que je n'ai pas. De plus pour retirer les rosaces on risque de les ab&#238;mer aussi j'ai utilis&#233; un grand plat en verre &#224; feu ( plat &#224; lasagnes ) mais je pense que vous pouvez aussi utiliser une plaque &#224; four antiadh&#233;sive avec des rebords. 
 Filets de daurade royale au gingembre, tomates et figues au citron confit &#160;&#160;&#160; 
   Pr&#233;paration : 10 mn Cuisson : 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 filets de daurade royale avec la peau 400 g de tomates bien m&#251;res ( pas trop grosses ) 400 g de figues fra&#238;ches ( de belle taille ) 1 c &#224; s de citron confit au sel en petits d&#233;s ( sans la pulpe ) 1 pinc&#233;e de cannelle 2 pinc&#233;es de macis en poudre Huile d'olive Fleur de sel et poivre du moulin Ciboulette 50 g de gingembre tr&#232;s frais&#160; ( 25 g suffisent ) 4 brins de thym citronn&#233; 
 
 Pr&#233;paration des rosaces : Laver les tomates et les figues, les &#233;ponger et les couper en tranches d'1 petit cm d'&#233;paisseur. Les disposer dans un grand&#160; plat en verre &#224; feu style plat &#224; lasagnes (apr&#232;s avoir vers&#233; un filet d'huile dans le fond du plat) en les superposant et en les intercalant tout en formant une rosace. Ajouter les d&#233;s de citron confit, de la fleur de sel et du poivre. Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 190&#176; pendant 15 mn. Saupoudrer de cannelle et de macis et laisser refroidir. Finition de la recette au moment de servir : Mettre les filets de daurade sur les rosaces, et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 190&#176; pendant 10 mn en mettant en fin de cuisson sur le poisson le gingembre r&#226;p&#233; et de la ciboulette cisel&#233;e. Dresser les rosaces sur les assiettes, mettre les filets de daurade dessus et d&#233;corer avec le thym citronn&#233;, de la fleur de sel et des brins de ciboulette. 
 
 Comme je n'ai fait que 2 portions j'ai mis les filets de daurade &#224; c&#244;t&#233; des rosaces pour pouvoir les retirer plus facilement avec une large spatule coud&#233;e. Si vous utilisez des pav&#233;s de poisson, comme le maigre pr&#233;conis&#233; &#224; l'origine pour la recette, ce sera plus facile de les retirer avec le poisson pos&#233; dessus &#224; vous de tester en fonction de ce que vous prendrez . Vous pouvez pr&#233;parer&#160; et cuire les rosaces &#224; l'avance et il ne reste que la cuisson avec le poisson &#224; faire au dernier moment. Il faut essayer de prendre des tomates de diam&#232;tre &#224; peu pr&#232;s semblable &#224; celui des figues pour avoir de belles rosaces r&#233;guli&#232;res. J'ai eu la chance de trouver de superbes figues et j'ai pris des tomates de mon jardin. Je peux vous dire que c'est un r&#233;gal, le l&#233;ger parfum des &#233;pices, le citron confit, le parfum des tomates qui se fond avec celui des figues, seul b&#233;mol, comme on ne mange pas la peau du poisson, le gingembre ne se sent gu&#232;re &#224; la d&#233;gustation. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
