<document>
	<date>2006-06-30</date>
        <title>Cr&#232;me de lait d'amande sur compote de rhubarbe en gel&#233;e</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>fraise</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>rhubarbe</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Apr&#232;s la  cr&#232;me d'abricots  de la semaine derni&#232;re tir&#233;e du livre de Christophe Felder " Les cr&#232;mes de Christophe" , je vous propose &#224; nouveau une recette de ce livre. L&#224; encore je n'ai pas &#233;t&#233; d&#233;&#231;ue par ce dessert qui est tr&#232;s parfum&#233; et m&#234;le agr&#233;ablement le parfum des amandes &#224; la rhubarbe, aux fraises et aux &#233;pices. Le lait d'amande se trouve dans les magasins bio mais peut &#234;tre remplac&#233; par du sirop d'orgeat, ce que j'ai fait. 
 Cr&#232;me de lait d'amande sur compote de rhubarbe en gel&#233;e 
 
 Pr&#233;paration 20 mn Cuisson 10 mn R&#233;frig&#233;ration 2 h minimum 
 Les ingr&#233;dients pour 8 personnes d'apr&#232;s le livre, je dirai 4 suivant les verres utilis&#233;s. 
 Pour la cr&#232;me d'amandes : 2,5 feuilles de g&#233;latine 10 cl de lait 15 cl de lait d'amande ou de sirop d'orgeat 25 cl de cr&#232;me liquide enti&#232;re ( j'en ai mis 40 cl ) 
 Pour la compote de rhubarbe : 2 feuilles de g&#233;latine 100 g de fraises 500 g de rhubarbe en morceaux 80 g de sucre &#224; confiture 2 clous de girofle 1 gousse de vanille Le jus d'1 citron 
 
 Pour la gel&#233;e de rhubarbe 
 Faire ramollir les feuilles de g&#233;latine dans de l'eau froide. Mettre les morceaux de rhubarbe dans une casserole &#224; fond &#233;pais avec le sucre &#224; confiture et ajouter les fraises coup&#233;es en 4, les clous de girofle et la gousse de vanille fendue en 2 et gratt&#233;e avec un petit couteau. Ajouter le jus de citron. Faire chauffer sur feu moyen en remuant avec une cuill&#232;re en bois.  Lorsque l'ensemble est cuit mettre la g&#233;latine &#233;goutt&#233;e et remuer. Laisser refroidir puis r&#233;partir le m&#233;lange dans les verres apr&#232;s avoir retir&#233; la gousse de vanille et les clous de girofle. 
 Pendant que la compote refroidit, pr&#233;parer la cr&#232;me de lait d'amande Faire ramollir la g&#233;latine dans de l'eau froide. Porter le lait &#224; &#233;bullition et ajouter la g&#233;latine essor&#233;e en remuant.Couper le feu et ajouter le lait d'amande ou le sirop d'orgeat. Bien m&#233;langer et laisser refroidir &#224; temp&#233;rature ambiante. Monter la cr&#232;me en chantilly. Quand la cr&#232;me au lait d'amande est froide la verser sur la chantilly sans cesser de battre. Terminer de m&#233;langer au fouet. R&#233;partir cette cr&#232;me sur la compote de rhubarbe. Placer les verrines au frigo 2 h minimum. 
 Ce dessert est tr&#232;s fin, la douceur de l'amande se marie tr&#232;s bien avec l'acidit&#233; de la rhubarbe et le tout est bien &#233;quilibr&#233;. Une fois encore on peut le faire &#224; l'avance et l'oublier au frigo ce qui est appr&#233;ciable. Alors r&#233;galez-vous! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
