<document>
	<date>2011-09-26</date>
        <title>Marguerite de pains farcis</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>champignon de Paris</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pains divers</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
                <tag>veau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai fait cette recette il y a quelques temps d&#233;j&#224;, recette tir&#233;e d'un ancien magazine R&#233;gal. Je pensais la mettre cet &#233;t&#233; car elle est parfaite pour les promenades ou les pique-niques, puis le temps a pass&#233;.... Mais je me dis qu'elle est aussi parfaite pour un plateau t&#233;l&#233; ou pour des promenades dans la campagne mais cette fois , des promenades automnales. J'ai utilis&#233; une autre farine que celle mentionn&#233;e et vous mets la recette telle que je l'ai faite. 
 Marguerite de pains farcis &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 Pour la p&#226;te : 500 g de farine pour pain de campagne Francine 2 sachets de levure boulang&#232;re Alsa briochin 1,5 c &#224; c de sel 325 ml d'eau ti&#232;de 
 Pour la farce : 300 g de veau hach&#233; ( moiti&#233; &#233;paule moiti&#233; tendrons ) 1 oeuf 3 &#233;chalotes 1 petit bouquet de cerfeuil 2 oignons rouges 3 gros champignons de Paris Quelques feuilles de c&#233;leri branche 2 pinc&#233;es de gingembre frais finement hach&#233; 12 p&#233;tales de tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l'huile d'olive 2 pinc&#233;es de graines de fenouil Huile d'olive Sel et poivre du moulin 
 
 Pr&#233;paration de la p&#226;te &#224; pain : Dans un saladier ou dans le bol du robot m&#233;langer la farine et le sel. Faire un puits et ajouter la levure puis l'eau. P&#233;trir &#224; la main ou au robot pour obtenir une p&#226;te souple. La laisser reposer 30 mn. Pr&#233;paration de la farce : Dans un saladier m&#233;langer la viande de veau hach&#233;, l'oeuf, le gingembre, le cerfeuil et les &#233;chalotes hach&#233;es. Assaisonner et former 6 steaks. Les saisir dans une po&#234;le avec un peu d'huile d'olive 1 mn de chaque c&#244;t&#233;. Po&#234;ler l&#233;g&#232;rement les oignons couper en lamelles. Fa&#231;onnage des pains et de la rosace : Partager la p&#226;te en 6 boules et les aplatir avec la paume de la main. Les &#233;taler en disques. Au centre de chaque disque d&#233;poser un p&#233;tale de tomate s&#233;ch&#233;e, un steak de veau, des lamelles d'oignon, des tranches de champignons, des feuilles de c&#233;leri et un p&#233;tale de tomate. Ramener la p&#226;te en boule comme pour former un baluchon et bien la pincer pour sceller la boule. 
 &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  Sur une plaque antiadh&#233;sive d&#233;poser les boules, plis en dessous, en forme de marguerite en les faisant se toucher. Laisser lever 30 mn &#224; temp&#233;rature ambiante. Badigeonner ensuite d'huile d'olive et parsemer de graines de fenouil. 
 Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176; pendant 10 mn puis 10 mn encore &#224; 180&#176;. Dans mon four j'ai laiss&#233; 30 mn &#224; 200&#176;, il faut adapter en fonction du four. 
 
 Voil&#224; il ne vous reste qu'&#224; vous r&#233;galer car croyez-moi c'est vraiment d&#233;licieux et franchement ce n'est pas le sandwich que l'on voit partout. Pour une autre version, aux saveurs asiatiques, de cette recette, allez voir chez  Gracianne  du blog Un dimanche &#224; la campagne. Vous voyez qu'en gardant l'id&#233;e de la marguerite de pains on peut varier les farces suivant ses go&#251;ts et ses envies. Vous pouvez d'ailleurs remplacer les champignons de Paris par des petits c&#232;pes, c'est la saison des champignons il faut en profiter. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
