<document>
	<date>2006-07-07</date>
        <title>Bavarois d'abricots sur croustillant pralin&#233; et po&#234;l&#233;e d'abricots au sirop de lavande</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>abricot</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>pralin&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>La recette que je vous propose aujourd'hui est issue de mon imagination. J'avais du sirop de lavande que j'ai tout de suite pens&#233; &#224; associer &#224; des abricots dont c'est la pleine saison. Je voulais ajouter une note chocolat&#233;e&#160; et voici ce que cela a donn&#233;. Je tiens &#224; pr&#233;ciser que sur les photos le croustillant pralin&#233; est au chocolat noir mais apr&#232;s d&#233;gustation j'ai trouv&#233; que le chocolat &#233;tait trop fort et masquait le parfum du bavarois, aussi j'ai fait une deuxi&#232;me version avec du chocolat au lait et c'est cette version dont je donne la recette qui m'a pleinement satisfaite. 
 Bavarois d'abricots sur croustillant pralin&#233; et po&#234;l&#233;e d'abricots au sirop de lavande 
 
 Les ingr&#233;dients pour 2 personnes 
 Pour le bavarois : 300 g d'abricots bien m&#251;rs 1 c &#224; s de jus de citron 1,5 feuille de g&#233;latine 20 g de sucre 10 cl de cr&#232;me liquide enti&#232;re 
 Pour le croustillant pralin&#233; : 40 g de chocolat de couverture au lait 40 g de gavottes ( cr&#234;pes dentelles ) 80 g de pralin&#233; 
 Pour la garniture : 4 abricots Quelques framboises et 2 fraises 4 c &#224; s de sirop de lavande 
 
 Pr&#233;paration du croustillant pralin&#233;  : 
 Faire fondre le chocolat et lui ajouter les gavottes &#233;miett&#233;es puis la p&#226;te&#160; pralin&#233;e.  Prendre 2 cercles en inox et les mettre sur un plateau recouvert de papier film. R&#233;partir le croustillant pralin&#233; entre les 2 cercles en tassant avec une petite cuill&#232;re. Mettre au frigo 1 h minimum. 
 Pr&#233;paration du bavarois  : 
 Metre la g&#233;latine &#224; ramollir dans de l'eau froide. D&#233;noyauter les abricots et les mixer finement avec le sucre et le jus de citron. Tamiser cette pur&#233;e d'abricots. Dans une casserole chauffer un peu de pulpe d'abricots et ajouter la g&#233;latine essor&#233;e et &#233;goutt&#233;e. Verser ce m&#233;lange dans le reste de pulpe et m&#233;langer vigoureusement. Monter la cr&#232;me en chantilly et l'ajouter d&#233;licatement au pr&#233;c&#233;dent m&#233;lange. R&#233;partir le bavarois d'abricots sur les croustillants et lisser la surface. Mettre au frigo 3 h minimum. 
 Pour la d&#233;coration des assiettes  :  Dans une po&#234;le faire chauffer le sirop de lavande et po&#234;ler les abricots coup&#233;s en quartiers. Ils doivent l&#233;g&#232;rement caram&#233;liser. 
 Pour servir  : Mettre les cercles au centre des assiettes et chauffer l&#233;g&#232;rement le tour avec un s&#233;che-cheveux, retirer le cercle. D&#233;corer avec les abricots po&#234;l&#233;s au sirop de lavande et les framboises. Mettre sur le dessus du bavarois une framboise, une fraise &#233;minc&#233;e et un quartier d'abricot po&#234;l&#233;. 
 Ce dessert peut se pr&#233;parer &#224; l'avance, m&#234;me les abricots po&#234;l&#233;s et il ne restera plus que le dressage des assiettes au moment de la d&#233;gustation. J'ai rajout&#233; pour la d&#233;co une fleur de lavande , ayant la chance d'avoir de superbes lavandes en fleurs dans le jardin. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
