<document>
	<date>2011-11-07</date>
        <title>Croquettes de crevettes grises d'apr&#232;s Philippe Nellens</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>gruy&#232;re</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>&#199;a fait un bon moment que je voulais tester cette recette tir&#233;e d'une fiche Saveurs, c'est chose faite et je dois dire que nous avons vraiment appr&#233;ci&#233;. Attention ce n'est pas non plus tr&#232;s facile &#224; faire, il faut d'une part pr&#233;parer la farce aux crevettes la veille et le lendemain il faut bien envelopper de chapelure les croquettes autrement la farce s'&#233;coulera dans la friture. Attention &#224; la cuisson en friture, celle-ci doit &#234;tre &#224; la bonne temp&#233;rature, car si elle est trop chaude les croquettes risquent de craquer &#224; la cuisson. C'est une recette de Phillippe Nellens chef en Belgique &#224; Blankenberge. 
 Croquettes de crevettes grises &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 25 mn + 12 h de repos Cuisson : 4 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes ( 12 croquettes ) 
 200 g de crevettes grises d&#233;cortiqu&#233;es 60 g de beurre 120 g de farine 25 cl de fumet de poisson ou de crevettes 25 cl de lait 6 g de g&#233;latine ( 3 feuilles ) 1 oeuf ou 2 2 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che 20 g de gruy&#232;re r&#226;p&#233; Le jus d'1/2 citron Chapelure Un peu d'huile Sel et poivre de Cayenne 
 
 Faire un roux avec le beurre et 60 g de farine, quand il est sec ajouter en 3 fois le fumet de poisson et le lait. Porter &#224; &#233;bullition. Ajouter le jus du demi citron et la g&#233;latine pr&#233;alablement ramollie dans de l'eau froide. Assaisonner. Ajouter le jaune d'un oeuf ( conserver le blanc pour la panure ), la cr&#232;me fra&#238;che et le gruy&#232;re r&#226;p&#233;. Incorporer en dernier les crevettes grises en m&#233;langeant d&#233;licatement. Quand tout est bien m&#233;lang&#233; verser dans un saladier et laisser reposer 12 h au r&#233;frig&#233;rateur. Le lendemain fa&#231;onner des croquettes d'environ 80 g chacune. Les rouler dans la farine puis dans le blanc d'oeuf battu &#224; la fourchette et assaisonn&#233; de poivre, de sel et d'un peu d'huile. Rouler ensuite les croquettes dans la chapelure en enrobant bien toute la surface. A ce stade on peut remettre les croquettes au frais ou les congeler. Faire cuire les croquette &#224; la friteuse dans l'huile &#224; 165&#176; pendant 4 mn environ, jusqu'&#224; ce qu'elles soient dor&#233;es. Servir avec du citron et du persil frit ( que je n'ai pas mis ). 
 
 Vin conseill&#233;  : un entre-deux-mers 
 Un peu difficile &#224; r&#233;aliser certes, mais que du bonheur quand on d&#233;guste, avec la sauce aux crevettes qui coule quand on tranche les croquettes. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
