<document>
	<date>2006-07-10</date>
        <title>Timbale de courgettes au ch&#232;vre frais et concass&#233;e de tomates</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette est tir&#233;e d'une ancienne fiche Modes et Travaux. Id&#233;ale &#224; faire avec les beaux jours puisqu'il n'y a que 2 mn de cuisson, donc pas de chaleur excessive dans la cuisine, avouez que c'est appr&#233;ciable ! Une fois encore vous la pr&#233;parez &#224; l'avance et elle attend son heure bien tranquillement au frigo. 
 Timbale de courgettes au ch&#232;vre frais et concass&#233;e de tomates 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 2 mn R&#233;frig&#233;ration 2 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 400 g de fromage de ch&#232;vre frais style Petit Billy 2 ou 3 petites courgettes 1 gousse d'ail 1 oignon nouveau 4 brins de menthe fra&#238;che 4 brins de persil plat 
 Pour la sauce : 
 2 tomates 5 c &#224; s d'huile d'olive 1 c &#224; c d'ap&#233;ritif anis&#233; Sel et poivre 
 
 Former de fines lamelles de courgettes avec une mandoline ou un couteau &#233;conome et les cuire 2 mn &#224; la vapeur pour les garder " al dente ". Les rafra&#238;chir, les &#233;ponger et les mettre sur un linge ou un papier absorbant pour &#233;liminer un maximum d'humidit&#233;. Ciseler la menthe et le persil, hacher l'oignon et l'ail. Dans un saladier m&#233;langer avec une fourchette le fromage de ch&#232;vre, les herbes, l'ail, l'oignon, saler et poivrer. Tapisser l'int&#233;rieur de 4 ramequins de film alimentaire, et recouvrir les bords et le fond de lamelles de courgettes. Remplir avec la pr&#233;paration au fromage et tasser. Rabattre les bords des lamelles de courgettes sur le dessus et r&#233;server au frais au moins 2 h. Pr&#233;parer la sauce. Pour cela peler et &#233;p&#233;piner les tomates, d&#233;couper la pulpe en petits d&#233;s. Dans un bol m&#233;langer les d&#233;s de tomates avec l'huile d'olive, l'ap&#233;ritif anis&#233;, du sel et du poivre. R&#233;server au frais. Au moment de servir d&#233;mouler les timbales sur les assiettes et accompagner de concass&#233;e de tomates. D&#233;corer avec des herbes fra&#238;ches. 
 
 Comme il me restait quelques lamelles de courgettes et un peu de farce au fromage j'ai pr&#233;par&#233; une version amuse-bouche en tartinant les lamelles avec la farce. Je les ai ensuite roul&#233;es et maintenues avec une pique en bois. Voil&#224; je trouve une version amuse-bouche tout &#224; fait pr&#233;sentable! Qu'en pensez-vous? Le tout accompagn&#233; d'un verre de bon ros&#233; bien frais et c'est le bonheur!!! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
