<document>
	<date>2011-11-28</date>
        <title>Supr&#234;mes de pintade farcis au foie gras</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>cranberrie</tag>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>pains divers</tag>
                <tag>pintade</tag>
                <tag>truffe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>cranberrie</category>
        </categories_set>
        <text>Une fois encore c'est une recette de mes classeurs que je vous propose. Cette ann&#233;e j'ai refeuillet&#233; la majorit&#233; de mes classeurs pour trouver des recettes pour les f&#234;tes. Les supr&#234;mes de pintade on peut en trouver au moment des f&#234;tes dans le grandes surfaces autrement vous pouvez adapter avec des supr&#234;mes de poulet, de poularde et pourquoi pas de faisan pour les personnes connaissant des chasseurs. Pour ma part comme nous ne sommes que 2 j'ai achet&#233; une pintade dont j'ai pr&#233;lev&#233; les supr&#234;mes et gard&#233; les cuisses pour une autre recette. Les supr&#234;mes sont les blancs avec la peau mais pour la recette j'ai retir&#233; celle-ci, vous comprendrez pourquoi en lisant la recette. 
 Supr&#234;mes de pintade farcis au foie gras &#160;&#160;&#160; 
 &#160;&#160;&#160;&#160; 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 filets de pintade ( supr&#234;mes sans la peau ) 4 petites escalopes de foie gras cru 2 &#233;chalotes 1 c &#224; s de cranberries surgel&#233;es ou fra&#238;ches 15 cl de porto rouge 3 c &#224; s de fond de veau d&#233;shydrat&#233; 40 g de farine 1 oeuf 5 tranches de pain de mie rassis 4 c &#224; s d'huile 60 g de beurre 1 c &#224; c de baies roses Sel et poivre du moulin Tagliatelles Pelure de truffe 
 
 Fendre les filets de pintade dans la longueur sans aller jusqu'au bout, saler et poivrer la poche ainsi form&#233;e et y glisser une escalope de foie gras. Maintenir ferm&#233; avec des piques en bois. R&#233;duire le pain en chapelure. Mettre l'oeuf battu &#224; la fourchette dans une assiette, la chapelure dans une autre et la farine sal&#233;e et poivr&#233;e dans une troisi&#232;me. Passer les filets de pintade dans la farine, puis dans l'oeuf et enfin dans la chapelure en appuyant bien pour la faire adh&#233;rer. Entreposer au r&#233;frig&#233;rateur. Pr&#233;paration de la sauce : faire revenir les &#233;chalotes &#233;minc&#233;es 3 mn dans une casserole avec 30 g de beurre sans laisser colorer. Ajouter les cranberries et cuire 5 mn sur feu doux. Verser le porto et r&#233;duire d'1/3 par &#233;bullition. Ajouter le fond de veau dilu&#233; dans 30 cl d'eau chaude, laisser fr&#233;mir 20 mn. Incorporer le reste de beurre&#160; en fouettant fort. Assaisonner et garder au chaud. Dans une po&#234;le faire chauffer l'huile sur feu moyen et y faire dorer les filets de pintade en les retournant souvent pendant 5 &#224; 6 mn de chaque c&#244;t&#233; ( &#224; adapter en fonction de l'&#233;paisseur des filets ). Dans chaque assiette mettre un filet de pintade, napper de sauce et parsemer de baies roses concass&#233;es. Accompagner de tagliatelles parfum&#233;es &#224; la truffe. 
 
 Vin conseill&#233;  : un M&#233;doc 
 Une fois encore beaucoup de choses peuvent &#234;tre faites &#224; l'avance &#224; commencer par la sauce que vous r&#233;chaufferez au dernier moment et &#224; ce moment l&#224; seulement vous la monterez au beurre. Les filets de pintade peuvent &#234;tre pr&#233;par&#233;s et attendre au frais. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
