<document>
	<date>2008-11-14</date>
        <title>Salade de Saint-Jacques aux noisettes, vinaigrette de betterave &#224; l'huile d'olive</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>betterave rouge</tag>
                <tag>endive</tag>
                <tag>noisette</tag>
                <tag>Saint-Jacques</tag>
                <tag>salade</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e de mes classeurs me semble parfaite pour une entr&#233;e de f&#234;tes, de plus elle reste l&#233;g&#232;re et pr&#233;sente donc l'avantage de ne pas alourdir l'estomac pour la suite des agapes. Je n'ai rien chang&#233; dans la recette si ce n'est multiplier par 2 les proportions de la vinaigrette et je vous mets donc la recette telle que je l'ai faite.  Je sais que certains n'aiment pas la betterave, mais croyez-moi, en vinaigrette&#160; comme dans cette recette c'est un vrai plaisir. 
 Salade de Saint-Jacques aux noisettes, vinaigrette de betterave &#224; l'huile d'olive &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 25 mn Cuisson 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 20 noix de Saint-Jacques 2 endives De la salade fris&#233;e 1 grosse betterave cuite 1 petite tr&#233;vise Quelques brins de ciboulette 80 g de noisettes enti&#232;res pel&#233;es 3 c &#224; s de vinaigre de X&#233;r&#232;s Huile d'olive 1 c &#224; s d'huile de noisette Sel et poivre 
 
 D&#233;tacher les feuilles des endives. Rincer les Saint-jacques et les essuyer. Laver et trier les salades, les essorer. Peler la betterave et en mixer la moiti&#233; avec le vinaigre de X&#233;r&#232;s et 8 c &#224; s d'huile d'olive et l'huile de noisette. Saler et poivrer. D&#233;couper le reste de la betterave en petits d&#233;s et les r&#233;server au frais. Sur feu moyen torr&#233;fier les noisettes ( je pr&#233;f&#232;re le faire au four ) dans une po&#234;le antiadh&#233;sive sans mati&#232;re grasse. les mixer grossi&#232;rement puis r&#233;server.sur une assiette. Saler et poivrer les Saint-Jacques des 2 c&#244;t&#233;s, les passer dans les noisettes en pressant bien pour les faire adh&#233;rer. Dans une po&#234;le faire chauffer un peu d'huile d'olive et po&#234;ler les Saint-Jacques &#224; feu vif 1 mn de chaque c&#244;t&#233; ( attention de ne pas trop les cuire ). Disposer les feuilles des diff&#233;rentes salades sur les assiettes, poser 5 Saint-Jacques dessus, parsemer de d&#233;s de betterave et arroser avec la vinaigrette. D&#233;corer avec quelques brins de ciboulette. 
 
 Vous pouvez tout pr&#233;parer &#224; l'avance, il ne vous restera qu'&#224; po&#234;ler les Saint-Jacques. Je vous conseille de d'abord disposer vos feuilles de salade et d&#233;s de betterave sur les assiettes avant de les po&#234;ler pour ne pas perdre de temps et que les Saint-Jacques restent bien chaudes. Il n'y a plus alors qu'&#224; ajouter la vinaigrette. 
 Autres recettes de Saint-Jacques : Mixed-grill de la mer   Saint-Jacques grill&#233;es au velout&#233; d'avocat Salade de langoustines, noix de Saint-jacques et supr&#234;mes d'oranges Coquilles Saint-Jacques aux endives caram&#233;lis&#233;es et sauce au beurre citronn&#233; &#160;  Coquilles Saint-Jacques en robe d'endive, jus de veau &#224; l'orange Coquilles Saint-Jacques pan&#233;es au ras-el-hanout, vinaigrette au miel&#160;  Mini-blinis aux Saint-Jacques sauce safran curry &#160; &#160;&#160; &#160; Noix de Saint-Jacques &#224; la cr&#232;me d'ail et polenta &#160; &#160;&#160;  Noix de Saint-Jacques en robe de lard sur galette croustillante &#160; &#160;  Tian de Saint-Jacques au beurre de champagne &#160; &#160;&#160;  Cr&#232;me de potiron aux Saint-Jacques et &#224; la truffe 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
