<document>
	<date>2011-12-26</date>
        <title>Saut&#233; de boeuf minute aux truffes d'apr&#232;s Jean-Fran&#231;ois PI&#232;ge</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>truffe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Il vous reste peut-&#234;tre un peu de foie gras des agapes de No&#235;l, voici une recette de Jean-Fran&#231;ois pi&#232;ge qui vous permettra de l'utiliser. Certes il y a aussi de la truffe, qui finalise le plat, mais si vous n'en avez pas le plat sera quand m&#234;me d&#233;licieux. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Saut&#233; de boeuf minute aux truffes &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 600 g de rumsteak 50 g de foie gras mi-cuit 1 truffe de 20 g 250 g de coquillette 15 cl de porto rouge 2 c &#224; s de cr&#232;me &#233;paisse 1 &#233;chalote 1/2 gousse d'ail 1,5 tablette de bouillon de volaille 1 c &#224; s de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; 30 g de beurre 8 brins de ciboulette Sel et poivre du moulin 
 
 Peler et hacher finement l'ail et l'&#233;chalote. Couper le foie gras en d&#233;s et r&#233;server. Brosser et &#233;mincer finement la truffe si elle est fra&#238;che. Rincer et ciseler la ciboulette. D&#233;tailler la viande en b&#226;tonnets, les saler. Dans ie cocotte faire chauffer le beurre et y saisir tr&#232;s rapidement la viande &#224; feu vif &#160;avec l'ail en remuant juste pour les faire colorer. Les &#233;goutter avec une &#233;cumoire et r&#233;server sous une feuille d'aluminium. A leur place faire fondre l'&#233;chalote et d&#233;glacer avec le porto et 25 cl d'eau. &#201;mietter la demi-tablette de bouillon, bien m&#233;langer et laisser r&#233;duire &#224; feu vif, il ne doit rester qu'1/4 de liquide sirupeux. Pendant ce temps faire bouillir de l'eau dans une grande casserole avec la tablette de bouillon enti&#232;re et y plonger les coquillettes. Remuer et laisser cuire 7 &#224; 9 mn en v&#233;rifiant le temps de cuisson sur l'emballage. &#201;goutter les coquillettes une fois cuites. Dans la cocotte ajouter la cr&#232;me, remuer bien et mettre les coquillettes. M&#233;langer et ajouter les d&#233;s de foie gras, la ciboulette et le parmesan. M&#233;langer 2 mn sur feu moyen. Poivrer et ajouter la viande et la truffe &#233;minc&#233;e. ( si c'est une truffe en bo&#238;te ajouter le jus de la truffe &#233;galement ) remuer 1 mn et servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Coteaux-d'Aix rouge 
 Attention de ne pas trop cuire la viande, personnellement j'aime la viande saignante et bien que ne l'ayant pas trop cuit, sous l'aluminium la cuisson continue et j'ai trouv&#233; que la viande &#233;tait un peu trop cuite au final. je pense que si l'on fait des cubes de viande &#224; la place de b&#226;tonnets, la viande sera un peu plus &#233;paisse et cela devrait aller mieux pour la cuisson. J'ai aussi mis un peu plus de parmesan. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
