<document>
	<date>2005-12-22</date>
        <title>Cr&#232;me de potiron aux Saint-Jacques et &#224; la truffe</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>potiron</tag>
                <tag>Saint-Jacques</tag>
                <tag>truffe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soupes et velout&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Voil&#224; un moment que j'avais un potiron qui n'attendait qu'&#224; &#234;tre cuisin&#233; et en cherchant dans mes magazines une recette de f&#234;te , j'ai trouv&#233; , dans le Cuisine Actuelle hors-s&#233;rie cette recette de 
 Cr&#232;me de potiron aux Saint-Jacques et &#224; la truffe 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 6 belles noix de Saint-Jacques ( j'en ai mis 3 par personne ) 1,2 kg de potiron 2 oignons rouges 1 petite bo&#238;te de pelures de truffe ( j'ai pris une bo&#238;te de truffes en morceaux ) 1 l de bouillon de volaille ( avec 2 cubes ) 10 cl de cr&#232;me liquide 30 g de beurre sel, poivre, muscade Graines de pavot ( je n'en ai pas mis ) 
 Peler et &#233;p&#233;piner le potiron. Couper 600 g de chair en cubes et 200g en d&#233;s. Faire fondre les oignons &#233;minc&#233;s 5 mn dans le beurre . Ajouter les cubes de potiron, cuire 5 mn &#224; couvert puis verser le bouillon. Faire fr&#233;mir 20 mn. Cuire les d&#233;s de potiron 5 mn &#224; l'eau bouillante sal&#233;e et les &#233;goutter. Chauffer la cr&#232;me.  Mixer le bouillon et son potiron avec la cr&#232;me chaude, ajouter de la muscade, sel et poivre. Tailler les Saint-Jacques en tranches tr&#232;s fines.  R&#233;partir la soupe dans les assiettes, ajouter les d&#233;s de potiron et les lamelles de Saint-Jacques . Parsemer de pavot et des pelures de truffes. 
 J'ai pour ma part ignorer les d&#233;s de potiron, ainsi que le pavot, par contre j'ai mis le corail des Saint-Jacques que j'ai fait cuire rapidement &#224; sec dans une po&#234;le antiadh&#233;sive. Je trouve que c'est plus beau pour la couleur et la pr&#233;sentation. Quant aux d&#233;s de potiron, &#233;tant donn&#233; qu'il y avait plus de Saint-Jacques, des lamelles de truffe et le corail j'ai jug&#233; inutile de les mettre. Il est &#233;vident qu'il faut utiliser des Saint-Jacques tr&#232;s fra&#238;ches , et pour ceux qui ne veulent pas de cru, ils peuvent tr&#232;s bien po&#234;ler rapidement les Saint-Jacques avant de les escaloper et d&#233;poser sur la cr&#232;me de potiron. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
