<document>
	<date>2012-01-27</date>
        <title>Joues de porc sauce poivrade</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>c&#233;leri-rave</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette du "  Bistrot de Lyon  ", recette comme je les aime en hiver, &#231;a mijote doucement et on se r&#233;gale d'avance en sentant les effluves de la cuisson. La joue de porc est un morceau de viande tr&#232;s moelleux, &#224; prix raisonnable, il serait dommage de s'en priver. 
 Joues de porc sauce poivrade &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Marinade : 24 &#224; l'avance Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 1h 30 environ 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1,5 kg de joue de porc 50 g de carotte 50 g d'oignon 5 gousses d'ail Thym et laurier 1 l de vin rouge 10 cl de vinaigre de vin 30 cl de jus de veau Huile d'olive 250 g de beurre (&#160; 50 g suffisent ) 20 grains de poivre 30 g de farine 700 g de c&#233;leri rave &#233;pluch&#233; ( voir conseils plus bas ) 20 cl de lait 15 cl de cr&#232;me Sel et poivre du moulin 
 
 Mettre les joues de porc &#224; mariner avec oignon et carotte coup&#233;s en gros d&#233;s, les gousses d'ail &#233;pluch&#233;es, le thym, le laurier, le poivre en grains, le vin rouge et le vinaigre. Laisser au r&#233;frig&#233;rateur 24 h. Le lendemain &#233;goutter les joues. R&#233;server la marinade. Dans une cocotte mettre de l'huile d'olive avec 25 g de beurre et faire colorer les joues 3 mn de chaque c&#244;t&#233; &#224; feu moyen pour les saisir. Ajouter la garniture de la marinade en r&#233;servant le jus et laisser colorer. Saupoudrer de farine, m&#233;langer et ajouter le liquide de la marinade. Porter &#224; &#233;bullition et laisser mijoter 1 h environ jusqu'&#224; ce que les joues soient fondantes. Pendant la cuisson de la viande couper le c&#233;leri &#233;pluch&#233; en gros d&#233;s et le cuire 20 &#224; 30 mn dans le lait pour conserver la blancheur et un peu d'eau &#224; hauteur. Une fois le c&#233;leri cuit, l'&#233;goutter et le passer au moulin &#224; l&#233;gumes. Incorporer la cr&#232;me et 25 g de beurre, assaisonner. Quand les joues sont cuites les r&#233;server et ajouter le jus de veau &#224; la sauce marinade. Faire r&#233;duire par &#233;bullition jusqu'&#224; ce que la sauce soit nappante. Passer la sauce au chinois, remettre les joues de porc dans la sauce pour les r&#233;chauffer,&#160; v&#233;rifier l'assaisonnement et servir avec la pur&#233;e de c&#233;leri. 
 
 Conseils  : compter le double de pur&#233;e de c&#233;leri pour 6 personnes, je n'ai mis que 25 g de beurre et la cr&#232;me, c'&#233;tait bien suffisant pour 700 g de c&#233;leri. La cuisson des joues de porc d&#233;pend aussi de la grosseur de celles-ci. N'h&#233;sitez pas &#224; prolonger la cuisson si n&#233;cessaire. Vous pouvez tout faire &#224; l'avance et r&#233;chauffer la viande au dernier moment, de m&#234;me que la pur&#233;e de c&#233;leri. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
