<document>
	<date>2012-02-06</date>
        <title>Cr&#232;me de poireaux au Bleu des Causses</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>Bleu des Causses</tag>
                <tag>cresson</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>poireau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soupes et velout&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Le froid est l&#224;, du moins alors que je programme ce billet et un bon velout&#233; est bienvenu. Voici une recette du livre "Les fromages de France et leurs recettes ", recette vraiment d&#233;licieuse et tr&#232;s simple &#224; faire. 
 Cr&#232;me de poireaux au Bleu des Causses &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 40 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 500 g de poireaux 100 g de cresson 1 c &#224; s de beurre 1 c &#224; s de bouillon de l&#233;gumes en poudre 1 c &#224; c de f&#233;cule de ma&#239;s 20 cl de cr&#232;me liquide 125 g de Bleu de Causses + 1 morceau pour la d&#233;coration Persil Sel et poivre du&#160; moulin 
 
 &#201;plucher, laver et couper les poireaux. Laver et essorer le cresson. Dans une grande casserole faire fondre le beurre &#224; feu doux et y mettre &#224; cuire, &#224; couvert, les poireaux et le cresson pendant 15 mn en remuant de temps en temps. Ajouter le bouillon de l&#233;gumes en poudre et cuire encore 5 mn puis mettre 1 l d'eau et porter &#224; &#233;bullition. Cuire &#224; feu moyen en remuant de temps en temps. D&#233;layer la f&#233;cule avec la cr&#232;me et incorporer le tout &#224; la soupe. Ajouter le Bleu de Causses en morceaux, assaisonner ( attention le fromage est d&#233;j&#224; sal&#233; ) et mixer le tout pour obtenir un velout&#233; cr&#233;meux et uniforme. Servir aussit&#244;t, d&#233;corer de persil et de petits morceaux de Bleu de Causses. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
