<document>
	<date>2012-03-02</date>
        <title>Gambas et oignons roses de Roscoff r&#244;tis au miel</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>gambas</tag>
                <tag>oignon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>L'oignon rose de Roscoff est un oignon doux qui se marie tr&#232;s bien dans cette recette, tir&#233;e de mes classeurs, avec les gambas grill&#233;es. Pas de difficult&#233;s, il faut simplement faire attention de couper des rondelles &#233;paisses d'oignons pour pouvoir les retourner facilement &#224; mi cuisson. 
 Gambas et oignons roses de Roscoff r&#244;tis au miel &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 gros oignons roses de Roscoff 12 gambas 5 cl de vin blanc sec 10 cl de fumet de poisson 1 c &#224; s de miel 4 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre du moulin Pour la gremolata : 1 citron 2 gousses d'ail 2 c &#224; s de persil plat cisel&#233; 
 
 Pr&#233;parer la gremolata en m&#233;langeant le zeste du citron r&#226;p&#233; avec les 2 gousses d'ail hach&#233;es et le persil cisel&#233;. Couper les oignons pel&#233;s en tranches &#233;piasses et les disposer sur la l&#232;chefrite huil&#233;e. Arroser de 2 c &#224; s de jus de citron, du miel et de l'huile d'olive. Assaisonner et mettre sous le grill du four ( pas trop pr&#232;s du grill ) pendant 15 mn environ en les retournant &#224; mi-cuisson pour les dorer. D&#233;cortiquer les gambas en laissant le dernier anneau, fendre si n&#233;cessaire le dos pour retirer le filament noir ou le retirer en le tirant d&#233;licatement. Faire dorer les gambas &#224; la po&#234;le 3 &#224; 4 mn suivant la grosseur en les retournant &#224; mi-cuisson. &#201;goutter les oignons et les poser dans la po&#234;le feu &#233;teint. Dans le plat de cuisson verser le vin blanc et le fumet de poisson, remuer pour dissoudre les sucs de cuisson et verser le tout dans une casserole &#224; travers une passoire. Faire bouillir pendant 3-4 mn en remuant et verser ce jus dans les assiettes. Disposer les rondelles d'oignons et les gambas et parsemer de gremolata. Servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un ros&#233; de Provence 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
