<document>
	<date>2012-03-09</date>
        <title>Rosace d'avocats aux oeufs, sauce yaourt</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>avocat</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>salade</tag>
                <tag>yaourt</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Petite s&#233;quence nostalgie aujourd'hui, avec cette recette que je faisais quand j'&#233;tais jeune mari&#233;e. Pour vous dire si elle est ancienne...&#160; elle est au tout d&#233;but de mon premier classeur entr&#233;es, sachant que j'ai, rien que pour les entr&#233;es, 4 classeurs bien remplis et un cinqui&#232;me d&#233;j&#224; bien avanc&#233; lui aussi. Oh rien de compliqu&#233; mais je l'ai refaite il y a quelques temps et je me suis dit qu'il n'y avait pas de raison de ne pas la mettre sur mon blog, il ne faut jamais renier ce que l'on a aim&#233;! ;-) 
 Rosace d'avocats aux oeufs, sauce yaourt &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 3 avocats m&#251;rs &#224; point 6 oeufs Des feuilles de salade 4 c &#224; s de noix hach&#233;e 4 c &#224; s de sauce vinaigrette 
 Pour la sauce yaourt : 3 c &#224; s d'huile 6 c &#224; s de yaourt nature 1/2 c &#224; c de paprika 1 belle pinc&#233;e de piment de Cayenne 1 c &#224; s de vinaigre de vin Sel et poivre du moulin 
 
 Cuire les oeufs durs 10 mn dans l'eau bouillante, les &#233;goutter, les rafra&#238;chir &#224; l'eau froide et les &#233;caler. Fendre les avocat en 2 horizontalement, retirer le noyau et peler les demi-avocats. Les couper en anneaux de 5-6 mn d'&#233;paisseur. Les mettre dans un plat creux et les arroser de sauce vinaigrette. Les laisser s'impr&#233;gner de la sauce 30 mn. Pr&#233;parer la sauce yaourt : mettre vinaigre, sel, poivre et piment de Cayenne dans un bol, puis ajouter l'huile et &#233;mulsionner &#224; la fourchette. Verser le yaourt dans une petit saladier et verser progressivement la vinaigrette en m&#233;langeant &#224; la fourchette. Poudrer de paprika et m&#233;langer. Couper les oeufs en rondelles et disposer les feuilles de salade dans les assiettes. &#201;goutter les anneaux d'avocat et les disposer en rosace dans les assiettes. Poser une rondelle d'oeuf sur les anneaux d'avocat et arroser avec la sauce yaourt. Parsemer de noix hach&#233;es. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
