<document>
	<date>2008-11-21</date>
        <title>Gratin chaud de citron aux framboises</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>myrtilles</tag>
                <tag>m&#251;res</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>S'il est une chose que j'aime particuli&#232;rement, c'est un dessert au citron, et quand en plus il est associ&#233; aux framboises, je n'h&#233;site pas et je teste. Voici donc une recette de mes classeurs, que j'ai vraiment beaucoup appr&#233;ci&#233;e, elle pr&#233;sente en plus l'avantage de pouvoir &#234;tre faite en grande partie &#224; l'avance, qualit&#233; tr&#232;s importante pour une recette quand on re&#231;oit. 
 Gratin chaud de citron aux framboises 
 
 Pr&#233;paration 24 h &#224; l'avance 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 Le jus de 2 beaux citrons ( 125 g ) 125 g de cr&#232;me liquide enti&#232;re 5 oeufs 200 g de sucre 25 g de farine 2 feuilles de g&#233;latine 5 cl d'eau 250 g de framboises Sucre glace Coulis de fruits rouges ( m&#251;res, myrtilles et framboises ) 
 
 Pr&#233;parer la cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re  :  M&#233;langer les 5 jaunes d'oeufs avec 50 g de sucre jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse puis ajouter la farine. Porter le jus de citron et la cr&#232;me fra&#238;che &#224; &#233;bullition, verser sur le m&#233;lange pr&#233;c&#233;dent en remuant et remettre dans la casserole pour porter l'appareil &#224; &#233;bullition 2 &#224; 3 mn sans cesser de remuer avec une cuill&#232;re en bois ou une spatule. Faire ramollir la g&#233;latine dans de l'eau froide, l'&#233;goutter et hors du feu l'ajouter &#224; la cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re. Pr&#233;paration de la meringue italienne  :  Dans une casserole faire un sirop avec les 150 g de sucre restant et 5 cl d'eau. Quand la temp&#233;rature du sirop atteint 120&#176; arr&#234;ter la cuisson. Monter les 5 blancs en neige et incorporer le sirop en continuant &#224; fouetter. Pr&#233;paration de la cr&#232;me souffl&#233;e  :  Dans la meringue italienne, incorporer progressivement et d&#233;licatement &#224; chaud la cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re citronn&#233;e.  Recouvrir une plaque ou un plateau de papier film et disposer dessus 6 cercles de 8 cm de diam&#232;tre. Garnir le fond et les c&#244;t&#233;s avec la mousse chaude, mettre des framboises au centre et recouvrir avec de la mousse. Lisser la surface et mettre au cong&#233;lateur 24 h. Pr&#233;sentation  :&#160;  D&#233;cercler les gratins congel&#233;s (il suffit de passer une lame de couteau tout le tour et de pousser d&#233;licatement ), les saupoudrer de sucre glace et les mettre sur les assiettes ou des petits plats &#224; oreilles ( plat &#224; cr&#232;me br&#251;l&#233;e ). Faire cuire 10 &#224; 12 mn jusqu'&#224; ce que les gratins colorent ( dans mon four &#224; 200 &#176; il m'a fallu 20-25 mn ). Servir avec quelques framboises et un coulis de fruits rouges. 
 Pour le coulis mixer des framboises, m&#251;res et myrtilles avec un peu de jus de citron et un peu de sucre puis passer l'ensemble &#224; la passoire &#233;tamine pour retirer les p&#233;pins. Ajuster le sucre en fonction de l'acidit&#233; des fruits. 
 
 J'avais fait la moiti&#233; des proportions et il me restait donc un gratin au cong&#233;lateur que j'ai fait 2 jours plus tard en le cuisant 5 mn de plus que pour les 2 premiers, l'int&#233;rieur &#233;tait un peu moins liquide que sur la photo mais de toute fa&#231;on dans l'un et l'autre cas c'&#233;tait d&#233;licieux, alors &#224; vous de voir en fonction de votre four et de votre pr&#233;f&#233;rence. J'ai &#233;galement test&#233; avec des framboises fra&#238;ches &#224; l'int&#233;rieur des gratins et des congel&#233;es, les 2 fonctionnent. C'&#233;tait la premi&#232;re fois que je mettais directement une assiette au four, &#231;a a march&#233; sans casse mais si vous avez des doutes prenez plut&#244;t des petits plats &#224; cr&#232;me br&#251;l&#233;e. ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
