<document>
	<date>2012-06-04</date>
        <title>Salade de crabe, pesto d'herbes et vinaigrette passion</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>crabe</tag>
                <tag>cresson</tag>
                <tag>fruit de la passion</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une entr&#233;e tir&#233;e de mes classeurs qui donne une assiette en chaud et froid. Beaucoup de parfums avec le pesto et la vinaigrette passion, le crabe froid sur une galette chaude de pommes de terre , l'ensemble est ma foi tr&#232;s agr&#233;able. 
 Salade de crabe, pesto d'herbes et vinaigrette passion &#160; &#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 300 g de chair de crabe ( frais ou en bo&#238;te mais dans ce cas prendre des morceaux c'est mieux ) 1 grosse tomate + 1 petite pour la d&#233;coration 4 petits oignons frais 3 fruits de la passion 400 g de pommes de terre 100 g de cresson ( ou de m&#226;che ) 1 bouquet de persil plat 1 gousse d'ail 10 cl d'huile d'olive 35 g de beurre 4 gouttes de Tabasco Sel et poivre du moulin 
 
 Couper les fruits de la passion en deux, prendre la pulpe avec une petite cuill&#232;re et la filtrer &#224; travers une passoire &#233;tamine pour recueillir le jus. M&#233;langer ce jus avec 3 c &#224; s d'huile d'olive, le Tabasco et du sel. Ajouter les oignons &#233;minc&#233;s, la tomate pel&#233;e, &#233;p&#233;pin&#233;e et coup&#233;e en d&#233;s, puis le crabe. M&#233;langer et r&#233;frig&#233;rer. Peler et r&#226;per les pommes de terre, sans les rincer les presser dans un torchon pour en retirer le maximum d'eau. M&#233;langer avec le beurre fondu sans le d&#233;p&#244;t de celui-ci, assaisonner et former 4 galettes. Les cuire 10 &#224; 12 mn par face dans une po&#234;le antiadh&#233;sive. &#201;bouillanter 10 s 60 g de cresson et le persil, les &#233;goutter et les rafra&#238;chir pour garder leur vert, les &#233;goutter &#224; nouveau et les mixer avec l'ail hach&#233; et 4 c &#224; s d'huile d'olive. R&#233;partir les paillassons de pommes de terre chauds sur les assiettes, avec un cercle les garnir de la pr&#233;paration au crabe. Enlever le cercle et d&#233;corer du reste de cresson, entourer de pesto d'herbes et de la petite tomate &#233;p&#233;pin&#233;e et concass&#233;e. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
