<document>
	<date>2005-12-28</date>
        <title>Escalopes de foie gras pur&#233;e de topinambours aux truffes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>topinambour</tag>
                <tag>truffe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Voil&#224; un plat de f&#234;tes relativement rapide &#224; pr&#233;parer et qui est vraiment tr&#232;s bon. Je l'ai trouv&#233; dans un ancien Cuisine Gourmande . Je sais que certains vont faire la grimace devant le mot topinambour et pourtant c'est un l&#233;gume particuli&#232;rement fin et que j'appr&#233;cie beaucoup . Originaire d'Am&#233;rique du Nord il fut introduit en France au XVIIi&#232;me si&#232;cle par Samuel de Champlain. Le topinambour est un tournesol vivace qui a un l&#233;ger go&#251;t d'artichaut. 
 Escalopes de foie gras et pur&#233;e de topinambours aux truffes 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes 
 6 escalopes de foie gras de 100g chacune 600g de topinambours 1 bo&#238;te de pelures de truffes 5 cl de vinaigre de X&#233;r&#232;s 15 cl de fond de volaille d&#233;shydrat&#233; reconstitu&#233; 1/2 c &#224; c rase de ma&#239;zena ( que je n'ai pas mise ) 25 cl de cr&#232;me liquide 75 g de beurre demi-sel 1 c &#224; c de 4-&#233;pices 
 Cuire les topinambours non pel&#233;s 20 &#224; 25 mn &#224; l'eau sal&#233;e. V&#233;rifier la cuisson avec la pointe d'un couteau, ils doivent &#234;tre tendres. Les &#233;goutter et les peler. Les &#233;craser &#224; la fourchette dans un saladier avec 15 cl de cr&#232;me et le beurre ( beurre que je n'ai pas mis estimant que la cr&#232;me &#233;tait suffisante ). Incorporer les pelures de truffes : j'ai pris des truffes en morceaux. Garder au chaud pendant la cuisson du foie gras. Dans une assiette m&#233;langer sel, poivre et le 4-&#233;pices et faire adh&#233;rer ce m&#233;lange sur les escalopes. Cuire les escalopes dans une po&#234;le &#224; feu vif 1 mn 30 en les tournant &#224; mi-cuisson. Jeter le gras rendu par les escalopes. Verser le vinaigre dans la po&#234;le, laisser r&#233;duire et ajouter le fond de volaille et le jus des truffes. Porter &#224; &#233;bullition et en remuant ajouter la cr&#232;me restante dans laquelle on aura d&#233;lay&#233; la ma&#239;zena ( je n'ai pas mis de ma&#207;zena ). Amener &#224; &#233;bullition en fouettant. Dresser la pur&#233;e sur les assiettes, d&#233;poser une escalope de foie gras et un peu de fleur de sel. Entourer de sauce et servir. Nous avons d&#233;gust&#233; ce plat avec un Gewurztraminer vendanges tardives. Je n'aurai qu'un mot : d&#233;licieux. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
