<document>
	<date>2012-08-13</date>
        <title>Cabillaud fa&#231;on basque aux poivrons</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>cabillaud</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette est tir&#233;e du livre du chef  Christophe Leroy  " Mes meilleures recettes de poissons " , livre faisant partie d'une s&#233;rie de petits livres abordant plusieurs sujets culinaires. Mon choix s'est port&#233; sur celui consacr&#233; aux poissons et je ne l'ai pas regrett&#233; car j'ai appr&#233;ci&#233; le fait que toutes sortes de poissons soient cuisin&#233;s sans prendre des ingr&#233;dients on&#233;reux. 
 Cabillaud fa&#231;on basque aux poivrons &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 400 g de filet de cabillaud sans la peus ( j'ai pris du dos de cabillaud et en ai compt&#233; 600 g ) 4 poivrons : 2 rouges et 2 verts coup&#233;s en lani&#232;res ( j'ai mis les 4 couleurs de poivrons) 1 oignon finement &#233;minc&#233; 2 brins d'origan 3 gousses d'ail &#233;cras&#233;es 2 c &#224; s d'huile d'olive 400 g de tomates concass&#233;es 50 g d'olives noires&#160; d&#233;noyaut&#233;es coup&#233;es en rondelles 1 c &#224; s de sucre en poudre 1 pinc&#233;e de piment d'Espelette ( j'en ai mis 3 ) 1 c &#224; s de vinaigre de vin Sel et poivre du moulin Persil plat cisel&#233; 
 
 Dans une sauteuse faire chauffer l'huile d'olive et y mettre l'oignon &#224; suer 3 mn &#224; feu moyen. Ajouter les lani&#232;res de poivrons, l'origan et l'ail et faire sauter le tout 5 mn. Ajouter les tomates concass&#233;es, les olives, le sucre, le piment d'Espelette et le vinaigre. Assaisonner, m&#233;langer et couvrir. Cuire 10 mn &#224; feu doux ( sur le conseil du chef &#224; la fin de la recette j'ai laiss&#233; cuire plus longtemps pour confire les poivrons mais attention surveiller que &#231;a n'attache pas et remuer de temps en temps, j'ai mis 10 mn de plus ). Couper le cabillaud en 4 portions et les mettre dans la sauce en les enfon&#231;ant l&#233;g&#232;rement. Couvrir &#224; nouveau et cuire 10 petites mn ( la chaire du cabillaud doit s'effilocher facilement mais ne pas &#234;tre trop cuite ). Rectifier au besoin l'assaisonnement et parsemer de persil avant de servir. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
