<document>
	<date>2012-10-10</date>
        <title>Tartare tha&#239;e mangue-crevettes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>lait de coco</tag>
                <tag>mangue</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette toute en fra&#238;cheur devrait vous plaire pour commencer le repas d'une fa&#231;on agr&#233;able et l&#233;g&#232;re. La recette est tir&#233;e de mes classeurs, je n'ai rien chang&#233; si ce n'est ajouter un peu de poivre. 
 Tartare tha&#239;e mangue-crevettes &#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 16 crevettes crues ( 300 g environ ) 2 mangues pas trop m&#251;res 3 tige de citronnelle ( ou a d&#233;faut le zeste d'1 citron vert ) 2 c &#224; c de jus de citron vert 2 c &#224; s de jus d'orange 1 gousse de vanille 2 gousses d'ail 1/2 c &#224; c de curcuma 10 cl de lait de coco 3 brins de coriandre 3 brins de persil plat Huile d'olive Sel et poivre du moulin 
 
 Trancher finement les bulbes tendres de la citronnelle et couper les tiges en 2. Mettre les tiges dans une casserole avec la gousse de vanille fendue en 2 dans la longueur, ajouter les jus d'orange et citron vert et les gousses d'ail pel&#233;es et coup&#233;es en 2. Ajouter 25 cl d'eau et faire r&#233;duire des 2/3 par &#233;bullition. Filtrer ensuite le tout dans une autre casserole et ajouter le lait de coco, le curcuma, 2 c &#224; s d'huile d'olive, m&#233;langer et porter &#224; &#233;bullition. Laisser ensuite refroidir cette sauce&#160; ( apr&#232;s avoir go&#251;t&#233; j'ai ajout&#233; du poivre blanc ). Faire revenir les tranches de citronnelle puis les crevettes pr&#233;alablement d&#233;cortiqu&#233;es pendant 2 &#224; 3 mn dans 2 c &#224; s d'huile d'olive. Couper ensuite les crevettes en d&#233;s. Peler les mangues et les couper en d&#233;s, les ajouter aux d&#233;s de crevettes. Ciseler le persil et la coriandre et les m&#233;langer avec 2 c &#224; s d'huile d'olive et 1 pinc&#233;e de sel. Ajouter un peu de poivre. Ajouter le tout aux mangues et aux crevettes et m&#233;langer. R&#233;partir le m&#233;lange dans des cercles individuels pos&#233;s sur les assiettes de pr&#233;sentation, tasser un peu et retirer le cercle. Servir en r&#233;partissant la sauce tout autour. 
 
 Vous pouvez prendre des crevettes roses cuites, dans ce cas les d&#233;cortiquer et les faire mariner 10 mn avec la citronnelle &#233;minc&#233;e, l'huile d'olive et 1 c &#224; c de jus de citron. Si la sauce vous semble trop liquide la faire r&#233;duire un peu plus. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
