<document>
	<date>2012-11-07</date>
        <title>R&#244;ti de porc sauce au camembert</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>camembert</tag>
                <tag>cidre</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>porc</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Une fois de plus je vous propose une recette avec du fromage qui est tir&#233;e d'une fiche provenant de l'ancien magazine " Fromage gourmand " que je continue &#224; regretter.... C'est une recette toute simple aux saveurs normandes avec le cidre et le camembert, mais une recette qui fera le plaisir de vos invit&#233;s s'ils sont comme moi amateurs de fromages. 
 R&#244;ti de porc sauce camembert&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 1 h 30 environ 
 Les ingr&#233;dients pour 6-8 personnes : 
 1 r&#244;ti de porc de 1 kg ( j'ai pris du filet ) 50 cl de cidre brut 1 camembert au lait cru 1 oignon 15 g de beurre Sel et poivre du moulin 
 
 Peler et couper l'oignon en quartiers et le faire revenir dans une cocotte avec le beurre Assaisonner le r&#244;ti de porc et le faire dorer dans la cocotte sur toutes ses faces. D&#233;glacer avec le cidre et retirer du feu.  Mettre le couvercle et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; pendant 1 h 30 environ ( tout d&#233;pend de l'&#233;paisseur du r&#244;ti ). Surveiller la cuisson et ajouter de l'eau si n&#233;cessaire pour qu'il y ait toujours un peu de jus. A la fin de la cuisson r&#233;cup&#233;rer 10 cl de jus de cuisson, le mettre dans une casserole et ajouter le camembert coup&#233; en morceaux. Chauffer &#224; feu doux tout en fouettant pour faire fondre le fromage et homog&#233;n&#233;iser la sauce. Servir le r&#244;ti avec la sauce ( j'ai accompagn&#233; de grosses frites maison ). 
 
 Vin conseill&#233;  : un C&#244;tes-du-Rh&#244;ne village, un Cahors ou un rouge du Languedoc 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
