<document>
	<date>2008-12-15</date>
        <title>Bouch&#233;es de chocolat noir &#224; la pistache</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>pistache</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Friandises</category>
        </categories_set>
        <text>Pour moi, pas de No&#235;l sans chocolat, aussi il n'est que temps que je vous mette cette recette de bouch&#233;e chocolat&#233;e. J'ai pris la recette de truffes &#224; la pistache du Larousse des desserts, mais plut&#244;t que de les rouler dans des pistaches concass&#233;es j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; les enrober de chocolat noir pour &#233;quilibrer le c&#244;t&#233; sucr&#233; de la ganache. 
 Bouch&#233;es de chocolat noir &#224; la pistache &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 30 mn R&#233;frig&#233;ration 3 h 
 Pour 40 bouch&#233;es : 75 g de beurre 160 g de cr&#232;me liquide 50 g de p&#226;te de pistache 340 g de chocolat blanc Chocolat noir de couverture en quantit&#233; suffisante 
 
 Mettre le beurre coup&#233; en morceaux dans un saladier et le laisser ramollir. Faire bouillir la cr&#232;me et la p&#226;te de pistache, laisser infuser 20 mn. Hacher le chocolat blanc. Filtrer la cr&#232;me &#224; la pistache et la remettre &#224; chauffer en raclant bien le fond de la casserole pour qu'elle n'attache pas. Quand elle arrive &#224; &#233;bullition ajouter le chocolat blanc en remuant bien puis ajouter le beurre et verser la ganache dans un saladier. Mettre 3 h au frais pour faire figer. Une fois la ganache prise former des boules et les remettre au frais. Il est maintenant temps de temp&#233;rer le chocolat.&#160; Pour le temp&#233;rage faire fondre les 2/3 du chocolat noir hach&#233; au couteau au B.M. ( pour le chocolat noir la temp&#233;rature est de 52&#176;, ne surtout pas d&#233;passer les 55&#176; ) puis hors du feu ajouter le 1/3 restant pour faire redescendre la temp&#233;rature du m&#233;lange &#224; 28-29&#176; et remettre &#224; chauffer jusqu'&#224; 31&#176;, maintenir cette temp&#233;rature de 31&#176;. Il est maintenant temps d'enrober les truffes. Pour cela, les sortir du cong&#233;lateur et les mettre une &#224; une dans le chocolat fondu, les retirer en vous aidant d'une fourchette et les poser sur une plaque en silicone ou une feuille de papier cuisson apr&#233;s les avoir l&#233;g&#232;rement secou&#233;es pour retirer l'exc&#233;dent de chocolat. Laisser durcir l'enrobage puis mettre les bouch&#233;es dans des caissettes en papier. R&#233;server au frais.  Il ne vous restera qu'&#224; d&#233;guster. Sortir les chocolats du frais au moins 1/2 h avant de les d&#233;guster. 
 
 Il est certain qu'un&#160; thermom&#232;tre&#160; &#233;lectronique dans le cas du temp&#233;rage est d'une grande aide. Pourquoi le temp&#233;rage pour &#233;viter d'avoir des traces blanches sur le chocolat. Si vous n'avez pas de thermom&#232;tre &#233;lectronique la r&#232;gle des 2/3 de chocolat fondu auxquels vous rajoutez le 1/3 de chocolat non fondu pour baisser la temp&#233;rature est quand m&#234;me&#160; indispensable. Je n'ai pas mis de quantit&#233; pour le chocolat noir car je n'ai pas pes&#233; mais il faut faire fondre plus de chocolat que ce dont on aura besoin car autrement vous ne pourrez pas enrober toutes les boules de ganache. Je pense qu'il faut bien au mimimum 400 g de chocolat noir. On trouve la p&#226;te de pistache sur le web, mais aussi dans certaines &#233;piceries fines ou encore on peut toujours essayer d'en demander &#224; son p&#226;tissier. 
 Autres recettes de bouch&#233;es chocolat&#233;es : Bouch&#233;es de chocolat blanc, ganache au chocolat au lait et fruits de la passion Bouch&#233;es de chocolat noir &#224; la ganache au citron vert Caramels mous aux amandes et au chocolat de Pierre Herm&#233; Truffes au chocolat Truffes aux sp&#233;culoos 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
