<document>
	<date>2012-12-17</date>
        <title>Mini-gratins de l&#233;gumes au foie gras</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>c&#233;leri-rave</tag>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette qui peut tout &#224; fait accompagner un chapon r&#244;ti ou un filet de boeuf en cro&#251;te, recette tir&#233;e du Cuisine Actuelle HS Sp&#233;cial No&#235;l de cette ann&#233;e. Pour ma part je les ai fait pour le d&#238;ner et ils nous ont servi de plat. 
 Mini-gratins de l&#233;gumes au foie gras &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 35 mn Cuisson : 1 h 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 6 escalopes de foie gras cru 800 g de pommes de terre &#224; chair ferme 2 gousses d'ail 2 pommes granny-smith 1 petit c&#233;leri-rave 25 cl de cr&#232;me fra&#238;che 20&#160; g de beurre 80 cl de lait entier 2 oeufs moyens 1/2 c &#224; c de muscade r&#226;p&#233;e 1 brinde thym 2 c &#224; s de fleur de sel Poivre du moulin 
 
 Peler le c&#233;leri et le couper en fines tranches. Les mettre dans une casserole avec 10 cl de lait et de l'eau &#224; hauteur. Saler et porter &#224; &#233;bullition. &#201;goutter aussit&#244;t. Peler et &#233;mincer les pommes de terre et faire de m&#234;me avec les pommes en les &#233;p&#233;pinant. Frotter d'ail pel&#233; et beurrer 6 plats &#224; gratin individuels. Fouetter le reste de lait avec les oeufs, la cr&#232;me fra&#238;che, l'ail restant hach&#233; et le thym effeuill&#233;. Assaisonner de sel, poivre et muscade puis porter &#224; &#233;bullition. R&#233;partir par couches dans les plats &#224; gratin les pommes de terre, le c&#233;leri et les pommes. Napper de la pr&#233;paration aux oeufs et cuire 50 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224;190&#176;. Une fois les gratins cuits assaisonner les escalopes de foie gras et les cuire 1 mn sur chaque face dans une po&#234;le antiadh&#233;sive bien chaude. Les &#233;goutter et les d&#233;poser sur les plats &#224; gratin. Parsemer de fleur de sel et de poivre et servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Pessac-L&#233;ognan 
 Je vous rappelle qu'il faut choisir des foies gras crus de qualit&#233; extra et le plus frais possibles, car plus un foie est vieux plus il rend de gras &#224; la cuisson. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
