<document>
	<date>2013-01-16</date>
        <title>Moelleux chocolat blanc framboises</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>petit-suisse</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Je trouve que l'on met beaucoup de recettes sous le terme de moelleux, recettes qui ne se ressemblent pas du tout. J'ai gard&#233; le nom pour celle-ci, mais en fait cela me fait plus penser &#224; une sorte de cheese-cake &#224;&#160; base de petits-suisses sans les biscuits. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Moelleux chocolat blanc-framboises &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson 45 mn ( 1 h dans mon four ) 
 Les ingr&#233;dients pour 8 personnes : 
 500 g de petits-suisses 150 g de chocolat blanc 300 g de framboises 100 g de sucre 2 sachets de sucre vanill&#233; 1/2 citron 2 oeufs 60 g de ma&#239;zena 30 g de farine Beurre pour le moule 
 
 S&#233;parer les blancs des jaunes. Hacher le chocolat blanc ( je l'ai r&#226;p&#233; &#224; la microplane ). Fouetter les jaunes d'oeufs avec le sucre et le sucre vanill&#233;. Ajouter les petits-suisses et le jus du demi-citron, m&#233;langer puis mettre la ma&#239;zena et la farine en pluie. M&#233;langer &#224; nouveau. Monter les blancs en neige et les incorporer d&#233;licatement &#224; la pr&#233;paration. Ajouter le chocolat blanc et les framboises, m&#233;langer d&#233;licatement et verser dans un moule beurr&#233;. Cuire 45 mn &#224; 1 h dans le four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; ( v&#233;rifier la cuisson avec la pointe d'un couteau, elle doit ressortir s&#232;che ). Laisser refroidir avant de d&#233;guster. 
 
 Bon je l'avoue j'ai pris des framboises que j'avais congel&#233;es l'&#233;t&#233; dernier. ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
