<document>
	<date>2006-01-04</date>
        <title>Sushis p&#233;rigourdins</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>canard</tag>
                <tag>noix</tag>
                <tag>riz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette tir&#233;e du livre "Mes riz pr&#233;f&#233;r&#233;s" dont j'ai d&#233;j&#224; eu l'occasion de vous parler. J'ai trouv&#233; le principe de pr&#233;sentation des magrets de canard s&#233;ch&#233;s amusant et l'id&#233;e d'associer sushis et P&#233;rigord &#233;galement. Cette recette est tr&#232;s simple , il faut juste penser &#224; cuire le riz quelques heures &#224; l'avance. 
 Sushis p&#233;rigourdins 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes 
 100 g de riz rond 150 g de magret de canard s&#233;ch&#233; et &#233;minc&#233; 30 g de noix hach&#233;es 25 cl de lait 20 cl de vinaigre balsamique 200 g de sucre 
 Dans une casserole faire fondre le sucre dans le vinaigre balsamique et laisser cuire 9 mn &#224; feu moyen en remuant de temps en temps. Laisser ensuite refroidir. Faire cuire le riz 30 mn dans 50 cl d'eau sal&#233;e et 25 cl de lait port&#233; &#224; &#233;bullittion. Laisser refroidir 6 heures au r&#233;frig&#233;rateur. Pour servir former des boulettes compactes de riz m&#233;lang&#233; aux noix. Oter le gras des magrets et d&#233;poser les morceaux de magret sur le riz. Servir accompagn&#233; du caramel balsamique. Cette recette est simple &#224; faire, mais la prochaine fois je mettrai moins de sucre dans le vinaigre. Pour moi la moiti&#233; soit 100 g doit &#234;tre suffisante car c'&#233;tait vraiment tr&#232;s sucr&#233;. Je pense de toute fa&#231;on qu'en gardant le m&#234;me principe vous pouvez faire une sauce d'accompagnement &#224; votre go&#251;t , le tout &#233;tant qu'elle ne couvre pas le go&#251;t du magret. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
