<document>
	<date>2013-04-22</date>
        <title>Tartare de boeuf &#224; la proven&#231;ale</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Le tartare de boeuf tout le monde connait mais tout le monde n'appr&#233;cie pas forc&#233;ment. Mais, pour les adeptes de ce plat, voici une version aux accents proven&#231;aux qui change. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Tartare de boeuf &#224; la proven&#231;ale &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration 10 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 750-800 g de viande boeuf ( je prends du rumsteak ) 150 d'olives noires d&#233;noyaut&#233;es 100 g de tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l'huile d'olive 50 g de parmesan 2 c &#224; s de pesto 8 tranches de coppa 1 poign&#233;e de roquette Sel et poivre du moulin 
 
 D&#233;tailler le parmesan en copeaux. Hacher la viande peu de temps avant de la d&#233;guster ( pour ma part je la coupe en tous petits d&#233;s au couteau ). Couper les olives et les tomates s&#233;ch&#233;es en petits d&#233;s. Mettre la viande dans un saladier, l'assaisonner et la m&#233;langer avec les olives et les tomates s&#233;ch&#233;es en d&#233;s et le pesto. Bien m&#233;langer. R&#233;partir dans les assiettes. D&#233;corer avec les tranches de coppa chiffonn&#233;es, les copeaux de parmesan et des feuilles de roquette cisel&#233;es. Servir bien frais. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Bandol ros&#233; 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
