<document>
	<date>2013-06-12</date>
        <title>Nems de saumon aux courgettes et citron confit</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron confit</tag>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>feuille de brick ou de filo</tag>
                <tag>saumon frais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai fait cette recette 2 fois car la premi&#232;re fois j'ai utilis&#233;, comme indiqu&#233;, des feuilles de filo et ai cuit les nems dans un bain de friture, r&#233;sultat tr&#232;s d&#233;cevant alors que la farce &#233;tait tr&#232;s bonne. J'ai donc recommenc&#233; en utilisant des feuilles de brick et en faisant la cuisson au four et l&#224; ce fut parfait. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Nems de saumon aux courgettes et citron confit &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 6 feuilles de brick 400 g de filet de saumon sans la peau 2 petites courgettes 1 citron confit au sel 2 &#233;chalotes 2 c &#224; s de gingembre r&#226;p&#233; Sauce soja Beurre Sel et poivre du moulin 
 
 Laver les courgettes, laisser la peau et les &#233;mincer en b&#226;tonnets. Faire fondre les &#233;chalotes pel&#233;es et hach&#233;es dans 20 g de beurre pendant 5 mn puis ajouter les b&#226;tonnets de courgettes. Cuire 10 mn &#224; couvert en surveillant, les courgettes doivent rester croquantes. Assaisonner. Rincer le citron, retirer la pulpe, s&#233;cher la peau avec du papier absorbant la peau et faire de fin b&#226;tonnets. Couper le saumon en lani&#232;res &#233;paisses. Faire fondre du beurre et couper les feuilles de brick en 2 apr&#232;s les avoir badigeonner de beurre avec un pinceau. Garnir les demi-feuilles de brick avec du saumon, des courgettes et du citron confit. Parsemer de gingembre. Rabattre les bords et rouler pour former les nems. Poser les nems sur une plaque anti-adh&#233;sive et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 190&#176; pendant 15 &#224; 20 mn jusqu'&#224; ce que les nems soient dor&#233;s. Servir avec de la sauce soja. 
 
 Pour une recherche de recette par ingr&#233;dients cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle. Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur. Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
