<document>
	<date>2013-07-03</date>
        <title>Courgettes farcies &#224; l'oignon et au gorgonzola</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>gorgonzola</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pains divers</tag>
                <tag>parmesan</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette attend depuis l'ann&#233;e derni&#232;re, c'est maintenant la saison des courgettes, aussi j'en profite pour vous la mettre. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. Elle est &#224; l'origine pour 4 personnes avec 4 courgettes mais la farce ne m'a permis de remplir que 3 courgettes je mets donc la recette pour 3 personnes. 
 Courgettes farcies &#224; l'oignon et au gorgonzola &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 10 mn Cuisson : 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 3 personnes : 
 3 courgettes moyennes bine fermes 2 oignons rouges moyens 2 tranches de pain de campagne sans la cro&#251;te 80 g de gorgonzola 10 feuilles de persil plat 9 feuilles de menthe 2 c &#224; s de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; Huile d'olive Sel et poivre du moulin 
 
 Couper les courgettes lav&#233;es en 2 dans la longueur et creuser la chair avec une cuill&#232;re. La couper en d&#233;s. Retirer les extr&#233;mit&#233;s des courgettes. Peler les oignons et les couper en morceaux. Dans une po&#234;le faire revenir les oignons dans 4 c &#224; s d'huile d'olive et les laisser blondir 10 mn environ sur feu moyen en ajoutant 3 c &#224; s d'eau. Ajouter les d&#233;s de courgettes, la mie de pain &#233;miett&#233;e, le persil cisel&#233;, le parmesan sel et poivre. M&#233;langer&#160; et cuire 5 mn. &#201;teindre le feu et ajouter 50 g de&#160; gorgonzola en d&#233;s ainsi que 5 feuilles de menthe cisel&#233;es. Remplir les demi courgettes avec cette farce, arroser d'un filet d'huile d'olive et faire gratiner 10 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 190&#176; ( 20 mn dans mon four ). Servir ti&#232;de avec le reste de gorgonzola et le reste de feuilles de menthe. 
 
 Pour une plus belle pr&#233;sentation les demi-courgettes sont coup&#233;es en 2. 
 Pour une recherche de recette par ingr&#233;dients cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle. Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur. Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
