<document>
	<date>2013-07-24</date>
        <title>Tortilla roquette et jambon de Parme</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>jambon cru</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>roquette</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Oeufs</category>
        </categories_set>
        <text>On continue dans les petites recettes d'&#233;t&#233;. Celle-ci est tir&#233;e du Cuisine Actuelle de juillet, rien &#224; dire si ce n'est qu'&#224; mon avis il vaut mieux assaisonner la roquette qui est mise sur le dessus de la tortilla avec huile d'olive sel et poivre, autrement c'est trop sec &#224; mon go&#251;t. Un petit filet de vinaigre de X&#233;r&#232;s ne serait pas mal non plus. 
 Tortilla roquette et jambon de Parme &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 oeufs 8 fines tranches de jambon de Parme 3 pommes de terre 125 g de roquette 1 oignon 15 cl d'huile d'olive Sel et poivre 
 
 &#201;plucher l'oignon et les pommes de terre et les couper en rondelles. Faire chauffer l'huile dans une po&#234;le et y mettre pommes de terre et oignon pour les cuire &#224; feu doux sans coloration jusqu'&#224; ce que les pommes de terre soient tendres puis les &#233;goutter en gardant l'huile. &#201;bouillanter les 3/4 de la roquette, l'&#233;goutter et la hacher au couteau. Battre les oeufs &#224; la fourchette dans un saladier et ajouter les pommes de terre cuites avec l'oignon, la roquette cuite, sel et poivre. V&#233;rifier l'assaisonnement.  R&#233;cup&#233;rer 2 c &#224; s d'huile et la chauffer dans une po&#234;le. Verser le m&#233;lange et cuire 7 mn environ. Retourner sur une assiette, chauffer 2 autres c &#224; s d'huile r&#233;cup&#233;r&#233;e et cuire l'autre c&#244;t&#233; 7 mn ( j'ai cuit le premier c&#244;t&#233; plus longtemps et le 2 i&#232;me moins longtemps pour pouvoir retourner plus facilement la tortilla sur l'assiette). Poser la tortilla sur un plat et la d&#233;corer avec le jambon et la roquette restante ( assaisonn&#233;e de pr&#233;f&#233;rence avec huile, sel et poivre et &#233;ventuellement un peu de vinaigre de X&#233;r&#232;s ). Servir chaud ou froid. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Prosecco brut 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
