<document>
	<date>2013-08-07</date>
        <title>Rillettes de crustac&#233;s et blinis de socca d'apr&#232;s Jacques Chibois </title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>crabe</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette tir&#233;e du dernier Cuisine et Vins qui m'a permis d'utiliser un reste de farine de pois chiche. C'est une recette du chef  Jacques Chibois . Je dois dire que j'ai &#233;t&#233; tr&#232;s agr&#233;ablement surprise par le parfum de ces blinis, j'&#233;tais un peu sceptique mais &#224; la d&#233;gustation pas doute c'est d&#233;licieux. La socca est une fine galette &#224; base de farine de pois chiche qui se d&#233;guste sur les march&#233;s ni&#231;ois, elle se d&#233;guste chaude parsem&#233;e de poivre. Pour les proportions les rillettes sont &#224; mon avis pour 4 blinis et non 8, j'ai pu faire 8 blinis avec les proportions de la p&#226;te mais je n'ai pas eu assez de rillettes. Donc soit vous augmentez les proportions de rillettes soit vous divisez par 2 celles de la p&#226;te. Je laisse les proportions d'origine car peut-&#234;tre pr&#233;f&#233;rerez-vous avoir plus de p&#226;te en cas de louper des blinis, car la cuisson est d&#233;licate, il faut que le premier c&#244;t&#233; du blinis soit suffisamment cuit pour pouvoir le glisser sur une plaque &#224; four. 
 Rillettes de crustac&#233;s et blinis de socca &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Repos de la p&#226;te : 1 h Cuisson : 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 150 g de crevettes roses d&#233;cortiqu&#233;es 150 g de chair de crabe ( frais ou en bo&#238;te ) 3 gousses d'ail 5 feuilles de basilic 1 brin de thym 1 petite feuille de laurier 2 citrons 4 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre du moulin 
 Pour la p&#226;te&#160; &#224; blinis : 200 g de farine de pois chiche 6 c &#224; s d'huile d'olive Sel 
 
 Pr&#233;parer la p&#226;te en mettant dans un saladier la farine de pois chiche avec l'huile d'olive et 40 cl d'eau, sel et poivre. Fouetter pour obtenir une p&#226;te homog&#232;ne et fluide ( j'ai pr&#233;par&#233; la p&#226;te au mixer ). Laisser reposer 1 h &#224; couvert. Pr&#233;paration des rillettes : hacher les crevettes au couteau et &#233;mietter la chair de crabe. Rincer 1 citron et pr&#233;lever son zeste en le hachant finement, presser son jus. Peler les gousses d'ail et les couper en 2 dans la longueur. Dans une po&#234;le faire chauffer 3 c &#224; s d'huile d'olive, mettre l'ail, le laurier, le thym, sel et poivre. Laisser l'huile s'impr&#233;gner des parfums puis ajouter le crabe et les crevettes. Cuire 2 mn &#224; feu doux en remuant. Retirer le thym, le laurier et l'ail. Ajouter le basilic cisel&#233;, le zeste et le jus de citron. R&#233;server au frais. Allumer le grill du four. Graisser une po&#234;le &#224; blinis avec l'huile d'olive et verser une petite louche de p&#226;te. Faire cuire d'un c&#244;t&#233; sans retourner le blini. Recommencer l'op&#233;ration jusqu'&#224; &#233;puisement de la p&#226;te et terminer la cuisson en glissant les blinis sur une plaque &#224; four et en les laissant 1 &#224; 2 mn sous le grill chaud. Servir les blinis chaud surmont&#233;s d'un d&#244;me de rillettes et avec des quartiers de citron. 
 
 Vin conseill&#233;  : un blanc corse Clos Fornelli Pour le vin un Sancerre &#224; base de sauvignon, un Muscadet de S&#233;vres et Maine ou un Riesling iront &#233;galement bien avec les rillettes. Comme je le dis en introduction, pour faire les blinis il faut attendre que le premier c&#244;t&#233; soit suffisamment cuit avant de faire glisser le blinis sur la plaque &#224; four antiadh&#233;sive. Vous pouvez tout &#224; fait faire cette premi&#232;re op&#233;ration un peu &#224; l'avance et terminer la cuisson sous le grill au moment du repas. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
