<document>
	<date>2005-05-16</date>
        <title>La guerre du libre aura bien lieu</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>libre</tag>
                <tag>linux</tag>
                <tag>politique</tag>
                <tag>ubuntu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Libritudes</category>
        </categories_set>
        <text>Le grand petit monde de l'informatique est en train de vivre une petite revolution tout en douceur, ces derniers temps. Ca fait plusieurs news eparses que je releve qui vont dans le meme sens, et dans le bon: le monde s'affranchit de plus en plus du carcan des grands editeurs de logiciels, et principalement de leur emblematique chef de file:  Microsoft . 

 
 Angleterre:  Tony Blair part en guerre contre Microsoft  dans  le Figaro On y apprend que  le nouveau gouvernement de Tony Blair va encourager les collectivites locales britanniques a s'equiper en logiciels libres representes par Linux et Red Hat. 
 
 
 Venezuela:  Le libre contre-attaque , chez  Miss Tics Le Venezuela vient de  voter un plan de migration de toute ladministration publique vers les logiciels libres . 
 
 
 Asie:  Asianux  est un projet de systeme d'exploitation libre et gratuit base sur linux destine a equiper les entreprises coreennes, japonaises et chinoises. 
 
 
 Espagne:  Guadalinex passe a Ubuntu  chez  Play Au detour de ce billet je decouvre le projet  Linex , un projet de distribution linux basee sur  debian  dont le but est de permettre aux ecoles et administrations d'Estremadure (Espagne) de s'emanciper des licences Microsoft qui les asphyxiaient financierement. 
 
 
 France:  La Republique lache Windows pour Linux  sur  RFI Renaud Dutreil, ministre de la fonction publique, declare:  Le gouvernement francais souhaite diviser par deux les couts investis sur les logiciels informatiques. Pour cela il faut faire appel aux logiciels libres comme Linux, OpenOffice, Mozilla, Apache et ne plus recourir systematiquement a Microsoft qui doit redevenir une fournisseur de lEtat parmi dautres . Paf. 
 
 
 Allemagne:  Le choix de Munich se porte sur Debian  sur  DLFP La ville de Munich a choisi une distribution Debian pour equiper quelques quatorze mille postes de travail. 
 
 
 Bresil:  Les logiciels libres au Bresil  sur  Infos du Net Article tres interessant ou l'on apprend que c'est notament le prix exorbitant des licences proprietaires qui ont pousse le gouvernement bresilien a s'orienter vers les solutions libres. 
 

 Et pendant ce temps-la, 55 millions de telechargements de  Firefox  plus tard,  Bill Gates declare lors d'une interview : 


 "I played around with it a bit, but its just another browser, and IE [Microsofts Internet Explorer] is better," Mr Gates told me, and challenged my assertion that Firefoxs 'market share' is growing rapidly. "So much software gets downloaded all the time, but do people actually use it?" he argued. 


 Ce qui est potentiellement traduisible par: 


 "Je me suis amuse avec un moment, mais c'est juste un navigateur de plus, et IE [Internet Explorer de Microsoft] est meilleur," m'a dit M. Gates, et en reponse a ma question concernant la montee rapide des parts de marche de Firefox : "Tellement de programmes sont telecharges tous les jours, mais combien d'entre eux sont reellement utilises ?" repondit-il. 


 Pour conclure je reprendrai  ce commentaire de kNo' , citant  Mahatma Gandhi : 


 First they ignore you. Then they laugh at you. Then they fight you. Then you win. 


 To be continued... 
        </text>
</document>
