<document>
	<date>2005-06-08</date>
        <title>Petit bilan</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>myself</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Ca fait du bien! Une semaine de vacances  au soleil , loin du tumulte et des tracas de la vie parisienne, du boulot et du stress. Un peu de mer, beaucoup de soleil et quelques grammes de sport m'ont bien requinque. Ca a fini en apotheose avec le mariage d'une amie le week-end dernier, a Nice: meme pas mal aux cheveux (ou alors un tout petit peu).  Je regrette juste ne pas avoir tilte que  Play  habitait juste a cote: honte a moi, je suis une sombre quiche (merci de me le rappeler, kNo'  ;)). 


 Pendant ce temps, je dois bien admettre qu'il s'est passe beaucoup de choses! La France a dit NON, et n'esperez pas l'once d'un iota d'une mole de commentaire sur ce scrutin; j'ai passe ma soiree d'hier a lire nombre de billets et commentaires sur la question  [ 1 ] , et la nausee m'a rapidement gagne. J'ai juste envie de lancer un  Bouarf  que d'aucuns interpreteront comme bon leur semble, pourvu que cela ne les transmute pas en trolls velus. 


 Je prefere betement retenir  la fantastique quinzaine de Raphael Nadal , dont j'ai suivi quelques matches qui ont definitivement acheve de me convaincre que ce type est un extra-terrestre absolu. J'avais jamais autant gesticule sur ma chaise depuis  Chang/Lendl en 89  (non, je ne suis pas vieux). 


 

 Credits photo :  FFT 



 Ou encore m'etre delecte des excellents  Azteques Dansants , de Donald Westlake, achete puis devore sur  les conseils avises  d'un autre  Nico .  Azteques Dansants , c'est bon, mangez-en. 


 Sinon  Sarge est enfin stable ,  Apple abandonne IBM pour Intel , kNo' va  rencontrer Mark en personne  (je hais les mecs qui haissent le printemps), Play semble  vraiment decide a fermer son blog  (snif), bref, comme toute sphere qui se respecte, la blogosphere roule...  
 Notes 
 [ 1 ] Si le coeur vous en dit, voici un florilege de reactions  sur ce billet . 
 
        </text>
</document>
