<document>
	<date>2005-06-10</date>
        <title>Pellete de liens du 10-06-2005</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>signets</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Liens</category>
        </categories_set>
        <text>
  
   
     Debian 3.1 arrive bugge - Actualites - ZDNet.fr 
    Si un de ces systemes defaillants est deja installe, Watson propose une petite manipulation pour resoudre le probleme sans avoir a reinstaller Debian 3.1. 
    (Tags:  debian   troll ) 
  
   
     10x10 / 100 Words and Pictures that Define the Time / by Jonathan J. Harris 
    Ce site propose, sous forme d'une animation Flash, 100 mots et photos montrant l'actualite heure par heure. 
    (Tags:  flash   photo   fun   actualite ) 
  
   
     Installer Alexandria. 
    Dictionnaire en ligne integrable dans n'importe quel site. Impressionnant. 
    (Tags:  faq   ajax   online.tools ) 
  
   
     Le format MPEG-4 pour la TNT payante et pour la TV HD - Pour les formats ouverts ! 
    La television HD (Haute Definition et High Definition en anglais) sera donc en MPEG-4. Et les archives de cette TV HD devront donc aussi etre en MPEG-4. 
    (Tags:  libre   tv   video   interoperabilite ) 
  
   
     bwnude727.jpg (JPEG-Grafik, 742x771 Pixel) 
    ^^ 
    (Tags:  photo   fun   haha ) 
  
   
     AjaxAC - Open-source PHP framework for creating AJAX / JavaScript applications 
    AjaxAC is an open-source framework written in PHP, used to develop/create/generate AJAX applications. 
    (Tags:  javascript   php   ajax   php.lib   javascript.lib ) 
  
   
     lilina news aggregator 
    "lilina" is a simple but powerful news aggregator written in PHP 
    (Tags:  rss   php   online-tools ) 
  
   
     Sorry Europe 
    Contribuez avec nous a dire OUI a l'Europe !
Tu es francais, Allemands, Espagnol, citoyen europeen, dis OUI pour que d'autres ne disent pas NON. 
    (Tags:  constitution   europe   france ) 
  
   
     Gmail Hard Drive.com 
    turn gmail into a portable hard drive for FREE 
    (Tags:  gmail   online.storage ) 
  
   
     gregarius 
    Gregarius est un agregateur en ligne en PHP. 
    (Tags:  rss   php   agregateur   online.tools ) 
  
   
     Templeet: site web 
    Templeet est un langage de templates cree par Pascal Courtois et Fabien Penso. Il permet de faire des galeries photos, des systemes de depeches, des sites personnels, des blogs, et bien d'autres choses. 
    (Tags:  cms ) 
  
   
     Zwe - Trac 
    Bienvenue sur le site de Zwe (Zwe is a Website Engine) 
    (Tags:  cms ) 
  
   
     Site Web : CMS - Framasoft 
    Liste de la plupart des differents cms et blogms existant. 
    (Tags:  cms ) 
  
   
     PHPDoc - Home 
    PHPDoc is an adoption of Javadoc to the PHP world. 
    (Tags:  php   dev   conception   documentation   organisation   gestion-de-projet ) 
  
   
     phpDocumentor: The complete documentation solution for PHP 
    Welcome to the home of phpDocumentor. phpDocumentor, sometimes referred to as phpdoc or phpdocu, is the current standard auto-documentation tool for the php language. 
    (Tags:  php   dev   conception   documentation   organisation   gestion-de-projet ) 
  
   
     Un terminal en fond d'ecran... - BlogNote 
    Un terminal en fond d'ecran. 
    (Tags:  linux   gnome   ubuntu ) 
  
   
     Les Java Server Pages (JSP) 
    Apprenez a developper en JSP avec tomcat, eclipse, struts, mysql, jdbc. Tags, Expression Langage, connexion base de donnees. Tutorial et exemples. 
    (Tags:  mysql   tutorial   java   eclipse ) 
  
   
     uwMike | Jello: A Different Liquid Layout 
    This new design sports what I believe to be a brand new* way of creating a website that is flexible relative to one's browser. 
    (Tags:  css   webdesign   layout ) 
  
   
     Max Design - CSS Page Layouts 
    Sample CSS Page Layouts. 
    (Tags:  css   webdesign   layout ) 
  
   
     AJAXFrameworks - AjaxPatterns 
    Liste des frameworks AJAX existants, sous forme de wiki. 
    (Tags:  wiki   dev   ajax   javascript.lib ) 
  
   
     Abrutis.com ! :: videos - photos - jeux - flash 
    Videos delirantes. 
    (Tags:  video   fun   haha ) 
  
   
     Crazy Frog ringtone 
    Animations 3D sympas. 
    (Tags:  video   fun   3d   moto   haha ) 
  
   
     Spreadshirt.fr 
    Creer, acheter ou vendre des produits personnalises - T-shirts, casquettes, accessoires et autres. 
    (Tags:  self   boutique   fringues   online.business ) 
  
 

 
   
 
        </text>
</document>
