<document>
	<date>2005-02-09</date>
        <title>MTASC - Compilateur Flash libre sous Linux : CA MARCHE</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Libritudes</category>
        </categories_set>
        <text>Compiler du Flash sous linux est desormais chose possible; la preuve : je viens de le faire. 
C'est un sentiment etrange, presque un infini beant qui s'ouvre devant moi. L'unique raison 
qui me rattachait encore a Windows vient de s'evaporer comme par magie.

 Si la liberte vous interesse, voici la demarche a effectuer (Ubuntu Hoary) : 

 
         Recuperer  MTASC , le 
        compilo SWF libre de  Motion-Twin  (que ces gens 
        soient benis, en plus ils sont francais : Cocorico!) 
         Decompresser l'archive, copier l'ensemble du repertoire dans /opt/mtasc (par exemple) 
         Faire un lien symbolique dans /bin ( $ ln -s /opt/mtasc/mtasc /bin/mtasc ) 
         Creez un nouveau document Test.as avec gedit par exemple, et entrez le code suivant : 
         class Test {
        public function Test() {
                _root.createtextField("tf", 0, 0, 0, 800, 600);
                _root.tf.text = "Hello World !";
        }
        public function main() {
                new Test();
        }
} 
         Dans un shell, tappez  mtasc -swf Test.swf -main -header 800:600:20 -cp /opt/mtasc/std 
        Petite explication rapide des parametres utilises dans l'exemple :
                 
                         L'option -swf NomFichier.swf permet de definir le fichier a creer 
                         l'option -main permet de lancer la methode main() sur la classe mere au lancement 
                         L'option -header width:height:fps permet de definir la largeur, la hauteur et le framerate de l'animation 
                         l'option -cp permet de definir le chemin du repertoire contenant les classes natives de flash 
                 
         
         Lancez le fichier Test.swf nouvellement cree avec Firefox par exemple (muni du plugin Flash player, oeuf corse) 
         Voila, vous venez de creer et compiler un fichier swf sous linux  
 

 Evidemment, les plus grincheux objecteront que c'est un peu austere, et que ca va pas 
etre facile de designer des environnements graphiques complexes en actionScript pur. Certes. 

 Cependant, cela permet deja aux purs developpeurs Flash de travailler sous linux, en ne manipulant par exemple 
que des fichiers graphiques externes (swf, jpeg non progressifs) qui leur auront ete 
donnes par d'autres graphistes (sous Windows ou Mac OS X eux, bouhhhh)  

 Encore une fois, un grand bravo a  Nicolas Cannasse  et a  Motion-Twin  pour le formidable travail accompli  
        </text>
</document>
