<document>
	<date>2005-07-22</date>
        <title>Firefox 1.0.6 FR sous Ubuntu</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>browsers</tag>
                <tag>firefox</tag>
                <tag>ubuntu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ubuntu</category>
        </categories_set>
        <text>Si vous aussi vous en avez marre de la version 1.0.4 de Firefox sous Ubuntu, voici ma methode pour installer facilement la v1.0.6 FR. 


 Note :  Attention, c'est de la ligne de commande. J'ai la flemme de faire les captures d'ecran necessaires a l'illustration du mode d'installation  graphique   


 sudo -s
cd /opt
wget ftp://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/firefox/releases/1.0.6/linux-i686/fr-FR/firefox-1.0.6.installer.tar.gz
tar -xvzf firefox-1.0.6.installer.tar.gz  rm firefox-1.0.6.installer.tar.gz
mv firefox-installer/ firefox/
./firefox/firefox-installer 


 L'installeur se lance, repondez aux questions comme bon vous semble, a une exception pres: laissez le programme s'installer dans le repertoire  /opt/firefox . Cela permettra de dissocier cette installation  manuelle  du paquet officiel Ubuntu (passablement buggue ces derniers temps, du moins chez moi et quelques autres). 


 Apres cela, il ne reste plus qu'a modifier vos raccourcis en remplacant la ligne  firefox %u  par  /opt/firefox/firefox %u . 


 


 Edition: Et Deer Park? C'est pareil! 


 Laurent  me signale a juste titre que  les backports ''staging'' contiennent la version 1.0.6 FR . Alors, inutile ma petite demarche? Pas si sur: si vous voulez tester  Mozilla Deer Park Alpha 2 , la methode est la meme a quelques nuances pres: 


 sudo -s
cd /opt
wget ftp://ftp.mozilla.org/pub/mozilla.org/firefox/releases/deerpark/alpha2/linux-i686/en-US/deerpark-alpha2.installer.tar.gz
tar -xvzf deerpark-alpha2.installer.tar.gz  rm deerpark-alpha2.installer.tar.gz
mv firefox-installer/ deerpark/
./deerpark/firefox-installer 


 Attention toutefois : 

 
 a la nuance de l'installeur de la version 1.0.6, le chemin par defaut est  /usr/lib : il vous faudra bien respecifier  /opt/deerpark/ comme chemin d'installation , 
 de nombreuses extensions sont pour l'heure incompatibles avec Deer Park, et cette prerelease est reputee assez instable (quoique chez moi, elle fonctionne excellement):  elle est avant tout destinee a faire remonter les bugs aux equipes de developpement Mozilla , 
 enfin, seule une version anglaise est disponible. 
 

 Il ne vous restera plus qu'a creer un raccourci vers  /opt/deerpark/firefox  pour tester cette preversion  
        </text>
</document>
