<document>
	<date>2005-03-08</date>
        <title>Mes extensions prfres pour Firefox</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Libritudes</category>
        </categories_set>
        <text>Bookmarks 

 
 FTP Bookmarks Synchronizer  - L'outil ultime pour avoir ses bookmarks toujours a portee de main, quel que soit l'endroit ou l'on se trouve ou la machine que l'on utilise  
 Sort bookmarks  - Fini le tri manuel rebarbatif des bookmarks apres une synchronisation; cette extension vous les classe automatiquement, selon votre critere prefere. 
 Session Saver  - Enregistre et restaure les onglets ouverts apres la fermeture d'une session (merci fritscheuse). Je SENS que je vais aimer  
 

 Email  RSS 

 
 Bloglines notifier  - Une icone de notification de l'arrivee de nouveau billet RSS sur son compte  bloglines 
 Gmail notifier  - Une icone de notification de l'arrivee de nouveaux emails sur son compte  Gmail  (d'ailleurs, il me reste toujours des invitations, 3615 kinenveu) 
 

 Navigation 

 
 Mouse Gestures  - La navigation a la souris. Incontournable. 
 Linkification  - Generation automatique de liens cliquables lorsque la balise a/ est absente 
 TabMix  - Utilitaire puissant de gestion et configuration de la navigation par onglet 
 GooglePreview  - Affiche une vignette de previsualisation devant les resultats d'une recherche dans Google. 
 

 Webmastering  Developpement 

 
 Webdevelopper Tools  - l'incontrournable set d'outils oriente webmastering 
 EditCSS  - Permet d'editer en temps reel la feuille de style du document courant 
 Tidy Validator for Firefox  - Validateur puissant et pertinent de la conformite aux standards des pages web 
 ColorZilla  - Une pipette permettant de recuperer le code hexadecimal de la couleur que vous pointez. 
 Google PageRank  - Affiche le pagerank des pages visitees, dans la barre d'etat. 
 

 Securite 

 
 Crash recovery  - Recupere onglets, tabs et formulaires apres un (rarissime) crash de Firefox. 
 

 Un peur hors-sujet mais tout aussi important pour moi, le theme de Firefox:  Smoke , dont voici un apercu: 


 


 Enfin, vous trouverez egalement d'autres idees d'extension sur ce  billet  de  Marie Alhomme   
        </text>
</document>
