<document>
	<date>2005-08-17</date>
        <title>Pellete de liens du 17-08-2005</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>signets</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Liens</category>
        </categories_set>
        <text>

         
                 
         
         
                 Num Sum: home index 
                Feuilles de calcul partagees en DHTML. Impressionant. 
                (Tags:  javascript   demo   spreadsheet )
         

         
                 
         
         
                 DHTML Spell Checker Demo  ( via ) 
                This is a demo of the Lite Spell Checker (plain text implementation). 
                (Tags:  demo   ajax   spellcheck )
         

         
                 
         
         
                 Younes' Weblog 
                Script pour sauvegarder les fichiers personnels dans /home ainsi que la base de donnees sur un ou plusieurs serveur FTP. 
                (Tags:  tools   serveur   hosting   soft   backup )
         

         
                 
         
         
                 OSFlash [Open Source Flash] 
                OSFlash is a community-run resource site for open source Flash projects and tools. 
                (Tags:  libre   tools   flash   ressources   lib )
         

         
                 
         
         
                 suPHP: php4 et php5 sur le meme serveur et execution des scripts PHP avec les droits de leur proprietaire 
                Sur un serveur accueillant de nombreux utilisateurs, tous n'etant pas de confiance, il est tres pratique que les scripts PHP s'executent avec les droits de leur proprietaire ! C'est possible grace a suPHP ! 
                (Tags:  php   apache   howto   serveur   configuration )
         

         
                 
         
         
                 ChuWiki : Accueil 
                ChuWiki est tout d'abord un wiki. Un wiki est un site web dont les pages sont editables par le visiteur. 
                (Tags:  wiki   cms )
         

         
                 
         
         
                 mp3act - Streaming MP3 Jukebox AJAX Web Application  ( via ) 
                The mp3act digital music system is designed to be a central location for your digital music collection and a means to easily organize and listen to your digital media through your stereo, over a local network, or anywhere in the world. 
                (Tags:  musique   web   mp3   network   ajax )
         

         
                 
         
         
                 SourceForge.net: Project Info - libgmailer for PHP 
                libgmailer is a PHP class/library for you to access GMail with PHP with ease. 
                (Tags:  gmail   php   dev   lib )
         

         
                 
         
         
                 RSS Reader for DotClear 
                RSS Reader est un plugin fonctionnant dans l'environnement de DotClear.
Il permet d'integrer dans votre blog des fils RSS externes aux formats RSS 0.9, 1.0, et 2.0, et Atom. 
                (Tags:  rss   atom   dotclear   plugin )
         

 

 
   
 
        </text>
</document>
