<document>
	<date>2005-03-07</date>
        <title>Brevetabilit par la force ?</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Libritudes</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourd'hui est une date importante concernant la  brevetabilite des logiciels en Europe . En effet, si rien n'est fait c'est aujourd'hui que la Comission Europeenne s'apprete a voter  sans discussion  la brevetabilite des logiciels en Europe, ce qui compromet grandement l'avenir du logiciel libre en Europe, comme le souligne un certain  Jacques Chirac : 


 Autoriser les brevets sur les logiciels mettrait l'Europe sous la coupe des entreprises americaines. Il faut refuser la vassalisation technologique vis-a-vis des Etats-Unis et soutenir le logiciel libre, la creativite de l'informatique francaise et europeenne et notre independance technologique. 


 Edit 14h07: 


 Il semblerait que le texte ait donc finalement ete adopte, selon  diverses   sources , et ce en depit des regles les plus elementaires de la democratie... 


 Une lueur d'espoir cependant, il semblerait que le texte doive etre soumis a nouveau au Parlement Europeen pour etre eventuellement adopte en seconde lecture ( source ). A vrai dire je ne comprends pas grand chose aux rouages obscurs du mecanisme administratif europeen, mais j'ai tout de meme le sentiment que ca sent le roussi, ce qui ne laisse augurer rien de bon quand a la future constitution europeenne... Wait  see. 


 Edit 17h29: 


 Il s'avere que le texte sera soumis en seconde lecture au Parlement europeen d'ici trois mois, qui dispose de trois choix: 

 
 Approuver le texte adopte par le Conseil a la majorite simple, ou ne pas se prononcer. Dans ce cas, la directive sera definitivement adoptee. 
 le rejeter a la majorite absolue (plus de 50% des parlementaires, absents et abstentionnistes compris); dans ce cas, la procedure de co-decision se termine et la directive est definitivement rejetee. 
 l'amender, auquel cas la procedure de co-decision se continue par une procedure de conciliation. 
 

 Source:  DLFP 


 La majorite absolue devrait etre atteignable, non? Encore une fois, Wait  See. 


 Edit 9 mars 2005: 


 En attendant des jours meilleurs,  rions un peu . 


 Rions deja moins et apprenons-en plus sur les tenants et aboutissants de la brevetabilite, sur  cet excellent billet  de Blogzinet. Au passage, je constate que Michel Rocard ecrit la synthese la plus aboutie de la situation qu'il m'ait ete donne de lire jusqu'a present. 
        </text>
</document>
