<document>
	<date>2005-03-14</date>
        <title>A la recherche de mon nouveau laptop</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Voici mon petit cahier des charges, en commencant par la  base syndicale : 

 
 Carte 3D costaude 128 Mo mini (jeux, calcul 3D), en PCI Express si possible 
 Ecran 16/9, diagonale superieure ou egale a 15" 
 60Go de HD 
 512Mo strict minimum 
 Graveur DVD/CD 
 USB 2, Firewire, PC Card 
 Peripheriques compatibles linux 
 

 Et en option   si possible: 

 
 Ecran 17" widescreen 
 Le pied: un pave numerique DISTINCT 
 80 Go de HD 
 1Go de RAM 
 Carte wifi include (norme G) 
 Sortie SPdif, TV out et composite 
 

 L'autonomie et le poids m'importent peu, je recherche plus un transportable qu'un veritable outil nomade. L'idee est de disposer d'une machine capable de  remplacer un poste fixe  en termes de puissance, mais egalement capable d'etre emporte facilement (sacoche). L'ideal serait de trouver un portable repondant au cahier des charges ci-dessus dans une gamme de prix  inferieure a 1600  . Ca va pas etre facile  


 Voici ce que j'ai trouve pour l'instant: 

 
 Dell Inspiron 9100  - Le seul pb est la memoire de 512 Mo, et pas moyen de l'augmenter (???)   Penser egalement a virer la garantie de 3 ans sur site a 450    
 Dell Inspiron 9300  - Je le trouve vraiment cher au vu de la puissance anoncee (1700 pour 1.6GHz) 
 Packard Bell  EasyNote H5530  et  EasyNote H5330  - Le prix est sympa, mais la carte graphique vieillotte tourne en 64bits  
 Le  Toshiba  P30-135  - Encore une fois, la memoire est juste. Mais c'est le plus interessant au niveau rapport prestations/prix, meme s'il  explose un peu  mon budget  
 

 C'est tout pour l'instant, mais ca n'est que le debut des investigations   Si vous avez une bonne reference a me conseiller, n'hesitez pas a poster un commentaire  


 Rectificatif du 16 mars 


 Grace entre autres au  commentaire de Hyun , j'ai reexamine le cas du  Dell Inspiron 9300 : ce portable dernier cri est tout bonnement genial, comme semble le confirmer  ce temoignage ! Et le prix n'est pas surdimensionne par rapport a mon cahier des charges, donc je pense - sauf revirement de situation - que je tiens mon futur joujou  


 Edit du 22 mars 


 Argh! Les cuistres! Les sadiques de chez  Dell  ont sorti  l'arme absolue ... a 2200 le morceau en entree de gamme   Mais du coup je me demande si je ne vais pas attendre un peu que les prix baissent... 
        </text>
</document>
