<document>
	<date>2005-10-05</date>
        <title>J'aime ne pas aimer aimer l'automne</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>myself</tag>
                <tag>yac</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Joie! Je viens de recevoir pour la premiere fois dans ma pourtant courte carriere de  bloggueur   blogger   blogospherien   bloqueur  tenancier de weblog un  YAC   [ 1 ] , c'est a dire une invitation a rediger un billet sur une thematique donnee, et ceci fait de demander la meme chose a d'autres  bloggueurs  allumes du Dotclear. 


 Le theme en question, c'est  Collection "J'aime/J'aime" pas Automne/Hiver , la demande emanant de  Wildmary . 


 Introduction 


 J'avouerai en preambule que les frimats climatiques ne m'inspirent guere, passant ces temps-ci tout mon temps entre les transports en communs, les bureaux surchauffes sans fenetres et les delais incompressibles pour realiser et livrer cles en main l'impossible ou approchant. Neamoins, je vais tenter de dresser la liste de ce que m'inspirent ces deux saisons, contre lesquelles je n'ai a priori absolument rien. 


 These: Moi, j'aime l'automne et l'hiver 

 
 Les gens ont froid, du coup ils le sont moins (du moins me semble t-il), 
 Les vendeurs de marrons refleurrissent et dispersent une agreable odeur de grille dans les rues, 
 Les feuilles des arbres prennent des couleurs chatoyantes qui plaisent a mon regard, 
 Ces memes feuilles s'amassent en un tapis moelleux sous mes pas, 
 En hiver ce tapis revet son habit blanc duveteux, et c'est tres cool (pof pof sous les pas), 
 On peut manger plus, car il faut du gras pour contrer la froidure hivernale, 
 Noel, le nouvel An, Halloween, la chandeleur, que de fetes pour se retrouver en famille, dans la joie et la bonne humeur, 
 Ah! le plaisir delicat de peler et presser l'ecorce d'une clementine pour en sentir les effluves ameres... 
 Faire du ski, c'est le pied! 
 

 Antithese: L'automne et l'hiver, c'est mal. 

 
 Les gens ont froid, donc ils sont souvent malades et me refilent le bebe a chaque coup, 
 Les vendeurs de marrons sont  de toutes facons  constamment presents a chaque coin de rue, meme par 40C, et l'odeur me file la nausee, a force, 
 Les couleurs des feuilles en fait je m'en tape, je suis daltonien, 
 Le tapis moelleux de feuilles mortes et mouillees sous les pneus d'une moto, c'est rock 'n' roll  [ 2 ] , 
 Voir remarque precedente pour le tapis blanc duveteux et la pratique du deux roues motorise  [ 3 ] , 
 La bouee de sauvetage integree  resultant des orgies hivernales  se paye jusqu'a six mois plus tard, 
 Le  festival  matraquage commercial autour des fetes va encore me foutre de mauvais poil, 
 Presser l'ecorce d'une clementine, c'est chouette, sauf quand la seve amere te gicle dans l'oeil... 
 Faire du ski, c'est trop cher! 
 

 Synthese: l'automne et l'hiver m'aiment, moi non plus 


 Sans hair l'automne et l'hiver, je ne les porte pas profondemment dans mon coeur et je dois bien admettre qu'ils me le rendent plutot bien. Je vais donc, sur cette conclusion a meme de pousser au suicide le plus fervent disciple d'Achile Zavata, passer le flambeau a quelques autres  blockeurs   blogageurs  camarades de jeux: 

 
 a  kNo'  qui - raleur comme je le connais - finira peut-etre par hair l'automne et l'hiver comme il eut longtemps hai le printemps, 
 a  Mitternacht , qui semble avoir des affinites avec ces periodes digne du Mordor, 
 a  Laurent , pour qu'il poste un peu plus - et surtout pour l'embeter, en fait  
 
 Notes 
 [ 1 ] non, pas l' animal poilu . 
 [ 2 ] Experience inside. 
 [ 3 ] Voir note precedente. 
 
        </text>
</document>
