<document>
	<date>2006-06-20</date>
        <title>Installer le framework PHP Symfony sur Ubuntu Dapper Drake</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>dev</tag>
                <tag>framework</tag>
                <tag>php</tag>
                <tag>symfony</tag>
                <tag>tutoriel</tag>
                <tag>ubuntu</tag>
                <tag>web</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ubuntu</category>
        </categories_set>
        <text>A l'instar de  RoR ,  Symfony  est base sur le motif de conception  MVC  et utilise une couche d'abstraction d'acces aux donnees et d'implementation  AJAX . Il est developpe en PHP5 par une equipe francaise, cocorico! 


 Voyons ensemble comment installer la bete sur une  Ubuntu Dapper Drake  toute fraiche. 


 Installation de Symfony 


 Le meilleur moyen d'installer Symfony mais surtout de le maintenir a jour est d'utiliser le canal  PEAR   [ 1 ]  propre au projet. Mais avant tout, verifions que nous disposons d'un environnement de developpement ad-hoc: 


 $ sudo apt-get install php5 php5-cli php5-mysql php-pear 


 Le gestionnaire de paquets  apt  se chargera d'installer les dependances necessaires, notamment  apache2 . 


 L'installation du canal Symfony necessite que nous octroyions  16Mo de memoire vive  a PHP. On edite donc le fichier  /etc/php5/cli/php.ini  et on affecte la nouvelle valeur: 


 memory_limit = 16M 


 Bien. Maintenant, installons Symfony et  Phing   [ 2 ]  via PEAR: 


 $ sudo pear upgrade PEAR  sudo pear channel-discover pear.symfony-project.com
$ sudo pear install symfony/symfony
$ sudo pear install --alldeps http://phing.info/pear/phing-current.tgz 


 OK, ceci fait, on cree un nouveau projet Symfony, que nous baptiserons sobrement  monprojet , disposant d'une application  monapplication  et que nous stockerons sous le docroot  /var/www/monprojet : 


 $ sudo -s
# mkdir /var/www/monprojet
# cd /var/www/monprojet
# symfony init-project monprojet
# symfony init-app monapplication 


 Voila, notre arborescence Symfony vient d'etre creee, on peut commencer a developper! Non? Mince, on a oublie de configurer Apache2  


 Configuration d'Apache 2 


 Tout d'abord, activez  mod_rewrite : 


 $ sudo a2enmod rewrite 


 Ensuite, nous allons creer rapidement un vhost apache, qui pointera benoitement vers  dev.monprojet.com  (redirige vers notre hote local.) Pour cela, editez votre fichier  /etc/hosts  et sur la ligne comprenant l'adresse IP  127.0.0.1 , ajoutez  dev.monprojet.com : 


 127.0.0.1    localhost localhost.localdomain mamachine dev.monprojet.com 


 On cree maintenant l'hote virtuel Apache  /etc/apache2/sites-available/dev.monprojet.com  dont voici le contenu: 


 Directory "/usr/share/php/data/symfony/web/sf"
    AllowOverride All
    Allow from All
/Directory

VirtualHost *
    ServerName dev.monprojet.com
    DocumentRoot "/var/www/monprojet/web"
    DirectoryIndex index.php
    Alias /sf /usr/share/php/data/symfony/web/sf
    
    Directory "/var/www/monprojet/web"
        AllowOverride All
        Allow from All
    /Directory
/VirtualHost 


 On active l'hote virtuel nouvellement cree: 


 $ sudo a2ensite dev.monprojet.com 


 ... et on relance apache: 


 $ sudo apache2ctl restart 


 Une derniere petite chose, il faut desactiver les  magic_quotes  de PHP, dans le fichier  /etc/php5/apache2/php.ini : 


 magic_quotes_gpc = Off 


 Lancez votre navigateur sur  http://dev.monprojet.com , vous devriez obtenir un message du genre: 


 If you see this page, it means that the creation of your symfony project on this system was successful. 


 Plus d'informations 

 
 Premier tutorial 
 Documentation du projet Symfony 
 Support communautaire 
 

 Edit du 25 juin 06: Nouvelle version 0.6.3 


 La  version 0.6.3 est sortie . Pour mettre a jour: 


 $ sudo pear upgrade symfony/symfony 


 Edit du 26 juin 06: 


 Mon camarade de jeu  Xavier Lacot  vient de publier sur son blog un  excellent tutorial dedie a Symfony . 
 Notes 
 [ 1 ] PEAR propose un systeme de distribution d'application tierce tres pratique, les  canaux . Symfony dispose de son propre canal PEAR, mais n'utilise aucune librairie PEAR. Vous avez le droit d'etre embrouilles. 
 [ 2 ] Phing est une dependance de Symfony, qu'il faut installer independamment. Haha, elle est bonne, hein? 
 
        </text>
</document>
