<document>
	<date>2005-05-07</date>
        <title>Google Web Accelerator - Hep, pas si vite !</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>bug</tag>
                <tag>google</tag>
                <tag>web</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>[Via  37 Signals ] 


 Google  (encore lui) vient de sortir un nouveau  gadget  utilitaire destine a nous faire gagner du temps lors de notre sceance de surf:  Web Accelerator . Le principe est simple, lorsque vous consultez une page sur un site internet, Web Accelerator precharge en memoire les autres pages liees a celle-ci; ou plus simplement, en aspire le contenu lie, et ainsi accelere les temps de reponse et d'affichage lors du clic sur un lien dont le contenu a ete precharge. Soit. 


 Maintenant, imaginons que vous ayez installe cette extension et que vous vous rendiez dans une interface d'administration de site internet; typiquement un espace qui nous permette d'ajouter, d'editer et de  supprimer  des elements, par le biais des liens ad-hoc. Or, nous venons de voir que Web Accellerator prechargeait  tous  les liens hypertextes presents dans  toutes  les pages qu'il rencontrait; nos liens d'effacement en font malheureusement partie... c'est la desagreable surprise qu'on eu certains utilisateurs de telles interfaces: tous leurs contenus purement et simplement effaces,  malgre l'absence de toute action en ce sens de leur part   


 Alors si le prix a payer pour gagner quelques minutes d'attente de chargement de pages web est de potentiellement perdre plusieurs annees de contenu, je prefere definitivement me passer de Web Accelerator. 


 Certains sont meme  entres en campagne  contre cette application. 


 Edit du 8 mai (l'armistice ?) 


 La page de telechargement de Web Accelerator affiche desormais le texte suivant: 


 Thank you for your
interest in Google Web Accelerator.
We have currently reached our
maximum capacity of users and
are actively working to increase
the number of users we can support. 


 Limite d'utilisateurs maxi atteinte, mon cul oui. Ils se sont apercus que ce qu'ils mettait a disposition du public etait une bombe, voila tout. La vraie question est maintenant: que vont-ils proposer? Vont-ils tenter de corriger les failles (ce qui me semble rigoureusement impossible), ou vont-ils prendre acte et definitivement annuler la distribution de ce produit? 


 J'ai l'impression qu'ils sont mechamment attendu au tournant, sur ce coup-la... 
        </text>
</document>
