<document>
	<date>2009-07-04</date>
        <title>Changement de vie</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>annonce</tag>
                <tag>freelance</tag>
                <tag>location</tag>
                <tag>maison</tag>
                <tag>montpellier</tag>
                <tag>myself</tag>
                <tag>recherche</tag>
                <tag>sensiolabs</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Ca fait quelques temps que nous envisagions, ma moitie, mon petit bonhomme et moi, daller nous installer dans la region de Montpellier. En effet, nous navons definitivement pas une vie parisienne; nous habitons en banlieue, travaillons  (beaucoup)  (trop) en banlieue et les lumieres de Paris neclairent que rarement nos mines grisees par tant de pollution. 


 De plus, le cout de la vie sur Paris est pour nous et en regard de nos moyens actuels totalement decourageant quand il sagit de chercher de lespace et de la qualite de vie, meme si, entendons nous bien, il y a beaucoup plus malheureux que nous sur ce chapitre. Bref, tous les inconvenients sans les avantages, lequation semblait insoluble 


 Et hier, nous avons recu une excellente nouvelle: Gaelle a recu une reponse positive a sa candidature a un poste dans la region, et commence le 1er septembre! Cest donc tres officiellement que nous entamons aujourdhui notre processus de migration, qui commence des aujourdhui par  la recherche dune petite maison a louer sur Montpellier et alentours [ 1 ] , idealement meublee puisque nous comptons louer notre appartement dArcueil de la meme facon [ 2 ] . Si par hasard vous connaissez quelquun qui libere quelque chose dapprochant sur Montpellier meme ou dans les petites villes en bordure, nhesitez pas a vous manifester en commentaire ou  par email . 


 Pour ma part, je quitte donc  Sensio  des le 10 juillet, au terme dune collaboration tres interessante qui maura notamment appris a mieux me connaitre, pour entamer les demarches de la creation de mon entreprise, dans un premier temps individuelle, ou je proposerai mes services en tant quarchitecte Web independant. Jai dailleurs deja pris quelques engagements sur des projets tres motivants,  stay tuned   

 

 Notes 
 [ 1 ] Jacou, Castelnau le Lez, Saint_jean de Vedas, etc. 
 [ 2 ] Jai dailleurs un lecteur de longue date deja sur le coup  
        </text>
</document>
