<document>
	<date>2006-09-15</date>
        <title>Planquez-vous, je tente un Dotclear2</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>dotclear</tag>
                <tag>gravatar</tag>
                <tag>php</tag>
                <tag>prendreuncafe</tag>
                <tag>theme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>C'est meme plus un casque de chantier qu'il vous faut porter, mais un abri anti-atomique portatif  


 Le but est avant tout de conserver les urls de l'ancienne version du blog et/ou gerer des regles de reecritures les faisant pointer sur les nouvelles. 


 Ce qui a ete fait, ce qu'il reste a faire: 

 
 Import  des billets, categories et commentaires:  OK 
 Prise en charge des anciennes URLs ( regles de reecritures  Apache):  OK 
 Virer  le  index.php  des urls:  OK 
 Prendre en charge la redirection des anciens repertoires  images  et  share :  OK  (Les liens symboliques sont mes amis) 
 Prendre en charge les anciennes urls des commentaires et trackbacks:  OK  ( Pep est mon ami ) 
 Regler les problemes de flux RSS:  OK  (Un  plugin dedie  a la gestion des flux Feedburner existe !) 
 Portage du theme:  OK   [ 1 ] 
 Prendre a nouveau en charge les  Gravatars  via le mecanisme de templates de Dotclear2:  OK  ( Plus d'informations ) 
 Taguer les billets:  OK 
 Reintegrer la syntaxe wiki dans les commentaires:  A faire  Finalement, non. 
 Gerer les anciennes emoticones:  A faire  Pfff, on s'en fiche, non? 
 Prendre a nouveau en charge la coloration syntaxique via Geshi:  OK  -  Merci Lalex   
 

 Si vous voyez d'autres choses, n'hesitez pas a me les signaler en commentaire. 


 En attendant je dois reconnaitre qu' Olivier  a effectue un excellent boulot sur cette nouvelle version de Dotclear, et que le theme par defaut est magnifique  


 Edit :  Toutes mes excuses aux lecteurs du  Planet Ubuntu-fr  qui font (encore) les frais du changement d'urls des flux de syndication. 
 Notes 
 [ 1 ] J'en ai profite pour demander l'autorisation d'utiliser l'habillage des tags de  Blogmarks . Permission accordee, cool  
        </text>
</document>
