<document>
	<date>2010-01-01</date>
        <title>Je vends mon Canon 450D + 18-55mm f/3.5-5.6 + 55/250mm f/3.5-5.6 + Sigma 30mm f/1.4</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>materiel</tag>
                <tag>objectifs</tag>
                <tag>occasion</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>vente</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Edit:  Cest tout vendu, desole pour ceux qui tomberaient sur ce post apres la bataille. Jai finalement achete un Canon 5D doccasion nanti dun zoom grand angle 20-35mmL de la marque, pour moins de la moitie du prix dun 5D mark II neuf. Je ne suis quun amateur, et je me voyais pas finir a faire mariages ou photos de bebe pour payer le matos. Je reste donc libre de shooter ce que je veux, quand je veux, mais en full-frame  

 *** 



 Une fois nest pas coutume, je vais profiter de ce blog pour  vous souhaiter une bonne annee  passer une petite annonce [ 1 ] . Suite a une  trop   grosse acquisition , je vends une grosse partie de mon materiel photo actuel: 

 
 Kit  Canon EOS 450D  + objectif 18-55mm f/3.5-5.6 IS (stabilise)  + boite + batterie dorigine + chargeur
 
 Lobjectif est celui  du kit de base propose par Canon. Jen ai toujours ete tres satisfait, meme sil meriterait detre un peu plus lumineux (cest la ou le Sigma prend avantageusement la main, dailleurs). 
 Lire un test du boitier 
 Voir les photos realisees avec 
 
 Objectif  55-250mm f/3.5-5.6 IS  (stabilise) 
 
 Cest un tele-objectif phenomenal en regard de son prix dachat, qui a dailleurs recu le  prix TIPA 2008 du meilleur objectif . 
 Lire un test 
 Voir les photos realisees avec 
 
 Objectif  Sigma 30mm f/1.4 HSM 
 
 Mon objectif prefere: ultra lumineux, robuste et offrant un superbe pique des f/5.6. Son petit nom, cest Night Hawk, la photo en basse lumiere cest sa specialite  
 Lire un test 
 Voir les photos realisees avec 
 
 

 Le materiel est en excellent etat. Maintenant, voila le prix que jen demande: 

 
 Pour  690 , je vous cede  le 450D, le 18-55mm, le 55-250mm et le Sigma 30mm ; 
 Pour  490 , je vous cede  le 450D + 18-55mm + 55-250mm ; 
 Le  Sigma 30mm seul  est propose a  290 . 
 

 Je nai pas tres envie de vendre le 55-250mm hors pack, desole mais le pack complet est - je pense - propose ici a un tarif tres interessant, meme pour de loccasion. 


 Habitant sur Montpellier, je prefererai bien evidemment une remise en main propre; si je dois expedier le barda, les frais dexpedition seront en sus. 


 Si vous etes interesse,  contactez-moi   
 Notes 
 [ 1 ] Bon allez, cest bien parce que cest vous: bonne annee. 
        </text>
</document>
