<document>
	<date>2008-04-15</date>
        <title>Merci UPS !</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>grumph</tag>
                <tag>ups</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai pas souvent l'occasion de remercier les organismes performants qui peuplent le vaste monde des entreprises de services ici-bas, mais la je ne peux pas passer a cote de la trop belle occasion qui s'est presentee a moi cet apres-midi. 


 J'ai commande un nouvel ordinateur recemment chez Apple, et ces derniers on juge bon de deleguer leur service de livraison a  UPS , la formidable societe de livraison de machins et bidules dans le monde entier, en trop pas longtemps pour super pas cher sauf quand t'es pauvre. 


 Bon, deja la chose admirable, c'est qu'il te promettent de te livrer le matin, en debut d'apres midi t'es toujours a la fenetre pour guetter le joli camion marron. Ca occupe, et ca permet de rester chez soi pour profiter pleinement de son temps pas libre perdu pour le coup. La top-killer-feature, c'est quand apres t'etre legitimement inquiete de l'absence de livraison, tu consultes leur systeme ultra-sophistique temps-reel par GPS triangule, et que tu te rends comptes que le livreur a declare  que ton adresse n'existait pas [ 1 ] . Genial, tu deviens vraiment quelqu'un d'exceptionnel, tu habites dans un trou noir, c'est trop hype! Ils savent valoriser le client chez UPS, et ca, c'est important a mes yeux. Surtout que tous leurs concurrents trouvent mon adresse sans probleme [ 2 ] , UPS a la une sacree longueur d'avance sur eux  


 La ou je leur suis vraiment reconnaissant, c'est quand tu les appelles pour leur faire part de ta gratitude ils te proposent comme solution de  repasser-le-lendemain-mais-on-sait-pas-quand-exactement  et te proposent sans sourciller de prendre une journee de conge supplementaire a cet effet, ou d'aller toi-meme chercher le colis au depot a 30 bornes de chez toi en bagnole le soir. C'est la que j'ai realise: les clients d'UPS se font offrir  une sceance personnalisee de cardio-training par telephone, gratos !  C'est super, je pensais pas qu'on prenait autant a coeur la sante des clients, chez UPS. 


 Bravo UPS, et merci pour tout. Je vous avais promis un billet dithyrambique sur mon blog pour vous remercier comme il se doit, c'est maintenant chose faite. 
 Notes 
 [ 1 ] Ca se defend, j'ai pas vu la couleur d'un camion UPS dans la rue a l'heure mentionnee. 
 [ 2 ] Meme la Poste ! 
        </text>
</document>
