<document>
	<date>2007-03-03</date>
        <title>Ruby on Rails 1.2.2, premier contact</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>framework</tag>
                <tag>rails</tag>
                <tag>ruby</tag>
                <tag>tutoriel</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ruby</category>
        </categories_set>
        <text>Je dois preparer une reunion technique sur  Ruby on Rails , aussi je m'y remets doucement. J'en profite donc pour passer en revue la version  1.2.2  du framework par le biais d'un petit tutoriel. Je prends pour exemple la gestion d'un carnet d'adresses simplissime. 


 Installation sur Ubuntu 


 L'installation de rails sur Ubuntu  est toujours aussi simple. 


 Creation de l'application 


 Vos pouvez creer votre projet rails n'importe ou sur votre disque dur, par exemple dans  ~/rails : 


 $ cd ~  mkdir rails
$ rails contacts 


 Le squelette de l'application  contacts  est cree sous la forme d'un repertoire contenant l'arborescence par defaut d'un projet vierge. 


 $ cd contacts 


 Pour tester votre projet vierge, vous pouvez lancer  Webrick , un petit serveur HTTP ecrit en ruby inclus dans les librairies du framework: 


 $ script/server 


 Faites pointer votre navigateur a l'adresse  http://0.0.0.0:3000/  pour admirer la page par defaut du projet. 


 


 Configuration de l'acces aux donnees 


 Dans le fichier  config/databases.yml , on definit nos parametres de connexion au  SGBD , ici MySQL: 

  yaml
development:
  adapter:  mysql
  database: contacts_development
  username: root
  password: password
  host:     localhost
  socket:   /var/run/mysqld/mysqld.sock
 


 N'oubliez pas de creer une base MySQL  contacts_development , hein  


 Creation d'une table dans la base donnees 


 On va utiliser le systeme de migration propre a rails pour garantir une evolutivite de notre modele de donnees: 


 $ ruby script/generate migration contacts_development 


 On edite le fichier genere dans  db/migrate/001_contacts_development.rb : 

  ruby
class ContactsDevelopment  ActiveRecord::Migration

  def self.up
    create_table "contacts" do |t| 
      t.column "name", :string
      t.column "email", :string
      t.column "address", :string
      t.column "city", :string
      t.column "zip", :string
      t.column "country", :string
    end 
  end 

  def self.down
    drop_table :contacts
  end 

end
 


 On lance la migration, ce qui pour l'heure aura pour consequence et pour l'heure de creer notre table  contacts  dans la base de donnees: 


 $ rake db:migrate 


 Creation d'un jeu de donnees 


 Nous allons creer quelques fixtures pour peupler notre table et avoir quelque chose a se mettre sous la dent. Pour cela, on cree (ou modifie) un fichier  test/fixtures/contacts.yml  contenant les deux entrees: 

  yaml
John:
  name:    John Doe 
  email:   john@doe.com
  address: 12, rue des champs
  zip:     75009
  city:    Paris
  country: France

Bob:
  name:    Bob Doe 
  email:   bob@doe.com
  address: 1, place du pre 
  zip:     35000
  city:    Rennes
  country: France
 


 On insere les donnees dans la base: 


 $ rake db:fixtures:load 


 Ces donnees permettront par la suite de tester plus facilement l'application. 


 Scaffolding 


 On cree un module basique de gestion de nos contacts: 


 $ ruby script/generate scaffold Contact 


 Faites pointer votre navigateur sur  http://0.0.0.0:3000/contacts  pour tester les scripts generes automatiquement. 


 


 Ce n'est effectivement pas tres beau, vous avez raison, mais c'est deja fonctionnel... et surtout, cela ne nous a pas pris plus de 5 minutes! 


 A suivre 


 On ne s'arretera pas en si bon chemin, le prochain volet de ce tutoriel fera notamment evoluer notre schema de base de donnees...  stay tuned ! 
        </text>
</document>
