<document>
	<date>2008-03-11</date>
        <title>Six choses, si j'ose...</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>myself</tag>
                <tag>yac</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Ouch, je viens de me faire  Peper dans le dos  a grand coup de  YAC  a l'insu de mon plein gre. Oui mais voila, le boulot est deja aux cinq sixiemes effectue, puisque j'avais deja repondu a  une sollicitation du meme acabit  il y a de cela quelques temps deja. 


 Bon, ok, a l'epoque j'avais mentionne cinq choses, il en manque donc une sixieme. Allez et puisque c'est vous, vous en aurez trois, c'est jour de solde  

 
 Dans une vie anterieure, j'ai compose des musiques pour des dessins animes produits par La Cinquieme. J'ai jamais declare les droits, et du coup si ca se trouve je suis passe a cote d'un gros paquet de ble. Ou pas. 
 La derniere fois que je suis monte sur un VTT j'ai fait un soleil et me suis retrouve la tete dans une flaque de boue. Depuis, je suis jamais remonte dessus, et c'est meme avec une certaine apprehension que j'enfourche occasionnellement un Velib'. 
 Dans la meme veine, j'ai eu un accident de moto spectaculaire fin 2004, avec glissade a plus de 60 km/h et moto fracassee contre un rebord de trottoir, Twingo orange qui me frole le casque lancee pleine balle, cuir transperce et j'ai pas eu  une  egratignure. Un miracle, un vrai. Ou un enorme coup de bol, aussi. Depuis, l'epave (la moto, pas moi !) dort toujours au fond du garage. 
 

 Voila, ca, c'est fait. C'etait pas forcement tres gai mais c'est comme ca  


 Je vais passer le bebe (avec l'eau du bain) aux six compatriotes suivants: 

 
 NiCoS , pour l'embeter parce que sais qu'il aime pas les chaines 
 kNo' , pour l'embeter parce que sais qu'il aime pas les chaines 
 mEga , pour l'embeter parce que sais qu'il aime pas les chaines 
 Olivier , pour l'embeter parce que sais qu'il aime pas les chaines 
 Nicolas Pestana , pour l'embeter parce que sais qu'il aime pas les chaines 
 Pep , parce que j'ai vraiment envie de me venger mais je sais vraiment pas comment (et que lui imposer ca deux fois de suite ca s'approche doucement du pire des supplices)  
 
        </text>
</document>
