<document>
	<date>2008-06-01</date>
        <title>Sortir ce blog de sa torpeur</title>
        <author>NiKo</author>
        <tags_set>
                <tag>miam</tag>
                <tag>myself</tag>
                <tag>nimp</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Pretextons d'une  chaine recue  pour donner signe de vie. (Ou pas, voir plus bas). 


 Un aliment ou un produit que je n'aime pas du tout 


 Les oursins. Je ne comprend pas que tant de gens se pament devant  tant de gout . 


 Mes trois aliments favoris 

 
 Les raclettes, tartiflettes, reblochonnades, fondues savoyardes et tout ce qui touche de pres ou de loin au fromage fondu, 
 Les  pommes de terre a la sarladaise , 
 Les  crozets  de ma grand-mere. 
 

 A cette lecture, d'aucuns comprendront mieux le troisieme point enonce dans  ce billet . 


 Ma recette favorite 


 J'aime les trucs simples, rapides et efficaces [ 1 ] , donc un truc comme les oeufs a la coques au sel de Guerande et accompagnes de mouillettes au Caprice des Dieux, ca le fait a mort. 


 Mon regime alimentaire fait vraiment super peur a lire, va falloir que je fasse quelque chose. 


 Ma boisson de predilection 


 Le cafe (j'aurai pas eu l'air con de repondre autre chose, note). 


 Sinon j'aime assez la  Guinness , le  Pacherenc  et le  Brouilly . Mais un grand verre d'eau bien fraiche reste le meilleur remede a la vraie soif, c'est bien connu. 


 Le plat que je reve de realiser et que je nai toujours pas fait 


 J'ai ete vraiment intrigue par la  Raclette Cantal-Crevettes de l'ami 'No , faudra que j'essaye un jour. 


 Mon meilleur souvenir culinaire 


 Une somptueuse cote de veau a la biere et aux morilles, c'etait au  Bas Breau  et c'est pas moi qui payait (fort heureusement). 


 En conclusion 


 Normalement, a ce train la mon esperance de vie ne depasse pas quarante ans, surtout avec la clope et le manque d'exercice physique. Donc si je casse ma pipe prematurement, ayez la decence de me fleurir avec ces quelques mots: 


 C'etait court, mais c'etait bon. 


 Cote passage de flambeau, la patate chaude (a la sarladaise) est passee a: 

 
 Robert Scoble 
 Michael Arrington 
 Cory Doctorow 
 
 Notes 
 [ 1 ] comme en dev, tiens 
        </text>
</document>
