<document>
	<date>2015-05-18</date>
        <title>Sony se dit surpris des ventes de Bloodborne</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>bloodborne</tag>
                <tag>Business</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>Sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Business</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 
 Dans une interview accord&#233;e &#224;  MCV ,  Fergal Gara , le patron de la division anglaise de PlayStation, explique que le constructeur a &#233;t&#233; &#171;&#160;pris par surprise&#160;&#187; par les tr&#232;s bonnes ventes de  Bloodborne , le dernier titre de From Software, sorti il y a quelques mois sur PS4. 
 &#171;&#160;&#199;a nous a surpris. Nous avions bien s&#251;r des attentes, nous regardions la s&#233;rie des Souls comme m&#232;tre &#233;talon et nous avons pens&#233; que nous pouvions faire mieux que &#231;a. &#199;a a &#233;t&#233; le cas, et m&#234;me plus que le cas. Sur certains march&#233;s, nous &#233;tions ambitieux, mais les ventes nous ont prouv&#233; que nous avons en r&#233;alit&#233; &#233;t&#233; prudents.&#160;&#187; 
 
 La s&#233;rie des  Souls  a beau &#234;tre une licence de qualit&#233;, elle n&#8217;en reste pas moins une saga destin&#233;e &#224; un public de niche. Pour vous donner une &#233;chelle,  From Software avait annonc&#233;  en 2013 avoir &#233;coul&#233; plus de  2,3 millions  de  Dark Souls  depuis son lancement en 2011. Aussi, en avril dernier,  Bandai Namco avait d&#233;voil&#233;  avoir vendu plus de  2,5 millions  de  Dark Souls II  depuis sa sortie en mars 2011. 
 Au 14 avril 2015, soit moins de 3 semaines apr&#232;s la sortie du jeu, Sony annon&#231;ait avoir vendu  plus d&#8217;un million de Bloodborne . Gara pense que le succ&#232;s du jeu s&#8217;explique par un timing particuli&#232;rement favorable. 
 &#171;&#160;Je pense que Bloodborne est tomb&#233; pile au bon moment. C&#8217;&#233;tait une p&#233;riode calme, il s&#8217;agissait d&#8217;un jeu de tr&#232;s bonne qualit&#233; et une belle exclusivit&#233; pour notre plateforme. Nous avons &#233;t&#233; un peu submerg&#233; par la demande en terme de quantit&#233;, mais nous avons &#233;t&#233; capables de vite raccrocher les wagons et maximiser le potentiel de ce titre.&#160;&#187; 
 
 C&#8217;est une tr&#232;s bonne chose que les ventes d&#8217; un jeu de qualit&#233;  comme  Bloodborne  satisfasse autant Sony. Cependant, ces bons chiffres sont peut-&#234;tre &#233;galement imputables au cruel manque de v&#233;ritable exclusivit&#233; sur la console du constructeur. Mais bon, ce n&#8217;est pas comme si la Xbox One croulait sous les jeux in&#233;dits &#233;galement. Et puis,  &#231;a n&#8217;emp&#234;che pas la console de se vendre par camions . 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
