<document>
	<date>2015-02-10</date>
        <title>Nintendo a failli acheter les droits d&#8217;Harry Potter il y a 18 ans</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>Harry Potter</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Nintendo</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 En 1997, J.K. Rolling fait un appel d&#8217;offres g&#233;n&#233;ralis&#233; concernant l&#8217;adaptation d&#8217;Harry Potter. Nintendo se montra tr&#232;s int&#233;ress&#233;.    
 
 
 Le Poudlard Express d&#8217;apr&#232;s Nintendo 
 
 
 more 
 Nintendo et Harry Potter.  A priori , ces deux concepts n&#8217;ont pas grand-chose en commun et pourtant le site  Unseen64  r&#233;v&#232;le que le premier aurait essay&#233; de s&#8217;assurer les droits d&#8217;adaptation exclusifs du second. 
 Les &#233;quipes internes de Nintendo of America ont eu le nez creux et  ont commenc&#233; &#224; monter un dossier pour obtenir les droits sur la s&#233;rie de romans &#224; succ&#232;s de J.K. Rolling d&#232;s 1997 , l&#8217;ann&#233;e de sortie du tout premier livre. C&#8217;&#233;tait bien avant que la Pottermania ne se d&#233;cha&#238;ne prouvant encore une fois la bonne intuition des cadres de NoA. 
 Il s&#8217;agissait d&#8217;une licence couvrant tout type d&#8217;adaptation, que ce soit jeu vid&#233;o, s&#233;rie TV ou encore film. Ainsi,  si Nintendo avait obtenu les droits, il aurait pu emp&#234;cher la sortie de films adapt&#233;s du roman s&#8217;il le voulait . 
 
 Poudlard d&#8217;apr&#232;s Nintendo 
 
 Un ancien employ&#233; de Nintendo t&#233;moigne que la hi&#233;rarchie de la soci&#233;t&#233; avait demand&#233; &#224; tous les d&#233;veloppeurs d&#8217;arr&#234;ter leur travail actuel pour se focaliser sur le dossier Harry Potter. Nintendo a m&#234;me demand&#233; au futur dessinateur de chez Marvel,  Adi Granov , de s&#8217;occuper du chara design des personnages. 
 Nintendo souhaitait ainsi cr&#233;er des jeux pour la Nintendo 64, la GameBoy Advance et la GameCube. Deux projets &#233;taient dans les tuyaux, un jeu d&#8217;aventure &#224; la troisi&#232;me personne et un jeu de Quidditch. 
 
 La hutte d&#8217;Hagrid d&#8217;apr&#232;s Nintendo 
 
 Finalement J.K. Rolling d&#233;clinera l&#8217;offre de Nintendo . Les raisons sont multiples, mais il est principalement bas&#233; sur des d&#233;saccords sur la direction artistique et la volont&#233; de confier les droits &#224; une soci&#233;t&#233; capable d&#8217;adapter le livre dans tous les formats.  In fine , &#231;a sera Warner Bros qui obtiendra les droits pour 1 million de livres sterling. 
 La suite on la conna&#238;t, WB va commissionner Electronic Arts pour s&#8217;occuper de l&#8217;adaptation vid&#233;oludique de la s&#233;rie. EA oblige,  Harry Potter and the Philosopher&#8217;s Stone , le premier jeu issu des livres sortira sur 7 plateformes diff&#233;rentes : PlayStation, PlayStation 2, Xbox, GameCube, PC, GameBoy Advance et GameBoy Color. 
 &#201;trangement, et pourtant j&#8217;ai jou&#233; &#224; pas mal de versions, il me semble bien que c&#8217;&#233;tait cette derni&#232;re qui &#233;tait particuli&#232;rement r&#233;ussie. 
 Maintenant, on peut se poser cinq minutes et r&#233;fl&#233;chir &#224; ce que serait devenu Harry Potter si Nintendo avait r&#233;ussi son coup. 
 &amp;gt; Source  Unseen64 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
