<document>
	<date>2015-01-20</date>
        <title>Claquez vite vos &#233;toiles, le Club Nintendo va fermer ses portes d&#233;finitivement</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>3DS</tag>
                <tag>Club Nintendo</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Wii U</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Nintendo va bient&#244;t mettre un terme &#224; son service de fid&#233;lit&#233; pour en ouvrir un nouveau dans la foul&#233;e. 
 
 more 
 Calmez-vous. Vous n&#8217;&#234;tes pas aux pi&#232;ces.  Le Club Nintendo et son catalogue ne fermeront leur porte mondialement que le 30 septembre prochain.  Cependant, si vous voulez r&#233;cup&#233;rer les derniers lots int&#233;ressants du catalogue, il faudra peut-&#234;tre se d&#233;p&#234;cher un peu quand m&#234;me. En tout cas, Nintendo a annonc&#233; r&#233;approvisionner prochainement le catalogue pour que vous puissiez d&#233;penser vos &#233;toiles. 
 L&#8217;agenda du retrait du programme a ainsi &#233;t&#233; publi&#233;  sur le site officiel de Nintendo , partout dans le monde. Voil&#224; le programme&#160;: 
 1er avril 2015&#160;: &#224; partir de cette date, Nintendo n&#8217;inclura plus de cartes d&#8217;enregistrement produit dans les jeux en version bo&#238;te, par cons&#233;quent il ne sera plus possible d&#8217;enregistrer ces produits au Club Nintendo. 
 20 avril 2015&#160;: fin de l&#8217;enregistrement de produits digitaux t&#233;l&#233;charg&#233;s sur le Nintendo eShop. Les produits digitaux acquis sur le Nintendo eShop apr&#232;s cette date n&#8217;appara&#238;tront plus dans Mes jeux et consoles enregistr&#233;es sur le Club Nintendo. De plus, les enqu&#234;tes pour les titres t&#233;l&#233;chargeables ne seront plus disponibles. 
 30 septembre 2015&#160;: fin du programme Club Nintendo. Toutes les fonctionnalit&#233;s, comme la cr&#233;ation d&#8217;un nouveau compte, la connexion sur un compte existant, la r&#233;colte d&#8217;&#201;toiles et l&#8217;&#233;change d&#8217;&#201;toiles contre des articles existants dans le Catalogue d&#8217;&#201;toiles n&#8217;est plus possible &#224; partir de cette date. 
 
 Par ailleurs, concernant le programme qui viendra remplacer le Club Nintendo, le constructeur vous promet de vous offrir l&#8217;application  Flipnote Studio 3D  sur 3DS  si vous vous y inscrivez . 
 Le Club Nintendo, on se le tra&#238;ne depuis un petit moment quand m&#234;me. En enregistrant les codes que l&#8217;on trouvait dans les bo&#238;tes de jeux et avec les nouvelles consoles, on glanait des points (&#233;toiles) qui permettaient d&#8217;obtenir des lots dans un catalogue. Toutefois, la raret&#233; des lots, leurs prix en &#233;toile exorbitants et le fait que ces points p&#233;riment avec le temps ont rendu ce programme peu int&#233;ressant. Franchement, j&#8217;y suis inscrit depuis 13 ans et j&#8217;ai glan&#233; deux jeux DS avant de perdre tous mes points suite &#224; leur p&#233;remption. D&#233;pit&#233;, j&#8217;ai abandonn&#233; l&#8217;id&#233;e d&#8217;obtenir quelque chose de la part de ce programme apr&#232;s &#231;a. 
 J&#8217;esp&#232;re que le prochain programme de fid&#233;lit&#233; sera plus int&#233;ressant. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
