<document>
	<date>2015-01-14</date>
        <title>Le r&#233;sum&#233; complet du Nintendo Direct pour ceux qui n&#8217;ont pas 40 minutes &#224; perdre</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>3DS</tag>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>Amiibo</tag>
                <tag>Code Name S.T.E.A.M</tag>
                <tag>Majora's Mask</tag>
                <tag>New Nintendo 3DS</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Splatoon</tag>
                <tag>Wii U</tag>
                <tag>Xenoblade Chronicles</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Pour moi, ce Nintendo direct restera celui o&#249; Nintendo aura d&#233;couvert le free to play et le cross buy. 
 
 more 
 Pas mal d&#8217;infos dans ce Nintendo Direct. Il nous permet d&#8217;y voir plus clair sur les jeux qui sortiront bient&#244;t sur 3DS et Wii U. Voyons un peu ce qu&#8217;il s&#8217;est dit. 
 
 &#9830; Fire Emblem 
 Un nouveau Fire Emblem&#160;! Si c&#8217;est une bonne nouvelle dans l&#8217;absolu (c&#8217;est quand m&#234;me une chouette s&#233;rie) &#231;a sent plut&#244;t pas tr&#232;s bon pour le cross over Fire Emble X Shin Megami Tensei pr&#233;vu sur Wii U. Ce dernier devait &#234;tre d&#233;velopp&#233; par Intelligent Systems et prend de plus en plus de retard au profit de profit d&#8217;un autre jeu du studio : Code Name S.T.E.A.M. 
 
 Annonc&#233; au Japon pour 2015. Pas de date en occident pour le moment. 
 &#9830; Puzzle and Dragons Z + Puzzle and Dragons &#8211; Super Mario Edition 
 
Bon. C&#8217;est du puzzle game de type match 3 avec des &#233;l&#233;ments de RPG et qui conna&#238;t son succ&#232;s sur mobile au japon. Voil&#224;. Faut aimer le genre, quoi. Et si &#231;a peut vous faire d&#233;coller de Candy Crush Saga, c&#8217;est aussi bien non&#160;? Mais je ne vous cache pas que ce n&#8217;est pas mon truc. 
 
 Les deux jeux arriveront sur la m&#234;me cartouche 3DS en mai 2015. 
 &#9830; Pok&#233;mon Shuffle 
 C&#8217;est du Candy Crush. Mais avec des Pok&#233;mon. Avec le m&#234;me mod&#232;le &#233;conomique bas&#233; sur l&#8217;attente pour pouvoir faire une partie. Mais bien entendu, vous pourrez faire resonner la carte de cr&#233;dit si vous &#234;tes trop impatients. Consid&#233;rez le fait d&#8217;acheter un vrai jeu du genre avant de vous lancer l&#224;-dedans. Pok&#233;mon Link: Battle! qui est vraiment du m&#234;me acabit ne co&#251;te que 8 euros, donc bon. 
 
 Et &#231;a arrive en f&#233;vrier. 
 &#9830; Console virtuelle Wii 
 
Nintendo proposera d&#233;sormais des jeux Wii directement t&#233;l&#233;chargeables via l&#8217;eShop de la Wii U. Ce qui est plut&#244;t cool, surtout quand on conna&#238;t la difficult&#233; pour trouver certains jeux comme Metroid Prime Trilogy de nos jours. 
 L&#8217;excellent Super Mario Galaxy 2 est d&#8217;ores et d&#233;j&#224; disponible. Le tr&#232;s bon Donkey Kong Country Returns arrivera le 22 janvier. Et l&#8217;indispensable Metroid Prime Trilogy le 29 janvier. 
 Le prix normal de chacun des jeux sera de 20 euros, mais il sera r&#233;duit de moiti&#233; dans la semaine apr&#232;s leurs lancements respectifs. 
 
 D&#8217;autres jeux comme Kirby&#8217;s Adventure, Punch-Out!!, Pandora&#8217;s Tower et Sin and Punishment arriveront par la suite. 
 &#9830; Amiibos everywhere 
 
N&#8217;en jetez plus. Les amiibos sont partout. Et si leur utilit&#233; est franchement remise en question dans le dernier Super Smash Bros. for Wii U, leur nombre ne va faire qu&#8217;augmenter. Ainsi le 24 avril arrivera une nouvelle salve pour Super Smash Bros. (Daraen, Lucina, Wario, Dracaufeu, Ness et PAC-MAN) et une nouvelle collection Super Mario qui arrivera le 20 mars (Mario, Peach, Toad, Luigi, Yoshi et Bowser). 
 
 J&#8217;ai envie de dire, ils en vendent, donc ils en font, hein ? 
 &#9830; Mario Party 10 
 Il sera compatible avec plein d&#8217;Amiibo. Please buy. 
 
 Il arrivera le 20 mars. 
 &#9830; Project Tresor 
 Un free to play par Bandai Namco sur Wii U. On n&#8217;en sait encore rien, sinon que &#171;&#160;l&#8217;objectif de base est de d&#233;jouer des pi&#232;ges, combattre des ennemis et r&#233;cup&#233;rer des tr&#233;sors&#160;&#187;. Wow. On ne sait rien. 
 
 Il est pr&#233;vu pour COMING SOON moins le quart. 
 &#9830; Splatoon 
 Aaaaah. Splatoon. Il a r&#233;v&#233;l&#233; un peu plus de son syst&#232;me de personnalisation de personnage. Diff&#233;rentes armes seront dans plusieurs combos comprenant une arme principale, une arme secondaire (grenades, tourelles&#8230;) et une arme sp&#233;ciale (puissante et &#224; charger). Des v&#234;tements seront disponibles et ils affecteront les caract&#233;ristiques du personnage. Rien de bien original, mais r&#233;jouissant. 
 
 Splatoon arrive sur Wii U en mai prochain. 
 &#9830; Xenoblade Chronicles 
 Pierre du Journal du Geek, ne connaissait pas. Et il a vu les grands espaces, les jolis d&#233;cors, les combats, tout &#231;a tout &#231;a. Et maintenant, il veut une Wii U. Mais soyons clairs, le chara-design est toujours aussi cheum. 
 
 Toujours pas plus d&#8217;info. Il arrivera en 2015. 
 &#9830; Mario Vs. Donkey Kong : Tipping Stars 
 Ce nouvel &#233;pisode de la s&#233;rie, qui ne change pas vraiment des pr&#233;c&#233;dents hormis les nouvelles fonctionnalit&#233;s sociales, sera toutefois le premier &#224; proposer du cross buy. Si vous achetez la version Wii U, vous aurez un code pour la version 3DS et inversement. Si vous n&#8217;avez pas la console, vous pouvez m&#234;me filer votre code &#224; quelqu&#8217;un. Ce qui est plut&#244;t sympa. 
 
 Ils arrivent sur l&#8217;eShop de la 3DS et de la Wii U le 20 mars prochain.  
 &#9830; Des dates pour les New Nintendo 3DS 
 La grosse info de ce Nintendo Direct. La New 3DS et la New 3DS XL arriveront le 13 f&#233;vrier prochain. 
 
 La classique arrivera en noire ou en blanche et la XL en noire ou en bleue.  Les coques de personnalisation pour la classique seront au nombre de 12 au lancement. Pour les caract&#233;ristiques de la New Nintendo 3DS et de la New Nintendo 3DS XL, on les avait &#233;num&#233;r&#233;es  ici . 
 &#9830; Nintendo sors son Netflix d&#8217;anime 
 
Le Nintendo Anime Channel qui sera disponible sur l&#8217;eShop le 13 f&#233;vrier, permettra de visionner gratuitement des &#233;pisodes de Pok&#233;mon, Inazuma Eleven et de Kirby. 
 
 C&#8217;est pour calmer les gosses. Et leur p&#233;ter les yeux aussi, parce que les &#233;crans de la 3DS, voil&#224; quoi. 
 &#9830; Code Name S.T.E.A.M. 
 
Nintendo veut te vendre ses Amiibos. Nintendo te propose de d&#233;bloquer les personnages de Fire Emblem dans Code Name S.T.E.A.M. gr&#226;ce aux Amiibos. Les gens ach&#232;tent des Amiibos pour &#231;a. Voil&#224;. 
 
 Ah, par contre on a une date de sortie, c&#8217;est pr&#233;vu pour le 15 mai sur 3DS. 
 &#9830; Monster Hunter 4 ultimate 3DS Edition sp&#233;ciale 
 Une New 3DS XL sp&#233;ciale Monster Hunter 4 Ultimate est pr&#233;vue en Europe pour le 13 f&#233;vrier. Le m&#234;me jour que la sortie du jeu en fait. Aussi, une d&#233;mo sera bient&#244;t disponible sur l&#8217;eShop.  
 
 Avis aux amateurs. 
 &#9830; Xenoblade Chronicle 3D 
 Le remake de Xenoblade sorti sur Wii, arrive bient&#244;t sur New Nintendo 3DS. Il proposera quelques fonctionnalit&#233;s suppl&#233;mentaires et sortira le 2 avril prochain.  
 
 Il s&#8217;agira du premier jeu qui ne tournera pas sur 3DS normale aussi.  
 &#9830; The Legend of Zelda: Majora&#8217;s Mask 3D  
 Ah, le remake du meilleur Zelda de tous les temps (oui je le dis, qu&#8217;est-ce que tu vas faire, hein&#160;?) arrivera le 13 f&#233;vrier prochain. C&#8217;est genre maintenant. 
 
 Le jeu arrivera dans une version collector. Il sera &#233;galement possible de l&#8217;acheter pr&#233;install&#233; dans une New 3DS XL collector dor&#233;e plut&#244;t classe. 
 Voil&#224;. C&#8217;est tout. Please understand. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
