<document>
	<date>2015-02-09</date>
        <title>Sur Twitch, les Am&#233;ricains continuent de s&#8217;envoyer le SWAT pour se venger</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>Swat</tag>
                <tag>Twitch</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Twitch</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 En &#8216;MURICA, les mauvais perdants continuent d&#8217;envoyer les brigades d&#8217;intervention de la police chez les joueurs. 
 
 more 
 Il s&#8217;appelle  Joshua Peters . C&#8217;est un v&#233;t&#233;ran de l&#8217;US Air Force et il a pour habitude de streamer du  Runscape  et du  Clash of Clans  sur  sa cha&#238;ne Twitch . 
 Et comme cela arrive malheureusement assez souvent ces temps-ci,  il a subi un swatting , une intervention du SWAT chez lui apr&#232;s une fausse accusation par t&#233;l&#233;phone d&#8217;une tierce personne. 
 Watch live video from Koopatroopa787 on Twitch 
 Le SWAT &#233;tait entr&#233; dans sa maison et mena&#231;ait d&#8217;une arme son petit fr&#232;re de 10 ans. Visiblement choqu&#233; et &#233;mu par ce qu&#8217;il vient de vivre, Peters revient sur le stream et explique au bord des larmes ce qu&#8217;il vient de lui arriver. Il s&#8217;adresse ainsi directement &#224; celui qui a envoy&#233; la police chez lui. 
 Watch live video from Koopatroopa787 on Twitch 
 J&#8217;ai vu que tu as donn&#233; mon adresse. J&#8217;ai eu la police qui pointait des armes sur mes petits fr&#232;res &#224; cause de toi. Ils auraient pu &#234;tre abattus, ils auraient pu mourir parce que tu as d&#233;cid&#233; de swatter mon stream. J&#8217;en ai rien &#224; foutre de ce que tu as contre moi, ou de que je t&#8217;ai fait. Je n&#8217;ai pas de mots pour ce qu&#8217;il vient de se passer. C&#8217;est &#224; moi que tu en veux alors laisse ma famille en dehors de tout &#231;a. Ils ne m&#233;ritent pas &#231;a. 
Il a 10 ans. Il a 10 ans et il vient d&#8217;avoir 10 policiers pointant leurs armes sur lui. Simplement parce qu&#8217;il &#233;tait &#224; la porte. 
 
 60&#160;000 personnes ont assist&#233; en direct &#224; ce qui est arriv&#233; &#224; Joshua Peters . Ce dernier a d&#8217;ailleurs expliqu&#233; &#224;  ABC News  qu&#8217;il ne voyait pas qui pouvait bien lui en vouloir au point de lui envoyer le SWAT. D&#8217;apr&#232;s lui, les &#233;quipes d&#8217;interventions ont d&#8217;ailleurs &#233;t&#233; &#171;&#160; tr&#232;s professionnelles &#160;&#187; d&#232;s l&#8217;instant o&#249; elles se sont rendu compte de leur erreur. Peters collaborerait maintenant avec le SWAT pour d&#233;terminer qui est &#224; l&#8217;origine de la tr&#232;s mauvaise plaisanterie. 
 Le swatting est malheureusement devenu banal dans la communaut&#233; de jeux en ligne. Que se soit  chez un joueur isol&#233;  ou  pendant un stream , les courroux de ces mauvais perdants ne restent cependant pas toujours impunis.  
 En effet, le  Chicago Sun Times  rapporte que l&#8217;auteur d&#8217;un swatting, Brandon &#171;&#160;Famed God&#160;&#187; Willson, a &#233;t&#233; arr&#234;t&#233; par le FBI et attend son proc&#232;s dans l&#8217;Illinois. Les charges retenues contre lui sont usurpation d&#8217;identit&#233;, intimidation et fraude informatique, entre autres.  Il encourt jusqu&#8217;&#224; 5 ans de prison. 
 &amp;gt; Via  Kotaku 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
