<document>
	<date>2014-06-30</date>
        <title>[Snif] Aujourd&#8217;hui, 50 titres d&#8217;Electronic Arts vont voir leurs serveurs fermer</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>Battlefield 2142</tag>
                <tag>Crysis</tag>
                <tag>EA</tag>
                <tag>Electronic Arts</tag>
                <tag>Online</tag>
                <tag>PC</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Electronic Arts</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Une page se tourne pour certains gamers, apr&#232;s l&#8217;annonce d&#8217;EA concernant la fermeture des serveurs de cinquante de ses jeux. 
 
 more 
 Tout a une fin, et EA a d&#233;cid&#233; de fermer les serveurs de cinquante titres d&#232;s le 30 juin 2014, c&#8217;est-&#224;-dire aujourd&#8217;hui. Ces titres ne disposeront donc plus de mode online. Parmi eux, on retrouve le fameux  Battlefield 2  et ses expansions, qui ont fait le bonheur des fans de FPS, mais aussi  Command &amp; Conquer : Alert Rouge 3  ou  Crysis 2 . Vous savez ce qu&#8217;il vous reste &#224; faire si vous voulez profiter une derni&#232;re fois de ces titres embl&#233;matiques de la firme. 
 La liste compl&#232;te livr&#233;e par EA (en anglais) : 
 &#8211; Battlefield 1942 for PC and Mac (including The Road to Rome and Secret Weapons of WW2 expansions) 
&#8211; Battlefield 2 for PC (including Special Forces expansion) 
&#8211; Battlefield 2: Modern Combat for PlayStation 2 
&#8211; Battlefield 2142 for PC and Mac (including Northern Strike expansion) 
&#8211; Battlefield Vietnam for PC 
&#8211; Bejeweled (r) 2 for the Wii 
&#8211; Bulletstorm for PlayStation 3 
&#8211; Command &amp; Conquer 3: Tiberium Wars for PC and Mac (including Kane&#8217;s Wrath expansion) 
&#8211; Command &amp; Conquer: Generals for PC and Mac (including Zero Hour expansion) 
&#8211; Command &amp; Conquer: Red Alert 3 for PC and Mac 
&#8211; Crysis 2 for PC 
&#8211; Crysis for PC 
&#8211; Crysis Wars for PC 
&#8211; Dracula &#8211; Undead Awakening for the Wii 
&#8211; Dragon Sakura for Nintendo DS 
&#8211; EA Sports 06 for PC 
&#8211; F1 2002 for PC 
&#8211; FIFA Soccer 08 (KOR) for the Wii 
&#8211; FIFA Soccer 08 for Nintendo DS 
&#8211; FIFA Soccer 09 for Nintendo DS 
&#8211; FIFA Soccer 10 for Nintendo DS 
&#8211; FIFA Street 3 for Nintendo DS 
&#8211; Full Spectrum Warrior: Ten Hammers for PlayStation 2 
&#8211; Global Operations for PC 
&#8211; GREEN DAY: ROCK BAND for the Wii 
&#8211; James Bond: Nightfire for PC 
&#8211; Madden NFL 08 for Nintendo DS 
&#8211; Madden NFL 09 for Nintendo DS 
&#8211; Master of Orion III for PC 
&#8211; Medal of Honor: Allied Assault for PC and Mac (including Breakthrough and Spearhead expansions) 
&#8211; MySims Party for Wii 
&#8211; MySims Racing for Nintendo DS 
&#8211; MySims SkyHeroes for the Wii and DS 
&#8211; NASCAR Sim Racing for PC 
&#8211; NASCAR Thunder 2003 for PC 
&#8211; NASCAR Thunder 2004 for PC 
&#8211; Need for Speed: Hot Pursuit 2 for PC 
&#8211; Need for Speed: ProStreet for Nintendo DS 
&#8211; Need for Speed: Undercover for Nintendo DS 
&#8211; Neverwinter Nights 2 for PC and Mac 
&#8211; Neverwinter Nights for PC, Mac and Linux (including Hordes of the Underdark and Shadows of Undrentide expansions) 
&#8211; SimCity Creator for Wii 
&#8211; Skate It for Nintendo DS 
&#8211; Sneezies for the Wii 
&#8211; Spore Creatures for Nintendo DS 
&#8211; Spore Hero Arena for Nintendo DS 
&#8211; Star Wars: Battlefront for PC and PlayStation 2 
&#8211; Star Wars: Battlefront II for PC and PlayStation 2 
&#8211; THE BEATLES: ROCK BAND for the Wii 
&#8211; Tiger Woods PGA Tour 08 for Nintendo DS 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
