<document>
	<date>2014-06-18</date>
        <title>[TEST] Space Run : Rien ne sert de courir ; il faut partir au point [PC]</title>
        <author>Fabio</author>
        <tags_set>
                <tag>passtech games</tag>
                <tag>space run</tag>
                <tag>Steam</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Tower Defense</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  7/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 D&#233;couvert lors de la gamescom 2013, alors &#339;uvre d&#8217;un seul homme,  Space Run  est un  Tower D&#233;fense  spatial sans pr&#233;tention mais r&#233;solument intelligent.  
 
 more 
 Depuis aout dernier, PASSTECH Games a gagn&#233; l&#8217;appui de l&#8217;&#233;diteur Focus Home Interactive, qui a cru au projet du &#171; one-man studio &#187;. Le projet, d&#233;taillons-le, un Tower Defense dans l&#8217;espace, mais un Tower Defense &#171; mouvant &#187;. L&#8217;id&#233;e de base, c&#8217;est de transporter un convoi (dans lequel vous allez stocker des marchandises plus ou moins volumineuses, explosives, etc.) d&#8217;un point A &#224; un point B. En sachant que &#8211; sinon ce serait trop facile &#8211; l&#8217;espace est truff&#233; de pirates pr&#234;ts &#224; tout pour vous mettre la mis&#232;re. 
 Vous allez donc devoir construire, sur votre vaisseau, des modules d&#8217;attaque et de d&#233;fense. Canon-laser, double lance-roquettes, bouclier magn&#233;tique, propulseur spatial&#8230; il faudra savamment placer sur son installation tous ces modules &#224; mesure que l&#8217;argent rentre dans les caisses pendant la travers&#233;e (en r&#233;cup&#233;rant des d&#233;bris sur les vaisseaux ennemis abattus, principalement).  
 Si les premi&#232;res missions ne laissent que peu de possibilit&#233;s, le challenge se corse assez rapidement devant des pirates de plus en plus puissants et/ou nombreux. Le truc, c&#8217;est de savoir optimiser son espace et utiliser au mieux ses possibilit&#233;s technologiques, en sachant que : 1) chaque arme a des avantages et des inconv&#233;nients ; 2) certains modules fonctionnent ensemble, et prennent de la place. Par exemple, les armes puissantes n&#233;cessitent des g&#233;n&#233;rateurs d&#8217;&#233;nergie 3) la mani&#232;re dont vous allez orienter vos armes (qui ont toutes un angle de tir limit&#233;) va avoir son importance puisque les pirates vous attaqueront de tous les c&#244;t&#233;s. Dernier challenge, et non des moindres : vous devrez livrer votre marchandise dans le temps imparti, sous peine d&#8217;&#233;chouer ; cela veut dire, d&#233;penser de l&#8217;argent pour acheter des propulseurs, argent que vous n&#8217;aurez pas pour vous d&#233;fendre. 
 blocdenote Space Run est un jeu solide, avec un concept clair et bien tenu. Ce que l&#8217;on regrettera en revanche, et qui l&#8217;emp&#234;che de viser plus haut selon moi, c&#8217;est son classicisme, son s&#233;rieux. Les missions sont un peu longuettes, les d&#233;cors un peu vides. M&#234;me si le c&#244;t&#233; mouvant du jeu est int&#233;ressant, par rapport &#224; un jeu comme  Anomaly Warzone : Earth , qui tourne &#233;galement autour du Tower Defense, Space Run manque clairement de folie. Le jeu de PASSTECH Games reste n&#233;anmoins un jeu agr&#233;able, exigeant et addictif, et qui saura occuper les amateurs de TD pendant au moins une bonne dizaine d&#8217;heures.  
 Space Run, 14 euros, sur PC (disponible sur Steam) 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  S&#233;rieux                                                     
                                                     7 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  S&#233;rieux                                                     
                                                     7 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
