<document>
	<date>2014-01-27</date>
        <title>[Test] The Banner Saga : Du tr&#232;s bon tactical en terre viking</title>
        <author>Gaylord</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>The Banner Saga</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  8/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Plus qu&#8217;un  tactical RPG ,  The Banner Saga  pose une ambiance, une &#233;criture. Mais &#224; vrai dire, on en n&#8217;attendait pas moins du premier jeu de  Stoic , petite bo&#238;te ind&#233; fond&#233;e par trois ex de  Bioware  ( KOTOR ,  Mass Effect ). 
 
 
 Oui, oui, tout le jeu est aussi agr&#233;able &#224; l&#8217;&#339;il. 
 
 &#8220; Gods are dead &#8221;. Notre premier contact avec un jeu tr&#232;s bavard pose directement la morosit&#233; g&#233;n&#233;rale. Humains et Varls (race de g&#233;ants &#224; cornes) se tol&#232;rent tant bien que mal dans un monde en proie &#224; un cr&#233;puscule sans fin, jusqu&#8217;au jour o&#249; les Dredges (&#234;tres mal&#233;fiques enfouis dans les profondeurs) ressurgissent un peu partout. Il n&#8217;est plus question de d&#233;fendre son lopin de terre, le temps est &#224; l&#8217;exode. C&#8217;est l&#224; que le joueur intervient en prenant le r&#244;le d&#8217;un (en fait, deux) convoi disparate compos&#233; de guerriers et de fermiers, &#224; la qu&#234;te d&#8217;une terre moins hostile, et d&#8217;explications, si possible. 
 
 Plus de dieux mais tout de m&#234;me quelques traces de leurs passages sur la route. 
 
 Et si tout ceci n&#8217;&#233;tait qu&#8217;un pr&#233;texte pour nous balancer un jeu de r&#244;le bien foutu qui revisite intelligemment les fondements du  tactical RPG  ? Difficile de penser l&#8217;inverse, l&#8217;exemple le plus flagrant r&#233;side dans la double barre de vie, rouge pour la sant&#233; et la force de frappe, bleue pour l&#8217;armure. Astuce beaut&#233; : m&#234;me s&#8217;il est tentant de taper directement dans les points de vie (et de r&#233;duire directement la force de frappe adverse) il ne faut surtout pas n&#233;gliger l&#8217;armure pour autant, et constamment faire le yoyo entre les deux jauges sous peine d&#8217;&#234;tre rapidement d&#233;pass&#233;. 
 Un syst&#232;me de points bonus &#233;pice le tout, octroyant une aide non n&#233;gligeable en combat, comme la possibilit&#233; de renforcer la puissance d&#8217;un coup juste avant de le porter ou d&#8217;ajouter quelques cases suppl&#233;mentaires &#224; son d&#233;placement. Chaque personnage dispose de sa r&#233;serve de points, au joueur d&#8217;ajouter la touche finale en plein combat.  Un syst&#232;me subtil, r&#233;fl&#233;chi, qui donne de l&#8217;&#233;paisseur aux r&#244;les de chacun dans la m&#234;l&#233;e.  Une autre subtilit&#233; qui donne &#8211; &#224; mon sens &#8211; de la coh&#233;rence &#224; l&#8217;ensemble : le syst&#232;me d&#8217;exp&#233;rience. On oublie un instant les montagnes de points pour se concentrer tout b&#234;tement sur le nombre d&#8217;ennemis achev&#233;s par un m&#234;me personnage. Entre la double barre, les points bonus, l&#8217;apparition plus ou moins fortuite d&#8217;ennemis au cours de l&#8217;aventure, c&#8217;est toute une organisation, une routine qui doit rapidement se mettre en place. 
 Suite du test nextpage 
 
 Une journ&#233;e typique &#224; casser du Dredge dans un village d&#233;vast&#233;. 
 
 The Banner Saga  raconte la majeure partie de son histoire sur les routes, dans un monde sur le d&#233;clin. Le contexte pos&#233;, le joueur dirige alternativement deux troupes en exode, dirig&#233;es tant bien que mal par une poign&#233;e de leaders en proie au doute, avec le dialogue pour seule arme.  Le jeu est bavard, tr&#232;s descriptif, le rythme volontairement pesant. On sent tout le poids de l&#8217;attelage, des caravanes roulant pas &#224; pas qui n&#8217;attendent qu&#8217;un &#233;v&#232;nement &#8220;al&#233;atoire&#8221; pour relancer le rythme.  Le jeu sollicite constamment son joueur avec un lot in&#233;puisable de situations inattendues, des attaques surprises aux rencontres fortuites, des villages d&#233;sert&#233;s et des dissensions au sein des troupes. Quitte &#224; &#233;puiser son joueur en excuses pour l&#8217;obliger &#224; blablater, &#224; la limite de l&#8217;&#233;touffement. 
 
 Les cut scene rappellent le Disney de la grande &#233;poque. 
 
 Pourtant  The Banner Saga  force le respect. Loin d&#8217;&#234;tre original dans son propos, on salue le soin apport&#233; &#224; l&#8217;&#233;criture (pour peu que vous maitrisiez l&#8217;anglais), &#224; la mise en place d&#8217;une ambiance tout au long de l&#8217;aventure, aussi bien dans les dialogues que dans les didascalies. On appr&#233;cie la qualit&#233; de la prose, les dialogues &#224; choix multiples, qui ne se limitent pas aux options aseptis&#233;es et tr&#232;s m&#233;caniques d&#8217;un  Mass Effect .  Toujours quatre ou cinq r&#233;ponses possibles, aucun code couleur &#8220;gentil ou m&#233;chant&#8221;.  Le propos est plus nuanc&#233;, les r&#233;actions plus plausibles, les encha&#238;nements plus naturels. On peut n&#233;gocier, trancher dans le vif, provoquer, ignorer son interlocuteur, &#224; cheval entre r&#233;putation et survie.  Le cours de l&#8217;histoire ne s&#8217;en trouve jamais boulevers&#233; mais participe &#224; cr&#233;er un ensemble homog&#232;ne qui se r&#233;percute directement sur le moral des troupes, voire sur la composition de l&#8217;&#233;quipe.  Des trahisons, des morts, des d&#233;ceptions : la grosse ambiance de fin du monde avec son lot de myst&#232;res et de r&#233;v&#233;lations. 
 
 Les dialogues sont toujours un peu tendus, m&#234;me quand tout va &#171;&#160;bien&#160;&#187;. 
 
 blocdenote The Banner Saga  est un RPG &#233;tonnant, tant par la finesse de son &#233;criture que par les id&#233;es de  gameplay , donnant un agr&#233;able coup de fouet au  tactical RPG , et plus largement au sens du mot &#233;pop&#233;e. Le cheminement peut para&#238;tre aust&#232;re, dirigiste, mais c&#8217;est le prix &#224; payer pour jouir d&#8217;une ambiance de fin du monde faite de compromis et de choix brutaux. Ce qui peut para&#238;tre lent, exag&#233;r&#233;ment boursoufl&#233; dans les premi&#232;res minutes de jeu, participe &#224; mettre en place des situations, un plan de route, des routines de combat qui rel&#232;vent d&#8217;un incroyable sens du d&#233;tail. Certes, on n&#8217;&#233;chappe pas &#224; quelques effets grandiloquents (s&#251;rement &#224; cause du th&#232;me viking) mais  The Banner Saga  reste avant tout une affaire de calculs minutieux, case par case, un choix apr&#232;s l&#8217;autre. 
 The Banner Saga, sur PC, 23 euros environ 
 D&#233;but du test nextpage 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Solide                                                      
                                                     8 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Solide                                                      
                                                     8 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
