<document>
	<date>2014-01-30</date>
        <title>[Nintendo] Quelques annonces cette nuit dont certaines inattendues&#160;!</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>Business</tag>
                <tag>Iwata</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Wii U</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Business</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Iwata  s&#8217;est adress&#233; &#224; ses partenaires financiers cette nuit. Il a r&#233;v&#233;l&#233; certains d&#233;tails int&#233;ressants sur la strat&#233;gie future de Nintendo. 
 
 more 
 Je pourrais vous faire au moins 10 billets avec le compte rendu de cette conf&#233;rence qui a eu lieu cette nuit &#224; Tokyo et qui a r&#233;uni plus de 200 journalistes et analystes. On va plut&#244;t se la jouer compilation avec une seule news, un peu plus longue que la moyenne.  
 Et avec des intertitres. Pour ceux qui voudraient  tl;dr . 
 Donc&#160;! 
 1 &#8211; Iwata veut lancer Nintendo sur le march&#233; de la sant&#233; 
 &#160; 
 
 C&#8217;est &#224; la fois la nouvelle la plus int&#233;ressante et la plus WTF qui a &#233;t&#233; dite lors de cette conf&#233;rence. 
 Mais je ne vais m&#234;me pas vous en parler, parce qu&#8217;en lorgnant l&#8217;&#233;cran de mon bon ami  Pierre , je vois qu&#8217;il s&#8217;en est d&#233;j&#224; occup&#233; pour le  Journal du Geek . Je vous invite &#224; aller lire  sa news .  
 2 &#8211; Mario Kart 8 sortira en mai 
 &#160; 
 
 Et cela de mani&#232;re simultan&#233;e, dans le monde entier. On a pens&#233; que vous vouliez le savoir, c&#8217;est pour &#231;a qu&#8217;on vous a sorti cette news rapidement  par ici . On a h&#226;te. 
 3 &#8211; Nintendo entre ENFIN dans le 21e si&#232;cle et compte proposer des comptes utilisateurs 
 &#160; 
 
 En-fin&#160;! Depuis le temps que Nintendo &#233;tait rest&#233; coinc&#233; dans cette id&#233;e de comptes rattach&#233;s &#224; la console, il semblerait que le bon sens soit en train de se frayer un petit chemin dans la t&#234;te de ses dirigeants. 
 Alors, okay. &#199;a ne sera pas pour tout de suite. Iwata a reconnu les lacunes de la firme sur ce sujet et l&#8217;inertie de la firme sur ces questions. Il a tout de m&#234;me assur&#233; que la prochaine g&#233;n&#233;ration de consoles int&#233;grera des comptes utilisateurs compl&#232;tement ind&#233;pendants des machines. Comme &#231;a aurait d&#251; &#234;tre le cas depuis longtemps, en fait. 
 Cependant,  la mise &#224; jour de d&#233;cembre de la 3DS  a permis d&#8217;affecter ce que Nintendo appelle le NNID (Nintendo Network ID) &#224; la console portable qui n&#8217;&#233;tait, initialement pas faite pour int&#233;grer des comptes utilisateurs ind&#233;pendants. Cette mise &#224; jour a &#233;galement affranchi les utilisateurs de la limite de transfert de comptes de consoles &#224; consoles qui &#233;tait de 5 pr&#233;c&#233;demment. 
 Tout cela va donc dans le bon sens, m&#234;me si c&#8217;est bien trop lentement. 
 4 &#8211; D&#233;marrage rapide des jeux sur Wii U 
 &#160; 
 
 Tous les utilisateurs de Wii U le savent, la Wii U est TR&#200;S lente dans ses menus. Et c&#8217;est assez horripilant. 
 Il semblerait que Nintendo contourne quelque peu le probl&#232;me en proposant &#224; terme un syst&#232;me de d&#233;marrage rapide des jeux, sans passer par le menu principal. Voyez plut&#244;t ci-dessus. 
 &#199;a arrivera  a priori  cet &#233;t&#233;. 
 5 &#8211; La console virtuelle va bient&#244;t accueillir des jeux DS 
 &#160; 
 
 Et c&#8217;est plut&#244;t une bonne id&#233;e, car la Wii U est peut-&#234;tre la meilleure console de salon pour le faire, et qu&#8217;il serait extr&#234;mement b&#234;te de se priver de l&#8217;immense ludoth&#232;que de la portable &#224; succ&#232;s. 
 L&#8217;&#233;cran du bas jouera ainsi le r&#244;le de l&#8217;&#233;cran tactile comme le montre cette image diffus&#233;e par Nintendo. Par contre, peu de d&#233;tails ont &#233;t&#233; donn&#233;s. Pas de date, pas de pr&#233;cision sur les jeux qui seront disponibles et aucune pr&#233;cision sur un &#233;ventuel catalogue virtuel DS disponible sur 3DS. 
 6 &#8211; Pas de jeux Nintendo ailleurs que sur console Nintendo 
 &#160; 
 
 Nintendo compte utiliser les appareils mobiles pour &#171;&#160;cr&#233;er des liens avec les utilisateurs&#160;&#187;. Il faut donc comprendre deux choses. La premi&#232;re c&#8217;est que ce qui viendra de Nintendo sur mobile servira avant tout &#224; rabattre les potentiels joueurs sur console Nintendo. La seconde c&#8217;est qu&#8217;il n&#8217;y aura pas de jeux Nintendo ailleurs que sur consoles Nintendo. 
 &#201;tant donn&#233; que le fait d&#8217;avoir des jeux Nintendo sur plateforme mobile &#233;tait une attente forte des investisseurs, l&#8217;action Nintendo a imm&#233;diatement chut&#233; apr&#232;s cette pr&#233;cision. 
 Toutefois, Iwata a pr&#233;cis&#233; qu&#8217;ils pourraient ponctuellement c&#233;der les droits de certains personnages &#224; de nouveaux partenaires. Cela semble correspondre &#224; de pr&#233;c&#233;dentes d&#233;clarations de la firme sur ce sujet. En effet, Nintendo avait confirm&#233; &#224; demi-mot la pr&#233;sence de quelques-uns de ses personnages dans les logiciels natifs de certaines tablettes &#233;ducatives.  Le Journal du Geek   en avait d&#233;j&#224; parl&#233; . 
 7 &#8211; Mettre en avant les fonctions NFC (plut&#244;t m&#233;connues) de la console 
 &#160; 
 
C&#8217;est vrai, &#231;a. On l&#8217;oublie souvent, mais le Wii U GamePad poss&#232;de un lecteur NFC. Si, si, ce sont les petits rectangles dans le coin inf&#233;rieur gauche de la mablette. 
 Nintendo a reconnu la tr&#232;s mauvaise communication autour de la Wii U et souhaite utiliser certaines fonctions, comme le  NFC , pour am&#233;liorer le  marketing  autour de la console. Cela n&#8217;est pas anodin quand on connait le succ&#232;s des franchises comme  Skylanders  ou  Disney Infinity  qui utilisent toutes les deux cette technologie. 
 Bon, s&#8217;il y a quelque chose &#224; retenir de cette conf&#233;rence, c&#8217;est que Nintendo a conscience de ses lacunes et qu&#8217;il compte y rem&#233;dier. Iwata a d&#8217;ailleurs pass&#233; une bonne partie de cette pr&#233;sentation &#224; s&#8217;excuser.  
 L&#8217;avenir assez proche nous dira s&#8217;ils ont su prendre le taureau par les cornes. 
 Sources 
&#8211;  Recap: Nintendo Addresses Its Strategy  [Digits &#8211; The Wall Street Journal] 
&#8211;  Nintendo.co.jp 
         
 Source 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
