<document>
	<date>2014-08-07</date>
        <title>[Test] Gods will be Watching : Mais qu&#8217;est-ce que j&#8217;ai fait aux bons dieux ? [PC]</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>Deconstructeam</tag>
                <tag>devolver</tag>
                <tag>Gods will be Watching</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Test et impressions</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  7/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 La plupart des productions videoludiques actuelles sont con&#231;ues pour plaire &#224; un large public. Ce n&#8217;est pas le cas de  Gods will be Watching . On vous dit pourquoi. 
 
 more 
 C&#8217;est au cours de la Ludum Dare 26, une comp&#233;tition de d&#233;veloppement de jeux vid&#233;o dans un th&#232;me impos&#233; et avec limite de temps, que la gen&#232;se de  Gods will be Watching  a vu le jour. Tr&#232;s attach&#233; au Pixel Art, Deconstructeam a cette fois-ci d&#233;cid&#233; de tous miser sur le r&#233;cit, en cr&#233;ant un titre hybride, &#224; mi-chemin entre point &amp; click et visual novel. 
 Vous incarnez le sergent Burden, membre d&#8217;une &#233;quipe de mercenaire travaillant pour Xenolifer, une organisation terroriste, qui tente par tous les moyens de trouver un rem&#232;de contre un virus mortel. Lors de cette mission quasi-suicide, vous serez rejoint par une &#233;quipe d&#8217;individu aux caract&#233;ristiques bien diff&#233;rentes : soldats, scientifiques, ing&#233;nieurs&#8230; Chacun de ces alli&#233;s de fortune pr&#233;sentera des qualit&#233;s et des d&#233;fauts avec lesquels il faudra composer. 
 
 Votre but ultime : survivre. Et c&#8217;est l&#224; que les choses se g&#226;tent. Car  Gods will be Watching  est un jeu difficile. Tr&#232;s difficile. Les d&#233;veloppeurs ne s&#8217;en cachent d&#8217;ailleurs pas, et annoncent la couleur d&#232;s le d&#233;part. Dans le mode &#171; Normal &#187;, vous mourrez souvent, dans le mode Facile&#8230; vous mourrez souvent aussi. &#192; la mani&#232;re d&#8217;un die &amp; retry diabolique, il est tout bonnement impossible de r&#233;ussir une mission (nous parlerons plut&#244;t ici de tableaux) du premier coup. Vos partenaires, que vous verrez surement mourir au fil du jeu, reviennent par magie au niveau suivant. Ce n&#8217;est pas tr&#232;s r&#233;aliste, mais vous serez toujours content d&#8217;avoir une personne en plus pour vous aider. Croyez-moi. 
 Les sept chapitres ont tous plusieurs points en commun. Plac&#233; dans une situation critique (enferm&#233; dans une grotte, perdu dans le d&#233;sert, etc.), vous devrez utiliser tous les moyens n&#233;cessaires pour faire survivre votre &#233;quipe, tout en compl&#233;tant un objectif obligatoire. Cela va de la confection d&#8217;un rem&#232;de en passant par le hacking d&#8217;un serveur ultra prot&#233;g&#233;. Mais le temps est compt&#233;, et chaque action que vous choisirez d&#8217;effectuer en consommera (hormis certaines, indiqu&#233;es en vert). Vous devrez donc avoir l&#8217;&#339;il sur tout, et la moindre erreur se paye g&#233;n&#233;ralement tr&#232;s vite. Oubliez d&#8217;allumer un feu, de rassurer un coll&#232;gue ou de faire peur &#224; un otage, et vous pouvez &#234;tre s&#251;r que la partie se terminera l&#224;. C&#8217;est dans le maintien de cet &#233;quilibre extr&#234;mement fragile que  Gods will be Watching  tire sa force. &#171; Plus l&#8217;effort est grand, plus la victoire est belle &#187; n&#8217;a jamais trouv&#233; un aussi bel &#233;cho. 
 
 Cette gestion parano&#239;aque des &#233;v&#232;nements exacerbe la dramaturgie de l&#8217;histoire, et offre une r&#233;flexion sur le manich&#233;isme souvent inh&#233;rent aux jeux vid&#233;o. Outre un sc&#233;nario solide, c&#8217;est l&#8217;effacement de la fronti&#232;re entre le bien et le mal qui int&#233;resse ici. Dans une v&#233;ritable optique de survie, le sacrifice ou l&#8217;abandon d&#8217;un partenaire n&#8217;est pas toujours synonyme de cruaut&#233;. Une r&#233;flexion assez rare &#233;mane de cette exp&#233;rience, et c&#8217;est s&#251;rement la plus grande force du titre. Surtout quand le tout est support&#233; par une bande-son hypnotique. 
 Mais  Gods will be Watching  souffre aussi de d&#233;fauts pesants. Si le fait de mourir et recommencer fait partie int&#233;grante du titre, le temps pass&#233; sur chacune des sessions peut r&#233;ussir &#224; &#233;nerver les gamers les plus patients. En effet, perdre b&#234;tement apr&#232;s vingt ou trente minutes de jeu sans possibilit&#233; de sauvegarder est parfois difficile &#224; supporter. Cela peut d&#8217;ailleurs avoir un effet n&#233;gatif sur la mani&#232;re de vivre l&#8217;exp&#233;rience. &#192; force de recommencer, on finit plus par essayer de trouver un &#171; syst&#232;me &#187; qui fonctionne, plut&#244;t que de tenter d&#8217;autres solutions pour sortir du calvaire. Cette difficult&#233; pourra donc &#234;tre contre-productive chez certains joueurs. 
 
 blocdenote &#171; Toujours le plaisir de douleur s&#8217;accompagne &#187;  disait Ronsard, et on se demande s&#8217;il ne parlait pas de Gods will be Watching. Visuellement agr&#233;able, le titre de Deconstructeam est avant tout une exp&#233;rience minimaliste unique, qui tente de nous mettre toutes les responsabilit&#233;s du monde sur les &#233;paules. Le plaisir de la r&#233;ussite n&#8217;en est que plus grand. Reste une difficult&#233; exacerb&#233;e, qui devrait d&#233;courager une partie des joueurs les moins t&#234;tus. C&#8217;est dommage, car le titre n&#8217;en avait pas sp&#233;cialement besoin pour nous s&#233;duire. 
 Gods will be Watching est disponible sur PC (uniquement en ligne) pour 8,99&#8364;. 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Oui, frappe-moi !                                                     
                                                     7 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Oui, frappe-moi !                                                     
                                                     7 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
