<document>
	<date>2014-08-12</date>
        <title>[M&#224;J] Si vous n&#8217;avez pas une Xbox One, vous ne pourrez pas jouer au prochain Tomb Raider (pour le moment)</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>gamescom 2014</tag>
                <tag>Microsoft</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>Rise of the Tomb Raider</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 C&#8217;est un peu le couperet  made in Microsoft  qui est tomb&#233; sur les fans de  Tomb Raider  poss&#233;dant une PS4. 
 
 more 
 [M&#224;J 13/08]  
 Eurogamer  a interrog&#233;  Phil Spencer , le chef de la division Xbox &#224; Microsoft, concernant la dur&#233;e de l&#8217;exclusivit&#233; pour la Xbox One du prochain Tomb Raider.  
 Eurogamer &#8211; Y a-t-il une limite de temps &#224; cette exclusivit&#233;&#160;? 
 Phil Spenser &#8211; Oui, notre accord &#224; une dur&#233;e limit&#233;e. Je ne l&#8217;ai pas achet&#233;e. Je ne poss&#232;de pas la franchise. 
 EG &#8211; Pouvez-vous nous dire combien de temps combien de temps cet accord dure&#160;? 
 PS &#8211; Non. Ce n&#8217;est pas parce que j&#8217;essaye de duper le public. C&#8217;est un accord entre nous et notre partenaire. Les gens me demandent combien nous avons pay&#233;. Il y a certaines choses dont je ne vais pas parler parce qu&#8217;il s&#8217;agit de nos affaires entre eux et nous. &#201;videmment, l&#8217;accord &#224; une dur&#233;e limit&#233;e. Nous n&#8217;avons pas achet&#233; la licence pour toujours. 
 
 Rise of the Tomb Raider  sortira donc sur Xbox One et Xbox 360 de mani&#232;re temporairement exclusive. Puis, un jour, certainement, sur PS4 et PC. 
&#8212; 
 La nouvelle est tomb&#233;e pendant la conf&#233;rence Microsoft &#224; l&#8217;occasion de la  gamescom 2014  ( notre r&#233;sum&#233; ici ), c&#8217;est l&#8217;annonce de l&#8217;exclusivit&#233; sur Xbox One de  Rise of the Tomb Raider . Autant dire que les pro-Sony ont un peu tir&#233; la tronche. 
 Quelques minutes plus tard, sur le  tumblr officiel de Tomb Raider ,  Darrell Gallagher , patron des studios  Crystal Dynamics , a diffus&#233; un petit communiqu&#233; dans lequel il s&#8217;explique sur ce choix. 
 Ch&#232;re communaut&#233; Tomb Raider, 
 Comme vous l&#8217;avez vu, nous venons d&#8217;annoncer que Rise of the Tomb Raider, pr&#233;vu pour la fin d&#8217;ann&#233;e 2015, sera exclusivement sur Xbox. [&#8230;] J&#8217;aimerais vous d&#233;voiler ce qui nous a pouss&#233;s &#224; faire ce choix et pourquoi nous pensons qu&#8217;il s&#8217;agit de la meilleure d&#233;cision pour cette suite de Tomb Raider que nous somme en train de cr&#233;er. 
 [&#8230;] 
 Notre but a toujours &#233;t&#233; de cr&#233;er quelque chose de vraiment sp&#233;cial avec Rise of the Tomb Raider. L&#8217;annonce d&#8217;aujourd&#8217;hui est un pas de plus pour nous aider &#224; faire en sorte que Tomb Raider atteigne des sommets en termes de jeu d&#8217;aventure. Nos amis chez Microsoft ont toujours vu un tr&#232;s gros potentiel dans Tomb Raider et croient en notre fa&#231;on de voir les choses depuis que nous avons r&#233;v&#233;l&#233; le premier jeu, dans leur conf&#233;rence pr&#233;-E3, en 2011. Nous savons qu&#8217;ils nous soutiendront encore plus qu&#8217;ils ne nous ont jamais soutenus par le pass&#233;. Nous croyons vraiment que ce sera un pas de plus pour faire de Tomb Raider une des plus grandes licences du jeu vid&#233;o, avec l&#8217;aide, la conviction et le support d&#8217;un partenaire comme Microsoft. 
 
 L&#8217;avant-dernier paragraphe du communiqu&#233; est particuli&#232;rement succulent. Il est assaisonn&#233; aux larmes des pro-Sony et des joueurs PC qui esp&#233;raient jouer &#224;  Rise of the Tomb Raider  sur leurs plateformes.  
 Cela ne veut pas dire que nous nous &#233;loignons de nos fans qui jouent uniquement sur PlayStation ou PC. Ce sont de formidables plateformes, avec de formidables partenaires et d&#8217;incroyables communaut&#233;s. Nous avons Lara Croft and The Temple of Osiris qui arrive sur ces plateformes ce d&#233;cembre, ainsi que Tomb Raider: The Definitive Edition qui est d&#8217;ores et d&#233;j&#224; disponible sur PS4. 
 
 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
