<document>
	<date>2014-08-20</date>
        <title>[Grosso modo] Pour Ubisoft, la Wii U ne sert malheureusement qu&#8217;&#224; vendre quelques Just Dance</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>Assassin's Creed</tag>
                <tag>Business</tag>
                <tag>Just Dance</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>Ubisoft</tag>
                <tag>Wii</tag>
                <tag>Wii U</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Business</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 En 2 ans, le premier soutient de la Wii U est devenu le premier LOLNOPE de la console. 
 
 more 
 Durant la gamescom,  Game Informer  a pu s&#8217;entretenir avec  Yves &#171;&#160; Cinq You &#160;&#187; Guillemot  concernant les relations entre Ubisoft et Nintendo. 
 H&#233; bien, elles ne sont pas au beau fixe. En effet, les Wii U ne font pas vendre les licences &#171;&#160;matures&#160;&#187; d&#8217;Ubisoft, type  Assassin&#8217;s Creed . &#199;a explique l&#8217;absence d&#8217; Assassin&#8217;s Creed Rogue  ou  Unity  sur la petite derni&#232;re de Nintendo.  
 C&#8217;est tr&#232;s simple, ce que nous voyons, c&#8217;est que le public de Nintendo n&#8217;ach&#232;te pas Assassin&#8217;s Creed. L&#8217;ann&#233;e pass&#233;e, nous en avons vendu tr&#232;s peu. 
 
 Et il a raison, le p&#232;re Guillemot, car d&#8217;apr&#232;s le rapport financier annuel de 2014 d&#8217;Ubisoft, les ventes sur Wii U des jeux Ubisoft ne repr&#233;sentent que 3&#160;% du total. 
 
 C&#8217;est peu. D&#8217;autant que les ventes de logiciels sur Wii, premi&#232;re du nom, s&#8217;&#233;l&#232;vent &#224; 11&#160;%. Une grande partie de ce score est &#233;videmment fait par les jeux  Just Dance . 
 Ce que nous voyons c&#8217;est qu&#8217;ils sont tr&#232;s int&#233;ress&#233;s par Just Dance et par les autres types de jeux. Par cons&#233;quent, ce que nous essayons de faire, c&#8217;est de se concentrer sur les types de jeux qui les int&#233;ressent. 
 
 Ainsi,  Watch_Dogs  qui, aussi &#233;tonnant que cela puisse para&#238;tre, est toujours pr&#233;vu sur Wii U, sera le dernier jeu de ce calibre sur la machine. Rappelons &#233;galement qu&#8217;Ubisoft a un jeu tout pr&#234;t pour la console, mais qu&#8217;il refusent de le sortir tant que le parc install&#233; de Wii U n&#8217;est pas plus grand. 
 Et &#233;videmment on le comprend Yves Guillemot. La douche froide  ZombiU  et les ventes d&#233;cevantes de la console ne doivent pas pousser l&#8217;&#233;diteur &#224; prendre davantage de risques sur la machine. Mais c&#8217;est aussi le serpent qui se mange la queue, car sans jeux, pas de ventes de consoles. 
 Au d&#233;tour de la conversation avec  Game Informer , le patron d&#8217;Ubisoft a &#233;galement abord&#233; le sujet du changement de g&#233;n&#233;ration. 
 Ce que nous voyons cette ann&#233;e est toujours satisfaisant pour la PS3 et la Xbox 360, mais l&#8217;ann&#233;e prochaine puisqu&#8217;elles se vendent tr&#232;s bien, nous allons passer sur les nouvelles machines. Apr&#232;s 2015, il sera dur pour nous de continuer &#224; faire des jeux pour les vieilles consoles. 
 
 Bref, en 2016, vous savez ce qu&#8217;il vous reste &#224; faire.  
 (Prendre un PC :3) 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
