<document>
	<date>2014-12-16</date>
        <title>[Impressions] The Order 1886 : Le Gears of War de la PS4 ?</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>Preview</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>Ready At Dawn</tag>
                <tag>Sony</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>The Order 1886</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Playstation 4</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Pr&#233;sent &#224; la derni&#232;re Paris Games Week, The Order 1886 s&#8217;est une nouvelle fois laiss&#233; approcher par l&#8217;interm&#233;diaire d&#8217;une courte d&#233;mo. L&#8217;occasion pour nous de livrer nos premi&#232;res impressions. 
 
 more 
 D&#233;velopp&#233; depuis plus de deux ans par Ready at Dawn,  The Order 1886 + 
 entend bien faire partie des exclusivit&#233;s marquantes de la Playstation 4. Mais en a-t-il les moyens ? Apr&#232;s avoir pass&#233; une quarantaine de minutes (et une dizaine &#224; la PGW) sur un chapitre du jeu, de grandes lignes semblent se dessiner. 
 Nous avons donc pu retrouver Sir Galaad, le h&#233;ros, accompagn&#233; de ses trois coll&#232;gues lors de la cinqui&#232;me mission du jeu, qui se d&#233;roulait sur un zeppelin gigantesque. Nos quatre comp&#232;res, dont la mission consiste &#224; prot&#233;ger les nobles et les membres du gouvernement, doivent faire face &#224; une attaque d&#8217;un mouvement de r&#233;sistance. Ces classes inf&#233;rieures, ayant profit&#233; de la r&#233;volution industrielle de 1886 pour s&#8217;armer, repr&#233;sentent donc la majorit&#233; de vos ennemis &#171; humains &#187; du jeu. 
 
 Les premi&#232;res minutes &#233;tonnent gr&#226;ce &#224; une r&#233;alisation de haute vol&#233;e. Le travail du studio rassure vraiment sur les possibilit&#233;s graphiques de la new-gen, tant le nombre de d&#233;tails est important. Les animations sont fluides, les visages ultra-r&#233;alistes, les cheveux bougent au vent, et, cerise sur le g&#226;teau, l&#8217;aliasing est tr&#232;s bien g&#233;r&#233;.  Dans ses conditions, difficile de ne pas se laisser charmer par la direction artistique emprunt&#233;e par le titre, qui m&#233;lange &#233;poque victorienne et haute technologie, pour laisser place &#224; un univers aux accents steampunk prononc&#233;s. Du grand art. 
 Mais la finesse du rendu se heurte &#224; un gameplay rebattu. Les magnifiques d&#233;cors ne laissent que peu de place aux mouvements, et le niveau pr&#233;sent&#233; ne r&#233;compensait pas vraiment les joueurs qui aiment fouiner un peu partout. Le titre tente &#233;galement d&#8217;alterner entre phase d&#8217;action et d&#8217;infiltration. H&#233;las, ces derni&#232;res restent trop convenues, la seule difficult&#233; &#233;tant d&#8217;appuyer sur triangle au bon moment pour effectuer un assassinat furtif. Si les QTE sont un peu trop pr&#233;sents &#224; notre gout, certains restent bien pens&#233;s. On pense notamment aux ouvertures de portes blind&#233;es ou au d&#233;samor&#231;age du courant &#233;lectrique. Ces actions script&#233;es ajoutent une lourdeur inutile dans le gameplay, heureusement contrebalanc&#233;es par des fusillades intenses. 
 
 Car c&#8217;est bien l&#224; que The Order 1886 nous rassure. Les gunfight, malgr&#233; un d&#233;roulement classique, profitent de la beaut&#233; du titre, et donnent une dimension intense aux affrontements. Les armes ont chacune leur propre feeling, et sont pr&#233;sentes en grand nombre. Ici encore, le classique (pistolets, fusils&#8230;) fr&#233;quente des gadgets plus farfelus, qui disposent souvent d&#8217;un tir secondaire efficace. Le syst&#232;me de couverture est fluide, et permet de r&#233;cup&#233;rer de la sant&#233; lorsque vous avez trop encaiss&#233;. Une feature d&#233;mocratis&#233;e depuis un bon moment d&#233;j&#224;. Il ne reste plus qu&#8217;&#224; attendre pour savoir si les loups-garous, qui sont les v&#233;ritables ennemis de nos h&#233;ros, offriront un challenge plus cors&#233; &#224; l&#8217;avenir. On l&#8217;esp&#232;re, car la plastique impeccable du titre m&#233;riterait un peu plus d&#8217;audace manette en main. 
 
 Dot&#233; d&#8217;une r&#233;alisation de haut vol, The Order 1886 ne convainc pas pleinement pour l&#8217;instant. La faute &#224; un gameplay un peu trop assist&#233;, heureusement soutenu par des gunfights solides. Esp&#233;rons que le titre de Ready at Dawn en ait gard&#233; sous la p&#233;dale, et ne soit pas qu&#8217;une sympathique vitrine pour la machine de Sony. 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
