<document>
	<date>2014-11-24</date>
        <title>[Test] Super Smash Bros. &#8211; La version 3DS para&#238;t cheap maintenant [Wii U]</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Super Smash Bros. for Wii U</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Wii U</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  9/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Plusieurs mois apr&#232;s la sortie de la version 3DS de Super Smash Bros, la version Wii U arrive avec un contenu qui fait tourner la t&#234;te. 
 
 
 more 
 Nintendo a fait un choix marketing r&#233;fl&#233;chi. Soucieux de vous vendre une version portable de sa licence  cross over  par excellence, il a intelligemment sorti la version 3DS en premier, car s&#8217;il l&#8217;avait sorti en m&#234;me temps, il savait qu&#8217;elle aurait fait p&#226;le figure &#224; c&#244;t&#233; de la version Wii U. Aujourd&#8217;hui, on regarde les chiffres de ventes de  Super Smash Bros. for 3DS  et on est en droit de se dire qu&#8217;ils auraient &#233;t&#233; bien plus bas si les deux versions &#233;taient sorties simultan&#233;ment. 
 La version 3DS a pour elle la portabilit&#233;. C&#8217;est la version &#171; de poche &#187;. Celle qu&#8217;on emm&#232;ne partout. Celle qui permet de d&#233;fier n&#8217;importe qui n&#8217;importe o&#249;. La version Wii U, c&#8217;est la version pour quand on veut bien faire les choses. C&#8217;est la version qui va animer de nombreuses soir&#233;es  party gaming  ainsi que des soir&#233;es jeux de combat.  Super Smash Bros , c&#8217;est la rencontre de deux mondes, deux fa&#231;ons de vivre le jeu vid&#233;o qui ne se rencontrent que trop rarement,  a fortiori , dans ce style de jeu &#233;litiste qu&#8217;est celui du jeu de combat. 
 
 Je ne vais pas revenir une &#233;ni&#232;me fois sur le principe de  Super Smash Bros , si vraiment vous ne connaissez pas, vous pouvez toujours aller jeter un &#339;il &#224;  notre test de la version 3DS . Car niveau gameplay, &#233;quilibrage et roster, ce sont les m&#234;mes jeux. Seules les ar&#232;nes changent (elles sont meilleures &#224; mon sens) ce qui ne change rien au fait que tout le  skill  que vous avez accumul&#233; sur portable peut &#234;tre all&#232;grement r&#233;utilis&#233; sur cette version pour botter des fesses. 
 Cette version Wii U apporte deux choses fondamentales par rapport &#224; la version 3DS. La premi&#232;re, c&#8217;est  la possibilit&#233; de jouer sur un &#233;cran HD  (c&#8217;est quand m&#234;me la premi&#232;re fois qu&#8217;on peut jouer en HD &#224; Super Smash Bros). Le fait de passer du pauvre &#233;cran de la 3DS en 240p &#224; un &#233;cran HD en 1080p rajoute encore plus au soulagement que cela peut repr&#233;senter pour les yeux. 
 
 La seconde,  elle permet de jouer avec une vraie manette . Et donc avec un vrai stick.  Qui ne casse pas . Vous pouvez jouer avec tout ce que Nintendo a pu sortir comme manette depuis la GameCube. Litt&#233;ralement. Alors sortez tout ce que vous avez dans les placards, les tiroirs et les vieux cartons aux greniers, car il est possible de jouer avec la Wiimote, le combo Wiimote + Nunchuck, la manette classique, le controller pro de la Wii, le Gamepad, la 3DS (qu&#8217;il est possible d&#8217;utiliser comme manette si on poss&#232;de l&#8217;autre version du jeu) et &#233;videmment,  la l&#233;gendaire manette GameCube que Big N ressort pour l&#8217;occasion avec un adaptateur  (offert dans un bundle, &#233;trangement sans manettes). Et quel bonheur, de rejouer &#224; Smash avec un vrai joystick. On se sent revivre des pouces. 
 L&#8217;autre avantage &#224; avoir autant de p&#233;riph&#233;riques compatibles, c&#8217;est qu&#8217;il ne reste plus qu&#8217;&#224; trouver 7 potes pour jouer &#224; l&#8217;une des nouveaut&#233;s de ce  Super Smash Bros.  : le Smash &#224; huit joueurs. Et si vous vous dites que : &#171;&#160; D&#233;j&#224;, les combats &#224; 4, c&#8217;est le bazar, alors &#224; 8 &#231;a doit &#234;tre une cacophonie monstre &#160;&#187;, h&#233; bien, sachez que vous avez enti&#232;rement raison. Cependant, je vous rassure, je ne pense s&#233;rieusement pas qu&#8217;il y aura beaucoup de comp&#233;titions organis&#233;es pour du Smash &#224; huit. Mais franchement, si pendant une soir&#233;e, vous avez 7 potes pr&#234;ts &#224; en d&#233;coudre, c&#8217;est tr&#232;s amusant. 
 
 Bon, on a compris qu&#8217;&#224; plusieurs, c&#8217;&#233;tait encore la meilleure fa&#231;on de jouer &#224;  Super Smash Bros.  Mais m&#234;me tout seul, &#231;a reste int&#233;ressant. Le contenu solo par rapport &#224; la version 3DS a &#233;t&#233; drastiquement augment&#233;. Aventure Smash mis &#224; part, chacun des modes disponibles sur la premi&#232;re version l&#8217;est dans la version Wii U. 
 Le mode classique (revu de mani&#232;re tr&#232;s intelligente), all-stars, bombe smash, smash en masse, home-run, troph&#233;es &#224; gogo et match &#233;v&#233;nement sont tous jouables seul ou &#224; plusieurs. Le mode Odyss&#233;e Smash remplace avantageusement le mode Aventure Smash et repr&#233;sente une esp&#232;ce de m&#233;lange entre  Mario Party  et  Super Smash Bros.  Il y a une flop&#233;e impressionnante de troph&#233;es &#224; d&#233;bloquer ce qui vous permettra de constituer une v&#233;ritable encyclop&#233;die de l&#8217;univers Nintendo. Il est m&#234;me possible de mettre en sc&#232;ne ces troph&#233;es pour faire des photos idiotes. Le mode online (bien qu&#8217;indisponible pour le moment) sera &#233;galement de la partie et il est &#233;galement possible de cr&#233;er ses propres niveaux via l&#8217;&#233;diteur, directement sur le gamepad. Fiouuuuu. Non. Franchement. Vous n&#8217;allez pas vous ennuyer avec tout le contenu propos&#233; par cette version.  
 Quant aux Amiibos, ils servent de bots &#171; de luxe &#187;. Ils apprennent vos patterns de jeu, r&#233;agissent en fonction de vos habitudes, pourront faire figure de partenaires d&#8217;entra&#238;nement et pourront &#233;ventuellement servir d&#8217;alli&#233;s contre des amis qui auront &#233;galement entra&#238;n&#233; leurs propres figurines. Au-del&#224; de &#231;a, il n&#8217;est pas possible de les utiliser pour les modes coop&#233;ratifs (comme le mode classique ou le mode all-stars) ce qui est regrettable. Les simples  features  que  Super Smash Bros.  permet avec les figurines ne justifient pas leur achat. Mais, il faut &#233;galement rappeler qu&#8217;elles interagissent avec d&#8217;autres jeux, il faudra donc voir si, &#224; terme et avec d&#8217;autres titres, les Amiibos valent le coup ou non. 
 
 blocdenote Super Smash Bros. for Wii est la version &#171; de luxe &#187; de Super Smash Bros. for 3DS. C&#8217;est celle qui ne bougera pas de chez vous, mais &#233;galement celle qui vous donnera la meilleure exp&#233;rience de jeu. Aussi complet que ses pr&#233;d&#233;cesseurs, un peu plus technique que Brawl, moins technique que Melee, il saura remplir le r&#244;le qu&#8217;il a toujours rempli : &#234;tre &#224; la fois un jeu de combat fun, technique et nostalgique. Son immense contenu permettra m&#234;me de passer du bon temps seul et m&#234;me de varier les plaisirs. Rien d&#8217;autre &#224; dire sur ce contrat parfaitement rempli par Nintendo. 
 Super Smash Bros. for Wii U  sera disponible sur  Wii U  (duh) d&#232;s  le 28 novembre prochain  pour un  prix conseill&#233; de 60 euros . 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Pas trop d&#8217;eau                                                     
                                                     9 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Pas trop d&#8217;eau                                                     
                                                     9 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
