<document>
	<date>2014-11-14</date>
        <title>Ubisoft explique pourquoi il n&#8217;a pas fourni plus t&#244;t de copies tests d&#8217;Assassin Creed Unity (et va r&#233;viser sa politique &#224; ce sujet)</title>
        <author>Fabio</author>
        <tags_set>
                <tag>Assassin's Creed Unity</tag>
                <tag>Ubisoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Business</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Devant le toll&#233; provoqu&#233; par la presse anglophone ( voir le titre de Forbes, notamment ) qui s&#8217;est plainte de ne pas pouvoir donner un avis &#224; ses lecteurs sur le jeu avant sa sortie, Ubisoft a r&#233;agi, expliquant les raisons de ces envois &#171;&#160;tardifs&#160;&#187;, en m&#234;me temps qu&#8217;il a promis de tirer les enseignements qui s&#8217;imposent suite &#224; ces critiques. 
 
 more 
 C&#8217;est un porte-parole d&#8217;Ubisoft qui s&#8217;est exprim&#233; &#224; ce sujet sur  la BBC . Il a expliqu&#233; notamment pourquoi l&#8217;&#233;diteur a voulu attendre le dernier moment pour envoyer les copies tests. 
 La nature m&#234;me de ces jeux et la mani&#232;re dont ils sont test&#233;s est en train de changer, comme le prouvent des titres comme Assassin&#8217;s Creed Unity, Destiny et The Crew, des exp&#233;riences qui reposent en partie sur leur aspect en ligne.  
 Pouvoir tester ces &#233;l&#233;ments online au sein de serveurs peupl&#233;s de joueurs est quelque chose d&#8217;essentiel pour les testeurs, pour qu&#8217;ils puissent se repr&#233;senter l&#8217;exp&#233;rience dans sa globalit&#233;. 
 
 On comprend l&#8217;id&#233;e, et elle se tient, surtout pour  Destiny  et  The Crew . Pour  Assassin&#8217;s Creed Unity , on est un peu moins d&#8217;accord sur l&#8217;absolu n&#233;cessit&#233; de jouer en ligne pour se faire une id&#233;e du jeu. 
 Toujours est-il qu&#8217;il semble qu&#8217;Ubisoft veut quand m&#234;me tirer des le&#231;ons de ce  bad buzz . 
 Nous sommes en train de voir comment nous pouvons adapter nos services et notre communications aux consommateurs, d&#8217;une part en changeant notre mani&#232;re de travailler avec les journalistes, et d&#8217;autre part en proposant aux consommateurs des betas ouvertes et des phases d&#8217; early access  sur certains de nos jeux, comme &#231;a, ils auront toutes les informations dont ils ont besoin. 
 
 Un mal pour un bien cette histoire ? L&#8217;avenir nous le dira.  
 Pour ces m&#234;mes raisons, notre test d&#8217; Assassin&#8217;s Creed Unity  sortira chez nous dans la journ&#233;e. Et on peut d&#233;j&#224; vous dire qu&#8217;on a pr&#233;f&#233;r&#233;  Black Flag &#8230; 
         
 Source 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
