<document>
	<date>2014-09-17</date>
        <title>[Test] Hyrule Warriors &#8211; En r&#233;alit&#233;, ce jeu aurait d&#251; s&#8217;appeler Hyrule Catharsis [Wii U]</title>
        <author>Admin</author>
        <tags_set>
                <tag>Hyrule Warriors</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Wii U</tag>
                <tag>Zelda</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  7/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Tapeeeeeerrrr ! Tueeeeeeeerrrrrr ! Cogner mobliiiiiinnnnns ! Hyrule Warriors U&#233;&#233;&#233;&#233;&#233;&#233;&#233;&#233; ! Fraper tooouuuuuuut ! * Generic rap music playing in the distance * 
 
 more 
 Autant vous le dire tout de suite :  Hyrule Warriors  ne fait pas dans la finesse.  C&#8217;est m&#234;me presque son argument de vente. N&#8217;ayant jamais touch&#233; &#224; un  Dynasty Warriors  de ma vie, je ne me prononcerai pas sur les subtilit&#233;s des autres &#233;pisodes plus classiques de la s&#233;rie, mais celui-l&#224; n&#8217;y va pas dans la dentelle et permet, comme ses a&#238;n&#233;s, de fracasser des soldats par pellet&#233;es enti&#232;res &#224; l&#8217;aide de personnages d&#233;mesur&#233;ment puissants. 
 Mais alors, vous allez me demander : &#8220; H&#233;, o&#249; c&#8217;est qu&#8217;il se place dans la timeline officielle ? Parce que tu comprends, c&#8217;est de premi&#232;re importance tant Zelda, c&#8217;est #s&#233;rieux ! &#8221; Ce &#224; quoi je vais vous r&#233;pondre : &#8220; Arr&#234;tez de vous masturber intellectuellement sur la soi-disant coh&#233;rence de la s&#233;rie alors qu&#8217;on sait tous pertinemment qu&#8217;elle a &#233;t&#233; pondue en trois coups de cuiller &#224; pot par Aonuma et ce, uniquement pour calmer les fans excit&#233;s sur Tumblr. &#8221; 
 Aussi,  Hyrule Warriors  l&#8217;a tr&#232;s bien compris et vous balance en plein visage un sc&#233;nario tellement d&#233;bile et d&#233;goulinant de fan service qu&#8217;il en devient g&#233;nial.  Tous les univers des jeux Zelda sont m&#233;lang&#233;s gr&#226;ce &#224; de sombres truchements sc&#233;naristiques &#224; base de d&#233;chirements dans le continuum espace-temps d&#8217;Hyrule. Le sc&#233;nario de l&#8217;&#201;missaire Subspatial dans  Super Smash Bros. Brawl  &#224; c&#244;t&#233; de celui d&#8217; Hyrule Warriors , c&#8217;est du Hitchcock. 
 
 Et &#231;a, j&#8217;adore.  C&#8217;est un &#233;norme imbroglio sans aucune logique qui saura plaire aux vrais fans de Zelda : ceux qui s&#8217;en foutent.  Et vas-y que je balance des lunes de  Majora&#8217;s Mask  sur la tronche de mes adversaires, et ce six fois d&#8217;affil&#233;e ! Et vas-y que je fais pousser des dizaines de v&#233;n&#233;rables Arbres Mojos d&#8217; Ocarina of Time  pour tuer 40 ennemis en plus ! Car la logique derri&#232;re ce rappel quasi permanent &#224; l&#8217;univers de Zelda, c&#8217;est exactement la m&#234;me que celle derri&#232;re  Super Smash Bros.  Elle est juste l&#224; pour faire vibrer la fibre nostalgique en accompagnant un  gameplay  simple et efficace. 
 Tiens, puisqu&#8217;on est sur le  gameplay,  parlons un peu du bouton B. Vous avez int&#233;r&#234;t &#224; savoir o&#249; il se trouve parce que vous allez passer toutes vos parties &#224; le masher comme un sale. Le syst&#232;me de combo dans  Hyrule Warriors  est on ne peut plus simple. Vous martelez B (coup faible) un certain nombre de fois et, &#224; un moment donn&#233;, vous concluez cet encha&#238;nement en appuyant sur Y (coup fort). C&#8217;est simple comme bonjour et &#231;a permet d&#8217;entrer tr&#232;s vite dans le bain d&#8217;un nouveau personnage sans avoir &#224; r&#233;apprendre toute une fastidieuse  move list.  D&#232;s que vous en essayez un nouveau, vous regardez ce que fait B&amp;gt;Y, puis B&amp;gt;B&amp;gt;Y, puis B&amp;gt;B&amp;gt;B&amp;gt;Y, etc.  Le plaisir est ainsi imm&#233;diat, mais le jeu en ressort forc&#233;ment moins profond.  Ah, et il vous arrivera parfois d&#8217;appuyer sur X ou R, aussi. Histoire de d&#233;clencher les deux furies diff&#233;rentes dont les jauges se remplissent au fur et &#224; mesure des cadavres que vous semez derri&#232;re vous. 
 
 Mais qui a besoin de profondeur de  gameplay  quand tout ce qu&#8217;on veut, c&#8217;est faire valdinguer dans les airs une trentaine de Gorons apathiques qui n&#8217;essayent m&#234;me plus de vous attaquer ? Personne. Car  Hyrule Warriors  est un sac de frappe. Il est l&#224; pour vous venger des mecs dans le bus qui ont ENCORE mis les haut-parleurs de leurs t&#233;l&#233;phones pour &#233;couter leur musique pourrie. Il est l&#224; pour se venger des hommes politiques qui encha&#238;nent les scandales, qui monopolisent les chaines d&#8217;infos en continu et qui vous &#233;nervent. Il est l&#224; pour se venger de vos voisins qui frappent &#224; votre porte d&#232;s qu&#8217;ils entendent ne serait-ce que le son de votre plancher qui grince &#224; 22h01.  En r&#233;alit&#233;, ce jeu aurait d&#251; s&#8217;appeler Hyrule Catharsis. 
 Enfin, niveau contenu, le mode histoire se boucle assez rapidement, surtout en mode difficult&#233; normal, mais le jeu propose en plus de son mode libre (pour frapper sans pression dans les niveaux qu&#8217;on veut avec les personnages qu&#8217;on veut) un mode &#8220;Aventure&#8221; pas mal fichu et qui consiste en l&#8217;exploration de la carte du tout premier Zelda. Chaque case repr&#233;sente ainsi une &#233;preuve et vos possibilit&#233;s de d&#233;placements seront d&#233;termin&#233;es en fonction de votre rang. Apr&#232;s avoir r&#233;ussi une mission, si vous obtenez un rang trop bas, vous ne pourrez pas vous d&#233;placer sur l&#8217;int&#233;gralit&#233; des cases limitrophes par la suite. Bien pens&#233; pour rajouter un peu d&#8217;int&#233;r&#234;t au jeu sans trop d&#8217;effort. Et puis, si vous vous ennuyez &#224; jouer tout seul, il y a toujours le mode co-op. 
 
 blocdenote Hyrule Warriors atteint les objectifs qu&#8217;il s&#8217;est fix&#233;s : faire un jeu hommage-d&#233;bile &#224; Zelda avec le c&#244;t&#233; d&#233;fouloir des Dynasty Warriors. &#199;a ne vole pas haut, mais le jeu, plut&#244;t l&#233;ch&#233; et techniquement bien r&#233;alis&#233;, le fait sans trop chercher plus loin. Maintenant, vous l&#8217;aurez compris, c&#8217;est n&#8217;est pas un jeu pour : 
 &#8226; Les gens qui n&#8217;aiment pas Zelda. 
  &#8226; Les gens pour qui Zelda est une sorte de bible intouchable. 
  &#8226; Les gens qui recherchent de la finesse dans le gameplay. 
 Vous retirez un point au jeu par condition remplie ci-dessus. D&#8217;autant que Bayonetta 2 arrive bient&#244;t, et c&#244;t&#233; beat them all qui fait dans la surench&#232;re, il promet d&#8217;&#234;tre un peu plus subtil. 
 Hyrule Warriors sera disponible le 19 septembre prochain sur Wii U et coutera 50 euros environ 
 NB : les images qui illustrent cet article sont des images &#233;diteur 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  La bagarre                                                     
                                                     7 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  La bagarre                                                     
                                                     7 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
