<document>
	<date>2013-06-05</date>
        <title>[Test] The Last of Us &#8211; Du zombie et des neurones [PS3]</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>Tests et Impressions</tag>
                <tag>The Last Of Us</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Playstation 3</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  8/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 The Last of Us , c&#8217;est l&#8217;histoire d&#8217;un mec pas ras&#233;, qui frappe des types malades avec des bouteilles de bi&#232;res vides, pour plaire &#224; une fille trop jeune pour lui. more 
 
 
 Un joli univers servi par de jolis poncifs 
 
Les univers post-apo avec des zombies (ou apparent&#233;s-zombies), on en a d&#233;j&#224; un peu soup&#233; depuis quelques ann&#233;es. Et l&#8217;univers de  The Last of Us  n&#8217;en est pas un particuli&#232;rement plus original que les autres. Il se situe dans la m&#234;me lign&#233;e temporelle qu&#8217;un  The Walking Dead  en proposant une histoire qui se situe quelques mois/ann&#233;es apr&#232;s l&#8217;apparition du patient z&#233;ro de l&#8217;infection. On assiste donc &#224; la d&#233;ch&#233;ance de ce qu&#8217;il reste de l&#8217;humanit&#233;. 
 Ici l&#8217;infection, c&#8217;est des champignons. &#199;a ne fait pas trop peur dit comme &#231;a, mais ce sont des champignons  chelous  qui se posent dans le cerveau des humains et qui vous font avoir des comportements bizarres et pas tr&#232;s cools comme tuer des gens ou les contaminer par morsure. Du coup, dans ce qui reste de l&#8217;humanit&#233; encore valide, entre l&#8217;arm&#233;e qui exerce un pouvoir despotique sur la population et les pilleurs qui tuent tout ce qui entrave leur survie, il ne reste plus beaucoup de place pour les bons sentiments. 
 On incarne (la plupart du temps, *wink wink nudge nudge*)  Joel .  Joel , il a de la barbe et un pass&#233; charg&#233; de poncifs que je vous laisserai d&#233;couvrir parce que je n&#8217;ai pas le droit de r&#233;v&#233;ler les poncifs. Il doit accompagner  Ellie , une jeune fille, vers une destination myst&#233;rieuse. Tout ce que je peux vous dire de l&#8217;histoire, c&#8217;est qu&#8217;elle est faite de ficelles souvent grosses, mais toujours efficaces. On est rarement surpris par les p&#233;rip&#233;ties du sc&#233;nario, mais on s&#8217;attache vraiment aux personnages. Surtout  Ellie , qui joue parfaitement son r&#244;le de fille  mi-badass mi-fragile . Ne change rien  Ellie , on t&#8217;aime. 
 
 L&#8217;univers est vraiment sympathique, mais les environnements travers&#233;s sont un peu r&#233;p&#233;titifs. Ville, for&#234;t, ville, for&#234;t pour la majeure partie du jeu. L&#8217;odyss&#233;e des deux protagonistes ne fait pas trop voyager. Ah oui, et dans le monde de  The Last of Us , le soleil est tr&#232;s souvent couchant. Parce que &#231;a permet de faire de jolis effets de lumi&#232;res. 
 The Last of Us  est par ailleurs vraiment tr&#232;s beau et la  motion capture  des personnages est tr&#232;s convaincante. On regrettera simplement l&#8217;utilisation &#224; outrance du  blur , partout, tout le temps. D&#232;s qu&#8217;il y a le moindre mouvement brusque, paf.  Blur . Un mouvement de cam&#233;ra trop soudain&#160;? Paf.  Blur ,  blur ,  blur . Tout semble briller aussi, comme si tous les &#233;l&#233;ments du jeu &#233;taient recouverts de cellophane, mais c&#8217;est moins g&#234;nant et &#231;a ne retire rien &#224; la beaut&#233; du titre. 
 Ah, et je vous ai parl&#233; des musiques&#160;? Parce qu&#8217;elles d&#233;chirent. C&#8217;est de la  country d&#233;prim&#233;e  qui colle parfaitement &#224; l&#8217;univers et qui accompagnera parfaitement les phases d&#8217;exploration du jeu. 
 
 L&#8217;alternance gunfight &amp; infiltration 
 
Il y aura les fois o&#249; vous serez confront&#233; &#224; de vrais humains tout frais et les autres fois o&#249; vous serez confront&#233; &#224; des infect&#233;s pas tout frais. 
 Face aux humains, ce sera du  gunfight  plut&#244;t classique et des strat&#233;gies de menaces pourront &#234;tre effectu&#233;es. On prend en otage un des bellig&#233;rants et on s&#8217;en sert de bouclier humain pour ne pas que ses petits camarades nous tirent dessus. Dans le cas des infect&#233;s, c&#8217;est un peu plus subtil. Vous pensez bien qu&#8217;il est inutile de jouer de menace ou de bluff, parce qu&#8217;un zombie c&#8217;est idiot. Non, si un zombie vous voit ou vous entend, il vient pour vous bouffer et tous ses copains avec lui. 
 Il y a deux grands types de zombies&#160;: ceux qui vous voient et ceux qui ne vous voient pas. Les seconds, plus avanc&#233;s dans l&#8217;&#233;volution naturelle de la maladie, sont plus dangereux, car s&#8217;ils vous attrapent, c&#8217;est le  game over . Les &#171;&#160; claqueurs &#160;&#187; &#8211; appel&#233;s de la sorte &#224; cause du petit claquement qu&#8217;ils &#233;mettent &#8211;  ne fonceront vers vous que si vous faites trop de bruit . Comprenez bien que marcher, c&#8217;est faire trop de bruit d&#233;j&#224;. Il arrivera tr&#232;s souvent de traverser tr&#232;s prudemment une zone envahie par les  claqueurs , accroupi, pour ne pas attirer leur attention. 
 
 Et l&#224;, l&#8217;id&#233;e de g&#233;nie, c&#8217;est le &#171;&#160; mode &#233;coute &#160;&#187;. Habituellement, dans la grande majorit&#233; des jeux de cette g&#233;n&#233;ration, la vision am&#233;lior&#233;e du personnage se d&#233;sactive quand on se d&#233;place ou quand on effectue une action. Pas dans  The Last of Us . Une fois le mode &#233;coute enclench&#233;,  Joel se d&#233;place automatiquement accroupi  et peut voir les silhouettes des ennemis alentours en fonction du bruit qu&#8217;ils font, et cela m&#234;me &#224; travers les murs. On avance donc, la peur au ventre, &#224; zigzaguer &#224; deux &#224; l&#8217;heure entre les claqueurs, en les fr&#244;lant parfois, et en priant pour qu&#8217;ils ne nous entendent pas. Le &#171;  mode &#233;coute  &#187; blanchit &#233;galement une des limites de votre &#233;cran si un ennemi s&#8217;approche de vous. C&#8217;est tr&#232;s r&#233;ussi et tr&#232;s angoissant.  
 Que &#231;a soit face &#224; des humains ou face &#224; des infect&#233;s, vous pourrez aussi leur rentrer dedans si vos munitions et vos points de vie vous le permettent. Le  cover system  est tr&#232;s correct et il est ais&#233; d&#8217;envoyer  cocktails Molotov  ou  bombes &#224; clous  (l&#8217;&#233;quivalent de la grenade) de mani&#232;re pr&#233;cise et efficace sur vos adversaires. 
 Dans tous les cas, la clef de la r&#233;ussite dans les combats de  The Last of Us  se situera toujours quelque part entre  la capacit&#233; &#224; placer une balle entre les deux yeux d&#8217;un ennemi  et  l&#8217;habilit&#233; &#224; l&#8217;&#233;trangler par-derri&#232;re , sans qu&#8217;il ait eu le temps de vous voir. Profitez d&#8217;ailleurs du fait que bien que  vos opposants soient de fines g&#226;chettes  et  vous ratent rarement quand ils vous tirent dessus , ils n&#8217;en sont pas moins tr&#232;s neuneus. Ils ne vous voient pas sauf si vous &#234;tes vraiment en face d&#8217;eux, ont un temps de r&#233;action plut&#244;t long quand ils vous rep&#232;rent, et ne pourront voir en aucun cas  Ellie  qui semble &#234;tre totalement invisible &#224; leurs yeux. 
 
 Pillage et syst&#232;me D 
 
 Joel , il taxe tout ce qu&#8217;il peut taxer. Alcool, chiffons, explosifs, lames, sucre&#8230; Tout lui servira de toute fa&#231;on. Le syst&#232;me de  craft  tr&#232;s simple combine deux &#224; trois &#233;l&#233;ments pour cr&#233;er armes et objets de soin. Par exemple, il faut une unit&#233; d&#8217;explosifs et une unit&#233; de lames pour faire une  bombe &#224; clous . Alors que pour faire un  m&#233;dikit , il vous faudra une unit&#233; de chiffon et une unit&#233; d&#8217;alcool. Mais en m&#234;me temps, alcool et chiffon permettent aussi de faire un cocktail Molotov meurtrier. Il faudra donc faire attention &#224; ce que vous  craftez  en fonction de vos besoins. 
 Niveau fourniture, il faut fouiller les maisons vides, les poubelles pour trouver ces &#233;l&#233;ments indispensables. Et puis,  Joel  a beau &#234;tre vachement d&#233;brouillard, on ne lui a pas encore appris &#224; fabriquer ses propres munitions. Il faudra donc les trouver dans les tiroirs, dans les placards ou bien dans la poche des ennemis. 
 Toujours dans l&#8217;esprit d&#233;brouille,  Joel  prend partie de son environnement &#224; fond pour faire des morts au corps &#224; corps bien violentes. Il ramasse &#233;galement  briques  et  bouteilles  pour distraire les zombies et les lancer sur la t&#234;te de ses assaillants afin de les &#233;tourdir. Il s&#8217;armera &#233;galement de toute arme contondante qui lui passe sous la main pour frapper plus efficacement ses adversaires. Il est m&#234;me possible de les bricoler pour les rendre un peu plus l&#233;tales et solides, contre une unit&#233; de lame et une unit&#233; de scotch. 
 Les  upgrades  se feront via des comp&#233;tences &#224; d&#233;bloquer dans 3 cat&#233;gories. En ramassant  des m&#233;dicaments , vous pourrez les utiliser pour augmenter les capacit&#233;s intrins&#232;ques de  Joel  (jauge de vie, rapidit&#233; &#224; se soigner&#8230;). En ramassant  des engrenages , vous pourrez am&#233;liorer les armes (cadence de tir, temps de rechargement&#8230;). Et vous trouverez ponctuellement  des guides de survie  qui am&#233;lioreront imm&#233;diatement l&#8217;efficacit&#233; de vos consommables ( m&#233;dikits , bombes&#8230;). 
 
 
 blocdenote The Last of Us  est un vrai jeu de survie &#224; la r&#233;alisation soign&#233;e. Il faut faire fonctionner sa cervelle pour se tirer des mauvaises passes que va rencontrer le bin&#244;me du jeu. Le syst&#232;me de jeu est innovant et fonctionne tr&#232;s bien une fois ma&#238;tris&#233;. Le sc&#233;nario n&#8217;est pas incroyable, mais reste efficace pour qui n&#8217;est pas trop exigeant avec les rebondissements malheureusement trop pr&#233;visibles de l&#8217;histoire. On pourra reprocher au titre d&#8217;&#234;tre un peu r&#233;p&#233;titif &#224; la longue &#224; cause d&#8217;un bestiaire trop peu vari&#233; et de situations r&#233;currentes.  The Last of Us  est donc un excellent jeu avec quelques petits d&#233;fauts mineurs. 
 The Last of Us, sur PS3, 70 euros environ. 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Innovant                                                     
                                                     8 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Innovant                                                     
                                                     8 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
