<document>
	<date>2015-04-07</date>
        <title>Ce jeu gratuit vous permet litt&#233;ralement d&#8217;avoir une relation sexuelle avec un levier de vitesse</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>Ind&#233;</tag>
                <tag>Insolite</tag>
                <tag>Sexy</tag>
                <tag>Stick Shift</tag>
                <tag>vid&#233;o</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ind&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Parce que ce n&#8217;est pas sale et que ton corps change, Stick Shift est une m&#233;taphore automobile d&#8217;une masturbation&#160;! #Insolite&#160;! 
 
 more 
 Merci  Kotaku  de nous tenir au courant d&#8217;une actualit&#233; trop souvent mise de c&#244;t&#233; par une presse pudibonde, celle des relations sexuelles avec des voitures. Elles ont le droit de conna&#238;tre l&#8217;amour d&#8217;un homme. 
 Plus s&#233;rieusement  Stick Shift  est un jeu gratuit cr&#233;&#233; par  Robert Yang  et qui fait partie de la  gay sex game trilogy  (trilogie des jeux sexuels gay), dans laquelle on peut trouver  Hurt Me Plenty , un autre jeu fonctionnant avec le Leap Motion o&#249; il faut fesser un partenaire et  Succulent , un jeu gustatif. 
 Dans  Stick Shift  c&#8217;est une tout autre histoire puisqu&#8217;il faudra jouer du levier de vitesse pour&#8230; &#201;h bien&#8230; Je pense que je n&#8217;ai pas besoin de vous faire un dessin pour que vous compreniez ce que repr&#233;sente le levier de vitesse dans ce jeu. 
 
 Il faudra donc bien titiller ce dernier pour passer les vitesses qui repr&#233;sentent les diff&#233;rents stades de la jouissance. Tout simplement. Si vous les passez, votre personnage &#224; droite passera clairement un bon moment. Cependant, si vous vous y prenez mal, vous risquez carr&#233;ment de caler. 
 Bien s&#251;r, une fois que vous avez r&#233;ussi &#224; passer toutes les vitesses, vous devez attendre un certain temps avant de pouvoir rejouer. Le moteur doit refroidir. TMTC. 
 
 Bref, mine de rien, c&#8217;est plut&#244;t joli et la bande-son est vachement bien. C&#8217;est d&#8217;ailleurs uniquement pour cette derni&#232;re que j&#8217;ai fini le jeu. Plusieurs fois. C&#8217;&#233;tait bien. 
 Ah ! Et l&#8217;auteur du jeu a donn&#233; une int&#233;ressante interview sur  Kill Screen  pour expliquer le pourquoi du comment. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
