<document>
	<date>2013-07-05</date>
        <title>Xbox One et Kinect, con&#231;us comme des outils publicitaires</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>Kinect</tag>
                <tag>Publicit&#233;</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 On sait d&#233;j&#224; que le jeu vid&#233;o est un moyen efficace de faire de la  publicit&#233; . Mais une console est-elle &#233;galement  con&#231;ue  comme telle&#160;? C&#8217;est visiblement ce que r&#233;v&#232;le une interview des membres de la division publicit&#233; chez  Xbox Live . 
 more 
 
 En visite dans les locaux de chez  Xbox Live , un journaliste du site  SickTwiddler  a pu en apprendre un peu plus sur la conception de la derni&#232;re machine de  Microsoft . La Xbox One a permis d&#8217;appliquer les le&#231;ons  marketing  apprises avec la 360, et ainsi modifier leur  OS  en cons&#233;quence. Plus d&#233;rangeant, le directeur artistique et le concepteur d&#8217;interface ont admis que le nouveau Kinect n&#8217;&#233;tait pas un ajout n&#233;cessaire aux  productions AAA  qui sortiront sur la console. 
 &#171;&#160;Beaucoup de personnes utilisent les commandes vocales de Kinect pour le dashboard et quelques jeux. J&#8217;ai jou&#233; &#224; Mass Effect et Dragon Age et c&#8217;est g&#233;nial, c&#8217;est incroyable. [&#8230;] Mais d&#8217;un autre c&#244;t&#233;, j&#8217;ai essay&#233; de jouer &#224; Forza 4 avec Kinect, en &#233;tant assis pendant une demi-heure en faisant &#231;a (il tend les bras et mime l&#8217;utilisation d&#8217;un volant), et c&#8217;est d&#233;bile. Il faut s&#8217;en tenir &#224; la manette et y jouer convenablement.&#160;&#187; 
 Une  franchise  bienvenue de la part des employ&#233;s, contrebalanc&#233;e par un  raisonnement  qui plaira moins aux gamers. Kinect 2 serait cette fois un v&#233;ritable alli&#233; pour les  publicitaires &#160;: 
 &#171;&#160;Avec la Xbox One, la technologie et Kinect ont fait de gros progr&#232;s, du coup, la reconnaissance vocale et la fa&#231;on dont on parle &#224; sa Xbox, et la transition entre le jeu et la TV sont beaucoup plus fluides, et nous esp&#233;rons pouvoir reproduire &#231;a avec la publicit&#233; que nous faisons.&#160;&#187; 
 
 
 L&#8217;ensemble ressemblerait beaucoup &#224; des  campagnes publicitaires  d&#233;j&#224; pr&#233;sentes sur Xbox 360&#160;: les  NuAds  (pour Natural Interface Ads). Ces op&#233;rations, qui connurent un grand succ&#232;s  &#171;&#160;transforment la publicit&#233; passive de la t&#233;l&#233; en quelque chose d&#8217;interactif, de concret, red&#233;finissant la relation entre les consommateurs et les marques avec de fantastiques nouvelles opportunit&#233;s publicitaires&#160;&#187;  d&#233;clarait un membre du staff. 
 Mais Microsoft tient &#224; rassurer ses futurs clients, et affirme qu&#8217;il ne veut pas que ses consommateurs soient  victimes d&#8217;abus &#160;: 
 &#171;&#160;&#199;a marche &#224; deux niveaux. Il y a les producteurs de jeu qui utilisent une API diff&#233;rente, donc un ensemble de routine de programmation et de syst&#232;mes diff&#233;rents, et ils ont bien plus de contr&#244;le sur tout &#231;a, alors que du point de vue de la publicit&#233;, nous avons un ensemble de choses un peu plus limit&#233;, qui est con&#231;u pour prot&#233;ger l&#8217;utilisateur. La soci&#233;t&#233; est tr&#232;s investie dans la protection de l&#8217;utilisateur face &#224; toute sorte d&#8217;abus, alors il y a certaines choses qu&#8217;on ne peut pas faire. &#171;&#160; 
 
 La  pr&#233;cision  de ce second Kinect impressionne, et les publicitaires ne s&#8217;y sont pas tromp&#233;s. On cite par exemple la possibilit&#233; d&#8217;analyser les diff&#233;rences de  tailles  des personnes devant l&#8217;&#233;cran, qui oriente tout de suite vers des  produits familiaux . Mais la  commande vocale  est d&#233;sormais de la partie. Un simple  &#171;&#160;Xbox, more&#160;&#187;  (ici,  &#171;&#160;Xbox, dis-m&#8217;en plus&#160;&#187; ) et la console se chargera d&#8217;aller chercher  plus d&#8217;informations  sur une publicit&#233; pr&#233;sente &#224; l&#8217;&#233;cran. 
 Des  promotions  et coupons de r&#233;ductions pourront &#234;tre envoy&#233;s instantan&#233;ment sur  l&#8217;adresse mail  de l&#8217;utilisateur. Vous pourrez &#233;galement demander &#224; votre  Xbox One  de programmer  l&#8217;enregistrement  d&#8217;une &#233;mission de t&#233;l&#233;vision. Pas besoin d&#8217;avoir fait des &#233;tudes de marketing pour imaginer les milliers de possibilit&#233;s que pourrait proposer le terminal. Fascinant&#8230; et  effrayant  &#224; la fois. 
 
 Le probl&#232;me, c&#8217;est que Microsoft semble affirmer que cette  publicit&#233; &#171;&#160;propre&#160;&#187;  est inh&#233;rente &#224; la console&#160;: 
 &#171;&#160;Sur Xbox, la pub fait partie de l&#8217;exp&#233;rience, ce n&#8217;est pas quelque chose d&#8217;ext&#233;rieur. La seule diff&#233;rence c&#8217;est que la publicit&#233; que nous avons est tr&#232;s petite et pas intrusive, du coup les gens ne sont pas conscients de cliquer sur les banni&#232;res parce qu&#8217;ils savent que &#231;a fait partie de l&#8217;exp&#233;rience globale du dashboard. Du coup les utilisateurs savent que c&#8217;est quelque chose qui, lorsqu&#8217;ils cliquent dessus, ne va pas leur balancer quelque chose de dingue ou de dangereux, comme sur le web. Tout ce qui atterrit ici, nous le cr&#233;ons.&#160;&#187; 
 
 Des d&#233;clarations assez incroyables, alors que la communication de Microsoft est actuellement point&#233;e du doigt. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
