<document>
	<date>2013-07-04</date>
        <title>Xbox One : Soignez votre r&#233;putation&#8230;Ou &#231;a va mal aller !</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>Gametag</tag>
                <tag>Microsoft</tag>
                <tag>Xbox Live</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;veloppement</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Microsoft vient d&#8217;annoncer que la  Xbox One  disposera d&#8217;un syst&#232;me de r&#233;putation, qui permettra de &#171;&#160;trier&#160;&#187; les joueurs ayant une attitude n&#233;gative. 
 more 
 Dans une interview avec le  Official Xbox Magazine ,  Mike Lavin , chef de produit chez Microsoft, a expliqu&#233; comment fonctionnera le syst&#232;me. Il s&#8217;agira d&#8217;un remaniement de celui qui existe d&#233;j&#224;  Xbox 360 , et qui utilise une notation de  cinq &#233;toiles . 
 
 Lavin a d&#233;clar&#233; que la  r&#233;putation  ressemblerait aux  succ&#232;s  : Les gens voudront le plus haut score possible. Les joueurs qui sont constamment bloqu&#233;s, ou qui envoient des photos illicites commenceront &#224; voir leur r&#233;putation  se d&#233;grader . Et ils en subiront les cons&#233;quences. 
 &#160;S&#8217;il y a un petit pourcentage de notre communaut&#233; qui cause des probl&#232;mes, nous serons enfin en mesure de les identifier&#160; 
 
 &#171;&#160;Les gens qui joueront &#224; leurs jeux en &#233;tant de bons participants se verront remerci&#233;s. Si vous d&#233;rangez les autres, ou si vous ne jouez pas dans les r&#232;gles, vous finirez avec des joueurs aux comportements similaires au v&#244;tre. &#187; 
 
 Ce nouveau syst&#232;me permettra &#233;galement de d&#233;terminer si  l&#8217;anonymat  est requis dans certaines situations. 
 Si vous d&#233;barquez dans une partie multijoueur, vos amis pourront voir votre vraie identit&#233; (m&#234;me si tout est param&#233;trable). Les autres joueurs ne pourront voir qu&#8217;un Gamertag anonyme&#160; 
 
 Mike Lavin  pr&#233;cise que, si la plupart des joueurs veulent jouer avec leurs  amis , Microsoft assure qu&#8217;ils auront l&#8217;option de communiquer librement  avec les autres . 
 &#171;&#160;Pour ce faire, il nous faut une communaut&#233; de gamers qui ne crie pas des vulgarit&#233;s toutes les dix secondes, ou qui harc&#232;le les autres. Nous essayons simplement de cr&#233;er un solide syst&#232;me de r&#233;putation et de matchs en ligne. &#187; 
 Tournez sept fois votre langue dans la bouche avant de parler&#8230; Ou vous finirez dans les bas-fonds du multi ! 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
