<document>
	<date>2013-07-12</date>
        <title>GTA V va t-il freiner les ventes de la PS4 / Xbox One ?</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>Amazon</tag>
                <tag>GTA V</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>Ventes</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Grand Theft Auto 5 sortira le 17 septembre prochain sur  PS3  et  Xbox 360 . Certains analystes pensent que le temps que les joueurs vont passer dessus peut retarder les ventes des consoles  next-gen . 
 more 
 
 Lewis Ward , un analyste de la  International Data Corporation  expliquait r&#233;cemment au site  Game Industry  que les joueurs attendraient  2014  avant d&#8217;acheter une PS4 et Xbox One.  
 &#171;&#160;De nombreux gamers vont rester sur leurs Xbox 360, leurs PS3 ou leurs Wii U au moins jusqu&#8217;aux vacances d&#8217;&#233;t&#233; 2014, quand le catalogue de jeux sera plus important. Cela veut dire que des jeux comme GTA vont avoir le temps de tr&#232;s bien se vendre.&#187; 
 L&#8217;analyste ind&#233;pendant  Billy Pidgeon  est d&#8217;accord avec les d&#233;clarations de  Lewis Ward , et pense m&#234;me que le jeu peut provoquer une  r&#233;action en cha&#238;ne  qui relancerait la vente des consoles current-gen. 
 &#171;Je m&#8217;attends &#224; ce que GTA V ait un effet positif sur la vente de consoles actuelles, surtout s&#8217;il est vendu en bundle par les magasins. Si Microsoft et Sony se mettent en concurrence pour baisser les prix de leurs PS3 et Xbox 360, cet effet positif pourrait durer un bon moment.&#187; 
 
 
 Des ventes qui n&#8217;aideraient donc pas les nouvelles machines &#224; d&#233;coller.  Jesse Divnich  temp&#232;re n&#233;anmoins ce propos en rappelant que les pr&#233;commandes de la  PS4  et de la  Xbox One  se portent bien : 
 &#171;La PlayStation 4 et la Xbox One sont encore dans le top des ventes de Amazon.com. Les clients sont vraiment excit&#233;s par la nouvelle g&#233;n&#233;ration de console. Je ne vois pas comment nos consoles actuelles, malgr&#233; le grand nombre d&#8217;unit&#233;s vendues, peuvent impacter sur les machines next-gen.&#187; 
 
 Pensez-vous qu&#8217;un  best-seller  puisse retarder l&#8217;achat de certains  gamers&#160; ? 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
