<document>
	<date>2015-04-20</date>
        <title>[Pas nous] L&#8217;I.A. de NBA 2K15 voit les Warriors remporter le titre de champion NBA</title>
        <author>Fabio</author>
        <tags_set>
                <tag>basket</tag>
                <tag>NBA</tag>
                <tag>NBA2K15</tag>
                <tag>Simulation</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 En mati&#232;re de comp&#233;tition sportive, tout le monde aime y aller de son petit pronostic. Mais ce qui &#233;tait valable pour les amateurs dudit sport concerne m&#234;me, depuis peu,  les poulpes  ou les I.A. de jeux vid&#233;o. Ici, la r&#233;f&#233;rence de la simulation de basket de 2K Games voit les Golden State Warriors gagner le titre. 
 
 more 
 Pour les b&#233;otiens, les  Playoffs  de la NBA ont d&#233;but&#233; samedi soir, par une victoire des Warriors pour leur premier match, justement. Pour l&#8217;I.A. du jeu de basket de 2K, les californiens, qui ont le meilleur bilan de la ligue cette saison, viendront facilement &#224; bout des Pelicans, avant de terrasser les Blazers et de triompher des champions en titre en finale de conf&#233;rence, les San Antonio Spurs. &#192; l&#8217;Est, c&#8217;est les Cavaliers de Cleveland, aid&#233;s par leur star LeBron James, qui sortiront vainqueur de leur conf&#233;rence, en battant respectivement Boston, Chicago et Atlanta.  
 En finale, l&#8217;I.A. voit Golden State gagner par 4 matchs &#224; 2, et devenir champion NBA. On vous met ici le d&#233;tail de la finale. 
 Le premier match fut particuli&#232;rement serr&#233;, avec une victoire des Warriors d&#8217;un point sur les Cavs, 117 &#224; 116. Men&#233;e par Curry (32 points) et Klay (30 points), l&#8217;&#233;quipe du Golden State a su garder son calme tout au long de cette entr&#233;e en mati&#232;re. LeBron (26/12/6) et Kyrie (36) ont bien failli offrir la victoire &#224; leur &#233;quipe, mais c&#8217;est finalement Stephen Curry qui a fait la diff&#233;rence d&#8217;un incroyable panier d&#233;cisif. 
 Les Warriors ont tout simplement fait &#233;talage de leur force au cours du deuxi&#232;me match, et les Cavs se sont retrouv&#233;s compl&#232;tement &#233;touff&#233;s. Le Golden State a remport&#233; son deuxi&#232;me point de la s&#233;rie (2-0), signant une victoire 109 &#224; 99 gr&#226;ce &#224; un jeu d&#8217;&#233;quipe impressionnant et aux 22 points d&#8217;Harrison Barnes. 
 De retour &#224; Cleveland, les 36 points et le triple-double de LeBron a permis aux Cavs de revenir dans la course, gr&#226;ce &#224; une victoire 110 &#224; 103. Mais ce moment de gr&#226;ce n&#8217;a pas dur&#233;, puisque les Warriors ont remport&#233; de justesse le 4e match, 116 &#224; 112, soutenus notamment par les 32 points de Curry. Klay n&#8217;a pas &#233;t&#233; en reste non plus, avec 20 points (dont 15 dans le 4e quart-temps), un exploit assez remarquable pour une finale, qui a pu rappeler aux fans les meilleurs moments de la saison r&#233;guli&#232;re. 
 Cleveland a ensuite remport&#233; le 5e match 125 &#224; 120, pour revenir 2 &#224; 3 contre son adversaire. Malgr&#233; l&#8217;incroyable performance de Curry, avec 43 points, les 44 points de LeBron ont permis &#224; son &#233;quipe de sortir vainqueur de la soir&#233;e. 
 Mais c&#8217;est finalement les Warriors qui ont remport&#233; le 6e match, et par la m&#234;me occasion le titre de champion NBA, venant &#224; bout des Cavs 113 &#224; 104 gr&#226;ce aux 46 points de Steph Curry, lui-m&#234;me sacr&#233; MVP de la finale. Opposant deux des meilleures &#233;quipes de basket au monde, cette s&#233;rie a tenu toutes ses promesses, et la simulation de cette aventure via NBA 2K15 aura au moins prouv&#233; une chose : ces Playoffs NBA nous r&#233;servent bien des surprises ! 
 Alors, qu&#8217;avez-vous pens&#233; de cette aventure ? Les Golden State Warriors ont-ils les &#233;paules suffisamment larges pour l&#8217;emporter ? &#192; en croire NBA 2K15, ils portent bien leur nom : ce sont de vrais guerriers et ils m&#233;ritent largement de remporter le plus grand titre au monde ! 
 
 Un pronostic qui ira bien &#224; notre d&#233;veloppeur,  Kevin , qui bien qu&#8217;il n&#8217;y connait pas grand chose, supporte Golden State. Personnellement, et en tant qu&#8217;amateur, j&#8217;aimerai plut&#244;t voir les Spurs triompher. Mais Cleveland, c&#8217;est quand m&#234;me tr&#232;s costaud.  
 S&#8217;il vous venait l&#8217;envie de suivre les r&#233;sultats, vous pouvez aller regarder tout &#231;a chez nos confr&#232;res de  Basket USA .  
 Notre test de NBA 2K15 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
