<document>
	<date>2006-11-23</date>
        <title>Test : Gears of War (XboX 360)</title>
        <author>Anh - NeoAngel</author>
        <tags_set>
                <tag>Epic Games</tag>
                <tag>FPS</tag>
                <tag>Microsoft</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests et Impressions</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                            
                                         
                                                                                 
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                   
 Depuis l&#226;&#8364;&#8482;&#233;mergence, les Humains ne sont plus les ma&#224;&#174;tres de leur monde, d&#226;&#8364;&#8482;&#233;tranges &#234;tres sont aujourd&#226;&#8364;&#8482;hui aux commandes. Quelques personnes, tentes de r&#233;sister avec l&#226;&#8364;&#8482;aide de l&#226;&#8364;&#8482;arm&#233;e, mais plus le temps passe, plus les Locustes dominent la plan&#232;te Terre.  Tout n&#226;&#8364;&#8482;est plus que ruines, et la lutte que se livrent les deux clans, l&#226;&#8364;&#8482;une pour survivre, l&#226;&#8364;&#8482;autre pour r&#233;gner est des plus acharn&#233;s. Vous incarnez Marcus F&#233;nix, condamn&#233; &#224;&#160; la prison pour avoir d&#233;sob&#233;i aux ordres en voulant sauver votre p&#232;re, vous &#234;tes lib&#233;r&#233; par votre pote Dominic Santiago. Vous tenterez alors l&#226;&#8364;&#8482;impossible pour mettre fin &#224;&#160; une guerre qui s&#226;&#8364;&#8482;annon&#224;&#167;ait perdue d&#226;&#8364;&#8482;avance, malgr&#233; vos doutes au sujet de l&#226;&#8364;&#8482;humanit&#233;. 
 more 
 Le jeu commence, vous donnant le choix entre deux chemins, un &#194;&#171; calme &#194;&#187; (mode didacticiel) et un, plus &#171;&#160;bourrin&#160;&#187;. C&#226;&#8364;&#8482;est parti, et l&#224;&#160;, d&#226;&#8364;&#8482;un coup, vous en prenez plein les mirettes, GoW offre une autre vision des gunfight, tr&#232;s proche d&#226;&#8364;&#8482;un Kill Switch mais en mieux. Seul le bouton A sert &#224;&#160; effectuer les mouvements principaux de Marcus : courir tout en baissant la t&#234;te avec une vue cam&#233;ra assez bluffante, se mettre &#224;&#160; couvert, enjamber, changer de planque, effectuer une roulade&#226;&#8364;&#166;  Assez d&#233;stabilisant les premiers instants, on se rend vite compte que c&#226;&#8364;&#8482;est du pur bonheur. D&#226;&#8364;&#8482;une couverture, on en atteint une autre par une roulade, on se jette dos contre le mur, etc&#8230; La baston peut commencer, un regard rapide sur l&#226;&#8364;&#8482;environnement, un saut et vous voil&#224;&#160; &#224;&#160; l&#226;&#8364;&#8482;abri des tirs ennemis. On analyse, et on passe &#224;&#160; l&#226;&#8364;&#8482; attaque. La vis&#233;e est pr&#233;cise, mais les Locustes offre une r&#233;sistance assez cons&#233;quente, alors on se laisse aller aux tirs &#224;&#160; l&#226;&#8364;&#8482;aveugle pour le fun.  Bon je me d&#233;place et d&#233;cide de les contourner, j&#226;&#8364;&#8482;arrive alors face au dos monstrueux de mon assaillant, un appuis sur le bouton B et voil&#224;&#160; la tron&#224;&#167;onneuse de mon Lanzor qui s&#226;&#8364;&#8482;active et d&#233;coupe le Locuste qui  tombe en hurlant alors que quelques jets d&#226;&#8364;&#8482;h&#233;moglobine &#233;clabousse  mon &#233;cran (Ho que c&#226;&#8364;&#8482;est bon !!).  La progression dans le jeu est agr&#233;able, les dialogues sont crus (enfin en VO parce que la traduction fran&#224;&#167;aise et plut&#224;&#180;t &#233;dulcor&#233;e)   et l&#226;&#8364;&#8482;atmosph&#232;re bien glauque. A certains embranchement, il vous sera possible de choisir votre chemin, s&#233;parant les CGU en 2 groupes qui se rejoindront quelques m&#232;tres plus loin. 
      
 L&#226;&#8364;&#8482;IA des ennemis est bien programm&#233;e, ils essayeront sans cesse de vous contourner afin de vous forcer &#224;&#160; sortir de votre planque. Ils utilisent &#233;galement les &#233;l&#233;ments du d&#233;cor pour se mettre &#224;&#160; l&#226;&#8364;&#8482;abri ou se cacher, lancent des grenades et se battent  au corps &#224;&#160; corps. Au cours de l&#226;&#8364;&#8482;aventure, vous aurez affaire &#224;&#160; des snipers, des grenadiers, et tout un tas d&#226;&#8364;&#8482;aliens bien casses cou&#226;&#8364;&#166;. J&#226;&#8364;&#8482;allai oublier les boss :  Berserker, Corpser et le final (bon ok je vous dis rien) bref de quoi vous occuper un peu. A contrario, l&#226;&#8364;&#8482;IA de vos co&#233;quipiers est bien pourrie, ils ob&#233;issent rarement &#224;&#160; vos ordres, meurt r&#233;guli&#232;rement et attendent que vous veniez les secourir. En gros ils font du mouvement dans votre paysage apocalyptique.  Des check points vous &#233;vitent de recommencer de trop loin lorsque vous mourrez, &#224;&#167;a aide mais &#224;&#167;a rend le jeu beaucoup plus facile et donc diminue sa dur&#233;e de vie qui est plut&#224;&#180;t courte en mode normale et v&#233;t&#233;ran (compter 9/10H). Le mode d&#233;ment vous demandera de vous mettre &#224;&#160; l&#226;&#8364;&#8482;abris beaucoup plus souvent et de ce fait rendra la progression plus lente. 
      
 Au niveau des armes, GoW en propose pas mal : fusil &#224;&#160; pompe, sniper, lance-grenades, canon de l&#226;&#8364;&#8482;aube (fusil qui transmet &#224;&#160; un satellite des coordonn&#233;es de frappes, et envoi un gros rayon laser venu du ciel sur la cible s&#233;lectionn&#233;e). Ce dernier est parfait pour les ennemis &#224;&#160; la carcasse plus dure et les Boss. 
 
 C&#224;&#180;t&#233; graphisme c&#226;&#8364;&#8482;est ZE claque, c&#226;&#8364;&#8482;est beau, c&#226;&#8364;&#8482;est beau et que dire de plus ? bah c&#226;&#8364;&#8482;est beau. Les diff&#233;rentes architectures que vous rencontrerez sur votre chemin sont immenses et superbement bien d&#233;taill&#233;es, les effets de lumi&#232;re sont parfaitement bien g&#233;r&#233;s, les diff&#233;rents objets qui vous serviront de planque partent en miettes sous les tirs ennemis. En gros la barre est tr&#232;s haute maintenant et de ce fait beaucoup de jeux vont para&#224;&#174;tre bien pauvres &#224;&#160; c&#224;&#180;t&#233; de celui-ci. 
 
 
 C&#224;&#180;t&#233; son c&#226;&#8364;&#8482;est pareil, les ambiances sont superbes, les musiques philharmoniques rendent les affrontements &#233;piques (Epic ? &#128521; ), les balles sifflent, les voix sont sombres &#224;&#160; souhait. Bref un vrai bonheur pour les oreilles. 
 
      
 
 Le mode Online quant &#224;&#160; lui est admirable. Les parties se d&#233;roulent en 4 contre 4 dans les 3 modes mis &#224;&#160; disposition. Le premier dit &#171;&#160;Zones de guerre&#160;&#187; se r&#233;sume en des deathmatchs classiques qui opposent les Humains aux Locustes. Le fun est bien pr&#233;sent et l&#226;&#8364;&#8482;esprit d&#226;&#8364;&#8482;&#233;quipe qui s&#226;&#8364;&#8482;en d&#233;gage en ajoute d&#226;&#8364;&#8482;avantage : on se couvre mutuellement, on &#233;tablit des strat&#233;gies, on rush ou alors on se la joue infiltration. Les frags peuvent se faire de fa&#224;&#167;on classique en arrosant votre adversaire avec les balles de votre gun jusqu&#226;&#8364;&#8482;&#224;&#160; ce qu&#226;&#8364;&#8482;il meurt. Ou alors, et c&#226;&#8364;&#8482;est l&#224;&#160; le GROS plus limite jouissif du jeu,  une fois qu&#226;&#8364;&#8482;il est &#224;&#160; genoux, mais encore en vie, vous devrez l&#226;&#8364;&#8482;achever soit en lui &#233;crasant la t&#234;te &#224;&#160; coup de pied, en lui mettant une balle d&#233;cisive avec par exemple le fusil &#224;&#160; pompe ou encore en le  d&#233;coupant gr&#224;&#162;ce &#224;&#160; la tron&#224;&#167;onneuse plac&#233;e sous votre Lanzor. Il faudra faire vite car un de ses &#233;quipiers peut venir le ranimer avant que vous ayez pus le rejoindre.  Les deux autres modes de jeu sont : assassinat (le but est de tuer le chef de l&#226;&#8364;&#8482;&#233;quipe adverse), et ex&#233;cution (deathmatch classique avec la possibilit&#233; de se r&#233;animer seul.  Les maps sont peu nombreuses  mais vraiment plaisantes &#224;&#160; jouer. Et puis il y a de fortes chances pour qu&#226;&#8364;&#8482;il y en ait des suppl&#233;mentaires t&#233;l&#233;chargeables sur le Market Place d&#226;&#8364;&#8482;ici peu. 
 
 
 Un autre point fort du jeu, c&#8217;est la possibilit&#233; de jouer en mode coop&#233;ratif et de rejoindre &#224;&#160; n&#8217;importe quel moment la partie solo d&#8217;un de vos potes, de jouer avec lui puis de quitter sans que cela ne lui portes pr&#233;judice (une sorte de renfort pour des passages d&#233;licats) ou  vous pouvez carr&#233;ment faire toute l&#8217;aventure &#224;&#160; deux ce qui est vraiment excellent. 
 
    
 En conclusion je dirai que Gears of War est quasi parfait et s&#226;&#8364;&#8482;impose sans aucun doute comme le plus beau jeu console jamais r&#233;alis&#233;. la bande son est prenante et rend les affrontements vraiment cin&#233;matographiques. Un petit b&#233;mol au niveau de la dur&#233;e de vie en solo, qui pour certains sera trop courte (pour moi il vaut mieux un excellent jeu court qu&#226;&#8364;&#8482;un jeu qui dure des semaines et o&#224;&#185; on se fait chier &#224;&#160; mourir). Un autre pour les voix fran&#224;&#167;aises avec une traduction tr&#232;s &#171;&#160;&#233;dulcor&#233;e&#160;&#187;, je ne serai que trop vous conseiller de jouer avec la version originale simplement en changeant la langue de votre XboX 360. 
   Note  : 9,5/10 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
