<document>
	<date>2013-09-25</date>
        <title>[Dead Island Epidemic] League of Legends et Dota 2 sont-ils ind&#233;tr&#244;nables ?</title>
        <author>Fabio</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>A la une mobile</tag>
                <tag>dead island epidemic</tag>
                <tag>DOTA 2</tag>
                <tag>League of legends</tag>
                <tag>MOBA</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chronique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Est-il encore possible de &#171; sortir &#187; un  MOBA  qui marche, tant le genre est cannibalis&#233; par les mastodontes  League of Legends  et  Dota 2  ? Ben on se pose la question, en se servant du cas  Dead Island Epidemic . 
 
 more 
 Si vous deviez d&#233;velopper un jeu, un jeu qui cartonne, vers quel genre vous vous tourneriez ? Devant vous se dresseront plusieurs &#233;coles de pens&#233;es. Une vous assurera qu&#8217;il serait de bon ton de vous d&#233;marquer, en d&#233;veloppant un truc original, une simulation de taxidermie, par exemple ; une autre pr&#244;nera qu&#8217;il serait plus malin de suivre la tendance, celle de ces derni&#232;res ann&#233;es : le MOBA. Si votre titre n&#8217;est pas trop mal fichu, et parce que le public int&#233;ress&#233; s&#8217;accroit un peu plus chaque jour, vous parviendrez sans doute &#224; f&#233;d&#233;rer quelques milliers de joueurs, et peut-&#234;tre, soyons fous, &#224; payer une petite partie de votre retraite. Ce dernier choix a d&#8217;ailleurs &#233;t&#233; le choix de nombreux d&#233;veloppeurs ces deux ou trois derni&#232;res ann&#233;es. 
 Le MOBA me rappelle pas mal le MMORPG de 2007-2008. Sur ma droite, vous aviez l&#8217;ogre  World of Warcraft , ses millions d&#8217;abonn&#233;s, d&#233;j&#224;, son image, son contenu, sa communaut&#233;. Sur ma gauche, vous aviez une foule d&#8217; outsiders  aux dents longues. En 2008 par exemple, on avait bien cru qu&#8217;un  Age of Conan  pouvait titiller le ma&#238;tre. On s&#8217;&#233;tait tromp&#233;. Quelques mois apr&#232;s, avec le m&#234;me espoir qu&#8217;un autre viendrait bousculer les habitudes du Seigneur, on avait cru en  Warhammer Online . On s&#8217;&#233;tait tromp&#233;. M&#234;me en 2011, alors que WoW accusait le poids des ann&#233;es, l&#8217;ambitieux  The Old Republic  de BioWare, dont le budget a &#233;t&#233; estim&#233; entre 150 et 200 millions de dollars, n&#8217;a pas r&#233;ussi &#224; d&#233;tr&#244;ner le monstre de Blizzard. Neuf ans apr&#232;s sa sortie, WoW compte encore aujourd&#8217;hui plus de  7 millions d&#8217;abonn&#233;s . On peut m&#234;me se laisser aller &#224; penser que  le monopole de WoW a indirectement acc&#233;l&#233;r&#233; l&#8217;&#233;mergence de nouveaux mod&#232;les &#233;conomiques , comme le  free-to-play . 
 
 Dota 2 
 
 En 2013, le patron, c&#8217;est le MOBA. Et tout en haut de la pyramide du MOBA tr&#244;nent actuellement deux ind&#233;tr&#244;nables :  Dota 2  et  League of Legends . Est-ce qu&#8217;un troisi&#232;me MOBA pourrait les d&#233;loger de leur pi&#233;destal ? On en doute, pour le moment.  Non seulement les deux titres proposent un niveau d&#8217;excellence qu&#8217;il sera dur de d&#233;passer mais ils ont &#233;galement &#8211; surtout ! &#8211; d&#233;velopp&#233; autour de leur jeu tout un &#233;cosyst&#232;me  : des mises &#224; jour de contenu presque hebdomadaires, une vraie communaut&#233; de joueurs, une large promotion du sport &#233;lectronique avec des tournois dot&#233;s &#224; plusieurs centaines de milliers de dollars, des  streams &#8230; Un vrai service apr&#232;s-vente, en somme. 
 Prenons le cas  Dead Island Epidemic . Pour un tel projet, la mission des d&#233;veloppeurs est triple. 1) Satisfaire aux exigences des pro-Dota/LoL au niveau de la m&#233;canique de jeu, de l&#8217;ergonomie, de la nervosit&#233;, de la lisibilit&#233; de l&#8217;action. 2) Cr&#233;er un &#233;cosyst&#232;me qui donnera envie aux joueurs de s&#8217;investir. 3) Trouver des id&#233;es originales pour ne pas &#234;tre estampill&#233; comme un &#233;ni&#232;me clone de  DotA . 
 
 Le Dominion &#8211; League of Legends 
 
 Dans ce cas pr&#233;cis, les hommes derri&#232;re  Dead Island Epidemic  ont imagin&#233; deux m&#233;caniques originales. La premi&#232;re, c&#8217;est l&#8217;absence des &#171; trois chemins &#187; propres &#224; tout  DotA-like  qui se respecte. Imaginez donc une toute petite carte &#224; peu pr&#232;s ronde. Il s&#8217;agit alors de contr&#244;ler sur la carte plusieurs points n&#233;vralgiques pour remplir une jauge de points. Int&#233;ressant, sauf que  League of Legends  a d&#233;j&#224; un mode de jeu qui reprend ces principes : le mode Dominion.  Seconde id&#233;e : mettre aux prises trois &#233;quipes de joueurs (de 4, si mes souvenirs sont bons) au lieu de deux.  Une bonne id&#233;e l&#224; aussi, qui dynamise les combats puisque peuvent se cr&#233;er &#224; tout moment des alliances de circonstances. Pour le reste, c&#8217;est du classique. 
Si cette premi&#232;re rencontre avec  Dead Island Epidemic  a &#233;t&#233; encourageante, elle ne permet pas de savoir si le titre pourra un jour trouver sa place dans le cr&#233;neau hyperconcurrentiel dont on parle.  Dead Island Epidemic  est juste le dernier d&#8217;une longue lign&#233;e de jeux qui tentent par tous les moyens &#8211; parfois malins, comme  Smite  avec sa cam&#233;ra rapproch&#233;e &#8211; de croquer une part du g&#226;teau MOBA. 
 On peut raisonnablement penser que  Dota 2  et  League of Legends  vont phagocyter le march&#233; du MOBA pendant encore quelques ann&#233;es ; ces deux-l&#224; foncent sur l&#8217;autoroute du succ&#232;s quand les autres avancent avec labeur sur le chemin de la reconnaissance. 
 Pour  Dead Island Epidemic  comme pour les autres, il faudra donc probablement soit patienter quelques ann&#233;es, soit planter rapidement les graines de la prochaine r&#233;volution (qui ne se situera pas au niveau du mod&#232;le &#233;conomique,  a priori ). 
 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
