<document>
	<date>2015-04-29</date>
        <title>Lexique : c&#8217;est quoi un objet &#224; collectionner ?</title>
        <author>Gaylord</author>
        <tags_set>
                <tag>collectible</tag>
                <tag>lexique</tag>
                <tag>objet &#224; collectionner</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>lexique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Programmer un jeu, ce n&#8217;est pas facile. D&#233;j&#224;, il faut savoir coder. Puis il faut ma&#238;triser plusieurs outils de programmation et parler diff&#233;rents langages. Il faut &#233;galement savoir dessiner, construire un niveau, &#233;crire une trame narrative, une histoire, y inclure un ou plusieurs th&#232;mes, imaginer des rebondissements, bousculer la grammaire du jeu vid&#8230; Tu penses bien qu&#8217;on a plus trop que &#231;a &#224; foutre si on veut co&#239;ncider avec les plannings de fin d&#8217;ann&#233;e.  
 
 La solution pour tenir les d&#233;lais ? On sucre six mois avant les 3&#8260;4 du contenu, on &#233;largit les couloirs et on demande au  Collectible Designer  de nous pondre toutes sortes de trucs chouettes &#224; ramasser aux quatre coins des niveaux : des points lumineux, des coffres bleus, des coffres jaunes, des coffres jaunes &#224; pois bleus qui se d&#233;bloquent gr&#226;ce &#224; une application sur tablettes ou  smartphones , des m&#233;daillons, des pages de journaux intimes diss&#233;min&#233;s de mani&#232;re compl&#232;tement illogique, des  comic books , des pilules&#8230; Bref, peu importe la coh&#233;rence au final, il faut &#233;veiller l&#8217;instinct de la collection&#239;te aigu&#235; chez le joueur.  
 Les objets &#224; collectionner donnent l&#8217;illusion d&#8217;un monde dense dans lequel les objets ne sont pas seulement dessin&#233;s sur le d&#233;cor mais bel et bien tangibles. Ils nous sortent quelques instants d&#8217;une boucle de jeu pour nous emmener dans quelque chose de plus trivial. Les objets &#224; collectionner servent surtout &#224; quantifier le chemin parcouru dans le jeu, si possible avec des menus remplis de pourcentages, de barres de progression et de troph&#233;es/ achievements . Peu importe la destination, peu importe le chemin, fous moi la paix avec tes envies de voyage et d&#8217;&#233;vasion, ce qui compte, c&#8217;est d&#8217;arriver &#224; finir un jeu &#224; 100% et d&#8217;en avoir des preuves sur un profil en ligne. 
 On aime les objets &#224; collectionner dans : les comic books dans The Last of Us, les points d&#8217;interrogation du Riddler dans Batman Arkham Asylum/City, tout ce que tu peux attraper dans Banjo &#173;Kazooie/Tooie 
 On d&#233;teste les objets &#224; collectionner dans : les satan&#233;es boules oranges &#224; la c** dans le monde tout orange d&#8217;Enslaved, les petits fanions &#224; la c** qui ne servent &#224; rien dans le premier Assassin&#8217;s Creed, les stupides bouboules lumineuses compl&#232;tement envahissantes dans Prince of Persia (2008) 
 Retrouvez tous nos autres mots dans le Lexique 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
