<document>
	<date>2008-11-11</date>
        <title>Du contenu t&#233;l&#233;chargeable pour Dead Space</title>
        <author>drik</author>
        <tags_set>
                <tag>Dead Space</tag>
                <tag>Electronic Arts</tag>
                <tag>Playstation 3</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Xbox 360</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Comme  pr&#233;vu , EA propose du contenu t&#233;l&#233;chargeable pour  Dead Space , LE survival de cette fin d&#8217;ann&#233;e ! Les joueurs pourront se les procurer d&#232;s le 13 novembre sur PS3 et Xbox 360. Il y aura de nouvelles armes, des am&#233;liorations pour les &#233;quipements d&#233;j&#224; existants dans le jeu, ou encore des skins pour les armes. Certains contenus seront exclusifs &#224; l&#8217;une et l&#8217;autre des deux versions du jeu. Seul b&#233;mol, ces packs ne seront pas gratuits, ce qu&#8217;on aurait &#233;videmment tous appr&#233;ci&#233;. Les prix pour la PS3 n&#8217;ont pas encore &#233;t&#233; pr&#233;cis&#233;s. 
 
 Packs exclusifs &#224; la PlayStation 3 : 
 
  Obsidian Weapon Skin Pack : un noir fa&#231;on PS3 pour le Line Gun, le Plasma Cutter et Pulse Rifle. 
 Obsidian Pack : combinaison de niveau 5 et skin noir fa&#231;on PS3 pour le Line Gun, le Plasma Cutter et le Pulse Rifle. 
 
 Packs exclusifs &#224; la Xbox 360 : 
 
 Elite Weapon Skin Pack : des skins aux couleurs de la Xbox 360 pour le Line Gun, le Plasma Cutter, et le Pulse Rifle. (120 points Microsoft) 
 Elite Pack : combinaison de niveau 5 et des skins aux couleurs de la Xbox 360 pour le Line Gun, le Plasma Cutter le Pulse Rifle. (240  points Microsoft) 
 
 more 
 Packs disponibles pour les deux : 
 
 Astronaut Pack : Astronaut Suit et nouveaux  skins  pour le Plasma Cutter, le Pulse Rifle, et le Ripper. (240 points Microsoft) 
 Big Gun Pack : Steam Punk Force Gun, une arme qui devrait faire beaucoup de mal aux monstres peuplant l&#8217;USG Ishimura. (80 points Microsoft) 
 Heavy Damage Pack : un nouveau look et une puissance accrue pour le Plasma Cutter, le Contact Beam, le Pulse Rifle et le Ripper. (240 points Microsoft) 
 Hot Rod Pack : de nouveaux effets de flamme pour le lance-flammes et le Pulse Rifle. (80 points Microsoft) 
 Military Pack : nouveau look et plus de puissance pour les sept armes du jeu. (320 points Microsoft) 
 Pedestrian Pack : nouveaux looks pour le Contact Beam, le Plasma Cutter, et le Ripper. (120 points Microsoft) 
 Scorpion Pack : une combinaison de niveau 5 et de plus puissants Plasma Cutter, Line Gun et Force Gun, tous trois d&#233;cor&#233;s d&#8217;un skin scorpion rouge. (320 points Microsoft) 
 Scorpion Weapon Pack : Plasma Cutter, Line Gun et Force Gun boost&#233;s et d&#233;cor&#233;s d&#8217;un skin rouge. (180 points Microsoft) 
 Speed Kills Pack : une cadence de feu plus &#233;lev&#233;e pour le Force Gun, le Line Gun et le Plasma Cutter. (180 points Microsoft) 
 Tank Pack : combinaison de niveau 5 accompagn&#233; d&#8217;un lance-flamme, d&#8217;un Force Gun et d&#8217;un Line Gun plus puissants. (320 points Microsoft) 
 
 via  eurogamer 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
