<document>
	<date>2015-04-17</date>
        <title>Jouer des personnages non-jouables dans Mortal Kombat X, c&#8217;est possible</title>
        <author>Fabio</author>
        <tags_set>
                <tag>Mod</tag>
                <tag>Mortal Kombat X</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 En mettant les mains dans le cambouis, le  redditeur  XVermillion  a r&#233;ussi &#224; d&#233;bloquer Rain, Sindel ou Baraka, injouables auparavant.  
 
 more 
 Jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent, Rain ou Baraka pouvaient &#234;tre affront&#233;s mais pas jou&#233;s. Jusqu&#8217;&#224; que XVermillion trouve  le petit trick qui suit , nous rapporte  Kotaku .  
 &#8220;There are other files you can change to get stuff like Rain&#8217;s name under the health Bar but the only files I modded are in the &#8216;Assets&#8217; folder I believe; there should be 2 associated with Rain (Rain_A.xxx and another one I can&#8217;t remember but you can just search the folder for Rain).&#8221; 
 &#8220;Anyway, I backed up the files for Shinnok (the character I&#8217;m replacing) and renamed Rain&#8217;s files to match those associated with Shinnok&#8217;s 1st costume slot (CHAR_Shinnok_A.xxx and one other, the one that matches Rain&#8217;s other one) and moved &#8216;em to the folder and overwrote Shinnok&#8217;s old files with the newly renamed Rain files.&#8221; 
 &#8220;What you see is just me playing in training mode with what the game thinks is Shinnok but is using Rain&#8217;s model and moveset.&#8221; 
 
 Deux petites choses &#224; savoir : d&#8217;une, la manip ne marche que sur la version PC du jeu ; de deux, mieux vaut faire un  back up  de ses donn&#233;es avant de la tenter.  
 Voici deux petites vid&#233;os illustrant tout ceci. 
 
 
 Par ailleurs, si l&#8217;on en croit son cr&#233;ateur Ed Boon, ce  Mortal Kombat X  marque le meilleur lancement d&#8217;un titre de la s&#233;rie dans l&#8217;histoire de la s&#233;rie, justement (tout en ne donnant aucune chiffre). 
         
 Source 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
