<document>
	<date>2005-09-15</date>
        <title>Lancement de la PSP en France au Virgin</title>
        <author>Anh - NeoAngel</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PSP</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Comme ce fut le cas lors du lancement de la Playstation 2 au Virgin des Champs-Elys&#233;es il y a cinq ans, Sony a r&#233;it&#233;r&#233; et r&#233;quisitionn&#233; le Virgin pour le lancement en France de la Sony PSP. En association avec Fun Radio et des DJ sans doute connus (oui, je suis pas tr&#232;s techno), ces derniers s&#8217;assuraient de faire patienter le public, et c&#8217;est &#224;&#160; partir de 00H00 que le public a pu enfin mettre la main sur la console. 
 
 Il faut dire qu&#8217;apr&#232;s la ru&#233;e de la PS2 en son temps, Sony et Virgin ont beaucoup appris depuis et c&#8217;&#233;tait beaucoup plus contr&#224;&#180;l&#233;, il y avait distribution des consoles un par un et non plus la pyramide centrale o&#224;&#185; tout le monde allait se servir. Pour ceux qui &#233;taient invit&#233;s ou VIP comme votre serviteur d&#233;vou&#233;, mise &#224;&#160; part le cocktail, plusieurs bornes jouables &#233;taient &#224;&#160; disposition, &#233;videmment, avec le m&#234;me principe que pour les banques o&#224;&#185; &#171;&#160;on ne pr&#234;te qu&#8217;aux riches&#160;&#187;, et bien ici, on invite que ceux qui ont d&#233;j&#224;&#160; une PSP, vi, c&#8217;&#233;tait tr&#232;s dr&#224;&#180;le car tout le deuxi&#232;me &#233;tage &#233;tait r&#233;serv&#233; et pas mal poss&#233;dait d&#233;j&#224;&#160; leur PSP et &#224;&#167;a jouais dans tous les sens. 
 
 Au niveau des disponibilit&#233;s, tous les jeux &#233;taient disponibles et en grand nombre de WipeOut Pure &#224;&#160; Virtua Tennis en passant Midnight Club 3&#160;: DUB Edition, ils &#233;taient l&#224;&#160; sans compter les accessoires en tout genre entre protection, &#233;tui, &#233;couteurs, MS Duo, etc &#8230; Dans l&#8217;album, vous verrez au d&#233;but les stands du deuxi&#232;me &#233;tage et vers la fin ce que vous pouviez trouver pas loin de la caisse. Et pour tout ceux qui n&#226;&#8364;&#8482;ont pas pu &#234;tre pr&#233;sent, voici  l&#8217;album photo  du lancement de la PSP au Virgin des Champs-&#224;&#8240;lys&#233;es. 
 
 Par contre dans les derni&#232;res photos de l&#8217;album, on voit qu&#8217;il y a quand m&#234;me beacuoup moins de monde 15 min apr&#232;s le lancement et la pile de PSP &#233;tait encore pleine donc pas forc&#233;ment besoin de r&#233;server, vous auriez pu en avoir une &#128521; , je ne sais pas mais j&#8217;ai l&#8217;impression que la PSP a fait quand m&#234;me moins de bruit que la PS2. 
 Acc&#233;der &#224;&#160; l&#8217;album photo 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
