<document>
	<date>2015-03-09</date>
        <title>[Le changement, c&#8217;est maintenant ?] La mise &#224; jour 2.50 de la PS4 a l&#8217;air vraiment int&#233;ressante</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>Mise &#224; jour</tag>
                <tag>Playstation 4</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>Sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Playstation 4</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Soyons francs, les multiples petites mises &#224; jour de nos consoles n&#8217;apportent pas constamment des changements notables. Mais Sony semble avoir bien travaill&#233; sur la prochaine. 
 
 more 
 Cela faisait un moment que Sony n&#8217;avait pas propos&#233; une mise &#224; jour importante, mais cela ne saurait tarder. En effet, les b&#234;ta-testeurs membres du Playstation MVP ont l&#226;ch&#233; quelques informations sur la prochaine grosse MAJ de Sony.  
 Au menu des changements, l&#8217;arriv&#233;e d&#8217;un v&#233;ritable mode de mise en veille, qui permettra de reprendre directement une partie d&#232;s l&#8217;allumage de la machine. Une feature disponible sur Xbox One, qui manquait effectivement &#224; la console nippone. 
 
 Vient ensuite une option des plus int&#233;ressantes : le remapping de la manette PS4, qui permettra de r&#233;assigner les touches d&#8217;un jeu &#224; sa convenance. Une bonne nouvelle pour ceux qui ne sont pas &#224; l&#8217;aise avec l&#8217;utilisation et/ou le placement de certains boutons dans leurs jeux pr&#233;f&#233;r&#233;s. Il est vrai qu&#8217;hormis les simulations sportives, peu de jeux proposent cette option. Une tr&#232;s bonne nouvelle, qu&#8217;on esp&#232;re applicable &#224; tous les titres. 
 D&#8217;autres nouveaut&#233;s font leur apparition. Les chasseurs de troph&#233;es pourront par exemple supprimer tous les jeux qui affichent 0% dans leur ludoth&#232;que, mais aussi les classer par ordre d&#8217;obtention. Enfin, la fonction  SharePlay  pourra d&#233;sormais diffuser en soixante images par seconde, contre trente auparavant. Id&#233;al pour les streamers (ou devrais-je dire &#171; fluxeurs &#187;). 
 
 On attend maintenant de connaitre la date de sortie, mais cela ne saurait tarder. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
