<document>
	<date>2011-11-18</date>
        <title>[Jeu-concours JDG] Des jeux et des goodies SKYRIM &#224; gagner</title>
        <author>Greg</author>
        <tags_set>
                <tag>jeu-concours</tag>
                <tag>SKYRIM</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>JDG Network</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 &#192; l&#8217;occasion de la sortie du jeu  THE ELDER SCROLLS V : SKYRIM  sur Xbox 360, PS3 et PC le 11 novembre dernier, le JDG Network et Bethesda vous proposent de gagner 5 jeux Xbox 360 et des goodies (tshirts, posters) ! 
 Pour tenter votre chance et gagner l&#8217;un de ces lots, il suffit de r&#233;pondre aux deux questions disponibles ci-dessous ( indice ici ). Vous avez  jusqu&#8217;au 25 novembre minuit  pour participer, nous tirerons ensuite 9 gagnants au hasard parmi les bonnes r&#233;ponses et l&#8217;attribution des lots se fera dans l&#8217;ordre du tirage au sort. Attention jeu-concours r&#233;serv&#233; exclusivement aux membres du JDG Network ( par ici l&#8217;inscription ). 
 
 
 more 
 
 C&#8217;est termin&#233; !!! Bravo &#224; Mathieu, Pascal, Etienne, Bruno, Elodie, Nicolas, Am&#233;lie, Andr&#233; et Laura. Merci &#224; tous de votre participation. 
 
 The Elder Scrolls&#174; V: Skyrim&#8482; &#169; 2011 Bethesda Softworks LLC, a ZeniMax Media company. 
The Elder Scrolls, Skyrim, Bethesda, Bethesda Game Studios, Bethesda Softworks, ZeniMax and related logos are registered trademarks or trademarks of ZeniMax Media Inc. in the U.S. and/or other countries. All Rights Reserved. Windows, the Windows Start button, Xbox, Xbox 360, Xbox LIVE, and the Xbox logos are trademarks of the Microsoft group of companies, and &#171;&#160;Games for Windows&#160;&#187; and the Windows Start button logo are used under license from Microsoft. &#171;&#160;PlayStation&#160;&#187; and the &#171;&#160;PS&#160;&#187; Family logo are registered trademarks and &#171;&#160;PS3&#8243; and the PlayStation Network logo are trademarks of Sony Computer Entertainment Inc. All Rights Reserved. All other trademarks are the property of their respective owners. All Rights Reserved. 
 
 R&#232;glement disponible sur demande. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
