<document>
	<date>2015-06-16</date>
        <title>[Impressions] Just Cause 3 : de l&#8217;art du grappinage en milieu explosif</title>
        <author>Gaylord</author>
        <tags_set>
                <tag>Avalanche Studios</tag>
                <tag>grappin</tag>
                <tag>Just Cause 3</tag>
                <tag>roland lestrelin</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests et Impressions</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Pour &#233;viter le tumulte de l&#8217;E3, nous avons test&#233; le petit dernier d&#8217;Avalanche Studios quelques jours avant l&#8217;ouverture du salon, et ce, dans des conditions de r&#234;ve : sur PC, lov&#233;s dans une gigantesque cave allemande en compagnie d&#8217;une poign&#233;e de nos illustres confr&#232;res. L&#224;, nous avons pu nous adonner aux joies du grappinage dans ce nouveau monde ouvert aux forts accents m&#233;diterran&#233;ens. Pour tout vous dire, il ne manquait que le chant des cigales. 
 
 Le flot d&#8217;images et de  trailers  balanc&#233;s depuis un an nous confirme d&#8217;embl&#233;e l&#8217;in&#233;vitable&#160;:  Just Cause 3  s&#8217;inscrit dans la continuit&#233; des deux pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes. Le chamboulement promis est d&#8217;abord d&#8217;ordre esth&#233;tique. La mission de Rico Rodriguez se r&#233;sume toujours &#224; trucider un dictateur, mais cette fois-ci on s&#8217;&#233;loigne des tropiques pour un groupement d&#8217;&#238;les m&#233;diterran&#233;ennes imagin&#233;es de toutes pi&#232;ces. La faute &#224; Roland Lestrelin,  game director  d&#233;p&#234;ch&#233; pour cet &#233;pisode &#8212; et fran&#231;ais de surcro&#238;t &#8212; qui n&#8217;a pas h&#233;sit&#233; &#224; s&#8217;inspirer d&#8217;un d&#233;cor familier pour concevoir son bac &#224; sable. Le terrain de jeu n&#8217;est pas fonci&#232;rement plus grand que celui du pr&#233;c&#233;dent &#233;pisode mais  Just Cause 3  compense autrement. C&#244;tes m&#233;diterran&#233;ennes obligent, le terrain de jeu gagne en relief et voit son horizon obstru&#233; par de nombreuses montagnes et vall&#233;es. Une g&#233;ographie escarp&#233;e qui donne &#224; l&#8217;exploration une verticalit&#233; loin d&#8217;&#234;tre d&#233;sagr&#233;able. Les missions nous poussent dans ce sens, alternant la conqu&#234;te d&#8217;imposants complexes militaires c&#244;tiers et la lib&#233;ration de villages perch&#233;s en hauteur. Apr&#232;s trois heures de balades dans la garrigue, on ne compte plus les vall&#233;es fleuries, les champs de tournesols, les ruines et autres routes sinueuses au bord des falaises. Et cet imposant aqueduc qui nous supplierait presque de le r&#233;duire en poussi&#232;re &#224; chaque fois que l&#8217;on passe devant. Fier de son b&#233;b&#233;, Roland nous promet la m&#234;me chose dans l&#8217;autre sens, de nombreuses heures perdues &#224; d&#233;loger du soldat dans des complexes souterrains beaucoup plus &#233;labor&#233;s que l&#8217;opus pr&#233;c&#233;dent. 
 
 Pour les connaisseurs, le programme reste sensiblement le m&#234;me : balade aux quatre coins d&#8217;une &#238;le paradisiaque &#224; l&#8217;aide d&#8217;un grappin qui dit zut &#224; toutes les lois de la physique, d&#233;gradations du patrimoine culturel &#224; coups d&#8217;explosifs bien plac&#233;s et massacres de partisans du r&#233;gime totalitaire en place par paquets de douze. La d&#233;mo qui nous a &#233;t&#233; pr&#233;sent&#233; nous donnait la possibilit&#233; de nous t&#233;l&#233;porter sur quatre zones : deux bases &#224; conqu&#233;rir (l&#8217;immense tour radio de Vigilator Nord et la base maritime de Portio le Gratia remplie d&#8217;h&#233;licos et de bateaux plut&#244;t hostiles) et deux villes &#224; lib&#233;rer (Alba et Surpico). Dans tous les cas de figure, s&#8217;accrocher fr&#233;n&#233;tiquement &#224; toutes les plates-formes gr&#226;ce &#224; son grappin puis en profiter pour exterminer ses contemporains restent les options les plus naturelles pour d&#233;faire les vagues infinies d&#8217;ennemis et revendiquer une bonne fois pour toute le contr&#244;le de la zone. Bon point pour les frustr&#233;s du pourcentage, on troque les inf&#226;mes collectibles diss&#233;min&#233;s aux quatre coins du jeu pour une liste un peu plus souple de lieux &#224; d&#233;truire/conqu&#233;rir. Bon, il n&#8217;est pas impossible de perdre le fil ici aussi tant les objectifs &#224; remplir (tout d&#233;truire, tout le temps) peuvent para&#238;tre un brin ali&#233;nants. 
 
 Parlons-en du grappin justement. Peu maniable dans sa premi&#232;re heure d&#8217;utilisation (cinq ans sans toucher &#224; Just Cause, excusez nous du peu), le combo grappin/parachute demande un poil plus de pratique qu&#8217;auparavant pour se sentir v&#233;ritablement &#224; l&#8217;aise. Comme nous le disions plus haut, la faute &#224; un terrain de jeu plus vertical. Agripper une corniche, r&#233;tracter le c&#226;ble, prendre suffisamment d&#8217;&#233;lan pour d&#233;clencher le parachute au bon moment et s&#8217;envoler vers son objectif&#8230; on ne vous cache pas que l&#8217;on souffre au d&#233;but pour bien choper le  timing . Et si vous n&#8217;en n&#8217;aviez pas assez,  Just Cause 3  se d&#233;cide &#224; ajouter une nouvelle inconnue dans l&#8217;&#233;quation : le  wingsuit , parfait pour se laisser glisser en contrebas une fois les sommets atteints.  
 Far Cry 4  nous en avait d&#233;j&#224; donn&#233; un bel aper&#231;u l&#8217;an dernier, la combinaison se pose l&#224; en termes de libert&#233; de d&#233;placement &#8212; sans compter sur le fait qu&#8217;elle vous sera d&#8217;une grande utilit&#233; pour &#233;chapper &#224; des ennemis trop pressants dans les airs, ou tout simplement profiter du panorama m&#233;diterran&#233;en. Le wingsuit demande un temps de ma&#238;trise plut&#244;t honn&#234;te si on se lance dans les d&#233;fis d&#233;di&#233;s &#8212; &#224; travers des parcours balis&#233;s &#224; mi-chemin entre  Pilotwings  et les courses en parachute de  GTA V . De d&#233;fis en d&#233;fis, le joueur gagne alors diff&#233;rentes am&#233;liorations. Clin d&#8217;oeil appuy&#233; &#224; la communaut&#233; de  Just Cause 2 , ces &#233;quipements d&#233;bloqu&#233;s prennent la forme de &#171; mods &#187; qui autorisent une personnalisation de son arsenal de fond en comble. Le grappin peut gagner en longueur, en &#233;lan, on peut m&#234;me d&#233;cider du temps de d&#233;tonation d&#8217;une grenade, de son adh&#233;rence, voire m&#234;me de la d&#233;clencher au moindre contact ou &#224; l&#8217;aide d&#8217;une touche press&#233;e. L&#8217;appel du pied est &#233;vident,  Just Cause 3  s&#8217;adresse plus que jamais aux bidouilleurs et aux amateurs de jeu libre.  
 
 Mais  Just Cause 3  ne serait pas vraiment un  Just Cause  sans ses &#233;normes &#233;lans d&#233;bilous d&#8217;amour. Roland nous cache difficilement son amour pour les films d&#8217;action des ann&#233;es 80/90 qui, pour lui, passe essentiellement par des explosions d&#233;mesur&#233;es et des protagonistes grandiloquents. Du coup, on commence &#224; comprendre o&#249; il veut en venir. Juste que dans sa physique improbable, le c&#244;t&#233; polystyr&#232;ne de ses d&#233;cors, ses voitures et soldats qui d&#233;collent pour un oui ou pour non,  Just Cause 3  vise toujours l&#8217;amusement d&#233;complex&#233;, le jouet, l&#8217;exp&#233;rimentation avec tout ce qui nous passe de dangereux sous la main. La pr&#233;sentation sur sc&#232;ne qui pr&#233;c&#233;dait notre session de test allait dans ce sens avec au centre des attentions le double grappin. Des b&#234;tises avec ce joujou, &#231;a, on nous en promet des tonnes, et ce d&#8217;entr&#233;e de jeu avec une magnifique  facepalm  de la statue du dictateur qui tr&#244;ne au milieu du village. C&#8217;est vrai &#231;a, au lieu de la d&#233;truire d&#8217;un coup de roquette bien senti, pourquoi ne pas donner un coup de grappin sur ce vilain bras tendu vers le ciel, un autre coup sur la t&#234;te, presser une touche pour r&#233;tracter le c&#226;ble tendu entre les deux points, et boum, contempler notre magnifique oeuvre ? Les possibilit&#233;s semblent infinies, au joueur de les d&#233;couvrir manette en main, &#224; grands renforts de voitures tournoyant dans les airs &#224; cause d&#8217;un malencontreux coup de grappin qui les lient pour toujours ou de soldats qu&#8217;on ne se lasse pas d&#8217;exp&#233;dier &#224; toute vitesse contre les murs fa&#231;on Spider-Man.  
 
 Ce Just Cause tape efficacement dans la cat&#233;gorie super h&#233;ros option auto-parodie. Les nouvelles m&#233;caniques fonctionnent, le charme op&#232;re, m&#234;me si en l&#8217;&#233;tat la formule s&#8217;apparente beaucoup trop &#224; une mise &#224; jour &#224; la  Just Cause 2.5 . &#192; peine plus joli, on comprend que le jeu tente surtout de surfer sur le c&#244;t&#233; &#233;mergent de la force et le partage de contenu hautement d&#233;bilou, comme un certain  GTA Online  qui continue de truster le top des vid&#233;os YouTube cat&#233;gorie &#171; vous ne devinerez jamais ce que ce joueur a fait avec une Ferrari, deux &#233;cureuils et une grand-m&#232;re &#187;. C&#8217;est du moins l&#8217;ambition affich&#233;e : d&#233;tr&#244;ner le roi sur son propre terrain gr&#226;ce &#224; un bac plus g&#233;n&#233;reux et plus sauvage que la copie conforme de Los Angeles. De l&#224; &#224; devenir la nouvelle r&#233;f&#233;rence du monde ouvert o&#249; tout est possible ? Nous en d&#233;battrons apr&#232;s un test en bonne et du forme.  
 Just Cause 3, sortie pr&#233;vue quelque part avant la fin de l&#8217;ann&#233;e 2015 sur PC, PS4, Xbox One. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
