<document>
	<date>2012-05-31</date>
        <title>Les jeux mobiles du moment #19 : Air Mail, Subway Surfers, Slingshot Racing</title>
        <author>Gaylord</author>
        <tags_set>
                <tag>Air Mail</tag>
                <tag>angry birds space</tag>
                <tag>Cut the Rope : Experiments</tag>
                <tag>Jetpack Joyride</tag>
                <tag>Slingshot Racing</tag>
                <tag>Subway Surfers</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les jeux mobiles du moment</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Je vous entends r&#226;ler d&#8217;ici car cette semaine est (encore) plac&#233;e sous le signe du jeu iOs. Vous me pardonnerez bien vite lorsque vous verrez les trois jeux que j&#8217;ai s&#233;lectionn&#233; pour vous, tous trois inspir&#233;s de grands classiques du jeu vid&#233;o. Tr&#232;ve de blabla et faites du bruit pour  Air Mail ,  Slingshot Racing  et  Subway Surfers , ma s&#233;lection du moment rien que pour vous chers gamers. 
 C&#244;t&#233; promo, vous serez ravi d&#8217;apprendre que  Cut the Rope : Experiments  (que je vous pr&#233;sentais par  ici ) est gratuit en ce moment. M&#234;me chose pour  Jetpack Joyride , l&#8217;un de mes coups de coeur sur lequel j&#8217;ai perdu de longues heures. 
 Servez-vous, c&#8217;est moi qui r&#233;gale :  Cut the Rope : Experiments  +  Jetpack Joyride 
 Et pour finir, une mise &#224; jour de  Angry Birds Space  avec l&#8217;apparition de la nouvelle plan&#232;te  Utopia  et ses 10 niveaux constitu&#233;s de cookies, pommes d&#8217;amour, bretzels et donuts. Bon app&#233;tit ! 
 
 more 
 Air Mail 
 N&#8217;y allons pas par quatres chemins,  Air Mail  se pr&#233;sente comme une copie conforme de  Pilotwings , un hit de Nintendo moins connu que les traditionnels Mario, Zelda et Donkey Kong. Copie conforme car le jeu ne brille pas par son originalit&#233; en reprenant le concept et son gameplay &#224; la virgule pr&#232;s : des parcours en avions sur une &#238;le avec divers objectifs &#224; atteindre. Ne soyons pas injuste car en grattant un peu le jeu de  N-Fusion  a tout de m&#234;me pour lui des environnements plus vari&#233;s et des missions bien diff&#233;rentes de son homologue, comme par exemple le fait de p&#234;cher et livrer des poissons ou d&#8217;allumer des torches. Autre diff&#233;rence, certaines des 26 missions disponibles se font en terrains tr&#232;s hostiles avec son lot de fusillades et d&#8217;explosions. Le jeu m&#233;rite tout de m&#234;me qu&#8217;on y jette un oeil malgr&#233; un prix un peu &#233;lev&#233;. 
 
 Lien :  3,99 &#8364; (iPhone, iTouch, iPad) 
 Slingshot Racing 
 Slingshot Racing  se pr&#233;sente comme un jeu de course proche de l&#8217;ambiance de  Micromachines , &#224; la place des armes et pi&#232;ges en tout genre &#224; disposer sur le trac&#233; le jeu se focalise uniquement sur l&#8217;inertie du bolide pour prendre la t&#234;te. Le gameplay se r&#233;sume tr&#232;s simplement : &#224; chaque tournant, un &#233;lastique se tend entre le v&#233;hicule et un point d&#8217;ancrage, d&#8217;une simple pression sur l&#8217;&#233;cran tactile. Le jeu demande alors d&#8217;avoir un bon timing pour prendre de l&#8217;avance sur ses concurrents et esp&#233;rer remporter les 64 courses disponibles. Disponible sur iOs, la version iPad offre une petite originalit&#233; : la possibilit&#233; de s&#8217;affronter jusqu&#8217;&#224; 4 joueurs sur la m&#234;me tablette pour des courses encore plus endiabl&#233;es, jouant des coudes (au sens propre du terme) avec ses concurrents. Profitez en, la promo ne durera pas longtemps ! 
 
 Lien :  0,79 &#8364; (iPhone, iTouch, iPad) 
 Subway Surfers 
 On pourra dire que les smartphones sont le terreau parfait des running game avec moult grands jeux tels que&#160; Cannabalt ,  Monster Dash , et le dernier gros carton&#160; Temple Run . D&#8217;autres tentent de se faire une place au soleil, quoi de plus normal &#224; la vue d&#8217;un gameplay aussi simple, voire m&#234;me simpliste, &#224; mettre en place (sur le papier). Le dernier a tent&#233; le coup se pr&#233;nomme  Subway Surfers  et pourrait bien se faire tourner quelques regards vers lui. Le jeu de  Kiloo Games  nous met dans la peau d&#8217;un graffeur se faisant pourchasser par un policier. De ce pitch pr&#233;texte &#224; s&#8217;enfuir en prenant ses jambes &#224; son cou, une course sur les voies ferr&#233;es s&#8217;en suit. De l&#224; trois chemins se distinguent pour pimenter la poursuite, &#224; la mani&#232;re d&#8217;un jeu d&#8217;obstacle old school en &#233;vitant les trains et autres bifurcations malheureuses. A cela s&#8217;ajoute des v&#233;hicules &#224; r&#233;cup&#233;rer en plein course comme l&#8217;overboard ou le jetpack, petit clin d&#8217;oeil foufou &#224;  Jetpack Joyride . A r&#233;server aux fans ou aux personnes n&#8217;ayant pas encore fait une overdose du genre. 
 A noter que le jeu est gratuit en ce moment gr&#226;ce au site  Free App a Day 
 
 Lien :  gratuit (iPhone, iTouch, iPad) 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
