<document>
	<date>2012-06-05</date>
        <title>Test &#8211; Trials Evolution</title>
        <author>Gaylord</author>
        <tags_set>
                <tag>RedLynx</tag>
                <tag>Trials Evolution</tag>
                <tag>Trials HD</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests et Impressions</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  9/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Le voil&#224;, le messie, le tant attendu  Trials Evolution  du studio  RedLynx  d&#233;barque enfin sur nos ch&#232;res Xbox 360. Si vous sentez de l&#8217;&#233;motion dans cette introduction, peut-&#234;tre une pointe de favoritisme pour ce jeu de motocross qui n&#8217;en est pas vraiment un, vous avez vu juste : je suis amoureux. Laissez moi remettre mes v&#234;tements et je vous raconte le pourquoi du comment de ce qui fait de  Trials Evolution  un grand jeu doubl&#233; d&#8217;un excellent d&#233;fouloir. Mais un investissement de poids, en heures aval&#233;es et en manettes bris&#233;es contre les murs. 
 
 Previously sur ma motocross&#8230; 
 Trials HD , le pr&#233;c&#233;dent opus, mettait d&#233;j&#224; la barre tr&#232;s haut. Le jeu se pr&#233;sente ni plus ni moins comme un jeu m&#234;lant course et d&#8217;&#233;quilibre et dot&#233;e d&#8217;une jouabilit&#233; millim&#233;tr&#233;e. Le joueur n&#8217;a que deux choses &#224; g&#233;rer, l&#8217;acc&#233;l&#233;ration et l&#8217;inclinaison du joueur. Sur le papier, le principe est tout aussi simple : il faut passer la ligne d&#8217;arriv&#233;e, arriver &#224; la fin du parcours et de ses obstacles. Dans les premiers parcours, on peut respirer, ressentir la vitesse et l&#8217;excitation des courbes et pentes, mais plus tard la sentence tombe et il faudra user de sang-froid et de r&#233;flexe pour arriver entier &#224; la fin d&#8217;un parcours. Entier mais pas forc&#233;ment en une seule fois, le principe de  Trials HD  repose essentiellement sur l&#8217;&#233;chec, sur le fait de passer un pi&#232;ge, d&#8217;atteindre le point de contr&#244;le pour ensuite s&#8217;arracher les cheveux sur le prochain obstacle, etc. Perdre et r&#233;appara&#238;tre instantan&#233;ment, &#224; la mani&#232;re d&#8217;un  Super Meat Boy . S&#8217;ajoute &#224; ce m&#233;canisme des m&#233;dailles &#224; collecter, en fonction du chrono et du nombre de fautes commises. Si vous avez des amis, le temps et fant&#244;mes de ces derniers qui viendront vous taquiner en plein partie. Une pression suppl&#233;mentaire &#224; g&#233;rer devant l&#8217;&#233;tendue de leur talent (ou de leur faiblesse). L&#8217;esprit comp&#233;tition &#224; son meilleur je vous dis, seul face &#224; la physique du jeu. Le ma&#238;tre du monde ou le pire des joueurs qu&#8217;il soit d&#8217;un simple geste du pouce, d&#8217;une inclinaison heureuse ou malheureuse du pilote sur sa b&#233;cane. Voil&#224; le d&#233;licieux enfer qui attendait les joueurs en 2009. En 2012,  Trials Evolution  se paie le luxe de franchir un nouveau cap, dans ses circuits plus color&#233;s, dans des mondes ouverts &#233;volutifs, jouant maintenant sur la perspective et une mise en sc&#232;ne spectaculaire (au hasard, on peut rejouer le d&#233;barquement alli&#233; ou s&#8217;enfuir d&#8217;un monde en flammes). Sans oublier l&#8217;implantation de quelques modes bien sentis. Le m&#234;me jeu en mieux qu&#8217;on vous dit, en beaaaaaucoup mieux. 
 
 Un monde de saveurs &#224; d&#233;couvrir 
 A l&#8217;apparition du titre, des modes surgissent et les frissons d&#8217;excitation qui vont avec. Mode multijoueur ? Central des pistes ? Laissons ces friandises de c&#244;t&#233; pour le moment et attaquons au mode solo et ses nouveaux trac&#233;s. D&#8217;embl&#233;e on est accueillis par une carte aux chemins bloqu&#233;s, principe calqu&#233; sur celui de la carte des niveaux dans  Super Mario Bros 3 . Moins aust&#232;re et r&#233;p&#233;titif dans son d&#233;roulement que le pr&#233;c&#233;dent  Trials HD , on sort des listes de courses bien d&#233;limit&#233;s pour picorer un peu de tout. Dans cette logique, on d&#233;bloque rapidement de nouveaux embranchements : les permis de conduire (chacun pour un niveau de difficult&#233;), les tournois et les jeux d&#8217;adresse (avec tout plein de nouveaux mini-jeux pour torturer notre pilote). Progresser le plus rapidement demande maintenant de r&#233;colter le plus de m&#233;dailles possible sur chaque trac&#233; (une m&#233;daille de bronze = 1 point, argent = 2, or = 3). Les permis &#233;quilibrent bien la progression dans la difficult&#233;, agr&#233;ment&#233;s d&#233;sormais de tutoriaux pour apprendre les finesses de la physique et segment&#233; les niveaux de parcours. Une aide appr&#233;ciable dans cet opus &#224; la vue du niveau plus &#233;lev&#233; des tournois propos&#233;s, plus nombreux et plus violents. N&#8217;oublions pas les mini-jeux qui faisaient d&#233;j&#224; le bonheur des joueurs sur  Trials HD  en pla&#231;ant le pilote dans des situations improbables. P&#234;le-m&#234;le vous d&#233;couvrirez ici une poign&#233;e de nouvelles sensations comme un jeu de soucoupes volantes, un jeu de plate-forme inspir&#233; de  Mr.Splosion Man , un simulateur d&#8217;Icare ou un parcours de ski acrobatique. Moins r&#233;p&#233;titif que son a&#238;n&#233;, le syst&#232;me de m&#233;dailles &#224; collecter sur l&#8217;ensemble de ces &#8220;niveaux&#8221; permet de d&#233;bloquer les courses suivantes (et des petites surprises), id&#233;al pour tuer l&#8217;ennui et go&#251;ter ais&#233;ment &#224; toutes les nouvelles id&#233;es mises en places. Notons aussi la possibilit&#233; de gagner des dollars &#224; chaque course finie ou nouvelle m&#233;daille acquise, que l&#8217;on s&#8217;empresse de d&#233;penser dans le garage pour rhabiller de la t&#234;te au pied son joueur et customiser sa b&#233;cane dans les moindres d&#233;tails. Une option purement esth&#233;tique, pour briller par rapport aux challengers rencontr&#233;s dans le mode online. 
 
 Super multi 
 Grande nouveaut&#233; de ce  Trials Evolution  : la possiblit&#233; de concourir, en local ou en ligne, contre quatre adversaires dans le mode Supercross. Dans les deux cas, chaque concurrent est plac&#233; c&#244;t&#233; &#224; c&#244;t&#233; sur le m&#234;me trac&#233;, sans aucune possibilit&#233; de se g&#234;ner physiquement, mais &#224; la mani&#232;re des fant&#244;mes en mode solo, simplement en mettant la pression &#224; son concurrent en jouant &#224; son meilleur niveau. L&#8217;id&#233;e est tr&#232;s efficace et ne tarde pas &#224; faire pousser des cris de d&#233;sespoir &#224; la moindre faute, et nous sanctionner imm&#233;diatement par des points en moins. En local, les quatre joueurs (rouge, bleu, jaune et vert) se d&#233;placent en concert et la moindre sortie d&#8217;un joueur de l&#8217;&#233;cran le fait r&#233;appara&#238;tre dans le peloton de t&#234;te, avec un point en moins. En ligne, le joueur r&#233;appara&#238;t au dernier point de contr&#244;le &#224; la moindre chute, toujours en perdant un point. Une fois la ligne d&#8217;arriv&#233;e franchie, distribution de points en fonction de sa position (les meilleurs sont mieux r&#233;compens&#233;s, loi  Mario Kart  1993) puis petite soustraction par rapport aux fautes commises, histoire de r&#233;&#233;quilibrer ou creuser l&#8217;&#233;cart, et d&#8217;ajouter une donn&#233;e tactique suppl&#233;mentaire. Le dernier au classement n&#8217;est plus forc&#233;ment le dernier de la course mais celui qui a fait le plus de fautes en se pr&#233;cipitant. Comme pour le mode solo, on a vite fait de tomber dedans et d&#8217;encha&#238;ner les petits tournois. En ligne, le mode Trials classique (contre les fant&#244;mes adverses en temps r&#233;el) est &#233;galement disponible, sympathique mais moins fou. 
 
 Trials Revolution 
 L&#224; o&#249; on ne l&#8217;attendait pas,  Trials Evolution  surprend. Le mode &#233;diteur, toujours aussi fourni, permet maintenant de partager ses trac&#233;s avec le monde entier et non plus avec ses amis. Plus complet, plus fourni en objets, il fera le bonheur des petits bidouilleurs du dimanche. Pour les autres, les vrais malades, un mode &#233;diteur ultra pouss&#233; fait son apparition et permettra lui aussi de perdre de nombreuses heures, dans la cr&#233;ation de niveaux enti&#232;rement personnalisables. Au point m&#234;me de cr&#233;er son propre mini-jeu, en utilisant un gameplay, des textures, des v&#233;hicules diff&#233;rents. Bref, en cr&#233;ant son propre jeu vid&#233;o miniature et en l&#8217;envoyant en ligne pour le soumettre aux usagers.  RedLynx  fait fort et implante dans son jeu un syst&#232;me de t&#233;l&#233;chargements de niveaux sans passer par la case DLC, avec un syst&#232;me de notes permettant de rep&#233;rer rapidement les cr&#233;ations int&#233;ressantes. Au joueur de fouiller et de tomber sur des courses de Trials repens&#233;s par les joueurs ou des gameplay compl&#232;tement alternatifs. C&#8217;est bien simple : &#224; aucun moment il est impossible de tourner en rond dans  Trials Evolution . Il y a toujours quelque chose &#224; faire. 
 
 Conclusion 
 blocdenote 
 Dot&#233; d&#8217;une ambiance sonore folle, d&#8217;un contenu juste hallucinant et de modes peu nombreux mais vari&#233;s et compl&#233;mentaires,  Trials Evolution  met la barre tr&#232;s haut dans le jeu vid&#233;o et signe l&#8217;arriv&#233;e d&#8217;un nouveau divertissement fun et d&#233;complex&#233;. Sa prise en main simpliste mais addictive, ses trac&#233;s g&#233;n&#233;reux et tortueux et son prix (1200 points soit 14 &#8364;) redonne espoir au joueur morose, noy&#233; sous une pl&#233;thore de jeux gris/marrons, uniformes et faussement spectaculaires.  RedLynx  revoit sa copie vers le haut et apporte pour le coup une suite qui en a le nom et les &#233;paules. 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Indispensable                                                     
                                                     9 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Indispensable                                                     
                                                     9 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
