<document>
	<date>2012-06-28</date>
        <title>Les jeux mobile du moment #23 : Amazing Spider-Man, Sonic the Hedgehog 4 : Episode II et Mais o&#249; est Perry ?</title>
        <author>Fabien</author>
        <tags_set>
                <tag>amazing spiderman</tag>
                <tag>Disney</tag>
                <tag>Gameloft</tag>
                <tag>iPad 2</tag>
                <tag>ipad 3</tag>
                <tag>iPhone</tag>
                <tag>iPhone 4</tag>
                <tag>iphone 4S</tag>
                <tag>jetez vous &#224; l'eau</tag>
                <tag>jeu ipad</tag>
                <tag>jeu iphone</tag>
                <tag>jeux ipad</tag>
                <tag>jeux iphone</tag>
                <tag>mais ou est perry</tag>
                <tag>new ipad</tag>
                <tag>Nouvel iPad</tag>
                <tag>sonic hedgehog 4 episode 2</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les jeux mobiles du moment</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Les jeux mobile posent probl&#232;me. Vous le savez mieux que personne, puisque c&#8217;est vous qui mettez le doigt sur la probl&#233;matique &#224; chaque sortie de dossier sur le sujet. Il y a un fait indiscutable :&#160; le march&#233; de l&#8217; App Store  a mis le  Play Store  &#224; genoux. Rattraper l&#8217;avance des iPhone et de toutes les autres plateformes iOS, pour les device  Android  est peine perdue. Il y a un v&#233;ritable march&#233; ludique qu&#8217; Apple  a conquit vaillamment et sans presque aucune r&#233;sistance. Pour autant, il y a des jeux sur  Android . Sauf que cette donn&#233;e n&#8217;est que factuelle, la r&#233;alit&#233; est toute autre. Le  Play Store  bricole quand l&#8217; App Store  devient une usine chaque jour un peu plus. Pour la plupart des jeux sur Android, on a le droit &#224; des adaptations (r&#233;ussies) de succ&#232;s iOS, ou des portages de vieux jeux. Dans le meilleur des cas, on reste dans du snack-gaming avec des concepts souvent travaill&#233;s auparavant. Comprenez donc la difficult&#233; de faire ressortir des jeux chaque semaine dans les m&#233;andres de ce puits sombre qu&#8217;est le  Play Store . J&#8217;entends d&#8217;ici certain d&#8217;entre vous, d&#233;j&#224; entrain de vocif&#233;rer sur cette analyse : oui il arrive parfois, par moment, qu&#8217;un jeu int&#233;ressant soit d&#233;velopp&#233; uniquement pour  Android . Mais il faut garder en t&#234;te que le ratio est forc&#233;ment &#224; l&#8217;avantage d&#8217; Apple , et ce pour une seule raison : les &#233;diteurs de jeux vid&#233;o traditionnels se sont tous &#224; un moment ou un autre, tourn&#233;s vers l&#8217;App Store lorsque  Android  est d&#233;laiss&#233; par ces grands noms de l&#8217;industrie. 
 Comprenez bien l&#224; le message : ce n&#8217;est pas par passion d&#8217; Apple  que la majorit&#233; des titres pr&#233;sent&#233;s sont uniquement disponibles sur iOS. On parle de march&#233; mobile, et on choisit ce qui nous semble le meilleur, que cela soit sur  Android  ou sur  iOS . L&#8217;id&#233;e n&#8217;est pas d&#8217;avoir un quota pour satisfaire une frange de joueurs, mais d&#8217;avoir de la qualit&#233; pour plaire au maximum. Et pour preuve de bonne foi, cette semaine il y a un m&#234;me un jeu  Android  qui met en sc&#232;ne un sacr&#233; bout d&#8217;histoire vid&#233;oludique. 
 
 more 
 Sonic the Hedgehog 4 : Episode II 
 Alors qu&#8217;on apprend officiellement aujourd&#8217;hui la triste nouvelle de la fermeture de la branche fran&#231;aise de  SEGA , la sortie de ce jeu met du baume &#224; notre petit coeur de joueur nostalgique. Avec ses graphismes mignons et l&#8217;univers de  Sonic  comme on l&#8217;a connu, le jeu r&#233;ussi &#224; nous charmer. Le h&#233;risson bleu a fini de se transformer en loup-garou et &#224; ranger son kart pour faire ce qu&#8217;il connait le mieux : courir, encore et toujours, au point de faire passer Usain Bolt pour un &#233;clop&#233;. Pour le coup, il est aussi possible de traverser les niveaux dans un mode coop&#233;ratif, soit par Bluetooth soit par Wi-fi. On appr&#233;cie. Pour autant, le prix est un peu excessif malgr&#233; toutes les qualit&#233;s du jeu et le plaisir qu&#8217;il procure. 
 T&#233;l&#233;charger Sonic the Hedgehog 4 : Episode II pour 6,65 &#8364; sur le Play Store 
 
 The Amazing Spider-Man 
 Gameloft , toujours eux, sortent une nouvelle adaptation de film. Alors que le jeu sur consoles de salon, et m&#234;me le film, n&#8217;enflamment pas outre mesure les attentes du public, l&#8217;adaptation mobile elle est attendue au tournant. Dans un New-York ouvert, Spidey se ballade de toit en toit balan&#231;ant &#224; l&#8217;envie ses toiles. Graphiquement, le jeu tient ses promesses, avec un esth&#233;tisme agr&#233;able, reconnaissable au premier coup d&#8217;oeil. Le syst&#232;me de combat est aussi tr&#232;s dynamique, proche de ce que l&#8217;on connait avec les derniers Batman de  Rocksteady . Enfin une adaptation de licence sur mobile qui a de l&#8217;ampleur, et qui ne vient pas que ramasser les billets apr&#232;s avoir conquis les tops de vente. M&#234;me si, l&#224; encore,  Gameloft  ne se g&#234;ne pas pour faire payer plein pot. 
 T&#233;l&#233;charger The Amazing Spider-Man pour 5,49 &#8364; sur l&#8217;App Store 
 
 Mais o&#249; est Perry ? 
 Apr&#232;s  Jetez-vous &#224; l&#8217;eau , les studios de  Disney  reviennent avec  Mais o&#249; est Perry , une suite directe &#224; leur pr&#233;c&#233;dente production. L&#8217;id&#233;e est la m&#234;me, apprendre &#224; maitriser les fluides, et notamment l&#8217;eau, pour l&#8217;amener d&#8217;un point A &#224; un point B, le tout dans un univers color&#233; et sympathique. Comme pour beaucoup d&#8217;autres jeux de ce type, le but final est de terminer le plus rapidement possible le niveau en ramassant tous les objets et ainsi d&#233;bloquer la suite. 
 T&#233;l&#233;charger Mais o&#249; est Perry ? pour 0,79 &#8364; sur l&#8217;App Store 
 &#160; 
 
 
                        #gallery-2 {
                                margin: auto;
                        }
                        #gallery-2 .gallery-item {
                                float: left;
                                margin-top: 10px;
                                text-align: center;
                                width: 33%;
                        }
                        #gallery-2 img {
                                border: 2px solid #cfcfcf;
                        }
                        #gallery-2 .gallery-caption {
                                margin-left: 0;
                        }
                 
                  see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php  
  
     
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


                         
                 





         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
