<document>
	<date>2012-06-18</date>
        <title>Cette semaine #17 : Lego Batman 2, Steel Batallion Heavy Armor, Civilization V Gods and Kings</title>
        <author>Gaylord</author>
        <tags_set>
                <tag>Civilization V gods and kings</tag>
                <tag>Lego Batman 2 DC Super heroes</tag>
                <tag>Micromania Game Show</tag>
                <tag>Steel Battalion : Heavy Armor</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Chaque semaine la m&#234;me question : &#224; quoi on joue ? Une question que la plupart d&#8217;entre vous se pose, et &#224; juste titre maintenant que vous avez retourn&#233;  Max Payne 3  dans tous les sens, looter du l&#233;gendaire &#224; ne plus savoir quoi en faire sur  Diablo III  et humiliez votre amis dans des soir&#233;es &#224; th&#232;me  Mario Tennis Open . 
 Pour cette semaine du 18 au 22 juin, peu de choses mais de belles choses &#224; se mettre sous la dent avec  Lego Batman 2 : DC Super Heroes  sur toutes les plate-formes actuelles, du&#160; Steel Batallion Heavy Armor  sur  Kinect&#160; et du&#160; Civilization V : Gods and Kings  sur vos chers et tendres Personal Computer. 
 Et pour vous sortir de chez vous pour faire autre chose que vous nourrir, sachez qu&#8217;une soir&#233;e  Micromania Game Show Special E3 2012  anim&#233;e par Marcus se tiendra au cin&#233;ma le  Max Linder . Plus d&#8217;infos sur le site de  Micromania &#160;pour r&#233;server vos places. Douze jeux seront pr&#233;sent&#233;s, et en prime, pour les fans d&#8217;&#233;motions et de QTE,  David Cage  ouvrira le show.&#160;&#199;a&#160;promet d&#8217;&#234;tre intense. 
 
 more 
 Lego Batman 2 : DC Super Heroes 
 Alors que les regards des geeks de la Terre enti&#232;re sont tourn&#233;s vers la prochaine adaptation de  Batman  au cin&#233;ma par Chrisopher Nolan, voil&#224; que dans un tout autre registre,  Lego Batman 2 : DC Super Heroes &#160;s&#8217;appr&#234;te &#224; d&#233;barquer sur les consoles de nos coeurs. Car oui, Batman est comme &#231;a, il se paie le luxe de d&#233;barquer aussi bien sur  PS Vita  que sur  Wii , en passant par nos deux rivales HD et nos fid&#232;les PayCay. Dans la veine d&#233;cal&#233;e de la premi&#232;re adaptation de l&#8217;univers de la chauve-souris en Lego, la suite met le paquet et invite les stars de la  JLA  tels que Superman, Flash, Wonder Woman et Green Lantern, sans oublier quelques uns de leurs ennemis comme le diabolique Lex Luthor. C&#244;t&#233; gameplay, rien de neuf &#224; signaler si ce n&#8217;est la possibilit&#233; d&#8217;incarner tout ce beau monde &#224; tour de r&#244;le. Elle est pas belle la vie ? 
 Sortie pr&#233;vue pour le  21 juin  sur  PC, Playstation 3, Xbox 360, Nintendo 3DS, PS Vita, Wii . 
 
 Steel Batallion Heavy Armor 
 Quelle d&#233;ception : fini les manettes de 47 kilos avec 614 boutons et trois joysticks de chaque c&#244;t&#233; pour jouer au prochain  Steel Batallion . J&#8217;ai dans l&#8217;id&#233;e que bizarrement le coup de la turbo manette tableau de bord n&#8217;a pas bien pris dans l&#8217;inconscient collectif. C&#8217;est fou, nan ? Pour la peine, on change radicalement de bord avec une simple manette et  Kinect  pour diriger son mecha. Les puristes crieront au scandale, mais ne boudons pas notre plaisir, le combo mouvements + manette physique peut surprendre. Au moins, &#231;a ne prendra pas plus de place chez vous : c&#8217;est cela qu&#8217;on appelle le progr&#232;s. 
 Sortie pr&#233;vue pour le  22 juin  sur  Kinect . 
 
 Civilization V : Gods and Kings 
 Titre chronophage par excellence, le cinqui&#232;me &#233;pisode de  Sid Meier&#8217;s Civilization V  se dote de son premier addon. Baptis&#233;  Gods and Kings , cette nouvelle extension signe le grand retour de la religion, si importante dans le quatri&#232;me &#233;pisode. L&#8217;espionnage sera &#233;galement de la partie, ce qui ravira ceux aimant faire des coups vaches &#224; leurs adversaires. Au menu &#233;galement : de nouvelles unit&#233;s, civilisations (dont les Celtes !), de nouveaux dirigeants et sc&#233;narios. Un nouveau syst&#232;me de combat et une IA am&#233;lior&#233;e seront &#233;galement de la partie. Bref, si vous avez des nuits &#224; perdre, Gods and Kings sera s&#251;rement un excellent investissement. Allez&#8230; encore&#8230; un dernier&#8230; tour&#8230; 
 Sortie pr&#233;vue pour le  22 juin  sur  PC . 
 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
