<document>
	<date>2012-03-19</date>
        <title>Cette semaine #8</title>
        <author>Caroline</author>
        <tags_set>
                <tag>3DS</tag>
                <tag>Dr Mario</tag>
                <tag>Kid Icarus Uprising</tag>
                <tag>Ninja Gaiden 3</tag>
                <tag>Ninja Team</tag>
                <tag>Playstation 3</tag>
                <tag>Sine Mora</tag>
                <tag>Tecmo Koei</tag>
                <tag>XBLA</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cette semaine</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Les gamers ne risquent pas d&#8217;&#234;tre affam&#233;s ! Car cette semaine s&#8217;annonce dr&#244;lement charg&#233;e, et il y aura de quoi se mettre sous la dent. Du shmup &#224; la nippon style en passant par l&#8217;arriv&#233;e d&#8217;un ange, votre t&#233;l&#233;viseur et vos consoles vont chauffer s&#233;v&#232;re. regardons ce programme all&#233;chant de plus pr&#232;s, pour d&#233;finir l&#8217;entr&#233;e, le plat de r&#233;sistance, puis le dessert&#8230; 
 more 
 * Sortie de Sine Mora 
 Mercredi Prochain, les amateurs de shoot&#8217;em up &#224; l&#8217;horizontal auront l&#8217;occasion de go&#251;ter aux paterns de  Sine Mora  qui s&#8217;annonce sympa comme tout ! Avec une tr&#232;s jolie r&#233;alisation graphique, vous pourrez vous permettre de craquer pour le nouveau jeu de  Grasshopper Manufacture &#8230; 
 
 * Sortie de Ninja Gaiden III 
 S&#8217;il n&#8217;a pas r&#233;ellement r&#233;ussi &#224; s&#233;duire les testeurs de la presse vid&#233;oludique, les fans de la saga  Ninja Gaiden  seront heureux de se plonger dans ce troisi&#232;me volet qui sera disponible jeudi sur  Xbox 360  et  Playstation 3 . 
 
 * Sortie de Angry Birds Space 
 Avouez que lancer des oiseaux sur des cochons, &#231;a vous amuse ! Pas de panique, vous pourrez faire tout ceci jeudi sur  iPhone, iPad, PC, Mac,   Android  gr&#226;ce &#224;  Angry Birds Space . 
 
 * Dr Mario de retour sur le eShop ! 
 Mario avait troqu&#233; sa salopette de plombier contre une blouse de m&#233;decin, et voici qu&#8217;il remet &#231;a sur le Nintendo eShop. Les quelques nostalgeeks qui avaient pass&#233; des heures enti&#232;res se feront une joie de retrouver le jeu jeudi prochain pour 3 &#8364; seulement. 
 
 * Sortie de Kid Icarus Uprising 
 Nous avions ador&#233; y jouer, et vous devez certainement en avoir marre de l&#8217;attendre.  Kid Icarus Uprising  arrivera finalement vendredi prochain sur  3DS , et &#231;a, c&#8217;est que du bonheur ! 
 
 * Sortie de Resident Evil : Operation Racoon City 
 Les gamers en manque de TPS aggressif pourront toujours se rabattre sur  Resident Evil : Operation Racoon City  qui sortira sur  Playstation 3  et  Xbox 360  vendredi prochain. 
 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
