<document>
	<date>2012-08-16</date>
        <title>Les jeux mobiles du moment #29 : Crazy 433, Monster Life, et Endless Robot Street</title>
        <author>Caroline</author>
        <tags_set>
                <tag>Crazy 433</tag>
                <tag>Endless Robot Street</tag>
                <tag>Monster Life</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les jeux mobiles du moment</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Alors que la  Gamescom 2012  bat son plein dans la ville de Cologne, l&#8217; Appstore  et autres  Google Plat Store  poursuivent tranquillement leurs habituelles mises en ligne de jeux mobiles. Et si l&#8217;on pouvait douter de la qualit&#233; des jeux dans une telle p&#233;riode estivale, on a pourtant eu droit &#224; trois jolies p&#233;pites qui m&#233;ritent d&#8217;&#234;tre vues de pr&#232;s. 
 more 
 Crazy 433  &#8211;  Appstore 
 Mesdames et messieurs les nostalgeeks, si vous regrettiez l&#8217;absence d&#8217;un nouveau  Wario Ware Inc.  sur la sc&#232;ne vid&#233;oludique, sachez que vous pouvez trouver un &#233;quivalent tactile sur l&#8217; Appstore . Fruit du travail d&#8217;un studio cor&#233;en,  Crazy 433  est une s&#233;rie de mini-jeux tous aussi d&#233;biles que ceux de  Wario Ware Inc. , qu&#8217;il vous faudra ex&#233;cuter dans le court temps imparti. La version gratuite propose six niveaux, ce qui vous permettra de vous distraire quelques heures. Et si vous devenez totalement accro, vous pourrez toujours vous offrir la version &#171;&#160;plus&#160;&#187; qui contient plus de niveaux. 
 
 Monster Life  &#8211;  Android Market 
 Gameloft  nous avait  pr&#233;venu  : cet &#233;t&#233;, le planning de sorties s&#8217;annonce charg&#233; ! Apr&#232;s avoir lanc&#233;  Batman   The Dark Knight Rises  (dont vous pourrez trouver nos impressions iOS  ici ),  Gameloft  a lanc&#233; son jeu intitul&#233;  Monster Life , une cr&#233;ation vid&#233;oludique hybride qui m&#234;le le genre de la strat&#233;gie &#224; celui du RPG. Ne vous laissez pas d&#233;gouter par l&#8217;aspect  Tamagotchi  pr&#233;sent&#233; dans le vid&#233;o ci-dessous : couver vos monstres sera le dernier de vos soucis lorsque vous partirez serez partis &#224; la conqu&#234;te d&#8217;une &#238;le ! 
 
 Endless Robot Street  &#8211;  Windows Marketplace 
 Il est en revanche toujours aussi difficile de trouver des jeux accrocheurs sur le  Windows Marketplace . Et pourtant, un titre a su retenir notre attention gr&#226;ce &#224; sa patte graphique et son pitch irr&#233;sistible.  Endless Robot Street  vous met dans la peau d&#8217;un robot destructeur, et il ne tiendra qu&#8217;&#224; vous d&#8217;&#233;pargner certaines vies. Si le  gameplay  manque de profondeur, le jeu pourrait en revanche b&#233;n&#233;ficier d&#8217;une mise &#224; jour qui permettrait d&#8217;ajouter de nouvelles fonctionnalit&#233;s, et de perfectionner son concept.  Endless Robot Street  est gratuit, vous pourrez donc juger de sa qualit&#233; par vous-m&#234;mes sans avoir &#224; d&#233;penser un seul sou. 
 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
