<document>
	<date>2012-07-20</date>
        <title>&#201;t&#233; 2012 : les conseils de la r&#233;dac&#8217; pour vos vacances</title>
        <author>Caroline</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>&#233;t&#233;</tag>
                <tag>Guide</tag>
                <tag>JDG Network</tag>
                <tag>Jeux Video</tag>
                <tag>redac</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les dossiers de la r&#233;daction</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Que vous restiez chez vous, ou que vous partiez au bord de la mer, vous restez un gamer avant-tout. Et c&#8217;est pour cela que nous vous avons concoct&#233; une petite s&#233;lection des jeux &#224; faire cet &#233;t&#233; pendant vos vacances, histoire de vous d&#233;tendre avec quelques bons titres vid&#233;oludiques. 
 more 
 LES TROIS JEUX SUR CONSOLE ET PC 
 Lollipop Chainsaw (Disponible sur Xbox 360 et PlayStation 3) 
 Ce titre totalement d&#233;jant&#233; et rempli d&#8217;humour propose une aventure qui vous donnera une bonne dose de bonne humeur ! Cet enthousiasme devient contagieux (et qui nous a largement  conquis ), et vous permettra de profiter pleinement de vos moments de d&#233;tente. Avec une action maintenue constamment en haleine, le jeu s&#8217;av&#232;re &#234;tre un r&#233;el climax continu qui donne envie de garder la manette en main pendant des heures. Ce concentr&#233; d&#8217;humour d&#233;lur&#233; s&#8217;av&#233;rera &#234;tre un excellent jeu si vous avez pr&#233;vu de vous divertir avec le sourire aux l&#232;vres. 
 
 Max Payne 3 (Disponible sur PC, Playstation 3 et Xbox 360) 
 Le soleil, la plage, les filles, c&#8217;est trop mainstream. Entrez plut&#244;t dans l&#8217;univers de  Max Payne  pour les vacances. Avec ce 3e &#233;pisode (notre test  ICI ), Max revient plus d&#233;sabus&#233; que jamais pour notre plus grand plaisir. Gros flingues, fusillades, r&#233;pliques cinglantes, sc&#232;nes d&#8217;anthologie, ce  Max Payne  est un jeu &#233;prouvant, intense et surtout jouissif. Certes, l&#8217;ambiance New Yorkaise des deux premiers &#233;pisodes est largement mise de c&#244;t&#233; au profit du soleil de Sao Paulo, mais Max, lui, reste le m&#234;me, la patte  Rockstar  en plus. 
 
 Civilization V (Disponible sur PC) 
 Vous ne savez pas quoi faire de vos vacances ? Vous trouvez le temps long jusqu&#8217;&#224; la reprise du travail ? Dans ce cas, procurez-vous ce logiciel de distorsion temporelle, et vous ne verrez pas le temps passer ! Se pr&#233;sentant sous la forme d&#8217;un jeu de gestion 4X nomm&#233;  Civilization  V, ce logiciel extraordinaire vous accrochera des heures durant, sans que vous vous en rendiez compte.  Civilization V  s&#8217;est m&#234;me dot&#233; d&#8217;un gros DLC,  Gods and Kings , il y a quelques jours histoire de vous accrocher encore plus. Rajoutant la religion et l&#8217;espionnage, qui manquaient cruellement &#224; ce cinqui&#232;me &#233;pisode, cette extension vous fera replonger si vous &#233;tiez sevr&#233;s de ce pi&#232;ge temporel. Nom de Zeus ! 
 
 more 
 LES TROIS JEUX SUR CONSOLE PORTABLE 
 Gravity Rush (Disponible sur PS Vita) 
 Incontestablement l&#8217;un des meilleurs jeux portables de cette ann&#233;e,  Gravity Rush  sur PS Vita ( test &#224; lire par ici ) doit trouver sa place dans votre baluchon de vacances, c&#8217;est oblig&#233;, et pour tout un tas de raisons. Retenez surtout son gameplay inventif autour de la gravit&#233;, une h&#233;ro&#239;ne super attachante et une sensation de libert&#233; folle. La bonne id&#233;e du jeu repose aussi dans la diversit&#233; de ses activit&#233;s en dehors de l&#8217;histoire, &#224; travers une s&#233;rie de mini-jeux dispers&#233;s aux quatre coins de la ville, id&#233;al pour des petites sessions de jeu rapides. Si vous vous mettez bille en t&#234;te de remporter toutes les m&#233;dailles d&#8217;or, vous aurez largement de quoi vous occuper tout l&#8217;&#233;t&#233;. Sinon, si l&#8217;histoire et les d&#233;fis vous lassent, vous pourrez toujours vous perdre dans l&#8217;exploration de la ville, partir &#224; la collecte des gemmes ou simplement se laisser bercer par le vent. 
 
 Theatrhythm Final Fantasy (Disponible le 6 Juillet sur Nintendo 3DS) 
 Si vous &#234;tes un grand fan de la s&#233;rie des  Final Fantasy , et encore plus amoureux de leur bande-son, alors  Theatrhythm Final Fantasy  devrait vous combler si la  Nintendo   3DS  fait partie de votre panel de consoles portables. Avec un gameplay hybride &#224; mi-chemin entre le RPG et le jeu de rythme, la d&#233;tente est assur&#233;e autant dans son aspect musical, que dans sa nature de jeu portable. Vous devriez &#233;galement prendre plaisir &#224; g&#233;rer votre &#233;quipe comme vous en g&#233;rez une dans un RPG. En bref, de bons apr&#232;s-midis musicaux en perspective ! Et si vous ne savez pas trop &#224; quoi vous attendre, vous pouvez toujours consulter nos  impressions  sur le jeu. 
 
 Mario Tennis Open  
 Que serait un &#233;t&#233; sans son petit Mario &#224; la plage ? Ce ne serait pas vraiment l&#8217;&#233;t&#233;, une part de vous ne serait pas compl&#232;tement sereine sans les r&#233;pliques de Mario et sa bande pour vous tenir compagnie. Pour ne pas g&#226;cher vos vacances, on vous conseille cette ann&#233;e d&#8217;emporter  Mario Tennis Open  ( notre test par ici ) avec vous, le grand retour du plombier moustachu sur les courts en pelouse ou en terre battue. En solo vous aurez de quoi faire, entre les matchs d&#8217;exhibition, les tournois et les mini-jeux autour de la licence, mais c&#8217;est en multi que vous risquez de vous amuser le plus&#160; gr&#226;ce &#224; la possibilit&#233; de jouer jusqu&#8217;&#224; 4 avec une seule cartouche. 
 
 LES TROIS JEUX SUR MOBILES ET TABLETTES 
 Yesterday 
 Certes,  Yesterday  n&#8217;est pas le meilleur jeu d&#8217;aventure de  Pendulo Studio . Certes, il manque de profondeur. Certes, la narration n&#8217;atteint pas les sommets de  Runaway . Il n&#8217;emp&#234;che qu&#8217;un jeu mature qui dure 5 heures, avec le d&#233;tail de finition de ce titre, &#231;a ne court pas les rues sur l&#8217;App Store. L&#8217;histoire nous plonge dans une Am&#233;rique malsaine o&#249; un serial killer, aux m&#233;thodes sanglantes s&#8217;acharne sur des SDF pour leur faire subir des s&#233;vices inhumains. Ambiance, ambiance. Le portage du PC &#224; l&#8217;iOS est excellent, et la jouabilit&#233; est m&#234;me plus adapt&#233;e aux supports d&#8217;Apple. Si vous voulez connaitre le frisson durant vos vacances, vous savez ce qu&#8217;il vous reste &#224; faire. 
 T&#233;l&#233;charger Yesterday sur l&#8217;App Store pour 3,99 &#8364; 
 
 Toy Defense 
 Des heures durant, les yeux fix&#233;s sur notre mobile,  Toy Defense  accroche. Ce tower-defense n&#8217;a pourtant dans le fond rien de particulier, simplement le titre s&#8217;est d&#233;cid&#233; &#224; faire les choses bien. Quatre unit&#233;s face &#224; des centaines d&#8217;attaques, le but : r&#233;sister aux vagues d&#8217;ennemis. Dans un univers l&#224; aussi tr&#232;s classique de seconde guerre mondiale, on dirige nos troupes, on les place, les am&#233;liore dans l&#8217;espoir que l&#8217;ennemi n&#8217;atteigne pas notre quartier g&#233;n&#233;ral. A chaque pause vaut son lancement de partie, tous les instants sont bons &#224; prendre pour r&#233;colter des &#233;toiles et am&#233;liorer nos troupes dans les dizaines et dizaines de niveaux disponibles. 
 T&#233;l&#233;charger Toy Defense sur l&#8217;App Store gratuitement 
 
 Lock&#8217;n&#8217;Load 
 Il est &#233;tonnant de voir  Chillingo , un &#233;diteur ultra influent dans les jeux mobiles, d&#233;laisser  Lock&#8217;n&#8217;Load , l&#8217;abandonnant seul sur les mers impraticables de l&#8217;App Store, alors qu&#8217;il est un des tous meilleurs jeux d&#8217;action de ces derniers mois. Bourr&#233; d&#8217;humour, respirant bon le second degr&#233;, le jeu est une p&#233;pite qui amuse. Ses graphismes color&#233;s mais sanglants apporte un cachet &#224; ce jeu particuli&#232;rement agr&#233;able. Si une grande partie des jeux du genre utilisent mal le syst&#232;me des sticks tactiles,  Lock&#8217;n&#8217;load  passe admirablement l&#8217;&#233;preuve, gr&#226;ce &#224; une aide &#224; la vis&#233;e redoutable. On vit l&#8217;histoire de bout en bout, passant du rire au stress, quand des dizaines d&#8217;ennemis se massent vers nous dans l&#8217;espoir de d&#233;vorer une jambe ou bras. Morbidement jouissif. 
 T&#233;l&#233;charger Lock&#8217;n&#8217;Load sur l&#8217;App Store pour 0,79 &#8364; 
 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
