<document>
	<date>2012-12-06</date>
        <title>Les Guides de No&#235;l : des jeux pour s&#8217;amuser en famille</title>
        <author>Pia</author>
        <tags_set>
                <tag>Book of Spells</tag>
                <tag>New super mario bros u</tag>
                <tag>Nintendo Land</tag>
                <tag>Sonic &amp; All-Stars Racing Transformed</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Apr&#232;s les  jeux multijoueur pour d&#233;fier ses amis , le Journal du Gamer vous conseille des titres destin&#233;s &#224; toute la famille. Qu&#8217;il s&#8217;agisse d&#8217;accompagner les plus jeune dans leur premier voyage vid&#233;oludique ou de rassembler toutes les g&#233;n&#233;rations autours d&#8217;un m&#234;me loisir, la s&#233;lection 2012 &#233;merveillera autant qu&#8217;elle amusera ! 
 
 more 
 
Nintendo Land / sur Wii U / 50&#8364; environ
 
 
 Si certain mini-jeux manquent d&#8217;int&#233;r&#234;t (surtout les solo), Mario Chase, Luigi Mansion et quelques autres assureront fou-rire et comp&#233;tition acharn&#233;e. En outre, le fait de jouer d&#8217;incarner son mii et le gameplay asym&#233;trique poussent &#224; forger des alliances qui ne tiendront pas tr&#232;s longtemps. Le party-game de Nintendo est en outre le meilleur moyen de pr&#233;senter le Gamepad et les diff&#233;rentes possibilit&#233;s de gameplay des jeux Wii U aux plus r&#233;fractaires.  
 
Sonic &amp; All-stars Racing Transformed / Xbox 360, PS3, Wii U, PS Vita et 3DS / &#224; partir de 35&#8364; 
 
 Des circuits &#233;bouriffants qui &#233;voluent durant la course, des bolides qui se transforment en avions ou en bateaux, des h&#233;ros plus ou moins charismatiques tir&#233;s des plus grandes licences de Sega, Sonic &amp; all-stars racing transformed a beaucoup d&#8217;arguments pour s&#8217;imposer comme le jeu de course familial des f&#234;tes 2012. Et pas uniquement parce que son grand concurrent est absent cette ann&#233;e, mais bien parce qu&#8217;il s&#8217;est forg&#233; une identit&#233; particuli&#232;rement attrayante et inventive. 
 
Book of Spells &#8211; Le Livre des Sorts / Playstation 3 / &#224; partir de 37&#8364; 
 
 Bon, il faut un PS Move et une cam&#233;ra Eytoy pour profiter de ce Livre des Sorts mais le jeu en vaut largement la chandelle. Le pack de base contient le disque de jeu Book of Spells ainsi que le Wonderbook, un gros livre aux pages cartonn&#233;es qui est reconnu par la cam&#233;ra de l&#8217;Eyetoy. Sur l&#8217;&#233;cran de t&#233;l&#233;vision, le contenu du livre s&#8217;anime et les enfants peuvent interagir avec. Des dragons s&#8217;&#233;chappent des biblioth&#232;ques et les sorts sont lanc&#233;s dans des gerbes de lumi&#232;re. 
Dans cette exp&#233;rience entre aventure, livre de contes et cours de sorcellerie, les enfants d&#233;couvrent comment lancer et utiliser les sorts de l&#8217;univers de J.K. Rowlings. L&#8217;auteur d&#8217;Harry Potter s&#8217;est d&#8217;ailleurs investie dans le d&#233;veloppement de ce titre enchanteur en &#233;crivant tous les textes. Attention toutefois, le manque d&#8217;enjeu et le contenu assez simpliste de ce premier titre destin&#233; au Wonderbook le r&#233;serve aux plus jeunes.  
 
New Super Mario Bros. U / Wii U / 50&#8364; 
 
 Vous ne r&#234;vez pas, New Super Mario Bros U apparait bien dans deux s&#233;lections ! C&#8217;est principalement parce qu&#8217;il ne s&#8217;adresse pas qu&#8217;&#224; vos hardcore gamers de copains mais aussi &#224; toute la famille. Le Gamepad permet d&#8217;aider les plus jeunes &#224; progresser dans l&#8217;univers de Mario, ou de leur donner un r&#244;le s&#8217;ils se montrent encore un peu maladroit dans les (rares) passages difficiles du titre qui offre une progression tout en douceur.  
 Skylanders Giants / PS3, Xbox 360, Wii, Wii U, 3DS / 18&#8364; la figurine seule, le jeu &#224; partir de 55&#8364; 
 
 Le ph&#233;nom&#232;ne de fin d&#8217;ann&#233;e Skylanders : Giants tire parti de la technologie NFC pour prolonger l&#8217;exp&#233;rience en dehors du jeu vid&#233;o. Les figurines &#224; collectionner permettent d&#8217;int&#233;grer les monstres dans le jeu et d&#8217;affronter l&#8217;&#233;curie de son adversaire, ou bien de progresser dans le mode histoire. C&#8217;est tout simplement l&#8217;&#233;volution ultime des Yu-Gi-Oh ! et autres Pok&#233;mon. En revanche, &#224; 18&#8364; la figurine Giant (et un peu moins de 10&#8364; la normale), la collection risque de vite vous co&#251;ter tr&#232;s cher. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
