<document>
	<date>2012-09-17</date>
        <title>La pol&#233;mique Bayonetta 2</title>
        <author>Cyril</author>
        <tags_set>
                <tag>Bayonetta 2</tag>
                <tag>PlatinumGames</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Business</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Suite aux r&#233;actions des fans, les d&#233;veloppeurs de PlatinumGames tentent de limiter les d&#233;g&#226;ts aupr&#232;s des joueurs. 
 
 more 
 Apr&#232;s une sortie fracassante en 2010 sur Xbox 360 et PS3, nombreux &#233;taient les fans qui attendaient une suite. D&#8217;abord pressentie sous forme de  spin-off , les espoirs s&#8217;&#233;taient fait de plus en plus t&#233;nus malgr&#233; le  cam&#233;o  de la sorci&#232;re sexy dans Anarchy Reigns des m&#234;mes d&#233;veloppeurs.   
 La semaine derni&#232;re, la suite que l&#8217;on n&#8217;esp&#233;rait plus a &#233;t&#233; annonc&#233;e en  exclusivit&#233;  sur Wii U pour mars 2013, provoquant la surprise et rapidement la d&#233;ception des amateurs de beat&#8217;em all. Les raisons de l&#8217; incompr&#233;hension  ? Le premier jeu s&#8217;adressait avant tout aux joueurs aguerris, &#224; priori pas le c&#339;ur de cible de Nintendo, et surtout Sega n&#8217;&#233;tait plus &#233;diteur, ce qui laisse peu d&#8217;espoir sur une sortie multi-plateformes plus tardive. Quant &#224; la col&#232;re des fans, elle est &#224; la hauteur de leur attente depuis plus de deux ans:  immense .    
 La d&#233;claration de Tatsuya Minami, PDG de PlatinumGames, n&#8217;a fait qu&#8217;ajouter de l&#8217;huile sur le feu.  
 Le march&#233; des consoles de salon est en pleine mutation, et mettre en place une nouvelle franchise demande beaucoup temps, de volont&#233; et d&#8217;amour. Bayonetta est une marque que nous voulons voir grandir afin de rencontrer un public de plus en plus large, et il nous est apparu que la meilleure mani&#232;re d&#8217;atteindre ce but &#233;tait un partenariat avec Nintendo.  
 
 En effet, nombreux sont ceux qui voient dans ces paroles un aveu &#224; peine d&#233;guis&#233; de la fragilit&#233; de Sega, en  difficult&#233; financi&#232;re  depuis plusieurs mois. Nintendo cherchant &#224; attirer un public plus  gamer  sur sa prochaine console, l&#8217;&#233;diteur a probablement sorti le ch&#233;quier pour s&#8217;assurer une  visibilit&#233; maximum  gr&#226;ce &#224; cette exclusivit&#233; all&#233;chante. 
 La grande inconnue reste ce que Nintendo attend vraiment de ce partenariat: l&#8217; &#233;chec  de Madworld avait montr&#233; que le public de la Wii n&#8217;&#233;tait pas friand de jeux hardcore, et les fans du premier Bayonetta semblent peu dispos&#233; &#224; acheter la Wii U pour une simple suite&#8230; 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
