<document>
	<date>2012-02-27</date>
        <title>Cette semaine #5</title>
        <author>Caroline</author>
        <tags_set>
                <tag>Cette Semaine</tag>
                <tag>Jeux Video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cette semaine</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Alors que le week-end devait &#234;tre rudement occup&#233; par la  PS Vita  pour certains, cette semaine pourrait para&#238;tre vide, compar&#233;e &#224; celle qui a &#233;t&#233; marqu&#233;e par le lancement du nouveau b&#233;b&#233; de  Sony . D&#8217;autant plus que les rues commencent &#224; se vider, &#233;tant donn&#233; que l&#8217;heure des vacances a sonn&#233; pour certains petits veinards qui ne se sont pas priv&#233;s de partir. Mais pas de panique, des &#233;v&#233;nements viennent, malgr&#233; tout, pimenter cette semaine : comme le  XBLA House Party , qui poursuit ses sorties, mais aussi la  Wii  qui revient sur le devant de la sc&#232;ne, avec le party-game de notre plombier pr&#233;f&#233;r&#233;, et d&#8217;autres encore. Tout &#231;a, c&#8217;est cette semaine, et pas la prochaine ! 
 more 
 * Sortie de SSX 
 Alors que certains profitent de leurs vacances &#224; la montagne, ceux qui n&#8217;ont pas pu y partir cette ann&#233;e auront de quoi se consoler. Car  SSX  sera enfin disponible dans nos bacs jeudi, pour  PlayStation 3  et  Xbox 360 . Si vous n&#8217;&#234;tes pas encore convaincus, je vous invite &#224; consulter notre  preview .  It&#8217;s tricky, tricky ! 
 
 * Nouveau contenu pour Soulcalibur V 
 Vous &#234;tes de vrais barbares et vous avez d&#233;j&#224; d&#233;bloqu&#233; tous les items de personnalisation ? Namco avait pr&#233;vu le coup, et vous propose de t&#233;l&#233;charger du contenu suppl&#233;mentaire pour animer le jeu : vous y retrouverez des items pour am&#233;liorer votre style vestimentaire (du maquillage, des masques&#8230;), ainsi que les th&#232;mes musicaux de  SoulCalibur IV  et  SoulCalibur : Broken Destiny . Tout cela sera t&#233;l&#233;chargeable d&#232;s demain pour 1,99&#8364;. 
 
 * Sortie du DLC &#171;&#160;Pile ou Face&#160;&#187; de Final Fantasy XIII-2 
 Comme nous vous en  parlions  il y a quelques semaine de cela, plusieurs DLC seront t&#233;l&#233;chargeables pour continuer l&#8217;histoire finale. Ceux qui ont d&#233;j&#224; termin&#233; celle de  Final Fantasy XIII-2  pourront se procurer l&#8217;&#233;pisode avec Sazh demain ! 
 
 * Sortie de Nexuiz 
 Si vous n&#8217;avez rien de pr&#233;vu Mercredi soir, vous pourrez toujours go&#251;ter aux joies du FPS entre amis, ou seul, avec Nexuiz sur le  XBLA  pour 800 MS. 
 
 * D&#233;mo de Bravely Default sur l&#8217;e-shop japonais 
 Si  Square Enix  n&#8217;a pas encore annonc&#233; une date pr&#233;cise quant &#224; la sortie de son RPG d&#233;nomm&#233;  Bravely Default : Flying Fairy , une d&#233;mo du jeu  3DS  appara&#238;tra sur le  Nintendo e-shop  japonais, d&#232;s mercredi. En revanche, aucune information ne pr&#233;cise si le jeu sortira, ou non, dans nos pays europ&#233;ens. 
 
 * Sortie de Mario Party 9 
 Les soir&#233;es vont &#234;tre remplies de mini-games avec la sortie de  Mario Party 9  ! Le neuvi&#232;me titre de la saga d&#233;barquera vendredi prochain, pour le plaisir des grands et des petits. Alors ? Vous pensez l&#8217;acheter,  Wii  ou non ? 
 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
