<document>
	<date>2015-06-12</date>
        <title>Street Fighter V n&#8217;arrivera jamais sur Xbox One d&#8217;apr&#232;s Capcom</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>PC</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>Street Fighter V</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Business</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 
 La prochaine it&#233;ration de  Street Fighter  est pr&#233;vue  a priori   au printemps prochain  pour  PS4 et PC . On sait ainsi depuis un moment que les joueurs Xbox One seront priv&#233;s, au moins temporairement, de ce qui risque fort de devenir la nouvelle r&#233;f&#233;rence du jeu de combat. Cependant, certains gardaient l&#8217;espoir d&#8217;une exclue temporaire et d&#8217;une sortie, m&#234;me tr&#232;s tardive, sur la console de Microsoft. 
 Sur ces espoirs flamboyants, Capcom a pris un grand seau d&#8217;eau glac&#233;e et l&#8217;a jet&#233; sur les flammes en expliquant que, non, &#231;a n&#8217;arrivera pas. Jamais. Never. Nunca. Nikdy. Nie. C&#8217;est en tout cas ce qu&#8217;a annonc&#233; un responsable de Capcom &#224;  Gamespot . 
 &#171;&#160;Le commentaire que nous voyons beaucoup, c&#8217;est que si SF5 ne vient pas sur Xbox One, &#231;a sera cependant le cas de Super Street Fighter 5. Mais en r&#233;alit&#233;, il s&#8217;agit d&#8217;un v&#233;ritable partenariat. Nous sommes une exclusivit&#233; consoles pour la dur&#233;e de vie de cette franchise sur cet &#233;pisode num&#233;ro&#160;5.&#160;&#187; 
 
 Quant aux d&#233;clarations de  Phil Spenser  qui relativisait cette exclusivit&#233; en expliquant que &#171;&#160; les accords commerciaux, &#231;a arrive &#160;&#187;, Capcom se d&#233;fend en invoquant une volont&#233; d&#8217;am&#233;liorer son jeu, plus que d&#8217;en tirer profit gr&#226;ce &#224; des accords d&#8217;exclusivit&#233;. Il est d&#8217;ailleurs fort probable que Capcom reproche &#224; Microsoft de refuser toute forme de cross play entre la Xbox One et les autres machines. Alors que les autres constructeurs y sont plut&#244;t favorables. 
 &#171;&#160;Nous ne parlons pas de comment nous allons gr&#233;er le contenu apr&#232;s le lancement, mais je peux dire que notre relation avec Sony ouvre des portes pour des choses que nous n&#8217;avons pas &#233;t&#233; capables de faire par le pass&#233;. 
 Cette relation sert le gameplay et le d&#233;veloppement du jeu, et pas seulement des fins marketing.&#160;&#187; 
 
 Bon, h&#233; bien, chers joueurs de Xbox One, en attendant  Street Fighter 6 , il ne vous reste plus qu&#8217;&#224; devenir tr&#232;s bon &#224;  Killer Instinct . Ou &#224;  MKX . Il para&#238;t d&#8217;ailleurs que  c&#8217;est tr&#232;s facile . 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
