<document>
	<date>2014-11-10</date>
        <title>[Test] The Binding of Isaac : Rebirth &#8211; Isaac &#224; bien se tenir ! [PS4]</title>
        <author>Gaylord</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>edmund mc millen</tag>
                <tag>isaac</tag>
                <tag>rebirth</tag>
                <tag>Remake</tag>
                <tag>rogue-like</tag>
                <tag>Spelunky</tag>
                <tag>The Binding of Isaac</tag>
                <tag>The binding of Isaac: rebirth</tag>
                <tag>wrath of the lamb</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ind&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  9/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Difficile &#224; croire mais  The Binding of Isaac: Rebirth  est bel et bien l&#224;. On le connait d&#233;j&#224; presque par c&#339;ur mais c&#8217;est avec un certain soulagement que l&#8217;on accueille la nouvelle version d&#8217;un des jeux phares d&#8217; Edmund McMillen , assist&#233; pour l&#8217;occasion par&#160; Nicalis  (connus pour leurs portages de  VVVVVV  et  Cave Story ). Est-ce que les promesses sont tenues ?  Spoilers  : oh oui. 
 
 Pour ceux d&#8217;entre vous qui hibernent depuis 2011 et qui viennent tout juste de se r&#233;veiller,  The Binding of Isaac  est un rogue-like proc&#233;dural en vue du dessus inspir&#233; de l&#8217;architecture des salles des donjons d&#8217;un Zelda en 2D. On passe d&#8217;une salle &#224; l&#8217;autre comme si chaque fois &#233;tait la toute premi&#232;re fois. On la vide ses occupants, on se fraie un chemin &#224; grands renforts de bombes, cl&#233;s et items l&#226;ch&#233;s par les ennemis. Chaque &#233;tage contient son tr&#233;sor allant d&#8217;un item surpuissant &#224; une mauvaise blague, c&#8217;est selon. L&#8217;ambiance n&#8217;est pas en reste : dans un univers particuli&#232;rement d&#233;pressif, on incarne un b&#233;b&#233; qui tente d&#8217;&#233;chapper au fanatisme religieux de sa m&#232;re. Les contr&#244;les sont tr&#232;s simples, bas&#233;s sur une double utilisation des commandes ZQSD &#8212; d&#8217;un c&#244;t&#233; le personnage, de l&#8217;autre ses projectiles, des larmes devant &#234;tre am&#233;lior&#233;s au fil du jeu. Sous ses aspects rudimentaires  The Binding of Isaac  &#233;patait par les r&#233;flexes demand&#233;s, les choix corn&#233;liens impos&#233;s. Il &#233;pate encore pr&#232;s de trois ans apr&#232;s sa naissance dans une version g&#233;n&#233;reusement upgrad&#233;e, r&#233;&#233;quilibr&#233;e pour les nouvelles &#226;mes encore pures. Pour les autres, c&#8217;est comme d&#233;couvrir une version  Director&#8217;s Cut  d&#8217;une oeuvre f&#233;tiche. Il y a ceux qui sont conquis depuis l&#8217;annonce du projet et ceux qui ne voient pas grand int&#233;r&#234;t &#224; ce  remake  (les fous). 
 
 Too many cooks ! 
 
 Dans un cas comme dans l&#8217;autre, la transition graphique ne peut laisser indiff&#233;rent. La version  Rebirth  se s&#233;pare du moteur Flash (source de nombreux bugs et plantages du jeu) pour se tourner vers un habillage plus r&#233;tro fait d&#8217;app&#233;tissants pixels 16-bits &#8212; l&#8217;envie de d&#233;part d&#8217; Edmund McMillen  pour la petite histoire. Outre un &#233;vident clin d&#8217;oeil nostalgique, ce changement de structure permet de petites prouesses visuelles comme des salles fourmillant d&#8217;animations du plus bel effet (bougies, gouttes d&#8217;eau, fum&#233;e, etc.), mais surtout, la modification intelligente de parcelles de gameplay.  La plus &#233;vidente &#233;tant le changement de tailles et de configurations des salles qui obligent le joueur &#224; revoir son style de jeu.  On y trouve de tout : des salles &#233;tir&#233;es, des immenses carr&#233;s regorgeant d&#8217;ennemis ou des salles aux dimensions connues mais m&#233;tamorphos&#233;es en coupe-gorge par la r&#233;duction de la zone de mouvement.  On y avait d&#233;j&#224; go&#251;t&#233; &#224; l&#8217;E3 cet &#233;t&#233;  et on reste sur cette tr&#232;s bonne premi&#232;re impression : ces trouvailles redynamisent le challenge global et obligent &#224; revoir ses anciens r&#233;flexes sans d&#233;naturer l&#8217;aventure. 
 
 Un exemple des salles gigantesques qui vous attendent. 
 
 Une version &#171; plus &#187; n&#8217;en serait pas une sans ses longues listes de nouveaut&#233;s pour nous faire saliver. En plus d&#8217;inclure la totalit&#233; du contenu de la premi&#232;re version et l&#8217;int&#233;gralit&#233; de l&#8217;extension  Wrath of Lamb ,  comptez 150 nouveaux objets au roaster de base, seize boss suppl&#233;mentaires et trois nouveaux personnages jouables.  Fermez les yeux et imaginez les nouvelles combinaisons possibles, les heures perdues dans la cave &#224; tenter toutes sortes de m&#233;langes. Non, rouvrez les et foncez sur les millions de retransmissions sur  Twitch  qui lui sont d&#233;j&#224; consacr&#233;es. 
 
 Infestation 2 : chaque ennemi tu&#233; devient une araign&#233;e. &#199;a devient rapidement le bordel &amp;lt;3 
 
 Comme son copain de coeur  Spelunky , une partie est unique. La comparaison ne s&#8217;arr&#234;te pas l&#224; :  on revient sur The Binding of Isaac pour avoir mal, pour se venger de la mort injuste subie dans la run pr&#233;c&#233;dente  &#8212; &#224; savoir que toutes les morts sont injustes, ces jeux renforcent &#224; la fois le skill et la mauvaise foi. Le cru  Rebirth  nous accapare tout autant dans sa spirale infinie,  la douleur faisant place &#224; un sentiment de toute puissance par l&#8217;ajout de deux paliers de difficult&#233; . D&#8217;embl&#233;e, chaque nouvelle partie est r&#233;gl&#233;e dans une configuration de base (dite &#171; normale &#187;) qui propose un loot d&#8217;objets plus avantageux fait d&#8217;am&#233;liorations beaucoup plus puissantes. On peut toujours switcher en &#171; difficile &#187; pour retrouver la frustration d&#8217;antan mais on passe &#224; c&#244;t&#233; de ce que  BoI:R  tente d&#8217;apporter de nouveau :  l&#8217;impression de jouer &#224; un  shmup , de nettoyer des salles &#224; la vitesse de la lumi&#232;re et d&#8217;engranger des items de plus en plus p&#233;t&#233;s.  Pour tout vous dire : 
 &#8211; j&#8217;ai battu Satan et Isaac plusieurs fois dans cette version (ce que je n&#8217;avais jamais fait dans  Wrath of the Lamb ); 
&#8211; une fois j&#8217;avais  sept familiers sur moi , je ne voyais plus grand chose, mes ennemis non plus; 
&#8211; une autre fois encore j&#8217;ai battu  Mom&#8217;s Heart  sans bouger, &#231;a a dur&#233; cinq secondes. 
 Et normalement je suis tr&#232;s mauvais.  Mais le jeu n&#8217;est pas plus facile, hein, il est juste plus g&#233;n&#233;reux avec vous.  &#192; vous ensuite de continuer &#224; faire les bons choix sur la longueur et d&#8217;avoir de bons r&#233;flexes, sinon c&#8217;est la mort, encore et toujours. 
 
 Je vole, je suis en flammes, je suis turbo rapide, et pourtant, je vais me faire encha&#238;ner par Satan dans 3&#8230; 2&#8230; 1&#8230; 
 
 Dans l&#8217;amas de nouveaux contenus ( par ici pour la liste compl&#232;te ), l&#8217;un des plaisirs bourgeois les plus jouissifs reste de jouer sur la version  PS Vita . Un vrai petit bonheur. Les doubles sticks de la portable se pr&#234;tent parfaitement au genre. Petit b&#233;mol cependant : la synchronisation entre les versions  PS4  et  PS Vita  souffre de violents bugs pouvant, par erreur, superposer une sauvegarde sur l&#8217;autre. Le probl&#232;me est r&#233;pandu &#224; l&#8217;heure qu&#8217;il est, donc un conseil, attendez le  patch  qui devrait bient&#244;t corriger &#231;a. 
 Si on devait absolument retenir un point n&#233;gatif, ce serait l&#8217;absence de  Danny Baranowsky  aux musiques. La nouvelle bande originale souffre clairement de la comparaison avec l&#8217;ancienne. Non pas que la nouvelle soit mauvaise, elle a de beaux moments, mais elle ne parvient pas &#224; retranscrire aussi parfaitement cette sale angoisse qui vous tenaille &#224; chaque run. Pas avec autant de caract&#232;re. 
 blocdenote 
 The Binding of Isaac: Rebirth  s&#8217;offre une renaissance bien m&#233;rit&#233;e. Graphismes r&#233;tros, probl&#232;mes d&#8217;&#233;quilibrage revus, foule de contenus&#8230; l&#8217;attente valait le coup et c&#8217;est avec plaisir qu&#8217;on se replonge dans l&#8217;univers du b&#233;b&#233; le plus glauque du jeu vid&#233;o. Les nouveaux venus d&#233;couvriront un jeu calibr&#233; pour eux, les anciens d&#233;couvriront une nouvelle fa&#231;on de jouer. Tout le monde est gagnant, c&#8217;est parfait. &#192; deux doigts du sans faute si la bande son avait &#233;t&#233; vraiment &#224; la hauteur du travail fourni sur la structure. 
 The Binding of Isaac : Rebirth, disponible sur PS4, PS Vita, PC 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  MAMAN !                                                     
                                                     9 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  MAMAN !                                                     
                                                     9 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
