<document>
	<date>2015-01-30</date>
        <title>[Test] This War of Mine &#8211; Les Sims : Fallout &#233;dition [PC]</title>
        <author>killy</author>
        <tags_set>
                <tag>11 bit studios</tag>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>This War Of Mine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  7/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 La grande philosophe Meryl Silverburgh le d&#233;clamait dans  Metal Gear Solid  : &#171; La guerre c&#8217;est laid, c&#8217;est tr&#232;s tr&#232;s laid &#187;. Des paroles d&#8217;une sagesse encore inatteignable par les g&#233;n&#233;rations modernes que le jeu de  11 bit studios ,  This War of Mine , tente de rendre plus palpable. Avec du sang et des larmes. 
 more 
 
 Dans le cadre des jeux ind&#233;s qui peuvent en quelques minutes transformer une sympathique soir&#233;e au coin du feu en une interpellation sur les turpitudes de l&#8217;humanit&#233; en 256 couleurs,  This War of Mine  se pose l&#224;. Dans un contexte de conflit o&#249; le joueur ne sait pas vraiment qui est l&#8217;ennemi et quelles sont les raisons de la guerre, trois personnages tentent de survive dans une habitation en ruines meubl&#233;e d&#8217;une chaise, d&#8217;un lit et de quelques &#233;tag&#232;res en  kit . Les premiers moments seront consacr&#233;s &#224; la recherche d&#8217;un peu de chaleur, de nourriture, et surtout de moyens d&#8217;autosuffisance, qui peuvent passer par du jardinage&#8230; ou du pillage. Si les stocks de l&#233;gumes peuvent suffire &#224; sustenter Pavle, Bruno et Marco dans les premiers jours, il faudra rapidement penser &#224; aller visiter les b&#226;timents des environs pour r&#233;cup&#233;rer des mati&#232;res premi&#232;res n&#233;cessaires &#224; la confection d&#8217;objets divers, via un syst&#232;me de  crafting  tr&#232;s accessible mais limit&#233;. La diversit&#233; des &#233;l&#233;ments qu&#8217;il est possible de cr&#233;er &#233;tant assez faible et l&#8217;interaction plut&#244;t basique. Il suffit de suivre un plan pr&#233;&#233;tabli qui ne laisse pas de place &#224; l&#8217;impro.  Des objets de confort favorisant la bonne sant&#233; physique et mentale des occupants &#224; des outils de d&#233;fense, l&#8217;&#233;tabli est central dans  This War of Mine . 
 Ces Sims version  Fallout  ne manquent d&#8217;ailleurs jamais une occasion d&#8217;indiquer leur &#233;tat g&#233;n&#233;ral, soit par le biais de leur fiche perso (o&#249; sont indiqu&#233;es leurs carences), soit par le biais de petites ic&#244;nes situ&#233;es au dessus de leur t&#234;te. De quoi r&#233;agir imm&#233;diatement sous peine de voir leur &#233;tat se d&#233;liter, jusqu&#8217;&#224; la mort.  This War of Mine  s&#8217;apparente &#224; un  rogue-like , avec des catastrophes al&#233;atoires qui s&#8217;encha&#238;nent si bien qu&#8217;une partie n&#8217;est jamais paisible.  Au maximum stable. La d&#233;pression s&#8217;abat sans pr&#233;venir et les conditions des personnages tendent tr&#232;s vite &#224; pousser &#224; un  burn out  ludique. Le seul &#233;chappatoire &#224; la guerre &#233;tant souvent le d&#233;c&#232;s, plus ou moins brutal. Ce qui participe &#224; ce sentiment de danger permanent, sel indispensable dans la r&#233;p&#233;tition inh&#233;rente au genre. 
 
 De jour, le trio s&#8217;occupe des activit&#233;s de survie basiques (la sortie &#224; la lumi&#232;re garantissant la rencontre avec des balles de  sniper ) et profite de la nuit pour partir  looter . Chaque soir, le joueur doit choisir l&#8217;activit&#233; de chacun des membres de l&#8217;&#233;quipe : dormir, monter la garde (et donc &#233;viter de se faire piller son  squat ) ou partir en qu&#234;te. Obligatoires pour r&#233;cup&#233;rer des objets rares, donc utiles pour un possible troc, ces missions nocturnes permettent &#233;galement de rapporter un grand nombre de ressources d&#8217;un coup.  Sauf que la guerre est &#233;trangement source de nervosit&#233; et donc de g&#226;chette facile.  La moindre ballade dans une zone inconnue doit se faire avec la plus grande prudence, certains civils &#233;tant particuli&#232;rement dangereux, sans oublier les militaires qui sont&#8230; des militaires. Avec le c&#244;ne de vision des personnages r&#233;duit, il faut avancer &#224; t&#226;tons, se fier aux bruits ou observer par les trous de serrures. Sans arme, le mieux est de ne pas se la jouer m&#233;diateur improvis&#233; et &#233;viter au maximum les rencontres. Et m&#234;me avec un pistolet ou un couteau, la preuve sera vite faite que le combat ne s&#8217;apprend pas avec un  tuto youtube . 
 blocdenote La tension habite chaque seconde de ces exp&#233;ditions, pourtant essentielles &#224; la survie du groupe. Prendre des risques pour esp&#233;rer passer un jour de plus, un rythme qui &#233;puise litt&#233;ralement. L&#8217;habitude devient alors autant une s&#233;curit&#233; qu&#8217;un danger et appelle l&#8217;erreur.  Un d&#233;riv&#233; du concept du  rogue-like  malin, mais qui ne va en revanche pas assez loin, notamment dans les &#233;changes entre les personnages.  Les interactions sont tr&#232;s limit&#233;es et l&#8217;attachement est bien plus ludique qu&#8217;&#233;motionnel. Le joueur perd une source de  loot , pas un &#234;tre auquel il s&#8217;est attach&#233;.  This War of Mine  regorge de moments difficiles, et laisse des images qui questionnent. Cette femme brutalis&#233;e par un soldat qu&#8217;il &#233;tait impossible de d&#233;fendre, mais qui fut une excellente diversion pour acc&#233;der &#224; une zone auparavant surveill&#233;e. Une attitude qui d&#233;go&#251;te. Comme dans  The Walking Dead  ou  La Route , peu importe le contexte, c&#8217;est l&#8217;humain que l&#8217;on int&#232;gre dans le r&#233;cit qui en fait la puissance. Sous ses rouages plut&#244;t &#233;vidents,  This War of Mine  est assez intelligent pour montrer ce que la guerre peut changer chez l&#8217;autre et en faire une raison de continuer &#224; jouer. Le dernier en date a avoir r&#233;ussi &#231;a &#233;tait  Spec Ops: The Line . 
 This War Of Mine, sur PC, disponible  sur Steam  (18,99 euros) ou en version boite (et localis&#233;e en fran&#231;ais, 19,99 euros) 
 
                        #gallery-1 {
                                margin: auto;
                        }
                        #gallery-1 .gallery-item {
                                float: left;
                                margin-top: 10px;
                                text-align: center;
                                width: 33%;
                        }
                        #gallery-1 img {
                                border: 2px solid #cfcfcf;
                        }
                        #gallery-1 .gallery-caption {
                                margin-left: 0;
                        }
                 
                  see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php  
  
     
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


                         
                 





         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Stressant                                                      
                                                     7 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Stressant                                                      
                                                     7 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
