<document>
	<date>2015-08-14</date>
        <title>Un employ&#233; am&#233;ricain de Nintendo enregistre un podcast et se fait licencier</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>Business</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Business</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 
 Chris Pranger  est employ&#233; chez  Nintendo of America . Il travaille m&#234;me &#224; la  Treehouse , le d&#233;partement extr&#234;mement confidentiel de l&#8217;entreprise qui assure la bonne prise en charge des jeux de la firme du Japon vers les &#201;tats-Unis. Enfin, je devrais dire &#171;&#160;travaillait&#160;&#187;,  car Chris Pranger vient de se faire licencier . 
 La semaine derni&#232;re Pranger a r&#233;pondu &#224; l&#8217;invitation d&#8217;un petit podcast intitul&#233;  Part-Time Gamers . Il a ainsi enregistr&#233; une &#233;mission qui a &#233;t&#233; diffus&#233;e le 3 ao&#251;t afin de parler de mani&#232;re passionn&#233;e et enthousiaste de l&#8217;industrie du jeu vid&#233;o. Il n&#8217;y a pas eu de grandes r&#233;v&#233;lations, ni de rumeurs lanc&#233;es. Le probl&#232;me, c&#8217;est qu&#8217;il n&#8217;en a inform&#233; personne chez Nintendo, or, dans l&#8217;entreprise, et  a fortiori  &#224; la Treehouse o&#249; des tas et des tas de projets pas encore annonc&#233;s sont sur les bureaux, la culture du secret est de mise. 
 Le podcast, plut&#244;t confidentiel, n&#8217;aurait m&#234;me pas d&#251; faire de vagues. Malheureusement, ce dernier, avec son invit&#233; de marque, a &#233;t&#233; l&#8217;objet de plusieurs articles par des sites avec un peu plus de notori&#233;t&#233; comme  GoNintendo  qui a &#233;crit plusieurs articles sur la base du podcast ou le forum  NeoGAF  qui a r&#233;agi &#224; plusieurs d&#233;clarations de Pranger sur le choix du nom de la Wii U (en r&#233;action &#224;  ce sujet ) et &#224; la localisation de  Xenoblade Chronicles  (dont la plupart des co&#251;ts ont &#233;t&#233; finalement absorb&#233;s par Nintendo of Europe qui souhaitait sortir le titre sur le vieux continent). 
 Quelques jours plus tard, c&#8217;est un Pranger clairement affect&#233; par la situation qui annon&#231;a sa mise &#224; pied sur Facebook. 
 &#171;&#160;Je regarde autour de moi dans ma maison, je vois les photos de mon fils et je ressens une honte intense et une tristesse paralysante. Je sais que si je ne retrouve pas un emploi au moins aussi bon que celui-l&#224;, je ne serai plus capable de m&#8217;occuper financi&#232;rement de ma famille. Je les prive de leur couverture sant&#233; et de leur s&#233;curit&#233;. Je sais aussi que j&#8217;ai probablement perdu une bonne partie de mes amis, car je sais qu&#8217;il est difficile de rester en contact avec quelqu&#8217;un quand l&#8217;avantage de la proximit&#233; est perdu. Je m&#8217;excuse aupr&#232;s de tout le monde. Je vous ai fait d&#233;faut. Vous avez cru en moi et m&#8217;avez encourag&#233; et je vous ai fait d&#233;faut. Je me suis fait d&#233;faut.&#160;&#187;
 
 
 Il s&#8217;agit d&#8217;une histoire incroyablement triste qui n&#8217;a pas manqu&#233; de faire r&#233;agir un certain nombre de personnes sur les r&#233;seaux sociaux. C&#8217;est all&#233; jusqu&#8217;au oreilles du community manager de chez SEGA qui s&#8217;occupe du compte officiel de Sonic et qui a tenu &#224; vouloir r&#233;conforter Chris Pranger. 
 Dear  @Thechrispranger : Hang in there. We all make mistakes &#8212; we kissed a princess once. Things will get better.  pic.twitter.com/SwHt1rVOlb 
 &#8212; Sonic the Hedgehog (@sonic_hedgehog)  13 Ao&#251;t 2015 
 
 
 S&#8217;il est &#233;vident que Pranger a fait une faute en acceptant de participer &#224; ce podcast sans l&#8217;autorisation des RP et de son service de communication, la punition semble quelque peu d&#233;mesur&#233;e, &#224; mon humble avis. D&#8217;autant que si on fait le calcul d&#8217;un pur point de vue pragmatique, cette histoire fait,  in fine , de la mauvaise presse pour Nintendo of America.  
 Mais peut-&#234;tre est-ce l&#224; le prix du secret au sein de l&#8217;une des entreprises les plus secr&#232;tes du monde ? 
 &amp;gt; Via  Kotaku 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
