<document>
	<date>2015-06-29</date>
        <title>[Test] Batman: Arkham Knight</title>
        <author>Gaylord</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                             Sommaire 1. Gotham(-mer) time! 2. It&#8217;s been a hard day, knight.                                              
                                                Test&#233; par le journaldugamer  8/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Batman Arkham Origins  n&#8217;existe pas. D&#8217;un geste de la main fa&#231;on ma&#238;tre Jedi, vous oubliez l&#8217;&#233;pisode en demi-teinte de Warner Bros Montr&#233;al et ne retenez que ceci :  Batman: Arkham Knight  cl&#244;t comme il se doit la trilogie initi&#233;e par Rocksteady Studios. Autant vous dire que vous partez avec de s&#233;rieuses lacunes si vous d&#233;cidez de plonger dans cette intrigue sans &#234;tre pass&#233; par les cases  Asylum  (2009) et  City  (2011). 
 
 On est dur avec  Origins , c&#8217;est vrai, mais on dig&#232;re assez mal son absence total de prises de risques au point de nous endormir avec des objectifs compl&#232;tement calqu&#233;s sur l&#8217;opus pr&#233;c&#233;dent. Il y avait de quoi prendre peur, au point d&#8217;imaginer la s&#233;rie se perdre dans du par coeur, comme un certain  Assassin&#8217;s Creed  qui ne fait plus r&#234;ver grand monde.  Batman: Arkham Knight  balaie d&#8217;un revers de cape ces vilains doutes. Il le fait tr&#232;s simplement du haut de sa bonne trentaine d&#8217;heures de jeu, en ajoutant une nouvelle surcouche d&#8217;am&#233;liorations. Tout est pareil, tout est plus grand, tout est diff&#233;rent. 
 Le Joker est mort, Batman oublie une bonne fois pour toutes les recoins malsains de l&#8217;asile et cette portion de la ville conc&#233;d&#233;e &#224; la pourriture de Gotham. Une p&#233;riode de calme qui laisse tr&#232;s vite la place &#224; une double menace d&#8217;une toute autre envergure. D&#8217;un c&#244;t&#233; l&#8217;&#201;pouvantail qui force la population &#224; prendre la poudre d&#8217;escampette sous peine de lib&#233;rer un puissant gaz hallucinog&#232;ne (qu&#8217;il tentera tout de m&#234;me de rel&#226;cher, hein, tant qu&#8217;&#224; faire), et de l&#8217;autre un nouveau venu, le Chevalier d&#8217;Arkham qui, en plus de donner son nom au jeu, vient remettre en cause l&#8217;h&#233;ritage de notre cher Batou. Tout &#231;a, sans compter sur le retour d&#8217;un n&#233;m&#233;sis inattendu sur le devant de la sc&#232;ne d&#8217;une fa&#231;on plut&#244;t maligne. 
 
 L&#8217;ultime &#233;pisode de la trilogie Rocksteady nous fait enfin go&#251;ter aux joies de l&#8217;exploration open world au coeur de Gotham City. La ville est beaucoup plus grande, toujours con&#231;ue comme un gigantesque casse-t&#234;te parsem&#233;e de mille petites intrigues qui s&#8217;entrem&#234;lent avec fluidit&#233; les unes aux autres et nous emm&#232;nent aussi bien dans les recoins malfam&#233;s qu&#8217;au sommet des b&#226;timents les plus grandiloquents. Pour nous accrocher, Rocksteady Studios continue de r&#233;arranger &#224; sa sauce les &#233;l&#233;ments du bat-univers. On y croise toujours des visages connus comme Oracle, le commissaire Gordon, le Pingouin, Double-Face, l&#8217;Homme-Myst&#232;re mais on peut aussi compter sur une pr&#233;sence un peu moins figurative de Robin et Nightwing qui vont jusqu&#8217;&#224; nous accompagner sur certaines enqu&#234;tes. 
 Rocksteady Studios ne cache aucunement son intention de tirer sur toutes les ficelles restantes, allant jusqu&#8217;&#224; invoquer Man-Bat pour une (trop) courte enqu&#234;te. Le studio anglias ne semble jamais &#224; court d&#8217;id&#233;es pour contenter les fans du comics, sauf peut-&#234;tre quand il s&#8217;agit d&#8217;utiliser des r&#233;f&#233;rences directes &#224; de grandes sagas de Batman en version papier. Sans vous spoiler, disons que la fa&#231;on d&#8217;amener certains &#233;l&#233;ments du pass&#233; de Batman avec beaucoup trop d&#8217;insistance g&#226;che en partie la r&#233;v&#233;lation du twist final. Heureusement, la construction de l&#8217;aventure conserve le sel de l&#8217;&#233;pisode  Arkham City  : l&#8217;exploration de donjons enfouis aux quatre coins de la ville, entrecoup&#233;s de mille petites choses &#224; faire que l&#8217;on rejoint d&#8217;un coup de grappin (am&#233;lior&#233;) bien senti. Autant vous dire que l&#8217;on se sent plus libre que jamais, compl&#232;tement ma&#238;tre de son environnement. 
 
         
                                             
                                                                                 

                                                                             
                                                                                                                                         
                                                    2 It's been a hard day, knight. 
                                                 
                                                                                     
                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Batman: Arkham Knight reste dans la lign&#233;e des jeux pr&#233;c&#233;dents : un jeu ultra calibr&#233; qui fonctionne par petites touches surprenantes, aussi bien dans ce qui est am&#233;lior&#233; que ce qui est cr&#233;e sp&#233;cifiquement pour cet &#233;pisode. On adh&#232;re ou non &#224; cette version ultra serious business de la chauve-souris, on se dit finalement que Rocksteady Studios r&#233;ussit le pari de tout miser sur un Batman lugubre et tortur&#233;, plus que jamais &#224; la limite de la rupture. Le studio anglais cl&#244;t admirablement son imposant travail de r&#233;&#233;criture sur le mythe du Chevalier Noir, m&#234;me si le dernier tiers souffre de gros probl&#232;mes de mise en sc&#232;ne. Il est aussi sacr&#233;ment dommage que le rythme des phases obligatoires en Batmobile soit aussi artificiel, que l&#8217;on perde en alchimie apr&#232;s cette premi&#232;re phase parfaite dans Aces Chemicals. Arkham Knight n&#8217;en reste pas moins un joli d&#233;fouloir, visuellement impeccable, dans la lign&#233;e de ce premier &#233;pisode qui a surpris tout le monde &#224; l&#8217;&#233;poque. 
 
Test&#233; sur une version PS4. Batman: Arkham Knight est disponible sur PC, Xbox One et PS4 pour un prix conseill&#233; de 70 euros.                                                     
                                                     8 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Batman: Arkham Knight reste dans la lign&#233;e des jeux pr&#233;c&#233;dents : un jeu ultra calibr&#233; qui fonctionne par petites touches surprenantes, aussi bien dans ce qui est am&#233;lior&#233; que ce qui est cr&#233;e sp&#233;cifiquement pour cet &#233;pisode. On adh&#232;re ou non &#224; cette version ultra serious business de la chauve-souris, on se dit finalement que Rocksteady Studios r&#233;ussit le pari de tout miser sur un Batman lugubre et tortur&#233;, plus que jamais &#224; la limite de la rupture. Le studio anglais cl&#244;t admirablement son imposant travail de r&#233;&#233;criture sur le mythe du Chevalier Noir, m&#234;me si le dernier tiers souffre de gros probl&#232;mes de mise en sc&#232;ne. Il est aussi sacr&#233;ment dommage que le rythme des phases obligatoires en Batmobile soit aussi artificiel, que l&#8217;on perde en alchimie apr&#232;s cette premi&#232;re phase parfaite dans Aces Chemicals. Arkham Knight n&#8217;en reste pas moins un joli d&#233;fouloir, visuellement impeccable, dans la lign&#233;e de ce premier &#233;pisode qui a surpris tout le monde &#224; l&#8217;&#233;poque. 
 
Test&#233; sur une version PS4. Batman: Arkham Knight est disponible sur PC, Xbox One et PS4 pour un prix conseill&#233; de 70 euros.                                                     
                                                     8 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
