<document>
	<date>2015-07-17</date>
        <title>Dans ce jeu multijoueur, si trop de gens meurent, plus personne n&#8217;aura le droit de jouer</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>ind&#233;s</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>Steam</tag>
                <tag>The Flock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ind&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 
 The Flock , ou &#171; le troupeau&#160;&#187; si l&#8217;on traduit litt&#233;ralement, est un jeu multijoueur du studio  Vogelsap  et issu d&#8217;un projet universitaire. Le gameplay est asym&#233;trique et il s&#8217;agit d&#8217;une esp&#232;ce de m&#233;lange entre 1, 2, 3, soleil et un FPS. 
 L&#226;ch&#233; sur une carte sous la forme d&#8217;une b&#234;te quadrup&#232;de, vous devez dans un premier temps trouver une sorte de lanterne qui vous transformera en humain, et ce, avant les autres joueurs. Celui qui aura la chance de mettre la main sur l&#8217;artefact ne pourra plus se mouvoir comme avant, mais il pourra tuer n&#8217;importe quel joueur simplement en l&#8217;&#233;clairant avec un rayon de lumi&#232;re. 
 Les joueurs qui sont rest&#233;s dans le troupeau ne sont pas compl&#232;tement d&#233;munis face au porteur de la lampe. &#201;videmment, ils restent plus agiles, mais en plus, ils ne craignent pas les effets de la lampe s&#8217;ils restent parfaitement immobiles. D&#8217;o&#249; mon allusion &#224; 1, 2, 3, soleil. Ils doivent de surcro&#238;t tenter d&#8217;attaquer le porteur par-derri&#232;re afin de devenir porteurs &#224; leur tour. 
 
 Cependant, une autre particularit&#233; de ce jeu est sa dur&#233;e de vie. Et par sa dur&#233;e de vie, je n&#8217;entends pas le temps qu&#8217;il vous faudra pour le finir, mais bien le temps que le jeu a avant de mourir. Pour de bon. Car pour une raison qui m&#8217;&#233;chappe encore, les d&#233;veloppeurs ont d&#233;cid&#233; de limiter la population de cr&#233;atures disponible dans le jeu. Ainsi, &#224; chaque mort, la population totale de cr&#233;atures (qui sera consultable en ligne) diminuera de 1. Une fois arriv&#233; &#224; z&#233;ro, le jeu ne sera gu&#232;re disponible qu&#8217;offline et ne sera plus disponible &#224; l&#8217;achat. 
 Mais apr&#232;s tout, n&#8217;est-ce pas la destin&#233;e de beaucoup de nos jeux multijoueurs actuels, de mourir un jour&#160;? &#192; part quelques rares exceptions dans le monde du jeu vid&#233;o, de nombreux jeux finissent par se retrouver sans serveurs et donc inutilisables. Peut-&#234;tre qu&#8217;il s&#8217;agit l&#224; d&#8217;une mani&#232;re po&#233;tique de mettre fin &#224; un jeu&#160;? 
 En tout cas,  The Flock  sortira sur  Steam  durant le 3e trimestre de cette ann&#233;e. 
 &amp;gt; Via  VG24/7 
 &amp;gt;  Site officiel 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
