<document>
	<date>2015-08-07</date>
        <title>[En direct de Cologne] On a essay&#233; Star Wars Battlefront : nos impressions !</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>Dice</tag>
                <tag>FPS</tag>
                <tag>Gamescom</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>Star Wars Battlefront</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gamescom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Apr&#232;s un  Battlefield 4  ayant caus&#233; bien des soucis, DICE revient sur le devant de la sc&#232;ne avec un projet &#244; combien ambitieux en s&#8217;attaquant &#224; Star Wars, un univers extr&#234;mement appr&#233;ci&#233; des joueurs. Le retour semble-t-il triomphant ? 
 
 C&#8217;est dans la chaleur d&#8217;un public venu en masse que nous avons pu poser les mains sur  Star Wars Battlefront . Si les premi&#232;res vid&#233;os nous ont d&#233;j&#224; d&#233;voil&#233; du  gameplay  au sol, nous avons cette fois-ci pu nous essayer aux fameux  dogfights  mis en avant par le studio lors du salon. En grand perfectionniste, nous nous sommes &#233;galement confront&#233;s aux badauds dans la fureur du stand public, qui permettait &#224; 40  gamers  de s&#8217;exploser joyeusement &#224; coups de fusil laser. 
 Sur PC et consoles, le jeu est fluide et fait vraiment hommage &#224; la s&#233;rie, dont on reconnait imm&#233;diatement la patte graphique. Les environnements (ici la plan&#232;te Hoth, donc glac&#233;e) sont vastes sans toutefois atteindre la taille des plus grandes  maps  de  Battlefield . Un bon point puisque les combats opposeront 40 personnes, et non 64. L&#8217;ensemble est truff&#233; de petits coins pour se cacher, ce qui devrait limiter les chevauch&#233;es des plus t&#233;m&#233;raires. L&#8217;aspect sonore est bien &#233;videmment tr&#232;s soign&#233;, et donne toujours l&#8217;impression de faire partie d&#8217;un conflit d&#8217;envergure. 
 
 On esp&#232;re &#233;galement qu&#8217;EA n&#8217;a pas voulu tout d&#233;voiler, puisque les &#233;quipements disponibles ne laissaient pas entrevoir l&#8217;arsenal d&#8217;armes et de gadget auquel  Battlefield  nous avait habitu&#233;s &#224; utiliser. Les premi&#232;res parties sont vraiment grisantes, mais &#233;norme franchise oblige, on sent que DICE a voulu rendre son jeu plus abordable, ce qui fera peut-&#234;tre grincer les dents des puristes, qui reprochait d&#233;j&#224; cela &#224;  BF4 . Certaines capacit&#233;s sp&#233;ciales, comme le saut en  jetpack  ou le bouclier temporaire, font plus penser &#224; des FPS ultra nerveux comme  Call of Duty  qu&#8217;aux autres jeux du studio. Mais le mode test&#233; (un  ersatz  de &#171;&#160;domination&#160;&#187;) oblige quand m&#234;me les joueurs &#224; agir intelligemment. On prend beaucoup de plaisir, tout en attendant des parties un poil plus techniques. 
 Le mode &#171;&#160;Escadrons de chasseurs&#160;&#187;, qui entend nous faire d&#233;couvrir les  dogfight  entre TIE-Fighter et X-Wing, accueille vingt joueurs plus des vaisseaux contr&#244;l&#233;s par l&#8217;IA. Il se pr&#233;sente comme un bon moyen de varier les plaisirs apr&#232;s plusieurs parties pass&#233;es sur la terre ferme. L&#8217;univers est une nouvelle fois respect&#233; dans ses moindres d&#233;tails, et l&#8217;impression de vitesse est convaincante. Comme au sol, deux types de cam&#233;ra sont disponibles, &#224; la premi&#232;re ou &#224; la troisi&#232;me personne. L&#8217;objectif est simple : attaquer ou d&#233;fendre un certain nombre de vaisseaux tout en vous d&#233;barrassant ou en &#233;vitant les attaques ennemies. Ici encore, la prise en main est quasi imm&#233;diate, et ceux qui ont d&#233;j&#224; touch&#233; un  Ace Combat  devraient faire un sacr&#233; carnage. Les d&#233;veloppeurs ont m&#234;me ajout&#233; deux pirouettes (un d&#233;calage rapide sur le c&#244;t&#233; et un  looping ) afin de permettre aux moins dou&#233;s d&#8217;essayer de s&#8217;en sortir. DICE a &#233;galement eu la bonne id&#233;e de placer des bonus en rase-motte (r&#233;paration de l&#8217;engin, r&#233;duction du temps d&#8217;utilisation entre chaque missile), ce qui oblige les pilotes &#224; prendre le risque de se crasher. On peut donc s&#8217;attendre &#224; quelque chose de divertissant. 
 
 Si plusieurs questions restent en suspend, notamment sur la difficult&#233; et l&#8217;aspect purement technique du titre, Star Wars Battlefront nous a tap&#233;s dans l&#8217;&#339;il. Facile &#224; prendre en main et procurant un plaisir imm&#233;diat, il pourrait bien devenir l&#8217;interlude plaisant entre des &#233;pisodes plus canoniques. Comme  BF : Hardline , mais disposant d&#8217;une force de frappe commerciale et d&#8217;une caisse de r&#233;sonance extr&#234;mement importantes. 
 Star Wars Battlefront, c&#8217;est en novembre sur PC, PS4 et Xbox One 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                  
             Le jdg vous recommande 
             
                     
                         
                         Star Wars mug Storm Trooper 
                                                 Meilleur prix : 8.9 &#8364; 
                                                 Chez  LaRedoute 
                     
                                     
                         
                         Star Wars 8 
                                                 Meilleur prix : 2.49 &#8364; 
                                                 Chez  Confiserie Foraine 
                     
                                     
                         
                         Star Wars V&#233;hicule radiocommand&#233; Starfighter R/C Star Wars 7 heroes 25 cm 
                                                 Meilleur prix : 79.9 &#8364; 
                                                 Chez  Fnac 
                     
                                     
                         
                         Star Wars Coque Iphone 5 Han Solo In Carbonite 
                                                 Meilleur prix : 16.95 &#8364; 
                                                 Chez  Priceminister Neuf 
                     
                             
         
                                                                                         
        </text>
</document>
