<document>
	<date>2015-08-10</date>
        <title>[Impressions] Mafia III : On a vu la claque de la Gamescom 2015</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>2k</tag>
                <tag>Developpment</tag>
                <tag>Gamescom 2015</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>Mafia 3</tag>
                <tag>Preview</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;veloppement</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 La gamescom a permis de se faire un avis sur de nombreux projets aper&#231;us tout au long de l&#8217;ann&#233;e, mais s&#8217;est av&#233;r&#233;e plut&#244;t avare en surprise. Mais &#231;a, c&#8217;&#233;tait avant  Mafia III . 
 
 On peut dire que 2K a le sens du timing. Apr&#232;s avoir teas&#233; son jeu gr&#226;ce &#224; un superbe trailer lors de l&#8217;ouverture du salon, l&#8217;&#233;diteur avait &#233;galement du gameplay &#224; pr&#233;senter. Et &#224; vrai dire, on ne s&#8217;attendait pas &#224; &#234;tre autant surpris. D&#8217;abord par l&#8217;atmosph&#232;re du jeu, mais surtout par ses choix artistiques. 
 La s&#233;rie Mafia a toujours &#233;t&#233; consid&#233;r&#233;e comme une franchise solide, disposant d&#8217;un arc narratif soign&#233;. Mais son manque de profondeur l&#8217;a toujours emp&#234;ch&#233; d&#8217;atteindre les cimes de l&#8217;open world. Ce troisi&#232;me opus semble une nouvelle fois tout entier d&#233;di&#233; &#224; son histoire, mais propose un gameplay nettement plus enthousiasmant. Et qui dit immersion en monde ouvert dit graphisme de qualit&#233;. De ce c&#244;t&#233;, le jeu de 2K Czech ne d&#233;&#231;oit pas et propose probablement ce qui se fait de plus beau dans le genre actuellement (la d&#233;mo tournait sur PC). L&#8217;ambiance de la Nouvelle-Orl&#233;ans des ann&#233;es soixante est subtilement retranscrite, et nous plonge dans un monde de mis&#232;re et de tensions sociales, port&#233; par une bande-son jazzy qui s&#8217;annonce comme une des meilleures du genre. 
 
 La mission &#224; laquelle nous avons assist&#233; a permis de se familiariser avec les bases du gameplay. Si l&#8217;ensemble ressemble &#224; premi&#232;re vue &#224; un GTA, la conduite en voiture semble plus exigeante, et devrait varier selon les diff&#233;rents mod&#232;les d&#8217;&#233;poque. Le soft proposera &#233;galement des missions de filature, qui devrait se r&#233;v&#233;ler plus subtile qu&#8217;une simple attaque &#224; main arm&#233;e. Mais les gunfigfht ne seront &#233;videmment pas en reste, et 2K semble avoir mis le paquet de ce c&#244;t&#233;-l&#224;. Les bruitages nous ont d&#8217;ailleurs sembl&#233; un poil trop appuy&#233;s pour &#234;tre r&#233;aliste. Les d&#233;veloppeurs ont opt&#233; pour quelque chose d&#8217;assez simple &#224; prendre en main, et les &#233;changes de coups de feu font penser &#224; ceux d&#8217;Uncharted. Il vous faudra donc avancer &#224; couvert tout en vidant vos chargeurs, parfois &#224; l&#8217;aveuglette. On ne va pas vous mentir, le tout avait une p&#234;che d&#8217;enfer, notamment gr&#226;ce &#224; un moteur physique abouti, qui d&#233;sarticulait les cadavres de mani&#232;re tr&#232;s r&#233;aliste. Il faudra n&#233;anmoins passer plus de temps manette en main pour v&#233;rifier si tous ces &#233;l&#233;ments (conduite, fusillade, infiltration&#8230;) s&#8217;enchainent bien les uns avec les autres. &#192; vrai dire, on ne s&#8217;inqui&#232;te pas trop. 
 
 L&#224; o&#249; Mafia III nous &#233;tonne le plus, c&#8217;est bel et bien dans ses choix artistiques. Alors que l&#8217;on aurait pu s&#8217;attendre &#224; retrouver un h&#233;ros et une m&#233;tropole aux influences plus &#171; italiennes &#187;, ce troisi&#232;me opus choisit une ville qui cristallise des blessures sociales que l&#8217;Am&#233;rique a encore aujourd&#8217;hui du mal &#224; cicatriser. Il ne s&#8217;agira pas l&#224; de monter les &#233;chelons d&#8217;une famille de gangster, mais bel et bien de se venger de ceux qui se sont attaqu&#233;s &#224; la n&#244;tre. On incarne ainsi Lincoln Clay, un solide gaillard afro-am&#233;ricain qui n&#8217;a pas eu beaucoup de chance dans la vie. Apr&#232;s plusieurs ann&#233;es d&#8217;orphelinat, il a connu l&#8217;enfer du Vietnam, et perdu la seule v&#233;ritable &#171; famille &#187; qu&#8217;il avait. Ce taciturne n&#8217;a pas l&#8217;air de disposer du capital sympathie d&#8217;un Trevor ou d&#8217;un Niko. Il agit froidement, et tr&#232;s violemment comme le montrent ses ex&#233;cutions au corps &#224; corps. On ne sait pas encore si on arrivera vraiment &#224; s&#8217;identifier &#224; lui, mais son histoire semble assez tortur&#233;e pour nous tenir en haleine. 
 
 Plus intrigant encore, ce dernier est accompagn&#233; d&#8217;un groupe singulier, sorte de patchwork de voyous locaux, qui surprend lorsque l&#8217;on connait les tensions qui animaient ces diff&#233;rentes &#171; &#233;quipes &#187; &#224; l&#8217;&#233;poque. On y retrouve Vito Scaletta, qui a vieilli, mais n&#8217;a pas l&#8217;air d&#8217;avoir perdu de sa filouterie, mais aussi Cassandra, une black mob, ainsi que Burke, qui sent bon le redneck du coin. Ces derniers ne font d&#8217;ailleurs pas de la figuration puisque Lincoln peut faire appel &#224; eux pour se d&#233;barrasser des policiers, ou s&#8217;il a besoin de gros bras pour n&#233;gocier avec un ind&#233;cis. Mais ce ne sont pas de simples bots, puisqu&#8217;ils n&#8217;h&#233;siteront pas &#224; vous dire ce qu&#8217;il pense de vos faits et gestes. Le jeu permet en effet de d&#233;cider du sort de certains des dealers/tueurs/ancien amis qui croiseront votre route. Il faudra donc utiliser la g&#226;chette avec parcimonie si vous ne voulez pas froisser votre entourage. 
 
 Vous l&#8217;aurez compris, on a tr&#232;s h&#226;te de d&#233;couvrir plus en profondeur toutes ces m&#233;caniques de gameplay. Mais vu ses graphismes, son atmosph&#232;re et sa sublime bande-son, Mafia III a clairement le potentiel pour devenir un des plus gros jeux de l&#8217;ann&#233;e 2016. Ce fut sans nul doute celui de cette gamescom. 
 Le titre est pr&#233;vu pour 2016 sur PC, PS4 et Xbox One. 
         
 
         
                 
     
         
             
         
         
             
         
         
             
         
     
 
 
     
         
             
         
         
             
         
         
             
         
     
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
