<document>
	<date>2011-11-03</date>
        <title>Test : Battlefield 3</title>
        <author>Franck</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>Battlefield 3</tag>
                <tag>Dice</tag>
                <tag>EA</tag>
                <tag>Origin</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>Test et impressions</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Prononcez le mot &#171;&#160; Battlefield &#160;&#187; et vous verrez la flamme briller dans les yeux du joueur PC exp&#233;riment&#233;. Depuis 2002, avec la sortie du premier &#233;pisode,  Battlefield 1942 , la recette n&#8217;a pas chang&#233;. Prenez un FPS multijoueur avec ses combats arme au poing, mettez l&#8217;accent sur les v&#233;hicules et des maps pouvant accueillir jusqu&#8217;&#224; 64 joueurs en simultan&#233;, et vous obtenez une formule qui a su poser des bases de jeu devenues aujourd&#8217;hui incontournables pour tout titre orient&#233; multi. Des modes classiques comme &#171;&#160;Conqu&#234;te&#160;&#187; o&#249; il faut s&#8217;emparer de zones sur la carte jusqu&#8217;&#224; la s&#233;lection de la classe de son soldat en d&#233;but de partie, les h&#233;ritages provenant de ce  Battlefield 1942  sont toujours aussi nombreux dans les jeux actuels. Et donc, dans  Battlefield 3  ! 
 
 more 
 Putain, 9 ans&#8230; 
 
 Apr&#232;s quelques DLCs et une incursion au Vietnam,  DICE  sortait en 2005  Battlefield 2 . M&#234;me si le conflit &#233;tait moderne avec un moteur graphique am&#233;lior&#233;, le principe de jeu restait identique. Mais la partie multijoueur b&#233;n&#233;ficiait de nombreux ajouts avec un syst&#232;me d&#8217;escouade et, surtout, un commandant qui pouvait scanner le terrain avec ses drones, puis ordonner aux escouades d&#8217;attaquer tout en les couvrant avec des tirs d&#8217;artillerie. Ce r&#244;le, unique dans chaque &#233;quipe et g&#233;n&#233;ralement r&#233;serv&#233; au joueur le plus grad&#233;, apportait une vraie dimension strat&#233;gique surtout que l&#8217;interface se rapprochait d&#8217;un RTS alors que tous les autres joueurs de l&#8217;&#233;quipe jouaient, eux, &#224; un FPS. Ce  Battlefield 2  proposait &#233;galement, en fonction des succ&#232;s du joueur sur les th&#233;&#226;tres d&#8217;op&#233;ration, de pouvoir d&#233;bloquer des armes am&#233;lior&#233;es. Cela vous rappelle des choses ? Aujourd&#8217;hui, il existe encore une &#233;norme communaut&#233; autour de  BF2  qui publie r&#233;guli&#232;rement des mods pour ce jeu. 
 Apr&#232;s un moyen  Battlefield 2142  se d&#233;roulant dans le futur mais qui a eu le m&#233;rite d&#8217;inventer le syst&#232;me de dogtags qu&#8217;on pouvait voler &#224; l&#8217;adversaire en le poignardant, la franchise accouchait en 2010 d&#8217;un  Battlefield: Bad Company 2  (le 1er &#233;tait une exclue console) gagnant au passage un mode solo avec quelques moments &#233;piques et la possibilit&#233;, gr&#226;ce &#224; la version 1.5 du moteur Frostbite, de pouvoir d&#233;truire certains b&#226;timents, ce qui permettait d&#8217;envisager des strat&#233;gies d&#8217;attaque diff&#233;rentes en fonction de la physionomie du terrain ainsi g&#233;n&#233;r&#233;. Malheureusement le r&#244;le du commandant avait disparu et les cartes &#233;taient limit&#233;es &#224; 32 participants. 
 Aujourd&#8217;hui,  DICE  nous propose la suite historique de  BF2 , logiquement intitul&#233;  Battlefield 3 . Vous comprendrez donc que l&#8217;attente est importante et que les fans sont sur les dents. Voyons voir de quoi il en retourne ! 
 Frostbite 2, le moteur qui venait du froid 
 
 Puisque les su&#233;dois de  DICE  et  EA  ont principalement ax&#233; ces derniers mois leur communication sur la partie graphique du titre, nous allons faire une petite incartade par rapport &#224; un test habituel. Plut&#244;t que de parler tout d&#8217;abord du gameplay, nous allons nous int&#233;resser &#224; la partie technique et au moteur utilis&#233; : le  Frostbite 2 . Attention, nous n&#8217;allons pas d&#233;cortiquer le moteur en lui-m&#234;me, d&#8217;autres sites sp&#233;cialis&#233;s se chargeront tr&#232;s bien de cela, mais nous allons plut&#244;t vous parler des am&#233;liorations concr&#232;tes qui sont apport&#233;es au joueur. V&#233;ritable vitrine technologique, ce moteur nous permet de retrouver les toutes derni&#232;res technologies graphiques : syst&#232;me de particules, antialiasing am&#233;lior&#233;, gestion des transparences, calcul d&#8217;&#233;clairage, et profondeur de champ, le tout en temps r&#233;el. Outre la partie graphique, on retrouve &#233;galement un moteur sonore HD et un moteur de destruction, comme dans  Bad Company 2 , mais surboost&#233; qui permet cette fois de propager les destructions aux alentours l&#224;, o&#249; l&#8217;on &#233;tait jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent cantonn&#233; &#224; des segments limit&#233;s.  
 On va faire simple : actuellement, c&#8217;est le plus beau jeu sur le march&#233;, la partie sonore d&#233;bo&#238;te tellement que, casque viss&#233; sur les oreilles, vous vous surprendrez &#224; baisser la t&#234;te lorsqu&#8217;un obus de char Abrams viendra s&#8217;&#233;craser non loin et le r&#233;alisme des destructions est in&#233;gal&#233; jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent. Voil&#224;, c&#8217;est dit ! 
 Le revers de la m&#233;daille est qu&#8217;il faut une machine puissante pour le mode Ultra. Sur mon i7 920 / 6Go de RAM / Radeon 5850 j&#8217;ai du passer dans le mode juste en-dessous pour avoir une moyenne de 40fps. M&#234;me si le  PC  est la plateforme leader sur ce d&#233;veloppement,  DICE  avoue d&#233;velopper ce moteur pour &#234;tre au point lorsque la prochaine g&#233;n&#233;ration de consoles arrivera sur le march&#233;. 2011 oblige : sous Windows c&#8217;est donc un moteur DirectX 11 pouvant utiliser pleinement les processeurs 64 bits. Inconv&#233;nient : il n&#8217;y a plus de support DirectX 9 et il ne ne tourne donc pas sous  Windows XP . Sous  Xbox 360 , si vous ne voulez pas avoir un jeu tr&#232;s laid, le pack de r&#233;solution HD &#224; 1.5 GB pour les possesseurs de console &#224; disque dur est presque obligatoire, le DVD ne pouvant d&#233;livrer autant de donn&#233;es en simultan&#233;s. Sous  PS3 , rien &#224; signaler&#8230; 
 
 Frostbite 2 en action 
 
 La campagne solo dans le viseur 
 
 Depuis  Battlefield: Bad Company , la s&#233;rie poss&#232;de un mode solo avec une dur&#233;e de vie d&#8217;environ 7 heures conforme au minimum syndical pour ce type de jeu qui vous verra piloter des tanks, &#234;tre &#224; la tourelle d&#8217;un avion de chasse, tenir le r&#244;le d&#8217;un sniper avec sa lunette infrarouge pour couvrir votre escouade et, le plus souvent, courir et d&#233;cimer des vagues enti&#232;res d&#8217;assaillants. Le sc&#233;nario est assez classique dans son genre et utilise le pr&#233;texte d&#8217;un interrogatoire avec ses flashbacks et histoires parall&#232;les pour lancer les missions et vous faire endosser les diff&#233;rents r&#244;les cit&#233;s pr&#233;c&#233;demment. C&#8217;est du d&#233;j&#224;-vu et on aurait aim&#233; quelque chose de plus innovant comme le proposait par exemple un  Medal of Honor  quand on changeait de r&#244;le en cours m&#234;me de mission. 
 Par contre, durant ces 7 heures, c&#8217;est un d&#233;luge d&#8217;effets sp&#233;ciaux et une mise en sc&#232;ne mettant en avant la r&#233;vision 2 du Frostbite. Par moment on se demande toutefois si le moteur n&#8217;est pas sur-utilis&#233; pour se transformer en d&#233;mo technique alors que l&#8217;histoire ne le n&#233;cessite pas. Je pense notamment &#224; une sc&#232;ne de tremblement de terre qui ne sert qu&#8217;&#224; mettre en avant le moteur de destruction et son effet &#171;&#160;waouh !&#160;&#187; ou bien &#224; ces moments o&#249; l&#8217;on court face au soleil avec le moteur qui g&#233;n&#232;re un flare sur la visi&#232;re du casque o&#249; s&#8217;accumule de la poussi&#232;re&#8230; sauf que durant toute la mission on est t&#234;te nue. 
 A noter la pr&#233;sence d&#8217;un mode co-op proposant de revivre des variations de certaines missions solo en vue d&#8217;engranger une maximum de points. Ces points d&#233;bloquant des armes pouvant ensuite &#234;tre utilis&#233;es dans le mode multi. Sans r&#233;volutionner le genre, ces modes solo et co-op sont divertissants et ont le m&#233;rite d&#8217;exister mais, honn&#234;tement, on n&#8217;ach&#232;te pas un  Battlefield  pour son mode solo, tout comme on n&#8217;ach&#232;te pas, par exemple, un  Uncharted  pour uniquement son mode multi. 
 
 Faut arr&#234;ter avec le flare et la poussi&#232;re l&#224; ! 
 
 Le multi justement&#8230; 
 
 Avant de rentrer dans le feu de l&#8217;action, le jeu vous demandera de choisir une classe que vous pourrez modifier en cours de partie en fonction des strat&#233;gies que vous souhaiterez employer. On retrouve donc les classiques Assault (Soldat), Ing&#233;nieur, Support et Sniper. Premi&#232;re surprise : il n&#8217;y a pas de M&#233;dic. En effet, dans  Battlefield 3 ,  DICE  a d&#233;cid&#233; de migrer les talents de cette classe vers le soldat. C&#8217;est donc ce dernier qui distribue les kits de soin et c&#8217;est le Support qui distribue maintenant les munitions. Le Soldat pourra d&#233;bloquer le d&#233;fibrillateur apr&#232;s &#234;tre mont&#233; de quelques grades et, quand il ne d&#233;bloquera les lance-grenades que bien plus tard, il devra choisir entre ces 2 avantages &#233;tant donn&#233; que les 2 ne peuvent cohabiter. On peut donc tout &#224; fait adapter son style de jeu en choisissant soigneusement les armes et gadgets que l&#8217;on va d&#233;bloquer puis utiliser. On notera que par rapport &#224; la beta, les lance-grenades se d&#233;bloquent bien plus rapidement mais qu&#8217;il faut plus de points d&#8217;exp&#233;rience pour monter en grade. La mont&#233;e en grade se fait de mani&#232;re classique en tuant des ennemis, mais surtout en remplissant des objectifs comme la capture ou la d&#233;fense d&#8217;un drapeau sur la carte, la distribution de kits de soins ou de munitions, ou encore le rep&#233;rage d&#8217;ennemis au loin. Tous ces points b&#233;n&#233;ficient en plus de bonus lorsqu&#8217;ils sont r&#233;alis&#233;s en escouade (4 membres maximum) ou lorsque vous suivez les ordres de votre chef d&#8217;escouade. Ces bonus sont bien entendu cumulables, le jeu faisant tout pour que vous jouiez en &#233;quipe, et il n&#8217;est pas rare de voir un joueur avec seulement 2 &#171;&#160;kills&#160;&#187; &#224; son actif &#234;tre en t&#234;te du score car il aura su jouer plus intelligemment. 
 Une partie de  Battlefield  r&#233;ussie, c&#8217;est une partie o&#249; une escouade arm&#233;e de lance-missiles Javelin arrive &#224; repousser les chars anti-a&#233;riens qui menacent le pilote d&#8217;h&#233;licopt&#232;re de votre &#233;quipe alors qu&#8217;il survole un point &#224; conqu&#233;rir et que votre escouade, rep&#233;rant 3 unit&#233;s d&#8217;assault parties se r&#233;fugier dans un b&#226;timent pr&#234;t &#224; prendre les Javelins &#224; revers, se coordonne via la VOIP pour p&#233;n&#233;trer de mani&#232;re simultan&#233;e dans le b&#226;timent par ses 2 entr&#233;es pour d&#233;cimer toute &#226;me qui vive. De mani&#232;re plus r&#233;aliste, en d&#233;but de carri&#232;re, votre pilote va plut&#244;t s&#8217;&#233;craser car il n&#8217;aura pas vu la ligne &#224; haute tension et vous vous retrouverez seul face &#224; une escouade adverse, la votre s&#8217;&#233;tant &#233;parpill&#233;e &#224; travers la carte pour prendre des drapeaux plus faciles sans vous pr&#233;venir. 
 Apr&#232;s une douzaine d&#8217;heures de jeu on remarque que les classes sont assez &#233;quilibr&#233;es m&#234;me si personnellement je trouve que l&#8217;ing&#233;nieur &#224; beaucoup d&#8217;armes bien jouissives &#224; d&#233;bloquer : mines, Javelin, drones, robot d&#233;mineur, mortier. D&#8217;ailleurs cela semble justement &#234;tre la classe la plus jou&#233;e sur les serveurs. Il faudra compter une centaine d&#8217;heures de jeu pour d&#233;bloquer toutes les armes, leurs am&#233;liorations et tous les gadgets&#8230; d&#8217;une seule classe. Vous avez donc le temps de voir venir avant de vous lasser. Par contre avec des terrains de jeu gigantesques pouvant accueillir sur  PC  64 joueurs se battant &#224; pied, en avion, en h&#233;licopt&#232;re et &#224; bord de tanks, vos r&#233;flexes seront mis &#224; rude &#233;preuve et les premi&#232;res heures de jeu vous sembleront sans doute bien difficiles. Plus d&#8217;une fois vous quitterez la partie de rage, et plus d&#8217;une fois vous reviendrez pour ne pas pas rester sur une d&#233;faite&#8230; Attention, sur console les cartes sont limit&#233;es &#224; seulement 24 joueurs ce qui fait tout de m&#234;me un peu chiche quand on voit ce que peut proposer un jeu comme  M.A.G.  sur  Playstation 3  par exemple. 
 Par rapport &#224;  Battlefield 2 , on regrettera la disparition du commandant. Ce fameux strat&#232;ge qui avait une vision d&#8217;ensemble de la carte et pouvait donner des ordres &#224; toutes les escouades est ici compl&#232;tement absent. Du coup on se retrouve souvent en d&#233;but de partie avec 8 escouades qui courent toutes vers le m&#234;me drapeau &#233;tant donn&#233; que personne ne sera l&#224; pour leur r&#233;partir les t&#226;ches.  DICE  a voulu enlever le c&#244;t&#233; frustrant de ce r&#244;le &#233;tant donn&#233; qu&#8217;il &#233;tait r&#233;serv&#233; &#224; un seul joueur par &#233;quipe et &#224; du coup rendu d&#233;bloquable aux classes les drones et les mortiers histoire que tout le monde puisse en b&#233;n&#233;ficier. Personnellement je regrette ce choix car cela enl&#232;ve tout le c&#244;t&#233; strat&#233;gique d&#8217;une partie et je soup&#231;onne plus simplement que le retrait de cette fonctionnalit&#233; ne soit plut&#244;t li&#233; &#224; la difficult&#233; de rendre une interface de RTS sur une console,  DICE  n&#8217;&#233;tant en g&#233;n&#233;ral d&#8217;ailleurs pas tr&#232;s dou&#233; c&#244;t&#233; UI. 
 
 Faut vous enlever de dessus ma t&#234;te Monsieur 
 
 Poste d&#8217;ergonome disponible. RSVP au JDG qui transmettra&#8230; 
 
 D&#233;taillons justement quelques bouts de cette UI qui vous fera pester d&#232;s les premi&#232;re secondes. Une fois le jeu install&#233;, vous trouvez en effet une ic&#244;ne &#171;&#160; Battlefield 3 &#160;&#187; sur votre bureau. Un double-clic dessus ne lance pas le jeu mais lance  Origin  qui est le client  EA  obligatoire, qui lui-m&#234;me lance automatiquement le site web  http://battlelog.battlefield.com . De l&#224; vous aurez la possibilit&#233; de d&#233;marrer une parti multi, un co-op ou le mode solo. Choisissons le solo pour commencer. L&#224;, en arri&#232;re plan se lance le jeu et le site web nous indique toutes les &#233;tapes : &#171;&#160;Initialisation&#160;&#187;, &#171;&#160;Chargement du niveau&#160;&#187; et enfin seulement la fen&#234;tre du jeu solo apparait. Si vous pensez pouvoir enfin jouer sachez que ce n&#8217;est pas fini. Apr&#232;s avoir regard&#233; les diff&#233;rents logos d&#233;filer il vous faudra d&#8217;abord appuyer sur &#171;&#160;Entr&#233;e&#160;&#187; et l&#224;, finalement, le menu permettant de d&#233;marrer une campagne apparait. Ouf ! Premier test : &#233;tant donn&#233; que le lancement d&#8217;une campagne solo n&#233;cessite un site web que se passe-t-il quand on n&#8217;a plus de connexion ? Hop, je d&#233;branche mon c&#226;ble r&#233;seau et je teste. Bonne nouvelle :  Origin  d&#233;tecte le mode offline et lance le jeu directement sans passer par le site web. Cela me donnerait presque envie de laisser mon c&#226;ble d&#233;branch&#233; le temps de finir le mode solo&#8230; 
 Par contre, pour le multi, je trouve cette interface &#224; la Facebook bien con&#231;ue.  Battlelog  permettant de parcourir les statistiques de vos soldats et de ceux de vos amis, de cr&#233;er des bataillons (n&#8217;h&#233;sitez d&#8217;ailleurs pas &#224; rejoindre celui de la  communaut&#233; JDG ), d&#8217;accepter les demande d&#8217;amis, de dialoguer avec vos eux et, surtout, de parcourir la liste des serveurs et, apr&#232;s t&#233;l&#233;chargement d&#8217;un plugin pour votre navigateur, d&#8217;en rejoindre un avec tous vos amis. Contrairement au solo, ici d&#232;s qu&#8217;on rejoint une partie on se trouve directement &#224; l&#8217;&#233;cran de s&#233;lection de la classe. C&#8217;est d&#233;routant au premier abord mais au final extr&#234;mement efficace. Quitte &#224; utiliser le concept &#224; fond, on se demande d&#8217;ailleurs pourquoi le mode solo ne propose pas la s&#233;lection de la campagne dans le navigateur pour se retrouver ensuite directement dans la mission. L&#8217;avantage d&#8217;avoir externalis&#233; la partie r&#233;seau et sociale est qu&#8217;il est tout &#224; fait possible de proposer des mises &#224; jour et de nouvelles fonctionnalit&#233;s sans avoir &#224; fournir un patch aux joueurs. Absent au lancement,  Battlelog , s&#8217;est enrichie ces derniers jours d&#8217;un syst&#232;me de file d&#8217;attente permettant de pouvoir patienter qu&#8217;une place se lib&#232;re si vous voulez &#224; tout prix rejoindre vos amis sur un serveur sp&#233;cifique. Autre avantage : vous pouvez consulter les statistiques de vos amis, leur laisser des commentaires ou rejoindre des bataillons m&#234;me au bureau &#233;tant donn&#233; que vous n&#8217;avez pas besoin d&#8217;avoir le jeu install&#233; pour acc&#233;der au site.  
 Sur la gestion des amis on n&#8217;a par contre pas tout compris &#224; propos de la relation entre  Origin  et  Battlelog . Sachant que  Origin , &#224; l&#8217;instar d&#8217;un  Steam , int&#232;gre une liste d&#8217;amis et que pour jouer &#224;  Battlefield  il faut un compte  Origin  obligatoire on se retrouve quand m&#234;me &#224; devoir les r&#233;-ajouter dans  Battlelog . On peut d&#8217;ailleurs en inviter de nouveaux qui du coup n&#8217;apparaissent pas dans le client d&#8217;EA. Que se passera-t-il lors de la sortie d&#8217;un futur jeu ? Faudra-t-il &#224; nouveau rajouter tout le monde ou gardera-t-on les relations existantes ? Pas s&#251;r que  DICE  et  EA  aient d&#8217;ailleurs la r&#233;ponse aujourd&#8217;hui. 
 Dans le jeu lui-m&#234;me c&#8217;est aussi bord&#233;lique par moment. L&#8217;&#233;cran de s&#233;lection des armes et des camouflages rassemble un amas de clics et de scrollings horizontaux, le tout encapsul&#233; dans des onglets qui int&#232;grent &#233;galement l&#8217;&#233;cran de respawn. Mon explication n&#8217;est pas claire? Et bien dans le jeu c&#8217;est pareil. Sachant en plus qu&#8217;on ne peut pas changer ses param&#232;tres d&#8217;armes entre 2 parties et que pour modifier les r&#233;glages graphiques ou la configuration de touches il faut obligatoirement &#234;tre en cours de partie, vous aurez une id&#233;e des frustrations du joueur PC avec ce  Battlefield . Sur console, vous continuerez par contre &#224; utiliser les interfaces natives de la Xbox 360 ou de la PS3,  Battlelog  &#233;tant juste l&#224; pour le c&#244;t&#233; social. Par contre, vous n&#8217;&#233;chapperez pas aux aberrations d&#8217;interface en cours de jeu. 
 
 Battlelog, le Facebook du champ de bataille 
 
 Avec cette d&#233;mo technologique grandeur nature,  DICE  gagne un nouveau moteur qui sera d&#8217;ailleurs &#233;galement utilis&#233; dans  Need for Speed: The Run .  EA  gagne des millions de membres pour son service  Origin  alors que le produit est loin des les m&#233;riter pour le moment. Le joueur, lui se retrouve avec un m&#233;lange de  Battlefield 2  auquel on aura enlev&#233; le r&#244;le du commandant et de  Bad Company 2  auquel on aura ajout&#233; des avions de chasse. Au final, si on veut rester factuel,  Battlefield 3  n&#8217;apporte aucune innovation en terme de gameplay l&#224; o&#249; ses pr&#233;d&#233;cesseurs ont invent&#233;s les codes des FPS qu&#8217;on connait aujourd&#8217;hui. Difficile exercice donc que de noter ce  Battlefield  vu les d&#233;fauts qu&#8217;on vient tout juste de mentionner et pourtant, &#224; la r&#233;daction, nous somme conquis. Une fois abstraction faite de ces probl&#232;mes on se retrouve en ligne sur des maps magnifiques avec un moteur graphique surpuissant et une exp&#233;rience de jeu unique, que ce soit du point de vue de la long&#233;vit&#233; ou des strat&#233;gies &#224; employer. Le fun est bien au rendez-vous et c&#8217;est l&#224; l&#8217;essentiel m&#234;me si on &#233;tait en droit d&#8217;en attendre plus de la part de  DICE .  
 Publicit&#233; &#233;hont&#233;e : n&#8217;h&#233;sitez d&#8217;ailleurs pas &#224; rejoindre le bataillon  JDG Network  ! 
 Le verdict ? 
 
 Que signifie cette pastille ? 
 Galerie solo 
 
 Galerie multi 
 
 
                        #gallery-2 {
                                margin: auto;
                        }
                        #gallery-2 .gallery-item {
                                float: left;
                                margin-top: 10px;
                                text-align: center;
                                width: 33%;
                        }
                        #gallery-2 img {
                                border: 2px solid #cfcfcf;
                        }
                        #gallery-2 .gallery-caption {
                                margin-left: 0;
                        }
                 
                  see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php  
  
     
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
                 





         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
