<document>
	<date>2015-09-05</date>
        <title>Parlons-en : Que faut-il pour faire un bon open-world ?</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>Mad Max</tag>
                <tag>Metal Gear Solid V: The Phantom Pain</tag>
                <tag>MGSV</tag>
                <tag>PAL</tag>
                <tag>parlons-en</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Parole aux lecteurs</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Entre  Mad Max  et  Metal Gear Solid V : The Phantom Pain , l&#8217;open world est plus que jamais d&#8217;actualit&#233;. Et on aimerait connaitre votre avis sur la question. 
 
 Cela fait de nombreuses ann&#233;es d&#233;j&#224; que les open-world occupent notre quotidien de joueur, et cela ne semble pas pr&#234;t de s&#8217;arr&#234;ter. Preuve en est, les deux grosses sorties du mois de septembre proposent d&#8217;&#233;voluer dans des mondes relativement ouverts.  Mad Max , et  MGSV : The Phantom Pain  ( notre test ) sortent quelques mois &#224; peine apr&#232;s  The Witcher 3 , qui fut un des cartons de l&#8217;ann&#233;e, et permet aussi d&#8217;explorer &#224; sa guise. 
 Pourtant, les mondes ouverts ne sont pas toujours synonymes de bon jeu. C&#8217;est souvent le cas lorsque la surface &#224; parcourir ne propose pas assez de challenges int&#233;ressants. La quantit&#233; ne rime pas toujours avec la qualit&#233;, et on pr&#233;f&#233;rera toujours une map plus petite et plus dense plut&#244;t qu&#8217;un d&#233;sert immense et sans vie. 
 Pourtant, certains joueurs ne se lassent pas de refaire plusieurs fois les m&#234;mes activit&#233;s/qu&#234;tes ou d&#8217;errer sans but. Alors, on vous le demande : Quels ingr&#233;dients faut-il pour r&#233;aliser un bon open-world  selon vous ?  
 N&#8217;oubliez pas de citer vos jeux favoris dans les commentaires ! Et si je ne vois pas Red Dead Redemption, je me f&#226;che. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                  
             Le jdg vous recommande 
             
                     
                         
                         LovDash Mad Max Fury Road (42x35 cm \ 17x14 inch) Poster Affiche de la Soie High Quality Silk Print Poster Affiche de la Soie - 5-LD64BD 
                                                 Meilleur prix : 8.31 &#8364; 
                                                 Chez  Amazon - Maison et Ameublement 
                     
                                     
                         
                         TEELLUMINATI Mad Max Interceptor Fan Artwork Men's T-shirt 
                                                 Meilleur prix : 11.95 &#8364; 
                                                 Chez  Amazon - Mode et Accessoires 
                     
                                     
                         
                         max mad Mad Max Bo Film 
                                                 Meilleur prix : 15 &#8364; 
                                                 Chez  PriceMinister Occasions 
                     
                                     
                         
                         The Guns Of Brixton Mad Max 2 The Road Warrior T-shirt de L'Enfant 
                                                 Meilleur prix : 17.99 &#8364; 
                                                 Chez  Amazon - Bebe et Enfant 
                     
                             
         
                                                                                         
        </text>
</document>
