<document>
	<date>2013-01-28</date>
        <title>Je n'aime pas le spam, sauf quand il vient de Suisse</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Concurrence d&#233;loyale</tag>
                <tag>Publicit&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         J'ai une sainte horreur du spam. Vraiment. Tout comme des appels t&#233;l&#233;phoniques publicitaires ou pour des sondages ou que sais-je encore. Certes, la libert&#233; &#233;conomique doit &#234;tre prot&#233;g&#233;e, et l'&#233;conomie a besoin de la publicit&#233;, mais quand celle-ci devient intrusive et d&#233;rangeante au point de vous atteindre directement chez vous, &#231;a va trop loin. 
 La publicit&#233; non sollicit&#233;e, qu'elle soit sous forme papier, t&#233;l&#233;phonique ou autre, &#231;a m'agace. Quant au spam, lorsqu'il vient d'une soci&#233;t&#233; ou d'une personne suisse, on peut plus facilement agir. 
 
 Alan&#160;: Denny, you're an American. What does any true red-white-and-blue American do when he's been wronged, or even slightly put out, for that matter&#160;? 
 Denny&#160;: We sue  1 . 
 
 Hier, j'ai re&#231;u cet e-mail. 
 
 
 Cet e-mail publicitaire provient du service SB.ch et promeut un site de vente en ligne. N'ayant jamais entendu parler de ce service et n'ayant donc jamais &#233;t&#233; en contact (personnel ou commercial) avec eux, on peut donc qualifier ce message comme "non sollicit&#233;". 
 Note  : Comme je n'ai pas envie de leur faire de publicit&#233;, je nommerai le service web SB, la soci&#233;t&#233; CA et son responsable OL tout au long de cet article. Si vous souhaitez connaitre leurs coordonn&#233;es compl&#232;tes (issues de registres publics), consultez les images et documents de cet article. 
 Le probl&#232;me du spam habituel est qu'il provient souvent d'entreprises ou de personnes &#233;trang&#232;res qui utilisent des services informatiques mis &#224; disposition par des tiers (comme Gmail, Yahoo, etc.) en g&#233;n&#233;ral eux aussi &#224; l'&#233;tranger&#160;; les personnes, contrairement aux entreprises, sont tr&#232;s souvent non identifiables. Ce qui rend une &#233;ventuelle action en justice impossible, tr&#232;s difficile ou demandant d'investir beaucoup de moyens. 
 Heureusement, ce n'est pas le cas ici. En effet, selon les deux documents ci-dessous, SB.ch est un nom de domaine enregistr&#233; en Suisse.  Je m'en plaignais r&#233;cemment,  mais cette fois &#231;a m'a rendu service&#160;: la base de donn&#233;es whois pour les noms de domaine .ch ne peut pas &#234;tre caviard&#233;e ce qui m'a permis de connaitre le nom du d&#233;tenteur du nom de domaine. 
 
 Une fois le nom du d&#233;tenteur connu, une recherche de la raison de commerce de la soci&#233;t&#233; CA S&#224;rl dans la base de donn&#233;es nationale Zefix&#160;me donne des  informations suppl&#233;mentaires  sur l'heureux gagnant. 
 Ces informations en main, il ne me reste plus qu'&#224; signifier &#224; ces personnes mon profond agacement... et mes menaces de poursuites p&#233;nales. En effet, toute personne qui 
 
 envoie ou fait envoyer, par voie de t&#233;l&#233;communication, de la publicit&#233; de masse n&#8217;ayant aucun lien direct avec une information demand&#233;e et omet de requ&#233;rir pr&#233;alablement le consentement des clients, de mentionner correctement l&#8217;&#233;metteur ou de les informer de leur droit &#224; s&#8217;y opposer gratuitement et facilement  ; celui qui a obtenu les coordonn&#233;es de ses clients lors de la vente de marchandises, d&#8217;oeuvres ou de prestations et leur a indiqu&#233; qu&#8217;ils pouvaient s&#8217;opposer &#224; l&#8217;envoi de publicit&#233; de masse par voie de t&#233;l&#233;communication n&#8217;agit pas de fa&#231;on d&#233;loyale s&#8217;il leur adresse une telle publicit&#233; sans leur consentement, pour autant que cette publicit&#233; concerne des marchandises, oeuvres et prestations propres analogues&#160;; 
 
 agit de fa&#231;on d&#233;loyale selon l'article 3 alin&#233;a 1 lettre o de la  loi f&#233;d&#233;rale sur la concurrence d&#233;loyale &#160;(LCD). Selon l' article 23 de cette m&#234;me loi , 
 
 quiconque, intentionnellement, se rend coupable de concurrence d&#233;loyale au sens des art. 3, 4, 4a, 5 ou 6 est, sur plainte, puni d&#8217;une peine privative de libert&#233; de trois ans au plus ou d&#8217;une peine p&#233;cuniaire. 
 
 Toutefois, tout le monde ne peut pas porter plainte contre ces comportements. En effet, selon ce m&#234;me article 23, 
 
 peut porter plainte celui qui a qualit&#233; pour intenter une action civile selon les art. 9 et 10. 
 
 Pour avoir la qualit&#233; pour agir au civil ( art. 9 LCD ), il faut&#160;subir une atteinte dans sa client&#232;le, son cr&#233;dit ou sa r&#233;putation professionnelle, ses affaires ou ses int&#233;r&#234;ts &#233;conomiques en g&#233;n&#233;ral ou en &#234;tre menac&#233;. Cette disposition concerne donc essentiellement les concurrents, voire des tiers. 
 Toutefois, l' art. 10 LCD  pr&#233;voit que&#160;les clients dont les int&#233;r&#234;ts &#233;conomiques sont menac&#233;s ou l&#233;s&#233;s par un acte de concurrence d&#233;loyale peuvent aussi agir, tout comme les associations professionnelles ou de consommateurs. (Le terme "clients" englobe celui de "consommateurs" au sens large.) Il est &#233;vident que la preuve du dommage sera difficile &#224; apporter pour le client, sp&#233;cialement dans un cas de publicit&#233; d&#233;loyale comme celui-ci, mais cela n'emp&#234;che pas le d&#233;p&#244;t d'une plainte p&#233;nale (ou d'une action civile). 
 Il faut relever encore que des soci&#233;t&#233;s telles que Ricardo.ch pourraient d&#233;noncer civilement et p&#233;nalement cette pratique en invoquant une atteinte ou une menace &#224; leurs int&#233;r&#234;ts &#233;conomiques. (D'ailleurs, les soci&#233;t&#233;s n'ont pas &#224; &#234;tre en rapport de concurrence.) Par contre, je rappelle que  la "class action" n'existe pas en Suisse . 
 Il est donc temps d'agir... puisque c'est r&#233;ellement possible. 

         Notes &#160;&#160;&#160;[  +  ]                                                 1.      &#8629;         Boston Legal , s&#233;rie t&#233;l&#233;vis&#233;e am&#233;ricaine, saison 3, &#233;pisode 12                                                                          
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
