<document>
	<date>2012-11-19</date>
        <title>Gros changements sur mon blog en d&#233;cembre 2012</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Opinion</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Depuis plusieurs mois, j'ai h&#233;sit&#233;, pes&#233; le pour et le contre, attendu, tergivers&#233;, raisonn&#233;... Puis j'ai d&#233;cid&#233; d'op&#233;rer une petite r&#233;volution. Un petit pas pour vous, un grand pour moi. Ou peut-&#234;tre un grand pour vous aussi, qui sait&#160;? 
 Les deux GROS changements 
 D&#233;sormais,  je n'&#233;crirai plus sous pseudonyme mais sous ma v&#233;ritable identit&#233; . 
 Le nom de domaine (l'adresse) de mon blog sera remplac&#233; , mais une redirection vers la nouvelle adresse sera mise en place pendant quelque temps. 
 Les autres changements 
 Mon nom d'utilisateur sur Twitter sera modifi&#233;  pour correspondre &#224; mon identit&#233;. 
 Le th&#232;me du blog ne changera pas. Ce dernier sera toujours h&#233;berg&#233; sur WordPress. 
 Mes publications resteront orient&#233;es principalement vers le droit et l'actualit&#233; juridique. Toutefois,  tous mes articles publi&#233;s ici ne seront pas transf&#233;r&#233;s . Beaucoup seront supprim&#233;s lors du transfert, en particulier les anciens qui n'avaient pas un lien (direct ou non) avec le droit. 
 Vous pourrez me suivre sur d'autres r&#233;seaux sociaux que Twitter, notamment Google Plus et LinkedIn. 
 Que devez-vous faire pour continuer &#224; me lire&#160;? 
 Pour mon  blog , il suffira de  mettre &#224; jour vos signets, favoris et autres flux RSS  en fonction de la nouvelle adresse du blog. 
 Pour  Twitter , il n'y aura  en principe rien &#224; faire , vous resterez abonn&#233;s &#224; mon compte qui ne fera que changer de nom. 
 Les  abonn&#233;s par e-mail devront s'abonner &#224; nouveau  pour continuer &#224; recevoir des alertes lors de nouveaux articles. 
 Quant &#224; la  page Facebook, elle sera supprim&#233;e . Sa renaissance n'est pas encore &#224; l'ordre du jour, mais &#231;a viendra peut-&#234;tre. 
 Quand cela interviendra-t-il&#160;? 
 Dans les premiers jours de&#160; d&#233;cembre . 
 La nouvelle adresse du blog et le nouveau nom de mon compte Twitter vous seront&#160; communiqu&#233;s ici et sur les r&#233;seaux sociaux en temps voulu . 
 Rien d'autre&#160;? 
 Mon blog sera inaccessible le temps du changement et du transfert du contenu , ce qui ne devrait pas prendre plus d'une journ&#233;e, je suppose. 
 Je vais donc tout bient&#244;t tomber le masque, j'esp&#232;re que vous vous accommoderez et que vous aurez toujours du plaisir et/ou de l'int&#233;r&#234;t &#224; lire mes publications. Je vous remercie pour votre fid&#233;lit&#233; et votre compr&#233;hension. 
 &#192; bient&#244;t&#160;! 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
