<document>
	<date>2015-04-14</date>
        <title>Une personne atteinte d'Alzheimer consent-elle valablement &#224; un rapport sexuel ?</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Alzheimer</tag>
                <tag>Capacit&#233; de discernement</tag>
                <tag>Consentement</tag>
                <tag>Sexualit&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Aux &#201;tats-Unis, dans l'Iowa, le proc&#232;s d'Henry Rayhons  vient de s'ouvrir . Cet homme est accus&#233; d'avoir entretenu des&#160;rapports sexuels avec sa femme, atteinte de la maladie d'Alzheimer. La question qui se pose est celle du consentement de sa femme (laquelle est d&#233;c&#233;d&#233;e en ao&#251;t 2014) : alors qu'elle &#233;tait tr&#232;s certainement consentante avant sa maladie, l'&#233;tait-elle encore et pouvait-elle l'&#234;tre une fois atteinte&#160;? Je m'int&#233;resserai ici &#224; la situation juridique en droit suisse, laquelle ne semble pas &#234;tre des plus satisfaisantes. Qu'est-ce que la capacit&#233; de discernement et comment l'appr&#233;cier dans une telle situation, tout en pr&#233;servant si possible la libert&#233; sexuelle de la personne atteinte&#160;? Tentative de r&#233;ponse. 
 Aper&#231;u des normes p&#233;nales suisses 
 Introduction 
 En Suisse, il existe des dispositions l&#233;gales qui condamnent les actes d'ordre sexuel sur des personnes incapables de discernement, des personnes hospitalis&#233;es ou dans un rapport de d&#233;pendance. 
 Les normes p&#233;nales suisses qui s'appliqueraient au cas am&#233;ricain ci-dessus sont l' art. 191 CP , 
 
 Celui qui, sachant qu'une personne est  incapable de discernement  ou de r&#233;sistance, en aura profit&#233; pour commettre sur elle l'acte sexuel, un acte analogue ou un autre acte d'ordre sexuel, sera puni d'une peine privative de libert&#233; de dix ans au plus ou d'une peine p&#233;cuniaire. 
 
 ou l' art. 192 CP , 
 
 Celui qui, profitant d'un  rapport de d&#233;pendance , aura d&#233;termin&#233; une  personne hospitalis&#233;e , intern&#233;e, d&#233;tenue, arr&#234;t&#233;e ou pr&#233;venue, &#224; commettre ou &#224; subir un acte d'ordre sexuel, sera puni d'une peine privative de libert&#233; de trois ans au plus ou d'une peine p&#233;cuniaire. 
 
 voire l' art. 193 CP , 
 
 Celui qui, profitant de la d&#233;tresse o&#249; se trouve la victime ou d'un lien de d&#233;pendance fond&#233; sur des rapports de travail ou d' un lien de d&#233;pendance de toute autre nature , aura d&#233;termin&#233; celle-ci &#224; commettre ou &#224; subir un acte d'ordre sexuel sera puni d'une peine privative de libert&#233; de trois ans au plus ou d'une peine p&#233;cuniaire. 
 
 Pour r&#233;sumer comment ces dispositions p&#233;nales sont appliqu&#233;es, je vous propose deux arr&#234;ts du Tribunal f&#233;d&#233;ral. Les citations ont volontairement &#233;t&#233; omises pour ne pas alourdir l'article, elles peuvent &#234;tre retrouv&#233;es sur le site du Tribunal f&#233;d&#233;ral. 
 L'art. 191 CP 
 Arr&#234;t  du Tribunal f&#233;d&#233;ral 6B_10/2014 du 1er mai 2014. 
 
 [...]&#160;Cette disposition prot&#232;ge, ind&#233;pendamment de leur &#226;ge et de leur sexe, les personnes incapables de discernement ou de r&#233;sistance dont l'auteur, en connaissance de cause, entend profiter pour commettre avec elles un acte d'ordre sexuel [...]. Son but est de prot&#233;ger les personnes qui ne sont pas en &#233;tat d'exprimer ou de manifester physiquement leur opposition &#224; l'acte sexuel. &#192; la diff&#233;rence de la contrainte sexuelle ( art. 189  CP) et du viol ( art. 190  CP), la victime est incapable de discernement ou de r&#233;sistance, non en raison d'une contrainte exerc&#233;e par l'auteur, mais pour d'autres causes. L'art. 191 CP vise une incapacit&#233; de discernement totale, qui peut se concr&#233;tiser par l'impossibilit&#233; pour la victime de se d&#233;terminer en raison d'une incapacit&#233; psychique, durable (p. ex. maladie mentale) ou passag&#232;re (p. ex. perte de connaissance, alcoolisation importante, etc.) ou encore par une incapacit&#233; de r&#233;sistance parce qu'entrav&#233;e dans l'exercice de ses sens, elle n'est pas en mesure de percevoir l'acte qui lui est impos&#233; avant qu'il soit accompli et, partant, de porter un jugement sur celui-ci et, cas &#233;ch&#233;ant, le refuser [...]. L'art. 191 CP exige que l'auteur ait profit&#233; de l'incapacit&#233; de discernement ou de r&#233;sistance de la victime, autrement dit qu'il ait exploit&#233; l'&#233;tat ou la situation dans laquelle elle se trouvait. Cela ne signifie pas que tous les actes d'ordre sexuel commis sur une personne incapable de discernement ou de r&#233;sistance sont punissables. L'infraction n'est ainsi pas r&#233;alis&#233;e si c'est la victime qui a pris l'initiative des actes sexuels ou si elle y a librement consenti [...]. 
 Sur le plan subjectif, l'art. 191 CP d&#233;finit une infraction intentionnelle. La formule "sachant que" signifie que l'auteur a connaissance de l'incapacit&#233; de discernement ou de r&#233;sistance de la victime. [...]&#160;Selon la doctrine dominante, le dol &#233;ventuel suffit. Agit donc intentionnellement celui qui s'accommode de l'&#233;ventualit&#233; que la victime ne puisse pas &#234;tre, en raison de son &#233;tat physique ou psychique, en situation de s'opposer &#224; une sollicitation d'ordre sexuel, mais lui fait subir malgr&#233; tout un acte d'ordre sexuel [...]. 
 
 L'art. 192 CP 
 Arr&#234;t  du Tribunal f&#233;d&#233;ral 6B_1010/2013 du 17 f&#233;vrier 2014. 
 
 La notion d'hospitalisation doit &#234;tre comprise dans un sens large. Une personne est consid&#233;r&#233;e hospitalis&#233;e notamment si elle est pensionnaire dans une maison de retraite [...]. L'auteur doit se trouver dans un lien de d&#233;pendance avec la victime et doit avoir une position dominante par rapport &#224; celle-ci. Il peut &#234;tre celui qui a l'autorit&#233; sur la personne ou un collaborateur sp&#233;cialis&#233; comme un infirmier, un aide-soignant ou toutes les personnes qui prennent soin des patients [...]. Outre l'existence d'un lien de d&#233;pendance, l'art. 192 CP exige que l'auteur de l'infraction en ait profit&#233; afin de d&#233;terminer sa victime &#224; commettre ou &#224; subir un acte d'ordre sexuel. Pour ce faire, il faut que la victime ait &#233;t&#233; influenc&#233;e par la situation dans laquelle elle se trouvait et par la position qu'occupait l'auteur par rapport &#224; elle [...]. &#192; cet &#233;gard, il est admis que les patients d'un h&#244;pital ne peuvent pas se soustraire sans difficult&#233; &#224; l'influence du personnel soignant&#160;[...]. 
 L'infraction n'est pas r&#233;alis&#233;e si l'on doit conclure, m&#234;me au b&#233;n&#233;fice du doute, que la personne entrav&#233;e dans sa libert&#233; a consenti de mani&#232;re totalement libre, sans &#234;tre en rien influenc&#233;e par sa situation particuli&#232;re, par exemple en prenant librement l'initiative [...]. 
 
 L'art. 193 CP 
 Dans le m&#234;me arr&#234;t, le Tribunal f&#233;d&#233;ral a explicit&#233; l'art. 193 CP. 
 
 La notion d'exploitation d'un lien de d&#233;pendance figure &#233;galement &#224; l'art. 193 CP qui constitue une r&#232;gle g&#233;n&#233;rale et subsidiaire par rapport &#224; l'art. 192 CP, lequel est con&#231;u pour l'hypoth&#232;se particuli&#232;re d'une personne hospitalis&#233;e, intern&#233;e ou d&#233;tenue [...]. &#192; l'instar de l'art. 192 CP, l'art. 193 pr&#233;suppose que la personne concern&#233;e accepte de commettre ou de subir les actes d'ordre sexuel en question. Si elle est sous l'emprise de l'auteur, sa d&#233;cision d'accepter ou de refuser les actes d'ordre sexuel n'est pas enti&#232;rement libre. M&#234;me si elle donne son accord expr&#232;s et apporte sa participation, l'auteur est punissable p&#233;nalement lorsque la d&#233;pendance de cette personne l'a rendue consentante [...]. Du point de vue subjectif, il faut que l'acte soit intentionnel. L'auteur doit savoir ou tout au moins supposer que la personne concern&#233;e n'accepte les actes d'ordre sexuel en question qu'en raison du lien de d&#233;pendance [...]. 
 
 La capacit&#233; de discernement 
 L' art. 16  du Code civil suisse (CC)&#160;a &#233;t&#233; modifi&#233; avec le nouveau droit de protection de l'adulte, entr&#233; en vigueur le 1er janvier 2013. La norme se r&#233;f&#233;rait &#224; la maladie mentale et &#224; la faiblesse d'esprit comme causes entravant la facult&#233; d'une personne d'agir raisonnablement. Dans sa version actuelle, l'art. 16 CC&#160;dispose que "toute personne qui n'est pas priv&#233;e de la facult&#233; d'agir raisonnablement en raison de son jeune &#226;ge, de d&#233;ficience mentale, de troubles psychiques, d'ivresse ou d'autres causes semblables est capable de discernement au sens de la pr&#233;sente loi". 
 Selon la loi, la capacit&#233; de discernement est la facult&#233; d'agir raisonnablement.&#160;La capacit&#233; de discernement est pr&#233;sum&#233;e, il revient donc &#224; celui qui la conteste d'en apporter la preuve ( art. 8  CC). 
 Il convient cependant de nuancer le propos. La capacit&#233; de discernement n'est pas donn&#233;e ou retir&#233;e de mani&#232;re purement abstraite si l'une des conditions de l'art. 16 CC est remplie. Au contraire, elle est relative et s'appr&#233;cie concr&#232;tement en relation avec un acte pr&#233;cis. Il n'existe pas, juridiquement, de "degr&#233;s" de capacit&#233; de discernement. 
 La doctrine et la jurisprudence s'accordent sur le fait que&#160;la capacit&#233; de discernement comprend deux composantes&#160;:&#160;intellectuelle&#160;et&#160;volitive. La composante intellectuelle concerne la&#160;capacit&#233; de percevoir le sens, l'utilit&#233; et la port&#233;e juridique d'un acte donn&#233; et de se d&#233;terminer librement. Quant &#224; la volont&#233;, elle touche &#224; l'aptitude &#224; agir conform&#233;ment &#224; sa propre perception des choses et &#224; suivre sa propre volont&#233;, librement form&#233;e, et suppose une certaine capacit&#233; &#224; r&#233;sister &#224; des influences ext&#233;rieures 1 . 
 L'art. 16 CC mentionne explicitement la d&#233;ficience mentale et les troubles psychiques comme des &#233;l&#233;ments excluant (en principe) la capacit&#233; de discernement. La d&#233;ficience mentale est, selon le Message du Conseil f&#233;d&#233;ral ( FF 2006 6635 , pp. 6676 et 6726), une&#160;d&#233;ficience de l&#8217;intelligence, cong&#233;nitale ou acquise, de degr&#233;s divers. Le trouble psychique&#160;englobe toutes les pathologies mentales reconnues en psychiatrie, &#224; savoir les psychoses et les psychopathies ayant des causes physiques ou non ou encore les d&#233;mences, notamment la d&#233;mence s&#233;nile (Message, p. 6676). 
 La maladie d'Alzheimer 
 Cette maladie, d&#233;crite pour la premi&#232;re fois par Alois Alzheimer en 1906, est caus&#233;e par la perte progressive des cellules du cerveau. Le fonctionnement de ce dernier se d&#233;t&#233;riore donc lentement, des groupes de cellules nerveuses ne fonctionnent plus et meurent. Selon le  site  de l'Association Alzheimer Suisse, 
 
 La mort des cellules affecte des r&#233;gions du cerveau qui jouent un r&#244;le important pour la m&#233;moire, le langage, la planification, les capacit&#233;s pratiques et l&#8217;orientation dans l&#8217;espace. Progressivement, les sympt&#244;mes de la maladie s&#8217;aggravent, et de nouveaux sympt&#244;mes apparaissent. 
 
 On reconnait  sept stades  &#224; la maladie d'Alzheimer,&#160;selon un syst&#232;me cr&#233;&#233; par le Dr&#160;Reisberg, d&#233;crivant les &#233;tapes de d&#233;t&#233;rioration des capacit&#233;s cognitives (le stade 4 &#233;tant consid&#233;r&#233; comme mod&#233;r&#233;). 
 Alzheimer et capacit&#233; de discernement 
 Il apparait que la maladie d'Alzheimer tombe sous le coup de l'art. 16 CC comme &#233;tant une cause excluant en principe la capacit&#233; de discernement. Cependant, cette exclusion est relative (cf. ci-dessus). L'Association Alzheimer Suisse le  reconnait  d'ailleurs. 
 
 En raison des limitations cognitives croissantes qui d&#233;coulent de leur maladie, les personnes atteintes de d&#233;mence ont de plus en plus de peine &#224; g&#233;rer leurs affaires. Elles d&#233;pendent alors davantage de l&#8217;aide de leurs proches ou d&#8217;autres personnes. Juridiquement parlant, les personnes atteintes de d&#233;mence perdent, &#224; un moment donn&#233; de leur maladie, leur capacit&#233; de discernement. En cons&#233;quence, elles n&#8217;ont plus la capacit&#233; juridique de conclure des contrats ou de donner leur accord &#224; des mesures m&#233;dicales. 
 
 Alzheimer et consentement &#224; une relation sexuelle 
 Autant le dire d'embl&#233;e&#160;: il n'y a pas de r&#233;ponse abstraite &#224; donner &#224; la question pos&#233;e en titre. Au contraire, la r&#233;ponse &#224; apporter &#224; cette question d&#233;pendra de la personne malade, de ses facult&#233;s cognitives. 
 Il est tr&#232;s certainement&#160;admissible que la sexualit&#233; ne soit pas un aspect de la vie humaine qui n'est r&#233;serv&#233; qu'aux personnes en bonne sant&#233;, physique et mentale. C'est du moins le r&#233;sultat d'une  &#233;tude  conduite en 1997, et d'une autre 2 , de 1995.&#160;L'activit&#233; sexuelle se trouve aussi &#234;tre une source de confort et de r&#233;confort pour des couples dont l'un (voire les deux) est atteint de d&#233;mence. M&#234;me sans &#234;tre atteint de d&#233;mence,&#160;la sexualit&#233; est b&#233;n&#233;fique pour le bien-&#234;tre physique, psychologique et &#233;motionnel d&#8217;une personne &#226;g&#233;e 3 . 
 On ne voit pas pour quel motif un juge consid&#233;rerait que la sexualit&#233; n'est l'apanage que des personnes en bonne sant&#233;. 
 Par ailleurs, bien que l'activit&#233; sexuelle puisse baisser en cas de d&#233;mence (c'est le plus souvent le cas), elle peut &#233;galement augmenter chez les personnes atteintes. Et m&#234;me si l'envie d'entretenir des relations baisse, il n'en demeure pas moins que le besoin de contacts physiques, voire intimes, demeure 4 . 
 Comme le rel&#232;ve Micaela Vaerini, 
 
 En Suisse, il n&#8217;y a pas vraiment eu de d&#233;bat au sujet de la sexualit&#233; des personnes incapables de discernement. Les personnes &#226;g&#233;es souffrant de d&#233;mence sont le plus souvent simplement consid&#233;r&#233;es comme incapables de donner un consentement valable &#224; tout comportement sexuel. 
 
 Cet &#233;tat de fait est inqui&#233;tant, car il implique que l'on fait fi de la relativit&#233; de la capacit&#233; de discernement. Une personne incapable de discernement (par ex. parce qu'elle ne peut plus g&#233;rer ses affaires courantes en raison d'un d&#233;ficit cognitif mod&#233;r&#233;) pourrait encore avoir la facult&#233; d'agir raisonnablement en mati&#232;re de sexualit&#233;. 
 Il conviendrait donc, avant d'exclure toute &#233;ventualit&#233; sur un a priori, d'&#233;valuer la capacit&#233; de discernement de la personne atteinte de d&#233;mence, en particulier sur le th&#232;me de la sexualit&#233;. Une personne incapable de discernement pour certains actes ne doit pas se voir totalement priv&#233;e de sa libert&#233; personnelle (prot&#233;g&#233;e par l' art. 10  de la Constitution f&#233;d&#233;rale). 
 Micaela Vaerini estime que pour qu&#8217;une personne soit consid&#233;r&#233;e comme capable de discernement, "il suffit qu&#8217;elle comprenne la nature sexuelle de l&#8217;acte et que l&#8217;acte soit volontaire". Elle d&#233;clare en outre que 
 
 tant le praticien que les juges devront garder &#224; l&#8217;esprit la doctrine am&#233;ricaine en vertu de laquelle, le niveau de discernement requis pour consentir valablement &#224; une relation sexuelle en l&#8217;absence de risques particuliers doit &#234;tre relativement bas, de sorte qu&#8217;il s&#8217;approche de celui n&#233;cessaire &#224; une d&#233;cision relative &#224; la saveur d&#8217;une glace. 
 
 L'analogie avec le choix relatif &#224; la saveur d'une glace me parait aller trop loin, bien que le raisonnement bas&#233; sur les risques encourus soit &#224; mon sens pertinent. Il en va quand m&#234;me de l'int&#233;grit&#233; corporelle et sexuelle de la personne atteinte de d&#233;mence. 
 Bien qu'une approche favorable &#224; la libert&#233; sexuelle doive &#234;tre pr&#233;f&#233;r&#233;e &#224; une approche restrictive, il faut garder &#224; l'esprit le risque d'abus (cf. les normes p&#233;nales expos&#233;es ci-dessus), de transmission de maladies sexuellement transmissibles, voire de grossesse (par ex. si la personne atteinte de d&#233;mence est en &#226;ge de procr&#233;er). 
 Il revient donc aux proches, au personnel m&#233;dical, voire au juge, de d&#233;terminer la nature des relations sexuelles envisag&#233;es, la situation de la personne souhaitant entretenir des relations sexuelles avec la personne atteinte de d&#233;mence. Les exigences pourront ainsi &#234;tre plus &#233;lev&#233;es s'il y a un risque que la personne atteinte se voie transmettre une MST, en particulier si ce risque n'est pas per&#231;u ou compris par la personne atteinte. 
 La question est plus sensible dans le cas d'un couple mari&#233; o&#249; l'un des &#233;poux est atteint de d&#233;mence. Dans un tel cas, m&#234;me apr&#232;s des ann&#233;es de mariage o&#249; les &#233;poux ont eu des relations sexuelles consenties (avant l'apparition de la maladie), on ne devrait pas pouvoir pr&#233;sumer, sur cette base, que le consentement &#224; ces relations sexuelles reste intact. En outre, le mariage ne pr&#233;suppose aucunement que les &#233;poux entretiennent ou ont entretenu des relations sexuelles. S'il sera probablement difficile pour l'&#233;poux en bonne sant&#233; de recourir &#224; un examen m&#233;dical pour d&#233;terminer la capacit&#233; de discernement de son &#233;poux malade relativement aux relations sexuelles, il n'en demeure pas moins que cet examen devra &#234;tre r&#233;alis&#233;, en particulier parall&#232;lement &#224; la progression&#160;de la maladie. Des relations sexuelles entre &#233;poux pourront&#160;&#234;tre proscrites, m&#234;me si elles ne pr&#233;sentent pas de risque particulier, s'il s'av&#232;re que l'&#233;poux atteint n'arrive plus &#224; comprendre la nature de l'acte et/ou &#224; y consentir. 
 Dans le cas am&#233;ricain cit&#233; en introduction, le m&#233;decin traitant l'&#233;pouse malade avait d&#233;clar&#233; au mari que sa femme n'&#233;tait pas en &#233;tat d'entretenir des relations sexuelles. Malgr&#233; cela, l'&#233;poux a eu une relation sexuelle avec sa femme, sur son lit, dans la chambre du centre o&#249; elle &#233;tait hospitalis&#233;e. 
 Malgr&#233; l'avis du m&#233;decin traitant, il me semble qu'on ne peut toutefois pas totalement exclure que l'&#233;pouse ait eu la capacit&#233; de discernement, &#224; un moment donn&#233;, pour consentir &#224; une relation sexuelle. En effet, l'examen du m&#233;decin traitant s'est fond&#233; sur la base de questions, d'une discussion. Il est envisageable pourtant que l'&#233;pouse, face &#224; son mari, ait &#233;prouv&#233; l'envie d'avoir une relation sexuelle avec lui et ait compris la port&#233;e de cet acte.&#160;En effet, selon Elizabeth Edgerly, psychologue clinique, l'&#233;tat d'une personne atteinte de la maladie d'Alzheimer  peut varier  d'un jour &#224; l'autre et elles peuvent &#234;tre rassur&#233;es par le contact physique d'une personne qu'elle aime. 
 Conclusion 
 La question est des plus &#233;pineuses. L'analyse du&#160;niveau de capacit&#233; de discernement n&#233;cessaire pour consentir &#224; des relations sexuelles est une probl&#233;matique m&#234;lant science et sociologie, notamment. L'avis de Micaela Vaerini est des plus int&#233;ressants et &#233;galement tr&#232;s pertinent. En consid&#233;rant que la libert&#233; sexuelle doit, dans une certaine mesure, &#234;tre favoris&#233;e, le&#160;niveau de discernement exig&#233; d'une personne atteinte devrait &#234;tre relativement bas dans une situation o&#249; il n&#8217;existe pas de risques particuliers, et vice-versa. 
 Dans tous les cas, seul un examen concret et r&#233;gulier de la situation de la personne atteinte et de la progression de la maladie sera &#224; m&#234;me de poser les jalons n&#233;cessaires &#224; garantir sa s&#233;curit&#233; et son int&#233;grit&#233; (par ex. pour ne pas l'exposer &#224; des abus), mais aussi &#224; lui laisser une certaine libert&#233; en mati&#232;re de sexualit&#233;, laquelle rev&#234;t encore souvent une certaine importance pour les personnes atteintes. 

         Notes &#160;&#160;&#160;[  +  ]                                                 1.      &#8629;         B&#252;chler/Michel,  Protection de l'adulte , FamKOMM 2013, p. 1018, n&#176; 7.        2.      &#8629;         Ballard, Attitudes, Myths and realities: Helping family and professional caregivers cope with sexuality in the Alzheimer&#8217;s patient, Sexuality &amp; disability, vol.&#8239;13, 1995.      3.      &#8629;         Micaela Vaerini,  Les droits de la personnalit&#233; des personnes &#226;g&#233;es en &#233;tablissement , ZKE RMA 3/2014, p. 207.      4.      &#8629;         Idem.                                                                          
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
