<document>
	<date>2011-04-05</date>
        <title>Google d&#233;savou&#233; au Tribunal administratif f&#233;d&#233;ral</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droits de la personnalit&#233;</tag>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Hier, le Tribunal administratif f&#233;d&#233;ral a  admis  partiellement l' action  qu'avait intent&#233;e le Pr&#233;pos&#233; f&#233;d&#233;ral &#224; la protection des donn&#233;es et &#224; la transparence contre Google et son service, Google Street View. 
 L'action consistait notamment &#224; obliger Google &#224; flouter tous les visages des personnes qui &#233;taient photographi&#233;es par les voitures de Google en Suisse. Google le faisait automatiquement, gr&#226;ce &#224; l'informatique. Toutefois, bien que l'essentiel des photographies comportant des visages se trouvait bel et bien flout&#233; pour rendre l'identification impossible, Google admettait un taux d'&#233;chec de 2 &#224; 3%. 
 Dans son jugement, le Tribunal administratif f&#233;d&#233;ral rejoint le Pr&#233;pos&#233; f&#233;d&#233;ral &#224; la protection des donn&#233;es et &#224; la transparence et demande &#224; Google de veiller &#224; ce que toutes les images (prises en Suisse) soient pass&#233;es au peigne fin avant la publication, ce qui implique donc obligatoirement une intervention humaine pour atteindre un taux de r&#233;ussite du floutage de 100%. 
 Il faut savoir que les photographies d'une personne sont des donn&#233;es personnelles, et que le droit &#224; l'image (qui fait partie du droit de la personnalit&#233;) est prot&#233;g&#233;. La Constitution garantissant le droit &#224; l'autod&#233;termination, toute personne doit pouvoir disposer des donn&#233;es qui la concerne, notamment les photographies. 
 Le Tribunal administratif f&#233;d&#233;ral a donc fait primer le droit &#224; sa propre image face aux int&#233;r&#234;ts &#233;conomiques de Google et &#224; l'int&#233;r&#234;t du public de prendre connaissance des photographies d'&#233;v&#233;nements. Google affirmait qu'&#233;radiquer toutes les atteintes &#224; la personnalit&#233; demanderait trop d'effort et impliquerait un surplus de co&#251;ts, puisque le traitement se ferait forc&#233;ment avec un contr&#244;le manuel. Le Tribunal administratif f&#233;d&#233;ral a toutefois consid&#233;r&#233; que cet effort ne devrait pas p&#233;jorer la viabilit&#233; &#233;conomique de Google, et qu'il appartenait &#224; ce dernier, si n&#233;cessaire, de r&#233;percuter ces co&#251;ts sur les utilisateurs du service. Il est &#224; noter que ce jugement s'applique non seulement au service de Google, mais aussi &#224; d'autres services similaires en Suisse, comme &#160; The Virtual City . 
 Cette d&#233;cision peut faire l'objet d'un recours au Tribunal f&#233;d&#233;ral, ce qui risque probablement d'arriver. 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
