<document>
	<date>2013-10-22</date>
        <title>La protection des mineurs selon Facebook laisse &#224; d&#233;sirer</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droits de la personnalit&#233;</tag>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
                <tag>Sph&#232;re priv&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Technologies</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Facebook a  annonc&#233;  il y a quelques jours avoir chang&#233; deux choses pour les utilisateurs de moins de 18 ans.&#160;Par d&#233;faut, les publications de ces mineurs seront limit&#233;es aux amis, mais ils pourront aussi changer ce param&#232;tre au moment de publier une information et la rendre visible publiquement. Ce dernier param&#232;tre devrait inqui&#233;ter les parents, en particulier au vu des arguments avanc&#233;s par Facebook pour justifier ces changements. 
 Auparavant, les informations publi&#233;es n'&#233;taient ouvertes par d&#233;faut qu'aux amis des amis. Les mineurs n'avaient pas la possibilit&#233; de publier des informations de mani&#232;re publique. Avec les changements annonc&#233;s,&#160;Facebook restreint donc le niveau de publicit&#233; par d&#233;faut des publications, mais va permettre la diffusion publique de publications. 
 Facebook  justifie  ce changement comme suit&#160;: 
 
 Teens are among the savviest people using social media, and whether it comes to civic engagement, activism, or their thoughts on a new movie, they want to be heard. [...]&#160;this update now gives them the choice to share more broadly, just like on other social media services. 
 
 Selon Facebook,  les adolescents font partie des gens qui ont le plus de connaissance pratique des r&#233;seaux sociaux, et quand il s'agit de parler d'engagement civique, d'activisme ou d'impressions sur un nouveau film, ils veulent &#234;tre entendus .  Gr&#226;ce &#224; cette mise &#224; jour, ils ont d&#233;sormais le choix de partager encore plus largement, comme ils peuvent le faire sur d'autres r&#233;seaux sociaux . 
 Mais Facebook se veut "rassurant" :&#160;&#160;les adolescents verront apparaitre un rappel au moment de publier une information publiquement. 
 
 When teens choose "Public" in the audience selector, they&#8217;ll see a reminder that the post can be seen by anyone, not just people they know, with an option to change the post&#8217;s privacy. 
 
 La belle affaire. 
 Commentaire 
 Facebook ne peut pas (en tout cas aux &#201;tats-Unis et en l'&#233;tat de la l&#233;gislation actuelle) autoriser des mineurs de moins de 13 ans &#224; s'inscrire sur son site  1 . Cela n'emp&#234;che pas ces derniers d'y arriver, il suffit de mentir sur leur &#226;ge. On n'exige pas de Facebook de contr&#244;ler l'identit&#233; et la v&#233;racit&#233; des informations fournies et il serait s&#251;rement compliqu&#233; pour Facebook de mettre en place en tel syst&#232;me. Cependant, le r&#233;seau social est parfaitement conscient que les mineurs sont tr&#232;s actifs via ses services. Au lieu de renforcer leur s&#233;curit&#233;, il leur permet de s'ouvrir au monde entier, avec toutes les cons&#233;quences que cela peut impliquer. 
 D&#233;sormais, le profil Facebook des mineurs peut accueillir des abonn&#233;s et il ne peut plus &#234;tre cach&#233; (comme tous les autres profils) dans le moteur de recherche interne du site, ce qui rendra leur profil encore plus vuln&#233;rable aux harc&#232;lements et aux pr&#233;dateurs en tout genre. Mais ce n'est pas tout. 
 Depuis que Facebook est entr&#233; en bourse, sa pr&#233;occupation premi&#232;re est d'assurer un accroissement constant de la valeur des actions pour satisfaire les actionnaires. C'est ce que l'on constate aujourd'hui&#160;: il sera donc encore plus facile pour les publicitaires de cibler ces adolescents. 
 (Publiez-vous sur Internet des informations sur vos enfants&#160;? Si oui,  cliquez ici .) 

         Notes &#160;&#160;&#160;[  +  ]                                                 1.      &#8629;         Children's Online Privacy Protection Act .                                                                             
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
