<document>
	<date>2013-11-05</date>
        <title>Lignes directrices pour obtenir le consentement des internautes pour l'utilisation de cookies</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Cookies</tag>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
                <tag>Sph&#232;re priv&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Technologies</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Le groupe de travail "article 29" sur la protection des donn&#233;es (ci-apr&#232;s&#160;: G29) a &#233;mis le mois dernier une  opinion  comprenant des  lignes directrices &#160;(en anglais uniquement) concernant les m&#233;thodes d'obtention du consentement des internautes quant &#224; l'utilisation de cookies. Je vous propose de vous en faire une synth&#232;se avec les principaux points. 
 Pour rappel, le  G29  a &#233;t&#233; institu&#233; par la  directive 95/46/CE  relative &#224; la protection des personnes physiques &#224; l'&#233;gard du traitement des donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel et &#224; la libre circulation de ces donn&#233;es. Il comprend notamment un membre de chaque autorit&#233; nationale de contr&#244;le des Etats membres (soit l'&#233;quivalent du Pr&#233;pos&#233; f&#233;d&#233;ral &#224; la protection des donn&#233;es et &#224; la transparence). 
 Situation g&#233;n&#233;rale 
 Depuis l'adoption en 2009 de la  directive 2002/58/CE  r&#233;vis&#233;e, le d&#233;tenteur d'un site (ci-apr&#232;s&#160;: l'op&#233;rateur) est libre d'utiliser ou non des cookies, mais dans l'affirmative, il doit pouvoir d&#233;montrer que l'internaute consenti &#224; leur utilisation. Pour cela, il est libre d'utiliser la m&#233;thode qu'il veut. La directive pose plusieurs principes, mais l'application des r&#232;gles diff&#232;re entre op&#233;rateurs et &#201;tats. Le G29 a ainsi observ&#233; que les op&#233;rateurs recouraient &#224; diverses m&#233;thodes, notamment&#160;: 
 
 &#8211; l'affichage d'une notice visible imm&#233;diatement d&#233;clarant que des cookies sont utilis&#233;s sur le site, avec un lien vers la page ou les pages o&#249; se trouvent de plus amples informations (par exemple, la "privacy policy") ; 
 &#8211; l'affichage d'une notice visible imm&#233;diatement d&#233;clarant qu'un naviguant sur le site, l'internaute donne son consentement &#224; l'utilisation de cookies qui y est faite&#160;; 
 &#8211; des informations sur la possibilit&#233; et la marche &#224; suivre pour l'internaute de signifier ou retirer son consentement &#224; l'utilisation de cookies&#160;; 
 &#8211; un m&#233;canisme permettant &#224; l'internaute de choisir d'accepter tous, seulement certains ou de refuser tous les cookies&#160;; 
 &#8211; une option pour l'internaute de changer des pr&#233;f&#233;rences ant&#233;rieures concernant les cookies. 
 
 La notion de "consentement" est d&#233;finie au consid&#233;rant 17 et &#224; l'article 2 lettre f de la directive 2002/58/CE qui renvoie &#224; l'article 7 de la directive 95/46/CE. 
 Cliquez pour afficher ci-dessous le texte de ces dispositions 
 
  

 
 Consid&#233;rant 17 
 "Le consentement peut &#234;tre donn&#233; selon toute modalit&#233; appropri&#233;e permettant &#224; l'utilisateur d'indiquer ses souhaits librement, de mani&#232;re sp&#233;cifique et inform&#233;e, y compris en cochant une case lorsqu'il visite un site Internet." 
 Article 7 
 "[...] le traitement de donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel ne peut &#234;tre effectu&#233; que si&#160;: 
 a) la personne concern&#233;e a indubitablement donn&#233; son consentement ou 
 b) il est n&#233;cessaire &#224; l'ex&#233;cution d'un contrat auquel la personne concern&#233;e est partie ou &#224; l'ex&#233;cution de mesures pr&#233;contractuelles prises &#224; la demande de celle-ci ou 
 c) il est n&#233;cessaire au respect d'une obligation l&#233;gale &#224; laquelle le responsable du traitement est soumis ou 
 d) il est n&#233;cessaire &#224; la sauvegarde de l'int&#233;r&#234;t vital de la personne concern&#233;e ou 
 e) il est n&#233;cessaire &#224; l'ex&#233;cution d'une mission d'int&#233;r&#234;t public ou relevant de l'exercice de l'autorit&#233; publique, dont est investi le responsable du traitement ou le tiers auquel les donn&#233;es&#160;sont communiqu&#233;es ou 
 f) il est n&#233;cessaire &#224; la r&#233;alisation de l'int&#233;r&#234;t l&#233;gitime poursuivi par le responsable du traitement ou par le ou les tiers auxquels les donn&#233;es sont communiqu&#233;es, &#224; condition que ne pr&#233;valent pas l'int&#233;r&#234;t ou les droits et libert&#233;s fondamentaux de la personne concern&#233;e, qui appellent une protection au titre de l'article 1er paragraphe 1." 
 
 
 Dans un pr&#233;c&#233;dent avis ( n&#176; 15/2011 ) sur la d&#233;finition du consentement, le G29 avait estim&#233; que&#160;: 
 
 &#8211; pour &#234;tre valide,  le consentement doit d'abord &#234;tre sp&#233;cifique &#224; une utilisation bien pr&#233;cise et fond&#233; sur une information appropri&#233;e . Un consentement donn&#233; sans connaissance du but exact du traitement de donn&#233;es n'est pas acceptable&#160;; 
 &#8211; il doit &#233;galement &#234;tre  donn&#233; avant que le traitement de donn&#233;es ne commence , c'est-&#224;-dire avant que les cookies ne soient install&#233;s ou lus&#160;; 
 &#8211; il ne doit  pas &#234;tre ambigu , c'est-&#224;-dire qu'il ne doit pas laisser de doute quand &#224; l'intention de l'internaute. Cependant, pour &#234;tre valide, il faut que  l'internaute manifeste activement son intention  de mani&#232;re suffisamment claire et compr&#233;hensible&#160;; 
 &#8211; l'internaute doit enfin avoir un  r&#233;el choix &#224; faire , ce qui signifie qu'il n'encourt aucune cons&#233;quence n&#233;gative s'il refuse de donner son consentement et que l'intimidation et la coercition sont interdites. 
 
 Lignes directrices 
 Bas&#233; sur ce qui pr&#233;c&#232;de, le G29 a donc propos&#233; les  lignes directrices  suivantes &#224; l'attention des op&#233;rateurs. 
 Concernant l' information &#224; donner &#224; l'internaute  concernant l'utilisation des cookies, elle doit donc &#234;tre claire, compr&#233;hensive et visible. Elle doit par exemple figurer sur la page d'accueil du site et proposer un acc&#232;s &#224; toutes les informations n&#233;cessaires au sujet de l'utilisation et des types de cookies. L'internaute doit aussi &#234;tre inform&#233; des moyens &#224; sa disposition pour changer ses pr&#233;f&#233;rences concernant les cookies. 
 Comme &#233;nonc&#233; plus haut, le  consentement doit &#234;tre donn&#233; avant que le traitement de donn&#233;es ne commence , c'est-&#224;-dire avant que les cookies ne soient install&#233;s et/ou lus. Il faudrait donc que les op&#233;rateurs trouvent le moyen de ne pas installer de cookies &#8211; qui n&#233;cessitent le consentement de l'internaute, car un traitement de donn&#233;es suit &#8211; avant que l'internaute ait pris position. 
 Le  comportement actif  de l'internaute pour signifier son consentement peut &#234;tre obtenu par un splash screen, une banni&#232;re, une bo&#238;te de dialogue, etc. y compris les r&#233;glages du navigateur web ( cf. avis n&#176; 2/2010 ). Si l'information donn&#233;e r&#233;pond aux conditions ci-dessus, l'action de l'internaute doit permettre &#224; l'op&#233;rateur d'en d&#233;duire sans aucune ambig&#252;it&#233; qu'elle repr&#233;sente un consentement sp&#233;cifique et &#233;clair&#233;. Il faut donc en d&#233;duire qu'un internaute qui arrive sur un site, mais n'entreprend aucun comportement actif sur la page (l'internaute reste simplement sur la page), l'op&#233;rateur ne peut pas admettre sans ambig&#252;it&#233; que le consentement a &#233;t&#233; donn&#233;. 
 Quant au  choix de l'internaute , le G29 note que l'acc&#232;s &#224; certains sites (notamment en Su&#232;de) est subordonn&#233; &#224; la condition d'avoir accept&#233; l'utilisation de cookies. Le G29 en d&#233;duit que l'internaute n'est pas confront&#233; &#224; un r&#233;el choix, car il ne dispose que d'une option, celle d'accepter tous les cookies (mis &#224; part celle de quitter imm&#233;diatement le site). La directive 2002/58/CE mentionne au consid&#233;rant 25 que  l'acc&#232;s au contenu d'un site sp&#233;cifique peut &#234;tre, toutefois, subordonn&#233; au fait d'accepter, en pleine connaissance de cause, l'installation d'un t&#233;moin de connexion ou d'un dispositif analogue, si celui-ci est utilis&#233; &#224; des fins l&#233;gitimes . Selon le G29, cela signifie qu'un site ne peut pas subordonner l'acc&#232;s g&#233;n&#233;ral au site &#224; l'acceptation de tous les cookies, mais qu'un site peut limiter certains contenus si l'internaute ne consent pas &#224; l'utilisation de cookies. 
 Commentaire 
 L'opinion rendue par le G29 ne va pas sans poser de probl&#232;mes pour l'industrie. En effet, en supposant que ces lignes directrices soient obligatoires, tous les internautes acc&#233;dant &#224; des sites h&#233;berg&#233;s en Europe devraient mettre en place des pages de garde ou des pop-up qui n&#233;cessiteraient que l'internaute accepte l'utilisation des cookies avant d'acc&#233;der au contenu du site. 
 S'il est compr&#233;hensible, d'un point de vue l&#233;gal et en particulier concernant le droit fondamental &#224; la vie priv&#233;e, que le consentement de l'internaute soit obtenu  avant &#160;le traitement de donn&#233;es &#8211; dans le cas pr&#233;sent, l'utilisation de cookies &#8211;, &#160;la solution pr&#233;conis&#233;e par le G29 soul&#232;ve des questions pratiques et techniques. On pourrait imaginer qu'&#224; l'avenir, des sites soient presque "contraints" de proposer deux versions similaires de leur contenu&#160;: l'une avec cookies, l'autre sans. Bien que cela ne soit pas vraiment imaginable, cela pourrait avoir des cons&#233;quences sur la gratuit&#233; des contenus sur le web, ceux-ci &#233;tant majoritairement financ&#233;s par la publicit&#233; qui repose notamment sur l'utilisation de cookies. 
 L'approche du G29 me semble un peu trop conservatrice et risquerait de cr&#233;er un profond d&#233;calage entre l'Europe et le reste du monde. Et d'ailleurs, combien de temps cela prendrait-il pour qu'un syst&#232;me g&#233;n&#233;ralis&#233; de page de garde ou de pop-up perde sa substance, les internautes cliquant nonchalamment et par r&#233;flexe sur "J'accepte" pour s'en d&#233;barrasser, tout comme ils le font aujourd'hui avec les conditions g&#233;n&#233;rales d'utilisation&#160;? 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
