<document>
	<date>2014-04-08</date>
        <title>Coup de tonnerre : la directive sur la conservation des donn&#233;es de communication est invalid&#233;e</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Droits fondamentaux</tag>
                <tag>Protection des donn&#233;es</tag>
                <tag>Sph&#232;re priv&#233;e</tag>
                <tag>T&#233;l&#233;communications</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         La Cour de justice de l'Union europ&#233;enne (CJUE) a  rendu  ce matin un arr&#234;t des plus attendus, car il concernait la validit&#233; de la directive 2006/24/CE sur la conservation de donn&#233;es g&#233;n&#233;r&#233;es ou trait&#233;es dans le cadre de la fourniture de services de communications &#233;lectroniques accessibles au public ou de r&#233;seaux publics de communications. 
 Cette directive 
 
 vise ainsi &#224; garantir la disponibilit&#233; de ces donn&#233;es  &#224; des fins de pr&#233;vention, de recherche, de d&#233;tection et de poursuite des infractions graves, comme notamment les infractions li&#233;es &#224; la criminalit&#233; organis&#233;e et au terrorisme . Ainsi, la directive pr&#233;voit que les fournisseurs pr&#233;cit&#233;s doivent conserver les donn&#233;es relatives au trafic, les donn&#233;es de localisation ainsi que les donn&#233;es connexes n&#233;cessaires pour identifier l'abonn&#233; ou l'utilisateur. En revanche, elle n'autorise pas la conservation du contenu de la communication et des informations consult&#233;es. 
 
 La CJUE a &#233;t&#233; requise d'examiner la validit&#233; de la directive sous l'angle du respect du  droit fondamental &#224; la vie priv&#233;e  et du  droit fondamental &#224; la protection des donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel . 
 Constats pr&#233;liminaires (mais &#244; combien importants) 
 La CJUE constate d'abord que les donn&#233;es en question 
 
 permettent notamment de  savoir avec quelle personne et par quel moyen un abonn&#233; ou un utilisateur inscrit a communiqu&#233; , de d&#233;terminer le temps de la communication ainsi que l'endroit &#224; partir duquel celle-ci a eu lieu et de conna&#238;tre la fr&#233;quence des communications de l'abonn&#233; ou de l&#8217;utilisateur inscrit avec certaines personnes pendant une p&#233;riode donn&#233;e. 
 
 Elle retient donc justement que, prises dans leur globalit&#233;, ces donn&#233;es 
 
 sont  susceptibles de fournir des indications tr&#232;s pr&#233;cises sur la vie priv&#233;e des personnes  dont les donn&#233;es sont conserv&#233;es, comme les habitudes de la vie quotidienne, les lieux de s&#233;jour permanents ou temporaires, les d&#233;placements journaliers ou autres, les activit&#233;s exerc&#233;es, les relations sociales et les milieux sociaux fr&#233;quent&#233;s. 
 
 D&#232;s lors, et cela ne surprendra personne, la CJUE d&#233;clare que, 
 
 en imposant la conservation de ces donn&#233;es et en en permettant l'acc&#232;s aux autorit&#233;s nationales comp&#233;tentes,  la directive s&#8217;immisce de mani&#232;re particuli&#232;rement grave dans les droits fondamentaux  au respect de la vie priv&#233;e et &#224; la protection des donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel. 
 
 Elle ajoute d'ailleurs que, sur un plan personnel et du point de vue des citoyens, 
 
 le fait que la conservation et l'utilisation ult&#233;rieure des donn&#233;es sont effectu&#233;es  sans que l'abonn&#233; ou l'utilisateur inscrit en soit inform&#233;  est susceptible de g&#233;n&#233;rer dans l'esprit des personnes concern&#233;es le  sentiment que leur vie priv&#233;e fait l&#8217;objet d'une surveillance constante . 
 
 Ing&#233;rence justifi&#233;e dans les droits fondamentaux&#160;? 
 Tout d'abord, la CJUE estime que la conservation des donn&#233;es n'est, dans le cas pr&#233;sent 
 
 pas de nature &#224; porter atteinte au contenu essentiel des droits fondamentaux  au respect de la vie priv&#233;e et &#224; la protection des donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel. En effet,  la directive ne permet pas de prendre connaissance du contenu des communications &#233;lectroniques  en tant que tel et pr&#233;voit que les fournisseurs de services ou de r&#233;seaux doivent respecter certains principes de protection et de s&#233;curit&#233; des donn&#233;es. 
 
 Cette premi&#232;re d&#233;claration surprend, sachant que les "m&#233;tadonn&#233;es" peuvent d&#233;voiler un grand nombre d'&#233;l&#233;ments personnels au sujet d'un individu, chose que la CJUE a elle-m&#234;me relev&#233;e dans son arr&#234;t. Le fait que le contenu des communications ne puisse pas &#234;tre connu ne devrait pas n&#233;cessairement faire pencher la balance dans l'autre sens. 
 La CJUE ajoute encore que  l'int&#233;r&#234;t poursuivi par la directive (pr&#233;vention, recherche, d&#233;tection et poursuite d'infractions graves) r&#233;pond effectivement &#224; un objectif d'int&#233;r&#234;t g&#233;n&#233;ral . 
 L&#224;-dessus, il n'y a pas grand-chose &#224; contester. 
 Cependant, la CJUE estime que l'adoption de cette directive par le Parlement europ&#233;en va au-del&#224; des limites impos&#233;es par le respect du principe de proportionnalit&#233;.  Bien que le but de la directive soit conforme &#224; un int&#233;r&#234;t public reconnu, la CJUE d&#233;clare que l'ing&#233;rence dans les droits fondamentaux des citoyens n'est pas suffisamment encadr&#233;e et devrait se limiter au strict n&#233;cessaire . 
 1. &#8211; Tout d'abord,  aucune diff&#233;renciation, limitation ou exception  n'est op&#233;r&#233;e (entre les individus, les moyens de communication, et les donn&#233;es) en fonction de l'objectif de lutte contre les infractions graves. 
 En d'autres termes, toute infraction n'est pas forc&#233;ment grave, et tous les individus ne sont pas forc&#233;ment des criminels. 
 2. &#8211; Ensuite, la directive ne pr&#233;voit  aucun crit&#232;re objectif qui permette de garantir que les autorit&#233;s nationales comp&#233;tentes n'acc&#232;dent aux donn&#233;es et ne les utilisent qu'aux seules fins  de pr&#233;venir, d&#233;tecter ou poursuivre p&#233;nalement des infractions susceptibles d&#8217;&#234;tre consid&#233;r&#233;es comme suffisamment graves pour justifier l'ing&#233;rence. 
 En d'autres termes, il manque de s&#233;rieuses protections contre l'acc&#232;s aux donn&#233;es conserv&#233;es. La directive renvoie au droit national pour d&#233;finir ce qu'est une infraction grave, ce qui ne permet pas de d&#233;terminer de crit&#232;re objectif en la mati&#232;re. Enfin, aucune condition mat&#233;rielle ou proc&#233;durale n'est pr&#233;vue par la directive sur la question des conditions d'acc&#232;s aux donn&#233;es par les autorit&#233;s nationales. 
 3. &#8211; De plus, la  dur&#233;e de conservation  d'au moins 6 mois (mais au maximum 24 mois), sans distinction entre les cat&#233;gories de donn&#233;es en fonction des personnes en cause ou de l'utilit&#233; des donn&#233;es, apparait comme disproportionn&#233;e, car la directive ne pr&#233;cise pas les crit&#232;res objectifs sur la base desquels on d&#233;termine la dur&#233;e de conservation. 
 4. &#8211; Puis, la protection contre le  risque d'abus  contre l'acc&#232;s et l'utilisation illicites des donn&#233;es n'est pas suffisamment garantie. 
 La directive autorise les fournisseurs de service &#224; prendre en compte des consid&#233;rations &#233;conomiques pour d&#233;terminer le niveau de s&#233;curit&#233; &#224; adopter, et elle ne garantit pas la destruction irr&#233;versible de ces donn&#233;es lorsque la conservation arrive &#224; son terme. 
 5. &#8211; Enfin, la directive n'impose  pas de conservation des donn&#233;es sur le territoire de l'Union europ&#233;enne . C'est-&#224;-dire que les donn&#233;es en question doivent &#234;tre conserv&#233;es sur sol europ&#233;en de fa&#231;on &#224; ce que le contr&#244;le des exigences de protection et de s&#233;curit&#233; des donn&#233;es puisse &#234;tre r&#233;alis&#233; par une autorit&#233; ind&#233;pendante. 
 Commentaire 
 Cette d&#233;cision est une victoire pour les citoyens. Malgr&#233; que leurs donn&#233;es soient d&#233;sormais conserv&#233;es sans base l&#233;gale valide dans l'UE, la CJUE a courageusement d&#233;cid&#233; de fustiger le travail du Parlement europ&#233;en et de le renvoyer &#224; ses &#233;tudes. 
 La s&#233;curit&#233; et la lutte contre le terrorisme ne sont donc pas des &#233;l&#233;ments qui permettent de faire tout et n'importe quoi, et surtout n'importe comment, au m&#233;pris des droits fondamentaux. Notamment la protection des donn&#233;es et la vie priv&#233;e. 
 Cependant, les victimes principales sont les fournisseurs de service dont le pays a transpos&#233; la loi, car ils se trouvent dans une situation embarrassante o&#249; la base m&#234;me de la loi qu'ils doivent appliquer est d&#233;sormais absente, et contredite. Ainsi, ils pourraient d&#233;cider de ne pas appliquer la loi en question, mais pourraient de ce fait s'exposer &#224; des sanctions, en attendant que la loi soit abrog&#233;e. 
 Les &#201;tats membres devront donc r&#233;former leur l&#233;gislation nationale, en attendant une nouvelle version de la directive. La CJUE a d'ailleurs clairement d&#233;clar&#233; 
 
 qu'il appartient aux autorit&#233;s nationales de tirer les cons&#233;quences, dans leur ordre juridique, de ladite d&#233;claration. Les juridictions nationales peuvent ainsi &#234;tre conduites &#224; d&#233;clarer inapplicables les mesures nationales adopt&#233;es sur la base de l&#8217;acte invalid&#233; [...]. Le l&#233;gislateur national peut &#233;galement d&#233;cider d&#8217;abroger les mesures prises en application de l&#8217;acte europ&#233;en invalide. 
 
 Un citoyen europ&#233;en pourrait donc, d&#232;s aujourd'hui, assigner en justice son fournisseur de service pour faire constater comme ill&#233;gale la r&#233;tention des donn&#233;es le concernant, demander la cessation de cette activit&#233; et la destruction des donn&#233;es. 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
