<document>
	<date>2014-05-18</date>
        <title>Nouveaut&#233;s et mises &#224; jour sur mon blog</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Blog</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Un petit billet pour vous faire part de petites am&#233;liorations et nouveaut&#233;s apparues r&#233;cemment sur mon blog, ainsi que de rappeler des fonctions existantes. 
 
 
  La nouveaut&#233; importante est la pr&#233;sence, au bas de chaque contenu, d'un  bouton pour imprimer l'article . Cela g&#233;n&#232;re (sans service externe et sans transmission de donn&#233;es &#224; des tiers) une version imprimable de l'article, y compris sur smartphones et tablettes. Si l'article a des "notes de c&#244;t&#233; de page", suivant la navigateur utilis&#233;, vous devrez peut-&#234;tre r&#233;duire&#160;la taille de l'impression vers 80% environ, cela suffira pour les faire apparaitre. 
  Depuis quelques semaines, vous pouvez vous abonner &#224; ma  newsletter  pour &#234;tre averti(e) par e-mail lorsqu'un nouvel article est publi&#233;. Alors, qu'attendez-vous&#160;? 
  Le  flux RSS  a &#233;t&#233; enrichi de liens vers les pages de mon blog et vers les r&#233;seaux sociaux. De plus, les articles ne sont plus tronqu&#233;s mais affich&#233;s dans leur int&#233;gralit&#233;. 
  Un bouton pour  partager les articles vers LinkedIn  a &#233;galement fait son apparition (sans partage de donn&#233;es avec des tiers). 
  Les  boutons de partage  apparaissent directement sous l'article et sont plus visibles. 
  La  barre lat&#233;rale  prend moins de place lorsqu'on l'active. Certes, elle en prend toujours beaucoup, mais comme c'est un &#233;l&#233;ment secondaire par rapport aux articles (d'o&#249; le fait qu'elle soit masqu&#233;e), elle a bien le droit d'avoir son moment de gloire de temps en temps, n'est-ce pas&#160;? 
  La  politique de confidentialit&#233;  n'a pas chang&#233; mais elle a &#233;t&#233; compl&#233;t&#233;e. 
  Les  sections  m&#233;dias  et  archives  ont &#233;t&#233; enti&#232;rement remani&#233;es pour plus de claret&#233;. 
  Mes articles sont toujours publi&#233;s sous licence  Creative Commons 4.0 CC BY . 
  Vous pouvez mettre mon site sur liste blanche concernant les pubs et les traceurs&#160;: &#224; part Piwik (mon outil de statistique) et Gravatar (images d'utilisateurs dans les commentaires), il n'y a rien. Elle est pas belle la vie&#160;? 
 
 
 Un grand merci &#224;  Florian Brinkmann , d&#233;veloppeur du th&#232;me, pour les am&#233;liorations qu'il lui a apport&#233;es et pour &#234;tre &#224; l'&#233;coute de ses utilisateurs (moi en particulier). 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
