<document>
	<date>2014-12-16</date>
        <title>Les curieuses conceptions qu'ont les gens sur les avocats</title>
        <author>Fran&#231;ois Charlet</author>
        <tags_set>
                <tag>Avocats</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Opinion</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                
                                                         Depuis que j'ai commenc&#233; mon  stage d'avocat en ao&#251;t , j'ai entendu de nombreuses personnes parler des avocats et il semblerait que certaines personnes aient&#160;des opinions&#160;curieuses &#224; leur sujet. Voici une s&#233;lection, que vous &#234;tes bien &#233;videmment invit&#233;s &#224; compl&#233;ter&#160;! 
 Quand l'avocat refuse, c'est parce qu'il a peur 
 C'est l'impression qu'a peut-&#234;tre une personne quand elle croit avoir &#233;t&#233; victime de quelque chose. C'est certainement le cas du point de vue &#233;motionnel, mais juridiquement c'est diff&#233;rent.  Tout ne peut pas &#234;tre poursuivi . La loi pose des conditions et si elle ne sont pas remplies, &#224; quoi bon perdre son temps et son argent&#160;? Pourtant, cela semble difficile &#224; entendre. Que veut-on d'un avocat&#160;? Qu'il dise tout le temps qu'on peut gagner, qu'il y a moyen de faire quelque chose&#160;? Ou qu'il soit honn&#234;te en donnant son avis  juridique &#160;? 
 L'intervention d'un avocat est gratuite 
 Peut-&#234;tre parce que les frais du m&#233;decin&#160;sont souvent pris en charge par l'assurance, on pense que l'avocat travaille gratuitement ou est pay&#233; d'une autre mani&#232;re. Si cela peut arriver (assistance judiciaire, protection juridique, etc.) ce n'est en g&#233;n&#233;ral&#160;pas le cas. Et c'est sid&#233;rant de voir que les gens pensent que l'avocat va continuer &#224; bosser si le client ne paie plus ou ne peut plus payer. Mais d'o&#249; vient cette id&#233;e que les conseils juridiques ou la repr&#233;sentation en justice sont gratuits&#160;? 
 Non, vous n'obtiendrez pas 1 million 
 Une opinion plut&#244;t rare, mais il semble que les affaires aux &#201;tats-Unis fassent miroiter des sommes colossales &#224; certains en guise de dommages et int&#233;r&#234;ts ou tort moral. Mais non. Le tort moral d&#233;passe rarement la vingtaine de milliers de francs. Quant aux dommages et int&#233;r&#234;ts, c'est tr&#232;s variable.  Aller en justice pour gagner de l'argent, c'est en g&#233;n&#233;ral une op&#233;ration peu rentable , tout au plus cela sert-il&#160;&#224; r&#233;cup&#233;rer ce qu'on a perdu ou &#224; en r&#233;cup&#233;rer une partie. Et c'est d&#233;j&#224; &#231;a... 
 L'avocat est disponible 24/24h 
 Comme tout le monde, l'avocat a le droit &#224; une vie en dehors de l'&#233;tude. Et puis,  l'avocat n'a pas qu'un seul client . Si l'avocat donne parfois des priorit&#233;s en fonction de l'urgence par exemple, il ne peut pas &#234;tre disponible &#224; toute heure (&#224; moins d'y mettre le prix, mais comme on s'imagine que l'avocat travaille gratuitement...). 
 L'avocat ment 
 S&#233;rieusement&#160;? Non, l'avocat ne va pas mentir sciemment au tribunal. "Soutenir" les arguments du client ne constitue pas forc&#233;ment un mensonge&#160;("mon client dit que..."). Le boulot de l'avocat est de fournir la meilleure d&#233;fense &#224; son client et si ce dernier parvient &#224; gagner en racontant des bobards, tant mieux pour lui. Mais pour un avocat,  mentir peut lui valoir de s&#233;rieux ennuis . 
 L'avocat n'a aucune notion de l'&#233;thique 
 Certains avocats, peut-&#234;tre. Il y a des gens malveillants partout. Mais l'&#233;crasante majorit&#233; des avocats a une conscience. Et la profession est soumise &#224; un  code de d&#233;ontologie  tr&#232;s strict ainsi qu'&#224; des r&#232;gles professionnelles issues d'une  loi f&#233;d&#233;rale  et des lois cantonales. En fin de compte, il reste humain, malgr&#233; tout le d&#233;tachement et l'abn&#233;gation dont il peut faire preuve. 
 Quand l'avocat perd, c'est qu'il a mal travaill&#233; 
 Cela peut arriver, &#233;videmment. Mais ce que l'on perd souvent de vue, c'est qu'au tribunal,  il y a toujours un gagnant et un perdant  (y compris lorsqu'on concilie). Le juge aussi peut perdre, mais seulement son temps et sa patience. M&#234;me s'il a les meilleurs arguments du monde, l'avocat peut ne pas gagner. Ca ne veut pas dire qu'il est nul, ou que l'autre partie est meilleure. Certaines causes sont ind&#233;fendables, d'autres sont vou&#233;es &#224; l'&#233;chec (et ce n'est parce qu'il a peur), certaines sont 50-50 et le juge d&#233;cidera de l'issue, d'autres peuvent &#234;tre gagn&#233;es mais les faits et/ou le droit ne sont pas en notre faveur, etc. 
 Une fois que l'affaire est gagn&#233;e, c'est termin&#233; 
 C'est amusant de voir que lorsqu'on gagne, on oublie vite qu' un recours ou qu'un appel venant de la partie qui a perdu est souvent encore possible  ou qu'il faut encore aller devant le juge civil pour chiffrer les dommages et int&#233;r&#234;ts apr&#232;s un proc&#232;s p&#233;nal (par exemple), alors que lorsqu'on perd, la premi&#232;re question qui est pos&#233;e &#224; l'avocat est&#160;: on peut faire recours&#160;? 
 L'avocat passe son temps au tribunal &#224; plaider 
 Si c'&#233;tait vrai,  comment aurait-il le temps de recevoir des clients dans son &#233;tude&#160;?  Non, l'avocat travaille dans une &#233;tude, analyse et traite ses dossiers, et va de temps en temps au tribunal en fonction de la proc&#233;dure. Par ailleurs, beaucoup d'affaires se r&#232;glent par un simple &#233;change d'&#233;critures. 
 L'avocat sait tout de chaque domaine du droit 
 On rappelle &#224; l'envi qu'un juriste est sp&#233;cialiste et qu'un avocat est g&#233;n&#233;raliste. Pourtant l'inverse est aussi vrai.  Un avocat a une connaissance g&#233;n&#233;rale du droit , c'est vrai. Mais il ne sait pas tout. Inversement, un avocat sp&#233;cialis&#233; dans un domaine n'est pas totalement ignorant d'autres domaines. 
 L'avocat peut sortir n'importe qui d'une situation d&#233;sesp&#233;r&#233;e 
 Tout comme un m&#233;decin ne peut pas gu&#233;rir tous ses patients, un avocat ne peut pas faire &#233;viter la case prison &#224; une personne accus&#233;e de meurtre et contre laquelle le minist&#232;re public a des preuves ADN, des t&#233;moignages, une cam&#233;ra vid&#233;o qui a film&#233; la sc&#232;ne, d'autres documents, etc. A moins qu'une erreur de proc&#233;dure ne surgisse, mais il ne faut pas r&#234;ver non plus.  Un avocat n'est pas un magicien  (bien qu'il aimerait l'&#234;tre parfois). 

                                                        
                                                                                                        
                                                 
        </text>
</document>
