<document>
	<date>2009-11-29</date>
        <title>La fin des Porsche dans les cit&#233;s ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>police</tag>
                <tag>drogue</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 A la conqu&#234;te des r&#233;gionales, le gouvernement annonce qu&#8217;il va s&#8217;en prendre aux voitures de luxe des dealers dans les cit&#233;s. Excellente initiative&#8230; qui existe dans le Code depuis 15 ans.   &#160;   Le 10 novembre dernier, c&#8217;est la fin d&#8217;un joyeux trafic dans le quartier de Saint Jean-Saint Pierre, &#224; Narbonne. Les flics interpellent deux revendeurs de coca&#239;ne. Un p&#8217;tit tour  at home,  o&#249; l&#8217;on trouve un joli stock et le mat&#233;riel ad&#233;quat. R&#233;sultat des courses&#160;: 4 ans de prison dont 2 ans avec sursis pour l&#8217;un, 6 mois fermes pour l&#8217;autre. L&#8217;affaire se poursuit car les enqu&#234;teurs s&#8217;int&#233;ressent &#224; la famille de l'un d&#8217;eux. A la maison, la vie est rude&#160;: ch&#244;mage et RMI. Mais pourtant, on vient d&#8217;acheter une voiture &#224; 15 000 &#8364;, pay&#233;e en liquide, et les flics trouvent de remarquables installations vid&#233;o et toutes sortes d&#8217;agencements de luxe, pour une valeur d&#8217;environ 20&#160;000 &#8364;. D&#8217;o&#249; une seconde enqu&#234;te pour &#171;&#160;non justification de ressources&#160;&#187;. Va suivre le gel des avoirs financiers et la saisie des biens litigieux, en attendant l&#8217;attribution &#224; l&#8217;Etat par un jugement, et la vente au profit du budget g&#233;n&#233;ral. Du courant, presque banal.   &#160;   Mais cette affaire qui date de 15 jours conduit &#224; souligner &#224; nouveau, h&#233;las, la m&#233;thode us&#233;e jusqu&#8217;&#224; la corde par Sarkozy consistant, un, &#224; ramener la question de la s&#233;curit&#233; quand s&#8217;approchent les &#233;lections, deux, &#224; annoncer comme nouveau ce qui existe depuis des ann&#233;es. &#171;&#160;Les Porsche et les belles voitures qu'on voit dans les cit&#233;s avec des gens qui commencent &#224; &#233;merger &#224; cinq heures de l'apr&#232;s-midi, s'il n'y a pas d'explication on prend et on vend (...)&#160;&#187;. Vous avez reconnu le style inimitable du porte-parole d&#8217;Henri Guaino. C&#8217;&#233;tait au Perreux-sur-Marne, en Seine Saint-Denis, ce mardi 24. Ca va chauffer avec ce dispositif nouveau,&#160;et le gouvernement est d&#233;termin&#233;. Ce qui conduit tout un chacun&#160;&#224; se poser la question : mais pourquoi ne pas y avoir pens&#233; plus t&#244;t&#160;? Rassurez-vous, tout ceci est d&#233;j&#224; pr&#233;vu par la loi, et depuis belle lurette.   &#160;   Le d&#233;lit de non justification de ressources a &#233;t&#233; cr&#233;e par la loi du 9 mars 2004, dite Perben II, et refondu par la loi n&#176; 2006-64 du 23 janvier 2006. On le trouve dans le Code p&#233;nal &#224; l&#8217;article 321-6.  &#171;&#160; Le fait de ne pas pouvoir justifier de ressources correspondant &#224; son train de vie ou de ne pas pouvoir justifier de l'origine d'un bien d&#233;tenu, tout en &#233;tant en relations habituelles avec une ou plusieurs personnes qui soit se livrent &#224; la commission de crimes ou de d&#233;lits punis d'au moins cinq ans d'emprisonnement et procurant &#224; celles-ci un profit direct ou indirect, soit sont les victimes d'une de ces infractions, est puni d'une peine de trois ans d'emprisonnement et de 75 000 &#8364; d'amende.&#160;&#187; Un infraction qui d&#233;tonne, car elle inverse la charge de la preuve. La peine est port&#233;e, en mati&#232;re de stup&#233;fiant, &#224; sept ans d'emprisonnement et 200 000 &#8364; d'amende par l&#8217;article 321-6-1.   &#160;   Quant &#224; la confiscation et &#224; la vente des biens confisqu&#233;s au trafiquant, le syst&#232;me existe depuis un  d&#233;cret n&#176; 95-322 du 17 mars 1995 .  Le proc&#233;d&#233; a &#233;t&#233; explicit&#233; par deux circulaires, n&#176; 1999-07 G1 du 17 juin 1999 et n&#176; 2002-04 G du 15 f&#233;vrier 2002. &#171;&#160;La r&#233;daction du d&#233;cret du 17 mars 1995 n'apportant pas plus de pr&#233;cision quant aux biens dont le produit de la vente est susceptible d'alimenter le fonds, il y a lieu de consid&#233;rer que tous sont concern&#233;s, quelle qu'en soit la nature, mobilier ou immobilier, sous r&#233;serve que la propri&#233;t&#233; de ces biens ait pr&#233;alablement &#233;t&#233; transf&#233;r&#233;e &#224; l'Etat du fait d'une confiscation prononc&#233;e par une d&#233;cision de condamnation devenue d&#233;finitive&#160;&#187;. L&#8217;article 131-21 du Code p&#233;nal, qui traite de la peine compl&#233;mentaire de confiscation, autorisait d&#233;j&#224; la confiscation g&#233;n&#233;rale du patrimoine du trafiquant. Et la circulaire de 2002 pr&#233;cisait&#160;: &#171;&#160;La confiscation peut alors s'&#233;tendre aux biens qui ne seraient pas le produit direct ou indirect d'une infraction, quand bien m&#234;me ceux-ci auraient &#233;t&#233; acquis licitement avant ou apr&#232;s la commission de l'infraction.&#160;&#187;   &#160;   Question. Nous sommes le 29. Que reste-t-il du discours du 24&#160;?   &#160;           Le Gouvernement lance la campagne des r&#233;gionales   &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
