<document>
	<date>2013-09-03</date>
        <title>La France veut-elle importer une guerre de religion ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>syrie</tag>
                <tag>iran</tag>
                <tag>irak</tag>
                <tag>arabie saoudite</tag>
                <tag>france</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 La guerre en Syrie est devenue une guerre de religion, entre sunnites et chiites, fond&#233;e sur de lourds antagonismes et aliment&#233;e par des enjeux g&#233;ostrat&#233;giques assez essentiels. Mettre un pied dans cette fournaise, c&#8217;est la certitude d&#8217;&#234;tre happ&#233; par ce conflit infra-musulman. &#160; 
 
 La population de&#160;la Syrie, 23 millions d&#8217;habitants, est majoritairement sunnite, &#224; 70&#160;%, et compte plusieurs minorit&#233;s&#160;: les alaouites, proches des chiites, les chr&#233;tiens, les kurdes, proches des sunnites, et moins nombreux les druzes et les isma&#233;liens. &#160; 
 Les alaouites sont estim&#233;s &#224; deux millions. Pendant longtemps ils ont connus un fonctionnement assez autonome, et la France, qui exer&#231;ait le mandat sur la Syrie apr&#232;s la fin de l&#8217;Empire ottoman (1917-1947), avait voulu prot&#233;ger cette minorit&#233; pauvre et  rurale, pour en faire une alli&#233;e, mais en r&#233;action &#224; ce colonialisme rampant, les alaouites se sont rapproch&#233;s des communaut&#233;s musulmanes.  
 La nouvelle &#233;tape a &#233;t&#233; politique, avec en 1963 la victoire du parti Baas, qui regroupait les minorit&#233;s alaouite, druze et isma&#233;lienne, et exer&#231;ait un pouvoir la&#239;c. Dans ce cadre, en 1971, Hafez Al&#160;Assad, un alaouite, a acc&#233;d&#233; au pouvoir, et a commenc&#233; &#224; placer ses hommes &#224; tous les postes. Une minorit&#233; gouverne le pays, et les tensions s&#8217;installent. L&#8217;arm&#233;e est partout, tient tout et contr&#244;le tout, mais la soci&#233;t&#233; syrienne vit. C&#8217;est un fait. 
 Le grand basculement est l&#8217;invasion &#233;tatsunienne de l&#8217;Irak en 2003, qui place au pouvoir les chiites. Une grande victoire pour les ennemis sacr&#233;s des Etats-Unis, les Iraniens... avec une magnifique perspective, un arc structurant le Moyen-Orient&#160;: Iran, Irak, Syrie et Liban, avec l&#8217;alli&#233; qu&#8217;est le Hezbollah. Les chiites, qui sont minoritaires, se retrouvent au centre du jeu, un jour puissance nucl&#233;aire, voisins directs d&#8217;Isra&#235;l et pr&#234;ts pour un face-&#224;-face avec l&#8217;Arabie Saoudite, terre de tous les Musulmans, sunnite mais d&#233;cal&#233;e dans le monde sunnite, car elle professe la lecture int&#233;graliste du wahhabisme.  
 Les premi&#232;res manifestations syriennes de Homs, cette ville tr&#232;s ouverte, en mars 2011, se sont heurt&#233;es &#224; la r&#233;pression du pouvoir, mais rapidement, le processus s&#8217;est emball&#233;, nourri par cette id&#233;e simple&#160;: la population, majoritairement sunnite, va se retourner contre la minorit&#233; alaouite, qui gouverne avec le soutien des chiites. 
 De notori&#233;t&#233;, les Etats &#233;trangers sunnites ont vol&#233; au soutien de l&#8217;opposition&#160;: d&#8217;abord le Qatar, financeur et se voulant ma&#238;tre &#224; penser des Fr&#232;res musulmans, ensuite l&#8217;Arabie Saoudite, qui au nom du wahhabisme, a supplant&#233; le Qatar, et recrute, finance, arme les djihadistes&#8230; La Turquie se met moins en avant, mais Erdogan fait tout ce qu&#8217;il peut pour combattre le r&#233;gime de Damas, et c'est par la Turquie qu'entrent les combattants &#233;trangers. La Jordanie penche bien s&#251;r du c&#244;t&#233; de son puissant voisin saoudien, mais le r&#233;gime conna&#238;t bien sa fragilit&#233;, et essaie de garder la distance.  
 Le pari aurait pu &#234;tre r&#233;ussi en att&#233;nuant la dimension religieuse du conflit, en refusant la violence pour jouer sur la force populaire que donne l&#8217;importance de la majorit&#233; sunnite, et en cherchant des solutions politiques &#224; partir d&#8217;un consensus minimal. Mais la radicalisation des groupes djihadistes, le nombre important de combattants &#233;trangers, les divisions entre une &#171;&#160;Arm&#233;e syrienne libre (ASL)&#160;&#187; et les groupes radicaux, comme le Front al-Nosra, proche d'al-Qaida, les surench&#232;res Qatar-Arabie Saoudite, ont fini de casser la dynamique, et la population n&#8217;a pas bascul&#233;.  
 En d&#233;but d&#8217;ann&#233;e, El-Assad marquait beaucoup de points, et l&#8217;Arabie Saoudite,  via  le prince Bandar Ben Sultan, a repris les choses en main, d&#233;gageant le Qatar, et mobilisant &#224; tour de bras.  
 La r&#233;ponse a &#233;t&#233; l&#8217;engagement du Hezbollah, venu combattre &#224; Homs, &#224; Qoussaire &#8211; repris aux rebelles &#8211; et pr&#232;s de Damas, pour prot&#233;ger le mausol&#233;e de Sayeda Zeinab, et de brigades venues d&#8217;Irak.  
 Une logique a remplac&#233; une autre, et on est depuis clairement dans une guerre de religion infra-musulmane.  
 La rupture des sunnites et des chiites date des premiers temps de l'Islam, juste apr&#232;s la mort du Proph&#232;te. Un successeur ou pas ? C&#8217;est la grande discorde, la  fitna. 
 Ce mois de   mai, des combattants wahhabites ont massacr&#233; le mausol&#233;e de Hujr ibn Adi, un compagnon du Proph&#232;te et l'un des premiers partisans de l'imam Ali sur qui se fonde la lign&#233;e des imams chiites.&#160;Le corps du d&#233;funt, en terre depuis 1.400 ans, a &#233;t&#233; embarqu&#233; et a disparu. Un acte tr&#232;s violent.  
 Youssuf al-Qaradaoui, pr&#233;dicateur bien connu, diffus&#233; sur al-Jazeera, a appel&#233; aux armes contre les chiites&#160;: &#171;&#160;Le chef du parti de Satan [ce pour d&#233;signer le Hezbollah] est venu pour combattre les sunnites. Maintenant nous savons ce que veulent les Iraniens. Ils veulent poursuivre les massacres pour tuer les sunnites. Comment 100 millions de chiites &#224; travers le monde peuvent-ils vaincre 1,7 milliard de sunnites. C'est seulement parce que les musulmans sunnites sont faibles.&#187; 
 Les enjeux g&#233;ostrat&#233;giques amplifient ce conflit religieux. L&#8217;Arabie Saoudite veut casser cet arc chiite, et la Turquie fait tout pour que son puissant voisin passe sous gouvernement sunnite. A l&#8217;inverse, si la Syrie gagne, l&#8217;Iran devient la grande puissance du Moyen-Orient et pourra porter son empreinte sur les pays du Golfe. Pour &#233;chapper au d&#233;troit d&#8217;Ormuz contr&#244;l&#233; par l&#8217;Iran, l&#8217;Arabie Saoudite et son alli&#233; US ont le projet d&#8217;un pipeline traversant la Syrie, mais il faut pour cela faire se d&#233;barrasser d'El-Assad.  
 Il est tr&#232;s difficile d&#8217;&#233;crire sur ces sujets sans se f&#226;cher avec des amis, qui vivent ces enjeux de feu. Je n&#8217;ai pas &#224; prendre parti de ce conflit religieux, qui repose sur des ressorts puissants que seuls connaissent les croyants et les &#233;rudits. Simplement, au regard des d&#233;bats fran&#231;ais, il faut dire que la guerre en Syrie est devenue une guerre de religion. 
 Une intervention arm&#233;e de la France appellera des repr&#233;sailles, et engagera la m&#233;canique de l&#8217;engrenage. Le terrain est min&#233;, et nul n&#8217;a la force pour contenir la contagion. Prendre part au fracas des armes, c&#8217;est choisir d&#8217;importer cette guerre de religion. Qui le veut&#160;?&#160; 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
