<document>
	<date>2011-02-01</date>
        <title>La Justice : Il faut recruter</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>r&#233;cidive</tag>
                <tag>prison</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droit p&#233;nal</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Sorti de d&#233;tention en f&#233;vrier 2010, Tony Meilhon devait respecter des obligations mais il n&#8217;en n&#8217;a rien &#233;t&#233; et l&#8217;administration judiciaire ne connaissait m&#234;me plus son adresse. Il est aujourd&#8217;hui soup&#231;onn&#233; d'avoir enlev&#233; et tu&#233; Laetitia.   Encore cette justice laxiste devant les pervers multir&#233;cidivistes&#160;? On en sait un peu plus&#8230;   Tony Meilhon, qui n&#8217;a que 31 ans, a &#233;t&#233; maintes fois condamn&#233;, mais une seule fois pour agression sexuelle, dans le contexte de la prison. Il   avait particip&#233; &#224; des s&#233;vices sexuels sur un cod&#233;tenu accus&#233; d'&#234;tre un violeur, mais il   n&#8217;&#233;tait pas consid&#233;r&#233; comme un pervers sexuel.   Il avait effectu&#233; la totalit&#233; de ses peines, sans remise.   La derni&#232;re condamnation avait &#233;t&#233; prononc&#233;e pour un outrage &#224; magistrat&#160;: un an d'emprisonnement dont six mois avec sursis assorti d'une mise &#224; l'&#233;preuve de deux ans. Mais rien n&#8217;a embray&#233; apr&#232;s la sortie.   Revue de d&#233;tail.   D&#8217;abord, le service social. Le service p&#233;nitentiaire d&#8217;insertion et de pr&#233;vention de Nantes (le SPIP) comprend 17 conseillers d'insertion et de probation, effectif bloqu&#233; depuis plusieurs ann&#233;es, ce qui est bien insuffisant pour traiter plus de 3.300 dossiers. Aussi, 800 dossiers sont laiss&#233;s en souffrance, ce qui en laisse tout de m&#234;me &#224; pr&#232;s de 150 par conseiller.   En mai 2010, Pascal Leroy, le nouveau directeur du SPIP, avait d&#233;nonc&#233; l&#8217;&#233;tat des lieux&#160;et avis&#233; les responsables du tribunal de grande instance que le service &#233;tait oblig&#233; de faire des tris : &#171;Nous vous adresserons le 5 de chaque mois, par courriel, un &#233;tat d&#233;taill&#233; de la situation et la liste des mesures en attente d'affectation.&#187; Ce qui fut fait en ao&#251;t, novembre et d&#233;cembre 2010. Tony Meilhon n&#8217;&#233;tait pas dans la liste, car le choix s&#8217;&#233;tait logiquement op&#233;r&#233; &#224; partir des faits les plus graves, et un outrage &#224; magistrat n&#8217;est pas sur le haut de la pile.   C&#244;t&#233; tribunal, c&#8217;est pas mieux. Au TGI de Nantes, sont pr&#233;vus 4&#160;juges d'application des peines, mais un poste est vacant depuis plus d'un an, et chaque juge doit suivre plus de 1.300 mesures. Ce mois d&#8217;octobre, ces juges avaient eux aussi avis&#233; les responsables de la juridiction qu'ils devaient op&#233;rer des tris&#160;: &#171; Face &#224; cette situation, nous nous trouvons dans l'obligation de faire des choix, dont nous tenons &#224; vous informer et dont la mise en &#339;uvre sera effective &#224; compter du 1er&#160;novembre 2010.&#187;   Et pour la police, &#231;a patauge de mani&#232;re confondante. Depuis sa sortie de prison, Tony Meilhon avait &#233;t&#233; l&#8217;objet de sept plaintes, dont aucune n&#8217;a connu de&#160;suite effective.   Le procureur de Nantes a fait &#233;tat de quatre enqu&#234;tes de police&#160;: menace de mort de son ex-compagne, d&#233;gradation de v&#233;hicule et relations sexuelles sous la contrainte, recel de v&#233;hicule vol&#233;.   Une plainte pour viol en d&#233;cembre 2010 n'avait pas &#233;t&#233; transmise au parquet.   Voil&#224; le tableau&#160;!   Sarko avait d&#233;clar&#233; vouloir &#171;&#160;durcir la loi&#160;&#187;, avant d&#8217;y renoncer&#8230; Cinq lois sur la r&#233;cidive ont &#233;t&#233; vot&#233;es en 4 ans, et &#231;a devient ridicule. Mais en compensation, il annonce des sanctions  (Contre ceux qui travaillent en sous-effectif grave&#160;ou ceux qui n&#8217;embauchent pas ? )  et la cr&#233;ation d&#8217;&#171;&#160; un office op&#233;rationnel de suivi des d&#233;linquants sexuels et violents&#160;&#187; afin de &#171;&#160;d&#233;cloisonner les actions des repr&#233;sentants de l'autorit&#233; judiciaire, des forces de s&#233;curit&#233;, de l'administration p&#233;nitentiaire et des services de sant&#233;&#160;&#187;. La musique est bien connue&#160;: discours martial, lois tritur&#233;es et inapplicables, cr&#233;ation d&#8217;organismes au nom ronflant qui ajoutent un couche administrative.   Non, Sarko, la solution est plus simple&#160;: il faut embaucher   des travailleurs sociaux et renforcer les &#233;quipes de l&#8217;application des peines. Pour financer, tu pourrais renoncer aux d&#233;coratifs &#171;&#160;jur&#233;s citoyens&#160;&#187; en r&#233;affectant les fonds pour les services p&#233;nitentiaires d&#8217;insertion et de pr&#233;vention, les SPIP. Ca serait une bonne d&#233;cision, mais entre nous, je ne peux pas te garantir que &#231;a fera l&#8217;ouverture du 20H&#8230; Ce qui est pourtant un objectif strat&#233;gique, nous sommes bien d&#8217;accord.&#160; &#160;     Coeur de cible 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
