<document>
	<date>2015-09-16</date>
        <title>La politique du gouvernement pr&#233;sente-t-elle encore le moindre int&#233;r&#234;t ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>syrie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Hier, le Premier ministre,  le d&#233;nom&#233; El-Blanco , a pris la parole devant l&#8217;Assembl&#233;e nationale pour engager l&#8217;arm&#233;e fran&#231;aise sur des op&#233;rations ext&#233;rieures, &#224; savoir bombarder des sites du territoire syrien, contr&#244;l&#233;e par Daesh. On essaie de comprendre ? 
 Il y a deux ans... 
 Il y a deux ans, en ao&#251;t 2013, Hollande prenait son air martial tendance guimauve &#233;toil&#233;e, en fr&#233;missant d&#8217;envoyer les  Rafale  sur le territoire syrien,... pour frapper les places fortes du r&#233;gime d&#8217;El-Assad. Le Parlement britannique s&#8217;&#233;tait oppos&#233; &#224; une telle agression militaire, qui sans une autorisation du Conseil de s&#233;curit&#233;, engagerait la responsabilit&#233; de l&#8217;Etat, et l&#8217;excellent Obama avait suivi, larguant en pleine &#233;rection mirlitonne, le  guerrier en pyjama  Hollande&#8230; 
 Ouf, une catastrophe &#233;vit&#233;e. 
 Il y a un an... 
 Il y a un an, se mettait en place une coalition internationale pour frapper Daesh, avec une n&#233;buleuse sans but bien clair, m&#233;diatiquement organis&#233;e entre les &#201;tats-Unis et la Turquie. Les t&#233;l&#233;s nous avaient gentiment montr&#233; les jolies images des bombes tombant sur des sites &#171; strat&#233;giques&#160;&#187;, et &#231;a, &#231;a marche toujours. Bon, mais je reste comme la fosse, septique. 
 Je n&#8217;ai ni toutes les cartes, ni les dessous des cartes,&#160;mais je constate : 
 1/ Daesh s&#8217;est plut&#244;t renforc&#233;, avec des manipulations m&#233;diatiques qui marchent du tonnerre de Dieu, pendant que des accords &#233;conomiques se mettent en place, car Daesh et Al-Nostra ne peuvent vendre ni le p&#233;trole, ni les produits textiles sans des interm&#233;daires puissants aupr&#232;s des Etats impliqu&#233;s dans le bazar. 
 2/ D&#8217;autres tr&#232;s dangereux groupes terroristes, comme Al Nostra, filiale d&#8217;Al Qa&#239;da, ont des pratiques aussi violentes, mais ne font pas de vid&#233;os des d&#233;capitations, de telle sorte que notre vaillante presse, qui se dope &#224; l&#8217;&#233;motion, n&#8217;en parle pas. Pourquoi ?&#160; 
 3/ Quel serait, en 2015, le mouvement politique syrien capable de se pr&#233;senter comme alternative aux uns et aux autres&#160;? 
 Alors, voil&#224;&#8230; 
 Pour des raisons maintes fois expos&#233;es ici, et j&#8217;y reviendrai sans rel&#226;che, je souhaite le meilleur accueil possible pour tous les r&#233;fugi&#233;s. Il y a eu trop de morts, c&#8217;est insupportable. 
 Je respecte les oppositions tranch&#233;es d&#8217;analyse face &#224; des &#233;v&#233;nements de cette ampleur, mais dans le m&#234;me temps, je constate que nous trouvons des chiffres qui font pratiquement consensus. La population syrienne, c&#8217;est 23 millions d&#8217;habitants. On compte pr&#232;s de 8 millions de personnes d&#233;plac&#233;es en interne, qui ont fui les terres de combat pour se r&#233;fugier dans les zones contr&#244;l&#233;es par l&#8217;Etat. Entre 3 et 4 millions de Syriens ont rejoint les camps de r&#233;fugi&#233;s dans les pays limitrophes &#8211; Liban, Jordanie, Turquie &#8211; et environ 10 % d&#8217;entre eux qui cherchent &#224; rejoindre les terres europ&#233;ennes. 
 Dites-moi si les chiffres sont faux, je rectifierai aussit&#244;t. 
 Ces personnes, en d&#233;sarroi, ne cherchent refuge ni en Arabie Saoudite, ni au Qatar, pays qui pourtant alimentent la guerre contre le r&#233;gime d&#8217;El-Assad. Je pose bien la question &#171;&#160;pourquoi ? &#187; 
 Et maintenant&#160;? 
 Il y a un mois, le chef de guerre en pyjama Hollande refusait d&#8217;attaquer Daesh, car c&#8217;&#233;tait conforter le pouvoir d&#8217;El-Assad.&#160; 
 Rien de nouveau sur le plan militaire&#8230; mais il y a 10 jours, la presse a publi&#233; la photo bouleversante d&#8217;un enfant syrien de trois ans mort sur une plage turque, et d &#233;sormais, explique le fin chef de guerre Hollande il est &#171; n&#233;cessaire d&#8217;attaquer Daesh&#160; &#187; . 
 - Pourquoi &#171;&#160;n&#233;cessaire&#160;&#187; un jour, alors que ce n&#8217;&#233;tait pas n&#233;cessaire la veille&#160;?  
 - Parce que le gouvernement fonctionne &#224; l&#8217;&#233;motion. 
 - Tu veux dire que du simple fait de cette photo, et de l&#8217;effervescence m&#233;diatique qui a suivi, Hollande a chang&#233; sa politique militaire du jour au lendemain&#160;?  
 - Ce n&#8217;est pas ce que je pense, c&#8217;est ce qui se passe. 
 - Donc, il y a un mois il ne fallait pas bombarder Daesh, car le vrai ennemi c&#8217;&#233;tait El-Assad, et un mois plus tard c&#8217;est l&#8217;inverse. 
 - Oui. 
 - Mais la France n&#8217;est pas directement menac&#233;e par Daesh qui n&#8217;a pas d&#8217;aviation, et comment la France peut-elle engager des actions militaires sur un territoire lointain comme la Syrie, qui est un territoire reconnu par l&#8217;ONU et souverain&#160;?  
 - De tout ce que je lis, la Syrie est ma&#238;tre de son espace a&#233;rien, et soit la France a obtenu un accord avec la Syrie pour agir sur son territoire, soit &#231;a va &#234;tre chaud de chez chaud pour les  Rafale. 
 - Bombarder des sites contr&#244;l&#233;s par Daesh peut faire des d&#233;g&#226;ts, mais en quoi cela peut-il d&#233;truire Daesh&#160;? 
 - Il faudrait d&#8217;abord savoir quels sont les relais de Daesh qui lui permettent de vendre du p&#233;trole et des textiles : quels sont les interm&#233;diaires&#160;? 
 -Tu veux dire que les v&#234;tements achet&#233;s pour la rentr&#233;e de mon gosse, et qui &#233;taient &#224; bon prix, venait peut-&#234;tre des territoires contr&#244;l&#233;s par Daesh&#160;? 
 - Bien s&#251;r. Toute la cl&#233; est &#233;conomique. Qui cherche le profit&#160;? Les m&#233;dias nous vendent un islamisme int&#233;griste qui fait des ravages, alors que la question r&#233;elle est celle de mafieux de grande ampleur, plus ou moins &#233;tatiques, qui veulent faire du fric sans travailler. 
 - Comme des maquereaux&#160;?  
 - Exact. Ensuite, pourquoi focaliser sur Daesh&#160;? Notre excellent mais gripp&#233; ministre des affaires &#233;trang&#232;res avait expliqu&#233; qu&#8217;Al-Nostra faisait sur le terrain du bon boulot. Sauf que cette filiale d&#8217;Al Qa&#239;da a exactement les m&#234;mes m&#233;thodes que Daesh.  
 - Donc, on va bombarder Daesh et Al-Nostra&#160;?  
 - Je n&#8217;en sais rien, et j&#8217;ai juste entendu qu&#8217;on allait bombarder Daesh, du fait de sa surface m&#233;diatique.&#160;Totalement nul du point de vue des populations syriennes. 
 - El-Blanco affirme qu&#8217; &#160;&#171;&#160;aucun arrangement avec Bachar Al Assad n'est possible&#160;&#187;. 
 - El-Blanco elle dit n&#8217;importe quoi et ce n&#8217;est pas nouveau. Le probl&#232;me est que sur la sc&#232;ne syrienne, la parole fran&#231;aise ne vaut pas un centime. 
 - La France, avec son vote sans valeur de l&#8217;Assembl&#233;e nationale, contrairement &#224; ce qui se passe chez nos amis britanniques, veut attaquer Daesh, mais c&#8217;est le territoire syrien. Aussi, vient cette question toute simple : Comment les avions militaires fran&#231;ais peut-il intervenir sur le territoire syrien sans accord des autorit&#233;s syriennes&#160;? La guerre est complexe et tout ne se trouve pas dans le  JO  le lendemain, mais il y a quand m&#234;me des questions assez s&#233;rieuses &#224; se poser.  
 - Mais &#224; quoi vont servir ces bombardements fran&#231;ais, s&#8217;ils peuvent avoir lieu&#160;?  
 - Politiquement &#224; rien. 
 - Rien&#160;?  
 - Rien. 
 - Alors, El Blanco&#160;? 
 - C&#8217;est le mec qui sert &#224; rien. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
