<document>
	<date>2011-07-03</date>
        <title>La "Principaut&#233;" de Monaco : une farce n&#233;e du crime</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>monaco</tag>
                <tag>nazisme</tag>
                <tag>vol</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droits de l'homme</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Qu&#8217;ils s&#8217;appellent Charl&#232;ne et Albert, ou Gertrude et Alphonse, s&#8217;ils s&#8217;aiment, qu&#8217;ils se marient, et qu&#8217;ils soient heureux. Mais que&#160;les merdias nous en fassent des tonnes, et que les images envahissent les &#233;crans, c&#8217;est tout simplement insupportable. Je pr&#233;cise&#160;: pour ceux qui ont un cerveau viable dans le cr&#226;ne, et ne rel&#232;vent pas du droit v&#233;t&#233;rinaire. Par rapport &#224; Monaco, Ubu &#233;tait un amateur.   La principaut&#233; de Monaco&#8230;   Quelle blague,... mais quelle blague puante.   Depuis 1419, Monaco &#233;tait une grosse ferme, dont le fermier s&#8217;appelait Grimaldi. En 1939, Monaco &#233;tait au RMI. Miracle&#160;: en 1945, la ferme &#233;tait opulente. Un myst&#232;re&#160;? Non, les nazis avaient fait un gros bisou sur la bouche du sbire Grimaldi de l&#8217;&#233;poque, et cette principaut&#233; de mes deux vit encore des dividendes.   Comme tous les dictateurs, les nazis &#233;taient des voleurs&#160;: l&#8217;id&#233;ologie pour donner une dimension &#224; l&#8217;app&#226;t du gain. Je n&#8217;ai jamais vu un dictateur pauvre&#160;: ils ne savent rien faire, alors ils volent les biens des autres.   Le prince pourade du moment a craint que Mussolini le croque, et il a fait des mamours au traitre P&#233;tain, embauchant son aide de camp, et appliquant le droit p&#233;tainiste, dont le statut des juifs. A partir de 1942, les Allemands&#160;sont l&#224;-bas chez eux. L&#8217;argent afflue avec l&#8217;installation du si&#232;ge des soci&#233;t&#233;s nazies, et la Grimaldi connexion cr&#233;e Radio-Monte-Carlo pour vanter les m&#233;rites du nazisme europ&#233;en, avec comme vedette Maurice Chevalier, cet enfoir&#233; mondain.   Les nazis volaient tout ce qu&#8217;ils pouvaient. Pour la France, par exemple, c&#8217;&#233;tait un racket, l&#233;gitim&#233; par P&#233;tain&#160;: entretien de l&#8217;arm&#233;e d&#8217;occupation &#224; prix d&#8217;or, contr&#244;le des secteurs vitaux de l&#8217;&#233;conomie, d&#233;tournement de tout ce qui arrangerait les nazis. Le fric affluait. Plein de fric, mais comment le recycler alors que les banques avaient conserv&#233; leur personnel, qui savait toujours &#233;tablir une comptabilit&#233; en deux colonnes.   La premi&#232;re machine &#224; laver l&#8217;argent a &#233;t&#233; la Suisse, c&#8217;est &#160;  bien connu, et la seconde a &#233;t&#233; la Principaut&#233; de mes deux, c&#8217;est moins connu.   Le 5 mai 1944, quand le nazisme reculait devant les glorieuses arm&#233;es sovi&#233;tiques, Monaco est devenu un ami de Berlin&#160;: ray&#233; de la liste des ennemis du Reich.    Le 21 juillet 1944, soit plus d'un mois apr&#232;s le d&#233;barquement du 6 juin en Normandie, le &#171;&#160;prince&#160;&#187; Grimaldi r&#233;gnant, Louis II, a autoris&#233; le banquier nazi Karl-Anton Schaeffer &#224; cr&#233;er la banque Charles, du nom de Johannes Charles, un financier suisse mandat&#233; par le Reich. C&#8217;&#233;tait la panique, car il fallait r&#233;cup&#233;rer tout les avoirs nazis possibles, planquer ce qui pouvait l&#8217;&#234;tre  via  l&#8217;immobilier et les casinos, et en &#233;vacuer une part vers la bienveillante Espagne de Franco.   Personne n&#8217;a autant profit&#233; des crimes nazis que Monaco. Lors de la Lib&#233;ration, on a s&#233;questr&#233; sur Monaco autant d&#8217;argent nazi que sur l&#8217;ensemble du territoire fran&#231;ais. Trafics d&#8217;armes, march&#233; noir, spoliation des juifs, pillage des entreprises&#160;: les banques de Monaco &#233;taient un nirvana criminel. Une course, pour r&#233;cup&#233;rer l&#8217;argent et le filer chez Franco.   Et malgr&#233; tous les efforts des traites pro-nazis de Monaco pour vider les comptes des derniers jours, il restait dans les banques de Monaco autant d&#8217;argent vol&#233; que pour toute la France. Surtout, le fermier Grimaldi avait pris sa part. Aujourd&#8217;hui, il en vit encore des dividendes de l&#8217;argent nazi. R&#233;pugnant.   Depuis, c&#8217;est l&#8217;&#233;merveillement devant course des abrutis &#8211;  le grand prix auto  &#8211; les soir&#233;es de charit&#233; et la chronique de la famille du fermier.   Pour la nationalit&#233;, Monaco pratique le droit du sang, matin&#233;e de la culture de l&#8217;apartheid&#160;: le Prince de mes deux, par d&#233;cision souveraine &#8211;  merci de ne pas rire  &#8211; peut vous accorder la naturalisation, si vous &#234;tes assez riche. Avec &#224; la cl&#233; un joli r&#233;gime en noir et blanc&#160;: la principaut&#233; pourade compte environ 32&#160;000 &#160;habitants, mais&#160;les citoyens Mon&#233;gasques ne sont qu&#8217;environ 7&#160;000. Ils sont les seuls &#224; disposer du droit de vote et sont dispens&#233;s d'imp&#244;ts directs.   Il y a longtemps que cette farce grotesque aurait du prendre fin.   
 
 
 
 
        </text>
</document>
