<document>
	<date>2013-03-08</date>
        <title>Annulation d&#8217;une rupture n&#233;goci&#233;e, pour cause de harc&#232;lement</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>contrat de travail</tag>
                <tag>harc&#232;lement</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>social</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 La rupture n&#233;goci&#233;e, c&#8217;est la vie belle du droit du travail d&#233;mantel&#233; par Sarko  (Le retour&#160;du vautour&#160;?).  On cause, on s&#8217;embrasse et on se fait licencier contre quatre sous dans la bonne humeur&#8230; Heureusement, la chambre supersociale de la Cour de cassation&#160;veille, et elle vient de ratatiner une rupture n&#233;goci&#233;e dans le contexte d&#8217;un harc&#232;lement moral  (30 janvier 2013, n&#176; 11-22332,  Publi&#233; au bulletin).  La Cour s&#8217;appuie sur l&#8217;appr&#233;ciation souveraine des juges du fond s&#8217;agissant des faits, mais elle motive dans des termes lapidaires qui ressemblent beaucoup &#224; un principe. &#160; 
 Une salari&#233;e a &#233;t&#233; engag&#233;e le 1er octobre 2003 en qualit&#233; de secr&#233;taire comptable. Elle a re&#231;u le 16 mai 2008 un avertissement. Apr&#232;s avoir &#233;t&#233; en arr&#234;t de travail pour maladie du 21 mai 2008 au 4 juin 2008, puis du 21 juin 2008 au 15 septembre 2008, le m&#233;decin du travail l'a d&#233;clar&#233;e apte &#224; la reprise de son poste de travail le 16 septembre 2008. Le m&#234;me jour, les parties ont sign&#233; une rupture conventionnelle du contrat de travail, qui a &#233;t&#233; homologu&#233;e par le directeur d&#233;partemental du travail et de l'emploi le 6 octobre suivant.  
 Tout est  clean &#160;? Non&#160;! Estimant avoir &#233;t&#233; victime de harc&#232;lement moral et contestant la rupture, la salari&#233;e a engag&#233; le contentieux. 
 I &#8211; La cour d&#8217;appel de Toulouse, le 3 juin 2011 
 La cour d&#8217;appel a d&#8217;abord estim&#233; que l&#8217;avertissement du 16 mai 2008 &#233;tait non justifi&#233;, l&#8217;insubordination all&#233;gu&#233;e n&#8217;&#233;tant pas &#233;tablie. Puis elle s&#8217;est int&#233;ress&#233;e au harc&#232;lement moral. 
 1/ Le harc&#232;lement moral 
 Sur le plan factuel 
 La preuve n&#8217;&#233;tait pas &#233;vidente, car les faits se passent dans une entreprise comptant cinq salari&#233;, et pas facile d&#8217;obtenir des attestions. Mais dans l&#8217;une d&#8217;elles, un coll&#232;gue expliquait que l&#8217;employeur avait multipli&#233; &#224; l'encontre de la salari&#233;e les attitudes blessantes et d&#233;stabilisantes : &#171; j'atteste avoir entendu M. Z... hurler aupr&#232;s de Melle X... &#224; plusieurs et plus particuli&#232;rement entre mai et juin 2008 &#8230; J'ai &#233;galement constat&#233; que Melle X... n'&#233;tait plus convi&#233;e aux ap&#233;ritifs impr&#233;vus durant cette p&#233;riode. Je me suis vu attribuer des maquettes qui en temps normal &#233;taient confi&#233;es &#224; Mlle X.... M. Z... a pris un stagiaire pendant 15 jours &#224; qui il confiait &#233;galement la plupart des maquettes. D'autre part, courant mai, j'ai entendu M. Z... ordonner &#224; Melle X... de travailler d&#233;sormais &#224; son bureau le matin et tous les apr&#232;s-midi &#224; l'atelier reprographie &#187;  
 Pour la cour d&#8217;appel, ce comportement qui n'&#233;tait justifi&#233; par aucun &#233;l&#233;ment objectif et qui s'est ainsi manifest&#233; de mani&#232;re r&#233;p&#233;t&#233;e au sein d'une petite entreprise de 5 salari&#233;s a ind&#233;niablement eu pour effet non seulement de d&#233;grader les conditions de travail de la salari&#233;e, mais aussi d'alt&#233;rer sa sant&#233; physique ou mentale.  
 Sur le plan m&#233;dical 
 Le m&#233;decin traitant de la salari&#233;e a d&#233;livr&#233; un certificat le 8 d&#233;cembre 2008&#160;: &#171; Mme X... est venue me consulter &#224; partir du mois de mai 2008 pour des conflits avec son employeur. R&#233;guli&#232;rement elle me montrait des courriers adress&#233;s par son employeur et me racontait le comportement d'harc&#232;lement moral qu'il pratiquait. J'ai &#233;t&#233; oblig&#233; de la mettre en arr&#234;t de travail pour arr&#234;t d&#233;pressif avec perte d'app&#233;tit, amaigrissement, angoisses, d&#233;valorisation de soi, 15 jours en mai et &#224; partir du 21 juin jusqu'au 15 septembre date &#224; laquelle a &#233;t&#233; d&#233;cid&#233;e la rupture du contrat. Je l'ai mis sous anxiolytique &#224; partir de mai 2008 et sous antid&#233;presseur depuis juillet 2008 &#187; 
 Une psychologue au service des maladies professionnelles et environnementales de l'h&#244;pital Purpan a confirm&#233; le 29 ao&#251;t 2008 &#171; au niveau clinique, la symptomatologie est en faveur d'un syndr&#244;me anxio-d&#233;pressif r&#233;actionnel au v&#233;cu professionnel &#187;  
 Pour la cour d&#8217;appel, de tels &#233;l&#233;ments sont de nature &#224; caract&#233;riser le harc&#232;lement moral. 
 2/ La rupture conventionnelle du 16 septembre 2008 
 Le droit 
 Le contrat de travail&#8230; est un contrat, soumis au r&#233;gime de base du Code civil. Le consentement du salari&#233; doit &#234;tre libre, &#233;clair&#233; et exempt de tout vice du consentement.   Retour &#224; la  Portalis Team&#8230; 
 Article 1109 
 &#171;&#160;Il n'y a point de consentement valable si le consentement n'a &#233;t&#233; donn&#233; que par erreur ou s'il a &#233;t&#233; extorqu&#233; par violence ou surpris par dol&#160;&#187;. 
 Article 1111&#160; 
 &#171;&#160;La violence exerc&#233;e contre celui qui a contract&#233; l'obligation est une cause de nullit&#233;, encore qu'elle ait &#233;t&#233; exerc&#233;e par un tiers autre que celui au profit duquel la convention a &#233;t&#233; faite&#160;&#187;. 
 Article 1112&#160; 
 &#171;&#160;Il y a violence lorsqu'elle est de nature &#224; faire impression sur une personne raisonnable, et qu'elle peut lui inspirer la crainte d'exposer sa personne ou sa fortune &#224; un mal consid&#233;rable et pr&#233;sent. 
 &#171;&#160;On a &#233;gard, en cette mati&#232;re, &#224; l'&#226;ge, au sexe et &#224; la condition des personnes&#160;&#187;. 
 Les faits   
 La salari&#233;e se trouvait en arr&#234;t de travail, pour une pathologie directement li&#233;e &#224; ses conditions de travail et au harc&#232;lement moral dont elle avait &#233;t&#233; victime, du 21 mai 2008 au 4 juin 2008, puis du 21 juin 2008 au 15 septembre 2008/ 
 Le 9 septembre 2008, l&#8217;employeur a rappel&#233; que les parties avaient envisag&#233; de proc&#233;der &#224; la rupture conventionnelle du contrat de travail et qu&#8217;elle avait &#233;t&#233; inform&#233;e sur ses droits le 5 septembre, par la communication des articles pertinents du Code du travail (Art. L. 1237-11 &#224; L. 1237-1).  
 Le 16 septembre, le m&#233;decin du travail l'a d&#233;clar&#233;e apte &#224; la reprise de son poste de travail. 
 Le m&#234;me jour, &#160;s&#8217;est tenu l'entretien en vue de cette rupture, et a &#233;t&#233; sign&#233;e la convention de rupture, la fin du d&#233;lai de r&#233;tractation &#233;tant fix&#233;e au 1er octobre 2008. 
 La convention a &#233;t&#233; homologu&#233;e par le directeur d&#233;partemental du travail et de l'emploi le 6 octobre suivant. 
 L&#8217;analyse 
 Dans un certificat du 29 ao&#251;t 2008, soit dans les jours ayant pr&#233;c&#233;d&#233; la mise en &#339;uvre de la rupture conventionnelle, la psychologue du service des maladies professionnelles et environnementales de l'h&#244;pital Purpan avait not&#233; chez la patiente une blessure narcissique bien r&#233;elle, une estime en soi paraissant fortement atteinte et des sentiments de doutes, d'humiliation et d'angoisses encore tr&#232;s pr&#233;sents. Elle ajoutait&#160;: &#171; De mon point de vue, la rupture du contrat semble s'imposer comme la seule issue possible. Elle semble n&#233;cessaire pour le travail de reconstruction identitaire et pour permettre &#224; cette dame de se lib&#233;rer de l'entreprise de son employeur et cons&#233;quemment pour l'aider &#224; se projeter dans un nouvel avenir professionnel &#187;. 
 Rappelant &#233;galement les donn&#233;es m&#233;dicales, la cour en a conclu que les faits de harc&#232;lement moral dont la salari&#233;e a &#233;t&#233; victime et dont il est r&#233;sult&#233; des troubles psychologiques caract&#233;risent une situation de violence au sens de l'article 1112 du code civil justifiant l'annulation de l'acte de rupture conventionnelle.  
 II &#8211; Cour de cassation,  30 janvier 2013&#160; 
 1/ Que disait l&#8217;employeur&#160;?  
 Seule la menace de l'emploi d'une voie de droit abusive constitue une violence. En se fondant sur la circonstance que l'employeur, par lettre du 9 septembre 2008, faisait &#233;tat de ce que les parties avaient envisag&#233; de proc&#233;der &#224; la rupture conventionnelle du contrat de travail, la remise le 5 septembre 2008 &#224; la salari&#233;e des articles L. 1237-11 &#224; L. 1237-16 du code du travail portant sur la rupture conventionnelle, qui mettaient en &#233;vidence une simple proposition de rupture conventionnelle du contrat de travail avec communication des textes la r&#233;gissant, insusceptibles de caract&#233;riser une violence, la cour d'appel a priv&#233; sa d&#233;cision de base l&#233;gal au regard de l'article 1112 du code civil. 
 La validit&#233; du consentement doit &#234;tre appr&#233;ci&#233;e au moment m&#234;me de la formation du contrat. En appr&#233;ciant la validit&#233; du consentement de la salari&#233;e pour signer une rupture conventionnelle le 16 septembre 2008, au regard d'un certificat &#233;tabli le 29 ao&#251;t 2008 par la psychologue sans tenir compte du fait que m&#234;me de la signature de la convention litigieuse, le m&#233;decin du travail, loin de d&#233;cider que la salari&#233;e &#233;tait inapte &#224; reprendre son poste avec un danger imm&#233;diat, l'avait d&#233;clar&#233; apte sans r&#233;serve &#224; le reprendre, la cour d'appel a viol&#233; l'article 1112 du code civil.  
 2/ R&#233;ponse de la Cour de cassation 
 La cour d'appel a souverainement estim&#233; que la salari&#233;e &#233;tait au moment de la signature de l'acte de rupture conventionnelle dans une situation de violence morale du fait du harc&#232;lement moral dont elle a constat&#233; l'existence et des troubles psychologiques qui en sont r&#233;sult&#233;, et l&#8217;arr&#234;t est confirm&#233;. 
 L&#8217;arr&#234;t est donc li&#233; aux circonstances de faits, telles qu&#8217;appr&#233;ci&#233;es par la cour d&#8217;appel, mais la conclusion est nette et il sera bien difficile de maintenir une rupture n&#233;goci&#233;e en cas de harc&#232;lement moral.&#160; 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
