<document>
	<date>2011-09-30</date>
        <title>Le Parquet lib&#233;r&#233; par les fadettes</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>parquet</tag>
                <tag>justice</tag>
                <tag>ind&#233;pendance des juges</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droit p&#233;nal</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Toutes les &#233;tudes et la jurisprudence de la CEDH ont soulign&#233; la n&#233;cessit&#233; d&#8217;aller vers un parquet libre et responsable, garant de l&#8217;ind&#233;pendance de la justice. Il manquait un coup d&#8217;&#233;clat pour faire la bascule. Merci au Procureur Courroye.  
 &#160; 
 Le procureur Courroye sera-t-il condamn&#233;&#160;? C&#8217;est &#224; ce jour une hypoth&#232;se et on ne sait m&#234;me pas s&#8217;il sera mis en examen. Certes, il est convoqu&#233;, mais c&#8217;est par ce que la juge d&#8217;instruction envisage une mise en examen. La juge l&#8217;envisage davantage que pour P&#233;chenard et Squarcini qui &#160;  ne sont convoqu&#233; que comme t&#233;moin assist&#233;. Mais la mise en examen n&#8217;est pas automatique. C&#8217;est la d&#233;marche scrupuleuse d&#8217;un juge d&#8217;instruction qui d&#233;couvre un ensemble de charges contre une personne, &#224; un niveau tel qu&#8217;il parait in&#233;quitable de laisser cette personne dans le statut de simple t&#233;moin, sans droit sur la proc&#233;dure. Notre syst&#232;me juridique suppose que toute personne &#224; l&#8217;encontre de laquelle existe des griefs de nature p&#233;nale puisse se d&#233;fendre, c&#8217;est-&#224;-dire &#234;tre assist&#233;es d&#8217;un avocat, avoir acc&#232;s au dossier, n&#8217;&#234;tre entendu que par un juge et en pr&#233;sence de l&#8217;avocat, et pourvoir exercer des droits d&#233;finis par le Code de proc&#233;dure p&#233;nale qui vise &#224; assurer le caract&#232;re &#233;quitable du proc&#232;s.  
 &#160; 
 Le juge d&#8217;instruction va donc expliquer au Procureur Courroye pourquoi elle envisage cette mise examen, et elle va entendre son coll&#232;gue procureur, qui est libre d&#8217;agir comme bon lui semble pour assurer sa d&#233;fense. Il peut parler, se taire ou r&#233;pliquer. Selon que le Procureur soit convainquant, le juge prononcera ou non la mise en examen.  
 &#160; 
 La mise en examen n&#8217;est que le d&#233;but d&#8217;un processus judiciaire, mais cette convocation est tr&#232;s clairement la fin d&#8217;une phase politique. La politique judicaire de Sarko est carbonis&#233;e, et &#231;a, c&#8217;est franchement une bonne nouvelle. &#160;  
 &#160; 
 Sarko voulait supprimer les juges d&#8217;instruction. Il a du y renoncer. Aujourd&#8217;hui chacun voit que pour les affaires les plus complexes, le juge d&#8217;instruction est la garantie de principe. On peut certes envisager un syst&#232;me judiciaire sans juge d&#8217;instruction, mais il faut une vraie ind&#233;pendance fonctionnelle du Parquet. Grace aux exploits de la Sarkoband, c&#8217;est devenu politiquement impossible &#224; faire passer. &#160;  L&#8217;opinion ne comprendrait pas, et le syst&#232;me actuel a fait preuve de sa grande efficacit&#233;. Les juges d&#8217;instruction sont inscrits dans le paysage judiciaire, et pour longtemps.  
 &#160; 
 Sarko ne voulait pas d&#8217;un Parquet ind&#233;pendant, et bien mon ami, c&#8217;est mort de chez mort. Mise en examen ou non, l&#8217;affaire rend impossible le maintien d&#8217;un &#160;  lien hi&#233;rarchique entre le Gouvernement et le Parquet. Il n&#8217;est pas besoin de preuve, car &#231;&#224;, ce n&#8217;est pas une proc&#233;dure judiciaire. Avec ce dernier &#233;pisode, ce n&#8217;est plus la peine de d&#233;montrer. Il faut donner au Parquet les moyens structurels pour &#233;carter toute suspicion, et ce moyen est l&#8217;ind&#233;pendance.  
 &#160; 
 L&#8217;affaire des fadettes va mettre fin au rapport hi&#233;rarchique entre le Gouvernement et le Parquet. Ce n&#8217;&#233;tait pas fait pour, mais la r&#233;ussite est&#160;assur&#233;e. &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
