<document>
	<date>2013-07-11</date>
        <title>Les biens de Tapie saisis gr&#226;ce &#224; une loi de Sarko !</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>juge d'instruction</tag>
                <tag>tapie</tag>
                <tag>saisie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>p&#233;nal</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Qu&#8217;il &#233;tait gros le gros balourd du gros roublard&#160;:  &#171;&#160;Je ne savais pas que je vivais dans un pays o&#249; l'on peut ex&#233;cuter les gens avant d'avoir &#233;t&#233; condamn&#233;&#160;&#187;. Notre ami Tapie, qui a fait sa fortune devant les tribunaux de commerce en rachetant un euro des entreprises en faillite, gr&#226;ce &#224; la loi Badinter  (Humaniste de la fin du XX&#176; si&#232;cle)  et &#224; son avocat Borloo  (Humaniste de la fin du XX&#176; si&#232;cle)  d&#233;couvre soudain les mesures conservatoires&#8230; ce qui lui arrive, c&#8217;est de la bonne vieille proc&#233;dure, r&#233;nov&#233;e par la loi Sarko  (Humaniste de la fin du XX&#176; si&#232;cle).  Vous vous rappelez&#8230; Le p&#8217;tit nerveux qui s&#8217;excitait contre les malfrats qui roulaient en voiture de luxe&#8230; 
 Les saisies conservatoires existent depuis toujours. Dans la France ancienne, on pratiquait la saisie-bradon, qui permet de prendre des garanties sur les r&#233;coltes &#224; venir. La loi n'a fait qu'adapter ces techniques rod&#233;es aux modes actuels de gestion des biens.  
 On essaie de pas tout confondre&#160;?&#160; Il y a saisie et saisie&#8230; 
 Biens saisis comme preuves 
 Quand une affaire p&#233;nale commence, et qu&#8217;il faut vite r&#233;cup&#233;rer les preuves, le Code de proc&#233;dure p&#233;nale permet d&#8217;op&#233;rer des saisies&#160;: l&#224;, on pique, et on met sous scell&#233;s.  
 Biens saisis pour payer les victimes 
 Ensuite, il y a tout le volet du d&#233;sint&#233;ressement de la victime. Ton adversaire en proc&#233;dure te doit (peut-&#234;tre) beaucoup d&#8217;argent, et comme tu vois bien le sch&#233;ma o&#249; le mec va dilapider ses biens pour se rendre insolvable quand tu auras gagn&#233; le proc&#232;s, tu obtiens, par une proc&#233;dure adjacente, l&#8217;autorisation de geler les biens de ton d&#233;biteur. Si tu gagnes le proc&#232;s, et que le mec ne paie pas, tu pourras faire vendre. Si tu perds, le proc&#232;s, la saisie est lev&#233;e, et c&#8217;est comme s&#8217;il ne s&#8217;&#233;tait rien pass&#233;. Comme la mesure est uniquement conservatoire, le juge l&#8217;accorde assez bien, d&#8217;autant plus que la personne saisie peut revenir devant la juge pour conla tester.  
 Dans l&#8217;affaire Tapie, c&#8217;est ce qu&#8217;aurait d&#251; faire, et depuis belle lurette, le CDR, donc l&#8217;Etat, donc Mosco et Hollande. Mais comme ce sont des mouilles colles, ils se sont content&#233;s de faire des discours.  
 Biens &#224; confisquer, car d&#8217;origine frauduleuse 
 Ce sont donc les juges d&#8217;instruction qui ont fait le n&#233;cessaire. Ils peuvent, et depuis toujours, agir si le patrimoine parait &#234;tre le fruit de l&#8217;infraction. S&#8217;il y a une victime, &#231;a pourra lui servir &#224; &#234;tre indemnis&#233;e. Mais m&#234;me s&#8217;il n&#8217;y pas de victime, &#231;a permettra de confisquer les biens &#224; titre de peine principale   (Code p&#233;nal, art. 131-21).  La confiscation porte sur tous les biens meubles ou immeubles, quelle qu'en soit la nature, divis ou indivis, ayant servi &#224; commettre l'infraction ou qui &#233;taient destin&#233;s &#224; la commettre, et dont le condamn&#233; est propri&#233;taire ou, sous r&#233;serve des droits du propri&#233;taire de bonne foi, dont il a la libre disposition. Elle porte &#233;galement sur tous les biens qui sont l'objet ou le produit direct ou indirect de l'infraction, &#224; l'exception des biens susceptibles de restitution &#224; la victime.  C&#8217;est toute la logique du blanchiment. Le mec a gagn&#233; de l&#8217;argent avec le trafic de drogue, et il a ensuite achet&#233;e une Audi cabriolet chez le concessionnaire. Il n&#8217;y a pas de victime, mais le tribunal peut confisquer la belle Audi, pour la revendre, et le fruit de la vente sera pour le Tr&#233;sor Public.  
 L&#224;, c&#8217;est pile ce qui arrive, mais en phase 1. Les juges, qui ne sont pas des mouilles colles, ont fait des saisies conservatoires. Le patrimoine est ainsi gel&#233;, et la confiscation en pourra intervenir qu&#8217;apr&#232;s une condamnation d&#233;finitive. Dans notre affaire, les juges ont travaill&#233; pour la victime, le CDR. 
 La belle loi Sarko du 9 juillet 2010 
 Tapie peut faire appel devant la chambre de l&#8217;instruction. Il fait comme s&#8217;il avait tout d&#233;couvert hier, en lisant  Le Monde . La saisie a &#233;t&#233; effectu&#233; le 28 juin, juste apr&#232;s sa mise en en examen, et lui a &#233;t&#233; d&#233;nonc&#233;e tr&#232;s rapidement. Il esp&#233;rait que &#231;a ne se saurait pas, mais comme &#231;a a &#233;t&#233; publi&#233; dans la presse, il joue l&#8217;outrag&#233;. Nul.  
 Il va saisir la chambre de l&#8217;instruction de la cour d&#8217;appel de Paris, mais je lui souhaite bien du courage, car une loi inspir&#233;e par Sarko,  loi du 9 juillet 2010, a blind&#233; le syst&#232;me. Cette loi visait &#224; faciliter la saisie et la confiscation en mati&#232;re p&#233;nale. &#160; 
 Comme on a &#224; faire &#224; des voyous, les saisies sont compliqu&#233;es &#224; g&#233;rer, et la loi Sarko a cr&#233;&#233; une Agence de gestion et de recouvrement des avoirs saisis et confisqu&#233;s. Le but de la loi &#233;tait de permettre&#160;&#171;&#160;d&#232;s le stade de l'enqu&#234;te et de l&#8217;instruction, des possibilit&#233;s de saisie patrimoniale afin d&#8217;assurer la pleine effectivit&#233; des peines de confiscation susceptibles d&#8217;&#234;tre prononc&#233;es au moment du&#160;jugement&#160;&#187;. Alors quand Tapie chouigne sur les condamn&#233;s avant l&#8217;heure, il peut donner un coup de fil &#224; Sarko, qui lui expliquer le pourquoi du comment. 
 Et cette loi est en fait du droit europ&#233;en&#8230; 
 Mais Tapie ne pourra pas trop en vouloir &#224; Sarko, car le p&#8217;tit nerveux ne faisait en fait que&#160; mettre en &#339;uvre un texte europ&#233;en, la d&#233;cision-cadre 2006/783/JAI du 6 octobre 2006 relative &#224; l'application du principe de reconnaissance mutuelle aux d&#233;cisions de confiscation. Ce qui veut dire aussi que les biens planqu&#233;s en Europe vont se faire ratiboiser de la m&#234;me mani&#232;re. 
 
 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
