<document>
	<date>2008-02-05</date>
        <title>Arme de service + alcool = t&#233;trapl&#233;gie</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Police</tag>
                <tag>Alcoolisme</tag>
                <tag>Arme de service.</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Arme de service + alcool = t&#233;trapl&#233;gie. L&#8217;arme de service a fait d&#8217;un jeune homme de 22 ans un t&#233;trapl&#233;gique, ce samedi 2 f&#233;vrier, &#224; Franconville.   Regardons cette dramatique histoire de plus pr&#232;s. Quel est le droit&#160;? Quels sont les faits&#160;?   Le texte de r&#233;f&#233;rence est l&#8217;arr&#234;t&#233; du 6 juin 2006 portant r&#232;glement g&#233;n&#233;ral d'emploi de la police nationale, dans ses articles 114-4 et 114-6.   Le premier traite de l&#8217;arme de service et indique notamment&#160;: &#171;&#160;Lorsqu'il n'est pas en service, le fonctionnaire de police n'est autoris&#233; &#224; porter son arme que dans le ressort territorial o&#249; il exerce ses fonctions ou sur le trajet entre son domicile et son lieu de travail. Dans ce cas, l'utilisation de l'arme de service n'est l&#233;gale qu'autant que le fonctionnaire de police accomplit, au moment de son usage ou de son exhibition, un acte de sa fonction ou rattachable &#224; celle-ci.&#160;&#187;   Tr&#232;s important, l&#8217;article 114-6 d&#233;finit la responsabilit&#233; de l&#8217;encadrement&#160;: &#171;&#160;L'arme de service est retir&#233;e par l'autorit&#233; hi&#233;rarchique &#224; tout fonctionnaire pr&#233;sentant un &#233;tat de dangerosit&#233; pour lui-m&#234;me ou pour autrui. L'&#233;ventuel r&#233;armement de l'int&#233;ress&#233; est soumis aux conclusions favorables d'une visite d'aptitude pass&#233;e aupr&#232;s du service m&#233;dical de la police.&#160;&#187;   Les faits&#160;?   Le policier tireur est, cela ne s&#8217;invente pas, chauffeur au service central automobile de la police pour la mission interminist&#233;rielle de lutte contre la toxicomanie. Les addictions&#160;? Un sp&#233;cialiste. Au moment de son interpellation, &#224; 02h00, dans la nuit de vendredi &#224; samedi, son taux d&#8217;alcool&#233;mie &#233;tait de 2,2 grammes. Autant dire que pour arriver &#224; un tel taux, il faut y avoir mis de la bonne volont&#233;.   &#171;&#160;Sur le trajet entre son domicile et son lieu de travail&#160;&#187;. Oui, mais en s&#8217;arr&#234;tant entre temps au &#171;&#160;Petit Prince&#160;&#187;, un restaurant indien de Franconville, dans le Val d&#8217;Oise. Une grande cause&#160;: f&#234;ter la chandeleur. Alcool, alcool , alcool. Et les voisins ont expliqu&#233; que le restaurant &#233;tait devenu un rep&#232;re. Pas de chance, tout le monde &#233;tait au courant,&#8230; sauf la hi&#233;rarchie polici&#232;re.   Surviennent des incidents, destin&#233;s &#224; rester sans suite s&#8217;il n&#8217;y avait pas eu les 2,2 grammes et l&#8217;arme de service. Une premi&#232;re personne est braqu&#233;e, pistolet sur la tempe, mais sans le chargeur&#160;: juste pour rire. Un jeune homme de 22 ans s&#8217;avance, Sukhev Sing, 22 ans. Le feu part, et les balles atteignent la moelle &#233;pini&#232;re&#160;: la victime est t&#233;trapl&#233;gique. Et ceux qui veulent appeler les secours sont &#224; leur tour menac&#233;s, ce qui justifiera une mise en examen compl&#233;mentaire  pour &#171;obstacle volontaire aux secours&#187;. L&#8217;auteur pr&#233;sum&#233; des coups de feu a &#233;t&#233; &#233;crou&#233;, et son coll&#232;gue mis en examen pour non-assistance en personne en danger.   Ce lundi, selon l&#8217;AFP, Mich&#232;le Alliot-Marie a d&#233;clar&#233;&#160;: &#171;&#160;Il y a un certain nombre de r&#232;gles qui font que les armes soient d&#233;pos&#233;es &#224; la fin du service, je veux aussi savoir pourquoi cela n'a pas &#233;t&#233; respect&#233; dans ce cas et si &#231;a n'est pas respect&#233; dans d'autres cas&#160;&#187;.   Jo Masanet, secr&#233;taire g&#233;n&#233;ral d'UNSA-Police, a r&#233;pondu aux journalistes que les policiers &#171;&#160;&#233;taient entre le service et le trajet chez eux, donc, il n'y a pas de probl&#232;me de l'arme&#160;&#187;.   Et bien pas d&#8217;accord, camarade syndicaliste. Comment accepter une telle banalisation&#160;!   Les policiers n&#8217;&#233;taient pas sur le trajet du retour &#224; la maison. Quand m&#234;me&#160;! Les deux policiers avaient quitt&#233; ce trajet depuis longtemps pour se retrouver &#224; 2 heures du matin avec 2,2 grammes d&#8217;alcool&#233;mie&#160;!     Et la responsabilit&#233; de l&#8217;encadrement&#160;? Il faudra beaucoup d&#8217;arguments pour nous convaincre que la hi&#233;rarchie du service &#171;&#160;toxicomanie&#160;&#187; de la police nationale ignorait tout de ces vir&#233;es nocturnes, des voitures de services gar&#233;es devant ce bar, et de l&#8217;alcoolisation des policiers. Ce qui justifierait bien quelques questions sur l&#8217;application de l&#8217;article 114-6 du r&#232;glement g&#233;n&#233;ral d'emploi de la police nationale au cas d&#8217;esp&#232;ce.   Les ravages de l&#8217;alcool,.. mais le service est nickel&#160;: non, c&#8217;est trop grave. Le service ne peut reporter tous les torts sur les comportements individuels, si graves soient-ils.   Alors, deux questions&#160;:   - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   Un syndicaliste peut il expliquer en quoi la pause au bar &#171;&#160;Le Petit Prince&#160;&#187; &#233;tait sur le trajet du retour&#160;?   - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   Y-a-t-il un travail d&#8217;analyse sur l&#8217;alcoolisme au sein des forces de police&#160;? 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
