<document>
	<date>2008-12-11</date>
        <title>Les droits de l&#8217;homme ? Non. La d&#233;fense des droits !</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>droits de l'homme</tag>
                <tag>libert&#233;s</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droits de l'homme</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 N&#8217;en doutez pas, la D&#233;claration universelle des droits de l&#8217;homme de 1948 est le plus important des textes de droit. Tiens, un seul extrait, l&#8217;article premier&#160;:&#160;&#171;&#160;Tous les &#234;tres humains naissent libres et &#233;gaux en dignit&#233; et en droits. Ils sont dou&#233;s de raison et de conscience et doivent agir les uns envers les autres dans un esprit de fraternit&#233;.&#160;&#187; Banal&#160;? Comparons avec l&#8217;article 1&#176; de l&#8217;adul&#233;e D&#233;claration des droits de l&#8217;homme et du citoyen de 1789&#160;: &#171;&#160;Les hommes naissent et demeurent libres et &#233;gaux en droits. Les distinctions sociales ne peuvent &#234;tre fond&#233;es que sur l'utilit&#233; commune.&#160;&#187;   A l&#8217;examen, le match n&#8217;est pas &#233;gal. D&#8217;abord, aux droits, on ajoute la dignit&#233;, et la dignit&#233; pr&#233;c&#232;de les droits. Surtout cette magnifique 2&#176; phrase&#160;: au del&#224; de tous les malheurs, il reste cet &#234;tre humain qui a quelque chose &#224; faire sur terre. Il est dou&#233; &#171;&#160;de raison et de conscience&#160;&#187; et doit agir au service d&#8217; l&#8217;humanit&#233;, dans un esprit de fraternit&#233;. Ca a de la gueule.   Je pourrais poursuivre, mais ce n&#8217;est pas l&#8217;essentiel. Ce qu&#8217;il faut bien comprendre, c&#8217;est que soixante apr&#232;s ce texte, on sait ce que sont les doits de l&#8217;homme. Les fondamentaux sont parfaitement connus, par les travaux de l&#8217;Onu, du Comit&#233; des droits de l&#8217;homme, mais aussi par les cours internationales, les cours constitutionnelles, les cours supr&#234;mes&#8230; Ajoutez les avocats, les ONG, les journalistes, les artistes&#8230;   Ce que l&#8217;on sait aussi, c&#8217;est que les droits de l&#8217;homme sont, de mani&#232;re irr&#233;ductible, un universalisme. La construction n&#8217;est pas simple, et les pays &#233;mergents entendent faire valoir de nouvelles mani&#232;res de voir des questions qui semblaient rod&#233;es. On discute, on s&#8217;affronte, on cherche &#224; convaincre. Ces droits ont pendant trop longtemps &#233;t&#233; les droits de l&#8217;homme occidental. Mais le tout, intellectuellement, progresse et s&#8217;&#233;quilibre.   Je regrette comme non s&#233;rieuse la pol&#233;mique engag&#233;e l&#8217;an dernier par des intellectuels crisp&#233;s, qui redoutent la lecture des droits de l&#8217;homme par les pays qui sortent de la l&#233;thargie dans laquelle les avait plac&#233; l&#8217;histoire. Bref les pays du tiers monde, et parmi eux les pays musulmans. Comme si l&#8217;affirmation des diff&#233;rences leur &#233;tait insupportable. L&#8217;universalisme n&#8217;est pas l&#8217;uniformit&#233;.   Le secr&#233;taire g&#233;n&#233;ral de l'ONU, Ban Ki-moon, depuis Poznan, en Pologne, a tout dit en cette formule&#160;:&#160; &#171;&#160; En cette Journ&#233;e des droits de l'homme, j'ai l'espoir que nous assumerons notre responsabilit&#233; collective pour d&#233;fendre les droits inscrits dans la D&#233;claration universelle.&#160;&#187;   Il fallait proclamer ces droits et les d&#233;finir. Il reste &#224; affiner, d&#8217;accord. Mais le mod&#232;le de 1948 s&#8217;impose, inexorablement.   Le probl&#232;me, et il n&#8217;est pas mince, est que cette victoire collective s&#8217;efface derri&#232;re les abus de la logorrh&#233;e droit-de-l&#8217;hommiste, jusqu&#8217;&#224; cr&#233;er la lassitude, si ce n&#8217;est le doute. En France, le d&#233;bat apparait avec une force redoubl&#233;e ces jours d&#8217;anniversaire de la D&#233;claration Universelle, &#224; propos d&#8217;un maintien d&#8217;un sous-minist&#232;re d&#233;di&#233; aux droits de l&#8217;homme. La maigreur du bilan, et le louvoiement des d&#233;clarations appelle &#224; l&#8217;&#233;vidence &#224; la r&#233;serve quant &#224; ce genre d&#8217;institution. Le ridicule ne tue pas, mais mieux vaut &#233;viter de prendre des risques inutiles.   Ce que je dis l&#224; n&#8217;est pas cibl&#233; contre la personne. C&#8217;est un constat politique, et qui va bien au del&#224;.  &#160; Piti&#233; pour les droits d&#8217;homme&#160;! Il sont aussi connus qu&#8217;ils restent fragiles. Halte au feu politicien &#224; la noix&#160;! En France, il y a un grand besoin que les politiques publiques fichent la paix aux droits de l&#8217;homme.   Cette revendication permanente de la France comme pays des droits de l&#8217;homme, qui p&#233;rore, saoule de bonnes intentions, et oublie ses bases, devient insupportable. Le denier rapport de   Thomas Hammarberg, le Commissaire aux droits de l'homme du Conseil de l'Europe   aux autorit&#233;s fran&#231;aises, ce sont v ingt deux recommandations &#160;  pour atteindre le niveau des exigences europ&#233;ennes.   Je le disais plus haut, les droits de l&#8217;homme sont d&#233;sormais bien connus, surtout en Europe, avec le cadre de la Convention europ&#233;enne des droits de l&#8217;homme, et la jurisprudence de la Cour de Strasbourg. Le besoin des politiques publiques reviendra peut &#234;tre un jour. La n&#233;cessit&#233; est aujourd&#8217;hui l&#8217;action des particuliers et des groupes, qui loin des incantations, agissent, s&#8217;approprient ces droits, en d&#233;veloppent toutes le facettes. Des actions d&#233;rangeantes mais qui construisent l&#8217;avenir. Les hommes se saisissent des droits proclam&#233;s pour les rendre effectifs, et avancent, dans un joyeux d&#233;sordre qui a la go&#251;t de la libert&#233;. C&#8217;est l&#8217;aboutissement des droits de l&#8217;homme. La question n&#8217;est plus de d&#233;clarer les droits, mais de s&#8217;organiser pour les d&#233;fendre.  &#160;   Et les politiques publiques&#160;?  Primum non nocere &#160;: d&#8217;abord ne pas nuire.                 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
