<document>
	<date>2008-09-17</date>
        <title>"Les fondamentaux de notre &#233;conomie..."</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Commentaires (162)</tag>
                <tag>mccain</tag>
                <tag>economie</tag>
                <tag>faillite</tag>
                <tag>mondialisation</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  &#171;&#160;Les fondamentaux de notre &#233;conomie&#8230;&#160;&#187; Sacr&#233; McCain&#160;! J&#8217;esp&#232;re que vous avez vu cette image de notre h&#233;ros du Vietnam en meeting en Floride, entrain de lire son discours tel un &#233;tudiant cossard pompant ses s&#232;ches, pour dire en s&#8217;y reprenant &#224; deux fois&#160;: &#171;&#160;Les fondamentaux de notre &#233;conomie sont solides&#160;&#187;.   &#160;   &#160;   Quand c&#8217;est la religion, il suffit d&#8217;y croire. Pour l&#8217;&#233;conomie, c&#8217;est plus compliqu&#233;. La croyance personnelle ne vaut pas tripette en &#233;conomie, car il est peu de domaine aussi f&#233;d&#233;rateur. Un peu comme les chameaux dans la chanson &#171;&#160;des bretons&#8230;&#160;&#187; Mais si, vous savez, ces chameaux dans le d&#233;sert qui ont la peau tellement tendue que lorsqu&#8217;ils ferment les paupi&#232;res &#231;a leur ouvre&#8230; &#160;  A mon tour d&#8217;avoir un trou de m&#233;moire&#8230; Quand je pense &#224; notre insouciante joie &#224; enchainer les couplets, alors que l&#8217;auguste chanson &#233;tait en fait un cours pr&#233;monitoire d&#8217;&#233;conomie mondialis&#233;e&#160;!   &#160;   &#160;   Allo, McCain, tu es toujours-l&#224;&#160;? Pas facile il est vrai pour le vieux soldat, qui d&#8217;un &#339;il surveille le retour des sovi&#233;tiques en Indochine et de l&#8217;autre essaie de suivre les p&#233;rip&#233;ties de sa vibrionnante Sarah Palin. Donc, McCain, mon ami, tu t&#8217;assois gentiment, tu prends une contrex, un crayon, du papier...   &#160;   &#160;   Fannie Mae, Freddie Mac, Bear Stearns, Merrill Lynch sont des banques qui se noyaient corps et biens. D&#8217;autant plus inqui&#233;tant, qu&#8217;elles jouaient comme garantie des autres banques. Sauv&#233;es in extremis sur ordre du gouvernement am&#233;ricain&#160;: tant mieux pour elles, tant mieux pour les am&#233;ricains, tant mieux pour nous autres habitants de la plan&#232;te. Avant-hier, lundi, Lehman Brothers, une autre banque, a mis la cl&#233; sous la porte. Aujourd&#8217;hui c&#8217;est le grand assureur AIG qui se fait pr&#234;ter 70 milliards de dollars par la R&#233;serve f&#233;d&#233;ral pour ne pas exploser. Au cours des trois derniers mois,   AIG   avait accumul&#233; 18 milliards de dollars de pertes&#160;! D&#8217;autres viendront &#160;  rejoindre la liste, et on comprend que les autorit&#233;s US bougent en fonction de l&#8217;implication de ces &#233;tablissements dans l&#8217;&#233;conomie US. sont tr&#232;s US. Pour les activit&#233;s tr&#232;s mondialis&#233;es, et c&#8217;est la plan&#232;te enti&#232;re qui apportera son obole.   Pour exemple, la Soci&#233;t&#233; G&#233;n&#233;rale a chiffr&#233; &#224; environ 480 millions d'euros le montant de son exposition &#224; Lehman Brothers, et BNP Paribas &#224; environ 400 millions d'euros.   &#160;   &#160;   C et obole mondialis&#233;e, ce sont d&#8217;abord les bourses en fort recul. De 5 &#224; 10% dans la journ&#233;e de mardi. C&#8217;est ensuite de l&#8217;argent qui devient rare, car la march&#233; interbancaire, celui qui permet au banques de pr&#234;ter aux particuliers et aux entreprises, se r&#233;tr&#233;cit. Les banques centrales doivent alors entrer en jeu, pour que le syst&#232;me ne bascule pas&#160;: pour la journ&#233;e de lundi, 70 milliards de dollars inject&#233;s par la r&#233;serve f&#233;d&#233;rale, 100 milliards entre lundi et mardi par la Banque centrale europ&#233;enne (BCE), 25 milliards de livres par la Banque d'Angleterre, 23 milliards d'euros par la Banque du Japon... Tout le monde paie pour les Etats-Unis,&#8230; et leurs excellents fondamentaux.   &#160;   &#160;   Les US ont un petit probl&#232;me, vois-tu mon cher McCain&#160;: ils d&#233;pensent plus qu&#8217;ils gagnent. Ce qui est fondamentalement mauvais. La Chine devenue le meilleur banquier des Etats-Unis, avec une monnaie totalement pourave, il fallait de grands savants pour r&#233;aliser cet exploit&#160;! Et ce g&#233;nial syst&#232;me financier US o&#249; les pr&#234;ts sont moins accord&#233;s par des banques qui re&#231;oivent les d&#233;p&#244;ts des particuliers et des entreprises, faisant ainsi leur m&#233;tier, que par des courtiers qui vendent des pr&#234;ts et les c&#232;dent &#224; des organismes refinanceurs, lesquels s&#8217;approvisionnent sur de march&#233;s sp&#233;culatifs, qui se refilent ensuite le b&#233;b&#233; par de multiples combinaisons. Tant qu&#8217;on y croit, &#231;a marche, mais d&#232;s qu&#8217;on n&#8217;y croit moins, c&#8217;est un ch&#226;teau de cartes qui s&#8217;&#233;croule.   &#160;   &#160;   D onc, McCain, je dois te dire la v&#233;rit&#233; car tu es un ami&#160;: les fondamentaux ne sont pas si forts que &#231;&#224;.... Et entre nous, c&#8217;est davantage qu&#8217;un gros rhume. Au minimum une sale congestion pulmonaire, peut-&#234;tre un infarctus. Et une longue convalescence &#224; pr&#233;voir.   &#160;   &#160;   Heureusement, les ultralib&#233;raux &#224; t&#234;te d&#8217;&#233;pingle de ton ami Bush n&#8217;ont pas eu le temps de tout casser. Les banques centrales, le FMI&#8230; Les correctifs institu&#233;s apr&#232;s guerre sont en place, et ont les moyens de contenir un nouveau 1929. Le dollar et l&#8217;or stables&#160;; l&#8217;euro comme un sphinx, mais un sphinx avec nez&#160;; le p&#233;trole et les mati&#232;res premi&#232;res en pente douce. Le grand clash n&#8217;est pas l&#8217;hypoth&#232;se dominante, mais c&#8217;est toute&#160;l&#8217;&#233;conomie mondiale qui se trouve ralentie. Elle n&#8217;avait pas vraiment besoin de cela, et ce sont les plus petits qui sont les plus expos&#233;s. Ce qui est fondamentalement mauvais, et injuste.   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
