<document>
	<date>2010-05-29</date>
        <title>Les Indig&#232;nes font plier la loi</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Lien permanent</tag>
                <tag>Commentaires (30)</tag>
                <tag>indig&#232;nes</tag>
                <tag>&#233;galit&#233;</tag>
                <tag>loi</tag>
                <tag>qpc</tag>
                <tag>conseil constitutionnel</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Les anciens combattants de l'arm&#233;e fran&#231;aise originaires des ex-colonies vont recevoir les m&#234;mes pensions d'invalidit&#233; ou de retraite que les soldats fran&#231;ais. Le l&#233;gislateur organisait la discrimination, et le juge r&#233;tablit le droit.  &#160;   L&#8217;application d&#8217;un loi injuste   Khedidja et Mokhtar, deux Alg&#233;riens b&#233;n&#233;ficiaires en qualit&#233; d&#8217;orphelins d&#8217;une pension militaire, avaient demand&#233; au ministre de la D&#233;fense de revaloriser le montant vers&#233;, qui est bloqu&#233; depuis le 3 juillet 1962. Avec pour r&#233;sultat, un delta de 1 &#224; 10. Le ministre refuse, appliquant la loi qui interdit la revalorisation de nos anciens fr&#232;res d&#8217;armes, et il a raison, mais le ministre ne fait rien pour changer cette loi inique, et l&#224; il a tort. En cause trois lois anciennes, du 3 ao&#251;t 1981 et du 30 d&#233;cembre 2002 et du 21 d&#233;cembre 2006&#160;: de la belle continuit&#233; r&#233;publicaine. Khedidja et Mokhtar saisissent le tribunal administratif de Nantes, qui le 12 mars 2009, confirme le refus minist&#233;riel. Motif&#160;: la loi est sans doute faisand&#233;e, mais le tribunal doit appliquer la loi, en se bouchant le nez &#233;ventuellement.   Khedidja et Mokhtar forment le seul recours possible en la mati&#232;re, et saisissent le Conseil d&#8217;Etat. A ce stade, c&#8217;est assez mal barr&#233;, car le Conseil d&#8217;Etat s&#8217;appr&#234;te &#224; appliquer la loi douteuse. Le juges jugent tout, mais pas la conformit&#233; de la loi &#224; la Constitution.   Mais,  impromptu , vient la r&#233;forme constitutionnelle du 23 juillet 2008, qui introduit le m&#233;canisme de la question prioritaire de constitutionnalit&#233; (QPC), d&#233;sormais l&#8217;article 61-1 de la Constitution. Le m&#233;canisme peut &#234;tre enclench&#233; si le d&#233;bat sur la validit&#233; de la loi &#171;&#160;pr&#233;sente un caract&#232;re s&#233;rieux&#160;&#187;.   Ce que dit le Conseil Constitutionnel   La r&#233;forme est applicable le 1&#176; mars 2010, et Khedidja et Mokhtar forment aussit&#244;t la demande aupr&#232;s du Conseil d&#8217;Etat, qui le  14 avril 2010 (N&#176; 336753)   estime la question effectivement s&#233;rieuse au regard du principe constitutionnel d&#8217;&#233;galit&#233;, et saisit le Conseil Constitutionnel.  Khedidja et Mokhtar, d&#8217;une part, l&#8217;Etat d&#8217;autre part, d&#233;posent leurs m&#233;moires le 4 mai, l&#8217;audience publique se tient le 25 mai et la d&#233;cision est rendue le 28&#160;! Une affaire rondement men&#233;e, car le Conseil doit se prononcer dans les trois mois.   Le Conseil puise dans les textes constitutionnels, &#224; savoir la D&#233;claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789, et en particulier son article 6&#160;: &#171;&#160;La loi doit &#234;tre la m&#234;me pour tous, soit qu'elle prot&#232;ge, soit qu'elle punisse &#187;. Le Conseil rappelle sa jurisprudence, qui marque la limite des discriminations acceptables&#160;: &#171;&#160;Le principe d'&#233;galit&#233; ne s'oppose ni &#224; ce que le l&#233;gislateur r&#232;gle de fa&#231;on diff&#233;rente des situations diff&#233;rentes, ni &#224; ce qu'il d&#233;roge &#224; l'&#233;galit&#233; pour des raisons d'int&#233;r&#234;t g&#233;n&#233;ral, pourvu que, dans l'un et l'autre cas, la diff&#233;rence de traitement qui en r&#233;sulte soit en rapport direct avec l'objet de la loi qui l'&#233;tablit&#160;&#187;. L&#8217;&#233;galit&#233; n&#8217;est pas l&#8217;&#233;galitarisme.   Le Conseil se penche alors sur la validit&#233; des lois de 1981 et 2002. Il commence par constater&#160;: &#171;&#160;En pr&#233;voyant des conditions de revalorisation diff&#233;rentes de celles pr&#233;vues par le code des pensions civiles et militaires de retraite, elles laissent subsister une diff&#233;rence de traitement avec les ressortissants fran&#231;ais r&#233;sidant dans le m&#234;me pays &#233;tranger&#160;&#187;. Et il en d&#233;duit&#160;: &#171;&#160;Si le l&#233;gislateur pouvait fonder une diff&#233;rence de traitement sur le lieu de r&#233;sidence en tenant compte des diff&#233;rences de pouvoir d'achat, il ne pouvait &#233;tablir, au regard de l'objet de la loi, de diff&#233;rence selon la nationalit&#233; entre titulaires d'une pension civile ou militaire de retraite pay&#233;e sur le budget de l'&#201;tat ou d'&#233;tablissements publics de l'&#201;tat et r&#233;sidant dans un m&#234;me pays &#233;tranger&#160;&#187;. Conclusion&#160;: &#171;&#160;Lesdites dispositions l&#233;gislatives sont contraires au principe d'&#233;galit&#233;&#160;&#187;.  &#160; Et m&#234;me solution pour la loi de 2006.   La question prioritaire de constitutionnalit&#233; (QPC), &#231;a marche&#160;!   Il reste un joli casse-t&#234;te, car le Conseil Constitutionnel annule les articles de loi,&#160;ce qui fait que toutes les personnes b&#233;n&#233;ficient de la d&#233;cision, m&#234;me si elles n&#8217;avaient jamais fait de recours. Pour que les chosent soient bien claires, je pr&#233;cise que lors de la proc&#233;dure, le gouvernement avait soutenu que ce dispositif l&#233;gislatif &#233;tait parfaitement valable, et que l&#8217;Assembl&#233;e nationale, sous majorit&#233; de Droite ou de Gauche, n&#8217;avait jamais jug&#233; n&#233;cessaire de se saisir de la question. Ce qui n&#8217;emp&#234;chait pas de beaux discours sur l&#8217;&#233;galit&#233; r&#233;publicaine et notre grande amiti&#233; avec l&#8217;Afrique, dans le respect, la fraternit&#233; et tout et tout.   Donc, la preuve est faite&#160;: la question prioritaire de constitutionnalit&#233; (QPC), &#231;a marche. A l&#8217;occasion d&#8217;un litige, un particulier peut soutenir que la loi qu&#8217;on lui oppose est invalide car contraire &#224; la Constitution.   Les avocats qui pratiquent ce type de recours se f&#233;licitent de cette efficacit&#233;. Auparavant le seule r&#233;ponse &#233;tait la CEDH (Conseil de l&#8217;Europe) ou la CJUE (Union europ&#233;enne), et donc le droit europ&#233;en. M&#234;me si les r&#233;f&#233;rences fondamentales europ&#233;ennes et nationales sont proches, ce recentrage des droits fondamentaux vers une juridiction nationale est une perspective int&#233;ressante. Ici, se greffe un d&#233;bat incertain sur la priorit&#233; entre ces droits concurrents, piment&#233; par un Conseil constitutionnel qui se prononce sur le texte, et les cours europ&#233;ennes sur l&#8217;application du texte, ce qui peut beaucoup changer la donne.   L&#8217;avenir de la loi vedette du moment, sur la burqa   De nombreuses voix expliquent que le texte anti-burqa&#160;est contraire &#224; la Constitution. Le Conseil d&#8217;Etat l&#8217;a expliqu&#233; dans un rapport, qui est une compilation de d&#233;cisions de jurisprudence, et la CEDH a dit abusive une disposition l&#233;gislative turque du m&#234;me type. Mais la loi sera vot&#233;e, car l&#8217;UMP ne peut plus se permettre la moindre marche arri&#232;re, sauf &#224; offrir quelques millions d&#8217;&#233;lecteurs au FN. Et notre trouillard de PS a fait comprendre qu&#8217;il ferait semblant de s&#8217;opposer, un r&#244;le o&#249; il excelle, mais qu&#8217;il ne saisirait pas le Conseil Constitutionnel.   Donc la loi sera publi&#233;e au  JO , et d&#232;s le lendemain, les flics en faction devant la boucherie halal de Rez&#233; ou devant une bijouterie de luxe des Champs Elys&#233;es verbaliseront une dame en noir. Une enqu&#234;te rondement men&#233;e, suivie d&#8217;un coup de fil au procureur, qui fixera une audience sur citation directe, soit une affaire de quelques semaines. Bien s&#251;r, l&#8217;avocat d&#233;posera des conclusions soulevant la QPC.   Et on retrouvera la d&#233;cision du Conseil constitutionnel, simplement diff&#233;r&#233; de quelques mois, avec un risque tr&#232;s important de censure.   D&#8217;&#233;minentes lumi&#232;res de notre brillant monde politique ont d&#233;j&#224; la parade. Il suffira de faire voter la loi par un r&#233;f&#233;rendum. Bonne id&#233;e, sauf que c&#8217;est impossible. Aux termes de l&#8217;article  11 de la Constitution, le r&#233;f&#233;rendum peut porter  sur &#171;&#160;l'organisation des pouvoirs publics, sur des r&#233;formes relatives &#224; la politique &#233;conomique, sociale ou environnementale de la nation et aux services publics qui y concourent&#160;&#187;. Pas de r&#233;f&#233;rendum pour une loi portant sur les libert&#233;s publiques... Alors, il resterait &#224; faire un r&#233;f&#233;rendum pour modifier la Constitution, et cr&#233;er une d&#233;rogation &#224; la D&#233;claration des droits de l&#8217;Homme et du Citoyen de 1789, puis dans la foul&#233;e revoter une loi.   Mais le parcours ne serait pas fini. Car tous vos copains flics vous expliqueront les gal&#232;res pour appliquer cette loi, et vos copines avocates vous raconteront comment la CEDH passe son temps &#224; sanctionner des d&#233;cisions de justice, sans remettre en cause le principe de la loi.   D&#8217;apr&#232;s les scientifiques, le ridicule ne tue pas. Mais est-ce une raison pour ainsi s&#8217;exposer au risque&#160;?  &#160;   En attendant, j&#8217;offre un bon th&#233; &#224; la menthe virtuel &#224; nos amis anciens combattants d&#8217;Afrique, et je f&#233;licite Khedidja et Mokhtar pour cette&#160; magnifique de prise de judo, collant le Parlement au tapis.     Khedidja expliquant le droit constitutionnel au Parlement 
 
 
 
 
        </text>
</document>
