<document>
	<date>2010-03-06</date>
        <title>Les int&#233;gristes ont encore frapp&#233;</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>int&#233;gristes</tag>
                <tag>topless</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Deux petits nichons, tellement blancs, tellement mignons. La police s&#8217;en est empar&#233;e, pour les parer d&#8217;un sous-tif&#8230; avant qu&#8217;ils ne fondent&#8230; car ils &#233;taient en neige. Les int&#233;gristes nous les gonflent, si je puis me permettre.   De toute l&#8217;histoire du monde, c&#8217;est la plus blanche des paires de roberts. Blanc immacul&#233; ! Un cadeau du ciel. Mais que les plus gaillards de nos lecteurs gardent leur sang froid&#160;: ces attributs mammaires &#233;taient aussi blancs qu&#8217;ils &#233;taient durs, et pour cause&#160;: c&#8217;&#233;taient ceux d&#8217;un bonhomme, euh pardon d&#8217;une bonnefemme, de neige.   La soci&#233;t&#233; ayant &#233;t&#233; &#233;branl&#233;e dans ses fondements par cette affaire, mon sens de la justice, et de l&#8217;ordre aussi, me conduit &#224; ne rien vous cacher. Amies et amis du blog, vous avez droit &#224; la v&#233;rit&#233; toute nue. Je ne vous cacherai rien, surtout s&#8217;il s&#8217;agit des jolis seins d&#8217;une jolie femme. Devant le d&#233;fi qu'est l&#8217;avenir du monde, la justice est une besogneuse qui croule sous la t&#226;che, palliant &#224; mille urgences et puissant dans ses r&#233;serves pour tenter de dessiner un dessein. Alors, soyons r&#233;alistes, c&#8217;est moins la justice que la beaut&#233; qui sauvera la monde. Cic&#233;ron, sois sympa, et laisse Dosto&#239;evski s&#8217;installer sur la premi&#232;re marche du podium.   La trag&#233;die du troisi&#232;me mill&#233;naire s&#8217;est donc jou&#233;e&#160;dans le New Jersey, dans ce nord-est des Etats-Unis o&#249; la m&#233;t&#233;o a choisi de faire un magnifique bras d&#8217;honneur aux d&#233;prim&#233;s de Copenhague, avec un froid de canard et des chutes de neige d&#8217;anthologie.   Ayant choisi de d&#233;fier le monde, une femme s&#8217;avance&#160;: Elisa Gonzalez, 44 ans, formant une association de malfaiteurs bienfaisants avec ses deux enfants de 21 et 12 ans. Et notre &#233;quipe se met &#224; l&#8217;&#339;uvre, sous un pr&#233;texte assez lamentable&#160;: &#171;&#160;La neige &#233;tait de tr&#232;s bonne qualit&#233;, nous avions travaill&#233; toute la journ&#233;e&#160;&#187;, expliquera Elisa &#224; l&#8217;AFP. Travailler pour faire quoi&#160;? Une all&#233;gorie de la justice triomphant des maux du capitalisme ou une statue de Georges Fr&#234;che sortant de son bain&#160;? Loin de ces repr&#233;sentations de l&#8217;avenir, notre triste trio a pr&#233;f&#233;r&#233; r&#233;aliser une r&#233;plique de la &#171;&#160;V&#233;nus de Milo&#160;&#187;. Laquelle V&#233;nus est topless, chacun le sait.   Heureusement, des voisins veillaient au bon ordre, et l&#8217;un d&#8217;eux, rest&#233; anonyme pour d&#8217;&#233;videntes questions de s&#233;curit&#233;, a port&#233; plainte aupr&#232;s de la police, pour cette ind&#233;cence publique et manifeste, commise en bande organis&#233;e.  &#160; C&#8217;est  grosso merdo  la transposition de l&#8217;article 434-1 du notre Code p&#233;nal&#160;: &#171;&#160;Le fait, pour quiconque ayant connaissance d'un crime dont il est encore possible de pr&#233;venir ou de limiter les effets, ou dont les auteurs sont susceptibles de commettre de nouveaux crimes qui pourraient &#234;tre emp&#234;ch&#233;s, de ne pas en informer les autorit&#233;s judiciaires ou administratives est puni de trois ans d'emprisonnement et de 45000 euros d'amende&#160;&#187;.   &#160;   Elisa fait mine de s&#8217;&#233;tonner&#160;: &#171;&#160;Nous avons eu la visite d'un policier qui nous a dit qu'un voisin s'&#233;tait plaint, et que nous devions la d&#233;truire ou la couvrir&#160;&#187;.   &#160;         &#160;   Un bon de coup de burqa, et c&#8217;&#233;tait r&#233;gl&#233;. Mais ces copulateurs imp&#233;nitents ont choisi le rapport de force en installant sur cette V&#233;nus du New Jersey un sous-tif et un par&#233;o. L&#8217;infraction &#233;tait masqu&#233;e mais encore plus provocante, la police &#233;tait dans l&#8217;impasse, et le d&#233;nonciateur anonyme proche de l&#8217;apoplexie. Il a fallu Dieu pour relever ce d&#233;fi : un coup de soleil, et la V&#233;nus a fondu.     Un mouvement social qui risque de s'&#233;tendre : Que fera la police ? 
 
 
 
 
        </text>
</document>
