<document>
	<date>2012-04-27</date>
        <title>Les Norv&#233;giens, la classe</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>norv&#233;ge</tag>
                <tag>terrorisme</tag>
                <tag>justice</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>justice</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 La r&#233;action des Norv&#233;giens aux crimes commis par Anders Behring Breivik, le 22 juillet dernier, est absolument remarquable. La justice dans une vraie d&#233;mocratie, c&#8217;est classe.  
 &#160; 
 
 Le 22 juillet 2011, Anders Behring Breivik qui se d&#233;crit comme un &#171;&#160;templier&#160;&#187; en lutte contre les p&#233;rils du &#171;&#160;multiculturalisme&#160;&#187; et de l'&#160;&#171;&#160;islamisation&#160;&#187; avait fait exploser une voiture pi&#233;g&#233;e &#224; Oslo, dans le quartier des minist&#232;res, faisant huit morts, avant de se rendre sur l&#8217;Ile d'Utoya, o&#249; se tenait une r&#233;union du Parti socialiste, et il avait abattu froidement 69 victimes. On compte 240 bless&#233;s.  
 Le proc&#232;s s&#8217;est ouvert neuf mois apr&#232;s les faits. Il durera dix semaines, et une large partie des d&#233;bats est retransmise en direct. Anders Behring Breivik ne forme aucun grief quant aux conditions de sa d&#233;tention ou &#224; l&#8217;exercice de ses droits de la d&#233;fense. Quel pays peut faire mieux&#160;? &#160;  
 Anders Behring Breivik est-il psy&#160;? Il l&#8217;est, car pour s&#8217;accrocher &#224; cette surpuissance, il faut &#224; coup s&#251;r de grands vides dans la t&#234;te. Mais est-il happ&#233; par la souffrance psychique au point d&#8217;&#234;tre irresponsable&#160;? Les avis des psychiatres divergent, et le d&#233;bat sera public, devant les juges.  
 Tout sera examin&#233; lors du proc&#232;s&#160;: personnalit&#233; de l&#8217;accus&#233;, organisation et d&#233;roulement des faits, histoire individuelle de chacune des victimes. 
 La soci&#233;t&#233; norv&#233;gienne &#8211; la Norv&#232;ge compte 5 millions d&#8217;habitants &#8211; a r&#233;agi avec calme et d&#233;termination. Les effectifs des partis politiques se sont renforc&#233;s. Aux &#233;lections municipales et r&#233;gionales de septembre, la participation a battu des recours et le score du Parti du Progr&#232;s, le FN local, s&#8217;est &#233;croul&#233;. 
 Le pouvoir politique n&#8217;a rien modifi&#233; &#224; la l&#233;gislation antiterroriste, faisant confiance aux juges pour l&#8217;appliquer avec discernement. Le consensus est qu&#8217;il ne faut pas surdimensionner la r&#233;action, pour ne pas donner au crime une force qu&#8217;il n&#8217;a pas. La Norv&#232;ge veut rester une soci&#233;t&#233; apais&#233;e. 
 Au d&#233;but du proc&#232;s, Anders Behring Breivik a d&#233;nonc&#233; comme &#171;&#160;marque de l&#8217;entreprise marxiste de lavage de cerveau des &#233;coliers&#160;&#187;, une tr&#232;s populaire chanson &#8211;  Barn av regnbuen , soit Enfants de l'arc-en-ciel  &#8211; de Lillebjoern Nilsen. 
 Un appel a aussit&#244;t &#233;t&#233; lanc&#233; pour que la population d&#233;fende cette chanson, et hier ils &#233;taient 40&#160;000 &#224; Oslo, juste &#224; c&#244;t&#233; du tribunal, pour chanter cette chanson, tous avec une rose &#224; la main. Ces Norv&#233;giens sont magnifiques.  
 
 &#160; Voici une traduction  de  Barn av regnbuen   
 &#160; Une mer bleue aussi loin que le regard se porte  Une terre o&#249; les fleurs s'&#233;panouissent  Que voulez-vous de plus?  Ensemble, nous allons vivre avec  Chaque soeur et chaque fr&#232;re  Les enfants de l'arc en ciel  Et un sol fertile 
 &#160; Certains pensent que &#231;a ne sert &#224; rien  D'autres perdent leur temps en discussions inutiles  Certains croient que nous pouvons nous contenter  de plastique et de nourriture synth&#233;tique  Et si quelqu'un confisque &#224; la jeunesse  la possibilit&#233; de lutter contre cela  Ce quelqu'un le volera &#224; tous ceux  qui viendront apr&#232;s nous 
 Refrain    Dites &#224; tous les enfants!  Et dites-le &#224; tous les p&#232;res et m&#232;res :  Nous avons une chance  de partager l'espoir sur la terre 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
