<document>
	<date>2009-01-15</date>
        <title>Lettre de Gaza</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Commentaires (106)</tag>
                <tag>gaza</tag>
                <tag>guerre</tag>
                <tag>droit</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  &#171;&#160;Bonjour, on est toujours vivant&#8230;&#160;&#187; Voici un texte de Dania, &#233;pouse de Mohamed Mussalem, un artiste de Gaza et professeur au d&#233;partement des beaux arts de l'universit&#233; Al Q'sa.   &#160;   Bonjour,   &#160;   on est toujours vivant ... jusqu'&#224; maintenant au moins ..... apr&#232;s plus d'une semaine de stress et d'horreur qu'on a v&#233;cu pendant les bombardements continus sur Gaza. Autour de notre maison plus de 15 missiles de f16 sont tomb&#233;s. Vous imaginez la suite. Des fen&#234;tres qui ont &#233;clat&#233;, la maison et le sol qui tremblent au dessous de toi, les enfants terroris&#233;s&#8230; On n&#8217;ose m&#234;me pas aller aux toilettes de peur d'avoir le plafond sur la t&#234;te.   &#160;   D&#232;s que les op&#233;rations des forces terrestres ont commenc&#233;, le 10&#176; jour, il y a eu des incursions au quartier Atatra et Salatine &#224; 500 m&#232;tres de chez nous. C'&#233;tait l'enfer toute la nuit. On entendait des explosions, tr&#232;s fort. On dirait qu&#8217;ils sont justes devant ta porte. On voit de la fum&#233;e partout. Le ciel gris toute la journ&#233;e. Des accrochages continus, des Apatchis, de la mer, on nous attaque de partout. Le pire est que d&#232;s le premier jour on n&#8217;avait pas d'&#233;lectricit&#233; et bien s&#251;r pas d'eau. M&#234;me les citernes sur le toit &#233;taient trou&#233;es par les &#233;clats d'obus. Les seuls moyens d'info qu'on avait &#233;taient le t&#233;l&#233;phone et la radio. On entendait les histoires de massacres et on recevait des nouvelles sur des amis, des proches, massacr&#233;s. Croyez-moi, des familles enti&#232;res qui ont &#233;t&#233; massacr&#233;es. Le fr&#232;re d&#8217;un voisin &#233;tait &#224; la mosqu&#233;e quand on l&#8217;a bombard&#233;e. Ses deux autres fr&#232;res sont partis pour essayer de le trouver au dessous des murs, quand ils ont re&#231;u un 2&#176; missile sur leurs t&#234;tes. Les trois fr&#232;res sont devenus des morceaux de viandes pour ne pas dire des cadavres. On parle rarement de cadavres mais des morceaux de corps. A peine on reconna&#238;t les morts.   &#160;   Apr&#232;s deux nuits d'enfer, on a d&#233;cid&#233; de sortir. Mes beaux-parents refusaient de sortir mais on les a forc&#233;s. On &#233;tait en danger. Les chars bombardaient sans avoir des cibles pr&#233;cises, et on n&#8217;&#233;tait pas en s&#233;curit&#233;. On a pris le risque de sortir avec un drapeau blanc, moi mon mari, mes deux enfants et mes beaux-parents. Mon sac &#233;tait d&#233;j&#224; pr&#234;t. Je savais que ce moment va venir. Dieu merci, personne n'a &#233;t&#233; touch&#233;. &#160;   &#160;   Sur les medias, on parlait d'une tr&#234;ve quotidienne de 13 h - 16 h pour des raisons humanitaires. Mais c&#8217;&#233;tait des mensonges. Deux femmes de mon quartier sont sorties chercher des provisions pour leurs enfants. Ils les ont tu&#233;es. On &#233;tait h&#233;berg&#233; par la s&#339;ur de mon mari au centre de la ville de Gaza. D&#8217;autres, ils n&#8217;avaient pas o&#249; aller. Dans les rues, des milliers, des familles qui se sont sauv&#233;s de leurs maisons&#8230; Une nouvelle g&#233;n&#233;ration de refugi&#233;s.   &#160;   Deux heures apr&#232;s, quelques voisins qui ne sont pas encore sortis nous ont inform&#233;s qu'une bombe d'un char est tomb&#233;e sur un c&#244;t&#233; de notre toit.   &#160;   Apr&#232;s trois jours, La Croix Rouge nous a inform&#233; qu'il y a une tr&#234;ve entre 7 h et 11 h, pour les femmes, pour revenir chercher le reste de leurs affaires et le reste des corps qui sont rest&#233;s, parce que l'on emp&#234;chait les ambulances de passer &#224; cette zone devenue militaire. Dans le quartier Al Atatra, la Croix Rouge a d&#233;couvert 4 enfants &#224; c&#244;t&#233; de leur m&#232;re morte depuis 7 jours et qui mourraient de faim. On les a sauv&#233;s &#224; la derni&#232;re minute.   &#160;   Ma belle m&#232;re est partie. Toutes les portes des maisons sont cass&#233;es et des fois explos&#233;es. L&#8217;arm&#233;e isra&#233;lienne a fouill&#233; toutes les maisons dont la n&#244;tre. Tous nos meubles sont abim&#233;s et nos affaires par terre.   &#160;   Je ne peux vous r&#233;sumer ces 2 semaines en quelques lignes. Je suis sortie de ma maison pour un appartement o&#249; il y a plus de 30 personnes de refugi&#233;es ! Tous les gens qui habitent sur les limites Est, Nord, Sud, Ouest se sont d&#233;plac&#233;s au centre en disant qu&#8217;ils sont plus en s&#233;curit&#233;. En fait, personne n'est en s&#233;curit&#233;. Aucun palestinien &#224; Gaza&#8230;   &#160;   On nous dit que l'objectif de cette guerre est d'exterminer les membres de Hamas. Un autre pr&#233;texte comme les pr&#233;c&#233;dents pour exterminer et terroriser le peuple palestinien. Plus de 900 morts &#171;&#160;civils&#160;&#187; dont 275 enfants, 97 femmes &#171;&#160;des mamans&#160;&#187;, 15 ambulanciers et 5 journalistes en 2 semaines. Le message est clair&#160;: on fait payer au peuple sa libert&#233; d'expression parce qu&#8217;il a vot&#233; pour Hamas. Comme &#231;&#224;, les gens vont d&#233;tester Hamas.   &#160;   On n'arr&#234;te pas de transmettre ces messages et franchir les ondes des chaines locales pour nous dire tout ce que vous subissez c'est &#224; cause de Hamas qui vous a trahi et n&#8217;a pas pris la responsabilit&#233; de vous prot&#233;ger. Voil&#224;. J&#8217;&#233;tais toujours contre Hamas. Je n'aime pas les islamistes extr&#233;mistes mais je ne suis pas imb&#233;cile pour croire &#224; ces mensonges ! M&#234;me avant Hamas, on nous bombardait, on nous insultait sur les fronti&#232;res, on nous emprisonnait &#224; l'int&#233;rieur de Gaza. Devant le monde, ils disent qu'ils se sont retir&#233;s de Gaza et &#171;&#160;ils ont leur libert&#233;, pourquoi se plaignent-ils&#160;?&#160;&#187; C'&#233;tait clair que depuis que Hamas &#233;tait dans le gouvernement, cela fait 2 ans, on souffre du blocus qui nous &#233;trangle. Je r&#234;ve d'avoir le droit de voyager et de me d&#233;placer comme toute autre personne dans le monde, d'avoir une paix nationale libre.   &#160;   Les lanceurs de roquettes sont un autre pr&#233;texte pour convaincre le monde que les Isra&#233;liens sont victimes et qu&#8217;ils ont le droit de se prot&#233;ger contre les roquettes fabriqu&#233;es localement avec toutes sortes d'armes militaires m&#234;me qui sont interdites internationalement (bombes phosphoriques). La plupart des Isra&#233;liens transport&#233;s aux h&#244;pitaux - on a d&#233;crit leur &#233;tat de &#171;&#160;blessure&#160;&#187; comme &#233;tat de panique et peur - on les compte comme victimes ! Alors que 1 million et demi de palestiniens sont terrifi&#233;s et les h&#244;pitaux de Gaza n&#8217;ont m&#234;me pas les moyens de faire des interventions chirurgicales pour les vrais bless&#233;s.   &#160;   Le conflit palestinien, le complice des gouverneurs Arabes, a &#233;t&#233; aussi une couverture pour ces attaques. Je doute qu'apr&#232;s tous cela Gaza aura une vie normale. On est sous le choc et je doute qu'on va se remettre. Je doute que apr&#232;s cette guerre - si elle se termine - j'aurai une maison. Je prie Dieu que mes enfants restent vivants et si on va mourir, qu'on meurt tous ensemble. Je ne veux pas vivre pour voir mes enfants massacr&#233;s devant mes yeux.   &#160;   Merci &#224; tous nos amis de nous avoir envoy&#233;s des messages pour nous soutenir. J'appr&#233;cie les manifestations qu&#8217;on fait partout dans le monde, les aides qu'on re&#231;oit, les actes de solidarit&#233;. Mais excusez-moi, je suis tellement d&#233;sesp&#233;r&#233;e et en m&#234;me temps convaincue que Isra&#235;l est bien prot&#233;g&#233; et qu'il ne va cesser le feu qu&#8217;apr&#232;s avoir atteint tous ses objectifs imaginaires, parce qu&#8217;en fait c&#8217;est les civils qui sont cibl&#233;s. La d&#233;cision de la fin de ces op&#233;rations va venir de ces G&#233;n&#233;raux, et pas de la pression de la communaut&#233; internationale.   &#160;   Il ya des grands probl&#232;mes pour la distribution d'aide &#224; cause de l'absence des autorit&#233;s sp&#233;cialis&#233;es. Il n'y a que l'Unrwa et la Croix Rouge et qui exerce son r&#244;le dans des conditions tr&#232;s difficiles. Les gens n&#8217;ont pas perdu l'esprit de solidarit&#233;, mais la catastrophe est sur tout le monde. Chacun a sa propre triste histoire. Moi-m&#234;me, je suis en &#233;tat de choc et &#224; peine j'ai eu la force de vous &#233;crire.   &#160;   Dania et Mohamed   &#160;     &#160;  
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
