<document>
	<date>2011-08-29</date>
        <title>Libye : Que peut faire la Cour P&#233;nale internationale ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>libye</tag>
                <tag>cpi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droits de l'homme</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Le procureur Ocampo s&#8217;est magnifiquement gaufr&#233; il y a une semaine de cela. Tout enthousiasm&#233; par les fausses nouvelles qui prolif&#233;raient, il avait expliqu&#233; &#224; l&#8217;AFP s&#8217;&#234;tre mis en contact avec le CNT apr&#232;s l&#8217;arrestation de Seif Al-Islam Kadhafi&#160;: &#171;&#160;  J'ai re&#231;u des informations confidentielles selon lesquelles il a &#233;t&#233; arr&#234;t&#233;. Nous esp&#233;rons qu'il pourra &#234;tre tr&#232;s bient&#244;t &#224; La Haye&#160;&#187;. Pas de chance pour le beau procureur, c&#8217;&#233;tait un  fake.   
 De quoi tout de m&#234;me poser de s&#233;rieuses questions sur ses m&#233;thodes de travail, et disant cela je fais bien attention de distinguer le Procureur et la Cour, c&#8217;est-&#224;-dire les juges.  
 Qu'est-ce que la CPI ?  
 La Cour P&#233;nale Internationale est une juridiction ind&#233;pendante des Nations Unies. Elle doit tout aux Etats qui ont ratifi&#233; le statut, &#224; ce jour 116.&#160;Un Etat qui ratifie s&#8217;engage &#224; coop&#233;rer avec la Cour et faire tout son possible pour, au niveau national, lutter contre les crimes relevant du statut&#160;: crime d&#8217;agression, g&#233;nocide, crimes contre l&#8217;humanit&#233; et crimes de guerre.  
 La Cour a comp&#233;tence pour les crimes commis sur les territoires ou par les nationaux des Etats-Parties. 
 La Libye n&#8217;est pas membre de la CPI, mais la proc&#233;dure a &#233;t&#233; engag&#233;e par d&#233;cision du Conseil de S&#233;curit&#233;, comme le permet le statut. Bien s&#251;r, il est cocasse de voir les Etats qui refusent de ratifier le statut de &#160;  la CPI &#8211; comme les Etats-Unis, la Chine ou la Russie &#8211; trouver la CPI excellente quand c&#8217;est pour juger les autres. Mais bon, la vie internationale n&#8217;est pas simple&#8230;   
 Le procureur a &#233;t&#233; saisi par la r&#233;solution 1970 du 26 f&#233;vrier 2011 du Conseil de s&#233;curit&#233; qui  &#171;&#160;consid&#233;rant  que les attaques syst&#233;matiques et g&#233;n&#233;ralis&#233;es actuellement commises en Jamahiriya arabe libyenne contre la population civile pourraient constituer des crimes contre l&#8217;humanit&#233;&#160;&#187; avait  &#160; d&#233;cid&#233;  de saisir le Procureur de la Cour P&#233;nale internationale de la  s ituation en Jamahiriya arabe libyenne depuis le 15 f&#233;vrier 2011.  
 Le 3 mars 2011, le procureur a conclu qu&#8217;il existait d&#8217;une base raisonnable pour &#171;&#160;croire&#160;&#187; que des crimes relevant de la comp&#233;tence de la Cour ont &#233;t&#233; commis en Libye, ce qui est un r&#233;sultat int&#233;ressant quand on voit d&#8217;autres dossiers tr&#232;s document&#233;s attendre depuis plus de deux ans sans r&#233;ponse. Passons.  
 Le 16 mai 2011, le Procureur a saisi une formation de la cour d'une requ&#234;te visant &#224; la d&#233;livrance de mandats d&#8217;arr&#234;t &#224; l&#8217;encontre de Kadhafi, son fils Seif Al-Islam et du chef des services secrets Abdullah Al Sanousi pour des crimes contre l&#8217;humanit&#233; (meurtre et pers&#233;cution), et le 27 juin, la Cour a fait d&#233;livrer les mandats d&#8217;arr&#234;t.  
 Que peut-il se passer maintenant&#160;?  
 D&#8217;abord, la Libye devrait en toute logique ratifier le Statut de la CPI, et ce avec effet depuis l&#8217;entr&#233;e en service de la Cour, en juillet 2002. Le CNT n&#8217;a jamais protest&#233; contre la d&#233;cision du Conseil de S&#233;curit&#233;, et cette r&#233;gularisation devrait aller de soi. Elle voudra dire que la Libye ne subit pas cette proc&#233;dure, mais entend apporter sa participation d'Etat responsable. Au lieu de limiter l&#8217;examen des faits au 15 f&#233;vrier 2011, date arbitraire, la ratification permettra de juger les faits dans leur contexte, et notamment en appr&#233;ciant le r&#244;le des dignitaires du r&#233;gime.  
 Viendra ensuite l&#8217;ex&#233;cution des mandats d&#8217;arr&#234;t. Les autorit&#233;s libyennes ont assur&#233; leur coop&#233;ration, mais tous les Etats ayant ratifi&#233; le trait&#233; aussi. On avait &#233;voqu&#233; une fuite de Kadhafi au Venezuela, ce cela serait de nature &#224; cr&#233;er une jolie crise, car le Venezuela a ratifi&#233; le statut. Le pr&#233;sident du Soudan, B&#233;chir, est &#233;galement vis&#233; par un mandat d&#8217;arr&#234;t, et il fait tr&#232;s attention dans ses d&#233;placements. Ce sera un peu plus compliqu&#233; pour Kadhafi... 
 Le procureur, enfin, n&#8217;a pas &#233;t&#233; saisi du cas Kadhafi. Il est saisi de la &#171;&#160;situation en Libye&#160;&#187;, et il a le devoir d&#8217;enqu&#234;ter, et de sa propre initiative, sur tous les faits commis sur le sol libyen et suffisamment grave pour relever de la comp&#233;tence de la Cour. Le procureur s&#8217;informe. De plus, il re&#231;oit les rapports des organismes sp&#233;cialis&#233;s de l&#8217;ONU, les informations que veulent lui donner les Etats, et d&#8217;une mani&#232;re g&#233;n&#233;rale, toute personne peut lui adresser directement des informations et des preuves. La comp&#233;tence de la Cour &#233;tant li&#233; au territoire, tous&#160;les faits doivent &#234;tre examin&#233;s, m&#234;me s&#8217;ils ont &#233;t&#233; commis par des troupes &#233;trang&#232;res.  
 L&#8217;une des grandes difficult&#233;s du bureau du Procureur est qu&#8217;il ne dispose pas de service d&#8217;enqu&#234;te, sur le mod&#232;le de la police judiciaire de nos procureurs nationaux. Aussi, et vu la masse des informations et fausses informations qui circulent actuellement, le Conseil des Droits de l&#8217;Homme de l&#8217;ONU pourrait prendre le relais et d&#233;signer une mission compos&#233;e de personnalit&#233;s reconnues pour se rendre sur place, et chercher, de mani&#232;re syst&#233;matique, si des crimes paraissent avoir &#233;t&#233; commis.  
 Le dossier Libyen est un d&#233;fi pour la CPI. Pour le moment,&#160;on assiste &#224; une affirmation parfaite&#160;du double standard impos&#233; par le Conseil de S&#233;curit&#233;: d&#233;pendance, partialit&#233; et application du droit en fonction de la t&#234;te du client. Il revient &#224; la Cour d&#8217;imposer sa m&#233;thode et ses crit&#232;res, ceux de l&#8217;ind&#233;pendance et de l&#8217;impartialit&#233;.  
 
 Tous les crimes commis sur le territoire 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
