<document>
	<date>2011-03-11</date>
        <title>LOPPSI : le gouvernement se prend un d&#233;gel&#233;e</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>s&#233;curit&#233;</tag>
                <tag>conseil constitutionnel</tag>
                <tag>libert&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droits de l'homme</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Une racl&#233;e constitutionnelle&#8230; Cette d&#233;cision n&#176; 2011-625 DC du 10 mars 2011, qui flingue la loi s&#233;curitaire LOPPSI, va rester dans les annales.   La preuve est apport&#233;e&#160;: les m&#233;canismes du droit nous prot&#232;gent des lois frontistes, m&#234;me quand elles sont vot&#233;es par les malades s&#233;curitaires de l&#8217;UMP. Votez Marine ou pissez dans un violon&#160;: c&#8217;est kif kif. Elle ne gagnera jamais, car elle refuse de passer des alliances, et si elle passait, toutes ses imb&#233;ciles lois seraient &#233;ject&#233;es par le Conseil constitutionnel ou la Cour europ&#233;enne des droits de l&#8217;homme. Le FN ? De la grosse gonflette pour passer les fantasmes des trouillards.   Sarkozy, Hortefeux, Besson se sont excit&#233;s comme des fous avec le discours de Grenoble, r&#234;vant de doubler le FN par la droite. Ils ont repris pour eux les th&#232;mes FN, ont fait voter LOPPSI,&#8230; et aujourd'hui ils se font fracasser par le Conseil constitutionnel pour avoir viol&#233; la D&#233;claration les droits de l&#8217;homme de 1789. C&#8217;est donc officiel&#160;: nous sommes gouvern&#233;s par des violeurs de droit, agissant en bande organis&#233;e. Et je n&#8217;oublie pas&#160; les gentils-mignons qui sont bien coupables, pour rester dans la bande&#160;et aider &#224; faire passer la pilule : les Lagarde, Borloo, Mercier et autres avatars centristes. Idem les poupettes Yade ou Amara.  &#160;   Je cite  in extenso  le communiqu&#233; de presse du Conseil Constitutionnel&#160;: une d&#233;culott&#233;e. Prenez la peine, ch&#232;res amies et chers amis, de lire chacun des ali&#233;nas, et mesurez les saloperies qu&#8217;avait vot&#233;es cette majorit&#233; de Droite.   Dispositions critiqu&#233;es par l&#8217;opposition   Le Conseil constitutionnel a censur&#233; des dispositions des articles 18, 37-II, 41, 43, 53, 90, 92 et 101 de la loi dont il avait &#233;t&#233; saisi par les requ&#233;rants   L'article 18 compl&#233;tait, en premier lieu, la liste des cas dans lesquels un dispositif de vid&#233;oprotection peut &#234;tre mis en &#339;uvre sur la voie publique par des autorit&#233;s publiques. En second lieu, il assouplissait la mise en &#339;uvre de tels dispositifs par des personnes morales de droit priv&#233; et permettait de d&#233;l&#233;guer &#224; des personnes priv&#233;es l'exploitation et le visionnage de la vid&#233;oprotection. Le Conseil constitutionnel a censur&#233; ces secondes dispositions. Il a jug&#233; qu'elles permettaient de confier &#224; des personnes priv&#233;es la surveillance g&#233;n&#233;rale de la voie publique et ainsi de leur d&#233;l&#233;guer des comp&#233;tences de police administrative g&#233;n&#233;rale inh&#233;rentes &#224; l'exercice de la &#171; force publique &#187;.   L'article 37-II &#233;tendait aux mineurs l'application de peines minimales (&#171; plancher &#187;). Ces peines &#233;taient applicables &#224; des primo-d&#233;linquants. Le Conseil constitutionnel a jug&#233; ces dispositions contraires aux exigences constitutionnelles en mati&#232;re de justice p&#233;nale des mineurs.   L'article 41 autorisait le procureur de la R&#233;publique &#224; faire convoquer directement un mineur par un officier de police judiciaire devant le tribunal pour enfants sans saisir au pr&#233;alable le juge des enfants. L'article 41 ne distinguait pas selon l'&#226;ge de l'enfant, l'&#233;tat du casier judiciaire et la gravit&#233; des infractions poursuivies. Il ne garantissait pas que le tribunal aurait dispos&#233; d'informations r&#233;centes sur la personnalit&#233; du mineur. Il m&#233;connaissait donc les exigences constitutionnelles en mati&#232;re de justice p&#233;nale des mineurs.   L'article 43 institue la possibilit&#233; pour le pr&#233;fet de prendre une d&#233;cision de &#171; couvre feu &#187; pour les mineurs (de 23 heures &#224; 6 heures). Le tribunal des enfants peut prononcer la m&#234;me mesure &#224; l'encontre d'un mineur. Ces dispositions sont conformes &#224; la Constitution. En revanche, le paragraphe III de l'article 43 a &#233;t&#233; censur&#233;. Il punissait d'une peine contraventionnelle le fait pour le repr&#233;sentant l&#233;gal du mineur de ne pas s'&#234;tre assur&#233; du respect par ce dernier de ce &#171; couvre feu &#187; collectif ou individuel. Il permettait ainsi de punir le repr&#233;sentant l&#233;gal pour une infraction commise par le mineur.   L'article 53 interdisait la revente, pour en tirer un b&#233;n&#233;fice, gr&#226;ce &#224; internet, de billets d'entr&#233;e &#224; une manifestation qu'elle soit culturelle, sportive ou commerciale, sans accord pr&#233;alable des organisateurs. Cette mesure &#233;tait fond&#233;e sur un crit&#232;re manifestement inappropri&#233; &#224; l'objectif poursuivi d'&#233;viter la pr&#233;sence de certains supporters lors de comp&#233;titions sportives. D&#232;s lors elle m&#233;connaissait le principe de n&#233;cessit&#233; des d&#233;lits et des peines.   L'article 90 permettait au pr&#233;fet de proc&#233;der &#224; l'&#233;vacuation forc&#233;e de terrains occup&#233;s ill&#233;galement par d'autres personnes. Ces dispositions permettaient de proc&#233;der dans l'urgence, &#224; toute &#233;poque de l'ann&#233;e, &#224; l'&#233;vacuation, sans consid&#233;ration de la situation personnelle ou familiale, de personnes d&#233;favoris&#233;es et ne disposant pas d'un logement d&#233;cent. Elle op&#233;rait une conciliation manifestement d&#233;s&#233;quilibr&#233;e entre la n&#233;cessit&#233; de sauvegarder l'ordre public et les autres droits et libert&#233;s.   L'article 92 &#233;tendait &#224; des agents de police municipale la possibilit&#233; de proc&#233;der &#224; des contr&#244;les d'identit&#233;. Or ces agents, qui rel&#232;vent des autorit&#233;s communales, ne sont pas mis &#224; la disposition des officiers de police judiciaire, eux-m&#234;mes plac&#233;s sous le contr&#244;le direct et effectif de l'autorit&#233; judiciaire. D&#232;s lors, l'article 92 &#233;tait contraire &#224; l'article 66 de la Constitution qui impose que la police judiciaire soit plac&#233;e sous la direction et le contr&#244;le de l'autorit&#233; judiciaire.   L'article 101 permettait que des salles d'audience soient am&#233;nag&#233;es au sein des centres de r&#233;tention administrative. Cette mesure &#233;tait inappropri&#233;e &#224; la n&#233;cessit&#233; rappel&#233;e par le l&#233;gislateur de &#171; statuer publiquement &#187;. Elle &#233;tait contraire &#224; la Constitution.   Dispositions examin&#233;es d&#8217;office   Le Conseil constitutionnel a examin&#233; d'office pour les censurer des dispositions des articles 10, 14, 32, 91 et 123-II de la loi  (Cela signifie que la Gauche n&#8217;avait rien vu&#8230; Des amateurs&#160;!)   L'article 10 cr&#233;ait un fonds de concours pour la police technique et scientifique aliment&#233; par les assureurs. L'utilisation des cr&#233;dits des fonds de concours doit, en application de l'article 17 de la loi organique relative aux lois de finances (LOLF), &#171; &#234;tre conforme &#224; l'intention de la partie versante &#187;. Or l'accomplissement des missions de police judiciaire ne saurait &#234;tre soumis &#224; la volont&#233; des assureurs. D&#232;s lors, l'article 10 &#233;tait contraire &#224; la Constitution.   L'article 14 autorise les logiciels de rapprochement judiciaire. Ces logiciels permettront la mise en &#339;uvre de traitements de donn&#233;es &#224; caract&#232;re personnel recueillies &#224; l'occasion d'enqu&#234;tes judiciaires. Ces traitements ne seront pas r&#233;serv&#233;s &#224; des infractions graves. Le Conseil a contr&#244;l&#233; que le l&#233;gislateur avait apport&#233; des garanties pour assurer la conciliation entre la sauvegarde de l'ordre public et le respect de la vie priv&#233;e.   D'une part, il ressort de l'article 14 que celui-ci n'a pas pour objet d'autoriser la mise en &#339;uvre d'un traitement g&#233;n&#233;ral de donn&#233;es recueillies &#224; l'occasion d'enqu&#234;tes. Ces traitements de donn&#233;es seront autoris&#233;s, au cas par cas, par l'autorit&#233; judiciaire dans le cadre d'une enqu&#234;te d&#233;termin&#233;e. D'autre part, les donn&#233;es enregistr&#233;es ne sauraient &#234;tre conserv&#233;es plus de trois ans apr&#232;s leur enregistrement. &#192; cet effet, le Conseil a censur&#233; partiellement les dispositions de l'article 230-23 du code de proc&#233;dure p&#233;nale. Dans ces conditions, l'article 14 est, pour le surplus, conforme &#224; la Constitution.   L'article 32 &#233;tablissait un r&#233;gime d'autorisation de l'activit&#233; priv&#233;e d'intelligence &#233;conomique, dont la m&#233;connaissance pouvait &#234;tre punie de peines d'amende et d'emprisonnement. Son impr&#233;cision, notamment dans la d&#233;finition des activit&#233;s susceptibles de ressortir &#224; l'intelligence &#233;conomique, m&#233;connaissait le principe de l&#233;galit&#233; des d&#233;lits et des peines. Le Conseil constitutionnel a donc jug&#233; l'article 32 contraire &#224; la Constitution.   L'article 91 accordait la qualit&#233; d'agent de police judiciaire &#224; certains policiers municipaux. Ceux-ci n'&#233;taient toutefois pas, dans le m&#234;me temps, mis &#224; la disposition des officiers de police judiciaire. D&#232;s lors, pour les m&#234;mes raisons que celles qui avaient conduit &#224; la censure de l'article 92, le Conseil constitutionnel a jug&#233; l'article 91 contraire &#224; la Constitution.   Le paragraphe III de l'article 90 d&#233;finissait une peine d'occupation illicite du domicile d'autrui. Le paragraphe II de l'article 123 compl&#233;tait l'article 362 du code de proc&#233;dure p&#233;nale. Ces deux dispositions avaient &#233;t&#233; adopt&#233;es en seconde lecture en m&#233;connaissance de la &#171; r&#232;gle de l'entonnoir &#187; fix&#233;e &#224; l'article 45 de la Constitution.   Adopt&#233;s selon une proc&#233;dure inconstitutionnelle, ils ont &#233;t&#233; censur&#233;s.   *&#160;&#160; *&#160;&#160; *   Moi je vous dis: c&#8217;est grave !   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
