<document>
	<date>2013-07-07</date>
        <title>Marcus Miller : La Fender qui conduit au ciel !</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Marcus Miller est, par les temps qui courent, la locomotive du jazz, et ce n&#8217;est pas d&#8217;hier. C&#8217;est le type sans histoires, gamin de Brooklyn qui a fait ses gammes, et est devenu l&#8217;un des pivots du jazz. Le grand classique au d&#233;part, pour plonger dans le funk, imposer son style au d&#233;but des ann&#233;es 1980, et partir conqu&#233;rir le monde comme bassiste de Miles Davis.  
 Ce virtuose travaille sans rel&#226;che.&#160;Au d&#233;but des ann&#233;es 1980, il y avait &#224; New York peu de musiciens jazz &#224; la basse &#233;lectrique, et il a pris tout ce qu&#8217;il pouvait. Il enregistrait avec nombre de groupes, souvent plusieurs dans la journ&#233;e, avec une seule source&#160;: sa  Fender.  Il raconte qu&#8217;il s&#8217;&#233;tait invent&#233; une palette de sons, de rythmes et de techniques, pour parvenir &#224; des jeux totalement diff&#233;rents selon les musiciens avec qui il jouait. On en profite aujourd&#8217;hui, et vous allez vite comprendre. Si apr&#232;s &#231;a, vous ne votez pas pour moi aux prochaines pr&#233;sidentielles, c'est &#224; pleurer. 
 La basse n&#8217;est plus la fondation du groupe, mais son centre. C'est &#224; la fois son destin et sa lumi&#232;re. Marcus Miller fait chanter la basse comme personne, et&#160;le jazz devient un bonheur absolu avec cette basse qui tient tout, porte les m&#233;lodies au ciel, et permet tout. Regardez comment Marcus Miller lance ses musiciens, tout en douceur mais avec la puissance de cinquante huit turbor&#233;acteurs survolt&#233;s en batterie.  
 Voici un tr&#232;s beau concert, enregistr&#233; au  Leverkusener Jazztage 2012. Le  concert d&#233;marre avec  Mr Clean  qui situe l&#8217;affaire, et &#231;a embraye avec un &#233;poustouflant  Detroit &#8230; Please, my friends, mettez le son au top. Le tapage nocturne en cas d&#8217;absolue n&#233;cessit&#233;, &#231;a se plaide&#8230;&#160;Vous ne pouvez pas&#160;prendre le risque de rater une seule note.&#160;Ca serait le drame de votre vie. Le concert connait un sommet avec  Jekyll&#160;&amp; Hyde,  qui&#160;devrait &#234;tre appris dans toutes les &#233;coles. Admirez &#224; 40:30, le passage entre les deux parties, et le puissant swing venu des r&#233;fonds du jazz qui vient tout emporter. C'est si fort, qu'on devrait m&#234;me l'enseigner dans les &#233;coles militaires.  
 Marcus Miller  est cette ann&#233;e en tourn&#233;e en France, et en Europe, alors foncez. Il &#160;  joue avec de jeunes musiciens, et vous avez-l&#224;&#160;toute la fine fleur de New York  : Alex Han au saxo (quelle classe, il ira loin), Kris Bowers au piano (fantastique sur  Detroit,  il peut faire un concert solo, on&#160;se pr&#233;cipitera), Adam Agati &#224; la guitare (Guitariste de Marcus Miller, faut assumer&#8230; et il assume, renversant la table sur  Jekyll  &#160; &amp; Hyde ), Maurice Brown &#224; la trompette (sobre et &#233;clatant sur  Redemption  et  Tutu),  et le g&#233;nial Louis Cato &#224; la batterie (si simple et si&#160;fort).  
 Le concert se cl&#244;t par un hommage au grand fr&#232;re, Miles Davis, avec une version d&#233;tonante de  Tutu. &#160;Si fid&#232;le, et si innovant...&#160;c'est bouleversant.&#160;En &#233;coutant ces admirables musiciens, on se dit que le jazz est la musique de tous les avenirs.  
 http://www.youtube.com/watch?v=Elz9vpTA_cI 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
