<document>
	<date>2010-08-02</date>
        <title>Mes vieux copains du Figaro&#8230;</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>nationalit&#233;</tag>
                <tag>racisme</tag>
                <tag>le pen</tag>
                <tag>front national</tag>
                <tag>ump</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Libert&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Amiti&#233;s &#224; tous mes potes du  Figaro.  De vrais potes. Avec eux, je ne me f&#226;che jamais car on se c&#244;toie pas ou si peu. Et quel plaisir, quand &#231;a vacille, de se retrouver.   Question  Figaro,  je suis juste accro aux chroniques de  &#160; St&#233;phane  Durand - Souffland ,  le  grand chroniqueur judicaire. Si vous m&#8217;apportez un certificat sign&#233; de vos parents affirmant que vous lisez ses chroniques, je vous discerne aussit&#244;t une dispense de lire le  blog . Dominique est d&#8217;une honn&#234;tet&#233; intellectuelle rare, et pour dire les choses tr&#232;s simplement, ses analyses renvoient aux vestiaires celles des missionnaires du  Monde  (dont on n&#8217;a rien &#224; fiche, et depuis longtemps, d&#8217;ailleurs, soit dit en passant). Alors qu&#8217;un type comme moi commence par tout passer au scanner de ses pr&#233;suppos&#233;s &#8211; on ne se refait pas &#8211; Dominique est le mec qui s&#8217;assoit dans la salle d&#8217;audience, n&#8217;oublie rien de ce qui se passe dans le monde, mais est capable d&#8217;&#233;crire l&#8217;inverse de ce qu&#8217;il pr&#233;supposait parce que la r&#233;alit&#233; s&#8217;av&#232;re ainsi. Ca parait simple, mais faites le test... Super Dominique, et lisez ses chroniques, &#231;a rel&#232;ve de la salubrit&#233; publique. Et il se trouve par ailleurs que Dominique est pr&#233;sident de la Soci&#233;t&#233; des r&#233;dacteurs du  Figaro.   &#160;   Dominique et mes potes du  Figaro , ce sont de vieux amis, et des fois tu finis pas croire que ce ne sont plus des amis. En fait, la r&#233;alit&#233; est simple. Tu as soif, tu vois de la lumi&#232;re, et tu es le bienvenu.  &#160;   Donc je lis dans le  Figaro  ce que j&#8217;aurais imagin&#233; lire ici ou ailleurs. Voici l&#8217;interview publi&#233;e ce jour chez nos amis de Patrick Weil, le grand sp&#233;cialiste de la nationalit&#233;.   Faut pas dec, la vraie Droite a des valeurs&#8230;   INTERVIEW - Depuis sa naissance en 1848, la proc&#233;dure de d&#233;ch&#233;ance de la nationalit&#233; n'a &#233;t&#233; utilis&#233;e que pour des cas de trahison ou de terrorisme, rappelle Patrick Weil, historien sp&#233;cialiste de l'immigration.   LEFIGARO.FR -  Quand est n&#233;e la proc&#233;dure de d&#233;ch&#233;ance de la nationalit&#233; ?   Patrick WEIL. -   Elle est apparue avec l'abolition d&#233;finitive de l'esclavage, en 1848. Le d&#233;cret d'abolition d&#233;clare que tout Fran&#231;ais qui continue &#224; pratiquer la traite ou qui ach&#232;te de nouveaux esclaves sera d&#233;chu de la nationalit&#233; fran&#231;aise. Au d&#233;part, c'est donc une proc&#233;dure destin&#233;e &#224; punir le crime exceptionnel, qualifi&#233; de &#171;l&#232;se humanit&#233;&#187;, qu'est l'esclavage.   La proc&#233;dure est ensuite temporairement &#233;largie au moment de la Premi&#232;re Guerre mondiale. Le parlement vote alors une l&#233;gislation sp&#233;ciale pour temps de guerre, qui permet notamment de d&#233;choir des Fran&#231;ais originaires des pays ennemis (Allemagne, Autriche, Hongrie, Turquie), pour des actes de trahison ou d'insoumission. Comme pr&#233;vu en 1917, cette l&#233;gislation prend fin dans la cinqui&#232;me ann&#233;e suivant la fin de la guerre, soit en 1924.   Quand la proc&#233;dure devient-elle p&#233;renne ?   En 1927, la d&#233;ch&#233;ance de la nationalit&#233; devient une mesure permanente pour certains motifs, paradoxalement dans un contexte d'assouplissement des conditions de naturalisation. Face &#224; la puissance d&#233;mographique de l'Allemagne qui fait peur, la France veut en effet proc&#233;der &#224; 100.000 naturalisations par an. Pour voter le texte, la droite demande une clause de &#171;sauvegarde&#187;. On pr&#233;voit donc que pourront &#234;tre d&#233;chus les Fran&#231;ais d'origine &#233;trang&#232;re qui se seront livr&#233; &#224; des actes contraires &#224; la s&#233;curit&#233; int&#233;rieure, &#224; des actes incompatibles avec la qualit&#233; de Fran&#231;ais au profit d'un &#201;tat &#233;tranger, ou qui se seront soustraits aux obligations du service militaire. On est toujours dans le domaine de la trahison &#224; l'&#233;gard de l'&#201;tat.   En 1938, de nouveau dans un contexte de tensions importantes, la d&#233;ch&#233;ance est &#233;largie aux Fran&#231;ais qui, dans les dix ann&#233;es suivant leur naturalisation, ont commis en France ou &#224; l'&#233;tranger un crime ou un d&#233;lit ayant entra&#238;n&#233; une condamnation d'au moins un an d'emprisonnement. On reste n&#233;anmoins dans un contexte de naturalisations massives et la d&#233;naturalisation n'a qu'un but dissuasif. Entre 1927 et 1940, on ne d&#233;nombre ainsi que 16 cas.   Vichy est donc le seul r&#233;gime fran&#231;ais &#224; avoir proc&#233;d&#233; &#224; des d&#233;naturalisations massives ?   Entre 1940 et 1944, le gouvernement de Vichy proc&#232;de &#224; 15.000 d&#233;naturalisations. Sont d'abord vis&#233;s les Juifs : 7000 Juifs d'origine &#233;trang&#232;re perdent la nationalit&#233; fran&#231;aise. Le reste, ce sont surtout des d&#233;linquants. Fait tout &#224; fait exceptionnel, les d&#233;naturalisations ont donc sous le r&#233;gime de Vichy &#233;t&#233; bien plus nombreuses que les naturalisations (2700). Par la suite, il y aura encore plus de 450 d&#233;ch&#233;ances &#224; la Lib&#233;ration, visant des collabos et des insoumis. Des tentatives ont lieu contre des naturalis&#233;s communistes pendant la guerre froide, mais elles sont bloqu&#233;es par le Conseil d'&#201;tat.   Comment &#233;volue la loi fran&#231;aise apr&#232;s la Seconde Guerre mondiale ?   L'ordonnance de 1945 garde la possibilit&#233; de d&#233;choir pour crime, mais d&#233;sormais au-del&#224; de 5 ans d'emprisonnement. Cette disposition est abolie en 1998 par la loi Guigou. Entre-temps, en 1996, se sont ajout&#233;es des dispositions qui permettent de d&#233;choir pour terrorisme. &#192; l'heure actuelle, on n'a donc gard&#233; que les cas de terrorisme et d'atteinte aux int&#233;r&#234;ts fondamentaux de la nation (&#224; condition que la personne d&#233;chue ne se retrouve pas apatride, ndlr).   Et dans le monde ?   Les exc&#232;s de la premi&#232;re moiti&#233; du XXe si&#232;cle donnent lieu apr&#232;s la Seconde Guerre mondiale &#224; un mouvement de sanctuarisation de la nationalit&#233; dans les d&#233;mocraties occidentales. On consid&#232;re d&#233;sormais que la nationalit&#233; rel&#232;ve de la souverainet&#233; nationale et ne doit pas &#234;tre ais&#233;ment mise en cause par un pouvoir ex&#233;cutif - qui ne gouverne que temporairement et peut ob&#233;ir &#224; des objectifs &#233;lectoralistes. La nationalit&#233; est garantie par des conventions internationales, le droit &#224; la nationalit&#233; est proclam&#233; dans la D&#233;claration universelle des droits de l'homme et la lutte contre l'apatridie se d&#233;veloppe.   Assiste-t-on, ailleurs qu'en France, &#224; des tentatives d'&#233;largissement de la proc&#233;dure de d&#233;ch&#233;ance  ?   Le Royaume-Uni a adopt&#233; des dispositions mais uniquement pour des cas de terrorisme. Aux &#201;tats-Unis, il y a eu &#233;galement une proposition, sous Bush, de &#171;Patriot Act 2&#187;, qui n'a jamais &#233;t&#233; adopt&#233;e. Plus r&#233;cemment, le d&#233;bat a ressurgi &#224; l'occasion de la  tentative d'attentat &#224; Times Square , impliquant un Am&#233;ricain d'origine pakistanaise. Dans les deux cas, c'est li&#233; au terrorisme. La France est le seul pays o&#249; le d&#233;bat va aussi loin.   A lire   Patrick Weil, Qu'est-ce qu'un Fran&#231;ais? Histoire de la nationalit&#233; fran&#231;aise depuis la R&#233;volution, Gallimard, 2005.   
 
 
 
 
        </text>
</document>
