<document>
	<date>2010-07-12</date>
        <title>Mort pour une cigarette</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>meurtre</tag>
                <tag>assassinat</tag>
                <tag>violence</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>faits divers</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Tu&#233; en plein Paris pour avoir refus&#233; une cigarette. L'agresseur ne connaissait la victime que depuis une heure. Mort comme &#231;&#224;...   Vendredi soir, d&#233;j&#224; un peu samedi matin. Il est une heure, nous sommes Place du Comtat-Venaissin, un quartier&#160;paisible du XV&#176; arrondissement de Paris. Samir, 31 ans, et deux de ses amis sont l&#224;, tranquillement, discutant dans la nuit qui s&#8217;avance, &#224; la recherche&#8217; d&#8217;un peu d&#8217;air frais. Un jeune homme passe, et demande une cigarette, en insistant, mais bon&#160;: il n&#8217;y a pas de cigarettes. Le type peut partir, et la discussion reprend.   Mais quelques minutes plus tard, le jeune homme revient, cette fois-ci accompagn&#233; deux de ses potes, venus pour en d&#233;coudre. Le ton monte de suite, les trois bousculent les autres, et les coups se mettent &#224; tomber.   Samir parvient en s&#8217;enfuir, mais il est rattrap&#233;. Il re&#231;oit un coup de couteau dans le dos, et s&#8217;&#233;croule place Etienne-Pernet, pr&#232;s de l'&#233;glise Saint-Jean-Baptiste de Grenelle. Les secours arrivent tr&#232;s vite, mais le coup a &#233;t&#233; fatal&#160;: le d&#233;c&#232;s est constat&#233; une heure plus tard, &#224; l'h&#244;pital de la Piti&#233; Salp&#234;tri&#232;re.   L'auteur pr&#233;sum&#233; du coup de couteau, un jeune homme d'une vingtaine d'ann&#233;es a &#233;t&#233; arr&#234;t&#233;, et ses deux coll&#232;gues se sont pr&#233;sent&#233;s au commissariat dans la journ&#233;e. D&#8217;apr&#232;s  Le Parisien,  les deux groupes d'hommes ne se connaissaient pas. Ainsi, tout est parti du refus d'une cigarette&#8230;   Y a-t-il intention de tuer&#160;? Oui de mani&#232;re certaine, au moins lorsque le coup a &#233;t&#233; port&#233;, d&#232;s lors que Samir fuyait. Il a fallu le rattraper, juste pour lui porter le coup&#8230; pour tuer. Y-a-t-il pr&#233;m&#233;ditation&#160;? Ce n&#8217;est pas impossible, mais seule l&#8217;enqu&#234;te pourra le dire. Si le jeune homme qui s&#8217;est vu refus&#233; la cigarette, et rentr&#233; lui, a pris le couteau, a demand&#233; &#224; ses deux potes de l&#8217;accompagner, est venu r&#233;gler un compte &#224; Samir, et l&#8217;a poursuivi malgr&#233; la fuite, jusqu&#8217;&#224; pour frapper dans le dos, dans une partie vitale, alors ce sera un assassinat. Et ce sc&#233;nario n&#8217;est pas impossible.   Cette violence contenue&#8230; et cette envie de tuer. De tuer quelqu&#8217;un qu&#8217;on ne connaissait pas une heure plus t&#244;t...&#160; Adieu, Samir...   
 
 
 
 
        </text>
</document>
