<document>
	<date>2013-11-18</date>
        <title>Ne laissez pas les lumi&#232;res s'&#233;teindre &#224; Gaza, par Maram Humaid</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>palestine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Il peut sembler &#233;trange quand tu appelles tes amis en fin d&#8217;apr&#232;s-midi, vers 17 heures, et que tu d&#233;couvres alors que la plupart d'eux dorment d&#233;j&#224;... Est-ce d&#233;j&#224; le temps du sommeil, alors que dans le monde entier, c&#8217;est l&#8217;heure de grande activit&#233; ?&#8230; Et pourtant, pour les habitants de Gaza, c&#8217;est devenu la norme  (Le texte est de Maram Humaid, jeune journaliste de Gaza, Palestine).&#160; 
 
 C&#8217;est devenu la vie normale du fait de la limitation de l'&#233;lectricit&#233;&#160;que nous connaissons actuellement : une coupure quotidienne de 18 heures&#8230; &#160;Cela laisse 6 heures pour tout faire: repasser vos v&#234;tements, faire vos devoirs, &#233;tudier, regarder la t&#233;l&#233;vision, avoir acc&#232;s &#224; Internet, ou tout simplement pour profiter de la lumi&#232;re. Certainement, les gens qui ne vivent pas &#224; Gaza savent ce que l'&#233;lectricit&#233; peut faire pour la vie! 
 Ces six heures sont divis&#233;es en quatre fractions de temps : matin, midi, soir et minuit, pour r&#233;partir la raret&#233;. Aussi, les habitants de Gaza organisent leur vie en fonction. Pour b&#233;n&#233;ficier de l'&#233;lectricit&#233; &#224; minuit, la plupart des &#233;tudiants dorment tr&#232;s t&#244;t, d&#232;s la fin d&#8217;apr&#232;s-midi, et ils se r&#233;veillent &#224; minuit pour pouvoir alors travailler, &#233;tudier les cours et pr&#233;parer leurs examens. Tout le monde se d&#233;brouille pour s&#8217;adapter &#224; la crise croissante de l'&#233;lectricit&#233;. 
 Se plaindre de cette crise et de ses cons&#233;quences est un sujet permanent. Vous quittez la maison lorsque le courant est coup&#233;, et dans le taxi que vous prenez, le chauffeur et les passagers discutent de la situation de l'&#233;lectricit&#233;&#8230; Vous arrivez au travail, et tous les coll&#232;gues parlent de leur bataille avec les probl&#232;mes li&#233;s &#224; la limitation de l&#8217;&#233;lectricit&#233;. 
 Mohammed, 26 ans, coordonnateur de projet, explique les difficult&#233;s qu&#8217;il rencontre &#160;&#224; cause des coupures de courant. Il explique : &#171;M&#234;me si &#160;j'ai un chargeur UPS pour &#233;clairer les lampes de la maison, &#231;a reste un dispositif sommaire et qui ne marche que pour une courte dur&#233;e. Le probl&#232;me des coupures de courant affecte chaque chose dans notre vie, et &#224; tous les niveaux. &#199;a devient tr&#232;s lourd moralement&#160;&#187;.  
 Azmy, 24 ans, est un programmeur web qui a beaucoup de travail. Avec humour, il se d&#233;crit comme un ensemble mobile de chargeurs pour t&#233;l&#233;phones cellulaires et ordinateurs portables.&#160;&#201;coutons-le : &#171;Je suis sur le&#160;bord de la folie &#224; cause de la limitation d'&#233;lectricit&#233;. Tout mon travail d&#233;pend de l'&#233;lectricit&#233;, et 6 heures &#160;par jour n'est pas assez. Je dois diviser mon temps entre le domicile et le travail en essayant de capturer le courant&#160;&#187;. Et il ajoute : &#171;J'ai rencontr&#233; de nombreux probl&#232;mes avec mes clients, mais j'essaie de terminer mes contrats &#224; temps&#160;&#187;.  
 A Gaza, le probl&#232;me de l'&#233;lectricit&#233; n 'est pas nouveau. Pendant sept ans,&#160;il ya eu une coupure de huit heures par jour. Et l'approvisionnement en &#233;lectricit&#233; n'est qu'un des nombreux probl&#232;mes avec lequel les gens de Gaza doivent composer dans leur vie de tous les jours, et alors que l&#8217;hiver approche. &#160;&#160; 
 Les limitations d&#8217;&#233;lectricit&#233; sont li&#233;es &#224; la crise du carburant &#224; Gaza depuis plus trois mois, qui a conduit &#224; la fermeture de la seule centrale &#233;lectrique&#160;dans la bande. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
