<document>
	<date>2009-05-16</date>
        <title>Parole de sournois !</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>justice</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Les gens de justice sont-ils sournois&#160;? C&#8217;est qu&#8217;aurait dit leur ministre, Rachida Dati. Vent de temp&#234;te sous les robes, dans les pr&#233;toires.   Le retour de Sournois&#160;! Vous ne connaissez pas&#160;? Mais si, rappelez-vous, Enid Blyton et la Biblioth&#232;que Rose. Reprenez vos classiques, ceux-l&#224; m&#234;me qui nourrissent la pens&#233;e minist&#233;rielle. Ce sont les aventures de Oui-Oui au Pays des jouets, qui se fait titiller par Nestor Bouboule. Mais soudain arrivent les lutins Sournois et Finaud&#8230;   Je vous laisse appr&#233;cier la d&#233;licatesse du propos, rapport&#233; par le magazine   Entreprendre . Alors que Roland Dumas, un anti-sournois dipl&#244;m&#233; des meilleures &#233;coles, explique que les milieux judiciaires sont tr&#232;s r&#233;actifs, Rachida Dati embraye&#160;: &#171;&#160;Et tr&#232;s sournois. J'ai fait de nombreux d&#233;placements sans aucune difficult&#233;, mais la charge est arriv&#233;e par derri&#232;re. Je trouve que c'est compl&#232;tement d&#233;loyal.&#160;&#187; La classe. La ministre s&#8217;empare de la gomme magique de Oui-Oui et d&#233;ment. Le journaliste maintient. Jacques Verg&#232;s, qui &#233;tait pr&#233;sent,&#160;affirme que la ministre n&#8217;a pas tenu ces propos, ce qui accr&#233;dite donc la th&#232;se inverse.   Malgr&#233; le d&#233;menti, l&#8217;Union syndicale des magistrats (USM), qui envisageait une plainte, demande la publication de la &#171;&#160;retranscription int&#233;grale&#160;&#187; des propos afin de &#171;&#160;lever toute ambigu&#239;t&#233;&#160;&#187;. Sournois, je ne sais pas, mais m&#233;fiants, &#224; l&#8217;&#233;vidence.    On en revient aux petits pois de notre bien aim&#233; de sa Dame pr&#233;sident de R&#233;publique. Ce sont tous les m&#234;mes&#160;! Ils se prot&#233;gent, s&#8217;arrangent entre eux, utilisent un langage d&#8217;un autre monde, entretiennent sans fin les d&#233;bats artificiels qui les nourrissent, se cachent derri&#232;re leurs principes et leurs jurisprudences pour une grande pr&#233;occupation&#160;: g&#233;rer leurs int&#233;r&#234;ts sur le dos des justiciables.   Tout faux, ch&#232;re Rachida&#160;: les gens de justice sont aussi diff&#233;rents entre eux et divis&#233;s que les membres du gouvernement. Situation que vous exp&#233;rimentez  in vivo.  Les gens de justice, c&#8217;est tout comme, &#224; part que nous n&#8217;avons pas de Grand Timonier et que les coups de vache sont moins vaches. Le travers du monde judiciaire n&#8217;est pas son unanimisme, mais plut&#244;t son c&#244;t&#233; arm&#233;e mexicaine&#160;: chacun est meilleur que l&#8217;autre, chacun a raison, et chacun commande. Paradoxalement, c&#8217;est ce qui aussi fait sa force, dans un domaine aussi sensible que la Justice, car cette mise en contradiction permanente vaut bien mieux qu&#8217;un esprit de corps. Alors, en faire un bloc, pour mieux le discr&#233;diter&#8230; &#231;a sent la fatigue,&#8230; mais les vacances approchent.   Et surtout, notre Garde des Sceaux se plaignant de sournoiserie, entendue comme un m&#233;lange d&#8217;hostilit&#233; et de manque de sinc&#233;rit&#233;&#8230; Les journaux ne doivent pas arriver jusqu&#8217;&#224; la Place Vend&#244;me&#160;! S&#8217;agissant de l&#8217;action conduite, rien de sournois dans les commentaires. C&#8217;est du franc et direct : un m&#233;lange d&#8217;autoritarisme et d&#8217;incomp&#233;tence, empaquet&#233; dans la d&#233;sinvolture. Le constat de l&#8217;action, c&#8217;est le fruit d&#8217;un dogme s&#233;curitaire qui par hoquets, d&#233;livre ses petits bouts de lois d&#233;tricotant l&#8217;histoire, pr&#233;cieuse et complexe, des libert&#233;s, pour r&#233;pondre aux excitations du moment. Oui, ne soyons pas sournois, disons les choses en face&#160;: Ch&#232;re Madame Dati, vous avez grill&#233; la fonction, et tout le monde attend votre d&#233;part.   &#160;    
 
 
 
 
        </text>
</document>
