<document>
	<date>2013-04-28</date>
        <title>Pat Metheny et Charlie Haden : Vous &#234;tes au ciel !</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Le lieu d&#8217;abord, &#224; savoir le festival de jazz de Burghausen , cette si sympathique  ville de Bavi&#232;re. Charlie Haden en parle d&#8217;ailleurs tr&#232;s bien au cours du concert. Un festival intime et chaleureux.  
 Pat Metheny est l&#8217;un des guitaristes-phares du jazz, et depuis trente ans. Technicien hors pair, &#224; la fois grand classique du jazz et rompant avec tous les classiques, pour des musiques si personnelles. Je ne suis pas objectif, car je suis carr&#233;ment accro. 
 Charlie Haden est un grand-grand-grand de la contrebasse. Cet &#233;ternel grand jeune homme, tout droit venu de l&#8217;Iowa, a jou&#233; avec tous les plus grands musiciens. Il a fait ses d&#233;buts &#224; Los Angeles avec Ornette Colemann, puis on le retrouve au c&#339;ur de New York, avec les plus grand&#160;: Eric Dolphy, Freddie Hubbard, puis Keith Jarrett , Chet Backer, Jan Garbarek...  
 Pour ce concert au Jazzwoche Burghausen de 2003, ils ne sont que deux sur sc&#232;ne. Pat Metheny nous enchante avec deux morceaux solo&#160;&#224; la guitare s&#232;che :  North to South, East to West&#160; et  Song for the boy.  Vous aurez bien vu le niveau, et l&#224;, Pat encha&#238;ne avec une incroyable improvisation &#224; la Picasso guitare. Vous ne connaissez par la Picasso guitare&#160;? R&#233;galez-vous. Avec les grands artistes, tout parait si simple. 
 Charlie Haden arrive alors, apportant son aise et sa puissance, avec  Charlie Waltz for Ruth,  Ruth &#233;tant le grand amour de Charlie.  Tout ce qui suit est magnifique&#160;:  Our Spanish Love Song, Message to a Friend, Two for the Road, Blues for Pat, Cinema Paradiso&#8230;  Des sons et des m&#233;lodies &#224; eux, une musique unique.&#160; 
 http://www.youtube.com/watch?v=44tZYqw3oJ8 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
