<document>
	<date>2008-06-14</date>
        <title>Pays-Bas - Roumanie: La "morale sportive" &#224; l'&#233;preuve</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>sport</tag>
                <tag>morale</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  &#160;   Pays-Bas - Roumanie&#160;: La &#171;&#160;morale sportive&#160;&#187; &#224; l&#8217;&#233;preuve. Peut-on obliger les Pays-Bas &#224; battre la Roumanie, pour la fin des &#233;liminatoires de cet euro 2008&#160;?   Jean-Pierre Escalettes, l e  pr&#233;sident de la F&#233;d&#233;ration Fran&#231;aise de Football, en r&#234;ve&#160;: &#171;&#160;J'ai confiance en la sportivit&#233; des Hollandais. Ils vont jouer leur jeu et ils seront heureux de sortir avec neuf points parce qu'ils le m&#233;ritent.&#160;&#187; Et d&#8217;ajouter&#160;: &#171;&#160;Vous avez 15.000 Hollandais qui ont fait le d&#233;placement, il y a une euphorie, vous venez de marquer sept buts, vous ne vous dites pas: Je vais me faire battre par la Roumanie.&#160;&#187;   &#160;   &#160;   Quel est le probl&#232;me&#160;? Les &#233;liminatoires se jouent par poule de 4 &#233;quipes, avec trois matches. La victoire vaut 3 points, un nul 1 point et une d&#233;faite z&#233;ro. Et les deux premiers sont qualifi&#233;s. L&#8217;&#233;quipe des Pays-Bas, avec deux victoires, s&#8217;est qualifi&#233;e.   &#160;   &#160;   Restent les deux derniers matches de mardi, avec une &#233;quipe parmi les trois qui sera sauv&#233;e des eaux.  &#160; Si les Pays-Bas gagnent, est qualifi&#233; le vainqueur de France - Italie Si la Roumanie gagne, elle est qualifi&#233;e. S&#8217;il y a match nul, c&#8217;est le vainqueur de France-Italie qui est qualifi&#233;, et s&#8217;il y a nul entre la France et l&#8217;Italie, c&#8217;est la Roumanie qui est qualifi&#233;e.   &#160;   &#160;   Jusque l&#224;, tout va bien. Que le meilleur gagne, avec le fair play comme cr&#233;do. &#160;   &#160;   &#160;   En r&#233;alit&#233;, c&#8217;est plus compliqu&#233;. Les Pays-Bas ont en vue la phase finale, et la coupe. Ils sont l&#224; pour &#231;&#224;. Pas pour battre la Roumanie au troisi&#232;me tour des qualifications. Et s&#8217;ils perdent contre la Roumanie, ils savent que ce sont deux adversaires habitu&#233;s des phases finales des grandes comp&#233;titions qui passent &#224; la trappe. Ce qui veut dire que la victoire de la Roumanie pr&#233;senterait des atouts non n&#233;gligeables. Et puis, la comp&#233;tition &#224; venir sera rude, alors autant laisser les vedettes au repos, faire jouer les non-titulaires, et leur demander d&#8217;&#233;conomiser leurs forces, car tout le monde devra &#234;tre au top pour les trois matches qui s&#233;parent de la victoire finale.   &#160;   &#160;   Alors, pourrait-on reprocher aux Pays-Bas de lever le pied lorsqu&#8217;ils joueront mardi contre la Roumanie&#160;?   &#160;   &#160;   La &#171;&#160;sportivit&#233;&#160;&#187; invoqu&#233;e par Jean-Pierre   Escalettes, il faudra nous expliquer&#8230;  D&#8217;autres parlent de morale sportive, mais c&#8217;est aussi n&#233;buleux. Une morale du sport serait mieux. Mais en quoi peut consister une morale du sport&#160;? Quelles sources &#233;thiques&#160;? Quelle &#233;laboration d&#8217;un syst&#232;me de valeurs&#160;? Quelles r&#233;f&#233;rences au bien, au mal, au sens du devoir&#160;?   &#160;   &#160;   La loyaut&#233; a certes un contenu moral, mais elle signifie surtout le respect de la r&#232;gle, basiquement. Chaque comp&#233;tition repose sur un r&#232;glement qui vise &#224; en assurer la loyaut&#233;. De m&#234;me, a &#233;t&#233; sign&#233;e dans le cadre de l&#8217;UNESCO, le 21 novembre 1978, la Charte internationale de l&#8217;Education physique et du sport, dont l&#8217;article 7, ajout&#233; en 1991, affirme que &#160;  &#171;&#160;la sauvegarde des valeurs &#233;thiques et morales de l'&#233;ducation physique et du sport doit &#234;tre pour tous une pr&#233;occupation permanente.&#160;&#187;   &#160;   &#160;   Joli programme, mais en r&#233;alit&#233;, de la bouillie pour les chats :   &#160;   &#171;&#160; L e sport de haut niveau et le sport pratiqu&#233; par tous doivent &#234;tre prot&#233;g&#233;s contre toutes les d&#233;rives. Les s&#233;rieuses menaces que font peser sur ses valeurs morales, son image et son prestige, des ph&#233;nom&#232;nes tels que la violence, le dopage et les exc&#232;s commerciaux, d&#233;forment sa nature m&#234;me et alt&#232;rent sa fonction &#233;ducative et sanitaire. Les pouvoirs publics, les associations sportives volontaires, les organisations non-gouvernementales sp&#233;cialis&#233;es, le Mouvement olympique, les &#233;ducateurs, les parents, les clubs de supporters, les entra&#238;neurs, les cadres sportifs et les athl&#232;tes eux-m&#234;mes doivent r&#233;unir leurs efforts afin d'&#233;radiquer ces fl&#233;aux. Les m&#233;dias ont un r&#244;le particulier &#224; jouer dans le soutien et la diffusion de ces efforts.&#160;&#187;   &#160;   &#160;   Tout aussi fumeux, on peut citer une loi de Vichy, la loi n&#176; 423 du 22 juillet 1943 relative &#224; la protection de la morale sportive&#8230;   &#160;   &#160;   Alors quoi d&#8217;autre, pour cette morale. Des notions tant lou&#233;es telles que   le courage, l&#8217;&#233;nergie, la volont&#233;, l&#8217;endurance... Rien de moral l&#224; dedans. Ce sont les qualit&#233;s de base de tant de comportements, &#224; commencer par celui de grands brigands, tel Albert Spaggiari creusant un tunnel sous la  Soci&#233;t&#233; G&#233;n&#233;rale  de Nice pour commettre son fameux hold up.   &#160;   &#160;   Soyons r&#233;alistes&#160;: u ne &#233;quipe joue pour ses int&#233;r&#234;ts. La comp&#233;tition, c&#8217;est le lib&#233;ralisme concurrentiel. Le fair play, c&#8217;est pour faire joli devant les cam&#233;ras. La seule r&#232;gle qui vaille, c&#8217;est de gagner, et &#224; tout prix.   &#160;   &#160;   Alors, &#160;  la grande incertitude du sport nous permettra-t-elle mardi de voir une Roumanie conqu&#233;rante triompher d&#8217;une &#233;quipe des Pays-Bas en m&#233;forme&#160;?   &#160;   &#160;  
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
