<document>
	<date>2009-01-29</date>
        <title>Peine de mort : Badinter radote grave</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Commentaires (89)</tag>
                <tag>peine de mort</tag>
                <tag>loi</tag>
                <tag>badinter</tag>
                <tag>mitterrand</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  J&#8217;en ai vraiment assez des salades de Badinter, l&#8217;auto-proclam&#233; &#171;&#160;p&#232;re de l&#8217;abolition de la peine de mort&#160;&#187;. Papa Badinter et son hochet ador&#233;&#8230;&#160;Ce soir, un film pour remettre une couche sur la l&#233;gende,&#160;comme si on d&#233;couvrait l'Am&#233;rique.&#160;Dans la s&#233;rie &#171;&#160;l'exception fran&#231;aise&#160;&#187; racont&#233;e aux enfants.   &#160;   Car, vois tu, mon petit Robert, le p&#232;re de l&#8217;abolition de la peine de mort, ce n&#8217;est pas ton auguste personne, mais le peuple fran&#231;ais. Le peuple fran&#231;ais qui a vot&#233; majoritairement un certain 10 mai 1981 pour Fran&#231;ois Mitterrand. Celui qui le 16 mars 1981, lors d&#8217;une grande &#233;mission t&#233;l&#233;, expliquait&#160;:&#160;&#171;&#160; Pas plus sur cette question que sur les autres je ne cacherai ma pens&#233;e. Et je n'ai pas du tout l'intention de mener ce combat &#224; la face du pays en faisant semblant d'&#234;tre ce que je ne suis pas. Dans ma conscience profonde, qui rejoint celle des &#233;glises, l'&#233;glise catholique, les &#233;glises r&#233;form&#233;es, la religion juive, la totalit&#233; des grandes associations humanitaires, internationales et nationales, dans ma conscience, dans le for de ma conscience, je suis contre la peine de mort. Et je n'ai pas besoin de lire les sondages, qui disent le contraire, une opinion majoritaire est pour la peine de mort. Eh bien moi, je suis candidat &#224; la pr&#233;sidence de la R&#233;publique et je demande une majorit&#233; de suffrages aux Fran&#231;ais et je ne la demande pas dans le secret de ma pens&#233;e. Je dis ce que je pense, ce &#224; quoi j'adh&#232;re, ce &#224; quoi je crois, ce &#224; quoi se rattachent mes adh&#233;sions spirituelles, ma croyance, mon souci de la civilisation, je ne suis pas favorable &#224; la peine de mort.&#160;&#187;   &#160;   Clair, net et pr&#233;cis. Et tous les partis de Gauche avaient inscrit l&#8217;abolition au programme. Alors, avec la victoire &#233;lectorale, la peine de mort, c&#8217;&#233;tait pli&#233;. Respect d&#8217;un engagement &#233;lectoral.&#160; &#160; &#160;   &#160;   Elu le 10 mai, Mitterrand forme son gouvernement. Badinter Robert n&#8217;en est pas. Pendant la campagne, l&#8217;infini pr&#233;tentieux a saoul&#233; son monde. Entre les deux tours, incarnation de la psychorigidit&#233;, il a failli planter le d&#233;bat t&#233;l&#233; du 2&#176; tour, sur lequel Mitterrand comptait tant. Aussi, Badinter Robert est sorti de l&#8217;&#233;quipe, et le premier ministre de la Justice de Mitterrand est le rond et chaleureux Maurice Faure, maire de Cahors.   &#160;   D&#232;s le 22 mai, les cours d&#8217;assises en surchauffe prononcent deux nouvelles condamnations &#224; mort&#160;: Jean-Pierre DeClerck, violeur et assassin d'une adolescente, par la cour d'assises du  Pas-de-Calais , et Patrick Fran&#231;ois, meurtrier d'un gar&#231;on de 15 ans, jug&#233; par les assises des  Ardennes .   Le  25 mai , Fran&#231;ois Mitterrand confirme son engagement. Il gracie le condamn&#233; &#224; mort  Philippe Maurice . La peine de mort, abolie par le vote du 10 mai, est d&#233;finitivement d&#233;zingu&#233;e.   Nouvel &#233;pisode apr&#232;s les l&#233;gislatives de juin, et l&#8217;arriv&#233;e de quatre ministres rescap&#233;s du Parti Communiste. Le radical Maurice Faure, qui ne veut pas se coltiner les amis de Marchais, retourne tranquillement &#224; Cahors. Mitterrand se rabat alors sur Badinter Robert, qui avait fait le vide autour de lui au Parti socialiste.   Et notre ami prend l&#8217;amure du pourfendeur, le 17 septembre 1981, devant une Assembl&#233;e d&#233;sert&#233;e, car le vote est d&#233;j&#224; acquis&#160;:&#160;&#171;&#160; Monsieur le pr&#233;sident, mesdames, messieurs les d&#233;put&#233;s, j'ai l'honneur au nom du Gouvernement de la R&#233;publique, de demander &#224; l'Assembl&#233;e nationale l'abolition de la peine de mort en France&#160;&#187;&#8230; C&#8217;est parti pour la l&#233;gende, service apr&#232;s vente garanti&#8230; Trente ans plus tard, on en est rest&#233; l&#224;. Pauvre France&#160;!   Badinter Robert a &#233;t&#233; un bien modeste ministre de la Justice. Sa grande r&#233;ussite a &#233;t&#233; la loi du 5 juillet 1985 sur la responsabilit&#233; civile en cas d&#8217;accident de la circulation. L&#8217;avocat d&#8217;affaires qu&#8217;il &#233;tait a voulu r&#233;former le r&#233;gime des faillites, mais sa loi du 25 janvier 1985 s&#8217;est av&#233;r&#233;e &#234;tre un rep&#232;re pour les coquins, et le nid dans lequel des Bernard Tapie ont fait fortune. Une loi si catastrophique qu&#8217;elle a &#233;t&#233; tr&#232;s rapidement r&#233;form&#233;e. Aujourd&#8217;hui il n&#8217;en &#160;  reste rien.   Sur le plan p&#233;nal&#160;? Parlons en. Outre l&#8217;usurpation de paternit&#233; s&#8217;agissant de la peine de mort, notre h&#233;ros vante tr&#232;s volontiers la suppression de la Cour de S&#251;ret&#233; de l&#8217;Etat. L&#224; encore, un engagement de tous les partis de Gauche, mis en musique par le ministre. Mais pour quel r&#233;sultat&#160;? Transfert de comp&#233;tence au juge de droit commun, la cour d&#8217;assises. Bien s&#251;r; mon ami. Sauf qu&#8217;au premier proc&#232;s compliqu&#233;, il a fallu en urgence r&#233;former la r&#233;forme, pour instituer les cours d&#8217;assises sp&#233;ciales, compos&#233;es uniquement de magistrats professionnels, et compl&#233;ter le syst&#232;me avec les peines de s&#251;ret&#233;. Avec &#224; la man&#339;uvre un Pasqua hilare, trop content de cette victoire apport&#233;e sur un plateau.   On pourrait continuer, notamment pour analyser comment le mythe de l&#8217;ang&#233;lisme face &#224; la d&#233;linquance a &#233;t&#233; coll&#233; &#224; la Gauche, assurant un in&#233;puisable fonds de commerce aux droites. Ou sur&#160;les manips&#160;de notre ami Robert, quittant le Conseil constitutionnel et trouvant un si&#232;ge au S&#233;nat en virant une femme, qui avait pourtant parfaitement rempli son mandat.   Mais ce qui reste le plus &#233;tonnant dans ce bazar, c&#8217;est cette Gauche qui a arr&#234;t&#233; de penser la Justice parce que Robert pensait pour elle. Demain le d&#233;bat sur le juge d&#8217;instruction&#160;? Tous les puissances intellectuelles du PS attendront les vertueuses paroles de notre auguste Robert.   Quant &#224; l&#8217;abolition de la peine de mort, qui devrait tant &#224; notre h&#233;ros national, j&#8217;oserais apporter la pr&#233;cision qu'elle &#233;tait d&#233;j&#224; abolie dans nombre de pays, que nombre d&#8217;autres se sont prononc&#233;s dans le m&#234;me sens, et ont adopt&#233; des conventions &#160;  internationales sans attendre les lumi&#232;res de notre si modeste Robert.         &#160;"La Modestie d&#233;sarmant la vanit&#233;"&#160;   &#160;Straet Jan van der (1523-1605), dit Stradanus&#160;  
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
