<document>
	<date>2013-11-20</date>
        <title>Peut-on faire une attestation en faveur d&#8217;un coll&#232;gue licenci&#233; ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>licenciement</tag>
                <tag>libert&#233; d'expression</tag>
                <tag>proc&#232;s &#233;quitable</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>social</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 La Cour de cassation  (Chambre sociale, 29 octobre 2013, n&#176; 12-22447)  vient de donner un s&#233;rieux coup de main &#224; la d&#233;fense des salari&#233;s licenci&#233;s pour motif personnel. On connait bien le probl&#232;me. Vous avez &#233;t&#233; licenci&#233; pour un motif que vous contestez &#8211; par exemple vous passeriez trop de temps &#224; lire le blog pendant votre temps de travail &#8211; et pour contester cette donn&#233;e de fait, vous cherchez le t&#233;moignage de coll&#232;gues qui savent tr&#232;s bien que cette saine lecture ne vous a jamais d&#233;tourn&#233; de votre travail, et a au contraire stimul&#233; votre cr&#233;ativit&#233;. Probl&#232;me&#160;: &#171; Je te ferais bien une attestation, mais je serais alors le prochain sur la liste&#8230; D&#233;sol&#233;, mon ami&#8230;&#160;&#187;.&#160; 
 L&#8217;arr&#234;t rendu par la chambre supersociale de la Cour de cassation ce 29 octobre m&#233;rite une bonne pub, car il met &#224; n&#233;ant ces craintes, et va bien aider les salari&#233;s. Que risque le salari&#233; qui &#233;tablit une attestation en faveur d&#8217;un autre salari&#233; licenci&#233;&#160;? Rien, car le t&#233;moignage en justice est prot&#233;g&#233; au titre des droits de la d&#233;fense et de la libert&#233; d&#8217;expression. Boum badaboum&#8230; 
 Les faits 
 Un salari&#233;, engag&#233; en 2003 par l'Etablissement Union Mutualiste Retraite en qualit&#233; d'animateur de r&#233;seaux, a &#233;t&#233; licenci&#233; pour faute grave le 29 septembre 2009, l&#8217;employeur lui reprochant d'avoir r&#233;dig&#233; une attestation mensong&#232;re destin&#233;e &#224; &#234;tre produite dans le cadre d'un litige prud'homal concernant un autre salari&#233;, et d'avoir inform&#233; de cette d&#233;marche des coll&#232;gues de travail. 
 La lettre de licenciement &#233;tait ainsi r&#233;dig&#233;e: 
 &#171;&#160;D'une part, dans le cadre du litige qui nous oppose &#224; Monsieur Jean-Paul Y... suite au prononc&#233; de son licenciement, vous avez &#233;tabli au soutien des int&#233;r&#234;ts de ce dernier une attestation dans le cadre de laquelle vous dites t&#233;moigner sur l'honneur qu'&#224; l'occasion d'un petit d&#233;jeuner qui s'est tenu le 4 f&#233;vrier 2009, M. Jean-Paul Y... n'avait &#224; aucun moment d&#233;nigr&#233; ni insult&#233; le Directeur de D&#233;veloppement et le Directeur G&#233;n&#233;ral de l'UMR. 
 &#171;&#160;Vous ajoutez que Monsieur Jean-Paul Y... ne vous avait jamais trait&#233; d'incomp&#233;tent ni utilis&#233; cet argument pour critiquer et d&#233;montrer qu'il s'agit du motif se trouvant &#224; l'origine de la r&#233;organisation territoriale dont il querellait la qualit&#233;.  
 &#171;&#160;La r&#233;daction de cette attestation n'a pas manqu&#233; de nous surprendre quant &#224; la fausset&#233; des termes qu'elle comporte. En effet, alors que nul au sein de l'UMR n'ignore vos liens d'amiti&#233; avec Monsieur Jean-Paul Y..., les termes utilis&#233;s dans votre attestation sont totalement contradictoires avec ceux qui nous avaient &#233;t&#233; rapport&#233;s par M. Serge Z..., ce m&#234;me 4 f&#233;vrier 2009, apr&#232;s qu'il ait, par hasard, entendu les propos &#233;chang&#233;s entre M. Jean-Paul Y..., Mme A... et vous-m&#234;me, prenant son petit-d&#233;jeuner &#224; une table voisine de la v&#244;tre.   
 &#171;&#160;A cette occasion, M. Serge Z... nous avait fait part que M. Jean-Paul Y... avait qualifi&#233; M. Charles B... de "guignol" et avait simul&#233; un interrogatoire tenu par l'UMR &#224; son encontre au sujet des notes de frais, en indiquant que l'UMR s'&#233;tait comport&#233;e &#171;&#160;comme les flics&#160;&#187; et en adoptant un accent allemand caricatural et &#233;voquant la &#171;&#160;gestapo&#160;&#187;. Les termes rapport&#233;s par &#171;&#160;Monsieur Z... nous ont d'ailleurs &#233;t&#233; confirm&#233;s dans une attestation &#233;tablie par celui-ci r&#233;cemment, le 17 juin 2009, ce qui a emport&#233; notre conviction quant &#224; la fausset&#233; de vos propos.  
 &#171;&#160;Face &#224; cette situation, nous vous avons sollicit&#233; lors de la r&#233;union des personnels commerciaux qui s'est tenue le 8 septembre 2009 pour vous rencontrer individuellement, afin que vous nous confirmiez que vous &#233;tiez bien l'auteur de l'attestation dat&#233;e du 15 mars 2009. Vous nous avez r&#233;pondu par l'affirmative. Ce &#171;&#160;t&#233;moignage&#160;&#187;, le maintien de votre position et sa totale contradiction avec les propos tenus par M. Serge Z... et confirm&#233; par attestation &#233;tablie dans le cadre des dispositions de l'article 202 du code de proc&#233;dure civile, &#233;manant de la part d'une personne n'ayant aucun int&#233;r&#234;t &#224; &#233;tablir cette attestation, sinon que son honn&#234;tet&#233; intellectuelle de rapporter &#224; l'UMR des propos tenus &#224; rencontre de la direction g&#233;n&#233;rale et de la hi&#233;rarchie dans des termes inadmissibles, constituent, &#224; l'&#233;vidence, un manquement &#224; l'obligation de loyaut&#233; qui vous lie &#224; l'UMR et g&#233;n&#232;re irr&#233;m&#233;diablement une perte de confiance en la loyaut&#233; et le d&#233;vouement que vous devez &#224; l'&#233;gard de votre employeur ce d'autant plus que, de par vos missions, vous assurez la repr&#233;sentation de l'UMR sur le territoire qui vous est confi&#233;, dans le cadre d'activit&#233;s itin&#233;rantes et parfaitement autonomes. 
 &#171;&#160;D'autre part, il s'av&#232;re que non seulement vous avez pris la responsabilit&#233; d'&#233;tablir cette attestation comportant des propos mensongers, au soutien des int&#233;r&#234;ts de M. Jean-Paul Y... dans le cadre du litige prud'homal introduit par celui-ci &#224; l'encontre de l'UMR, mais qui plus est vous vous en &#234;tes ouvert aupr&#232;s de vos coll&#232;gues de travail, sans aucune raison particuli&#232;re. En effet alors que votre d&#233;marche aurait pu demeurer cantonn&#233;e &#224; vos relations avec M. Jean-Paul Y..., vous avez estim&#233; utile d'en faire &#233;tat aupr&#232;s d'autres salari&#233;s de l'UMR, tant sur votre d&#233;marche que sur son contenu, en faisant ainsi en sorte de prendre position au vu et au su du plus grand nombre comme &#233;tant en opposition avec l'UMR et sa direction g&#233;n&#233;rale, manquant &#233;galement par l&#224; m&#234;me &#224; votre obligation de loyaut&#233; (.,.). Votre volont&#233; de nuire &#224; rencontre de votre hi&#233;rarchie est d&#233;montr&#233;e par l'&#233;vidente inutilit&#233; d'une telle ouverture vers l'ext&#233;rieur d'une d&#233;cision qui vous &#233;tait strictement personnelle. Ce licenciement, prononc&#233; pour ces deux raisons, prend effet imm&#233;diatement (...)&#160;&#187; 
 La Cour d&#8217;appel (Riom, 15 mai 2012) 
 Le salari&#233; demandait la nullit&#233; du licenciement, soutenant que son licenciement a &#233;t&#233; prononc&#233; en raison de son refus de revenir sur l'attestation litigieuse, ce qui constitue pour lui une atteinte &#224; sa libert&#233; d'expression. 
 Pour la cour d&#8217;appel, le salari&#233; a &#233;t&#233; licenci&#233; pour avoir d'une part r&#233;dig&#233; une fausse attestation, et pour avoir inform&#233; ses coll&#232;gues de travail de son intention de t&#233;moigner en faveur de M. Y... en donnant ainsi une publicit&#233; &#224; son opposition envers sa direction. Aussi, le licenciement ne repose pas sur une atteinte &#224; sa libert&#233; de t&#233;moigner, et par cons&#233;quent sur une violation de sa libert&#233; d'expression, de telle sorte qu&#8217;il n'y a pas lieu de l'annuler.  
 La Cour de cassation ( 29 octobre 2013)   
 La Cour de cassation, fait tr&#232;s important, vise directement deux dispositions de la Convention europ&#233;enne de sauvegarde des droits de l'homme, l&#8217;article 6 qui traite des droits de la d&#233;fense et l&#8217;article 10, de la libert&#233; d&#8217;expression, et elle r&#233;pond par cet attendu de principe&#160;: &#171;&#160;En raison de l'atteinte qu'il porte &#224; la libert&#233; fondamentale de t&#233;moigner, garantie d'une bonne justice, le licenciement prononc&#233; en raison du contenu d'une attestation d&#233;livr&#233;e par un salari&#233; au b&#233;n&#233;fice d'un autre est atteint de nullit&#233;, sauf en cas de mauvaise foi de son auteur&#160;&#187;. 
 Aussi, le licenciement est annul&#233;. 
 Donc, les amis, allez-y franco&#160;: toute sanction est impossible, sauf mauvaise foi. Oui, mais qu&#8217;est-ce que cette mauvaise foi&#160;? On verra ce qu&#8217;en diront les cours d&#8217;appel, mais il faudra que des circonstances assez exceptionnelles. Dans cette affaire, le salari&#233; se voyait opposer deux reproches&#160;: d&#8217;une part avoir attester de faits inexacts, l&#8217;employeur produisant des attestations mettant en cause la v&#233;racit&#233; des faits attest&#233;s par le salari&#233;, et d&#8217;autre part, s&#8217;&#234;tre vant&#233; dans l&#8217;entreprise qu&#8217;il prenait fait en cause pour le salari&#233; licenci&#233; et contre l&#8217;employeur. De tels faits ne caract&#233;risent pas la mauvaise foi, et il faudrait donc imaginer le cas du salari&#233; qui agit par pure malice ou intention de nuire&#8230; On serait donc dans les conditions de la plainte p&#233;nale pour faux t&#233;moignage,... et il y a donc de la marge&#8230; &#160; 
 http://www.youtube.com/watch?v=jA3hNz5KQ34 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
