<document>
	<date>2009-02-25</date>
        <title>Baudruche terroriste</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>terrorisme</tag>
                <tag>guantanamo</tag>
                <tag>libert&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  Cinq fran&#231;ais terroristes talibans,&#160;t&#233;moins d'une jeunesse en perdition, figures de l'islamisation communautariste des banlieues... Que n'a-t-on dit des cinq jeunes fran&#231;ais, arr&#234;t&#233;s on ne sait comment, fin 2001, en Afghanistan par l'arm&#233;e am&#233;ricaine, et d&#233;tenus entre 2002 et 2004 &#224; Guantanamo.   Avec un premier malaise judiciaire. Les jeunes avaient &#233;t&#233; rel&#226;ch&#233;s par nos amis US sans que de la moindre charge ait &#233;t&#233; retenue contre eux.   Arriv&#233;s en France, ils pouvaient l&#233;gitimement penser que la justice fran&#231;aise n'en ferait pas plus que la justice am&#233;ricaine, qui avait renonc&#233; apr&#232;s trois ans &#224; tout fouiller. Et bien non. D&#232;s leur arriv&#233;e, les jeunes fran&#231;ais avaient &#233;t&#233; mis en examen, et ce pour &#171;&#160;association de malfaiteurs en relation avec une entreprise terroriste&#160;&#187;, sur la base des m&#234;mes renseignements foireux qui avaient conduit &#224; ce qu'il soient lib&#233;r&#233;s de Guantanamo.   Le 19 d&#233;cembre 2007, le tribunal correctionnel de Paris les avait condamn&#233;s : Brahim Yadel, 37 ans, &#224; 5 ans d'emprisonnement, dont 4 avec sursis; Mourad Benchellali, 26 ans, Nizar Sassi, 27 ans, Khaled Ben Mustapha, 35 ans, et Redouane Khalid, 39 ans, &#224; 4 ans de prison, dont 3 avec sursis.   Les cinq avaient appel, alors qu'ils &#233;taient tous lib&#233;r&#233;s pour avoir purg&#233; leur peine. C'est dire que, si la Cour confirmait la culpabilit&#233;, ils risquaient gros. Mais l'innocence, &#231;a ne se monnaie pas, et ils ont fait appel. La Cour d'appel de Paris, qui n'est pas exactement connue pour &#234;tre des sentiments de complicit&#233; affective avec le terrorisme, les a tous relax&#233;s hier. Second malaise. Gros malaise...   Un calvaire depuis 2001 pour un dossier inexistant.   L'infraction d'association de malfaiteurs, &#231;a commence avec trois fois rien. Le Code p&#233;nal permet de sanctionner avant m&#234;me les actes pr&#233;paratoires. C'est l'article 450-1 du Code p&#233;nal qui donne la base : &#171;&#160;Constitue une association de malfaiteurs tout groupement form&#233; ou entente &#233;tablie en vue de la pr&#233;paration, caract&#233;ris&#233;e par un ou plusieurs faits mat&#233;riels, d'un ou plusieurs crimes ou d'un ou plusieurs d&#233;lits punis d'au moins cinq ans d'emprisonnement.&#160;&#187; La condamnation est acquise par l'entente, sous toute forme, en vue de la pr&#233;paration. C'est dire que si la Cour d'appel de Paris a prononc&#233; une relaxe, c'est qu'il n'y avait rien de rien dans le dossier.   Le parquet g&#233;n&#233;ral a annonc&#233; qu'il allait former un pourvoi en cassation. Nous verrons bien.   Ce qui rend cet arr&#234;t cinglant, c'est que cette affaire innocente les pr&#233;venus... mais condamne les m&#233;thodes judiciaires en mati&#232;re de terrorisme. A Guantanamo,&#160;les&#160;jeunes&#160;avaient &#233;t&#233; interrog&#233;s &#224; trois reprises entre 2002 et 2004 par les services de renseignement fran&#231;ais. Contribution d'un genre nouveau &#224; l'oeuvre de justice: &#234;tre interrog&#233; par les services secrets, qui d&#233;pendent du contr&#244;le du minist&#232;re de l'int&#233;rieur, car il s'agit du renseignement - en dehors de toute garantie&#160;judiciaire, due pour les enqu&#234;tes&#160;- et ce dans le cadre d'une d&#233;tention ill&#233;gale au regard des bases du droit international. Ajoutons que les avocats ont du ferrailler pour obtenir ces comptes rendus, class&#233;s secrets. Les juges d'instruction avaient refus&#233; de les joindre au dossier, et il avait fallu obtenir un suppl&#233;ment d'information par les juges du tribunal correctionnel, en 2007.   Pour le Parquet, tout allait bien. Ces auditions n'&#233;taient en fait que le fruit d'une mission &#171;&#160;administrative de renseignements&#160;&#187;.   Pas d'accord, a r&#233;pondu la 10e chambre de la cour : sous couvert d'une mission de renseignement, les services fran&#231;ais ont men&#233; un travail de police judiciaire alors qu'ils n'&#233;taient pas mandat&#233;s pour cela. Les proc&#232;s-verbaux ont &#233;t&#233; annul&#233;s, et&#160;analysant les autres pi&#232;ces du dossier, la Cour a estim&#233; qu'aucun &#233;l&#233;ment ne permet d'&#233;tablir la culpabilit&#233; des pr&#233;venus.   Il reste donc des ann&#233;es de d&#233;tention ill&#233;gale. De quoi envisager un recours en indemnisation, contre les Etats-Unis... et contre la France.   Le propre de la baudruche est qu'elle s'&#233;croule quand on cesse de souffler dedans. La Cour d'appel a coup&#233; une soufflerie, qui pourtant avait permis tant de beaux d&#233;lires, et tant de belles lois r&#233;pressives pour renforcer la coop&#233;ration entre les forces de police de France et d'Outre-Atlantique.    
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
