<document>
	<date>2009-02-05</date>
        <title>Pour ou contre les ch&#226;timents corporels ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Lien permanent</tag>
                <tag>Commentaires (62)</tag>
                <tag>fess&#233;e</tag>
                <tag>violence</tag>
                <tag>loi</tag>
                <tag>d&#233;fenseure de l'enfat</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  Notre Koukouch m&#233;rite-t-il une bonne fess&#233;e&#160;? Au minimum, oui, car ce financier sans fronti&#232;res se trouve bel et bien pris les doigts dans la confiture. Mieux que l&#8217;huissier, le minist&#232;re&#160;: &#171;&#160;Minist&#232;re des affaires &#233;trang&#232;res et du recouvrement de cr&#233;ances&#160;&#187;. Assur&#233;ment ce gentil gar&#231;on m&#233;rite-t-il une bonne fess&#233;e. Et c&#8217;est Christine qui doit s&#8217;y coller.   Mais il faut renoncer, et pour deux raisons.   D&#8217;abord, depuis ce lumineux rapport, la sant&#233; publique au Gabon a fait un bon en avant, salu&#233; par toutes les instances internationales. C&#8217;est une donn&#233;e scientifiquement acquise, et &#231;a gr&#226;ce &#224; Nanar. Respect.   Ensuite, le dernier train de la fess&#233;e, si je puis m&#8217;exprimer ainsi, va partir. C&#8217;est la pr&#233;conisation de la D&#233;fenseure des enfants, Dominique Versini, dans un texte pr&#233;sent&#233; hier &#224; l'ONU &#224; Gen&#232;ve. Et oui, quand le minist&#232;re des affaires &#233;trang&#232;res g&#232;re les cr&#233;ances, la politique de la France continue de s&#8217;affirmer &#224; Gen&#232;ve, et pour interdire la fess&#233;e.   Dominique Versini&#160;ne rigole pas&#160;: &#171;&#160;Les ch&#226;timents corporels et l'humiliation demeurent des  pratiques encore trop souvent tol&#233;r&#233;es, et il serait temps d'inscrire dans la loi la prohibition de toute violence et ch&#226;timents corporels au sein de la famille, de l'&#233;cole et des &#233;tablissements accueillant des enfants&#160;&#187;.   Ajoutons que 116 associations fran&#231;aises, d&#233;bord&#233;es de travail,  &#160; ont trouv&#233; le temps de lancer en f&#233;vrier 2007 un appel pour que les dispositions du Code civil sur l'autorit&#233; parentale soient modifi&#233;es afin d'interdire le &#171;&#160;recours &#224; la violence en milieu familial&#160;&#187;.   Je voudrais dire &#224; notre vaillante D&#233;fenseure et &#224; nos non moins vaillantes associations que toute forme de violence est sanctionn&#233;e depuis belle lurette par le Code p&#233;nal, y compris la voie de fait qui consiste impressionner par un sentiment de peur. Il s&#8217;agit donc d&#8217;abroger des lois abrog&#233;es depuis longtemps.   Bref, de la gonflette pure et simple.   Qu&#8217;on raconte n&#8217;importe quoi, avec un saupoudrage de poudre &#224; perlin-pinpin juridique, pourquoi pas. On en a vu d&#8217;autres. Mais qu&#8217;une agence publique, charg&#233;e d&#8217;une mission aussi essentielle que la protection des enfants, &#224; l&#8217;heure  &#160; de la grande pr&#233;carit&#233; sociale, du logement introuvable, des carences de sant&#233;, aille pavaner &#224; Gen&#232;ve pour lancer la campagne de l&#8217;abolition de la fess&#233;e, cela me laisse sur le cul.   En petit cadeau, je vous offre deux arr&#234;ts de la   Cour de cassation, chambre criminelle,  &#160; reconnaissant ce droit de correction, qui n&#8217;exc&#232;de pas le principe de dignit&#233; et ne remet pas en cause les droits de l'homme, en l'occurence de l'enfant.   D&#8217;abord, cet ancien&#160;arr&#234;t du 4 d&#233;cembre 1908.   &#171;&#160; Attendu que l'instituteur Rouffiac a oblig&#233; son &#233;l&#232;ve, le jeune Planes, &#226;g&#233; de 7 ans, &#224; essuyer avec sa main un excr&#233;ment de poule que l'enfant avait lanc&#233; sur le tableau de la classe sans qu'il soit r&#233;sult&#233; de l'acte de l'instituteur aucun dommage r&#233;el ;   &#171;&#160;Attendu qu'en l'&#233;tat de ces constatations de fait, qui sont souveraines, le juge de police a pu consid&#233;rer que la mesure prise par l'instituteur de l'&#233;cole n'exc&#233;dait pas les limites du droit de correction et de discipline qui lui appartient sur les enfants confi&#233;s &#224; sa garde.&#160;&#187;   Ensuite, un r&#233;cent arr&#234;t   du 1 f&#233;vrier 2006, n&#176; 05-84661, fixant  a contrario  les limites de ce droit correction.   Les faits d&#233;crits   consistaient &#224; avoir pris un enfant pour cible et &#224; organiser sa d&#233;valorisation par le groupe&#160;: &#171;&#160;L'ensemble des comportements visant &#224; faire peur aux enfants en les enfermant (placard, poubelle, cave ) ou en les suspendant est une atteinte &#224; la dignit&#233; de l'enfant et d&#233;passe &#233;videmment le droit de correction ; il en va de m&#234;me des injures, des fess&#233;es d&#233;culott&#233;es, du scotch sur la bouche, des menaces, de l'interdiction d'aller aux toilettes ; il y a l&#224; abus d'autorit&#233;.&#160;&#187;         &#160;  
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
