<document>
	<date>2015-03-04</date>
        <title>Poutine, Nemtsov : Pourquoi nous ne comprenons rien &#224; la Russie, par Irina de Chikoff</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>russie</tag>
                <tag>x&#233;nophobie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Politique dans les pays &#233;trangers</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Non, non, &#231;a ne deviendra pas une habitude, mais je reproduits &#224; nouveau un article publi&#233; dans  Le Figaro . C&#8217;est un journal tr&#232;s contrast&#233;. Sur le plan politique, c&#8217;est le  Journal Officiel  de Sarkozy, couv&#233; par l&#8217;ami Dassault, le propri&#233;taire du journal. Au moins, c&#8217;est cash&#8230; Mais l&#8217;honn&#234;tet&#233; m&#8217;oblige &#224; dire que ce journal publie d&#8217;excellents reportages et de remarquables tribunes. On est d&#8217;accord ou non, mais ce sont des &#233;crits de qualit&#233;, et je souligne que  Le Figaro  est beaucoup moins pro-US que  Le Monde (Occidental)  et l&#8217;invendable et si servile  Charlie.  Voici  un texte remarquable  d&#8217;Irina de Chikoff, qui a &#233;t&#233; longtemps correspondante du  Figaro  &#224; Moscou.&#160; 
 Cette hyst&#233;rie anti-russe est&#160; insupportable .&#160; 
 
 Faut-il en rire ou en pleurer&#160;? Apr&#232;s l'assassinat &#224; Moscou de Boris Nemtsov dont presque personne ne connaissait le nom, les titres les plus racoleurs ont fleuri dans la presse&#160;: &#171;Poutine m'a tuer&#187;. &#171;Je suis Nemtsov&#187;. Et le visage de ce vieux jeune homme de 55 ans dont les boucles brunes &#233;taient devenues grises, passe, en boucle, sur les &#233;crans des t&#233;l&#233;visions. Tous les commentateurs, apr&#232;s un rapide clic sur Wikip&#233;dia, chantent les louanges de l'ancien gouverneur de Nijni Novgorod qui fut vice premier ministre charg&#233; du secteur &#233;nerg&#233;tique sous Boris Eltsine. Juste avant le grand krach de 1998 qui a sonn&#233; la fin de la r&#233;cr&#233;ation pseudo d&#233;mocratique de la Russie. 
 Toute une g&#233;n&#233;ration, celle de Boris Nemtsov mais aussi de Egor Ga&#239;dar, Irina Khakamada, Grigori Iavlinski ou encore Serguei Kirilienko, consid&#233;r&#233; comme un Wunderkind, fut balay&#233;e par ce tsunami. Que celui qui ne s'est jamais tromp&#233;, leur lance la premi&#232;re pierre. 
 Pris en tenaille entre les barons rouges reconvertis dans les affaires, les truands des bas-fonds sovi&#233;tiques et les anciens copains du Komsomol (jeunesses communistes) qui avaient estim&#233; plus judicieux de s'emparer des richesses du pays plut&#244;t que de pavaner sur les estrades, les d&#233;mocrates se sont volatilis&#233;s tel un essaim de moineaux tandis que Vladimir Poutine, tout d'abord &#224; la t&#234;te du FSB (ex KGB) puis nomm&#233; Premier ministre, &#233;tait appel&#233; &#224; la rescousse d'un pays en faillite. Pr&#232;s de 48 % de la population ne recevait plus de salaire ou bien sous la forme de bo&#238;tes d'allumettes. 
 Longtemps les Russes ont tenu rigueur &#224; cette g&#233;n&#233;ration de jeunes apprentis sorciers qui les avait conduits, apr&#232;s tant de larmes, &#224; un nouveau d&#233;sastre. Beaucoup, aujourd'hui encore, ne leur ont pas pardonn&#233;. Et si les Russes, au grand &#233;tonnement des Occidentaux, d&#233;veloppent une forme d'ecz&#233;ma quand on leur vante les m&#233;rites de la d&#233;mocratie, c'est qu'ils se souviennent qu'elle s'est achev&#233;e par un gigantesque &#171;bardak&#187;. (bordel). 
 Les Russes ont de la m&#233;moire. De la compassion aussi. Ils ont rendu hommage &#224; l'ancien gouverneur de Nijni Novgorod, comme ils s'inclinent toujours devant les morts. Mais les bons sentiments &#233;tal&#233;s comme de la confiture les laissent indiff&#233;rents. Quant aux le&#231;ons de morale&#8230; Pauvres m&#233;dias occidentaux&#160;! Ils ont avec la Russie bien du mal &#224; faire prendre la bouture. C'est que la Russie est une terre dure&#160;! Glac&#233;e&#160;! Impitoyable aux siens. Et dans la toundra, dans la ta&#239;ga, quand vous marchez, ca fait&#160;: crac&#160;! crac&#160;! Parce que ce sont des millions d'ossements que vos bottes pi&#233;tinent&#160;! 
 Faut- il en rire ou en pleurer&#160;? &#171;Poutine m'a tuer&#187;. &#171;Je suis Nemstov&#187;. Toute la futilit&#233; des m&#233;dias occidentaux, leur inculture, leur m&#233;pris m&#234;me pour l'histoire tragique d'un pays, sont r&#233;sum&#233;s par ces &#171;Unes&#187; d&#233;risoires. 
 La presse a oubli&#233; que dans les belles ann&#233;es de la d&#233;mocratie triomphante, &#224; l'&#233;poque des Nemtsov, des Ga&#239;dar, des Iavlinski, des Khakamada ou des Kirilienko, des dizaines de banquiers, de d&#233;put&#233;s, de journalistes ou d'hommes d'affaires ont &#233;t&#233; assassin&#233;s. La m&#233;thode &#233;tait presque toujours la m&#234;me. Une ou plusieurs balles dans le dos. Et en ces temps-l&#224; les tueurs &#224; gages, d&#233;bord&#233;s, banquetaient joyeusement dans les plus somptueux restaurants qui avaient ouverts leurs portes. Le champagne coulait &#224; flot. Les filles &#233;taient belles. L'argent facile. Fouette cocher&#160;! 
 Au milieu de ce brouhaha, un ami russe, ivre mort me disait&#160;: &#171;Tu vois, ma petite colombe, nous sommes en progr&#232;s. Il n'y a pas si longtemps, on comptait nos morts par millions, aujourd'hui, ce n'est plus que par dizaines. Il ne faut pas, il ne faut jamais d&#233;sesp&#233;rer de la Russie. Et &#224; d&#233;faut de la comprendre, il faut l'aimer&#187;. 
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
