<document>
	<date>2010-12-12</date>
        <title>Pri&#232;re dans la rue : Ils ont tous tort</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>libert&#233; de religion</tag>
                <tag>parti socialiste</tag>
                <tag>ump</tag>
                <tag>front national</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Pour Marine, la meilleure ressource &#233;lectorale reste de taper sur les musulmans. Pas une semaine sans une sortie&#160;! Comme elle est de bonne &#233;ducation, elle devrait les remercier&#8230;   Voici sa derni&#232;re bulle, lors de son passage &#224; Lyon : &#171;&#160;Il y a quinze ans on a eu le voile, il y avait de plus en plus de voiles. Puis il y a eu la burqa, il y a eu de plus en plus de burqa. Et puis il y a eu des pri&#232;res sur la voie publique (...) Maintenant il y a dix ou quinze endroits o&#249; de mani&#232;re r&#233;guli&#232;re un certain nombre de personnes viennent pour accaparer les territoires. Je suis d&#233;sol&#233;e, mais pour ceux qui aiment beaucoup parler de la Seconde guerre mondiale, s'il s'agit de parler d'occupation, on pourrait en parler, pour le coup, parce que &#231;a c'est une occupation du territoire. C'est une occupation de pans du territoire, des quartiers dans lesquels la loi religieuse s'applique, c'est une occupation. Certes il n'y a pas de blind&#233;s, il n'y a pas de soldats, mais c'est une occupation tout de m&#234;me et elle p&#232;se sur les habitants&#160;&#187;.   Et voici ma distribution des prix, car, oui, ils ont tous tort.   Impossible de donner raison aux musulmans qui pratiquent r&#233;guli&#232;rement la pri&#232;re dans la rue. Il manque des lieux de cultes, certes, et la communaut&#233; musulmane doit tout financer, loi de 1905 oblige, quand l&#8217;entretien des &#233;glises est assur&#233; par les budgets municipaux, loi de 1905 oblige aussi. Mais je suis bien d&#233;sol&#233; de dire &#224; mes amis que rien ne peut justifier l&#8217;installation r&#233;guli&#232;re dans la rue. Nombre de municipalit&#233;s imposent des obstacles incessants aux musulmans qui veulent cr&#233;er des mosqu&#233;es. Il faut coller au tribunal ces &#233;lus aux quadruples discours, et qui se comportent comme des anguilles. Mais les associations musulmanes doivent aussi jouer le jeu, et savoir se regrouper pour s&#8217;engager dans des solutions pragmatiques. Quoiqu&#8217;il en soit, s&#8217;installer dans la rue, c&#8217;est non.&#160; &#160;   Marine a bu la tasse &#224; Lyon, et un gros bouillon. Le lendemain, elle tentait d&#8217;expliquer qu&#8217;elle ne voulait pas parler de l&#8217;occupation nazie, mais de celle des troupes anglaises pendant la Guerre de cent ans&#8230; Ah, ah, ah&#8230;Et puis, &#231;a changerait quoi&#160;? L&#8217;occupation est un r&#233;gime &#233;tabli en droit international&#160;: apr&#232;s une guerre, le vainqueur occupe une terre qui n&#8217;est pas la sienne, le temps d&#8217;assurer sa s&#233;curit&#233; par un trait&#233; n&#233;goci&#233;, et de se retirer sur ces terres. Donc, nazie ou anglaise, la r&#233;f&#233;rence &#224; l&#8217;occupation ne vaut pas un clou. Marine est bien la fille de papa.   L&#8217;UMP et Cop&#233; baignent de bonheur&#160;! Enfin, une occasion de se d&#233;marquer de Marine (qui la veille avait lamin&#233; Rachida &#224; la t&#233;l&#233;). Sauf que c&#8217;est juste un cache sexe pour l&#8217;UMP, dont la r&#233;f&#233;rence est le discours de Grenoble&#160;: la reprise par le Bien-Aim&#233;-de-sa-Dame du th&#232;me &#171;&#160;immigration-ch&#244;mage-ins&#233;curis&#233;&#160;&#187;. Une adh&#233;sion &#224; la pens&#233;e de Jean-Marie, et la perspective d&#8217;un premier tour pourri pour la pr&#233;sidentielle, car on pr&#233;f&#232;re toujours l&#8217;original &#224; la copie.   Et nos soc&#8217;, heureux comme des primates s&#8217;&#233;brouant dans la pataugeoire des primaires. Qu&#8217;ils sont mignons dans leur panoplie de h&#233;ros, entonant en choeur leurs couplets sur&#160;la lib&#233;ration de la France&#8230; Sauf que c&#8217;est du foutage de gueule organis&#233;. De la grosse gonflette&#160;pour ces relous, encore incapables d&#8217;analyser leur colonialisme serein en Alg&#233;rie, et qui glorifient toujours l&#8217;occupation de la Palestine par Isra&#235;l. M&#234;me si on en reste &#224; 1967, &#231;a fait 43 ans d&#8217;occupation, et &#231;a n&#8217;a toujours pas atteint le cortex de ces empaill&#233;s du bulbe.   Parfois, le silence est d&#8217;or.       Conseil d'ami   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
