<document>
	<date>2010-03-03</date>
        <title>Quand la solitude est plus forte que la vie</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>infanticide</tag>
                <tag>procureur; solitude</tag>
                <tag>mort</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>justice</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Deux infanticides apr&#232;s deux grossesses pour une m&#232;re de famille, incarc&#233;r&#233;e jeudi &#224; Narbonne. Une vie trop lourde, et un solitude comme un ab&#238;me pour cette femme, qui semblait si loin du d&#233;sarroi pour ceux qui la c&#244;toyait.   Ing&#233;nieur de formation, elle travaille dans l'exploitation agricole de ses parents, pr&#232;s de Castelnaudary. Mari&#233;e et trois gar&#231;ons aujourd&#8217;hui &#226;g&#233;s de 9, 11 et 16 ans. Elle a quarante ans, et le couple a flanch&#233;. Elle&#160;a cherch&#233; l'espoir, l'amour ailleurs, et entretient une relation cach&#233;e avec un amant. Il s&#8217;en suit deux grossesses, et deux naissances en janvier 2006 et juin 2007. Mais &#231;a, personne n&#8217;en saura rien. On ne sait pas parler. Ni le mari, ni l&#8217;amant, ni les trois enfants, ni la famille. Des murs entre les vies.   Personne ne saura rien non plus de la mort de ces enfants, qui ont &#233;t&#233; &#224; peine vivants. Vivants juste le temps de respirer. Elle a accouch&#233;e seule, sur la banquette arri&#232;re de la voiture, isol&#233;e, loin dans les bois. Elle a aussit&#244;t &#233;touff&#233; les enfants, les a plac&#233;s dans un cong&#233;lateur, quelques jours pour le premier, quelques heures pour le second, avant de les incin&#233;rer. Des journ&#233;es de mort, et le soir la bise aux enfants.   Mais il faut avancer. En 2009, c&#8217;est le divorce. Les deux parents donnent tous les gages d&#8217;&#233;quilibre et de mesure, et le juge aux affaires familiales prononce le divorce avec une garde altern&#233;e pour les enfants.   A la mi-septembre 2009, c&#8217;est une tentative de suicide. Elle est &#224; bout, hant&#233;e par ce double infanticide. Elle rencontre une psychologue, et enfin des mots commencent &#224; sortir. Dans le cadre de cette th&#233;rapie, elle parle de l&#8217;histoire. Une force immense, insens&#233;e, pour parvenir &#224; faire sortir ces mots de l&#8217;enfer. Pour la psycho, les faits rel&#232;vent du secret professionnel, comme des secrets confi&#233;s. Le risque pour autrui est alors inexistant, et la psycho ne d&#233;nonce pas, comme le Code p&#233;nal l&#8217;y autorise. Mais elle explique &#224; cette femme que personne ne peut vivre avec de tels faits sur la conscience, et que dans la civilisation, la justice est la meilleure r&#233;ponse au crime.   La 5 octobre, la femme &#233;crit au procureur de la R&#233;publique de Carcassonne une lettre dans laquelle elle s'accuse du double infanticide. L&#8217;histoire ne tient pas, et le procureur demande aux gendarmes d&#8217;enqu&#234;ter. L&#8217;ex-mari, l&#8217;amant,&#8230; personne n&#8217;a rien &#224; dire de cette histoire qui ne tient pas la route. Oui, elle d&#233;prime, au point de vouloir se suicider, oui, il faut qu&#8217;elle se soigne&#8230; Mais qu&#8217;elle se soigne pour quel mal&#160;?   En octobre, la femme vient encore consulter son avocat. Le message ne passe pas.   Cette fin f&#233;vrier, les gendarmes de Castelnaudary sont arriv&#233;s &#224; r&#233;unir des charges, au milieu de mille interrogations.  &#160; La femme est plac&#233;e en garde-&#224;-vue le 23 f&#233;vrier, pr&#233;sent&#233;e au juge d&#8217;instruction de Narbonne qui le 25 lui a notifi&#233; un mise en examen pour infanticide, et elle a &#233;t&#233; &#233;crou&#233;e.   Elle encourt la r&#233;clusion criminelle &#224; perp&#233;tuit&#233;.       
 
 
 
 
        </text>
</document>
