<document>
	<date>2009-11-10</date>
        <title>Recherch&#233;, il envoie sa photo &#224; la police</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>recherche</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Un citoyen, sous le coup d&#8217;un avis de recherche, d&#233;plore le travail approximatif de la police, et annonce que de guerre lasse, il se constituera prisonnier&#8230; mais apr&#232;s les f&#234;tes de No&#235;l&#160;! Chez nos amis british, le service public est &#224; la peine mais l&#8217;humour est au top. &#160;   Il y a des enfants qui ne grandissent jamais, et qui devenus adultes se passionnent encore de leurs jeux d&#8217;enfants. Matthew Maynard, un Gallois de 23 ans, a visiblement gard&#233; de grands souvenirs du jeu &#171;&#160;Les gendarmes et les voleurs&#160;&#187;, et il fait un exercice grandeur nature. Lui rigole un bon coup, nous aussi, mais la police britannique un peu moins.   Matthew Maynard est recherch&#233; par la police de Swansea (Sud du Pays de Galles) dans une affaire de cambriolage d&#8217;une maison d&#8217;habitation. Seulement voil&#224;, il estime que la police n&#8217;est pas la hauteur, et il vient de d&#233;noncer&#160;son manque de professionnalisme dans une interview adress&#233;e au  South Wales Evening Post.   Incompr&#233;hension majeure, la police n&#8217;est m&#234;me pas venue faire une perquisition &#224; son domicile personnel&#160;: &#171;They have not even knocked at my door.&#160;&#187; Non, mais franchement...   Et puis, Matthew Maynard n&#8217;appr&#233;ciait pas la photo diffus&#233;e par la police&#160;: le portrait &#233;tait peu flatteur, et surtout, la photo, mauvaise, n&#8217;aidait en rien les recherches. Notre  comic man  s&#8217;est donc fait prendre en photo, bonne mine et oeil gaillard,&#8230; devant une voiture de police, et a fait parvenir cette belle photo pour remplacer l&#8217;ancienne.&#160; &#160;   Comme si &#231;a ne suffisait pas, il a expliqu&#233; qu&#8217;il &#233;tait tr&#232;s attach&#233; &#224; la p&#233;riode de No&#235;l, qu&#8217;il souhaitait profiter de ces moments familiaux et festifs, et qu&#8217;il se rendrait &#224; la police avec le d&#233;but de l&#8217;ann&#233;e nouvelle, ajourant que ce d&#233;lai serait bien suffisant pour la justice&#160;: &#171;&#160;I will be handing myself in to the police.   But it will not be until after Christmas  &#187;  ajoutant que quand les flics f&#234;teront No&#235;l, il sera tout pr&#234;t d&#8217;eux :   &#171;   When the police will be at their Christmas parties I will not be too far away.   &#187; Une attention touchante.   La police aurait pu la jouer  fair play  : elle attend tranquillement la fin d&#8217;ann&#233;e, pouvant s&#8217;occuper d&#8217;autres dossiers chands, et Matthew arrive tranquillement, avec son pyjama et sa brosse &#224; dents, juste apr&#232;s le r&#233;veillon. Non, le responsable de la police, Nigel Whitehouse, annonce que ses &#233;quipes vont redoubler d&#8217;efforts. Il veut convaincre notre ami qu&#8217;on peut passer de bonnes f&#234;tes derri&#232;res les barreaux, et affirme que pour ses &#233;quipes, cette arrestation sera un cadeau de No&#235;l appr&#233;ci&#233;.   Le service public n&#8217;est plus ce qu&#8217;il &#233;tait&#8230; Une triste r&#233;alit&#233; qu&#8217;avait si bien r&#233;sum&#233;e le professeur Choron&#8230;             Triomphe illusoire et de courte dur&#233;e, car viendra l'heure de l'arrestation...                 Et un petit cadeau pour adriana... qui travaille trop tard alors qu'on l'attend &#224; la maison !                         
 
 
 
 
        </text>
</document>
