<document>
	<date>2012-08-30</date>
        <title>Roms : La honte de la Gauche</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>roms</tag>
                <tag>gochmole</tag>
                <tag>hollande</tag>
                <tag>onu</tag>
                <tag>racisme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droits de l'homme</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Hier, quatre rapporteurs sp&#233;ciaux de l&#8217;ONU ont d&#233;nonc&#233; la politique de la France vis-&#224;-vis des Roms. Fran&#231;ois Hollande viole le droit, insulte la solidarit&#233; et bafoue la morale. Au lieu de combattre la pauvret&#233;, il combat les pauvres. 
 Pour mesurer la d&#233;liquescence de la Gauche, on peut lire dans le  Nouvel Obs  du 16 ao&#251;t l&#8217;&#233;ditorial de Joffrin Laurent, le pr&#233;tentieux infini. Cet &#233;dito s&#8217;appelait &#171;&#160;Roms : la gauche ne peut continuer &#224; se draper dans l'indignation&#160;&#187;. En voici la p&#233;roraison&#160;: &#171;&#160; Quant &#224; la gauche fran&#231;aise, elle ne peut continuer &#224; se draper dans l'indignation irresponsable pour traiter de ces questions d'immigration complexes et br&#251;lantes. Les associations jouent leur r&#244;le en d&#233;fendant, ici et maintenant, ces nouveaux damn&#233;s de la terre. Elles ne sauraient inspirer &#224; elles seules une politique d'Etat qui doit prendre en compte, par d&#233;finition, tous les int&#233;r&#234;ts en cause et assurer le respect de la loi. C'est la logique de la R&#233;publique, qui est &#233;galitaire et humaine. Mais ferme&#160;&#187;. 
 Ferme&#160;?&#160;... Ferme la plut&#244;t, quand c&#8217;est pour d&#233;blat&#233;rer des salades pareilles.  
 La r&#233;ponse est venue hier des rapporteurs sp&#233;ciaux de  l'ONU. Ces gens ne sont pas les militants de ces assos&#8217; trop remuantes pour plaire aux annonceurs du  Nouvel Obs.  Ce sont des experts, nomm&#233;s par des votes au sein de l&#8217;ONU, qui travaillent avec des services exp&#233;riment&#233;s et ont comp&#233;tence sur le monde entier.  
 Ils ont estim&#233; la situation fran&#231;aise assez grave pour publier une d&#233;nonciation regroupant les quatre rapporteurs concern&#233;s&#160;: minorit&#233;s, migrants, logement et racisme. 
 Fran&#231;ois Cr&#233;peau, rapporteur sp&#233;cial sur les droits des migrants&#160; 
 &#171;&#160;La France doit s'assurer que sa politique de d&#233;mant&#232;lement de camps de Roms et d'expulsion de migrants n'est pas en contravention avec les r&#232;glements internationaux. L es &#233;victions continuent et menacent de mettre des familles dans des situations de grande vuln&#233;rabilit&#233;.  Le but ultime semble &#234;tre l'expulsion des communaut&#233;s de migrants Roms de France. Or, les expulsions collectives sont interdites par le droit international et tout rapatriement doit &#234;tre volontaire -conform&#233;ment aux crit&#232;res internationaux- et se fonder sur des &#233;valuations individuelles et un contr&#244;le ind&#233;pendant&#160;&#187;.  
 Rita Izsak, rapporteure sur la question des minorit&#233;s. 
 &#171;&#160;Les Roms sont des citoyens europ&#233;ens et la minorit&#233; la plus marginalis&#233;e d'Europe. Il est regrettable de constater qu'ils ne b&#233;n&#233;ficient pas toujours du m&#234;me droit de libert&#233; de circulation et d'installation et continuent &#224; souffrir d'un traitement discriminatoire.  Ces informations sont pr&#233;occupantes, en particulier parce que ce n'est pas la premi&#232;re fois que les Roms sont collectivement expuls&#233;s de France. Les Roms sont des citoyens de l'Union Europ&#233;enne, et la minorit&#233; la plus marginalis&#233;e d'Europe. De fa&#231;on regrettable, ces actes d&#233;montrent que les Roms ne jouissent pas toujours des m&#234;mes libert&#233;s de circulation et d'&#233;tablissement et continuent de subir des traitements discriminatoires&#160;&#187;.  
 Raquel Rolnik, rapporteure sur le droit au logement  
 &#171; Les &#233;victions forc&#233;es ne sont pas une r&#233;ponse appropri&#233;e, des solutions alternatives conformes aux normes de droits de l'homme doivent &#234;tre recherch&#233;es. Des mesures contraignantes de protection, y compris la mise &#224; disposition d'alternatives pour se loger d&#233;cemment, doivent &#234;tre mises en place pour assurer que les individus, en particulier les femmes, les enfants et les personnes handicap&#233;es, ne se retrouvent pas sans abris ou plus vuln&#233;rables. Tr&#232;s peu d'efforts visibles soit faits pour trouver des solutions alternatives, comme l'am&#233;lioration des conditions de logement de ces communaut&#233;s&#160;&#187;. 
 Mutuma Ruteere , rapporteur sur le racisme 
 &#171;&#160;Ces &#233;victions et expulsions alimentent in&#233;vitablement le climat d'hostilit&#233; d&#233;j&#224; pr&#233;occupant &#224; l'&#233;gard des Roms en France&#160;&#187;. 
 Les experts d&#233;noncent aussi la grosse manip&#8217; de Hollande et Valls. On vire les familles au petit matin, sans solution alternative, et on leur offre une prime de quelques centaines d&#8217;euros pour monter dans l&#8217;avion, ce pour que Joffrin puisse dire que&#160;ce&#160;sont des&#160;d&#233;parts volontaires et&#160;pas une expulsion collective. Les experts de l&#8217;ONU d&#233;noncent cette mascarade, alors que ces familles jet&#233;es &#224; la rue &#171;&#160;n&#8217;ont pas d&#8217;autre choix que partir&#160;&#187;. 
 Fran&#231;ois Hollande s&#8217;installe dans le sillon creus&#233; par Nicolas Sarkozy pour d&#233;zinguer les pauvres et les stigmatiser comme les ennemis de la France. Pr&#233;sident sans honneur qui se couche devant les banques et se dresse contre les pauvres&#8230;  Pr&#233;sident sans m&#233;moire qui revendique le droit d'inventaire sur Mitterrand...&#160;Mitterrand n'aurait jamais permis &#231;&#224;.  
 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
