<document>
	<date>2010-09-22</date>
        <title>Roms : Un blaireau d&#8217;or pour G&#233;rard Collomb</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>tsiganes</tag>
                <tag>parti socialiste</tag>
                <tag>europe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 G&#233;rard Collomb d&#233;plore les exc&#232;s anti-Roms de Sarko&#8230; parce qu&#8217;expulser les Roms est maintenant devenu tout un bazar. Ca ne s&#8217;invente pas&#160;!   Entre Rh&#244;ne et Sa&#244;ne, on l&#8217;appelle G&#233;g&#233;. Et notre G&#233;g&#233; est tout &#233;moustill&#233; depuis qu&#8217;il y a un an, il a d&#233;couvert le TGV. Un truc g&#233;nial&#160;: tu t&#8217;assois dans le train &#224; la gare de Lyon Part-Dieu, tu dors pendant deux heures, et tu te retrouves &#224; Paris, terre d&#8217;aventures et de m&#233;dias. Pendant des ann&#233;es, G&#233;g&#233; &#233;tait lyonnais de Lyon, recordman de l&#8217;absent&#233;isme au S&#233;nat&#160;: une seule intervention au cours de l&#8217;ann&#233;e 2008&#8230;   Oui, mais voil&#224;, G&#233;g&#233; s&#8217;est autoproclam&#233; poisson pilote de la carpe dormante DSK, et il a averti que si DSK devait rester dans la mis&#232;re laborieuse du FMI, eh bien c&#8217;est lui, G&#233;g&#233; de Lyon, qui serait candidat pour enfin marier la France avec le modernisme de la pens&#233;e.  &#160;   Depuis, G&#233;g&#233; s&#8217;est abonn&#233; au TGV, et il squatte tous les m&#233;dias possibles, dont l&#8217;excellente radio BFM, mardi dernier. Avec une perle qui a eu peu d&#8217;&#233;cho, et mon admiration profonde pour celui qui sait assurer&#160;une victoire&#160;&#224; la Gauche en s&#8217;alliant avec la Droite m&#8217;oblige &#224; r&#233;parer, modestement, cette injustice.  &#160;   La journaliste l&#8217;interroge sur la politique anti-Roms de Sarkozy, et voici la r&#233;ponse.   &#171;&#160;Le probl&#232;me dans lequel s'est mis le pr&#233;sident de la R&#233;publique c'est qu'aujourd'hui on ne va plus pouvoir proc&#233;der &#224; aucune expulsion parce que c'est devenu une affaire pratiquement de droit europ&#233;en et international&#160;&#187;. Et G&#233;g&#233; de lancer un appel pressant &#224; Sarko&#160;: &#171;&#160;S'il vous plait, Monsieur le pr&#233;sident, ne stigmatisez pas des populations comme cela, c'est le meilleur moyen de ne plus pouvoir ensuite intervenir. Aujourd'hui, on va se trouver dans une situation plus difficile que celle qui existait auparavant&#160;&#187;.   C&#8217;est puissant et finaud&#160;! Visionnaire&#160;! Sarko a fait tellement de foin avec les Roms que les braves gens ne peuvent plus les expulser tranquillement. Brice n&#8217;a pas os&#233;, mais G&#233;g&#233; l&#8217;a fait. Gloire et honneur au petit p&#233;p&#232;re des peuples&#160;!   C&#8217;est aussi de&#160;bon c&#339;ur que le jury du blog lui offre un magnifique blaireau d&#8217;or, pour l&#8217;encourager dans sa volont&#233; de conqu&#233;rir le monde.     C'est qu'il en veut, notre G&#233;g&#233; ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
