<document>
	<date>2011-09-10</date>
        <title>Berlin : Le Pape interdit d&#8217;affichage</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>pape</tag>
                <tag>libert&#233; de religion</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>religion</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Le Pape, oui, mais pas en haut de l&#8217;affiche&#160;: c&#8217;est ce que vient de juger le tribunal de Berlin, interdisant un grand affichage papal. 
 Le 22 septembre, Beno&#238;t XVI va faire son troisi&#232;me voyage pontifical en Allemagne, et il se rendra notamment &#224; Berlin. On peut pr&#233;voir un peu d&#8217;animation, car toute une partie de la population ne parait pas franchement emball&#233;e par les prises de position soci&#233;tales du Pape. Mais pour le moment, c&#8217;est le tribunal de Berlin qui marque sa r&#233;ticence&#8230; &#224; trop d&#8217;affichage papal. 
 Le truc, c&#8217;est que quelques jours plus t&#244;t, le 18 septembre se tiennent les &#233;lections r&#233;gionales, un scrutin tr&#232;s important en Allemagne. Dans le centre de Berlin, le fameux quartier Mitte, la CDU d&#8217;Angela Merkel a install&#233; d&#8217;imposants panneaux  &#160; de 9,4m2.  
 D&#8217;o&#249; l&#8217;id&#233;e de l&#8217;association  Credo  qui organise la visite papale d&#8217;utiliser ces panneaux pour y installer de grandes et belles affiches de bienvenue.  Credo  a pass&#233; un accord avec la CDU&#160;: vous laissez les panneaux quelques jours de plus, on installe les belles affiches pour Benoit XVI, on d&#233;monte apr&#232;s la visite et on paie un petit surco&#251;t. La CDU &#233;tait d&#8217;accord, ce qui ne surprend pas pour un parti &#171;&#160;d&#233;mocrate -chr&#233;tien&#160;&#187;.  
 Credo  demande l&#8217;autorisation de cette prolongation pour quelques jours, et l&#224; &#231;a coince&#160;: la mairie dit non. Pour les &#233;lus du district central de Berlin-Mitte, ces panneaux ne peuvent &#234;tre utilis&#233;s que dans la cadre d'une campagne &#233;lectorale, ou &#171;&#160;dans l'int&#233;r&#234;t sup&#233;rieur du public&#160;&#187;, et la visite du Pape n&#8217;entre pas dans ce cadre. La mairie rel&#232;ve aussi des raisons d'esth&#233;tique et une distraction pouvant causer des accidents.  
 Recours urgent de  Credo  devant le tribunal administratif, et l&#224;, c&#8217;est aussi un &#233;chec. Ces panneaux ainsi orn&#233;s seraient &#171;&#160;nuisibles au paysage urbain et sources possibles d'accidents de la circulation&#160;&#187;. Ainsi, la visite du Pape ne ressort pas de &#171;&#160;l'int&#233;r&#234;t sup&#233;rieur du public&#160;&#187;.  
 Tout &#231;a pour quatre jours de plus d&#8217;utilisation de ces panneaux&#160;: &#231;a ressemble franchement &#224; une baffe.  
 Mais apr&#232;s tout, peu importe&#160;: les grandes joies sont int&#233;rieures, non&#160;?&#160; &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
