<document>
	<date>2010-01-28</date>
        <title>Sarkozy renonce &#224; un appel&#8230; qui &#233;tait irrecevable et impossible</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Commentaires (36)</tag>
                <tag>appel</tag>
                <tag>sarkozy</tag>
                <tag>villepin</tag>
                <tag>clearstream</tag>
                <tag>victime</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>affaires judiciaires</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 L&#8217;&#233;tudiant Nicolas Sarkozy &#233;tait-il assidu aux cours de proc&#233;dure&#160;? Il y a de quoi de se poser la question. Il annonce qu&#8217;il ne fera pas appel du jugement du tribunal correctionnel de Paris, &#8230; alors qu&#8217;il n&#8217;avait pas le droit de faire appel.   &#160;   Voici sa d&#233;claration&#160;:   &#171; Le tribunal a consid&#233;r&#233; que le r&#244;le de M. Dominique de Villepin dans la manipulation ne pouvait &#234;tre prouv&#233;. J&#8217;en prends acte tout en notant la s&#233;v&#233;rit&#233; de certains attendus le concernant. Dans ces conditions, j&#8217;annonce que je ne ferai pas appel de la d&#233;cision du tribunal correctionnel.&#160;&#187;   Sarkozy n&#8217;a pas obtenu ce qu&#8217;il voulait car de Villepin est relax&#233;. Certes, mais &#231;&#224;, c&#8217;est un lecture politique, pas juridique.   &#160;   Revenons aux bases, car je vois qu&#8217;il y a confusion. Dans l&#8217;affaire, coexistent deux actions.   &#160;   - Une action p&#233;nale , qui vise &#224; l&#8217;application de la loi p&#233;nale, et au prononc&#233; d&#8217;une peine, c&#8217;est-&#224;-dire une sanction d&#8217;emprisonnement ou d&#8217;amende. Ce volet p&#233;nal, c&#8217;est l&#8217;affaire du procureur.   &#160;   - Une action civile , qui vise &#224; la r&#233;paration des victimes, par l&#8217;allocation de dommages et int&#233;r&#234;ts. Et &#231;a, c&#8217;est l&#8217;affaire des personnes qui se &#171;&#160;constituent partie civile&#160;&#187;, et qui entendent faire reconnaitre leur droits de victime &#224; l&#8217;occasion du proc&#232;s p&#233;nal.   &#160;   Vous avez donc l&#8217;action principale, qui est le p&#233;nal, et un action jointe, le civil.   &#160;   La partie civile participe &#224; l&#8217;audience, et &#224; la d&#233;monstration de la faute, mais... elle ne peut former que des demandes civiles. Elle n&#8217;a aucun droit pour interf&#233;rer dans la sph&#232;re du procureur, seul patron de l&#8217;action p&#233;nale. L&#8217;action en justice passe certes par une discussion sur les faits, mais le tribunal est juridiquement saisi de demandes. Le procureur demande un peine, et la partie civile des dommages et int&#233;r&#234;ts.   &#160;   Celui qui n&#8217;obtient pas satisfaction dans ses demandes peut faire appel, dans son registre. C&#8217;est ce que pr&#233;cise l&#8217;article 497 du Code de proc&#233;dure p&#233;nale.   &#160;   La facult&#233; d'appeler appartient :   1&#186; Au pr&#233;venu ;   2&#186; A la personne civilement responsable quant aux int&#233;r&#234;ts civils seulement ;   3&#186; A la partie civile, quant &#224; ses int&#233;r&#234;ts civils seulement ;   4&#186; Au procureur de la R&#233;publique ;   5&#186; Aux administrations publiques, dans les cas o&#249; celles-ci exercent l'action publique ;   6&#186; Au procureur g&#233;n&#233;ral pr&#232;s la cour d'appel.   &#160;   Alors, qui peut faire appel&#160;?   &#160;   Laissons les points 2, 5 et 6, qui ne sont pas d&#8217;actualit&#233;.   &#160;   Les personnes condamn&#233;es peuvent faire appel, des dispositions p&#233;nales et des dispositions civiles. Les dommages et int&#233;r&#234;ts ne sont pas tr&#232;s &#233;lev&#233;s, mais la prison ferme, &#231;a motive. A ceci pr&#232;s que la Cour d&#8217;appel peut aggraver, si le procureur de la R&#233;publique fait appel lui aussi. Donc, bien r&#233;fl&#233;chir &#224; deux fois : ce qu'on fait , qui ont interjet&#233; appel.   &#160;   Le procureur peut bien s&#251;r faire appel des dispositions p&#233;nales. Il derait relever appel contre Imad Lahoud et Jean-Louis Gergorin. C'est l'usage: appel du Parquet contre le pr&#233;venu qui a fait appel, pour pr&#233;server toute latitude devant la Cour. La question est de saoir s'il va s'agir d'un appel limit&#233; &#224; ces deux personnes, ou d'un appel g&#233;n&#233;ral,&#160;au motif que les faits ne peuvent &#234;tre dissoci&#233;s. Un appel g&#233;n&#233;ral serait logique, car il ne serait pas &#233;vident de juger les 2/3 d'un dossier, alors que le troisi&#232;me tiers aurait autorit&#233; de chose jug&#233;e. Pas impossible, mais bon... De plus, cet appel, qui atteindrait Villepin, serait logique au regard du d&#233;roulement de l'audience.&#160;Le procureur de la R&#233;publique, fait rare, &#233;tait venu lui-m&#234;me soutenir l&#8217;accusation. Proc&#233;duralement logique, mais en opportunit&#233; &#231;a se discute&#8230; On sait que dans une premi&#232;re analyse le procureur avait conclu &#224; l&#8217;abandon des poursuites. Un appel renforcerait l&#8217;autorit&#233; imm&#233;diate du Parquet, mais il faudrait g&#233;rer l&#8217;impression d&#8217;acharnement&#8230;   &#160;   En revanche, une chose est s&#251;re&#160;: Sarkozy n&#8217;avait aucune possibilit&#233; de faire appel.   &#160;   L&#8217;alin&#233;a 3 de l&#8217;article  497 limite l&#8217;appel de  la partie civil &#171;&#160;&#224; ses int&#233;r&#234;ts civils seulement&#160;&#187;.   &#160;   Alors, qu&#8217;avait demand&#233; Sarkozy&#160;? Il avait dit beaucoup de choses &#224; l&#8217;encontre de Villepin, mais sa &#171;&#160;demande&#160;&#187; &#233;tait la condamnation solidaire de Lahoud, Gergorin, et Villepin &#224; lui verser 1 euro de dommages et int&#233;r&#234;t. A trois pour payer un euro.&#160;Et il a obtenu son euro de dommages et int&#233;r&#234;ts. Certes le tribunal a r&#233;serv&#233; la charge de cette condamnation &#224; Lahoud et Gergorin, les deux seuls condamn&#233;s au p&#233;nal.&#160;   &#160;   Il ne s'agit donc pas de proc&#233;dure, mais de politique : l'Elys&#233;e joue l'apaisement. Dans une affaire courante, il y aurait un appel g&#233;n&#233;ral du parquet, pour garder la coh&#233;rence du dossier devant la Cour. Nous verrons...   &#160;   P&#233;cision du lendemain.   &#160;   D'abord, le parquet a fait appel. La question pour Sarkozy est moins de faire appel, que de maintenir ou non sa consitution de partie civile. Et cela n'a pas &#233;t&#233;&#160;dit clairement. Il pourra attendre l'ouverture de l'audience devant la Cour pour se prononcer.   &#160;   Ensuite, restons &#224; hier o&#249; il n'y avait&#160;pas encore d'appel. J'ai dit irrecevable, et j'aurais du dire irrecevable et impossible.   &#160;   Irrecevable sur le plan p&#233;nal. La culpabilti&#233; de Villepin est hors d'atteinte d'un appel civil. C'est le sens du communiqu&#233;.   &#160;   Impossible &#224; soutenir sur le plan civil. Quand Sarkozy publie son communiqu&#233;, le parquet n'a pas fait appel. Si le parquet ne fait pas appel dans les 10 jours, il y autorit&#233; de la chose jug&#233;e. Villepin est innocent, et il est &#233;tabli que ne sont pas r&#233;unis &#224; son encontre les &#233;l&#233;ments qui constituent l'infraction. Tout un bloc est devenu intouchable et net de faute p&#233;nale. La cour peut donc examiner les faits sous l'angle civil, avec une notion de faute civile, non d&#233;finie par les textes, mais&#160;la cour&#160;doit respecter le jugement p&#233;nal devenu d&#233;fintif, qui a dit les faits non infractionnels pour Villepin. Et comme Sarkozy a form&#233; une demande solidaire, c'est-&#224;-dire la condamnation des trois ensemble, son appel ne peut viser qu'&#224; obtenir la condamnation du troisi&#232;me. Il faut donc qu'il trouve des faits fautifs au sens civil mais non fautifs au sens p&#233;nal, et suffisament imbriqu&#233;s avec les faits retenus contre Lahoud et&#160;Gergorin pour obtenir cette solidarit&#233; Ce qui revient &#224; obtenir une condamnation solidaire pour des faits qui ne peuvent &#234;tre quailif&#233;s de la m&#234;me mani&#232;re. Une th&#233;oire interessante, mais... 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
