<document>
	<date>2013-09-17</date>
        <title>Syrie &#8211; L&#8217;enjeu a d&#233;j&#224; chang&#233; : comment combattre les djihadistes ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>syrie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 C&#8217;&#233;tait &#224; la Une de  L&#8217;Orient-Le Jour  le 12 juillet 2013&#160;: &#171;&#160;Le peuple anti-Bachar ne supporte plus les djihadistes&#160;&#187;. Et le journal racontait d&#233;j&#224; les terribles rivalit&#233;s internes entre l&#8217;Arm&#233;e syrienne libre, et les deux principales factions combattantes, le  Front al-Nosra  et  l&#8217;&#201;tat islamique en Irak et au Levant , rep&#233;r&#233;s de longue date pour &#234;tre dans la fili&#232;re Al-Qa&#235;da. A c&#244;t&#233;, et tout aussi rivaux, de tr&#232;s nombreux groupuscules djihadistes compos&#233;s de combattants &#233;trangers.  L&#8217;Orient-Le Jour &#160;&#233;crivait&#160;:&#160;&#171;&#160;L&#8217;ASL, reconnue par une partie de la communaut&#233; internationale, re&#231;oit des armes et de l&#8217;argent principalement des pays du Golfe tandis que les&#160;djihadistes&#160;vivent de dons de riches familles arabes. Dot&#233;s d&#8217;armes sophistiqu&#233;es, aguerris au combat, ils ont acquis une influence qui d&#233;passe leur nombre en remportant des victoires contre le r&#233;gime&#160;&#187;. Forts par les armes, ils ont pu croire &#224; la victoire, mais dans une impasse politique, ils sont condamn&#233;s &#224; perdre, et les contrecoups ne sont pas&#160;ma&#238;trisables. 
 
 Alors chef de la CIA, le g&#233;n&#233;ral David Petraeus, grand connaisseur des r&#233;seaux arm&#233;s au Moyen Orient, &#233;tait l&#8217;artisan de cette mont&#233;e en puissance des groupes arm&#233;s, les Etats-Unis jouant alors en lien avec le Qatar et l&#8217;Arabie Saoudite. Tous trois n&#8217;avaient que faire de El-Assad ou de la d&#233;mocratie en Syrie. En revanche, ils &#233;taient fr&#232;res d&#8217;armes pour isoler et affaiblir le Hezbollah&#160;: ami de l&#8217;Iran, menace militaire pour Isra&#235;l et d&#233;fi pour l&#8217;Arabie Saoudite, ce pays si riche mais si faible o&#249; le pouvoir est confisqu&#233; par quelques familles. Ce n&#8217;est pas demain la veille qu&#8217;on d&#233;noncera des trucages &#233;lectoraux en Arabie Saoudite&#8230; (le grand alli&#233; de la France Socialiste). Le Hezbollah, mouvement arabe et musulman, chiite, enracin&#233; dans la population et tr&#232;s fort dans la r&#233;sistance palestinienne, est un &#233;pouvantail absolu pour les Saoudiens.&#160; 
 Hier, le  Daily Telegraph  a publi&#233; une &#233;tude conduite par l'institut britannique de d&#233;fense IHS Jane's,&#160;concluant que pr&#232;s de la moiti&#233; des forces rebelles en&#160; Syrie&#160;est constitu&#233;e de djihadistes membres de groupes extr&#233;mistes. D&#8217;apr&#232;s ce travail, bas&#233; sur des entretiens avec des combattants rebelles et des infos des services de&#160; renseignement, seraient engag&#233;s dans le combat 100&#160;000 rebelles, divis&#233;s en pr&#232;s de 1&#160;000 groupes diff&#233;rents. On compte pr&#232;s de 45&#160;000 combattants &#233;trangers, dont 10&#160;000 font partie de groupes li&#233;s &#224; Al-Qa&#235;da. 
 Charles Lister,&#160;qui a dirig&#233; l&#8217;&#233;tude, &#233;crit&#160;: &#171;&#160;L'insurrection est maintenant domin&#233;e par des groupes qui ont au moins un point de vue islamiste sur le conflit. L'id&#233;e que ce sont plut&#244;t des groupes la&#239;cs qui dirigent l'opposition n'est juste pas confirm&#233;e. Si les Occidentaux apparaissent comme n'&#233;tant pas int&#233;ress&#233;s &#224; faire tomber El-Assad, les islamistes mod&#233;r&#233;s vont alors probablement basculer&#160;dans le camp des extr&#233;mistes&#160;&#187;. 
 On retrouve le r&#244;le majeur du  Front Al-Nosra  et  l'Etat islamique en Irak&#160;et au Levant,  dont Poutine rappelait dans sa tribune au  New York Times  qu&#8217;ils &#233;taient reconnus comme des groupes terroristes aux Etats-Unis. 
 Les combattants djihadistes et leurs dirigeants ont vu comme tout le monde ce qui s&#8217;est pass&#233;&#160;: des engagements fracassants de frapper le r&#233;gime d&#8217;El-Assad pour l&#8217;affaiblir au point d'inverser le rapport de forces,... puis une lamentable pantalonnade. La Russie a sauv&#233; la mise d&#8217;Obama qui &#233;tait l&#226;ch&#233; par le Congr&#232;s, et le r&#233;gime syrien sort grand vainqueur d&#8217;une crise diplomatique qui impose au coup d&#8217;arr&#234;t aux guerres interventionnistes. 
 Personne ne peut dire ce que sera la situation en Syrie dans un an, mais on sait que dans les jours et les semaines &#224; venir, les oppositions au r&#233;gime syrien vont &#234;tre plac&#233;es sous la plus forte des tensions, vivant le retournement US comme une trahison, avec une spirale qui encouragera m&#233;caniquement les groupes les plus durs. 
 Ici, la Russie, tr&#232;s expos&#233;e dans le Caucase, et les Etats-Unis sont en phase, et le combat contre ces groupes est d&#233;sormais leur pr&#233;occupation premi&#232;re. Tous les Etats redoutent le retour de ces combattants dans leur pays d&#8217;origine, alors que d&#233;j&#224;, personne ne sait comment tenir les groupes qui, depuis les r&#233;seaux libyens, sillonnent toute l&#8217;Afrique du Nord. 
 Ces combattants ont d&#8217;ores et d&#233;j&#224; perdu, et la suite sera terrible pour eux. Mais comment ces arabes musulmans ont-ils pu s&#8217;engager dans une action militaire en comptant sur le soutien d'Etats &#8211; Etats-Unis, Arabie Saoudite, France &#8211; qui n&#8217;ont d&#8217;autre politique que d&#8217;affaiblir la r&#233;sistance palestinienne, la question majeure du Moyen-Orient depuis soixante ans ? Quel aveuglement&#8230;&#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
