<document>
	<date>2013-09-22</date>
        <title>Jacques Brel, concert d&#8217;adieu &#224; l&#8217;Olympia, octobre 1966</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>musique</tag>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>bruxelles</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 A 37 ans, Jacques Brel d&#233;cide d&#8217;arr&#234;ter la sc&#232;ne, mettant fin &#224; une tourn&#233;e &#233;reintante, commenc&#233;e sept ans plut&#244;t, et qui l&#8217;a emmen&#233; dans le monde entier. Voici le concert de ses adieux &#224; l&#8217;Olympia en octobre 1966, concert qui est aussi celui des adieux &#224; Paris, la ville qui pour toujours l&#8217;a plac&#233; dans la lumi&#232;re. 
 
 Retrouver Brel, c&#8217;est l&#8217;enthousiasme. Ce fr&#234;le jeune homme, si &#224; l&#8217;aise avec ses deux fid&#232;les, G&#233;rard Jouannest au piano et Fran&#231;ois Rauber pour les arrangements&#8230; Cette voix envo&#251;tante, cette in&#233;gal&#233;e pr&#233;sence sur sc&#232;ne, la puissance des paroles, une musique lyrique et intime, cette dramatisation qui noue les tripes en quelques mesures&#8230; 
 Mais retrouver Brel, c&#8217;est aussi plonger dans le malaise, la fragilit&#233;. L'artiste nous &#233;blouit autant qu&#8217;il nous glace. On aimerait mieux ne pas entendre ce que chante Brel, comme dans cet  Amsterdam  fait de tout, mais il sait nous conduire l&#224; o&#249; il ne faut pas aller, pour y trouver la beaut&#233;. C&#8217;est l&#224; que Brel est unique... Ecouter  Les vieux &#8230; Ecouter  Jef ... Brel est l&#8217;ami que nous, les  Jef , r&#234;vons de trouver pour le jour o&#249; tout va mal, avec la puissance de l&#8217;amiti&#233; et la franchise de cet ami capable de dire tout ce que nous nous &#233;puisons &#224; garder secret. 
 Et  Ne me quitte pas&#8230;  Tout d&#8217;une grande chanson d&#8217;amour&#8230; mais il n'en est rien. Cette si poignante chanson parle de la l&#226;chet&#233; des hommes. Qui a le courage de venir sur sc&#232;ne, seul face au public, dans la lumi&#232;re crue d&#8217;un projecteur, chanter  Moi je t'offrirai des perles de pluie venues de pays o&#249; il ne pleut pas , pour finir, bris&#233; :  Laisse-moi devenir l'ombre de ton chien... 
 Ne me quitte pas  Je ne vais plus pleurer  Je ne vais plus parler  Je me cacherai l&#224;  &#192; te regarder  Danser et sourire  Et a t&#8217;&#233;couter  Chanter et puis rire  Laisse-moi devenir  L&#8217;ombre de ton ombre  L&#8217;ombre de ta main  L&#8217;ombre de ton chien  Ne me quitte pas 
 http://www.youtube.com/watch?v=6S48n0PSeo0 
 
 Apr&#232;s vingt minutes d'applaudissements,  
 Jacques Brel, en peignoir, vient saluer le public de l'Olympia 
 
 
 
 
        </text>
</document>
