<document>
	<date>2013-11-24</date>
        <title>Tom Jobim, la bossa-nova pour la vie</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>br&#233;sil</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Inventer un style de musique, faire tomber tous les publics, et entrer dans la  short list  des grands bienfaiteurs du monde... Oui, vous avez reconnu le g&#233;nial Tom Jobim, l&#8217;inventeur de la bossa-nova. 
 
 
 Il parait qu&#8217;avec la r&#233;forme des rythmes scolaires, c&#8217;est le bazar car les communes ne peuvent financer les activit&#233;s de l&#8217;apr&#232;s-midi, et on craint que les gamins finissent au bistrot du coin&#8230; Eh bien, la solution est simple&#160;: il suffit de compl&#233;ter les rythmes scolaires par les rythmes de la bossa-nova, de booster le tout sur une cha&#238;ne Hifi simple et de classe, par exemple la  Pioneer X-HM71-S&#160;qui, aux alentours de 450 &#8364;, vous fera d&#233;coller plus vite que les Rafales turbo-diesel de Dassault. Placez le son &#224; un niveau raisonnable, soit par exemple 49 sur 50, et les gamins vont adorer. La bossa-nova est une musique merveilleuse, charnelle et spirituelle &#224; la fois, qu&#8217;elle va leur ouvrir les portes du monde. 
 
 Voici Tom Jobim en concert au festival de jazz de Montr&#233;al en 1986. L&#8217;immense artiste est au sommet de son art. Admirons. 
 
 Nous avons rendez-vous avec le ciel pour  Samba De Uma Nota So, Agua De Beber, Chega De Saudade, Two Kites, Wave, Borzeguim, Falando De Amor, Gabriela, A Felicidade, Samba Do Aviao, Waters Of March, Garota de Ipanema, et Samba De Uma Nota So... 
 
 Ne redescendez pas trop vite, la vie est plus belle l&#224;-haut&#8230; 
 
 http://www.youtube.com/watch?v=uadORQdlb9k 
 
 
 La deuxi&#232;me choriste est&#160; Paola Morelenbaum 
 qui maintenant chante en solo et nous enchante&#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
