<document>
	<date>2010-06-16</date>
        <title>Trente huit ans pour la v&#233;rit&#233; et des excuses</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Commentaires (13)</tag>
                <tag>irlande du nord</tag>
                <tag>ira</tag>
                <tag>justice</tag>
                <tag>victimes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droits de l'homme</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Bloody Sunday, c&#8217;&#233;tait le dimanche 30&#160;janvier 1972. Ce jour l&#224;, &#224; Londonderry, en Irlande du Nord, les catholiques manifestent pour d&#233;fendre leurs droits civiques. La tension est tr&#232;s forte. Les forces de l'orde britannique ont pour ordre d'intercepter, &#224; l'occasion de cette manifestation, des militants qu'ils recherchent. Le quartier est&#160;mal contr&#244;l&#233;, et soudain, &#231;a&#160;d&#233;g&#233;n&#232;re. Un grad&#233; fait un tir de sommation, mal compris par ses hommes, et les soldats britanniques font feu. Le bilan est tragique&#160;: 14 morts et 13 bless&#233;s parmi les manifestants catholiques. Des violences qui en appelleront d&#8217;autres, et d&#8217;autres r&#233;pressions&#8230; aggravant le conflit entre les ind&#233;pendantistes catholiques et les loyalistes protestants. Ce sera un acc&#233;l&#233;rateur pour l&#8217;IRA, qui entre alors de front dans une logique d&#8217;armement. La justice britannique confie une enqu&#234;te aujuge Lord Widgery, qui avalise la th&#232;se des militaires&#160;: des manifestants &#171;&#160;avaient fait usage d'armes &#224; feu ou de bombes au cours de l'apr&#232;s-midi&#160;&#187;, et les militaires n&#8217;avaient fait que se d&#233;fendre . Affaire class&#233;e.   Nouvelle &#233;tape en 1998, dans le contexte des n&#233;gociations conduites par Tony Blair, et qui conduiront aux accords de paix de Belfast du Vendredi Saint de cette ann&#233;e-l&#224;, il est demand&#233; qu'une enqu&#234;te judiciaire s&#233;rieuse soit conduite.   Douze ans plus tard, voici enfin les conclusions de l&#8217;enqu&#234;te men&#233;e par lord Mark Saville, la vraie. Un rapport de 5&#160;000 pages et un travail colossal, mais les conclusions sont bien diff&#233;rentes&#160;: plusieurs morts sont doivent &#234;tre qualifi&#233;s de meurtres, ce qui ouvre la porte &#224; des poursuites judiciaires &#224; l'encontre des quelques soldats responsables. Un parachutiste en particulier aurait tu&#233; &#224; lui seul entre quatre et six personnes ce jour-l&#224;.   Le rapport conclut que les parachutistes ont tir&#233; sur des civils non arm&#233;s dont aucun &#171; risquait de provoquer des blessures graves &#187;. &#171;&#160;Des soldats ont m&#234;me tir&#233; dans le dos de manifestants qui fuyaient, ainsi que sur un homme qui rampait vers son fils de 19 ans mortellement bless&#233;&#160;&#187;. Mais le rapport met aussi en avant de graves probl&#232;mes de commandement, avec cette mission consistant &#224; arr&#234;ter, &#224; l&#8217;occasion d&#8217;une manifestation paisible, des leaders r&#233;put&#233;s violents.&#160; &#160;   Hier mardi, David Cameron, devant la chambre des communes, en a tir&#233; les conclusions politiques&#160;: &#171; Ce qui s'est pass&#233; lors du Bloody Sunday &#233;tait non justifi&#233; et non justifiable. Je sais que certains se demandent si presque quarante ans apr&#232;s, un premier ministre doit ou non pr&#233;senter des excuses. Le gouvernement est ultimement responsable des actions de ses forces arm&#233;es et, &#224; ce titre, au nom du gouvernement et du pays, je suis profond&#233;ment d&#233;sol&#233; &#187;.   A Londonderry, o&#249; des &#233;crans g&#233;ants avaient &#233;t&#233; install&#233;s, le discours du premier ministre a &#233;t&#233; accueilli par des ovations.   Cette recherche judiciaire de la v&#233;rit&#233; est indispensable, et les excuses de David Cameron, au nom du gouvernement britannique, sont un geste fort. Mais il faut maintenant poursuivre par le processus de jugement, et ce ne sera pas rien. Par ailleurs, le vice-premier ministre du gouvernement d&#8217;Union, Martin McGuinness, ancien num&#233;ro deux de l'IRA, a longtemps &#233;t&#233; d&#233;sign&#233; comme l&#8217;un des fauteurs de troubles. Le rapport lui donne raison en le mettant hors de cause, mais le proc&#232;s &#224; venir sera objectivement une &#233;preuve pour le gouvernement d&#8217;Irlande du Nord.   Tout de m&#234;me, quelle catastrophe que ce truandage de la v&#233;rit&#233; pendant trente huit ans&#160;! Il y a quelques jours, le TPIY a rendu son jugement sur l&#8217;affaire de Srebrenica, quinze ans apr&#232;s les faits. Les victimes disent ces d&#233;lais insupportables, mais elles demandent toujours que justice soit rendue.   
 
 
 
 
        </text>
</document>
