<document>
	<date>2009-06-20</date>
        <title>Une loi sur la burqa ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>burqa</tag>
                <tag>libert&#233;s</tag>
                <tag>laicit&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>religion</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Un vieux stalinien d&#233;soeuvr&#233; agite sa burqa, et tout le petit monde politique et m&#233;diatique fr&#233;tille. Je pensais s&#233;rieusement que cette manip&#8217; d&#8217;Andr&#233; Gerin ferait un bide, mais je dois constater que quelques jours plus tard, le sujet est &#224; la une avec des titres genre crise de soci&#233;t&#233;, que plusieurs ministres ont pris position pour une loi et que le pr&#233;sident de la R&#233;publique abordera la sujet lors de la r&#233;union solennelle du Parlement &#224; Versailles&#160;! Diable&#8230;   &#160;   Andr&#233; Gerin d&#233;fenseur des libert&#233;s, et tout le monde embarque&#8230; Il y a vraiment de quoi se bidonner. Je passe sur les choix politiques d&#8217;un des derniers staliniens du Parti communiste qui avait adress&#233; un &#171;&#160;coup de chapeau&#160;&#187; en f&#233;vrier 2008 &#224; Fidel Castro annon&#231;ant son retrait du pouvoir, et saluait Cuba comme &#171;&#160;un mod&#232;le pour les pays d&#233;sireux d&#8217;avancer dans la voie du progr&#232;s social.&#160;&#187; Gerin est un sp&#233;cialiste des coups tordus nourris &#224; la mamelle de la d&#233;magogie, comme les arr&#234;t&#233;s anti-expulsions locatives qu&#8217;il prend chaque ann&#233;e, pour se faire annuler aussit&#244;t par le tribunal administratif. S&#8217;agissant de l&#8217;islam, sa politique est celle de l&#8217;hypocrisie totale&#160;: un grand discours et une pratique contraire. V&#233;nissieux a mis dix ans de plus que Lyon pour avoir une mosqu&#233;e digne de ce nom, car la municipalit&#233; de Gerin cassait toutes les initiatives pour pr&#233;server son r&#233;seau de groupuscules qui lui permettait de tenir les quartiers. Et oui, les principes, mais pour les autres&#8230;    &#160;   Aussi, cela reste une grande surprise de voir cette initiative douteuse devenir une cause nationale. D&#8217;o&#249; cette premi&#232;re remarque&#160;: loin des discours sur la la&#239;cit&#233; triomphante et illuminant le monde, il faut bien que les Fran&#231;ais aient les plus grands doutes sur leurs rapports aux religions pour que quelques dizaines de burqas suffisent &#224; les amener &#224; mendier une loi nouvelle. Le probl&#232;me est que, dans un pays de civilisation, la la&#239;cit&#233; aurait du rester une loi et de la jurisprudence, propres &#224; r&#233;guler la vie sociale. Or, c&#8217;est devenu un mythe, et l&#8217;appel &#224; la loi ne vise pas &#224; prot&#233;ger la soci&#233;t&#233;, encore moins les droits des femmes, mais seulement &#224; laisser intacte cette adoration de la divinit&#233; La&#239;cit&#233;.   &#160;   Sur l&#8217;aspect religieux, je ne peux mieux faire que citer Mohamed Moussaoui, le pr&#233;sident du Conseil Fran&#231;ais du Culte Musulman&#160;: &#171;&#160;Cela ne r&#233;pond pas &#224; une prescription religieuse. C'est un ph&#233;nom&#232;ne marginal, non seulement en France, mais &#233;galement si on regarde le monde musulman dans sa globalit&#233;. (&#8230;) C'est une pratique qui ne permet pas &#224; la femme de vivre une vie sociale normale.&#160;&#187; C'est clair.   &#160;   La burqa, cons&#233;quence d&#8217;une vision in&#233;galitaire et d&#233;valorisante de la femme&#160;? Cette burqa absente de la tradition, et popularis&#233;e par les talibans d&#8217;Afghanistan&#160;? C&#8217;est tellement &#233;vident&#160;: que dire de plus&#8230; A vrai dire, il n&#8217;est pas enti&#232;rement nouveau de voir de grands pays qui restent min&#233;s par l&#8217;in&#233;galit&#233; entre les hommes et les femmes. J&#8217;attends donc avec impatience le grand hara kiri que va se faire le Parlement, o&#249; les hommes sont ultra-majoritaires, pour parvenir &#224; une stricte &#233;galit&#233; hommes femmes, avant de voter la loi anti-burqa. J&#8217;attends avec autant d&#8217;impatience la grande loi qui imposera de fortes p&#233;nalit&#233;s aux entreprises qui ne respectent pas l&#8217;&#233;galit&#233; salariale, ce qui reste un fait majeur.   &#160;   Et puis, il y aura quoi dans la loi&#160;? Il se trouve &#8211; voyez la loi Hadopi &#8211; que la loi doit respecter les principes constitutionnels et europ&#233;ens. C&#8217;est &#231;a les droits de l&#8217;homme. C&#8217;est cette construction juridique qui fait tant d&#233;faut &#224; des pays comme l&#8217;Iran. Qu&#8217;elle soit religieuse ou non, une libert&#233; peut toujours &#234;tre limit&#233;e. Dans une d&#233;mocratie, on passe son temps &#224; limiter les libert&#233;s. Mais il y a une m&#233;thode pour &#233;viter l&#8217;arbitraire&#160;: il faut un but l&#233;gitime, ce qui n&#8217;est pas le plus dur &#224; trouver, et une atteinte aux libert&#233;s strictement proportionn&#233;e &#224; ce qui est n&#233;cessaire pour atteindre ce but.   &#160;   Alors, quel est le probl&#232;me&#160;?   &#160;   La s&#233;curit&#233; dans les rues&#160;? Selon le droit commun, la police a les moyens de contr&#244;ler l&#8217;identit&#233;, d&#232;s qu&#8217;il y a n&#233;cessit&#233;.  &#160;   &#160;   L&#8217;&#233;galit&#233; hommes/femmes&#160;? Alors ce serait une loi pour la rue, mais aussi pour la maison, avec des gardiens de l&#8217;&#233;galit&#233; qui viendraient inspecter au domicile. Avec Fadela Amara et Rama Yade en chefs de brigade, &#231;a ne serait pas triste&#8230;   &#160;   Non, le probl&#232;me, c&#8217;est la situation impos&#233;e aux femmes. Alors, il faut inventer le consentom&#232;tre, qui permettra de mesurer scientifiquement le consentement. Quand sera d&#233;pass&#233; le seuil fix&#233; par d&#233;cret, la femme sera aussit&#244;t extraite de sa maison, et adress&#233;e dans un centre de d&#233;contamination de la pens&#233;e. Le stage pr&#233;voira quelques s&#233;ances d&#8217;adoration devant une statue d&#8217;Andr&#233; Gerin, en dimension r&#233;elle, pendant qu&#8217;une voie douce lui donnera lecture des &#233;crits de Fidel Castro sur la libert&#233; de pens&#233;e et d&#8217;opinion.   &#160;   On peut aussi envisager des solutions plus simples...     &#160; 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
