<document>
	<date>2009-02-23</date>
        <title>Bruits de gamelles au PS</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Voyage</tag>
                <tag>Lien permanent</tag>
                <tag>Commentaires (83)</tag>
                <tag>parti socialiste</tag>
                <tag>europ&#233;ennes</tag>
                <tag>congr&#232;s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  En politique, il y a gamelles et gamelles. Les premi&#232;res se r&#233;cup&#232;rent les soirs de second tour, et &#231;a arrive m&#234;me aux meilleurs. Les secondes sont une attention de tous les jours : ce sont elles qui permettent de vivre.   Vous vous rappelez comme moi du fameux congr&#232;s de Reims, de l&#8217;annonce des recours en justice pour cause de victoire vol&#233;e, du vieux parti ind&#233;crottable qui s&#8217;accrochait &#224; une histoire r&#233;volue, de la dramatique division de l&#8217;&#233;quipe d&#8217;Aubry qui ne tiendrait pas trois mois, des d&#233;clarations fantastiques sur les vaillantes &#233;quipes s&#233;gol&#232;nistes qui allaient organiser dans toute la France les tissus participatifs porteurs de victoire pour 2012&#8230; Bref, la victoire vol&#233;e d&#8217;une poign&#233;e de voix n&#8217;&#233;tait que le dernier sursaut d&#8217;un vieux monde socialiste finissant. Des tenaces d&#233;montraient qu&#8217;il s&#8217;agissait d&#8217;une chute irr&#233;versible: en 2006, 60% de 82% ; en 2008, 29% de 55%. Une gamelle de premier ordre ? Non, non, c&#8217;&#233;tait une victoire&#8230;   Quelques mois plus tard, le climat semble avoir un peu chang&#233;. Si je ne m&#8217;abuse. A la man&#339;uvre, l&#8217;ami Vincent Peillon, qui manifestement a d&#233;cid&#233; d&#8217;arr&#234;ter de porter les valises de S&#233;go, et de jouer sa carte. Assez rigolo quand m&#234;me.   Premi&#232;re op&#233;ration. L&#8217;&#233;quipe S&#233;go vient prendre une petite place au chaud&#160;dans les instances&#160;du PS. Il y a trois mois, il fallait la direction du Parti, avec tr&#233;molos dans la voix pour cause de trahison historique. Aujourd&#8217;hui, on calcule les strapontins. Et oui, l&#8217;&#233;quipe &#233;tant d&#233;j&#224; constitu&#233;e, il faut trouver de nouveaux postes pour la petite dizaine d&#8217;arrivants. A Martine d&#8217;ouvrir sa boite &#224; malices&#8230; Ajoutons que ce ne sont pas les poids lourds qui rejoignent la direction. Vincent Peillon commente : &#171; Nous avons d&#233;cid&#233; de faire le rassemblement sans perturber le travail de cette direction &#187;. Genre c&#8217;est purement d&#233;coratif. Si j&#8217;&#233;tais concern&#233;, je serais tout de m&#234;me un peu f&#226;ch&#233;.   Seconde op&#233;ration, les europ&#233;ennes. Notre Vincent Peillon, l&#8217;un des plus absents des d&#233;put&#233;s europ&#233;ens, entend bien conserver son si&#232;ge, ce qui suppose de faire net et propre avec Martine. Genre cette fois-ci, rapport de forces loyal. Et oui. Loin des falbalas de la d&#233;mocratie participative, Vincent Peillon organise son courant de main de fer. D&#233;but f&#233;vrier, il marque ses distances avec S&#233;go pour son livre  Femme debout,  jug&#233; &#171;&#160;personnel&#160;&#187; et&#160; &#171;&#160;surprenant&#171;&#160;. Il poursuit en se montrant clairement le boss, pour imposer sa candidature aux europ&#233;ennes, et on susurre qu&#8217;il serait l&#8217;un des deux porte-paroles de la campagne. On suivra &#233;ventuellement, si, avec l&#8217;accord de la direction, il ne prend pas la place d&#8217;un s&#233;gol&#233;niste pur sucre. Les paris sont ouverts.   Aujourd&#8217;hui, il laisse fuiter dans  L&#8217;Express,  &#224; l&#8217;occasion d&#8217;un article sur ses nobles ambitions, des confidences assassines :  &#171;&#160; En priv&#233;, confient ses interlocuteurs, Peillon n'a pas aujourd'hui de mots assez durs pour qualifier la Poitevine: au mieux, "irrationnelle" ou "impr&#233;visible", au pire "demi-dingue" ou "folle".&#160;&#187; Pour publier aussit&#244;t un communiqu&#233; affirmant son amiti&#233; et sa fid&#233;lit&#233; &#224; la pr&#233;sidente de la r&#233;gion Poitou-Charentes. Oui, celle-l&#224; m&#234;me qui compte 22 points de retards sur Martine: 29% d&#8217;opinions favorables contre 51 &#224; la maire de Lille.   On en sera o&#249;, dans quelques mois?     Avocat blogueur scrutant l'horizon politique  
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
