<document>
	<date>2014-02-03</date>
        <title>Woody Allen accus&#233; de viol par sa fille Dylan</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>viol</tag>
                <tag>inceste</tag>
                <tag>prison</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>affaires criminelles</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Ni le passage des ann&#233;es, ni le poids du mensonge institutionnalis&#233;&#160;n&#8217;emp&#234;chent les enfants de&#160;d&#233;noncer&#160;leurs agresseurs&#160;sexuels. Sur l e  blog  du respect&#233;  Nicholas Kristof,  du  New York Times , Dylan, aujourd'hui &#226;g&#233;e de 28 ans, confirme les agressions sexuelles commises&#160;par son p&#232;re adoptif,&#160;Woody Allen,&#160; alors&#160;qu&#8217;elle &#160;avait sept ans. 
 Dans les ann&#233;es 1980, Woody Allen et Mia&#160;Farrow vivaient en couple. Ils ont eu ensemble deux enfants, et adopt&#233; une fille, Dylan. D&#8217;une premi&#232;re union, Mia Farrow &#233;tait d&#233;j&#224; m&#232;re adoptive d'une fille, Soon-Yi Previn. En janvier 1992, Mia Farrow avait trouv&#233;, parce qu&#8217;elles &#233;taient mal rang&#233;es, des photos pornos de Soon-Yi, alors &#226;g&#233;e de 19 ans, prises par Woody Allen . Depuis, tous deux se  sont mari&#233;s  en 1997, et le couple a adopt&#233; deux petites filles . 
 Entre Woody Allen et Mia Farrow, la s&#233;paration avait &#233;t&#233;, on s&#8217;en  doute, brutale. Les enfants ne voulaient plus voir leur p&#232;re, et Mia Farrow avait engag&#233; une proc&#233;dure pour priver Woddy du droit de visite. Ce genre de proc&#233;dure devient vite destructeur, mais tout n'y est pas faux pour autant... En ao&#251;t 1992, Dylan avait fait &#233;tat d&#8217;agressions sexuelles commises par Woody Allen, dont un viol alors qu&#8217;elle &#233;tait &#226;g&#233;e de sept ans. Mia Farrow avait contact&#233; un p&#233;diatre, et le procureur du  Connecticut, o&#249; vivait la famille, pr&#232;s de New York, avait ouvert une enqu&#234;te.  La journaliste Maureen Orth avait publi&#233; un  article  tr&#232;s document&#233; d&#233;crivant un Woody Allen &#171; compl&#232;tement obs&#233;d&#233; &#187;&#160;par Dylan.  Woody Allen r&#233;pliquait en accusant &#160;Mia Farrow  d&#8217;avoir manipul&#233; &#171;&#160; honteusement des enfants innocents &#160;&#187; .   
 Sur le plan civil,&#160;le juge Elliot Wilk, dans un  jugement  de juin 1993 avait retir&#233; &#224; Woody Allen le droit de visite sur Dylan. Woddy Allen avait fait appel,... demande rejet&#233;e en mai 1994,&#160;les juges de la cour d&#8217;appel de New-York  constatant  &#171; un consensus manifeste &#187;&#160;parmi les experts psychiatriques pour dire que&#160;&#171; l'int&#233;r&#234;t de Woody Allen pour Dylan &#233;tait anormalement cons&#233;quent &#187; et ajoutant&#160;: &#171; le  t&#233;moignage des personnes s'occupant des enfants ce jour-l&#224;, la vid&#233;o de Dylan faite par Mme Farrow le lendemain et des d&#233;clarations rendant compte du comportement de Dylan envers M. Allen avant comme apr&#232;s l'abus pr&#233;sum&#233; laissent entendre que l'abus a bien eu lieu&#187; .   
 Sur le plan p&#233;nal, le procureur avait estim&#233; qu'il y avait des &#171; raisons suffisantes &#187; pour poursuivre Woody Allen, mais il avait renonc&#233;, jugeant la petite fille trop &#171; fragile &#187;. Une invraisemblable  d&#233;cision &#160;de sale mec : ne pas perturber la victime par le proc&#232;s de son agresseur&#8230;  
 La jeune femme, aujourd'hui mari&#233;e, qui vit sous un autre nom en Floride,... mais l&#8217;affaire n&#8217;&#233;tait jamais rest&#233;e loin.  En novembre 2013,  Vanity Fair  avait publi&#233; un  article  de Maureen Orth, rapportant des propos de Dylan.  Un tournant ? Non... La magie de la cr&#233;ation cin&#233;matographique et le r&#234;ve hollywoodien ne pouvaient freiner la carri&#232;re du g&#233;nial auteur&#160;: 78 ans, 40 films, 24 nominations aux Oscars, 4 Oscars&#8230;  Blue Jasmine  a re&#231;u le mois dernier trois nominations aux Oscars. 
 Mais trop, c&#8217;est trop. Les enfants sont r&#233;volt&#233;s par l&#8217;injustice, et puissent dans des forces infinies pour renverser la chape de plomb du mensonge institutionnalis&#233; pour prot&#233;ger le crime.  
 Il y a quinze jours, pendant les Golden Globes, alors que Woody Allen&#160; venait de recevoir  le prix Cecil B. DeMille pour l&#8217;ensemble de sa carri&#232;re,  c&#8217;est son fils Ronan, 26 ans - fils biologique du r&#233;alisateur et de Mia Farrow - qui avait rappel&#233; qu&#8217;il n&#8217;existe qu&#8217;une&#160; v&#233;rit&#233; &#160;: &#171;J'ai manqu&#233; l'hommage &#224; Woody Allen. Est-ce qu'ils ont mentionn&#233; la partie o&#249; une femme confirme publiquement qu'il l'a agress&#233;e &#224; 7 ans, avant ou apr&#232;s Annie Hall ?&#160;&#187;.  
 Mais il y a deux jours, c&#8217;est Dylan elle-m&#234;me qui s&#8217;est exprim&#233;e, par un texte publi&#233; sur le blog de  Nicholas Kristof.&#160; 
 &#171; Quel est votre film favori de Woody Allen ? &#160;Avant de r&#233;pondre, il y a quelque chose que vous devez savoir : quand j&#8217;avais sept ans, Woody Allen m&#8217;a prise par la main, et m&#8217;a conduite dans un petit grenier mal &#233;clair&#233; au 2e &#233;tage de notre maison. Il m&#8217;a dit de m&#8217;allonger sur le ventre et de jouer avec le train &#233;lectrique de mon fr&#232;re. Puis il m&#8217;a agress&#233;e sexuellement. Il me parlait en le faisant, me murmurant que  j&#8217;&#233;tais une gentille petite fille, que c&#8217;&#233;tait notre secret, me promettant que nous irions &#224; Paris et que je serais une star de cin&#233;ma &#187; . Elle poursuit&#160;: &#171;Aussi loin que je me souvienne, mon p&#232;re m'a fait des choses que je n'aimais pas&#187;, avant d&#8217;exposer quelques-unes des insupportables perversit&#233;s de ce p&#232;re sans limite.   
 Dylan  explique ensuite pourquoi elle a d&#233;cid&#233;  de s&#8217;exprimer  : &#171; Woody Allen n&#8217;a jamais &#233;t&#233; condamn&#233; pour aucun crime, et qu&#8217;il ait &#233;chapp&#233; &#224; ce qu&#8217;il m&#8217;a fait m&#8217;a hant&#233;e toute ma jeunesse . Je suis rest&#233;e avec la culpabilit&#233; de l&#8217;avoir laiss&#233; &#234;tre proche d&#8217;autres petites filles. &#192; chaque fois que je voyais le visage de mon agresseur sur un poster, un t-shirt ou &#224; la t&#233;l&#233;vision je ne pouvais que cacher ma panique jusqu&#8217;&#224; ce que je trouve un endroit isol&#233; pour m&#8217;effondrer. La semaine derni&#232;re, Woody Allen a &#233;t&#233; nomm&#233; pour un Oscar. Mais cette fois, j&#8217;ai refus&#233; de m&#8217;effondrer.  Pendant tellement longtemps, la reconnaissance dont jouit Woody Allen m'a r&#233;duite au silence. Je le prenais comme un reproche personnel. Mais les survivantes d'agressions sexuelles qui m'ont parl&#233; &#8211; pour me soutenir, partager leur peur de parler haut et fort d'&#234;tre trait&#233;e de menteuse, de se voir dire que leurs souvenirs sont erron&#233;s &#8211; m'ont donn&#233; des raisons de sortir de mon silence, ne serait-ce que pour que d'autres sachent qu'elles peuvent sortir de leur silence.&#187;  
 Dylan d&#233;nonce le syst&#232;me Hollywood, qui sait tout, mais pr&#233;f&#232;re le confort illusoire du mensonge&#160;: &#171;&#160;Mon tourment a &#233;t&#233; aggrav&#233; par Hollywood. Tout le monde, &#224; part quelques-uns (mes h&#233;ros) a ferm&#233; les yeux. La plupart ont pr&#233;f&#233;r&#233; accepter l'ambigu&#239;t&#233;, dire &#8216;qui sait ce qui s'est produit&#160;?&#8217; et pr&#233;tendre que tout allait bien&#160;&#187;.  
 Elle conclut&#160;:  &#171; Woody Allen est l'exemple vivant de la fa&#231;on dont notre soci&#233;t&#233; n&#233;glige les survivants d'agressions et d'abus sexuels&#160;&#187;.  
 Dylan, merci pour ton courage, merci pour toutes les victimes, et que ta voix soit entendue... &#160; &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
