<document>
	<date>2014-03-23</date>
        <title>Carolina Chocolate Drops, Nancy Jazz Pulsation 2012</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Enthousiasmants, suaves, d&#233;licieux, puissants, tendres, &#233;mouvants, bouleversants, lumineux : voici les Carolina Chocolate Drops, au Nancy Jazz Pulsation 2012. Quelle ambiance, quelle musique, quelle joie, quelle histoire&#8230;  
 Pour comprendre, il faut partir du d&#233;but du XX&#176; si&#232;cle. Nous sommes dans le grand Sud-Est des Etats-Unis  (Territoire indien occup&#233;, Am&#233;rique du Nord).  L&#8217;esclavagisme r&#232;gne avec ses lois de brutes sur la Virginie, le  Tennessee, la Caroline du Nord, et la Caroline du Sud.  
 Mais les brutes ne connaissent rien &#224; la musique, et les Blacks vont inventer un style imparable, le string-band, de petits groupes jouant les m&#233;lodies du folklore, avec un rythme syncop&#233; qui nourrira le jazz, les accents du blues, et des instruments &#224; cordes, le violon et le banjo. C&#8217;&#233;tait la musique de tous les jours, la musique de la vie.  
 Le string-band s&#8217;est ensuite effac&#233; devant la puissance inventive du jazz.&#160; Au cours des ann&#233;es 1980, des producteurs se sont int&#233;ress&#233;s &#224; cette musique, et ils ont retrouv&#233; un grand ma&#238;tre, le violoniste  Joe Thompson , qui nous a quitt&#233;s l&#8217;an dernier, &#224; 93 ans.  
 Trop contents de redonner un nouvel &#233;clat au string-band, et &#224; la classe de Joe Thompson, trois musiciens p&#233;tris de talent se sont r&#233;unis en 2005, sous le nom de  Carolina Chocolate Drops &#160;:  Justin Robinson et Rhiannon Giddens,  au violon,  et Dom Flemons, au banjo. Les  Carolina Chocolate Drops ont rencontr&#233; le succ&#232;s, et emball&#233; des foules, au point de devenir une &#233;cole, avec un groupe en innovation constante. Pr&#233;cipitez-vous aux concerts des Carolina Chocolate Drops&#8230; Vous retrouverez cette splendide musique du Grand Sud,&#8230; jou&#233;e par les musiciens de la tourn&#233;e. 
 Au Nancy Jazz Pulsation 2012, nous avions des deux fondateurs,a &#233; &#160;(violon et chant) (elle est resplendissante) (&#8230;) (&#8230;) (...), et Dom Flemons (banjo), rejoints par  Hubby Jenkins (guitare, banjo) et  Leyla McCalla (violoncelle).&#160; Please  poussez le son &#224; fond pour faire connaissance avec vos voisins, en honneur de nos grands ma&#238;tres musiciens qui ont bien niqu&#233; ces connards de racistes. Je vous souhaite un joyeux  printemps . 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
