<document>
	<date>2012-09-08</date>
        <title>Chevaline : De vraies questions sur les huit heures d&#8217;attente</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>gendarmerie</tag>
                <tag>police</tag>
                <tag>crime</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>affaires criminelles</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Chevaline.  Le crime, qui a eu lieu vers 15h 45, a &#233;t&#233; d&#233;couvert &#224; 15h50, et les gendarmes ont &#233;t&#233; aussit&#244;t avis&#233;s. Mais c&#8217;est uniquement &#224; minuit que les enqu&#234;teurs ont d&#233;couvert dans la voiture, une fillette de 4 ans, indemne&#160;! Le protocole de &#171;&#160;sanctuarisation&#160;&#187; a &#233;t&#233; respect&#233;,&#160;ce qui conduit &#224; se poser de s&#233;rieuses questions sur la pertinence de ce protocole. &#160;  
 
 D&#232;s l'alerte, le&#160;commandement d&#233;partemental de la gendarmerie avise le procureur de la R&#233;publique, et diligente les gendarmes de la brigade la plus proche pour se rendre sur place pour les premi&#232;res mesures de sauvegarde. Tr&#232;s vite, arrivent soixante enqu&#234;teurs de la cellule d'investigation criminelle, d&#233;pendant de la section de recherches de la gendarmerie&#160;&#160;de Chamb&#233;ry, ccompagn&#233;s d'un m&#233;decin l&#233;giste. Ils bouclent le secteur et proc&#232;dent &#224; une visite ext&#233;rieure de la voiture, confirment la pr&#233;sence des trois cadavres et engagent les secours pour la jeune fille gri&#232;vement bless&#233;e, qui a &#233;t&#233; trouv&#233;e hors de la voiture. 
 Mais il reste dans la voiture, blottie derri&#232;re les jambes des cadavres de sa m&#232;re et sa grand-m&#232;re, une petite fillette de 4 ans. Indemne. Les gendarmes ne voient rien... et pourquoi?&#160;&#160; L&#8217;&#233;quipe de la cellule d'investigation criminelle de Haute-Savoie - de tr&#232;s grands pros - n&#8217;a pas le droit d&#8217;ouvrir le v&#233;hicule&#160;!  
 On fait d&#233;coller un h&#233;licopt&#232;re pour v&#233;rifier, par cam&#233;ras thermiques et infrarouges, le nombre de corps, et&#160;Raymond-la-Science confirme&#160;: trois cadavres. La sur-puissante science n'a pas rep&#233;r&#233; le corps de la fillette, seule vivante au milieu des morts, ne distinguant pas un corps chaud et des corps froids. J'&#233;mets des r&#233;serves majeures sur la qualit&#233; de ce mat&#233;riel, si co&#251;teux (plus co&#251;teux que d'ouvrir une porti&#232;re).  
 A minuit, huit heures plus tard, les gendarmes  de l'Institut de recherche criminelle de la gendarmerie nationale (IRCGN),  venus de  Rosny-sous-Bois (93) (Huit heures pour ralier Paris et Chamb&#233;ry...), arrivent sur place&#160;:  26 sp&#233;cialistes parmi lesquels des experts en balistique, des micro-analystes en r&#233;sidu de poudre, un entomologiste charg&#233; de dater les d&#233;c&#232;s, des gendarmes au top pour les v&#233;hicules et le recoupement entre affaires criminelles.  
 Ils ouvrent  alors la voiture et d&#233;couvre la fillette. Bravo la sp&#233;cialisation. 
 Le lieutenant-colonel Beno&#238;t Vinnemann, qui commande la section de recherches de la gendarmerie de Chamb&#233;ry a expliqu&#233;&#160;: &#171;&#160;On avait pour consigne de ne pas entrer dans le v&#233;hicule pour ne pas modifier le positionnement des corps, sur une sc&#232;ne de crime "gel&#233;e". Les pompiers, les techniciens, les m&#233;decins ont regard&#233; dans la voiture par des trous &#224; travers les vitres mais ils n'ont pas vu la petite. La gamine, terroris&#233;e, n'a jamais boug&#233;&#160;&#187;. 
 Le procureur de la R&#233;publique d'Annecy, &#201;ric Maillaud, tente de justifier cette aberration&#160;: &#171;&#160;Quand on est sur une sc&#232;ne de crime extr&#234;mement importante, l'essentiel est que l'enqu&#234;te ne soit pollu&#233;e par rien. Les choses doivent se faire de mani&#232;re m&#233;thodique. Au moment de l'intervention des services d'enqu&#234;te, rien ne permettait de savoir qu'il y avait d'autres personnes&#160;&#187;. Justement, il fallait v&#233;rifier.  
 Le ministre de l&#8217;Int&#233;rieur s&#8217;est d&#233;p&#234;ch&#233; d&#8217;affirmer qu&#8217;aucune faute n&#8217;avait &#233;t&#233; commise. En fait, il n&#8217;y pas eu de faute car le protocole a &#233;t&#233; respect&#233;, et tout le probl&#232;me est le protocole.  
 
 Il est certain que&#160;: 
 - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  dans toute affaire criminelle grave, les constatations mat&#233;rielles de police scientifique, surtout dans une affaire avec usage d'armes, apportent des informations essentielles et irrempla&#231;ables&#160;; 
 - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  la brigade locale de gendarmerie, dans un tel cas, ne peut avoir pour r&#244;le que de se rendre sur place pour sauvegarder les lieux en attendant les &#233;quipes de l&#8217;enqu&#234;te criminelle&#160;; 
 - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; des affaires aussi graves sont rares et les techniques de constatations scientifiques &#224; mettre en &#339;uvre justifient des regroupements de comp&#233;tences et de moyens, par quelques &#233;quipes nationales.  
 Tout ceci est bien net, et j'ajoute&#160;: les ordres sont les ordres, et s&#8217;imposent tant qu&#8217;ils ne sont pas manifestement ill&#233;gaux.&#160;Alors, ce protocole ?  
 Cette question est&#160;cruciale. La petite fille n&#8217;a pas &#233;t&#233; bless&#233;e, par un miracle dans le contexte de cette fusillade, mais si elle avait &#233;t&#233; atteinte, sa vie aurait &#233;t&#233; mise en p&#233;ril par &#171;&#160;le protocole&#160;&#187;. Huit heures d&#8217;attente... &#160; avec 60 enqu&#234;teurs tr&#232;s comp&#233;tents qui se tournent les pouces en attendant l'arriv&#233;e des cracks de&#160;l'&#233;quipe nationale.  
 De plus, quel sort horrible pour l'enfant ! A quatre ans, un enfant a une grande perception des &#233;v&#232;nements. La fillette a &#233;t&#233; retrouv&#233;e en &#233;tat de choc, comme prostr&#233;e. Le suivi du protocole a conduit cet enfant &#224; rester seule pendant huit heures, plong&#233;e dans l&#8217;univers du crime, blottie contre les cadavres de sa m&#232;re et de sa grand-m&#232;re. C&#8217;est grave. 
 Il&#160;parait invraisemblable qu'ait &#233;t&#233; intim&#233;&#160;&#224; ces tr&#232;s exp&#233;riment&#233;s gendarmes l'ordre ne pas v&#233;rifier  de visu , en ouvrant une porti&#232;re, s&#8217;il ne restait pas un survirant bless&#233;,&#160; alors que personne ne connaissait &#8211; par hypoth&#232;se &#8211; le nombre d'occupants du v&#233;hicule&#160;! &#160; 
 Il faut bien imaginer la sc&#232;ne. Les super gendarmes, qui g&#232;rent les enqu&#234;tes criminelles sur tout le d&#233;partement de la Haute-Savoie, plant&#233;s devant la voiture, regardant &#224; travers les trous faits par les tirs, pendant que la fillette attend dans la voiture. Huit heures&#8230;  
 Quel &#233;tait le grand risque&#160;? On parle du d&#233;placement de corps&#160;! Stop&#160;!&#160;Conserver la position des corps est essentiel pour d&#233;terminer le trajet de balles et identifier le nombre de tireurs et leur position. Jamais ces gendarmes ne se seraient permis de bouger les corps des cadavres, avant l'arriv&#233;e des balisticiens. 
 Autre&#160;raison invoqu&#233;e, le risque que la vitre, trou&#233;e par les tirs, se brise. Ce serait certes regrettable, mais des pr&#233;cautions peuvent &#234;tre prises, et surtout,&#160;il reste bien des moyens&#160;pour d&#233;finir&#160;le trajet de tirs, et la distance &#224; laquelle &#233;tait le ou les tireurs, &#224; partir de constations corporelles ou des autres impacts&#160;dans le v&#233;hicule.&#160;Alors, qu&#8217;en contrepartie, ouvrir une porti&#232;re pour un controle de visu, c&#8217;est le moyen de peut-&#234;tre sauver une vie&#8230; 
 Enfin, l&#8217;affaire a &#233;t&#233; confi&#233;e &#224; la gendarmerie, ce qui conduit &#224; faire appel &#224; l&#8217;IRCGN du 9-3. Mais il existe &#224; Lyon, &#224; une heure de route, un service de comp&#233;tence similaire, l&#8217;Institut national de police scientifique (INPS). Alors, pourquoi ne pas avoir saisi l&#8217;INPS&#160;?  
 La jeune fille est sauve, et tout le monde souhaite passer &#224; la suite, &#224; savoir l&#8217;avanc&#233;e de l&#8217;enqu&#234;te. &#160;  Certes. Mais cette affaire met &#224; jour de vraies carences sur les m&#233;thodes d&#8217;enqu&#234;te pour les affaires les plus graves et sur la coordination des services de l&#8217;Etat.  
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
