<document>
	<date>2009-09-20</date>
        <title>Clearstream : Justice de riches</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>clearstream</tag>
                <tag>sarkozy</tag>
                <tag>villepin</tag>
                <tag>d&#233;nonciation calomnieuse</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Les amours contrari&#233;s de Dominique et Nicolas&#160;: deux candidats pour une succession, &#231;a a cartonn&#233;. Cinq ans d&#8217;instruction, un mois de proc&#232;s et, nous dit-on,&#8230;la France va trembler !   Je tiens &#224; vous rassurer. Il ne s&#8217;agit pas de trafics d&#8217;armes, de grands march&#233;s de la drogue, de criminalit&#233; organis&#233;e, ni du d&#233;mant&#232;lement des bandes qui pourrissent la vie dans les banlieues. Il ne s&#8217;agit pas non plus des bilans bidonn&#233;s qui ont nourris l&#8217;ampleur de la crise financi&#232;re internationale, ni des pratiques de d&#233;pouillement des entreprises pour les externaliser dans des pays qui ignorent les bases du droit du travail. Le proc&#232;s ne concerne pas d&#8217;avantage les ordres militaires criminels donn&#233;s au Rwanda, les vieux dossiers jamais ferm&#233;s de la torture ou des exactions commises sous commandement fran&#231;ais en Alg&#233;rie, ou les pratiques antid&#233;mocratiques soutenant les pouvoirs corrompus en Afrique, au m&#233;pris du droit des peuples &#224; disposer d&#8217;eux m&#234;me.   Non, ce proc&#232;s est un truc de comm&#232;re&#160;: d&#233;nonciation calomnieuse. &#160;   La France est convoqu&#233;e pour se passionner des charmes de l&#8217;article 226-10&#160;du Code p&#233;nal : &#171;&#160;La d&#233;nonciation, effectu&#233;e par tout moyen et dirig&#233;e contre une personne d&#233;termin&#233;e, d'un fait qui est de nature &#224; entra&#238;ner des sanctions judiciaires, administratives ou disciplinaires et que l'on sait totalement ou partiellement inexact, lorsqu'elle est adress&#233;e soit &#224; un officier de justice ou de police administrative ou judiciaire, soit &#224; une autorit&#233; ayant le pouvoir d'y donner suite ou de saisir l'autorit&#233; comp&#233;tente, soit aux sup&#233;rieurs hi&#233;rarchiques ou &#224; l'employeur de la personne d&#233;nonc&#233;e, est punie de cinq ans d'emprisonnement et de 45000 euros d'amende.&#160;&#187;   Ce sera donc le c&#339;ur de l&#8217;affaire&#160;: la justice se penche sur une affaire de cafards. Apr&#232;s tout pourquoi pas.   Alors qu&#8217;il &#233;tait charg&#233; de l'instruction sur des pots-de-vin li&#233;s &#224; la vente des fr&#233;gates &#224; Taiwan en 1991, le juge Renaud van Ruymbeke a re&#231;u entre mai et octobre 2004, par envois anonymes, une s&#233;rie de courriers et listings bancaires d&#233;non&#231;ant des personnalit&#233;s issues du monde politique et industriel de d&#233;tenir des comptes occultes &#224; la chambre de compensation luxembourgeoise Clearstream, comptes par lesquels auraient transit&#233; les commissions du march&#233; des fr&#233;gates. Le corbeau &#233;tait Jean-Louis Gergorin, alors vice-pr&#233;sident d'EADS,&#8230; et le juge savait qui &#233;tait le corbeau.   Un ancien vice-pr&#233;sident d'Airbus, Philippe Delmas, cit&#233; dans les listings, a &#233;t&#233; entendu par les flics sous le doux r&#233;gime de la garde &#224; vue. Et comme il savait tr&#232;s bien qu&#8217;il n&#8217;avait jamais eu de compte chez Clearstream, il avait port&#233; plainte, et ce volet de l&#8217;affaire&#160;a &#233;t&#233;&#160;confi&#233; aux juges Jean-Marie d'Huy et Henri Pons. On annonce l&#8217;arnaque du si&#232;cle&#8230; c&#8217;est plut&#244;t une embrouille de blaireaux.   Oui, mais voil&#224;. Appara&#238;t sur les listings le nom de Sarkozy Nicolas, &#224; peine cach&#233; sous le nom de son p&#232;re, avec la pr&#233;cision que les relations entre les deux ne sont pas totalement apais&#233;es. Ajoutons quelques caviardages qui feront la chronique du proc&#232;s, et le parquet accuse  Galouzeau   de  Villepin  Dominique, alors premier ministre et&#160;tr&#232;s&#160;occup&#233;&#160;&#224; d&#233;zinguer Sarkozy Nicolas pour r&#233;cup&#233;rer l&#8217;investiture UMP pour la pr&#233;sidentielle.  Galouzeau   de  Villepin  conteste, et souligne que Sarkozy, ministre de l'Int&#233;rieur,&#160;&#233;tait au courant, et qu&#8217;il a cherch&#233; &#224; jouer la victime pour mieux rebondir&#8230;   Finalement, les urnes bourr&#233;es du congr&#232;s de Reims, &#231;a a un c&#244;t&#233; franc et franche camarade, &#224; c&#244;t&#233;. Et puis, la volaille socialiste nous a &#233;pargn&#233; le proc&#232;s, alors que les gaullistes en culotte courte squattent le Palais de justice.   En attendant, nous y sommes. Je vous invite donc &#224; suivre ce proc&#232;s de riches, qui se paie le luxe de 4 semaines de proc&#232;s pour une affaire de d&#233;nonciation calomnieuse. Apr&#232;s la journ&#233;e du patrimoine qui vous permet de visiter les bureaux des palais de la R&#233;publique, vous entrez ici dans les coursives et les commodit&#233;s.     
 
 
 
 
        </text>
</document>
