<document>
	<date>2013-08-25</date>
        <title>Count Basie, 1962</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Quelle chance de retrouver de tels enregistrements... Nous sommes en Su&#232;de le 24 avril 1962, et entre en sc&#232;ne le grand orchestre de Count Basie. Ces orchestres du  Middle Jazz  &#233;taient&#160;de v&#233;ritables fabriques de swing, et Count Basie, depuis Kansas City, s'y attelait depuis le d&#233;but des ann&#233;es 30. Tenir ces formations &#233;tait un d&#233;fi &#233;conomique, et la seule solution &#233;tait un travail acharn&#233;, pour jouer un jazz toujours au  top . Je vous laisse admirer cette ma&#238;trise. Perso, je suis accro.  
 Les musiciens&#160;: au sax alto Marshal Royal and Frank Wess, au sax tenor Eric Dixon, Frank Foster, Frank Wess et au barython Charlie Fowlkes; &#224; la trompette Al Aarons, Sonny Cohn, Thad Jones, Snooky Young; au trombone Henry Coker, Quentin Jackson et Benny Powell&#160;; &#224; la guitare Freddie Green&#160;; &#224; la contrebasse Eddie Jones&#160;; &#224; la batterie Sonny Payne, et la chanteuse est Irene Reid. 
 Le concert s&#8217;ouvre  avec un  Easin&#8217;it  a&#233;rien et lumineux &#160;: vous voici plong&#233; dans l&#8217;univers Basie.  On poursuit avec un somptueux  You&#8217;re too Beautiful,  puis  du grand  swing  avec&#160; Corner Pocket  et un  Stella By Starlight,  tout en douceur . On repique avec&#160; Back to the Apple  qui a lui seul fait le concert.  C&#8217;est Basie de chez Basie.  Vous pouvez prendre votre temps et faire la pause&#8230; Le jeu des solistes avec l&#8217;orchestre est fantastique. Depuis ces hauteurs, le concert se d&#233;roule avec  I Need to  Be Bee&#8217; d With,  et admirez la classe de Basie pour, avec quelques notes de piano, ouvrir vers les plus grands espaces. La chanteuse Irene Reid vient rejoindre l&#8217;orchestre pour le grand standard de Gershwin  I Got Rhytm  avec, suivi d&#8217;un grand blues  Back Water Blues ,  et du d&#233;licieux  Alexander&#8217; s Ragtime Band.  Vous attend alors un moment de bravoure, avec  Old man river  sur un rythm de ouf&#8217;, et un grand show du batteur Sonny Payne&#160;: un vrai show, oui, car il dynamite l&#8217;orchestre, avant de s&#8217;engager dans un m&#233;morable solo&#8230; qu&#8217;il conclut en jonglant avec les baguettes&#8230; unique.  Le concert prend fin avec   One O&#8217;Clock Jump .  L&#8217;orchestre donne tout, et ce n&#8217;est que du bonheur. 
 http://www.youtube.com/watch?v=9e0yzoSSfkI 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
