<document>
	<date>2013-02-01</date>
        <title>Crimes contre l&#8217;humanit&#233;, crimes de guerre : Les d&#233;finitions de la CPI</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>crime de guerre</tag>
                <tag>crime contre l'humanit&#233;</tag>
                <tag>cpi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 D&#232;s qu&#8217;il y a guerre, il y a risque de crimes de guerre, voire de crimes contre l&#8217;humanit&#233;&#8230; ce qui conduit vite &#224; la question des d&#233;finitions.   
 La r&#233;ponse n&#8217;est pas simple, car il n&#8217;existe pas dans l&#8217;ordre juridique international de code p&#233;nal, listant l&#8217;ensemble des infractions opposables &#224; l&#8217;ensemble des Etats. Les r&#232;gles &#224; appliquer dans le cadre d&#8217;un conflit arm&#233; r&#233;sultent de textes&#160; c&#233;l&#232;bres, largement ratifi&#233;s &#224; travers le monde&#160;dont les principaux sont le r&#232;glement de la Haye 1907, les conventions de Gen&#232;ve de 1949 et les protocoles additionnels, de 1977, qui actualisent ces conventions. Mais, d&#8217;une mani&#232;re g&#233;n&#233;rale, il s'agit de r&#232;gles tellement reconnues &#224; travers le monde et depuis si longtemps, qu&#8217;elles sont admises comme des coutumes du droit international humanitaire, classifi&#233;es par la Croix-Rouge internationale. 
 Mais sur le plan op&#233;ratoire, un crime est une violation du droit... qui peut &#234;tre sanctionn&#233;e. Aussi, chaque Etat peut adopter des r&#232;gles de droit interne d&#233;finissant de telles infractions. Sur le plan pratique, le texte qui fait r&#233;f&#233;rence est le statut de la Cour p&#233;nale internationale, ratifi&#233; par 121 Etats, et sa d&#233;finition des crimes fait consensus. Pour appliquer ces textes, il faut avoir recours aux m&#233;thodes d&#8217;interpr&#233;tation du droit international et tenir compte de la jurisprudence. Aussi, lire les d&#233;finitions n&#8217;est que le d&#233;but de la d&#233;marche,&#8230; mais c&#8217;est un bon d&#233;but. Vous verrez que ces d&#233;finitions de base sont tr&#232;s explicatives.  
 Pour essayer de se rep&#233;rer aux milieux de tous les &#233;v&#232;nements lourds que nous livre l&#8217;actualit&#233;, voici les articles 7 et 8 du statut. Je pr&#233;cise que les d&#233;finitions ci-dessous ne concernent que les conflits arm&#233;s internationaux.  
 Article 7 &#8211; Crimes contre l&#8217;humanit&#233;   
 1. Aux fins du pr&#233;sent Statut, on entend par crime contre l'humanit&#233; l'un quelconque des actes ci-apr&#232;s lorsqu'il est commis dans le cadre d'une attaque g&#233;n&#233;ralis&#233;e ou syst&#233;matique lanc&#233;e contre toute population civile et en connaissance de cette attaque :  
 a)&#160; Meurtre ;  
 b)&#160; Extermination ;  
 c)&#160; R&#233;duction en esclavage ;  
 d)&#160; D&#233;portation ou transfert forc&#233; de population ;   
 e)&#160; Emprisonnement ou autre forme de privation grave de libert&#233; physique en violation des dispositions fondamentales du droit international ; 
 f)&#160; Torture ;  
 g)&#160; Viol, esclavage sexuel, prostitution forc&#233;e, grossesse forc&#233;e, st&#233;rilisation forc&#233;e ou toute autre forme de violence sexuelle de gravit&#233; comparable ;  
 h)&#160; Pers&#233;cution de tout groupe ou de toute collectivit&#233; identifiable pour des motifs d'ordre politique, racial, national, ethnique, culturel, religieux ou sexiste, en corr&#233;lation avec tout acte vis&#233; dans le pr&#233;sent paragraphe ou tout crime relevant de la comp&#233;tence de la Cour ;  
 i)&#160; Disparitions forc&#233;es de personnes ;  
 j)&#160; Crime d'apartheid ;  
 k)&#160; Autres actes inhumains de caract&#232;re analogue causant intentionnellement de grandes souffrances ou des atteintes graves &#224; l'int&#233;grit&#233; physique ou &#224; la sant&#233; physique ou mentale. 
 &#160; 
 Article 8 &#8211; Crimes de guerre 
 2. Aux fins du Statut, on entend par &#171; crimes de guerre &#187; :  
 a)&#160; Les infractions graves aux Conventions de Gen&#232;ve du 12 ao&#251;t 1949 
 i)&#160; L'homicide intentionnel ;  
 ii)&#160; La torture ou les traitements inhumains, y compris les exp&#233;riences biologiques ;  
 iii) Le fait de causer intentionnellement de grandes souffrances ou de porter gravement atteinte &#224; l'int&#233;grit&#233; physique ou &#224; la sant&#233; ;  
 iv)&#160; La destruction et l'appropriation de biens, non justifi&#233;es par des n&#233;cessit&#233;s militaires et ex&#233;cut&#233;es sur une grande &#233;chelle de fa&#231;on illicite et arbitraire ;  
 v)&#160; Le fait de contraindre un prisonnier de guerre ou une personne prot&#233;g&#233;e &#224; servir dans les forces d'une puissance ennemie ;  
 vi)&#160; Le fait de priver intentionnellement un prisonnier de guerre ou toute autre personne prot&#233;g&#233;e de son droit d'&#234;tre jug&#233; r&#233;guli&#232;rement et impartialement ;  
 vii)&#160; La d&#233;portation ou le transfert ill&#233;gal ou la d&#233;tention ill&#233;gale ;  
 viii)&#160; La prise d'otages ; 
 
 b)&#160; Les autres violations graves des lois et coutumes applicables aux conflits arm&#233;s internationaux  
 i)&#160; Le fait de diriger intentionnellement des attaques contre la population civile en tant que telle ou contre des civils qui ne participent pas directement part aux hostilit&#233;s ;  
 ii)&#160; Le fait de diriger intentionnellement des attaques contre des biens de caract&#232;re civil, c'est-&#224;-dire des biens qui ne sont pas des objectifs militaires ;  
 iii)&#160; Le fait de diriger intentionnellement des attaques contre le personnel, les installations, le mat&#233;riel, les unit&#233;s ou les v&#233;hicules employ&#233;s dans le cadre d'une mission d'aide humanitaire ou de maintien de la paix conform&#233;ment &#224; la Charte des Nations Unies, pour autant qu'ils aient droit &#224; la protection que le droit international des conflits arm&#233;s garantit aux civils et aux biens de caract&#232;re civil ;  
 iv)&#160; Le fait de diriger intentionnellement une attaque en sachant qu'elle causera incidemment des pertes en vies humaines dans la population civile, des blessures aux personnes civiles, des dommages aux biens de caract&#232;re civil ou des dommages &#233;tendus, durables et graves &#224; l'environnement naturel qui seraient manifestement excessifs par rapport &#224; l'ensemble de l'avantage militaire concret et direct attendu ;  
 v)&#160; Le fait d'attaquer ou de bombarder, par quelque moyen que ce soit, des villes, villages, habitations ou b&#226;timents qui ne sont pas d&#233;fendus et qui ne sont pas des objectifs militaires ;  
 vi)&#160; Le fait de tuer ou de blesser un combattant qui, ayant d&#233;pos&#233; les armes ou n'ayant plus de moyens de se d&#233;fendre, s'est rendu &#224; discr&#233;tion ;  
 vii)&#160; Le fait d'utiliser ind&#251;ment le pavillon parlementaire, le drapeau ou les insignes militaires et l'uniforme de l'ennemi ou de l'Organisation des Nations Unies, ainsi que les signes distinctifs pr&#233;vus par les Conventions de Gen&#232;ve, et, ce faisant, de causer la perte de vies humaines ou des blessures graves ;  
 viii)&#160; Le transfert, direct ou indirect, par une puissance occupante d'une partie de sa population civile, dans le territoire qu'elle occupe, ou la d&#233;portation ou le transfert &#224; l'int&#233;rieur ou hors du territoire occup&#233; de la totalit&#233; ou d'une partie de la population de ce territoire ;   
 ix)&#160; Le fait de diriger intentionnellement des attaques contre des b&#226;timents consacr&#233;s &#224; la religion, &#224; l'enseignement, &#224; l'art, &#224; la science ou &#224; l'action caritative, des monuments historiques, des h&#244;pitaux et des lieux o&#249; des malades ou des bless&#233;s sont rassembl&#233;s, &#224; condition qu'ils ne soient pas des objectifs militaires ;  
 x)&#160; Le fait de soumettre des personnes d'une partie adverse tomb&#233;es en son pouvoir &#224; des mutilations ou &#224; des exp&#233;riences m&#233;dicales ou scientifiques quelles qu'elles soient qui ne sont ni motiv&#233;es par un traitement m&#233;dical, dentaire ou hospitalier, ni effectu&#233;es dans l'int&#233;r&#234;t de ces personnes, et qui entra&#238;nent la mort de celles-ci ou mettent s&#233;rieusement en danger leur sant&#233; ;  
 xi)&#160; Le fait de tuer ou de blesser par tra&#238;trise des individus appartenant &#224; la nation ou &#224; l'arm&#233;e ennemie ;  
 xii)&#160; Le fait de d&#233;clarer qu'il ne sera pas fait de quartixi)&#160; Le fait de tuer ou de blesser par tra&#238;trise des individus appartenant &#224; la nation ou &#224; l'arm&#233;e ennemie ;  
 xii)&#160; Le fait de d&#233;clarer qu'il ne sera pas fait de quartier ;  
 xiii) Le fait de d&#233;truire ou de saisir les biens de l'ennemi, sauf dans les cas o&#249; ces destructions ou saisies seraient imp&#233;rieusement command&#233;es par les n&#233;cessit&#233;s de la guerre ;  
 xiv) Le fait de d&#233;clarer &#233;teints, suspendus ou non recevables en justice les droits et actions des nationaux de la partie adverse ;  
 xv)&#160; Le fait pour un bellig&#233;rant de contraindre les nationaux de la partie adverse &#224; prendre part aux op&#233;rations de guerre dirig&#233;es contre leur pays, m&#234;me s'ils &#233;taient au service de ce bellig&#233;rant avant le commencement de la guerre ;  
 xvi)&#160; Le pillage d'une ville ou d'une localit&#233;, m&#234;me prise d'assaut ;   
 xvii)&#160; Le fait d'employer du poison ou des armes empoisonn&#233;es ;  
 xviii) Le fait d'employer des gaz asphyxiants, toxiques ou similaires, ainsi que tous liquides, mati&#232;res ou proc&#233;d&#233;s analogues ;  
 xix)&#160; Le fait d'utiliser des balles qui s'&#233;panouissent ou s'aplatissent facilement dans le corps humain, telles que des balles dont l'enveloppe dure ne recouvre pas enti&#232;rement le centre ou est perc&#233;e d'entailles ;  
 xx)&#160; Le fait d'employer les armes, projectiles, mati&#232;res et m&#233;thodes de guerre de nature &#224; causer des maux superflus ou des souffrances inutiles ou &#224; frapper sans discrimination en violation du droit international des conflits arm&#233;s, &#224; condition que ces armes, projectiles, mati&#232;res et m&#233;thodes de guerre fassent l'objet d'une interdiction g&#233;n&#233;rale et qu'ils soient inscrits dans une annexe au pr&#233;sent Statut, par voie d'amendement adopt&#233; selon les dispositions des articles 121 et 123 ;  
 xxi)&#160; Les atteintes &#224; la dignit&#233; de la personne, notamment les traitements humiliants et d&#233;gradants ;  
 xxii)&#160; Le viol, l'esclavage sexuel, la prostitution forc&#233;e, la grossesse forc&#233;e, telle que d&#233;finie &#224; l'article 7, paragraphe 2, alin&#233;a f), la st&#233;rilisation forc&#233;e ou toute autre forme de violence sexuelle constituant une infraction grave aux Conventions de Gen&#232;ve ;  
 xxiii) Le fait d'utiliser la pr&#233;sence d'un civil ou d'une autre personne prot&#233;g&#233;e pour &#233;viter que certains points, zones ou forces militaires ne soient la cible d'op&#233;rations militaires ;  
 xxiv)&#160; Le fait de diriger intentionnellement des attaques contre les b&#226;timents, le mat&#233;riel, les unit&#233;s et les moyens de transport sanitaires, et le personnel utilisant, conform&#233;ment au droit international, les signes distinctifs pr&#233;vus par les Conventions de Gen&#232;ve ;  
 xxv)&#160; Le fait d'affamer d&#233;lib&#233;r&#233;ment des civils comme m&#233;thode de guerre, en les privant de biens indispensables &#224; leur survie, y compris en emp&#234;chant intentionnellement l'envoi des secours pr&#233;vus par les Conventions de Gen&#232;ve ;  
 xxvi)&#160; Le fait de proc&#233;der &#224; la conscription ou &#224; l'enr&#244;lement d'enfants de moins de 15 ans dans les forces arm&#233;es nationales ou de les faire participer activement &#224; des hostilit&#233;s.&#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
