<document>
	<date>2011-05-25</date>
        <title>D&#233;lits financiers : Chirac fait progresser la jurispudence</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>chirac</tag>
                <tag>d&#233;linquance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>justice p&#233;nale</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Le 20 mai 2011, on regardait vers New York, mais il s&#8217;en passait de belles aussi &#224; Paris, dans la moins m&#233;diatique Cour de cassation  (n&#176; 11-90025) .  Pourtant, la Cour s&#8217;&#233;tait faite belle, en si&#233;geant en assembl&#233;e pl&#233;ni&#232;re, c&#8217;est-&#224;-dire toutes les chambres confondues. Dans cette formation, il y a tellement de juges qu&#8217;envisager des pressions devient impensable. Tiens, mais pourquoi cette id&#233;e me vient-elle &#224; l&#8217;esprit&#160;?   C&#8217;&#233;tait la QPC de Chirac. La QPC n&#8217;&#233;tait pas pos&#233;e par un autre co-pr&#233;venu, et pas par Chirac lui-m&#234;me mais on peut penser qu&#8217;une annulation du proc&#232;s ne l&#8217;aurait pas chagrin&#233; outre mesure. &#160;   La prescription du d&#233;lit d&#8217;abus de biens sociaux   Etait en cause une question  a priori  bien technique&#160;: le r&#233;gime de la prescription de l&#8217;action publique, dans les affaires d&#8217;abus de confiance et d&#8217;abus de biens sociaux. Je vous invite &#224; une visite guid&#233;e dans les d&#233;lices de la jurisprudence. Vous m&#8217;en direz des nouvelles&#8230;   N&#8217;&#233;tait pas en cause la r&#232;gle elle-m&#234;me&#160;&#8211; la prescription est de trois ans pour les d&#233;lits &#8211; mais la d&#233;termination du point de d&#233;part de ce d&#233;lai. En r&#232;gle g&#233;n&#233;rale, la prescription court &#224; compter du jour de la commission de l&#8217;infraction. Ce qui pose un gros probl&#232;me pour les d&#233;lits financiers, genre abus de biens sociaux et recel, qui sont ceux de malins. &#160;   Il ne faut pas que j&#8217;oublie de vous pr&#233;senter ces deux infractions&#160;: le recel d&#8217;abus de biens sociaux, c&#8217;est l&#8217;infraction qui permet de financer de mani&#232;re illicite l&#8217;action politique. Le respect des biens sociaux, c&#8217;est une entreprise ou une collectivit&#233; d&#233;veloppe ses activit&#233;s&#160;; l&#8217;abus, c&#8217;est quand on d&#233;pense l&#8217;argent pour un but &#233;tranger &#224; l&#8217;objet social&#160;; le recel, c&#8217;est celui qui profite de l&#8217;argent. Par exemple, la mairie de Paris qui d&#233;pense l&#8217;argent public pour financer des emplois qui ne profitent qu&#8217;au RPR&#160;: abus et recel.   Le probl&#232;me est que si tu fais jolis bilans sur des comptes bien compliqu&#233;s, avec d&#8217;adorables fausses factures, et des paiements en tiroirs pour brouiller les pistes, tu passes les trois ans tranquille, et tu peux tranquillement financer &#224; vie ton parti politique pr&#233;f&#233;r&#233;. Dix lignes de fausses sur un bilan de 100 pages, qui va s&#8217;en apercevoir... Un jour l&#8217;affaire sort, car les amis se sont f&#226;ch&#233;s et caviardent, mais les trois ans sont pass&#233;s, et tu peux juste pr&#233;voir des kleenex pour le juge d&#8217;instruction.   Impunit&#233; totale pour la d&#233;linquance financi&#232;re, oui, &#231;a int&#233;resse du monde&#8230;   La Cour de cassation adopte un r&#233;gime idoine   Mais la Cour de cassation a dit pas d&#8217;accord. Elle a soutenu que la loi p&#233;nale devait &#234;tre interpr&#233;t&#233;e de mani&#232;re &#224; &#234;tre efficace, et elle juge que lorsque l&#8217;infraction est occulte ou dissimul&#233;e, le point de d&#233;part de la prescription est report&#233; &#171;&#160;au jour o&#249; les faits ont pu &#234;tre constat&#233;s dans des conditions permettant l&#8217;exercice de l&#8217;action publique&#160;&#187;. Et elle ajoute que, lorsqu&#8217;elle est &#233;tablie pour une infraction, cette interruption de la prescription joue &#224; l&#8217;&#233;gard de toutes les infractions connexes.   Alors, l&#224;, les financeurs r&#226;lent, car l&#8217;infraction devient en pratique imprescriptible. Et oui.   Sarko et la douce Rachida avaient tent&#233; de revenir sur cette jurisprudence, par un texte de loi explicite. C&#8217;&#233;tait le la&#239;us  bling-bling  sur &#171;&#160;il faut d&#233;p&#233;naliser la vie des affaires&#160;&#187;. Lev&#233;e de bouclier, et le projet a &#233;t&#233; enterr&#233;.   Cette QPC du proc&#232;s Chirac &#233;tait aussi une seconde chance, car l&#8217;accusation repose sur ces infractions et cette interpr&#233;tation de la r&#232;gle sur le d&#233;part de la prescription.   Une Cour supr&#234;me&#160;???   Avec l&#224;, un petit d&#233;lice&#8230; la gu&#233;guerre entre les juridictions nationales.  &#160; J&#8217;explique.   Ce qui fait le droit, c&#8217;est la loi et la jurisprudence. La CEDH consid&#232;re qu&#8217;une jurisprudence bien &#233;tablie vaut bien une loi.   Le Conseil constitutionnel a pour charge de veiller &#224; ce que la loi soit conforme &#224; la constitution. Et qu&#8217;&#224; 2010, tout allait bien, car il n&#8217;&#233;tait saisi que du contr&#244;le des lois. Tout change avec le QPC introduite en 2011, car le Conseil voit arriver vers lui tous les litiges, et dans nombre d&#8217;affaire, est en cause moins la loi que l&#8217;interpr&#233;tation jurisprudentielle qui en est faite. Et comme le droit, c&#8217;est la loi et la jurisprudence, le Conseil constitutionnel explique qu&#8217;il v&#233;rifiera aussi si les jurisprudences &#233;tablies sont conformes &#224; la Constitution.   Applaudissons, ch&#232;res s&#339;urs et chers fr&#232;res, l&#8217;&#233;tat de droit se renforce. Mais pendant que nous applaudissons, il y en a qui toussent, &#224; savoir la Cour de cassation et le Conseil d&#8217;Etat. Car si le Conseil constitutionnel contr&#244;le leur jurisprudence, alors il devient la Cour supr&#234;me, et &#231;a pas ne plait pas du tout.   Le raisonnement du Conseil constitutionnel est logique, mais je ne donne pas tort la Cour de cassation et le Conseil d&#8217;Etat, et au moins sur un point&#160;: la composition du Conseil constitutionnel. Les nominations sont &#233;minemment politiques&#160;: Mitterrand nomme Badinter et Dumas, Chirac nomme Debr&#233;. Plus dr&#244;le, si la Gauche gagne dans un an, on retrouvera comme membres du Conseil constitutionnel&#8230; Giscard, Chirac et Sarko. Pour veiller &#224; la sauvegarde des libert&#233;s fondamentales et contr&#244;ler les jurisprudences des deux grandes juridictions nationales. Ca n&#8217;est pas tenable.   En pratique, cette QPC avait un c&#244;t&#233; hara-kiri. On demandait &#224; la Cour de cassation de dire que sa jurisprudence posait une question s&#233;rieuse de constitutionnalit&#233;, pour alors saisir le Conseil constitutionnel.   Je pense d&#8217;ailleurs que la Cour de cassation et le Conseil d&#8217;Etat vont d&#233;sormais bien mieux accueillir les jurisprudences de la CEDH, pour statuer directement sur les droits fondamentaux, et &#233;viter ainsi d&#8217;avoir &#224; transmette les questions sensibles &#224; cet incertain Conseil constitutionnel. &#160;   On revient &#224; la QPC du proc&#232;s Chirac   Pour les avocats, l&#8217;obstacle n&#8217;est pas mince&#160;: il faut convaincre la Cour de cassation de dire que sa jurisprudence n&#8217;est pas cr&#233;dible. Hum, hum&#8230;   D&#8217;o&#249; cette id&#233;e suave&#160;: les avocats ont demand&#233; &#224; la Cour de cassation de transmettre l&#8217;affaire au Conseil constitutionnel sans l&#8217;examiner, au motif que la Cour ne pouvait statuer en toute impartialit&#233; sur la constitutionnalit&#233; de sa propre jurisprudence&#160;! Un saut d&#8217;obstacle pur et simple, qui permettrait de faire examiner toute jurisprudence de la Cour de cassation ou di Conseil d&#8217;Etat en direct par le Conseil constitutionnel. Fallait oser.   La Cour de cassation a refus&#233; de passer &#224; la trappe&#160;: &#171;&#160; Il n&#8217;est pas possible, en effet, de mettre en cause la Cour de cassation dans son ensemble, alors m&#234;me qu&#8217;il n&#8217;existe aucune autre juridiction du m&#234;me ordre et de m&#234;me nature qui pourrait se prononcer&#160;&#187;.   Et ajoute la Cour, la jurisprudence, m&#234;me bien &#233;tablie, n&#8217;est pas fig&#233;e. Elle peut &#233;voluer comme cela &#233;t&#233; le cas il y a peu &#224; propos de la garde-&#224;-vue. Il faut donc que la Cour puisse se prononcer. On reste donc dans la logique du hara-kiri, et j&#8217;attends de voir dans quelles circonstances la Cour de cassation ou la Conseil d&#8217;Etat accepteront de faire contr&#244;ler leur jurisprudence par le Conseil constitutionnel&#8230;   La Cour de cassation maintien le cap   On en vient alors &#224; la question qui passionne les financeurs d&#8217;action politique&#160;: le report du point de d&#233;part de la prescription. Si la Cour l&#226;che, on revient aux trois ans &#224; compter du fait lui-m&#234;me, le transfert illicite d&#8217;argent, et plus une affaire ne sort, car le caract&#232;re illisible de ce transfert, bien cach&#233; sous de fausses factures et de vrais bilans crois&#233;s, est illisible.  &#160;   L&#8217;Assembl&#233;e Pl&#233;ni&#232;re a tenu bon, et elle a &#233;cart&#233; les citriques contre la constitutionnalit&#233; de sa propre jurisprudence.   Q. &#8211; Cette jurisprudence, qui traite de la prescription de l&#8217;action publique, est fond&#233;e sur des r&#232;gles de valeur constitutionnelle.   R. &#8211; Non, c&#8217;est du registre l&#233;gislatif. Il n&#8217;y a pas d&#8217;assises constitutionnelles qui fonde la prescription   &#160; Q. &#8211; Le droit p&#233;nal doit reposer sur des r&#232;gles pr&#233;visibles, donc bien &#233;tablies, et cette r&#232;gle du report de la prescription est uniquement jurisprudentielle.   R. &#8211; Non, ces r&#232;gles sont certes jurisprudentielles, mais elles sont &#171;&#160;anciennes, connues, constantes et reposent sur des crit&#232;res pr&#233;cis et objectifs&#160;&#187;. Pr&#233;cision int&#233;ressante&#160;: une r&#232;gle jurisprudentielle qui r&#233;pond &#224; ces crit&#232;res vaut une loi.&#160;   Q. &#8211; Le principe de l&#233;galit&#233; des d&#233;lits et des peines implique que le l&#233;gislateur fixe seul les r&#232;gles du droit p&#233;nal et de la proc&#233;dure p&#233;nale, or, ce r&#233;gime est purement jurisprudentiel.   R. Non, la jurisprudence n&#8217;est pas une cr&#233;ation de l&#8217;esprit mais une interpr&#233;tation de dispositions l&#233;gislatives.   Q. &#8211; Le principe d&#8217;&#233;galit&#233; devant la loi est viol&#233; car cette r&#232;gle d&#8217;interpr&#233;tation est sp&#233;cifique &#224; ces d&#233;lits financiers.   R. &#8211; Non, le principe d&#8217;&#233;galit&#233; permet d&#8217;appliquer des r&#232;gles distinctes &#224; des situations diff&#233;rentes.   R&#233;sultat des courses&#160;: la QPC n&#8217;est pas transmise au Conseil constitutionnel, et le proc&#232;s Chirac peut reprendre.   *&#160;&#160; *&#160;&#160; *   Un joli tir de barrage&#8230;, comme vous pouvez le constater, et on peut dire cette jurisprudence d&#233;sormais blind&#233;e. Pr&#233;cisons. La Cour de cassation persiste et signe, et en refusant de transmettre au Conseil constitutionnel, elle dit aussi que ces r&#232;gles sont du registre de la loi. Le l&#233;gislateur pourrait ainsi adopter une loi posant une r&#232;gle express&#233;ment inverse &#224; la solution retenue par la Cour de cassation. Mais alors il faudrait assumer d&#8217;avoir actionn&#233; la grande machine &#224; prot&#233;ger les amis. Ing&#233;rable apr&#232;s cet arr&#234;t solennel.   Il est tout de m&#234;me assez rigolo que ce soit ce proc&#232;s de Chirac et du RPR qui ait ainsi permis d&#8217;aff&#251;ter cette arme d&#233;cisive de la lutte contre les financements occultes de la vie politique. Pas de doute, Chirac m&#233;rite bien sa place de juge au Conseil constitutionnel&#8230; pour ce service rendu.       Soyez sympas, donnez moi les cl&#233;s du coffre 
 
 
 
 
        </text>
</document>
