<document>
	<date>2008-05-26</date>
        <title>Des nouvelles de Tch&#233;tch&#233;nie</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>tch&#233;tch&#233;nie</tag>
                <tag>conseil de l'europe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droits de l'homme</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Des nouvelles de Tch&#233;tch&#233;nie. Des nouvelles puis&#233;es aux meilleurs sources. A l&#8217;initiative du Comit&#233; Tch&#233;tch&#233;nie, deux grands acteurs de la vie tch&#233;tch&#232;ne &#233;taient pr&#233;sents &#224; Lyon la semaine derni&#232;re, pour une visite de quelques jours. Le journaliste Andre&#239; Mironov, un &#233;rudit, combattant de la libert&#233;, qui a go&#251;t&#233; aux camps pour dissidents, et Lida Yusupova, avocate &#224; Grozny et animatrice de  M&#233;morial , l&#8217;une des principales ONG russe. Lida Yusupova est une femme d&#8217;un caract&#232;re et d&#8217;une lucidit&#233; rares, n&#233;e &#224; Grozny, qui a v&#233;cu les deux guerres sur place, aupr&#232;s de la population tch&#233;tch&#232;ne, et qui d&#233;fend le droit des libert&#233;s face au pouvoir russe. Son action a &#233;t&#233; salu&#233;e par des prix internationaux, le prix Martin-Ennals en 2004 et le prix Rafto en 2005, et elle a &#233;t&#233; nomin&#233; pour le prix Nobel de la paix 2007. Tous eux &#233;taient des amis d&#8217;Anna Politkovska&#239;a.   &#160;   L&#8217;ordre&#160;? Non, la violence   &#160;   &#160;   L&#8217;ordre r&#232;gne &#224; Grozny&#160;? Ce serait bien la moindre des choses, apr&#232;s ces ann&#233;es de feu, et le choix de Poutine d&#8217;imposer l&#8217;ordre par la force. En r&#233;alit&#233;, on n&#8217;en est loin. C&#8217;est peine le silence des armes. Les bombardements ont ras&#233; la ville&#160;: un &#160;  cas unique d&#8217;un pouvoir qui d&#233;truit une ville dans un territoire qu&#8217;il affirme comme &#233;tant le sien. La Tch&#233;tch&#233;nie, ce fut la puissance injuste des armes, avec toute leur violence. Une violence qui s&#8217;accompagne d&#8217;une d&#233;sagr&#233;gation sociale. Ce que tout le monde sait, c&#8217;est que des groupes &#171;&#160;rebelles&#160;&#187; ont &#233;t&#233; invent&#233;s de toute pi&#232;ces et financ&#233;s, pour devenir des ennemis pr&#233;sentables. On manquait de terroristes, d&#8217;islamistes&#160;: ils ont &#233;t&#233; cr&#233;&#233;s. Apr&#232;s le syst&#232;me s&#8217;est emball&#233;&#160;: peu importe. Au contraire&#160;: c&#8217;&#233;tait parfait. La guerre trouvait un but. Ce n&#8217;&#233;tait pas la r&#233;pression contre une population qui ne demande qu&#8217;&#224; &#234;tre reconnue dans sa sp&#233;cificit&#233;, c&#8217;&#233;tait la lutte contre le terrorisme musulman. Quelle aubaine&#160;! Et Poutine qui pouvait compter sur l&#8217;assentiment occidental&#160;: inimaginable&#160;! &#160;  Tout ce qu&#8217;il fallait, c&#8217;&#233;tait r&#233;duire &#224; n&#233;ant tout ce qui pouvait conduire au dialogue pour la paix. Mal&#233;diction que ces hommes de paix, tel Aslan Maskhadov, l&#8217;homme de son peuple, l&#8217;insens&#233;&#160;qui pr&#244;nait la mod&#233;ration. Abattu lors d&#8217;une op&#233;ration des forces sp&#233;ciales russes, qualifi&#233; de criminel alors qu&#8217;aucune proc&#233;dure n&#8217;a &#233;tabli de griefs, et son corps expos&#233; nu aux populations. La volont&#233; d&#8217;humilier. Mais l&#8217;avenir est &#224; la justice. Il suffit de temps et de d&#233;termination.   &#160;   &#160;   Combien de morts&#160;?   &#160;   &#160;   Ces guerres contre les villes se sont accompagn&#233;es de nombreux morts, et de d&#233;placements de populations. Combien de morts&#160;?  &#160; On ne sait m&#234;me pas. Les autorit&#233;s russes n&#8217;h&#233;sitent pas &#224; affirmer un chiffre de population sup&#233;rieure &#224; ce qu&#8217;elle &#233;tait au d&#233;but de la guerre. Plus c&#8217;est gros, plus &#231;a passe&#8230; Mais c&#8217;est l&#224; une n&#233;gation des faits. Plusieurs sources &#233;voquent le chiffre de 100&#160;000 morts et disparus. A ce jour, il est impossible de savoir avec pr&#233;cision.  &#160; Tout le travail de  M&#233;morial  est de reconstituer ces histoires de vie et de mort .  Les disparations&#160;? Plusieurs milliers par an. Milices d&#8217;ici, milices d&#8217;ailleurs, le droit &#233;l&#233;mentaire &#224; la s&#251;ret&#233; n&#8217;existe pas &#224; Grozny. En 2008, on y vote &#224; plus de 90% pour Poutine, mais la s&#233;curit&#233; dans la rue n&#8217;existe pas. Les disparations diminuent&#160;? On en d&#233;compte encore plusieurs milliers par an. Pas plus assur&#233;e n&#8217;est la d&#233;fense des droits. Et la police terrorise&#160;: arrestations arbitraires, fausses accusations, torture syst&#233;matis&#233;e&#8230; Ca, tout le monde sait.   &#160;   &#160;   La population souffle. Mais aussi elle souffre encore, car tout manque encore. A commencer par la s&#233;curit&#233; et le travail. La normalisation, cours&#160;? Rien de moins &#233;vident.   &#160;   &#160;   D&#233;sormais, l&#8217;argent est l&#224;. Les survivants, qui avaient tout perdu, voit se reconstruire la ville, par les autorit&#233;s mises en place, qui gouvernent dans le cadre des pouvoirs sp&#233;ciaux. De quoi r&#233;jouir des europ&#233;ens, qui r&#234;vent tant de tourner la page. &#171;&#160;Ca s&#8217;am&#233;liore, encourageons le mouvement&#160;&#187;. Il faut dire qu&#8217;il &#233;tait difficile que &#231;a ne s&#8217;am&#233;liore pas. Lors qu&#8217;un gouvernement d&#233;verse les bombes sur son peuple, la fin des bombardements est d&#233;j&#224; un progr&#232;s. Et les transferts de populations qui ont pris fin&#160;: quelle bont&#233; d&#8217;&#226;me des politiciens de Moscou&#160;! Arrestations et torture&#160;: oui, certes, mais soyez honn&#234;te, mon cher, le nombre d&#233;croit&#8230;   &#160;   &#160;   Pas de solution politique   &#160;   &#160;   Comme si les bombes ne suffisait pas, rien n&#8217;a &#233;t&#233; &#233;pargn&#233; &#224; la population tch&#233;ch&#232;ne. R&#233;seaux mafieux, coups tordus, d&#233;sinformation, activistes&#8230; Le peuple a saign&#233; de toute part. Et aujourd&#8217;hui, c&#8217;est moins l&#8217;ordre russe que la soci&#233;t&#233; de la brutalit&#233;. Or, pour parvenir &#224; la paix civile, il faudra une r&#233;ponse politique qui passe par le respect des gens, par la reconnaissance de l&#8217;identit&#233; du peuple tch&#233;tch&#232;ne, et le r&#233;tablissement des droits des victimes. Et c&#8217;est ce qui sera la plus dur &#224; accepter par Moscou. La grande question pour les dirigeants de la f&#233;d&#233;ration de Russie, ce n&#8217;est pas le peuple tch&#233;tch&#232;ne, &#224; travers son histoire et ses incontournables r&#233;alit&#233;s. La grande question est celle de l&#8217;identit&#233; russe&#160;: qu&#8217;est ce qu&#8217;&#234;tre russe apr&#232;s l&#8217;&#233;croulement de l&#8217;URSS&#160;? Comment cr&#233;er ce sentiment &#171;&#160;d&#8217;&#234;tre russe&#160;&#187;, d&#8217;&#234;tre par-dessus et avant tout russe. L&#8217;&#233;crasement par les bombes de l&#8217;autonomie tch&#233;tch&#232;ne, c&#8217;est d&#8217;abord un message interne&#160;: de partout doit r&#233;gner l&#8217;ordre f&#233;d&#233;ral, et le pouvoir f&#233;d&#233;ral saura s&#8217;imposer &#224; quiconque se trouvera sur le chemin. Alors, tant pis pour la Tch&#233;tch&#233;nie. Tant pis si cette autonomie a dans un premier temps, en 1991, &#233;t&#233; encourag&#233;e par Eltsine, qui en faisait un levier pour doubler Gorbatchev. Mais ces diables de populations du Caucase refusent d&#8217;entrer dans le moule anonyme qui leur est pr&#233;par&#233;. Ces peuples sont riches de trop d&#8217;histoire, de trop de combats. Ce qu&#8217;on leur offre, rentrer dans le pli, ne veut rien dire, et la force ne peut que repousser les &#233;ch&#233;ances.   &#160;   &#160;   Dans l&#8217;imm&#233;diat, Andrei Mironov et Lida Yusupova expliquent, avec le regard de ceux qui ont vu ce que nous ne pouvons pas imaginer, quelles sont les priorit&#233;s. En revendiquant l&#8217;Etat de droit, ils agissent pour la reconnaissance des victimes, fracass&#233;es dans ce conflit. Mais ils dessinent aussi la seule perspective r&#233;aliste &#224; long terme&#160;: la coexistence dans le respect mutuel. Les justes plient sous la force, mais se sont eux qui finissent par gagner, car la force injuste s&#8217;&#233;puise.   &#160;   &#160;   Vivre   &#160;   &#160;   Il faut vivre. Accepter le r&#233;el, et avancer. Retrouver un peu de vie. Et c&#8217;est tr&#232;s vite, &#224; chaque instant, la confrontation avec les victimes de cette guerre, v&#233;cue comme un rouleau compresseur meurtrier. Deuils, interrogations et angoisses devant les disparations, souffrances physiques et psychiques. Des actions commencent,  via  les ONG, aupr&#232;s des victimes. Le travail est sans fin, et les besoins sont immenses. A entendre Andrei et Lida parler, expliquer, soudain notre vie parait bien l&#233;g&#232;re et insouciante. Mais ce grand peuple demande tout, sauf la compassion. &#160;   &#160;   &#160;   Le long chemin de la Justice   &#160;   &#160;   A cot&#233; de l&#8217;aide aux victimes, commence la reconnaissance des droits. En droit interne, il n&#8217;y a pas grand chose &#224; esp&#233;rer. Les lois sp&#233;ciales se succ&#232;dent, et porter plainte est en soit un acte p&#233;rilleux. Mais gr&#226;ce &#224; ces militants et ces juristes courageux, &#244; combien courageux, une perspective prend forme, autour de deux axes.   &#160;   &#160;   Il s&#8217;agit d&#8217;abord de retrouver la trace des disparus, des r&#233;fugies et des d&#233;plac&#233;s. Un immense travail de recherche et de m&#233;moire. Des ann&#233;es de travail en perspective, pour ne pas dire &#171;&#160;les tch&#233;ch&#232;nes&#160;&#187; mais donner une identit&#233; &#224; tous ces absents, et les restituer dans l&#8217;histoire. Peut &#234;tre faire que des survivants puissent se retrouver.   &#160;   &#160;   Ensuite, &#233;tablir les droits et faire reconna&#238;tre les responsabilit&#233;s. La Russie a rejoint le Conseil de l&#8217;Europe, et sign&#233; la Convention europ&#233;enne des droits de l&#8217;homme. Des droits absents dans la l&#233;gislation interne retrouvent un contenu en droit europ&#233;en, ce qui ouvre des perspectives consid&#233;rables.   &#160;   &#160;   C&#8217;est un travail long et complexe, qui passe par une organisation sans faille. La France sait le temps qu&#8217;il faut pour reconstituer une histoire. Il lui aura fallu pr&#232;s de trente ans pour regarder en face la d&#233;portation des 80.000 juifs, pendant la seconde guerre mondiale. C&#8217;&#233;tait du non-dit, et les appels &#224; tourner la page se multipliaient. Pour la guerre d&#8217;Alg&#233;rie, &#224; commencer par les massacres de S&#233;tif du 8 mai 1945, le mot &#171;&#160;pardon&#160;&#187; reste banni, comme si les faits n&#8217;existaient pas. Et le minist&#232;re commence seulement &#224; &#233;voquer la r&#233;habilitation des mutins de la 1&#176; guerre mondiale, qui ne faisaient que protester contre les plus incapables des commandements militaires.   &#160;   &#160;   Un long chemin commence pour les combattants du droit humain en Tch&#233;tch&#233;nie. Au final, chacun y gagnera, car la paix ne peut se construire que dans le respect des droits. La Cour europ&#233;enne des droits de l&#8217;homme a rendu ses premiers arr&#234;ts. Un jugement n&#8217;a jamais r&#233;tabli la vie. La justice reste de l&#8217;ordre du symbolique. Mais, face &#224; l&#8217;&#226;ge de pierre, elle est le signe vivant de la civilisation.   &#160;   &#160; 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
