<document>
	<date>2012-12-10</date>
        <title>Des partielles qui en disent long&#8230;</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>gochmole</tag>
                <tag>hollande</tag>
                <tag>ump</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 On adore les sondages et on m&#233;prise les partielles, ce qui est une belle erreur, car c'est un vrai vote, et bien au-dessus des &#233;chantillons de 1&#160;000 personnes retenus pour un sondage. Le vrai probl&#232;me est celui des particularismes locaux qui rend les extrapolations p&#233;rilleuses. Mais hier, il y avait trois l&#233;gislatives partielles, ce qui permet de d&#233;finir des tendances. Voici les chiffres. &#160;&#160; 
 6e circonscription de l'H&#233;rault 
 En juin, la socialiste Dolor&#232;s Roqu&#233; l&#8217;avait emport&#233; face &#224; Elie ABoud, le cop&#233;iste du coin, de 10 voix, dans le cadre d&#8217;une triangulaire, le FN ayant pu se maintenir.  &#160; L&#8217;&#233;lection a  &#160; invalid&#233;e par le Conseil constitutionnel en raison de 23 procurations irr&#233;guli&#232;res. 
 Hier, Elie Aboud progresse de 9 points et atteint 42,61 % des suffrages, contre 27,73 % &#224; la candidate socialiste, qui perd un point. Le FN est &#224; 23,37 % avec France Jamet, qui gagne un point. Le taux d'abstention est de 58,46 %. Aussi, avec 13,37% des voix, la candidate FN n&#8217;atteint pas les 12,5% des inscrits, et elle est &#233;limin&#233;e. 
 13e circonscription des Hauts-de-Seine (Antony, Bourg-la-Reine, Ch&#226;tenay-Malabry et Sceaux) 
 Patrick Devedjian l'avait emport&#233; de justesse, avec 200 voix d'avance sur Julien Landfried, MRC soutenu par le PS. Le Conseil constitutionnel a annul&#233; le scrutin car le suppl&#233;ant de Devedjian &#233;tait aussi celui d'un s&#233;nateur, ce qui est interdit.&#160; 
 Devedjian se retrouve &#224; nouveau en t&#234;te du premier tour, mais avec 49,82% des voix, contre 40,24% en juin, devant Landfried, qui est &#224; 32,52% des suffrages. En juin, Landfried &#233;tait &#224; 29,03, mais il y avait un EELV &#224; 11, 56. C&#8217;est un score de 40 qui est ramen&#233; &#224; 32. Le Front de gauche&#160;est stable, avec 6,93%. 
 1&#232;re circonscription du Val-de-Marne 
 Henri Plagnol (UDI, de Borloo) l'avait largement emport&#233; en juin sur le candidat PS, Akli Mellouli. L'&#233;lection a &#233;t&#233; annul&#233;e pour la m&#234;me raison que dans le cas de Patrick Devedjian. 
 Henri Plagnol obtient 26,14% des voix, et un candidat UMP dissident, Sylvain Berrios, se place &#224; 23,33% des suffrages. Avec 19,94% des voix contre 27,86 en juin, le candidat du PS Akli Mellouli perd un tiers de ses suffrages, et se trouve &#233;limin&#233;, n'atteignant pas 12,5% des &#233;lecteurs inscrits. 
 Quelques enseignements 
 Le PS va perdre un d&#233;put&#233;, &#224; B&#233;ziers, o&#249; il plafonne au &#160; niveau du FN. Dans les hauts de Seine et le Val de Marne, c&#8217;est une perte de pr&#232;s de dix points, avec l&#8217;humiliation pour Mellouli qui ne peut se maintenir au 2&#176; tour. 
 L&#8217;UMP progresse de partout, et de mani&#232;re spectaculaire&#160;: environ 10% des suffrages pour Aboud et Devedjian. Les &#233;lecteurs font donc la diff&#233;rence entre le parti UMP, et les deux guignols Cop&#233; et Fillon, qui se d&#233;truisent mutuellement. 
 Le FN tient, mais ne progresse pas. Le feuilleton UMP, ressenti comme tr&#232;s parisien, ne profite pas &#224; la SARL Le Pen. 
 C&#8217;est donc une d&#233;gel&#233;e &#233;lectorale pour le PS, six mois apr&#232;s les grandes victoires du printemps. Les &#233;lus locaux, massivement PS, vont mettre les warnings et se d&#233;marquer du gouvernement, car 2014 est l'ann&#233;e des &#233;lections locales, et soutenir la joyeuse &#233;quipe d&#8217;Ayrault les conduirait au casse-pipe. 
 A part &#231;&#224;, le gouvernement continue ses exploits. Peillon annonce le recrutement de 43 000 enseignants pour la rentr&#233;e de 2013&#160;! Sant&#233;, police, justice, prison&#8230; de partout, les effectifs font d&#233;faut, mais ce sera 43&#160;000 nouveaux postes pour l&#8217;Education et rien pour le reste&#160;! On ne change pas une m&#233;thode qui gagne&#8230;&#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
