<document>
	<date>2013-06-09</date>
        <title>Diane Schuur from Seattle</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Diane Schuur rejoint le piano, fait un petit signe aux musiciens, le magnifique orchestre de Maynard Fergusson, et l&#8217;avion d&#233;colle avec un  Deedles Blues  &#224; remuer les montagnes. Un concert qui s&#8217;ouvre par un titre de Count Basie&#160;: c&#8217;est une garantie. Vous allez voir, c&#8217;est tr&#232;s beau, &#224; la fois puissant, charnel et intime. 
 Ce concert de Seattle, c'est le bonheur de Diane Schuur d&#8217;&#234;tre l&#224;, devant un public accro, et avec cet orchestre de toutes les complicit&#233;s. Apr&#232;s ce d&#233;collage &#224; la verticale, vient&#160; Good Morning Heartache &#160;qui nous dit tout,&#8230; mais tout en r&#233;serve. Ce concert est comme le d&#233;sert&#160;: tu gravis une dune fantastique, et du haut de la dune &#8211; sublime bonheur &#8211; tu en d&#233;couvres une autre, encore plus belle, et qui te rapprocheras encore du ciel. &#160; So, baby, enjoy&#8230;  Sweet Georgia Brown, You'd Be Nice To Come Home To, Bewitched, Bothered &amp; Bewildered&#8230;  Diane Schuur rayonne&#8230; Elle est dans la musique, et nous, nous cueillons des perles :  Easy To Love  (admirez comme la mont&#233;e en puissance du th&#232;me),  Loverman Where Can You Be  (Diane, tu chantes trop bien...). 
 Vient un tr&#232;s grand moment de jazz, avec  Love Walked Right In , et Diane va vous &#233;blouir&#160;:  Save Your Love For Me&#8230;  C'est&#160;le jazz &#233;ternel. Quelle grande Dame... J&#8217;ai un faible pour  Stormy Monday  qui conjugue un swing de derri&#232;re les fagots et cette voix si porteuse. Mais, comme moi, vous craquerez avec le tr&#232;s intime  Sunday Kinda Love,  et c&#8217;est en salle de r&#233;a que vous entendrez&#160;  Alright, Ok, You Win, I'm In Love With You.  Dianne Schuur est fabuleuse, et cet orchestre la porte.   Le concert prend fin avec  Louisiana Sunday Afternoon. 
 Fini&#160;? Non, car arrive la puissance inspirante, Maynard Fergusson, et sa trompette de feu.  Les deux amis se retrouvent pour&#160; Just Friends  et  Don't Mean  et  A Thing If You Ain't Got That Swing. 
 L&#8217;orchestre de Maynard Fergusson a mille fois pr&#233;par&#233; ce concert, et les musiciens se sont coll&#233;s sur le piano de Diane Schuur. Aux trompettes&#160;:  Adolfo Acosta, Carl Fischer, and Frank Abrahamson ; aux saxo : Mike Dubaniewicz, Jeff Rupert, Bill Ramsay ; au trombone Mike Bravin&#160;; au piano&#160;: Earl MacDonald&#160;; &#224; la contrebasse&#160;: Roger Hine&#160;; &#224; la batterie&#160;: David Throckmorton. 
 C&#8217;est vraiment du tr&#232;s tr&#232;s beau jazz. Diane, reviens vite&#8230; Tu es trop rare dans nos contr&#233;es. 
 http://www.youtube.com/watch?v=y__iPqLwcZs 
 
 Diane, on t'adore... Viens vite nous voir... 
 
 
 
 
        </text>
</document>
