<document>
	<date>2008-01-06</date>
        <title>Elections US: le co&#251;t de la d&#233;mocratie</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Pr&#233;sidentielles US 2008</tag>
                <tag>D&#233;mocratie</tag>
                <tag>Financement de la vie publique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 La campagne pour les pr&#233;sidentielles aux US, passionnante, est un grand exemple de d&#233;mocratie.   &#160;   &#160;   Un coup d&#8217;&#339;il sur ce qui se pratique dans les autres grandes puissances, en Chine et en Russie&#160;: il n&#8217;y a pas photo. Sarkozy s&#8217;&#233;tait empress&#233; de f&#233;liciter Poutine&#8230; S&#8217;il veut garder un peu de proportion dans l&#8217;enthousiasme de ses r&#233;actions, il va falloir qu&#8217;en janvier prochain, au terme du processus &#233;lectoral US, il demande sa nationalit&#233; aux Etats-Unis&#8230;. Tiens, une id&#233;e &#224; creuser&#160;&#8230;   &#160;   &#160;   Alors que de grands pays comme le Pakistan ou le Kenya abordent comme d&#233;fi majeur la d&#233;signation de leurs dirigeants, il faut saluer la qualit&#233; du processus US. La volont&#233; d&#8217;implanter, canons &#224; la main, la d&#233;mocratie en Irak n&#8217;a pas &#233;t&#233; une franche r&#233;ussite, mais en revanche, la m&#233;thode US doit donner des id&#233;es.   &#160;   &#160;   Cela fait bient&#244;t un an que le processus est en place. La bataille se joue dans chaque camp. C&#8217;est la g&#233;niale phase des primaires. Un an de bataille &#224; l&#8217;int&#233;rieur de chaque camp, avant un an de campagne, un camp contre l&#8217;autre. Pour &#233;lire non pas un homme seul, mais un pr&#233;sident et un vice-pr&#233;sident. Qui ne sont &#233;lus que par les grands &#233;lecteurs, alors que les parlementaires sont &#233;lus directement par le peuple, ce qui renforce leur l&#233;gitimit&#233;.   &#160;   &#160;   Les primaires 2008 sont tr&#232;s ouvertes. Parmi les candidats, pas un seul qui ait &#233;t&#233; pr&#233;disent ou vice-pr&#233;sident. Aujourd&#8217;hui, personne ne peut dire quel sera le vainqueur dans chaque camp. Tout est possible chez les R&#233;publicains, entre John McCain, Mitt Romney, et Mike Huckabee. Si chez les d&#233;mocrates, les candidatures de Barack Obama et Hillary Clinton se d&#233;gagent, impossible de savoir qui l&#8217;emportera. &#160;  Pour le moral, il fallait mieux gagner dans l'Iowa. Le New Hampshire, mardi, sera plus important. Mais ce sera ensuite une course pendant un mois, jusqu&#8217;au grand mardi qui aura lieu le 5 f&#233;vrier, avec ses vingt primaires.   &#160;   &#160;   Petit rappel, dans nombre d&#8217;Etats, les primaires ont dites &#171;&#160;ouvertes&#160;&#187;, ce qui signifie que le choix du candidat est ouvert &#224; tous&#160;: les &#233;lecteurs r&#233;publicains peuvent participer au choix du candidat d&#233;mocrate et inversement.   &#160;   &#160;   Et viendra alors le temps de temps de l&#8217;&#233;lection. Mais attention&#160;: un vote Etat par Etat, avec le jeu des grands &#233;lecteurs, et d&#8217;autres &#233;lections importantes qui ont lieu le m&#234;me jour, &#224; commencer par celles des parlementaires, un renouvellement important ayant lieu &#224; ma Chambre des repr&#233;sentants et au S&#233;nat. Et il peut ainsi y avoir des d&#233;calages singuliers entre le pr&#233;sident et les parlementaires.   &#160;   &#160;   Si on compare avec notre syst&#232;me, deux diff&#233;rences sont d&#233;cisives.   &#160;   &#160;   En France, nous &#233;lisons un &#160;  roi&#160;! Le candidat peut ne pas &#234;tre investit par un parti, m&#234;me s&#8217;il le fait le plus souvent, pour des raisons de finances et de logistique. Mais le grand discours est immanquablement du style&#160;: c&#8217;est une rencontre entre une personne et un peuple. Et le vote au suffrage direct amplifie cette pr&#233;&#233;minence pr&#233;sidentielle. Ajoutez que les l&#233;gislatives n&#8217;ont pas lieu en m&#234;me temps, mais dans la foul&#233;e, avec pour seul slogan&#160;: &#171;&#160;donnez une majorit&#233; au pr&#233;sident&#160;&#187;. D&#233;bat nul.   &#160;   &#160;   La seconde question est le financement. Il existe, aux US, une possibilit&#233; de financement public, non n&#233;gligeable, mais les grands candidats passe par le financement priv&#233;, pour des campagnes au co&#251;t colossal. Barack Obama et Hillary Clinton ont tous deux r&#233;unis une somme proche de l&#8217;ordre de 100 millions de dollars, venant de dons priv&#233;s, et essentiellement d&#8217;entreprises. Un argent qui s&#8217;av&#232;re, &#224; l&#8217;exp&#233;rience, indispensable. Et on imagine que, vu les sommes en jeu, &#231;a doit  dealer  ferme&#8230;   &#160;   &#160;   En France, s&#8217;est impos&#233; le financement public des partis et des campagnes, en r&#233;action aux ann&#233;es fausses factures. Les subventions d&#8217;Etat ont remplac&#233; l&#8217;argent priv&#233;, et comment ne pas faire la corr&#233;lation entre l&#8217;explosion des effectifs des cabinets de tous ordres, des minist&#232;res aux collectivit&#233;s locales et la fin des emplois fictifs.   &#160;   &#160;   Avec d&#8217;autres effets &#160;  pervers. Le financement public est acquis en fonction des r&#233;sultats, ce qui institutionnalise les partis existants, et concourt &#224; figer la politique. Enfin, le contr&#244;le des partis est indispensables, pour avoir la main sur la finance. Nicolas Sarkozy s&#8217;est assur&#233; la main haute sur l&#8217;UMP en nommant son successeur et refusant qu&#8217;il soit &#233;lu par les militants, si jamais&#8230;une petite info rest&#233;e trop inaper&#231;ue et qui ram&#232;ne la fameuse &#171;&#160;ouverture&#160;&#187; &#224; une plaisanterie de premier communiant. Et le d&#233;sir d&#8217;avenir de S&#233;gol&#232;ne Royal, &#224; l&#8217;&#233;vidence, est peu d&#8217;&#234;tre premi&#232;re secr&#233;taire du PS. Par contre, avoir la cl&#233; du coffre&#8230;   &#160;   &#160;   La d&#233;mocratie &#224; un co&#251;t, et il faut financer. Argent public ou argent priv&#233;, le d&#233;bat n&#8217;est pas simple.   &#160;   &#160;   &#160;   &#160;   &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
