<document>
	<date>2009-05-06</date>
        <title>Enqu&#234;te judiciaire sur le patrimoine fran&#231;ais de dirigeants africains</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>parquet</tag>
                <tag>juge d'instruction</tag>
                <tag>afrique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Et s&#8217;il n&#8217;y avait plus de juge d&#8217;instruction&#160;? Et bien l&#8217;enqu&#234;te concernant le patrimoine des proches de trois dirigeants africains Omar Bongo (Gabon), Denis Sassou-Nguesso (Congo-Brazzaville) et Teodoro Obiang (Guin&#233;e Equatoriale) n&#8217;aurait pas &#233;t&#233; ouverte hier. Un vrai exemple.   &#160;   Les faits&#160;? D&#8217;un c&#244;t&#233;, tout un ensemble d&#8217;&#233;l&#233;ments laissant appara&#238;tre (si,si&#8230;) que certains milieux gouvernementaux africains ne seraient pas totalement imperm&#233;ables &#224; la corruption. Notamment, le proc&#232;s Elf avait mis en lumi&#232;re que les d&#233;tournements d&#8217;argent s&#8217;orientaient vers certaines des plus hautes sph&#232;res &#233;tatiques.   &#160;   De l&#8217;autre c&#244;t&#233;, de substantiels &#233;l&#233;ments de patrimoine en France&#160;:   - Pour Omar Bongo et ses proches, 39 propri&#233;t&#233;s et 70 comptes bancaires d&#233;tenus en France&#160;;   - Pour la famille Denis Sassou-Nguesso, 24 propri&#233;t&#233;s, dont un h&#244;tel particulier de 700 m2, estim&#233; entre 5 et 10 millions d'euros, dans les Yvelines, et 112 comptes bancaires&#160;;   - Pour Teodoro Obiang et ses proches, des limousines pour plus de 4 millions d'euros.   On peut citer, assez significatif,&#160;un h&#244;tel particulier achet&#233; pr&#232;s des Champs-Elys&#233;es pour 18,8 millions d'euros par Edita, l'&#233;pouse d'Omar Bongo, d&#233;c&#233;d&#233;e ce 14 mars au Maroc, qui &#233;tait la fille de Denis Sassou-Nguesso. &#160;   &#160;   Des racontars&#160;? Loin de l&#224;. Cet inventaire patrimonial a &#233;t&#233; fait avec m&#233;ticulosit&#233; par la brigade financi&#232;re au cours des ann&#233;es 2007 et 2008, &#224; la suite des plaintes de deux associations, Sherpa et Transparency France. Le Parquet avait class&#233; sans suite en novembre 2007, et malgr&#233; des &#233;l&#233;ments nouveaux en septembre 2008 aussi&#160;: infraction non constitu&#233;e. Oui, mais voil&#224;&#160;: le fait n&#8217;est pas la propri&#233;t&#233;, mais les moyens d&#8217;acquisition de ce patrimoine, dont la valeur ne semble pas en ad&#233;quation parfaite avec le niveau de r&#233;mun&#233;ration officiel. Je n'ai pas besoin de pr&#233;ciser que les personnes concern&#233;es contestent toute irr&#233;gularit&#233;.   &#160;   Alors, comme le Parquet ne voulait pas aller de l&#8217;avant, les associations ont utilis&#233; la voie proc&#233;durale de la constitution de partie civile&#160;contrre X. : une victime, qui peut &#234;tre une personne morale, et qui justifie de son int&#233;r&#234;t &#224; agir, peut saisir directement un juge d&#8217;instruction. Celui-ci, d&#232;s lorsque que la plainte lui parait recevable, ouvre les investigations, le cas &#233;ch&#233;ant contre l&#8217;avis du Parquet.   &#160;   C&#8217;est ce qui s&#8217;est pass&#233;. Plainte avec constitution de partie civile contre X. d&#233;pos&#233;e le 2 d&#233;cembre 2008 pour recel de d&#233;tournement de fonds publics, blanchiment, abus de bien social, abus de confiance et complicit&#233;s. Courant avril 2009, le Parquet estime la plainte irrecevable. Oui,  mais voil&#224;, le juge d&#8217;instruction passe outre. L&#8217;ordonnance sign&#233;e hier par la doyenne des juges du p&#244;le financier de Paris, Fran&#231;oise Desset, estime que la plainte recevable&#160;: l'association sp&#233;cialis&#233;e dans la lutte contre la corruption a, pour le juge d&#8217;instruction, juridiquement un int&#233;r&#234;t &#224; agir. En toute logique, le Parquet va faire appel, et il faudra attendre l&#8217;arr&#234;t qui sera rendu par la chambre d&#8217;instruction de la Cour d&#8217;appel de Paris. Je pr&#233;cise&#160;: l&#8217;ordonnance ouvrant l&#8217;instruction ne veut pas dire que le juge accr&#233;dite les griefs, car &#224; ce stade il n&#8217;est statu&#233; que sur la recevabilit&#233;.   &#160;   L&#8217;avocat  &#160; de Transparence international France,  William Bourdon , peut crier victoire (provisoire)&#160;: &#171;&#160; C'est une d&#233;cision sans pr&#233;c&#233;dent parce que c'est la premi&#232;re fois qu'une enqu&#234;te judiciaire est ouverte concernant le d&#233;tournement d'argent public imput&#233; &#224; des chefs d'Etats en exercice. Est d&#233;sormais possible l'identification et la poursuite de ceux qui, inlassablement et sournoisement, appauvrissent leurs pays &#160;&#187;.   &#160;   Les termes de l&#8217;ordonnance du juge ne sont pas encore connus, mais le d&#233;bat sur la recevabilit&#233; s&#8217;annonce serr&#233;. Il ne fait pas de doute que Transparence international France a pour objet la lutte contre la corruption. Mais une association qui a un objet social aussi g&#233;n&#233;ral, qui exc&#232;de largement l&#8217;int&#233;r&#234;t direct de ses membres, est-elle recevable &#224; agir au p&#233;nal par le biais de la constitution de partie civile&#160;? De quoi est-elle exactement victime&#160;? Et la g&#233;n&#233;ralit&#233; de son objet n&#8217;en fait-elle pas une sorte de  Parquet-bis &#160;?  &#160; R&#233;ponse dans quelques semaines.   &#160;   Mais il y a une autre solution. Le Parquet se fait doter d&#8217;une calculette, chiffre par addition le montant global du patrimoine, puis divise par la r&#233;mun&#233;ration mensuelle des personnes int&#233;ress&#233;es. Dans l&#8217;hypoth&#232;se o&#249; il y aurait un gros d&#233;calage, il pourrait alors estimer que l&#8217;instruction n&#8217;est pas inutile, ce qui relativise la question de la recevabilit&#233;.   &#160;    
 
 
 
 
        </text>
</document>
