<document>
	<date>2009-05-20</date>
        <title>Europ&#233;ennes : Un sc&#233;nario id&#233;al pour Sarkozy ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>ump</tag>
                <tag>ps</tag>
                <tag>europ&#233;ennes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Et si Sarko ressortait le roi de europ&#233;ennes&#8230; grand vainqueur de ce scrutin qui hier encore &#233;tait une &#233;tape redout&#233;e, et qui deviendrait le premier jalon de sa campagne de r&#233;&#233;lection, en 2012&#160;?   &#160;   Le sondages nous ont habitu&#233;s &#224; leurs erreurs, qui font le d&#233;lice des soir&#233;e &#233;lectorales, mais d&#8217;abord ce n&#8217;est pas toujours le cas, et ensuite il est difficile de passer par pertes et profits une s&#233;rie de sondages concordants qui ressemblent beaucoup &#224; l&#8217;ambiance sur le terrain. Or, la tendance est assez nette&#160;: une UMP qui se situe en t&#234;te &#224; 27/28, un PS distanc&#233; &#224; 21/22, Bayou et les vertes en embuscades entre 11 et 13. Ajourons une extr&#234;me gauche qui se tient &#224; une score pour elle honorable, au dessus de 5, et un FN qui poursuit sa d&#233;dringolade. Donc, laissons la campagne se poursuivre et attendons de voir ce seront exactement les r&#233;sultats&#8230; mais si ces chiffres devaient se confirmer, il faut s&#8217;attendre &#224; un joyeux Sarko-Show le soir du 7 juin.    &#160;   L&#8217;&#233;l&#233;ment le plus marquant est moins la stabilit&#233; de l&#8217;&#233;lectoral UMP, malgr&#233; la crise, que le PS qui ne d&#233;colle pas, et semble m&#234;me reculer. Dire que la campagne socialiste, de recentrage en recentrage, est peu lisible n&#8217;est assur&#233;ment pas exag&#233;r&#233;. Nous verrons donc si le PS parvient &#224; emballer la machine dans les trois semaines qui restent, et &#224; faire traduire dans les urnes le m&#233;contentement attis&#233; par le contexte &#233;conomique et social. Un parti d&#8217;opposition est en r&#232;gle g&#233;n&#233;rale plut&#244;t &#224; l&#8217;aise pour les &#233;lections interm&#233;diaires qui sont souvent utilis&#233;es, au del&#224; de l&#8217;enjeu officiel du scrutin, pour donner un avertissement au gouvernement. Cette fois-ci, le sch&#233;ma peine &#224; se mettre en place, c&#8217;est le moins qu&#8217;on puisse dire.   &#160;   Et comme la nature a horreur du vide, on entend tous les jours un peu mieux une petite musique qui ne doit pas aider &#224; dynamiser le vote socialiste&#160;: &#171;&#160;Bayrou est le meilleur opposant, il peut &#234;tre &#224; un second tour, et sur un second tour, il rassemble mieux que le PS.&#160;&#187;   &#160;   2012, c&#8217;est loin&#8230; Et bien non, pas tant que &#231;a. Avec le quinquennat et le caract&#232;re central de la pr&#233;sidentielle, on passe vite d&#8217;une pr&#233;sidentielle &#224; l&#8217;autre. Autant dire que le soir 7 juin, on pensera moins &#224; l&#8217;Europe &#224; la r&#233;organisation des forces politiques internes. Et si les chiffres se confirment, il y aura du remue-m&#233;nage. Dans l&#8217;imm&#233;diat, la question est de comprendre ce qui se passe dans l&#8217;opposition.       Le Radeau de la M&#233;duse, G&#233;ricault   &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
