<document>
	<date>2013-01-13</date>
        <title>George Benson, le bonheur sur sc&#232;ne</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 La musique pour rendre heureux, tout simplement&#8230;. George Benson est un tr&#232;s grand du jazz, un inclassable, et un g&#233;nie sur sc&#232;ne. Les batailles du jazz, d&#8217;une mani&#232;re ou d&#8217;une autre, se jouent sur sc&#232;ne, et l&#224; tout le monde est bienvenu pour &#233;couter, voir et appr&#233;cier.  
 Pour appr&#233;cier George Benson, installez-vous avec tout ce qu&#8217;il faut (&#8230;) &#224; port&#233;e de main, d&#233;gagez les meubles devant vous car vous risquez de vous mettre &#224; danser &#224; tout moment, et mettez le son &#224; fond. Si vous n&#8217;avez pas de casque, ce sera l&#8217;occasion de faire connaissance avec les voisins, et vous en ferez des amis pour&#160;longtemps. D&#232;s les premi&#232;res notes, c'est un grand bain dans la musique et les sons, tous les sons. 
 George Benson est un leader. Voyez comment il emballe l&#8217;orchestre &#8211; trois formations distinctes pour ce grand concert donn&#233; au  Waterfront Hall  de Belfast, le 27 mai 2000. Il jongle avec le grand BBC Swing Orchestra, une machine extraordinaire. Puis, il joue en petite formation, avec ses fid&#232;les amis, dont le g&#233;nial Joe Stample au piano. Le crooner fait place &#224; un bouleversant guitariste, nourri des influences de Charlie Christian et Wes Montgomery. On le croirait classique, mais il cl&#244;t le concert avec un petit orchestre de Belfast qui arrache tout, le Ulster Symphony Orchestra. C&#8217;est du pur George Benson, 100% pur jus, virtuose enchanteur, si fraternel avec le public, et le tout le public est debout. Enthousiasmant. 
 http://www.youtube.com/watch?v=_eXO7hrq2A 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
