<document>
	<date>2011-12-22</date>
        <title>Hollande a oubli&#233; le peuple</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>greve</tag>
                <tag>hollande</tag>
                <tag>2012</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Si Hollande avait la tripe socialiste, il serait &#224; c&#244;t&#233; des gr&#233;vistes des a&#233;roports. Car ces gr&#233;vistes, aujourd&#8217;hui, repr&#233;sentent la r&#233;alit&#233; du monde du travail. &#160;  
 Demain &#224; la premi&#232;re heure, avant que les policiers ne prennent la place des gr&#233;vistes, Hollande devrait &#234;tre &#224; Orly ou &#224; Lyon-Saint-Exup&#233;ry, pour apporter son soutien &#224; des salari&#233;s qui d&#233;fendent leurs droits les plus l&#233;gitimes pour que leur paie ne stagne plus entre 1100 et 1400 &#8364; par mois. 
 Il aurait des choses &#224; apprendre, aupr&#232;s de ces personnes, qui travaillent sans horaire et sans jour fixe, sans perspective de carri&#232;re, et pour un salaire ind&#233;cent.  
 Il rencontrerait des m&#232;res de familles, qui &#233;l&#232;vent seules leurs enfants, et qui pour cette paie vitale, acceptent mille contraintes dans la vie de tous les jours, du fait des ces horaires impossibles et de l&#8217;&#233;loignement des a&#233;roports.  
 Il rencontrerait des hommes et des femmes d&#8217;&#226;ge murs, qui se sont rabattus sur ce m&#233;tier, qui &#224; 50 ans acceptent ces paies 1100 &#8364;, car c&#8217;est &#231;a ou rien.  
 Il rencontrerait des jeunes qui ont pris ce job sans espoir, car c&#8217;est la condition pour vivre. Ils trouverait des diplom&#233;s, qui sont l&#224; en attente.  
 Il rencontrerait ces valeureux dirigeants syndicaux, qui n&#8217;ont pour leur r&#233;ponse de leur patronat que le m&#233;pris et le silence. 
 Il rencontrerait les r&#233;alit&#233;s ce qui a &#233;t&#233; la premi&#232;re des d&#233;localisations quand l&#8217;Etat &#224; abandonn&#233; ses missions pour les confier au priv&#233;, histoire de gagner quatre sous pour mieux payer ses int&#233;r&#234;ts aux banques. 
 Non, Hollande ne veut rien voir de cela. Il ne veut pas connaitre ces personnes dont il pr&#233;f&#232;re mendier les suffrages avec des arguments frelat&#233;s. &#160;  
 Sors de ton trou, Hollande&#160;! Va &#224; la rencontre des travailleurs d&#8217;aujourd&#8217;hui qui veulent gagner plus que 1100&#8364; par mois. Ces salari&#233;s&#160;parlent pour la masse de ces personnes qui travaillent dans des conditions ingrates et pour les plus faibles de salaires. Je ne te demande pas de leur donner raison. Juste d&#8217;aller les voir et de parler. Va les rencontrer, parle-leur&#160;! Mais &#231;a, &#231;a te fait trop peur&#8230; Tu n&#8217;as pas les mots pour &#231;&#224;.  
 Tu pr&#233;f&#232;res rester &#224; c&#244;t&#233; de tes quatre porte-paroles pour pr&#233;parer un communiqu&#233; mou comme une chique qui d&#233;noncera la d&#233;cision de Sarko envoyant les fonctionnaires de police pour briser une gr&#232;ve juste.  
 Quand les leaders de Gauche ne savent plus prendre position sur un conflit social, &#160;  c&#8217;est qu&#8217;ils ne sont plus de Gauche. Hollande n&#8217;a rien &#224; dire. Le soir du premier tour, on le verra chouiner devant la carte des quartiers populaires qui n&#8217;auront pas vot&#233; pour lui.&#160; &#160; &#160;&#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
