<document>
	<date>2014-02-26</date>
        <title>Ianoukovitch devant la CPI ? Ce serait une belle erreur</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>ukraine</tag>
                <tag>cpi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Le renversement du pouvoir en Ukraine pr&#233;sente une forte sp&#233;cificit&#233; car il reste l&#8217;&#339;uvre du peuple et du Parlement, qui n&#8217;a cess&#233; de si&#233;ger et qui a vot&#233; les actes d&#233;cisifs. Les manips des puissances &#233;trang&#232;res pour soutenir ce mouvement ou l&#8217;entraver sont des faits acquis. Mais attendons que la situation se d&#233;cante pour y voir plus clair dans les affaires d&#8217;un pays si m&#233;connu (m&#234;me si la conversation entre la repr&#233;sentante US pour l&#8217;Europe, la charmante et d&#233;licieuse Nuland et l&#8217;ambassadeur US en Ukraine montre, &#224; nouveau, des US magouillant jusqu&#8217;&#224; l&#8217;os&#8230;).   
 
 Il n&#8217;en reste pas moins que le Parlement si&#232;ge, et hier, il a appel&#233; par une r&#233;solution au jugement de Ianoukovitch par la CPI&#160;: &#171;&#160;Nous appelons la CPI &#224; &#233;tablir les coupables de ce crime contre l&#8217;humanit&#233; et &#224; lancer des poursuites contre Viktor Ianoukovitch et d'autres hauts responsables qui donnaient et ex&#233;cutaient des ordres criminels. Ces trois derniers mois, les forces de l'ordre utilisaient la force, des moyens sp&#233;ciaux et des armes contre les manifestants pacifiques sur ordre de hauts responsables &#224; Kiev et dans d'autres villes d&#8217;Ukraine. Plus de 100 citoyens ukrainiens et d'autres pays ont &#233;t&#233; tu&#233;s, plus de 2 000 bless&#233;es, dont 500 sont dans un &#233;tat grave&#160;&#187;.  
 
 Bon. Mais c&#8217;est mal barr&#233;,... et &#231;a ne parait pas souhaitable.  
 
 La r&#233;solution du Parlement n&#8217;a aucun effet pour saisir la CPI. Ce stade c&#8217;est un v&#339;u (pieu on non). L&#8217;Ukraine n&#8217;est pas membre de la CPI, ce qui signifie que cet Etat n&#8217;accepte pas la juridiction de la cour. L&#8217;Ukraine est signataire du trait&#233; de Rome, mais il manque la ratification, ce qui suppose le respect d&#8217;une proc&#233;dure complexe, suivi par un vote du Parlement. Vu l&#8217;&#233;tat actuel de d&#233;sorganisation de l&#8217;Etat, un tel vote n&#8217;est pas pour demain.   
 
 L&#8217;Ukraine peut, sans &#234;tre membre de la CPI, donner comp&#233;tence &#224; la Cour. C&#8217;est la proc&#233;dure la plus simple, instaur&#233;e pour r&#233;pondre &#224; la situation de nouveaux pouvoirs qui ne sont pas en mesure d&#8217;assurer les proc&#232;s, et n&#8217;ont pas ratifi&#233; le statut. Il faut pour se faire que soit install&#233; un gouvernement digne de ce nom. La r&#233;solution du parlement est une d&#233;claration d&#8217;intention de la part d&#8217;un organe n&#8217;ayant pas comp&#233;tence pour se faire.  
 
 Derni&#232;re solution, le Conseil de s&#233;curit&#233; saisit la CPI. C&#8217;est un mode intrusif et d&#233;testable, car les trois grandes puissances du monde &#8211; US, Russie, Chine &#8211; qui refuse de se soumettre &#224; la comp&#233;tence de la Cour lui confie les chefs d&#8217;Etats blacklist&#233;s, comme B&#233;chir ou Khadafi&#8230; De l&#8217;instrumentalisation, et des &#233;checs assur&#233;s par la CPI qui se casse ensuite les dents sur la souverainet&#233; des Etats. Lamentable. 
 
 Alors&#160;? Alors, on attendra qu&#8217;un gouvernement soit en place et engage une proc&#233;dure&#160;: soit la ratification, soir la d&#233;claration de comp&#233;tence. Pour le moment, on reste dans l&#8217;affichage.   
 
 Mais, sur le fond, je trouverai tr&#232;s regrettable que l&#8217;Ukraine saisisse la CPI. L&#8217;Ukraine est un grand pays, membre de la communaut&#233; de droit qu&#8217;est le Conseil de l&#8217;Europe (ce, comme la Russie). &#160;Elle doit donc appliquer la Convention europ&#233;enne des Droits de l&#8217;Homme, et elle soumise au contr&#244;le de la Cour europ&#233;enne des droits de l&#8217;Homme. Pendant ces derniers mois, des victimes de la r&#233;pression ont saisi la CEDH, qui a imm&#233;diatement r&#233;agi. L'Ukraine, europ&#233;enne, a une occasion franche de montrer que l'Europe, c'est valable. 
 
 Il ne fait pas de doute que l&#8217;Ukraine dispose de tous les textes pour juger des faits de violences, de meurtre et de torture. L&#8217;Ukraine est fragile, mais c&#8217;est un grand pays, et chacune s&#8217;accorde &#224; souligner la n&#233;cessit&#233; de pr&#233;server son unit&#233;. Aussi, en appeler &#224; la CPI, par urgence et avec une r&#233;solution sans effet juridique, pour juger un Ianoukovitch qui n&#8217;est pas encore arr&#234;t&#233; rel&#232;ve d&#8217;une f&#233;brilit&#233; qui n&#8217;est gu&#232;re encourageante pour la suite. On parle de pr&#233;sidentielles, avec un calendrier tr&#232;s rapproch&#233;, et comment dire qu&#8217;on peut organiser de telles &#233;lections et ne pas pouvoir tenir un proc&#232;s&#160;? Et puis pourquoi focaliser sur une personne, alors que ce sont les d&#233;rives d&#8217;un syst&#232;me qu&#8217;il faut analyser et &#233;radiquer, sauf &#224; le laisser comme un r&#233;seau dormant&#8230;  
 
 Enfin, l&#8217;un des enjeux de la crise ukrainienne est le rapport &#224; l&#8217;Europe. Bondir vers la CPI, ce serait dire qu&#8217;on ne croit pas au droit europ&#233;en&#8230; ou au contraire qu&#8217;on le redoute&#8230; Pas bon, pas bon du tout&#160;! Le nouveau r&#233;gime a une occasion de montrer que, fond&#233; sur la Convention Europ&#233;enne de sauvegarde des Droits de l&#8217;Homme, l&#8217;attachement &#224; l&#8217;Europe n&#8217;est pas une d&#233;rive vers un syst&#232;me vici&#233;, mais la confiance dans la force du droit, aussi bien pour construire la soci&#233;t&#233; que pour combattre le crime.&#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
