<document>
	<date>2008-12-30</date>
        <title>Qu'est-ce qu'un crime de guerre ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Commentaires (2041)</tag>
                <tag>israel</tag>
                <tag>palestine</tag>
                <tag>crime de guerre</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                   Douloureux &#224; rappeler quand Isra&#235;l est en cause, mais c&#8217;est le statut du tribunal de Nuremberg qui le premier a pos&#233; la d&#233;finition du crime de guerre.   En droit de la guerre, la c&#233;sure reste l&#8217;Allemagne nazie. Les conventions internationales qui traitaient de la guerre, dat&#233;es de 1899 et de 1907, concernaient essentiellement les soldats, et de mani&#232;re indirecte les populations civiles. Avec les nazis, l&#8217;ordre des choses s&#8217;est invers&#233;&#160;: la mort des civils est une r&#233;alit&#233;, et un but de la guerre.   D&#8217;o&#249; une premi&#232;re r&#233;action, avec   l&#8217;article 6 du statut du Tribunal de Nuremberg de 1945. Le crime de &#160;  guerre est d&#233;fini comme une v iolation grave des lois et coutumes de la guerre commise durant un conflit   arm&#233;. L&#8217;article liste&#160;: &#171;&#160; Assassinat, mauvais traitements ou d&#233;portation pour des travaux forc&#233;s, ou pour tout autre but, des populations civiles dans les territoires occup&#233;s, assassinat ou mauvais traitements des prisonniers de guerre ou des personnes en mer, ex&#233;cution des otages, pillages de biens publics ou priv&#233;s, destruction sans motif des villes et des villages, ou d&#233;vastation que ne justifient pas les exigences militaires.&#160;&#187;&#160;   S&#8217;est impos&#233;e ensuite la volont&#233; de p&#233;renniser cet acquis, et ce fut l&#8217;&#339;uvre des conventions de Gen&#232;ve, dont la 4&#176;, re lative &#224; la protection des  personnes civiles en temps de guerre, conclue le 12 ao&#251;t 1949 et ratifi&#233;e &#224; ce jour par 194 Etats dont Isra&#235;l. La convention reprend la r&#233;f&#233;rence aux violations graves du droit de la guerre, et les liste&#160;en son article 147&#160;: &#171;&#160; L'homicide intentionnel, la torture ou les traitements inhumains, y compris les exp&#233;riences biologiques, le fait de causer intentionnellement de grandes souffrances ou de porter des atteintes graves &#224; l'int&#233;grit&#233; physique ou &#224; la sant&#233;, la d&#233;portation ou le transfert ill&#233;gaux, la d&#233;tention ill&#233;gale, le fait de contraindre une personne prot&#233;g&#233;e &#224; servir dans les forces arm&#233;es de la Puissance ennemie, ou celui de la priver de son droit d'&#234;tre jug&#233;e r&#233;guli&#232;rement et impartialement selon les prescriptions de la pr&#233;sente Convention, la prise d'otages, la destruction et l'appropriation de biens non justifi&#233;es par des n&#233;cessit&#233;s militaires et ex&#233;cut&#233;es sur une grande &#233;chelle de fa&#231;on illicite et arbitraire.&#160;&#187;   Et l&#8217;article 146 pr&#233;cise que les Etats&#160;signataires &#171;&#160; s'engagent &#224; prendre toute mesure l&#233;gislative n&#233;cessaire pour fixer les sanctions p&#233;nales ad&#233;quates &#224; appliquer aux personnes ayant commis, ou donn&#233; l'ordre de commettre, l'une ou l'autre des infractions graves &#224; la pr&#233;sente Convention&#160;&#187;. Les Etats signataires acceptent l'obligation de &#171;&#160;rechercher les personnes pr&#233;venues d'avoir commis, ou d'avoir ordonn&#233; de commettre, l'une ou l'autre de ces infractions graves, et elle devra les d&#233;f&#233;rer &#224; ses propres tribunaux, quelle que soit leur nationalit&#233;.&#160;&#187; Et oui, la responsabilit&#233; est personnelle, et les Etats doivent poursuivre les personnes responsables de crimes de guerre d&#233;pendant de leur autorit&#233;. &#160;   Alors, chacun peut avoir l&#8217;analyse qu&#8217;il veut des &#233;v&#232;nements de Gaza, dans leurs implications militaires, diplomatiques, et de politique interne. Ce n&#8217;est pas mon propos. &#160;   En revanche, il y a des r&#233;alit&#233;s objectives qui sont sous nos yeux. Je pr&#233;cise que si Isra&#235;l contr&#244;le les images, la cha&#238;ne Al Jazzera diffuse toute l&#8217;information suffisante pour dire l&#8217;&#233;vidence&#160;: Isra&#235;l commet ces jours-ci des crimes de guerre &#224; Gaza.   Et il y a r&#233;cidive. La convention de 1949 sanctionne &#233;galement &#224; l&#8217;article 49 la construction de colonies dans des terres occup&#233;es, et &#224; l&#8217;article 53 la destruction de propri&#233;t&#233;s en l&#8217;absence d&#8217;imp&#233;ratifs militaires. L&#8217;installation des colonies et l&#8217;&#233;dification du mur en territoire palestinien sont ainsi contraires &#224; la convention, comme la Cour internationale de Justice l&#8217;a affirm&#233; dans un avis du 9 juillet 2004. Et le massacre de Sabra et Chatila en septembre 1982 &#8211; pour ne citer que lui - n&#8217;a encore jamais &#233;t&#233; jug&#233;. &#160;   Alors j&#8217;entends d&#233;j&#224;&#160;: mais c&#8217;est le Hamas qui a commenc&#233;&#160;! et que faites-vous des tirs de roquettes sur &#160;  Sderot&#160;! et Condoleezza Rice qui impute la responsabilit&#233; au Hamas&#160;! et Mahmoud   Abbas qui d&#233;plore la rupture de la tr&#234;ve&#160;! et les forces de tous les dangers qui soutiennent ce Hamas ! et ce Hamas qui divise le monde arabe&#8230;   Ce n&#8217;est pas le probl&#232;me. Isra&#235;l n&#8217;a pas le droit de fouler au pied la convention qu&#8217;il a sign&#233;e. Convention qui, p our que les choses soient bien claires, indique qu&#8217;elle est r&#233;dig&#233;e pour les temps de guerre, et que les r&#232;gles fix&#233;es ne peuvent &#234;tre remises en cause pour des motifs de s&#233;curit&#233;. &#160;   L&#8217;arm&#233;e d&#8217;Isra&#235;l est forte, mais elle viole le droit international. Auteur de crimes de guerre, le gouvernement d&#8217;Isra&#235;l, conduit par un homme destitu&#233; pour cause de corruption, en sursis car les forces politiques sont dans l&#8217;incapacit&#233; de former une coalition majoritaire, s&#8217;enfoncent dans la violence sans &#234;tre capable d&#8217;offrir la moindre solution diplomatique.                
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
