<document>
	<date>2009-05-21</date>
        <title>Jeu : Plaidons coupables pour les crimes</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>crime</tag>
                <tag>victimes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 C&#8217;est notre d&#233;licieuse Rachida qui a nomm&#233; un groupe de travail pour l&#8217;&#233;clairer dans ses choix, lesquels seront n&#233;cessairement judicieux &#8211; si Dieu Nicolas lui pr&#234;te vie au minist&#232;re &#8211; &#224; propos d&#8217;une r&#233;forme de la proc&#233;dure p&#233;nale. Rachida a raison&#160;: comme il y a environ une r&#233;forme par an et que le r&#233;sultat, comme chacun peut en juger, est excellent, il ne faut pas perdre le rythme.   Ce comit&#233; L&#233;ger &#8211; du nom du magistrat qui le pr&#233;side &#8211; doit rendre son rapport fin juin. Une fuite organis&#233;e vient nous apprendre que le rapport proposerait un plaider coupable pour les crimes. En termes non acad&#233;miques, le plaider coupable c&#8217;est le Club Med de la justice&#160;: &#171;&#160;Simplifiez vous la vie&#160;!&#160;&#187; L&#8217;accus&#233; se reconna&#238;t coupable, et en remerciement, la justice lui fait un rabais. Le syst&#232;me a &#233;t&#233; cr&#233;&#233; par la loi du 9 mars 2004 pour les petits et moyens d&#233;lits, lorsque la peine d&#8217;emprisonnement encourue est inf&#233;rieure &#224; cinq ans. Aujourd&#8217;hui, on parle de crimes.   Le plaider coupable est un proc&#233;d&#233; hautement moral. Le mec qui a fait la pire horreur se d&#233;clare, tout sourire, coupable devant le juge, et il gagne cinq ans. Quant &#224; la victime qui attend le proc&#232;s pour la reconnaissance judicaire de ses droits, elle gagne un abonnement d&#8217;un an &#224; la cha&#238;ne  Plan&#232;te Justice,  pour se passer des films.   Ne vous trompez pas&#160;: il faut pr&#233;voir un succ&#232;s fou. Si on a bien raison de d&#233;noncer les abus de la d&#233;tention provisoire &#8211; l&#8217;emprisonnement d&#8217;une personne non encore jug&#233;e &#8211; il ne faudrait pas croire que c&#8217;est syst&#233;matiquement un drame. Tous les d&#233;tenus sous ce r&#233;gime sont juridiquement innocents, certes, mais dans le v&#233;cu c&#8217;est bien diff&#233;rent. Les contestations de culpabilit&#233; sont fr&#233;quentes pour les petits d&#233;lits,  l&#8217;accusation ne reposant souvent que sur l&#8217;enqu&#234;te de police. Mais pour les crimes, qui sont trait&#233;s par des enqu&#234;tes approfondies, c&#8217;est plus rare. De m&#234;me, quand la peine probable est de quelques mois, le risque est grand de voir la d&#233;tention provisoire d&#233;passer ce qui sera finalement prononc&#233;. Alors, que quand vous allez en prendre pour 10 ans&#8230;   Une part des d&#233;tenus plac&#233;s sous mandat criminel proteste de son innocence, et c&#8217;est l&#8217;enjeu crucial de la justice, mais pour la majorit&#233;, l&#8217;essentiel des faits est reconnu d&#232;s le premier passage devant le juge d&#8217;instruction &#8211; ce qu&#8217;on appelle l&#8217;interrogatoire de premi&#232;re comparution &#8211; et la mise sous &#233;crou est v&#233;cue comme le d&#233;but de la peine. C&#8217;est d&#8217;ailleurs la premi&#232;re question du juge, apr&#232;s l&#8217;&#233;nonc&#233; de l&#8217;accusation&#160;: &#171;&#160;Reconnaissez vous les faits qui vous sont reprochez&#160;?&#160;&#187;. En mati&#232;re criminelle, la r&#233;ponse est le plus souvent &#171;&#160;oui&#160;&#187;, car les flics font de tr&#232;s bonnes enqu&#234;tes. Alors la r&#233;ponse sera d&#8217;autant plus &#171;&#160;oui&#160;&#187; que ce &#171;&#160;oui&#160;&#187; vaudra cinq ans de moins. Belle man&#339;uvre, et il faudra assumer.   Quelques autres aspects&#160;?   Coupable ou non coupable, &#231;a va bien pour un feu rouge grill&#233; ou un vol. Mais pour un crime, l&#8217;alternative est terriblement r&#233;ductrice, car si le fait principal est souvent &#233;tabli, tout reste &#224; dire des circonstances, celles-l&#224; m&#234;me qui caract&#233;risent le comportement criminel. Le plaider coupable en mati&#232;re criminelle, c&#8217;est le refus de comprendre.   Le proc&#232;s p&#233;nal, c&#8217;est l&#8217;affaire de la soci&#233;t&#233;, et la proc&#233;dure est conduite par le minist&#232;re public. Mais la victime a un r&#244;le &#233;minent dans la proc&#233;dure, et outre la tr&#232;s haute signification de l&#8217;audience, le d&#233;bat approfondi sur les faits permet de sortir du trouble de &#171; une &#187;&#160;&#160;histoire,&#160;pour devenir &#171;&#160;l&#8217;&#160;&#187; histoire. Les victimes ont eu droit &#224; des&#160;discours grandiloquents, mais la r&#233;alit&#233; est le pain sec.   Et puis il reste cet insupportable culte de l&#8217;aveu. Une r&#233;gression de la pens&#233;e, alors que c&#8217;est un devoir dans un pays moderne que de d&#233;fendre l&#8217;examen contradictoire et public des faits. Tout le monde sait qu&#8217;une personne peut passer des aveux circonstanci&#233;s alors que ses aveux se r&#233;v&#232;leront ensuite mensongers. La justice humaine, normale, disons civilis&#233;e, ne doit accepter les aveux que si des faits leur donnent consistance.   Apr&#232;s Outreau, la messe &#233;tait dite&#160;: seule compte la qualit&#233; de l&#8217;enqu&#234;te. Les innocent&#233;s d&#8217;Outreau ont pu avoir le sentiment d&#8217;&#234;tre discr&#233;dit&#233;s apr&#232;s la fameuse r&#233;primande du juge B. Le vote d&#8217;un tel projet serait un bras d&#8217;honneur. Le pire dans cette affaire, c&#8217;est cette volont&#233; de codifier de la v&#233;rit&#233;&#160;: coupable ou non coupable. Ne te trompe pas, l&#233;gislateur fatigu&#233;&#160;: la vie est complexe. Simplifie tes grilles de lecture&#160;: tu n&#8217;iras pas loin dans la compr&#233;hension du monde.&#160;&#160;     &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
