<document>
	<date>2011-04-12</date>
        <title>Comment juger Gbagbo ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>cote d'ivoire</tag>
                <tag>justice</tag>
                <tag>cpi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Politique dans les pays &#233;trangers</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Ah que l&#8217;image plait&#160;: Gbagbo et Madame, &#224; l&#8217;H&#244;tel du Golfe, en vrac, h&#233;b&#233;t&#233;s et apeur&#233;s, avec cette mise en sc&#232;ne horrible qui rappelle l&#8217;arrestation du couple Ceausescu, et qui renvoie &#224; l&#8217;ex&#233;cution film&#233;e de Saddam Hussein. Quels sont ces minables vainqueurs oblig&#233;s d&#8217;humilier leurs vaincus&#160;? Quel avenir se pr&#233;parent-ils&#160;?   &#160;   Le gendarme qui se croit plus fort que le juge... &#231;a ne m&#232;ne pas loin : toutes les grandes civilisations en t&#233;moignent.   &#160;   Ca se d&#233;chaine d&#233;j&#224;&#160;! Gbagbo doit &#234;tre jug&#233;, et par la Cour P&#233;nale Internationale, la seule qui pourrait faire quoi que ce soit vu l&#8217;immensit&#233; de ses crimes. Avec d&#8217;un c&#244;t&#233; la France, au summum de l&#8217;hypocrisie, expliquant qu&#8217;elle n&#8217;est pour rien dans cette arrestation, et Hillary, la truculente m&#232;re fouettard de Washington expliquant &#171;&#160;Voil&#224; ce qui arrive quand les pas-gentils s&#8217;accrochent au pouvoir &#187;. La m&#234;me m&#232;re fouettard qui applaudit le renvoi de B&#233;chir, Kadhafi et Gbagbo devant la Cour P&#233;nale Internationale, mais refuse de ratifier le Trait&#233; instituant cette Cour &#8211; pourtant sign&#233; son h&#233;ros de mari &#8211; de peur de se voir notifier le lendemain un mandat d&#8217;arr&#234;t.   &#160;   Alors, c&#8217;est la partition du jour&#160;: il faut juger Gbagbo. Malheur aux vaincus.&#160;&#160; &#160;   &#160;   Et d&#8217;abord, pourquoi la Cour P&#233;nale Internationale&#160;? La C&#244;te d&#8217;Ivoire est un Etat souverain. Elle a tout pour juger les crimes commis sur son sol. Il faut donc que les enqu&#234;tes soient ouvertes, que des juges soient d&#233;sign&#233;s, que des avocats d&#233;fendent les droits des personnes mises en cause et que la presse suive tout cela. Si le processus coince, il sera bien temps pour les Ivoiriens d&#8217;en analyser les causes et de mesurer quelle forme de coop&#233;ration peut &#234;tre trouv&#233;e avec la Cour P&#233;nale Internationale, pour finalement peut-&#234;tre renoncer &#224; la solution nationale et transf&#233;rer l&#8217;affaire &#224; la Cour.   &#160;   Mais ce serait un immense recul de l&#8217;Etat ivoirien que de se montrer incapable de g&#233;rer la fonction judiciaire. Ce serait un Etat diminu&#233;, et on per&#231;oit la jouissance suave qui nourrit ces appels &#224; la Cour P&#233;nale Internationale. Un Etat limit&#233;, renon&#231;ant &#224; sa fonction judiciaire, incapable de se saisir&#160;de la p&#233;riode la plus chaude&#160;de son histoire. La C&#244;te d&#8217;Ivoire deviendrait un super bantoustan -&#160;justice  via  la CPI, police  via  l'ONU et diplomatie  via  la France - &#160;qui mettrait gentiment en &#339;uvre les pr&#233;conisations de bonne gouvernance du FMI et resterait une place forte fran&#231;aise, avec la  Bollor&#233; Connection  pour chanter des louanges au lib&#233;ralisme moderne.&#160; &#160;   &#160;   Et puis juger Gbagbo&#160;? Parler ainsi, c&#8217;est d&#233;j&#224; donner ordre &#224; la justice le condamner, et  basta , tournons la page, comme s&#8217;il n&#8217;y avait qu&#8217;un seul coupable et avec tous les torts. Mais, ce n&#8217;est pas la justice, &#231;a, c&#8217;est &#224; peine le sheriff du Texas.   &#160;   Si on appelle la&#160;Justice au secours, il faut la respecter, et avant de juger l&#8217;affreux Gbagbo pour ses crimes, il faut instruire sur les faits. Le proc&#232;s &#224; la Ceausescu, c&#8217;est &#171;&#160;quels sont les crimes que ce salaud a commis&#160;?&#160;&#187; La Justice, c&#8217;est &#171;&#160;des crimes ayant &#233;t&#233; commis, enqu&#234;tons sur les faits et recherchons les coupables, tous, pour les juger, tous &#187;.   &#160;   Ce qui&#160;suppose aussi&#160;de s'int&#233;resser aux conditions de l&#8217;arrestation de Gbagbo et&#160;au r&#244;le d&#233;cisif des troupes fran&#231;aises, alors qu&#8217;elles ne pouvaient agir que dans le cadre du mandat de l&#8217;ONU, que le mandat ne leur permettait d&#8217;intervenir que contre l&#8217;usage des armes lourdes,&#160;et qu'il&#160;n&#8217;autorisait en rien de participer &#224; l&#8217;arrestation de Gbagbo.   &#160;   Trop lourd pour le jeune pouvoir de Ouattara&#160;? Pile l&#8217;inverse. Ouattara est entrain de se faire asphyxier par ses adorateurs de la &#171;&#160;communaut&#233; internationale&#160;&#187;. Il n&#8217;a pas eu la partie facile, d&#8217;accord. Mais il faut lui souhaiter d&#8217;&#234;tre en mesure de reprendre en main toutes les cartes et tr&#232;s vite, car toute autre solution serait un confort facile qui lui bloquerait l&#8217;avenir.   &#160;   D&#232;s demain, on nous passera en boucle les images de l&#8217;alimentation qui revient &#224; Abidjan et de la vie qui reprend son cours. Mais il ne faut pas oublier l'essentiel, et ce serait une grande faute de transformer en utilit&#233; cette Justice, qui est un pouvoir r&#233;galien.   &#160;       Corrado Giaquinto,  All&#233;gorie de la Paix et de la Justice   1753-54 Indianapolis, Museum of Art   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
