<document>
	<date>2012-03-07</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>PS Vita</tag>
                <tag>Sony</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>WipEout 2048</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
                <category>PS Vita</category>
        </categories_set>
        <text>  Avec le lancement de la  PS Vita ,  Sony  nous fait le plaisir de sortir un nouveau  WipEout 2048 . Je vous donne mon  avis  au travers de ce  test . &#160; WipEout 2048  est un jeu de course arcade dans un univers futuriste. La licence WipEout existe depuis 1995. Chronologiquement, ce dernier &#233;pisode est en faite le premier. Nous sommes en 2048, l&#8217;homme a repouss&#233; les limites technologiques pour remplacer nos v&#233;hicules actuels par des vaisseaux flottants et capables de franchir le mur du son. &#160; &#160; Graphiquement, le jeu est magnifique. Il est  &#233;quivalent &#224; la derni&#232;re version PS3  si ce n&#8217;est plus beau. Qui dit WipEout, dit forc&#233;ment une vitesse de folie. Et pour le coup l&#8217;effet de vitesse et vraiment tr&#232;s bien repr&#233;senter, le tout  sans ralentissement . Ce jeu nous montre vraiment ce qu&#8217;a la PS Vita dans le ventre. Seul b&#233;mol, pour &#233;viter ces ralentissements, les  temps de chargement sont assez longs  (plus d&#8217;une minute).&#160; La mod&#233;lisation des vaisseaux est vraiment tr&#232;s bien r&#233;alis&#233;e. Les environnements sont &#224; la fois urbains ou naturels le tout avec une pointe de futuriste. Franchement,  on en prend plein les yeux . &#160; Le jeu nous permet d&#8217;affronter l&#8217;IA avec un niveau de difficult&#233; progressif pendant 3 saisons (2048,2049 et 2050). Chaque saison est s&#233;par&#233;e en 4 types &#233;preuves&#160;: Course  : Vous &#234;tes 8 sur la piste, l&#8217;objectif est de finir parmi les&#160; 5 premiers en 2048, 4 premiers en 2049, et dans les 3 premiers en 2050. Dans ses courses, tous les moyens seront bons pour parvenir &#224; vos fins. (Tire de roquette, canon, bombe, mine, turbo) Contre La Montre  : Vous &#234;tes seul sur la piste. Vous devez faire &#234;tre plus rapide que le chrono impos&#233;. Combat  : Vous avez un temps limiter pour atteindre un nombre de points. Pour engranger des points, il faudra tirer sur tout ce qui bouge. Toutefois, attention &#224; ne pas &#171;&#160;mourir&#160;&#187; car vous perdrez des points. Zone  : Dans un mode un peu comme Tron mais color&#233;, vous vous retrouvez seul sur la piste. Votre vaisseau acc&#233;l&#232;re de plus en plus et vous ne devez pas toucher le bord de piste pour ne par perdre de l&#8217;&#233;nergie et aller le plus loin possible. &#160; &#160; Je peux vous garantir que si vous aimez les challenges,  WipEout 2048  est fait pour vous. &#199;a a beau &#234;tre un jeu arcade, il n&#8217;en est pas moins exigeant. Si vous souhaitez terminer premier partout il ne faudra commettre aucune faute et connaitre chaque trac&#233;e sur le beau des doigts. Cette difficult&#233; permettra de rallonger grandement l&#8217;exp&#233;rience de jeu.&#160; Chaque course vous apportera de l&#8217;XP qui permettra de gagner en niveau et de d&#233;bloquer des v&#233;hicules plus ou moins adapt&#233;s &#224; chaque &#233;preuve.&#160; Et pour les mordus, un mode multijoueur est &#233;galement disponible. C&#8217;est &#233;galement une campagne dans la quel vous aurez des objectifs, mais &#224; la diff&#233;rence du solo, vous serez contre de vrais joueurs et les &#233;preuves sont al&#233;atoires. En plus, si un ami est connect&#233; et fait la campagne multi, le jeu fait en sorte de vous mettre dans la m&#234;me &#233;preuve. &#160; &#160; Au niveau de la bande-son, nous sommes g&#226;t&#233;s avec  des remix de folie  avec notamment  Deadmau5, The Prodigy, Orbital &#8230; Bref pour moi c&#8217;est que du bonheur. Concernant le bruit des v&#233;hicules me font un peu penser &#224; la course des Pods dans Star Wars. &#160; En conclusion , je ne peux que vous conseiller ce jeu. C&#8217;est selon LE jeu &#224; ne pas louper sur  PS Vita . Il vous en met plein la vu, plein les oreilles le tout avec une tr&#232;s bonne dur&#233;e de vie. Franchement, foncez  &#160; Note :  17/20 &#160; WipEout 2048  est une exclusivit&#233;  PS Vita . &#160; 
        </text>
</document>
