<document>
	<date>2011-09-07</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>000</tag>
                <tag>Compte Rendu</tag>
                <tag>Space Marine</tag>
                <tag>THQ</tag>
                <tag>Warhammer 40</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; &#160; Vendredi j&#8217;ai eu la chance d&#8217;&#234;tre invit&#233; pour la  preview  /  pr&#233;sentation  de&#160; Warhammer 40,000 Space Marine . Ne pouvant &#234;tre pr&#233;sent, c&#8217;est  @Negi__Kun  qui c&#8217;est d&#233;plac&#233;. Encore merci. &#160; Voici son  compte rendu  : &#160; Ma rentr&#233;e 2011 commence en force avec de gros combattants en armure qui massacrent des Orks sauvages et les forces du chaos&#160;! J&#8217;ai &#233;t&#233; invit&#233; par la Fnac des Halles pour l&#8217;avant-premi&#232;re du dernier jeu de chez  THQ&#160; :  Warhammer 40,000 Space Marine  (dispo sur  PS3  et  Xbox 360 ). La pr&#233;sentation a &#233;t&#233; faite par  Matthew Berger ,  Game designer senior chez Relic Entertainment  (qui d&#233;dica&#231;ait des jeux pour l&#8217;occasion).&#160; Le studio canadien a pour le moment eu beaucoup de succ&#232;s avec ses RTS bas&#233;s sur cette licence Warhammer. Mais les d&#233;veloppeurs ont apparemment eu envie de changer de registre avec un jeu beaucoup plus ax&#233; sur l&#8217;action en cr&#233;ant un A-RPG particuli&#232;rement sanglant. &#160; &#160; Dans ce jeu, on incarne le  capitaine Titus , un Space Marine arm&#233; jusqu&#8217;aux dents qui repr&#233;sente le dernier espoir de l&#8217;humanit&#233; contre une arm&#233;e extra-terrestre qui vient envahir un &#171;&#160;monde-forge&#160;imp&#233;rial&#187;. Perdre cette plan&#232;te signifierait l&#8217;annihilation de la race humaine, voir encore pire (excusez du peu&#160;!) car dans les profondeurs se cache une menace encore bien plus dangereuse&#8230;  C&#8217;est donc &#224; nous de purger le monde de ses envahisseurs et redonner un second souffle &#224; l&#8217;effort de guerre. &#160; Et &#231;a pour casser de la r&#233;sistance &#231;a va y aller&#160;! Titus dispose d&#8217;une puissance corporelle et d&#8217;une armurerie plut&#244;t cons&#233;quente&#8230; Il peut collecter une quinzaine d&#8217;armes qu&#8217;il trouvera dans des caisses sur le terrain ou &#224; des moments clef pour se recharger en munitions. Du canon plasma au &#171;&#160;Vengeance Launcher&#160;&#187; vous pourrez tout faire p&#233;ter &#224; distance et au cas o&#249;, il y a des armes de corps &#224; corps comme la tron&#231;onneuse, la hache, et le marteau. &#160; &#160; Chacune des armes dispose d&#8217;un finish qui &#233;crase l&#8217;adversaire de mani&#232;re plut&#244;t sauvage. Un petit symbole B apparait au-dessus de la cible indiquant qu&#8217;il a &#233;t&#233; assez ston&#233; pour pouvoir &#234;tre pris en finish.  Hormis la joie de voir autant de sang couler, cette action est la seule qui vous redonnera de la vie, le bouclier se recharge seul mais la vie ne remonte pas toute seule. Le probl&#232;me c&#8217;est que pendant le finish les ennemis peuvent encore vous blesser, il faut donc veiller &#224; ce que la zone soit bien d&#233;gag&#233;e avant de le lancer.  Toujours au niveau de l&#8217;interface, il y a un symbole Omega en bas &#224; gauche qui se rempli au fur et &#224; mesure et une fois complet vous permettra de lancer une furie d&#233;vastatrice sur vos ennemis. &#160; &#160; Le jeu est sorti le 6 septembre dernier sur  PS3 ,  Xbox 360  et  PC . Soit 2 semaines avant la sortie d&#8217;un autre TPS sur 360 avec des gros guerriers en armure bien bourrin qui donnent des coups de fusil et qui tron&#231;onnent &#224; tout va&#8230;  On esp&#232;re quand m&#234;me que les petits d&#233;veloppeurs de chez Relic sauront faire plaisir aux fans avec ce genre qui leur est encore nouveau. Rengagez-vous qu&#8217;ils disaient&#160;! &#160; 
        </text>
</document>
