<document>
	<date>2012-06-18</date>
        <title> </title>
        <author>Negikun</author>
        <tags_set>
                <tag>3DS</tag>
                <tag>Animal crossing</tag>
                <tag>Donkey Kong</tag>
                <tag>Epic Mickey</tag>
                <tag>Luigi's Mansion</tag>
                <tag>Ninja Gaiden</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Nintendo Gamepad</tag>
                <tag>Nintendo Land</tag>
                <tag>Pikmin 3</tag>
                <tag>Rayman Legends</tag>
                <tag>SuperMArio Bros U</tag>
                <tag>Wii</tag>
                <tag>Wii fit U</tag>
                <tag>Wii U</tag>
                <tag>Zelda</tag>
                <tag>Zombi U</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Vendredi dernier nous avons pu prendre en main la nouvelle console de Nintendo&#160;: La  Wii U &#160;!  Si jamais vous d&#233;barquez, notez bien qu&#8217;il s&#8217;agit d&#8217;une nouvelle console et non d&#8217;un accessoire qui se branche sur la Wii !  (On entend parfois des choses faisant peur lors de certains &#233;v&#233;nements&#8230;) Avant toutes choses, la grande question c&#8217;est&#160;:  Pourquoi l&#8217;acheter&#160;? Surtout si l&#8217;on a d&#233;j&#224; une Wii&#8230; Ma r&#233;ponse est simple. C&#8217;est certes la &#171;&#160;suite&#160;&#187; de la Wii, mais la nouveaut&#233; c&#8217;est l&#8217;exp&#233;rience de jeu propos&#233;e par le GamePad. Ce dernier permet de faire tout et n&#8217;importe quoi, donnant l&#8217;opportunit&#233; aux d&#233;veloppeurs d&#8217;innover au niveau du gameplay.  Car si en effet on peut toujours se retrouver &#224; 4 joueurs avec une Wiimote dans la main (presque tous les accessoires Wii sont compatibles avec la  Wii U ), il y a maintenant un autre joueur disposant d&#8217;une manette avec un &#233;cran int&#233;gr&#233; qui lui permet de voir la partie sous un angle diff&#233;rent de ses amis.  On attend maintenant de pied ferme des utilisations originales, comme l&#8217;a montr&#233; Ubisoft avec Rayman Legends et Zombi U.  De plus, c&#8217;est la premi&#232;re console HD de Nintendo et je sais que vous aussi vous attendez impatiemment un Zelda ou un M&#233;troid en haute d&#233;finition&#160;! ^^ &#160; &#160; La console et le pad existaient en version blanche ou noire, mais personne n&#8217;a pu nous confirmer que l&#8217;on aura le choix de la couleur &#224; la sortie de la console fin 2012, vraisemblablement pour No&#235;l (console qui sera sous mon beau sapin, sans aucuns doutes).  Les mod&#232;les pr&#233;sent&#233;s sont encore des versions de &#171;&#160;d&#233;bugs&#160;&#187; et seront l&#233;g&#232;rement diff&#233;rents lors de la sortie.  Ce qui va dans mon sens, car &#224; part le mauvais r&#233;flexe d&#8217;aller chercher le joystick droit en bas&#8230; C&#8217;est la touche Y qui m&#8217;a sembl&#233; &#171;&#160;loin&#160;&#187;, pour Zombi U c&#8217;est le bouton qui sert &#224; recharger et j&#8217;ai d&#251; t&#226;tonner pour le trouver, &#231;a ne m&#8217;a pas sembl&#233; naturel comme sur une manette traditionnelle. &#160; De nombreux jeux &#233;taient pr&#233;sent&#233;s avec une utilisation plus ou moins int&#233;ressante du pad&#160;: &#160; &#160; [ad code=1 align=center] A l&#8217;entr&#233;e on pouvait essayer  Nintendo Land , semblable &#224; un parc &#224; th&#232;me comportant 12 attractions s&#8217;inspirant des univers de Nintendo. Certains jeux se font seul, mais d&#8217;autres peuvent se jouer jusqu&#8217;&#224; 5 joueurs. M&#234;me si &#231;a n&#8217;a pas &#233;t&#233; confirm&#233;, je suis presque s&#251;r que ce pack de jeux sera dans le bundle avec la console pour apprendre aux gens &#224; utiliser le Gamepad.   Donkey Kong&#8217;s Crash Course  utilise la reconnaissance de mouvement du pad permettant au joueur de diriger un chariot le plus loin possible.   Luigi&#8217;s Ghost Mansion  propose au joueur qui a le pad d&#8217;incarner un fant&#244;me et d&#8217;attaquer les quatre autres joueurs constituants les chasseurs. Sur le pad le joueur se voit, mais sur la tv les quatre autres participants ne le voit pas et doivent se prot&#233;ger &#224; l&#8217;aide de leur torche.   The Legend of Zelda : Battle Quest  permet un combat &#224; trois joueurs : deux chevaliers qui combattent &#224; l&#8217;&#233;p&#233;e via la Wiimote, ainsi qu&#8217;un archer pouvant viser et tirer via le GamePad pour affronter des monstres issus de l&#8217;univers de Zelda. &#160; &#160;&#160;  &#160;&#160;  &#160; En ce qui concerne les jeux qui accompagneront la console &#224; sa sortie il y avait&#160;: New Super Mario Bros.U , qui ne m&#8217;a pas sembl&#233; tellement diff&#232;rent du volet pr&#233;c&#232;dent ou de celui sur 3DS. L&#8217;utilisation du pad n&#8217;est pas vraiment int&#233;ressante, celui-ci servant seulement &#224; cr&#233;er de nouvelles plates-formes afin d&#8217;aider les autres joueurs. &#199;a peut &#234;tre pratique pour faire des speedrun avec de bons amis mais l&#8217;int&#233;r&#234;t reste assez limit&#233;. &#160; &#160; Pikmin 3 , tout nouveau tout beau en HD, hormis les cinq types de Pikmin d&#233;j&#224; rencontr&#233;s, le jeu propose un nouveau Pikmin, le&#160;&#171;rock Pikmin&#187; permettant de briser des murs et les carapaces des ennemis .Le Gamepad sert ici de Minimap pour voir ce qui se passe dans la zone&#8230; Encore une fois l&#8217;utilisation est pratique mais pas vraiment r&#233;volutionnaire&#160;! &#160; &#160; Wii Fit U  pr&#233;sente quant &#224; lui plus de 20 nouvelles activit&#233;s afin de profiter du Gamepad et de la Wii balance board en m&#234;me temps. Effectivement, l&#8217;exercice auquel j&#8217;ai pu jouer permettait de viser avec le gamepad tenu face &#224; l&#8217;&#233;cran et la pression du pied sur la balance board de tirer un jet d&#8217;eau sur les cibles affich&#233;es sur les &#233;crans.  Effectivement l&#8217;utilisation des outils ensemble marche bien, mais appuyer un peu avec son pied et tenir le pad bras tendu vers l&#8217;&#233;cran ne m&#8217;a pas parut tr&#232;s &#171;physique&#187; comme exercice. &#160; &#160; Sing , un jeu de chant sur lequel j&#8217;ai pu r&#233;aliser une pi&#232;tre prestation au micro en essayant de dynamiser mon groupe avec ce qui s&#8217;affichait sur le pad. En gros celui qui a le pad chante, les paroles d&#233;filant dessus comme pour &#160;un karaok&#233;, il met l&#8217;ambiance pendant que les autres doivent se dandiner en tentant de suivre les mouvements du personnage affich&#233; sur la TV, malheureusement les &#171;&#160;gestes &#224; venir&#160;&#187; comme sur un Dance Central ne sont pas pr&#233;sent. Apr&#232;s tout ce n&#8217;est pas grave de faire n&#8217;importe quoi, vu qu&#8217;il n&#8217;y a pour le moment pas de note pour la prestation de chant/danse.  Un jeu sans notes et donc sans d&#233;fis ne motivera pas grand monde &#224; mon avis&#8230; &#160; &#160; En revanche, Ubisoft &#224; bien compris qu&#8217;il fallait trouver des exploitations int&#233;ressantes et poss&#232;de une grande longueur d&#8217;avance sur la gestion du  Wii U  Gamepad. Ainsi,  Rayman Legends  tire pleinement partie des capacit&#233;s de la console et est vraiment pens&#233; pour jouer avec le pad. Avec celui-ci vous pourrez &#233;liminer des ennemis bloquant &#160;le passage, contr&#244;ler des plates-formes gr&#226;ce au gyroscope, couper des cordes etc. De plus, le jeu offre des d&#233;cors encore plus beaux que ceux du volet pr&#233;c&#233;dent&#160;! &#160; &#160; Zombi U  &#160;est une autre cr&#233;ation originale qui utilise intelligemment le Gamepad. C&#8217;est un jeu d&#8217;horreur o&#249; il vous faudra survivre dans les rues londoniennes sans se faire d&#233;vorer. Le pad sert &#224; afficher la carte mais aussi l&#8217;inventaire et permet de scanner les lieux pour trouver des objets car les ressources seront rares dans le jeu. Mais attention lorsque vous regardez votre Gamepad car les ennemis sont nombreux et peuvent surgir &#224; tout moment&#8230; &#160; &#160; [ad code=2 align=center] D&#8217;autres jeux &#233;taient pr&#233;sent&#233;s, comme Ninja Gaiden 3, Batman Arkham City, Project P-100 et Just Dance 4, mais j&#8217;ai eu trop peu de temps pour tout tester, et surtout j&#8217;ai &#233;t&#233; s&#233;duit par une jolie demoiselle qui m&#8217;a pr&#233;sent&#233;  Epic Mickey 2  sur 3DS, j&#8217;ai alors saut&#233; dessus&#160;! (je parle du jeu bien &#233;videmment&#160;^^). &#160; Tout comme le premier sur  Wii , vous disposez d&#8217;un stock de peinture et un de dissolvant. Vous pourrez tirer des boules de peintures sur vos ennemis, faire apparaitre/disparaitre des &#233;l&#233;ments via l&#8217;&#233;cran tactile (dessiner le contour de l&#8217;objet pr&#233;cis&#233;ment pour le faire apparaitre et effacer le contenu pour le faire disparaitre). Le style rappelle &#233;norm&#233;ment le Castle of Illusions sur Megadrive (style graphique, tir &#224; distance, 2 fois la touche de saut pour attaquer) et on y trouve les principaux personnages de Disney entre certains niveaux qui vous donneront des qu&#234;tes et vous pourrez augmenter leur qualit&#233; de vie en leur offrant des &#233;toiles &#224; d&#233;bloquer dans le jeu.  Que du bon, il fera surement le bonheur des petits comme des grands&#160;! &#160; &#160; &#160; Enfin, petit &#233;l&#233;ment qui m&#8217;a interloqu&#233; en &#233;crivant l&#8217;article, la mascotte du jeu  Nintendo Land  ne vous rappelle pas un personnage d&#233;j&#224; vu dans un jeu vid&#233;o ? R&#233;ponse ICI &#160; 
        </text>
</document>
