<document>
	<date>2011-05-31</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Compte Rendu</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Wii play motion</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Nintendo  a voulu marquer le coup pour montrer leur nouveau  Wii Play Motion  avec une journ&#233;e Grand Enfant&#160;! A base de sucreries, de g&#226;teaux et de jeux entre copains pour le gouter.    En arrivant je passe une fraise par la fontaine de chocolat, j&#8217;attrape un verre de jus d&#8217;orange glac&#233;, attrape une barbe a papa et enfin je retrouve mes copains blogueurs devant les consoles pour jouer ensemble &#224; ces nouveaux mini jeux. Je n&#8217;&#233;tais pas forcement tr&#232;s emball&#233; en allant voir les nouveaux mini jeux de Wii Play, j&#8217;imaginais surtout que &#231;a serait du r&#233;chauff&#233; et que les jeux seraient semblables au premier mais en plus pr&#233;cis. &#160; &#160; Apr&#232;s m&#8217;&#234;tre r&#233;gal&#233; je prends en main la manette et ho surprise plein de nouveaux jeux&#160;!  Mais non seulement des nouveaux jeux mais des id&#233;es plut&#244;t sympas. On commence par un jeu de lancer de pierres avec des ricochets,&#160; puis le nouveau concept g&#233;nial c&#8217;est la pr&#233;sence d&#8217;un fant&#244;me dans la salle, le trouver avec la Wiimote le ramener vers l&#8217;&#233;cran et avec l&#8217;aide des autres joueurs le capturer et appuyant sur B pour l&#8217;emp&#234;cher de s&#8217;enfuir&#160;! &#160; &#160; Finalement j&#8217;ai essay&#233; divers jeux allant de la position des personnages au jeu de tir am&#233;liorer issu du premier, jusqu&#8217;&#224; tomber sur LA sal***rie&#160;!!&#160;Tu peux jouer depuis 20 ans, avoir 50&#160;000G sur bobox ou le platine sur plusieurs jeux&#8230; J&#8217;ai &#233;t&#233; face a un jeu qui est inhumain&#8230; Tu contr&#244;le des barres avec ta Wiimote, et il faut d&#233;placer une bille le plus loin possible. Apr&#232;s 5 essais, j&#8217;ai compris que ce jeu &#233;tait fait pour faire du mal aux gens alors j&#8217;ai arr&#234;t&#233; et je suis all&#233; me venger sur les friandises&#8230; &#160; &#160; M&#8217;enfin le jeu a l&#8217;air plut&#244;t sympa et innove compar&#233; au pr&#233;c&#233;dent. S&#8217;il est vendu avec la Wiimote et motion+ int&#233;gr&#233; &#231;a peut &#234;tre un nouveau jeu rigolo en soir&#233;e.  Par contre s&#8217;il faut forcement des motion+ et pas pouvoir utiliser les vieilles manettes pour jouer a 4 c&#8217;est un peu dommage de devoir raquer encore pour jouer entre amis. &#160; Wii Play Motion comprend 12 jeux et sera  disponible le 24 juin . &#160; Merci  @Negi__Kun  pour son compte rendu  &#160; 
        </text>
</document>
