<document>
	<date>2014-04-22</date>
        <title> </title>
        <author>ERROR_815</author>
        <tags_set>
                <tag>Compte Rendu</tag>
                <tag>Galaxy S5</tag>
                <tag>Gear Fit</tag>
                <tag>Samsung</tag>
                <tag>Samsung Galaxy S5</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>High Tech</category>
        </categories_set>
        <text>  Le mois dernier,  Samsung  nous avait convi&#233;s &#224; la  Ga&#238;t&#233; Lyrique  pour la pr&#233;sentation de son nouveau  Galaxy S5  et sa nouvelle montre connect&#233; la  Gear Fit . Commen&#231;ons par le Galaxy S5, le dernier n&#233; de la t&#233;l&#233;phonie mobile par Samsung. &#193; premi&#232;re vue, le smartphone n&#8217;est pas diff&#233;rent de la pr&#233;c&#233;dente version le S4, design similaire, interface semblable&#8230; &#224; croire que Samsung ne fait plus vraiment d&#8217;efforts. Mais pourtant lorsque l&#8217;on cherche un peu &#224; l&#8217;int&#233;rieur de l&#8217;appareil, les nouveaut&#233;s sont bel et bien l&#224;. Premi&#232;re nouveaut&#233;, avec l&#8217;arriv&#233;e r&#233;cente de la  4G ,  Samsung voulait offrir le t&#233;l&#233;phone le plus rapide du march&#233; . Et pour &#231;a rien de plus simple,  additionner la vitesse de transfert du Wifi et celle de la 4G &#160;: cette nouvelle fonctionnalit&#233;, nomm&#233;  Booster  permet donc de coupler les deux r&#233;seaux afin de b&#233;n&#233;ficier d&#8217;u ne augmentation de 80 &#224; 90% de la vitesse du d&#233;bit . Je n&#8217;ai pas pu &#233;claircir ce point lors du test, mais je pense qu&#8217;avec une telle option, la batterie de l&#8217;appareil doit en prendre un coup. Le S5 est aussi compatible avec le  Wifi MIMO , qui permet d&#8217;am&#233;liorer la port&#233;e et la vitesse de transfert en doublant la bande passante. Question connectivit&#233;, le S5 est quand m&#234;me incroyable. L&#8217;appareil photo  a lui aussi subit quelques am&#233;liorations. Avec  16 millions de pixels ,  une mise au point ultra rapide (0.3 sec) , un nouveau mode  Focus s&#233;lectif  qui permet de se concentrer sur une zone sp&#233;cifique tout en cr&#233;ant un flou artistique autour. Et un mode  HDR  ( High Dynamique Range ) qui offre une reproduction de la lumi&#232;re naturelle et des couleurs avec une tr&#232;s grande intensit&#233;. Samsung conserve ici un tr&#232;s bon appareil photo, pas le meilleur du march&#233; chez les smartphones certes, mais qui n&#8217;a pas &#224; rougir de la concurrence. C&#244;t&#233; s&#233;curit&#233; , la firme cor&#233;enne a aussi remont&#233; le niveau par rapport &#224; la concurrence. Elle s&#8217;est d&#233;j&#224; adapt&#233;e &#224; la  r&#233;sistance &#224; l&#8217;eau et la poussi&#232;re , ce qui va devenir un standard chez les smartphones.  Mais le S5 int&#232;gre aussi un lecteur d&#8217;empreintes digitales  (&#224; l&#8217;endroit du bouton principal sur la face avant de l&#8217;appareil) qui permet de v errouiller son t&#233;l&#233;phone, d&#8217;effectuer des achats ou de prot&#233;ger certaines donn&#233;es . Ne vous inqui&#233;tez pas, si vous vous cramez le doigt, il est possible d&#8217;enregistrer jusqu&#8217;&#224; 3 empreintes, et si votre main a prit une douche d&#8217;acide, il est possible de rentrer un mot de passe pour d&#233;verrouiller l&#8217;appareil. A l&#8217;heure ou la question de l&#8217;autonomie des batteries de smartphone devient un probl&#232;me, Samsung a aussi pens&#233; &#224; nous et nous livre un  mode Ultra &#233;conomie d&#8217;&#233;nergie &#160;: Si vous &#234;tes vraiment en gal&#232;re de batterie, l&#8217;appareil vous permettra d&#8217;acc&#233;der aux fonctions essentielles du genre appel et messagerie. La connectivit&#233; se coupe, l&#8217;&#233;cran passe en noir et blanc, et de ce fait, le smartphone pourra tenir encore une dizaine d&#8217;heures. Et si demain vous vous retrouvez perdue sur une ile indig&#232;ne, un  mode Urgence  est pr&#233;sent, permettant d&#8217;utiliser le flash comme lampe torche, d&#8217;activer une sir&#232;ne ou encore d&#8217;envoyer des messages de d&#233;tresse &#224; une liste de contacts pr&#233;d&#233;finie. Enfin le S5 dispose d&#8217;un  mode enfant  pour que vos bambins aient acc&#232;s &#224; des applis sp&#233;cialement con&#231;u pour eux (dessin, coloriage, appareil photo adapt&#233;, jeux&#8230;), avec un temps d&#8217;utilisation r&#233;glable, un mot de passe, etc. Et pour finir, S amsung continue dans sa lanc&#233;e du smartphone qui vous aide &#224; aller mieux physiquement avec la nouvelle version de l&#8217;appli S Health 3.0 . Le smartphone embarque un  podom&#232;tre, et &#224; l&#8217;arri&#232;re de l&#8217;appareil, un capteur de type cardiofr&#233;quencem&#232;tre  qui permet de prendre sa tension. Bien sur ces options prennent plus d&#8217;importance si vous disposez du nouveau bracelet connect&#233;&#160;: le  Samsung Gear Fit . Cette nouvelle smartwatch,  plus fine et plus &#171;&#160;discr&#232;te&#160;&#187;  que la premi&#232;re version sortie fin 2013 dispose d&#8217;un  &#233;cran incurv&#233; et super AMOLED . On regrettera peut &#234;tre son &#233;cran trop brillant et la peur des rayures sur celui-ci. L&#8217;appareil permet aussi de rester connect&#233; avec son smartphone ou sa tablette Samsung en recevant des notifications, des appels, e-mails, sms, alarmes, etc. Le Gear Fit sert aussi de coach sportif avec des conseils et recommandations d&#8217;exercices personnalis&#233;, podom&#232;tre, calcul du rythme cardiaque et d&#8217;autres fonctionnalit&#233;s, du genre musique en bluetooth. Son bracelet souple est aussi interchangeable en 3 coloris&#160;: noir, orange et gris. Sans &#234;tre une r&#233;volution, ce nouveau Samsung Galaxy S5 se pr&#233;sente comme un appareil complet , bourr&#233; de fonctionnalit&#233;s int&#233;ressantes et d&#8217;un &#233;cran toujours au top. On esp&#232;re juste qu&#8217;un jour Samsung innove vraiment et ne se contente pas chaque ann&#233;es de nous livrer le nouveau Galaxy S6, S7 &#8230; S22 et j&#8217;en passe. Quant &#224; la nouvelle smartwach,  le Gear Fit, je trouve toujours que l&#8217;objet reste gadget et sans grande utilit&#233; . A moins de faire du sport tous les jours et de vouloir calculer son &#233;volution physique et cardiaque r&#233;guli&#232;rement, cela reste sans grand int&#233;r&#234;t. 
        </text>
</document>
