<document>
	<date>2013-05-28</date>
        <title> </title>
        <author>ERROR_815</author>
        <tags_set>
                <tag>avant premi&#232;re</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Cin&#233;ma</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>Film</tag>
                <tag>Very Bad Trip 3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Avis - Critique</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Film</category>
        </categories_set>
        <text>  Dimanche soir, j&#8217;ai pu assister en avant-premi&#232;re Fran&#231;aise &#224; la  projection  de  Very Bad Trip 3  ( Hangover  pour les Anglophones), au Grand Rex.&#160; 2 ans apr&#232;s leur voyage &#224; Bangkok, la meute de loups, constitu&#233;e de Phil, Stu, Alan et Doug se retrouvent malgr&#233; eux, l&#224; o&#249; tout a commenc&#233;&#8230; Vegas. Voici mon  avis  : Synopsis rapide : Suite &#224; la mort du p&#232;re d&#8217;Alan, Phil, Stu et Doug, d&#233;cident qu&#8217;il est temps d&#8217;aider leur ami, en l&#8217;emmenant dans un centre pour prendre sa vie en main. Mais comme d&#8217;habitude, quand la meute de loups est ensemble, les choses partent en live en quelques secondes. Les hommes se font attaquer, enlever et se retrouvent en plein milieu du d&#233;sert. Un homme myst&#233;rieux kidnappe Doug. Le seul moyen pour les autres de sauver leur ami, retrouver Chow. La question qui se pose d&#8217;embl&#233;e, c&#8217;est comment renouveler et conclure un film qui a tout mis&#233; sur la gueule de bois l&#233;gendaire qui vous fait oublier les pires soir&#233;es de votre vie. Dans ce Very Bad Trip 3, pas de mariages, pas de cuites, cette fois ci, la cause de leurs m&#233;saventures se nomme Leslie Chow. Et pour retrouver le chinois tar&#233;, amateur de femmes et de coca&#239;ne, le &#171; Wolfpack &#187; est pr&#234;t &#224; tout. Notre &#233;quipe de choc va se retrouver &#224; Tijuana au Mexique, cambrioler une maison de luxe, retrouver des visages connus, pour enfin se retrouver dans la ville du jeu, Las Vegas, l&#224; o&#249; tout a commenc&#233;, et l&#224; o&#249; tout doit finir. Apr&#232;s une premi&#232;re sc&#232;ne (la seconde en fait) &#224; l&#8217;humour bien noir mais franchement dr&#244;le, on retrouve Bradley Cooper (Phil), Ed Helms (Stu), Zach Galifianakis (Alan), Justin Bartha (Doug) et Ken Jeong (Mr Chow) dans une com&#233;die am&#233;ricaine vraiment sympa, mis en &#339;uvre par le r&#233;alisateur Todd Phillips (r&#233;alisateur des deux premiers opus). On retrouve aussi beaucoup d&#8217;ingr&#233;dients qui ont fait le succ&#232;s de la s&#233;rie, &#224; savoir la drogue, les animaux exotiques, des personnages compl&#232;tement d&#233;jant&#233;s et bien d&#8217;autres. L&#8217;humour est toujours au rendez-vous, les personnages sont de mieux en mieux travaill&#233;s (le personnage d&#8217;Alan est par moments vraiment &#224; l&#8217;ouest, mais totalement hilarant), bref tout est r&#233;uni pour avoir un bon divertissement (d&#8217;1h40, ce qui est plut&#244;t bien), mais pourtant&#8230; L&#224; o&#249; le second opus de la saga avait pu d&#233;cevoir (en tout cas moi j&#8217;ai &#233;t&#233; d&#233;&#231;u !), par sa redite, par le manque de surprise, par un cot&#233; l&#233;g&#232;rement plus trash que le premier. Ce troisi&#232;me essaie &#171; d&#8217;innover &#187;, en abandonnant le cot&#233; cuite et gueule de bois qui f&#226;che, en essayant une nouvelle piste qui est plus bien amen&#233;. Dans le fond, le film se veut plus mature, l&#233;g&#232;rement plus sombre que les pr&#233;c&#233;dents. Le fait de revoir des personnages du premier Very Bad Trip fait plaisir aussi, et au final on a vraiment le sentiment que &#231;a y est, la boucle est boucl&#233;e. Pour conclure, Very Bad Trip 3 (j&#8217;ai quand m&#234;me du mal avec ce titre fran&#231;ais !) s&#8217;en sort plut&#244;t bien, moins bien que le 1er opus, mais toujours mieux que le second (ce qui n&#8217;est pas difficile &#224; faire&#8230; mais c&#8217;est mon avis :p ), c&#8217;est un bon divertissement et une bonne conclusion pour cette trilogie. A voir si vous avez ador&#233; le 1er, et quand m&#234;me, si vous avez un peu appr&#233;ci&#233; le second  Note :  3/5 &#160; 
        </text>
</document>
