<document>
	<date>2015-08-02</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>agar.io</tag>
                <tag>Agario</tag>
                <tag>Trucs et astuces</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Vous avez certainement d&#251; entendre parler du petit jeu de l&#8217;&#233;t&#233;&#160; Agario . C&#8217;est le pacman des temps modernes. Vous &#234;tes une sorte de petite mol&#233;cule et vous devez gober toute autre mol&#233;cule plus petite que vous. Vous avez pour objectif de grossir en mangeant vos adversaires pour vous hisser en haut du classement. Le jeu se joue en multijoueur sur des sites  comme celui-ci . A pr&#232;s avoir fait quelques parties bien sympa sur  le site officiel de Agario , j&#8217;ai vu que je manquais un peu de technique. C&#8217;est pour cela que je vous partage les trucs et  astuces  que j&#8217;ai pu voir sur le net : &#8211; Avec  la barre d&#8217;espace , vous pouvez vous scinder en deux boules de taille moiti&#233; inf&#233;rieures, et vous projeter rapidement vers l&#8217;avant. Cette tactique est indispensable pour &#233;chapper &#224; ses pr&#233;dateurs mais attention, le fait d&#8217;&#234;tre double attire deux fois plus d&#8217;attaques.   Pour reprendre votre forme initiale, vous devez attendre quelques instants pour que la  fusion  se fasse naturellement. &#8211; Avec  la touche w , vous pouvez l&#226;cher une petite partie de votre cellule, ce qui vous permettra d&#8217;&#234;tre plus rapide dans vos mouvements. &#8211; Important : vous ne pouvez manger que des cellules plus petites que la v&#244;tre. Tenter de  gober des sph&#232;res de votre taille  vous fera perdre du temps. &#8211; N&#8217;allez pas dans les coins si vous &#234;tes petit, vous n&#8217;en sortiriez pas vivant. En revanche, lorsque vous aurez pris du poids, poussez au contraire vos adversaires dans ces retranchements. C&#8217;est une tr&#232;s bonne tactique. &#8211; Si vous optez pour la partie &#224; plusieurs, vous pouvez d&#233;cider avec votre co&#233;quipier qu&#8217;il se tue d&#233;lib&#233;r&#233;ment sur vous afin de vous faire prendre du poids &#171;&#160;gratuitement&#160;&#187;. &#8211; Ne  touchez en aucun cas les boules vertes , vous perdriez imm&#233;diatement. Faites &#233;galement attention, certains joueurs &#224; cellules vertes d&#233;cident de prendre le pseudo &#160;&#187; . &#160;&#187; pour induire leurs concurrents en erreur. &#8211; Au contraire, utilisez  ces boules vertes pour vous cacher derri&#232;re  lorsque vous &#234;tes attaqu&#233;, de mani&#232;re &#224; ce que vos adversaires ne puissent plus vous toucher. &#8211; Derni&#232;re astuce : lorsqu&#8217;un concurrent s&#8217;est scind&#233; gr&#226;ce &#224; la barre d&#8217;espace, vous pouvez l&#8217;emb&#234;ter en vous  calant entre ses deux sph&#232;res  de mani&#232;re &#224; ce qu&#8217;il ne puisse plus refusionner. Si vous avez d&#8217;autres astuces n&#8217;h&#233;sitez pas &#224; les partager.    
        </text>
</document>
