<document>
	<date>2015-08-18</date>
        <title> </title>
        <author>Lucian</author>
        <tags_set>
                <tag>4x</tag>
                <tag>Action</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>bateaux</tag>
                <tag>Gamescom 2015</tag>
                <tag>jeu de strat&#233;gie</tag>
                <tag>jeu de tir</tag>
                <tag>Jeux vid&#233;o</tag>
                <tag>Preview</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>B&#234;ta</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Wargaming.net  est le genre de soci&#233;t&#233; dont on entend parler que si on joue &#224; ses jeux.  World of Tanks ,  World of Warplanes ,  World of Warship s, le studio bi&#233;lorusse se d&#233;brouille tr&#232;s bien actuellement, cumulant  plus de 100 millions de joueurs  toutes plate-formes confondues. Nous avons pu avoir un aper&#231;u de deux jeux: l&#8217;un qui parlera aux amateurs de Macintosh, et l&#8217;autre qui fait beaucoup de vagues actuellement. Master of Orion, un reboot qui s&#8217;annonce tr&#232;s prenant Lors de mon s&#233;jour &#224; la Gamescom j&#8217;ai eu l&#8217;occasion de d&#233;couvrir beaucoup de jeux vraiment sympa. Certains que j&#8217;attendais, d&#8217;autres qui m&#8217;ont totalement surpris.  Master of Orion  premier du nom est un jeu XXX ( Exploration, Expansion, Exploitation, Extermination) sorti en 1993. Le concept est simple: vous voici aux commandes d&#8217;une race intelligente, dont le but est de conqu&#233;rir la galaxie , par la force ou la d&#233;mocratie.&#160; Vous commencez dans votre syst&#232;me solaire, &#224; vous de d&#233;couvrir progressivement l&#8217;espace qui vous entoure coloniser et produire des ressources pour vous propulser plus loin.&#160; Pour gagner, deux solutions: soit exterminer tout le monde dans la Galaxie, soit &#234;tre &#233;lu avec 2/3 des voix au Parlement Galactique.&#160;    Cela augure de tr&#232;s nombreuses heures de jeu, surtout quand on sait que chaque carte comporte une centaine de plan&#232;tes &#224; d&#233;couvrir. Le jeu se joue au tour par tour, et vous devrez choisir des technologies pour orienter votre race vers diverses strat&#233;gies de jeu: agressive, conqu&#233;rante, ou diplomate (entre autres). Le reboot, dont on a pu voir une pr&#233;-alpha, est d&#233;j&#224; fluide, et les graphismes sont largement meilleurs que ceux de sa version 1993. Gros&#160;coup de c&#339;ur pour les plan&#232;tes, qui s&#8217;am&#233;liorent en fonction des upgrades (qu&#8217;on voit appara&#238;tre petit &#224; petit). Seront disponibles au d&#233;part 10 races, que les v&#233;t&#233;rans reconna&#238;tront. Les fans de Civilisation se retrouveront totalement dans ce jeu, qui cherche &#224; toucher autant les vieux de la vieille que les joueurs plus jeunes, qui n&#8217;ont pas connu ce monument du  jeu 4X . Pas de date pr&#233;vue &#224; l&#8217;heure actuelle, mais une chose est s&#251;re, je l&#8217;attends ! &#160; &#171;&#160;B2 B3 B4&#160;&#187;,&#160;World of Warships tape dans le mille. Si Master of Orion change totalement de ce que fait Wargaming actuellement, nous avons aussi eu le droit &#224; un petit topo concernant  World of Warships . Le jeu vous place dans la peau d&#8217;un capitaine de bateau&#160;pendant la Seconde Guerre Mondiale. A vous de gagner de l&#8217;exp&#233;rience en affrontant vos ennemis &#224; coups de canons, ou en lan&#231;ant furtivement des torpilles quand ils ne regardent pas. Disponible&#160;en phase de b&#234;ta ouverte depuis le 2 juillet, continue sa mont&#233;e en puissance. Les retours sont excellents concernant le jeu, et la communaut&#233; se d&#233;veloppe de plus en plus autour des jeux phares du studio. La derni&#232;re annonce de la Gamescom ? Rien de moins que des bateaux allemands, qui rejoignent donc les vaisseaux Am&#233;ricains, Japonais, Britanniques et Sovi&#232;tiques. Un r&#233;&#233;quilibrage, une nouvelle carte, ainsi qu&#8217;un mode class&#233; ont aussi &#233;t&#233; annonc&#233;s pendant l&#8217;&#233;v&#233;nement. Le Bismarck et le Tirpitz, ainsi que le Dresden et l&#8217;Hermelin rejoignent donc le champs de bataille tr&#232;s bient&#244;t. Est-ce que Wargaming tenterait d&#8217;infiltrer le domaine de l&#8217;E-sport ? A voir lorsque le jeu sortira en version compl&#232;te (avant la fin de l&#8217;ann&#233;e me souffle &#224; l&#8217;oreille une petite souris). 
        </text>
</document>
