<document>
	<date>2014-03-23</date>
        <title> </title>
        <author>Alex Light</author>
        <tags_set>
                <tag>Actualit&#233; de la semaine</tag>
                <tag>inFamous Second Son</tag>
                <tag>Jeux vid&#233;o</tag>
                <tag>Metal Gear Solid V : Ground Zeroes</tag>
                <tag>sortie de la semaine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Bonjour &#224; tous ! Nous sommes r&#233;unis aujourd&#8217;hui pour faire un nouveau  r&#233;sum&#233; de l&#8217;actualit&#233; vid&#233;o-ludique de la semaine . Ici, pas de r&#233;v&#233;lations sur les &#233;coutes de Sarkozy ou sur l&#8217;emplacement de l&#8217;avions, mais plut&#244;t un rapide  condens&#233; d&#8217;actualit&#233; autour du  jeux-vid&#233;o  qui se lit vite et bien ! Comme &#224; l&#8217;habitude, commen&#231;ons par les sorties de la semaine. &#160; Les Sorties de la semaine : &#160; &#160; &#160; &#160; Luftrausers  /  PC, MAC, PS3 et PSVita Petit jeu ind&#233;pendant. Il s&#8217;agit d&#8217;un shoot&#8217;em up vertical a&#233;rien. Le design fait un peu r&#233;tro et surtout, c&#8217;est pas cher. &#160; &#160; Ninja Gaiden : Yaiba Z  /  PS3, 360 et PC Un spin off de la s&#233;rie Ninja Gaiden. Jeu d&#233;jant&#233; qui m&#233;lange zombies, ninjas et robots. Le jeu n&#8217;a pas la finition des autres volets de la s&#233;rie, mais il a de quoi donner envie ! &#160; &#160; &#160; &#160; Metal Gear Solid V : Ground Zeroes  /  PS3, PS4, 360, Xbox One et PC Le nouveau Metal Gear de Kojima. La s&#233;rie n&#8217;avais pas fait son retour sur console de salon depuis 2008 quand m&#234;me. &#199;&#224; fera plaisir aux nombreux fans. Le jeu s&#8217;annonce vraiment bon. On lui reproche souvent sa dur&#233;e de vie toutefois. Ne rentrons pas dans le d&#233;bat ici, mais je pense qu&#8217;un MGS ne se parcours pas en courant et en ligne droite. Pour information, le jeu ne co&#251;te pas tr&#232;s cher, et surtout, il s&#8217;agit bien du prologue &#224; MGS V qui sortira bien plus tard. &#160; &#160; Infamous Second Son  /  PS4 La semaine derni&#232;re, la Xbox One s&#8217;est offert Titanfall, la PS4 r&#233;pond cette semaine avec sa grosse exclusivit&#233; : Infamous. Il s&#8217;agit bien d&#8217;un jeu que vous ne trouverez que sur PS4, c&#8217;est plut&#244;t rare donc je voulais le souligner. Ici, nouveau h&#233;ro, nouvelle ville et nouveau pouvoir. Aux premiers retours, le jeu semble vraiment beau. Surement le plus beau jeu de la PS4. Le jeu ne r&#233;volutionne pas la s&#233;rie, mais promet de nombreuses heures de jeu, de fun et d&#8217;&#233;clate. Il tient sa promesse en somme. &#160; &#160; L&#8217;actualit&#233; de la semaine : &#160; &#160;&#160; &#160; Cela fait un moment que je n&#8217;ai pas r&#233;dig&#233; un article sans parler de ce jeu. Donc je continue comme les autres fois. Ici une bonne nouvelle et une mauvaise.  Plusieurs sites internet ont r&#233;v&#233;l&#233; la signature d&#8217;EA avec Respawn de la mise en chantier du second volet !  Super pour ceux qui appr&#233;cient d&#233;j&#224; le jeu. Reste &#224; savoir si Microsoft aura toujours l&#8217;exclusivit&#233; ? La mauvaise nouvelle est pour la version 360.Initialement pr&#233;vu pour la semaine prochain,e le jeu d&#233;barquera le 11 avril sur 360 donc. Mon avis ? Un jeu donc on entend peu parl&#233; dans cette version, repouss&#233; &#224; deux reprises et dont on a vu aucune image, bref, &#231;a sent l&#8217;adaptation rat&#233;e. &#160; La grosse actualit&#233; de la semaine concerne Sony. Outre la sortie de sa killer app (Infamous), la firme a annonc&#233; son casque de r&#233;alit&#233; virtuelle:  Project Morpheus . 3 ans de d&#233;veloppement pour une exp&#233;rience de jeu unique dans son salon, Sony frappe fort. R&#233;serv&#233; &#224; la PS4, cet accessoire permettra de jouer comme si nous &#233;tions au c&#339;ur du jeu. Actuellement, ni prix, ni date de sortie n&#8217;ont &#233;t&#233; d&#233;voil&#233;. Comme l&#8217;Oculus Rift pour le PC, les prototypes ne cessent d&#8217;&#233;voluer et cela peut mettre encore un moment avant d&#8217;avoir le rendu souhait&#233;. Et justement, l&#8217;oculus Rift sort sur PC, le Project Morpheus sur PS4, l&#8217;avenir est-il dans le jeu vid&#233;o en r&#233;alit&#233; virtuelle ? Personnellement, j&#8217;attends la r&#233;ponse de Microsoft ! &#160; Parlons un peu de la Xbox One. Vous le savez, cela fait maintenant 4 mois que la console est disponible en France. Et nos autres amis francophones alors ? Le Canada a eu le droit &#224; la console en novembre &#233;galement. Mais la Suisse et la Belgique ? Rassurez-vous, Microsoft a  annonc&#233; la sortie de la console dans 26 nouveaux pays  dont ces deux-l&#224; ! La console de Microsoft va finalement sortie dans tous les pays o&#249; est d&#233;j&#224; disponible la PS4. Cela suffira-t-il pour qu&#8217;elle rattrape son retard de ventes ? J&#8217;en doute. Toutefois, sachez que cette sortie se fera en septembre prochain. &#160;&#160; Le plus d&#8217;Alex : &#160; Omar Sy. Comparse de Fred, tenancier du SAV des &#233;missions et humoriste est devenu quelqu&#8217;un &#224; Hollywood. Enfin, il essaye. Merci Intouchable ! Vous savez surement que l&#8217;acteur aura le r&#244;le de Bishop dans le prochain X-Men. Sinon, maintenant vous le savez.&#160;Nous avons appris cette semaine que l&#8217;acteur serait au casting du prochain Jurassic Parc. Le r&#233;alisateur du film l&#8217;a annonc&#233; via Twtter.   &#160; &#160; &#160; Le film, Jurassic World, pr&#233;vu pour le mois de juin 2015 verra donc appara&#238;tre Omar Sy. Maintenant la question est de savoir si cela est le temps d&#8217;une sc&#232;ne ou si l&#8217;acteur aura un r&#244;le important ? &#160; Sur ce, je vous souhaite &#224; tous une bonne semaine. De mon c&#244;t&#233;, je pars voter ! 
        </text>
</document>
