<document>
	<date>2015-09-21</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Preview</tag>
                <tag>Super Mario Maker</tag>
                <tag>Wii U</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Il y a une semaine de &#231;a, j&#8217;ai pu tester Super Mario Maker.&#160;je me retrouve dans des locaux en travaux, ce qui est une belle introduction, je trouve, &#224; l&#8217;aspect cr&#233;ation de niveau de &#171;Mario Maker&#187;, comme quoi l&#8217;IRL et l&#8217;in game ne sont jamais tr&#232;s loin&#8230; Je suis donc accueillis par le responsable de la communication du jeu, il m&#8217;emm&#232;ne dans une pi&#232;ce o&#249; se tient une T.V, une console, le jeu et quelques Amiibo, avec en prime la personne charg&#233;e de m&#8217;expliquer les possibilit&#233;s du jeu. Alors &#224; premi&#232;re vue, est ce que Mario continue &#224; construire sa l&#233;gende ? Le jeu dans un premier temps contient des niveaux d&#233;j&#224; cr&#233;&#233;s, comme &#224; l&#8217;accoutum&#233; d&#8217;un Super Mario, mais ce n&#8217;est &#233;videmment pas sur ce point que les gamers passeront du temps, l&#8217;id&#233;e principale &#233;tant de jouer dans des niveaux cr&#233;&#233;s par des internautes, qui, certainement par un traumatisme li&#233; &#224; l&#8217;enfance se seront efforc&#233;s de nous construire des niveaux d&#8217;un sadisme certain, duquel nous devrons sortir, Nintendo &#224; cependant bien vu les choses car il sera impossible de mettre en ligne un niveau que le cr&#233;ateur n&#8217;a pas lui m&#234;me r&#233;ussit, ce qui nous &#233;vitera donc de nous casser les dents sur un level design improbable. Pour avoir test&#233; le jeu et les quelques niveaux cr&#233;&#233;s par certains &#171; psychopathes &#187; et ce avant la sortie du jeu, je peux dire qu&#8217;&#224; mon avis, les id&#233;es vont fuser, je me souviens notamment d&#8217;un niveau dans lequel nous devons &#171; tenir &#187; le plus longtemps possible entre quatre murs en &#233;vitant des ennemis, le temps que des portes s&#8217;ouvrent, ce qui d&#233;j&#224;, change du principe basique d&#8217;un Mario; la personne en charge de m&#8217;expliquer ce que le jeu sera a de son c&#244;t&#233; cr&#233;&#233; un lvl dans lequel il faudra appuyer sur le bouton de &#171; course &#187; de Mario et avancer sans jamais faiblir, ce qui nous permettra de passer au millim&#232;tre pr&#232;s, le moindre obstacle, certes le level n&#8217;est de fait pas compliqu&#233; &#224; r&#233;ussir (une fois que l&#8217;on conna&#238;t la solution), mais est ing&#233;nieux et nous montre &#224; quel point l&#8217;on est ma&#238;tre de sa propre cr&#233;ation. En parlant de cr&#233;ation, j&#8217;ai pu tenter la cr&#233;ation d&#8217;un d&#233;but de niveau, les possibilit&#233;s sont immenses, car au-del&#224; des nombreux objets et ennemis pr&#233;sent dans l&#8217;&#233;diteur de niveau, il est possible de les mixer les uns avec les autres, je prends pour exemple : une Tortue, des ailes, une plante carnivore et un champignon&#8230; En mixant le tout il est possible de mettre sur une tortue ail&#233;e, une plante qui aura ing&#233;r&#233;e un champignon, rendant la plante immense, de fait un nouvel ennemi mutant est n&#233;, &#224; vous d&#8217;esquiver cette tortue volante &#224; la plante g&#233;ante greff&#233;e sur sa carapace&#8230; Il est possible de mettre des ennemis dans les points d&#8217;interrogations, de cr&#233;er des niveaux remplis de champignons qu&#8217;il ne faudra absolument pas toucher au risque de ne pouvoir passer dans un minuscule trou, seul moyen de finir le niveau etc&#8230; Des possibilit&#233;s immenses, qui n&#8217;auront de cesse tant que l&#8217;imagination des joueurs existera. Un aspect dont je parlais avec &#171; celui qui m&#8217;aidait &#224; comprendre les d&#233;tails du jeu &#187; (on dirait un &#233;pisode de Friends), &#233;tait le partage, Nintendo depuis quelques temps a pour cible Parents/enfants et en l&#8217;occurrence Mario Maker est parfait pour que les uns et les autres se r&#233;unissent autour d&#8217;une manette et ce sans s&#8217;emmerder, qu&#8217;un enfant cr&#233;ait un niveau pour que son P&#232;re n&#8217;arrive pas &#224; le passer, se vengeant ainsi d&#8217;un &#171; tu vas au lit sans d&#238;ner &#187;, ou &#224; l&#8217;inverse des parents plut&#244;t mauvais en jeu de plate-forme pourront tenter de tester leurs fils ou leur fille sur un niveau qu&#8217;ils auraient cr&#233;&#233; la veille au soir tous les deux. Bref, comme vous l&#8217;aurez compris, Mario Maker ouvre le champ des possibles, permettant un partage, (ici l&#8217;exemple des parents et de leurs enfants, mais nous pouvons imaginer aussi quelques gamers r&#233;unis se fixant des objectifs de niveaux, moyennant gages ou autres substances &#233;thyliques &#224; ingurgiter&#8230; L&#8217;abus d&#8217;alcool &#233;tant bon&#8230; Dangereux pour la sant&#233;), pour parler plus s&#233;rieusement c&#8217;est ici, selon moi, un investissement durable tant le jeu ne conna&#238;t pas de limite, tant en termes de cr&#233;ations que de d&#233;fis, car pour une fois les joueurs ne pourront pas dire &#171; c&#8217;&#233;tait plus dur les jeux vid&#233;os avant, maintenant c&#8217;est cheat&#233; &#187;, puisque ce sera, de fait, leur devoir de cr&#233;er des niveaux old school. En r&#233;sum&#233; Mario Maker promets bien des choses et nous permettra certainement de passer de longues heures derri&#232;re notre console, tant pour jouer que pour cr&#233;er, de plus des amiibo en pixel viendront appuyer tout ce &#171; fun &#187; puisqu&#8217;il sera possible de se retrouver avec divers personnages de Nintendo en mode 8 Bits derri&#232;re son &#233;cran, Samus, Marth ou encore Sonic, (bah oui Sega et Nintendo c&#8217;est plus comme avant), se retrouveront donc dans les niveaux de ce nouveau Mario. Mario Maker est disponible &#224; partir de 37,90&#8364;. 
        </text>
</document>
