<document>
	<date>2011-12-11</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Jeux vid&#233;o</tag>
                <tag>R&#233;sultats</tag>
                <tag>VGA 11</tag>
                <tag>Video Game Awards 2011</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Cette nuit avait lieu les  Video Game Awards 2011 . Les  VGA 11  est une c&#233;r&#233;monie qui  r&#233;compenses  les meilleurs jeux, meilleurs studio etc..&#160; Voici donc  les r&#233;sultats  tant attendu : &#160; Jeu de l&#8217;ann&#233;e&#160;: Batman : Arkham City&#160; The Legend of Zelda: Skyward Swork&#160; Uncharted 3: Drake&#8217;s Deception The Elder Scrolls V : Skyrim Studio de l&#8217;ann&#233;e&#160;: Bethesda Game Studios Naughty Dog Rocksteady Studios Valve Personnage le plus charismatique&#160;: Nathan Drake (Uncharted 3: Drake&#8217;s Deception) Marcus Fenix (Gears of War 3) Le Joker (Batman: Arkham City) Weatley (Portal 2) Gamer God&#160;: Blizzard Entertainment Meilleur jeu  Xbox 360 &#160;: Batman: Arkham City Forza Motorsport 4 Gears of War 3 Portal 2 Meilleur jeu  PS3 &#160;: InFAMOUS 2 Killzone 3 LittleBigPlanet 2 Uncharted 3: Drake&#8217;s Deception Meilleur jeu WII&#160;: Epic Mickey Kirby&#8217;s Return to Dream Land Lost in Shadow The Legend of Zelda: Skyward Sword Meilleur jeu PC&#160;: Battlefield 3 Minecraft The Witcher 2 Portal 2 Meilleur jeu sur Portable&#160;: Ghost Trick: Phantom Detective Infinity Blade Super Mario 3D Land Jetpack Joyride Meilleur Shooter&#160;: Battlefield 3 Call of Duty: Modern Warfare 3 Gears of War 3 RAGE Meilleur jeu d&#8217;Action/Aventure&#160;: Assassin&#8217;s Creed: Revelations Batman: Arkham City The Legend of Zelda: Skyward Sword Uncharted 3: Drake&#8217;s Deception Meilleur RPG&#160;: Dark Souls Deus Ex: Human Revolution Dragon Age II The Elder Scrolls V: Skyrim Meilleur Multijoueur&#160;: Battlefield 3 Call of Duty: Modern Warfare 3 Gears of War 3 Portal 2 Meilleur jeu de Sport individuel&#160;: Fight Night Champion Tiger Woods PGA Tour 12: The Masters Top Spin 4 Virtua Tennis 4 Meilleur jeu de Sport collectif&#160;: FIFA Soccer 12 NBA 2K12 NHL 12 MLB 11: The Show Meilleur jeu de Course&#160;: DiRT 3 Driver: San Francisco Forza Motorsport 4 Need for Speed: The Run Meilleur jeu de Combat&#160;: The King of Fighters XIII Marvel vs. Capcom 3 Mortal Kombat WWE All Stars Best Motion Game&#160;: Child of Eden Dance Central 2 The Legend of Zelda: Skyward Sword The Gunstringer Meilleur jeu Ind&#233;pendant&#160;: Bastion Minecraft Superbrothers: Sword &amp; Sworcery EP The Binding of Isaac Meilleur jeu Adapt&#233; d&#8217;un Film&#160;: Back to the Future: The Game Batman: Arkham City Captain America: Super Soldier LEGO Star Wars III: The Clone Wars Meilleure Musique&#160;: Setting Sail, Coming Home (End Theme) par Darren Korb, Bastion Meilleure Bande-Son&#160;: Bastion Batman: Arkham City Deus Ex: Human Revolution Portal 2 Meilleurs Graphismes&#160;: Batman: Arkham City L.A. Noire RAGE Uncharted 3: Drake&#8217;s Deception Voix f&#233;minine&#160;: Ellen McLain as GLaDOS, Portal 2 Voix masculine&#160;: Stephen Merchant as Wheatley, Portal 2 Meilleur jeu T&#233;l&#233;chargable&#160;: Bastion Insanely Twisted Shadow Planet Stacking Iron Brigade Meilleur DLC&#160;: Fallout: New Vegas &#8211; Old World Blues Mass Effect 2 &#8211; Arrival Mortal Kombat &#8211; Freddy Krueger Portal 2 &#8211; Peer Review Jeux le plus attendus pour 2012&#160;: BioShock: Infinite Diablo III Halo 4 Mass Effect 3 The Last Guardian &#160; Je suis content de voir que  Skyrim  est le meilleur jeu de l&#8217;ann&#233;e et que  Bethesda  sacr&#233; meilleur studio. Par contre en meilleur jeux Xbox 360, j&#8217;attendais Gears of War 3 et non Batman qui est un multi-plateforme. &#160; Et vous, vous en pensez quoi de ces r&#233;sultats ?  &#160; 
        </text>
</document>
