<document>
	<date>2012-03-22</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Playstation</tag>
                <tag>PS Vita</tag>
                <tag>Sony</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Uncharted : Golden Abyss</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
                <category>PS Vita</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Apr&#232;s un  Uncharted 3  tr&#232;s bon, Nathan revient dans une nouvelle aventure sur  PS Vita . Je vous livre mon  avis  sur  Uncharted Golden Abyss  au travers de ce  test . Cette &#233;pisode se d&#233;roule avant&#160;Drake&#8217;s Fortune. Nous allons devoir&#160;d&#233;couvrir le lourd secret qui se cache derri&#232;re le massacre d&#8217;une exp&#233;dition espagnole en Am&#233;rique centrale il y a 400&#160;ans. On y incarne bien entendu Nathan Drake qui est coinc&#233; entre une rivalit&#233; avec son vieil ami, Jason Dante, et Marisa Chase, la petite-fille d&#8217;un arch&#233;ologue qui a myst&#233;rieusement disparu. Il devra alors traverser d&#8217;anciennes ruines et une jungle pleine de dangers pour d&#233;couvrir la v&#233;rit&#233;. &#160; Les environnements sont magnifique &#160; L&#8217;arriv&#233;e d&#8217;Uncharted sur PS Vita permet d&#8217;apporter des nouveaut&#233;s au gameplay. En effet, le gyroscope, le pav&#233; tactile et l&#8217;&#233;cran tactile sont bien int&#233;gr&#233;s au jeu. Apr&#232;s &#231;a pla&#238;t ou non, mais les phases de QTE sont omnipr&#233;sentes dans Uncharted Golden Abyss. Lorsque vous traversez un ravin sur un rondin de bois, vous pouvez &#234;tre sur de perdre l&#8217;&#233;quilibre 1 m&#232;tre avant d&#8217;&#234;tre pass&#233; de l&#8217;autre c&#244;t&#233;. Du coup une jauge s&#8217;affiche et vous devrez tourner votre console &#224; gauche et &#224; droite pour r&#233;tablir l&#8217;&#233;quilibre de Drake. Personnellement, je d&#233;testais ces moments&#8230; Perte de temps&#8230; L&#8217;&#233;cran tactile vous permettra de faire des calques avec un bout de charbon et une feuille des statuts et autres gravures. De m&#234;me, lors de votre aventure il vous arrivera parfois d&#8217;avoir &#224; faire la courte &#233;chelle, ou bien encore couper des bambous qui g&#234;nent votre progression. Dans ces cas-l&#224;, une phase de QTE appara&#238;t dans laquelle vous devrez faire les mouvements affich&#233;s &#224; l&#8217;&#233;cran avec votre doigt. Il est &#233;galement possible de tracer avec votre doigt le chemin de Drake lorsqu&#8217;il fait le funambule. Pour aider, les prises sont indiqu&#233;es en jaune fluo, il est donc impossible de les louper ! Le pav&#233; tactile permet, par exemple de monter &#224; la corde en frottant vos doigts de haut en bas. &#160; Les captures d'&#233;cran ont &#233;t&#233; pris sur ma PS Vita &#160; Graphiquement (encore une fois, apr&#232;s WipEout 2048), je peux vous garantir que la PS Vita en a vraiment sous le capot. Les effets de lumi&#232;re sont magnifiques. Il m&#8217;est arriv&#233; plusieurs fois de m&#8217;arr&#234;ter afin d&#8217;observer les paysages. Les environnements par contre, ne sont pas tr&#232;s vari&#233;s, une grande partie de l&#8217;aventure se passera dans la jungle. Par contre, l&#8217;aliasing est tout le temps visible, ce qui est pour moi la seule fausse note au niveau des graphismes. &#160; La bande-son est &#233;galement bien r&#233;alis&#233;e. Chaque lieu a sa propre ambiance sonore, le doublage est tr&#232;s bon comme dans les jeux pr&#233;c&#233;dents et je donne une mention sp&#233;ciale &#224; Sully qui me fait toujours autant rire avec ses r&#233;flexions. Par contre, le son produit par les armes &#224; feu me semble pas tr&#232;s r&#233;aliste. En ce qui concerne la dur&#233;e de vie du jeu, j&#8217;ai mis environ 8h pour terminer l&#8217;aventure en mode normal. Mais si on veut trouver tous les tr&#233;sors, les photos, les calques et terminer le jeu en difficult&#233; maximale, Uncharted Golden Abyss vous garantie de longues heures de jeu. &#160; &#160; Conclusion :  Uncharted Golden Abyss  est avec  WipEout 2048 , le jeu &#224; ne pas rater sur PS Vita. Le jeu est une vraie d&#233;mo technique pour montrer les capacit&#233;s de la console. J&#8217;ai vraiment pris beaucoup de plaisir &#224; y jouer. Plus qu&#8217;&#224; Uncharted 3 d&#8217;ailleurs&#8230; Les transports vont me paraitre bien long maintenant que j&#8217;ai fini le jeu.  &#160; Ma note :  18/20 &#160; Uncharted Golden Abyss est disponible pour 39&#8364;  sur PS Vita. &#160; 
        </text>
</document>
