<document>
	<date>2012-08-28</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>1.80</tag>
                <tag>Mise a jour</tag>
                <tag>PS One</tag>
                <tag>PS Vita</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS Vita</category>
        </categories_set>
        <text>  Aujourd&#8217;hui, marque l&#8217;arriv&#233;e de la nouvelle  mise &#224; jour  de la  PS Vita 1.80 . Cette mise &#224; jour apporte&#160;notamment le&#160; Cross Control  avec la  PS3 , les  playlists iTunes dans l&#8217;application Musiqu e, la n avigation dans les menus avec les touches , la compatibilit&#233;s des jeux PlayStation Mobile, etc&#8230; Mais ce que je retiens de cette mise &#224; jour, c&#8217;est la  compatibilit&#233; des Classiques PSOne avec la console portable de Sony  ! &#160; &#160; Voici donc les titres PS One jouable sur la  PS Vita  : Cool Boarders SCEE Cool Boarders 2 SCEE Crash Bandicoot SCEE Crash Bandicoot 2: Cortex Strikes Back SCEE Crash Bandicoot 3 Warped SCEE CTR: Crash Team Racing SCEE Destruction Derby SCEE Everybody&#8217;s Golf 2 SCEE G-Police SCEE Jet Rider SCEE Jet Rider 2 SCEE Jumping Flash SCEE Kula World SCEE Kurushi Final SCEE MediEvil SCEE Motor Toon Grand Prix 2 SCEE Rally Cross SCEE Syphon Filter SCEE Syphon Filter 3 SCEE Twisted Metal SCEE Wild Arms SCEE WipEout SCEE 40 Wink ATARI EUROPE S.A.S.U. A Bug&#8217;s Life DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. A Bugs Life and Monsters Inc bundle DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Abe&#8217;s Exoddus ODDMOBB INC Abe&#8217;s Oddworld Oddysee ODDMOBB INC Airboat XS GAMES LIMITED All-Star Boxing MIDAS INTERACTIVE ENTERTAINMENT LTD Arc Arena: Monster Tournament MONKEY PAW GAMES INC. Arc the Lad MONKEY PAW GAMES INC. Arc the Lad II MONKEY PAW GAMES INC. Arc the Lad III MONKEY PAW GAMES INC. Arcade Hits: Shienryu MONKEY PAW GAMES INC. Arcade Hits: Sonic Wings Special MONKEY PAW GAMES INC. Atari Anniversary Edition ATARI EUROPE S.A.S.U. Atlantis DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Atlantis and Hercules Bundle DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Bishi Bashi Special KONAMI DIGITAL ENTERTAINMENT GMBH Blockids MONKEY PAW GAMES INC. Blood Omen: Legacy of Kain SQUARE ENIX LIMITED Bugriders ATARI EUROPE S.A.S.U. Buzz Lightyear of Star Command DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Centipede ATARI EUROPE S.A.S.U. Cho Aniki MONKEY PAW GAMES INC. Constructor SYSTEM 3 SOFTWARE Critical Depth ATARI EUROPE S.A.S.U. Dezaemon Plus MONKEY PAW GAMES INC. Disney&#8217;s Action Game ft. Hercules DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Dodgeball MIDAS INTERACTIVE ENTERTAINMENT LTD Driver UBISOFT ENTERTAINMENT SA Eagle One: Harrier Attack ATARI EUROPE S.A.S.U. Fear Effect SQUARE ENIX LIMITED Fear Effect: Retro Helix SQUARE ENIX LIMITED Fighting Force SQUARE ENIX LIMITED Fighting Force 2 SQUARE ENIX LIMITED Final Fantasy VIII SQUARE ENIX (2009) LIMITED Final Fantasy IX SQUARE ENIX (2009) LIMITED Final Fantasy V SQUARE ENIX (2009) LIMITED Final Fantasy VI SQUARE ENIX (2009) LIMITED Final Fantasy VII SQUARE ENIX (2009) LIMITED Front Mission 3 SQUARE ENIX (2009) LIMITED Gaiaseed MONKEY PAW GAMES INC. Galaxy Fight MONKEY PAW GAMES INC. Gex SQUARE ENIX LIMITED Gex 3: Deep Under Cover SQUARE ENIX LIMITED Gex 3D: Enter the Gecko SQUARE ENIX LIMITED Grandia GAME ARTS CO., LTD. Gubble MIDAS INTERACTIVE ENTERTAINMENT LTD Guilty Gear SYSTEM 3 SOFTWARE Gunship ATARI EUROPE S.A.S.U. Hardcore 4X4 URBANSCAN LIMITED International Track &amp; Field KONAMI DIGITAL ENTERTAINMENT GMBH Jigsaw Madness XS GAMES LIMITED Judge Dredd URBANSCAN LIMITED Junior League Soccer PS1 XS GAMES LIMITED Legacy of Kain: Soul Reaver SQUARE ENIX LIMITED Lilo &amp; Stitch DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Little Mermaid 2 DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Little Mermaid 2 and Winnie The Pooh bundle DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Metal Gear Solid KONAMI DIGITAL ENTERTAINMENT GMBH Mickey&#8217;s Wild Adventure DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Miracle Quad Racer MIDAS INTERACTIVE ENTERTAINMENT LTD Miracle Space Race MIDAS INTERACTIVE ENTERTAINMENT LTD Missile Command ATARI EUROPE S.A.S.U. Monsters Inc DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Motorhead URBANSCAN LIMITED N20 URBANSCAN LIMITED Namco Heritage bundle NAMCO BANDAI GAMES EUROPE S.A.S. Pandemonium SQUARE ENIX LIMITED Pandemonium 2 SQUARE ENIX LIMITED Parasite Eve 2 SQUARE ENIX (2009) LIMITED Peter Pan DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Pong ATARI EUROPE S.A.S.U. Pooh&#8217;s Party Game DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Rageball MIDAS INTERACTIVE ENTERTAINMENT LTD Rainbow Six UBISOFT ENTERTAINMENT SA Rascal Racers MIDAS INTERACTIVE ENTERTAINMENT LTD Rayman UBISOFT ENTERTAINMENT SA Rayman 2: The Great Escape UBISOFT ENTERTAINMENT SA Reel Fishing NATSUME INC. Re-loaded URBANSCAN LIMITED Resident Evil 2 CE EUROPE LIMITED Resident Evil 3: Nemesis CE EUROPE LIMITED Resident Evil: Director&#8217;s Cut CE EUROPE LIMITED Ridge Racer Type 4 NAMCO BANDAI GAMES EUROPE S.A.S. Sheep EMPIRE INTERACTIVE EUROPE LTD Silent Hill KONAMI DIGITAL ENTERTAINMENT GMBH Snowboard Racer MIDAS INTERACTIVE ENTERTAINMENT LTD Sorcerer&#8217;s Maze XS GAMES LIMITED Spin Jam EMPIRE INTERACTIVE EUROPE LTD Sports Superbike MIDAS INTERACTIVE ENTERTAINMENT LTD Streak ATARI EUROPE S.A.S.U. Street Fighter 2 Alpha CE EUROPE LIMITED Super Star Dance Club XS GAMES LIMITED Tarzan DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Tekken NAMCO BANDAI GAMES EUROPE S.A.S. Tekken 2 NAMCO BANDAI GAMES EUROPE S.A.S. Tomb Raider SQUARE ENIX LIMITED Tomb Raider: The Last Revelation SQUARE ENIX LIMITED Tomb Raider Chronicles SQUARE ENIX LIMITED Tomb Raider 2 SQUARE ENIX LIMITED Tomb Raider 3 SQUARE ENIX LIMITED Toy Story 2 DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Toy Story Racer DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Toy Story Racer and Toy Story 2: Woody and Buzz bundle DISNEY INTERACTIVE STUDIOS, INC. Vagrant Story SQUARE ENIX (2009) LIMITED Alundra MONKEY PAW GAMES INC. Urban Chaos SQUARE ENIX LIMITED 
        </text>
</document>
