<document>
	<date>2015-06-02</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>Badland</tag>
                <tag>PS Vita</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Je reviens de  Bloodborne  et l&#224; j&#8217;suis sur The Witcher 3&#8230; Badland ? Cool un jeu simple o&#249; &#171;y a qu&#8217;a tapoter sur l&#8217;&#233;cran&#187;, mouais&#8230; en fait c&#8217;est super redondant&#8230; C&#8217;est nase comme jeu&#8230; L&#8217;univers est sympa cela &#233;tant&#8230; Mouais on va &#233;crire un test vite&#8230; De quoi ? Ca fait cinq heures que j&#8217;y joue l&#224; ? Eh oui Messieurs Dames, Badland, est vraiment, vraiment tr&#232;s &#171;Bad&#187; puisqu&#8217;il est d&#8217;une addiction assez fulgurante&#8230; Mais est-ce pour autant un bon jeu ? Le Crack est une drogue addictive, la m&#233;thamph&#233;tamine aussi et pourtant ce sont des drogues de merde ! &#199;a part dans tous les sens et sur toutes les plate formes Pour se remettre dans le contexte, Badland est de base un jeu iOS, ayant remport&#233; nombre de r&#233;compenses il s&#8217;&#233;tend donc d&#233;sormais  (un peu comme notre perso se d&#233;double)  sur PC, Vita, PS4 et Xbox One, le jeu est &#233;dit&#233; par Fogmind un petit studio ind&#233;, petit studio qui va vous mettre en boule  (ah ah) &#8230; Le d&#233;cor est pos&#233;, on incarne une boule chelou qui doit avancer d&#8217;un bout &#224; l&#8217;autre du niveau, en scrolling horizontal, le but de cette boule super sp&#233;  (non mais j&#8217;insiste sur le c&#244;t&#233; &#233;trange du machin, parce que je n&#8217;ai toujours pas compris ce que c&#8217;&#233;tait) , va &#234;tre simple&#8230; aller d&#8217;un point A &#224; un point B en esquivant les pi&#232;ges et le scrolling horizontal, qui, ne cessera de nous rattraper. Pour ce faire nous allons pouvoir d&#233;placer &#171;le machin rond&#187; soit en touchant l&#8217;&#233;cran tactile, soit en se dirigeant via la touche croix et le stick analogique gauche, pour ma part, trouvant le tactile assez compliqu&#233;, je me suis focus sur le c&#244;t&#233; &#171;bonne vieille touche de manette&#187;. La DA est tout simplement magnifique, un jeu d&#8217;ombres chinoises fait plus que s&#8217;esquisser, puisque le second plan fait de lumi&#232;re et de couleur, contraste avec le premier plan noir, ce qui apporte un effet &#171;ombres Chinoise&#187; des plus plaisant, l&#8217;aspect visuel ressemble donc &#224; une fusion entre Limbo et LocoRoco, et ce n&#8217;est pas pour d&#233;plaire. It&#8217;s a trap Bien que le gameplay tant au tactile qu&#8217;au joystick ne soit pas si simple, c&#8217;est un parti pris, d&#8217;abord parce que les d&#233;veloppeurs, c&#8217;est connu, sont de gros vicieux qui rigolent &#224; gorge d&#233;ploy&#233;e &#224; l&#8217;id&#233;e de nous faire ramer sur des d&#233;tails, ensuite parce que &#231;a corse  (ou Espagne)  la difficult&#233; du jeu, car si le d&#233;but du jeu est simple, et qu&#8217;il fait office de tutoriel, la suite est tout autre, esquiver des pi&#232;ges, du style scie circulaire, Pique, ou autre &#233;cran, qui, dans le mouvement du scrolling, vous &#233;crasera, va vous donner quelques sueurs. Le jeu est en effet port&#233; sur un principe de die and retry, car bien que les niveaux ne durent &#224; la base que quelques minutes  (une centaine de niveaux au total)  la difficult&#233; vous fera passer entre 12 et 15 bonnes heures de jeu, en mode campagne. Cela &#233;tant, rien d&#8217;insurmontable, on est pas dans un retry and die &#224; la Dark Souls, vous reviendrez quelques pas avant votre mort, ne perdrez pas vos &#226;mes et ne vous sentirez pas en s&#233;curit&#233; qu&#8217;&#224; Lige Feu. Et comme l&#8217;amiral Ackbar nous le dirait, It&#8217;s a trap ! Car au del&#224; des pi&#232;ges &#171;communs&#187; cit&#233;s plus haut, nous avons l&#224; des objets ayant chacun un effet diff&#233;rent sur notre &#171;protagoniste&#187; (appelons le/la comme &#231;a), &#160;  certains objets vous permettrons de r&#233;tr&#233;cir, d&#8217;autres au contraire de prendre du poids, de coller aux parois, d&#8217;inverser le sens droite/gauche, ou encore de vous rendre invincible, bref tant de possibilit&#233;s qui vous aideront ou vous desserviront. D&#8217;autant plus que notre Protagoniste a la facult&#233; de se multiplier, ce qui vous permettra de g&#233;rer sur l&#8217;&#233;cran 2, 3, 10 voir 20 de vos frangins, ce qui en soit fait partie int&#233;grante de quelques &#171;puzzle game&#187; qui se dessineront au cours de votre &#233;pop&#233;e. Un exemple de d&#233;cision rapide, alors que le scrolling avance, vous vous empressez de ramasser un &#171;bonus&#187; vous permettant de vous multiplier, vous g&#233;rez d&#233;sormais 10 petits &#234;tres similaire au premier, deux chemins&#8230; Celui du bas est bloqu&#233;, celui du haut trop &#233;troit, il faudra faire passer la moiti&#233; de vos confr&#232;res en dessous afin qu&#8217;ils &#171;gobent&#187; l&#8217;objet vous permettant de r&#233;tr&#233;cir, se sacrifiant donc pour que ceux du haut, d&#233;sormais r&#233;tr&#233;cis, puissent passer. &#192; l&#8217;inverse il vous arrivera de gober un objet qui vous fera grossir et de fait vous emp&#234;chera de passer par le trou minuscule qui se dessinait plus &#224; droite, ce qui vous vaudra le fait de vous faire &#233;craser par le c&#244;t&#233; gauche de l&#8217;&#233;cran qui n&#8217;a eu de cesse d&#8217;avancer. Comme vous l&#8217;aurez compris de multiple d&#233;fis s&#8217;offrent &#224; vous, un peu de r&#233;flexion et une dur&#233;e de vie plus que correcte&#8230; Ajoutez &#224; cela un mode multi local et le tour est jou&#233;. L&#8217;ambiance du jeu est particuli&#232;re, autant en termes sonores, que d&#8217;images d&#8217;ailleurs, on nage dans un monde onirique et r&#233;ussi, puisque le jeu, au del&#224; de son gameplay, faisant jouer la physique, va nous apporter cette ambiance particuli&#232;re qui nous transporte et ne nous donne pas  (compl&#232;tement)  l&#8217;impression de jouer &#224; un jeu qui de base est fait pour les t&#233;l&#233;phones Portables et autres tablettes. Car si le syst&#232;me de base est pens&#233; pour iOS, et donc pour beaucoup de casual gamer, il n&#8217;en reste pas moins fouill&#233; en termes artistique, tant pour l&#8217;univers, que pour le gameplay.&#160; Un big up repr&#233;sente t&#8217;as vu wesh, donc, pour la DA. Pour Conclure 7 sur 10  Certes Badland n'est pas le jeu du si&#232;cle &#224; poss&#233;der quoiqu'il arrive, mais dans son domaine, c'est &#224; dire un jeu sympathique pour le m&#233;tro, ou les chiottes, il est tr&#232;s bon, l'univers l&#233;ch&#233; et la bande son nous transportent dans un monde sombre et onirique, la DA est extr&#234;mement bien foutue, et la prise en main simple.
Badland est fait pour tout ceux qui chercheraient un jeu pas trop prise de t&#234;te, mais qui voudrait tout de m&#234;me relever quelques d&#233;fis entre deux lignes de m&#233;tro, ou pendant une r&#233;union ennuyeuse o&#249; l'on vous expliquera pour la &#233;ni&#232;me fois qu'il faut remonter les chiffres de l'entreprise. 
        </text>
</document>
