<document>
	<date>2013-10-18</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Contrast</tag>
                <tag>DriveClub</tag>
                <tag>Killzone : Shadow Fall</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>report</tag>
                <tag>Sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Cette semaine aura vraiment &#233;tait mauvaise pour les gamers, et encore plus pour Sony. Apr&#232;s le  report de Watch Dogs  par Ubisoft, c&#8217;est maintenant au tour de Sony d&#8217;annoncer le  report de DriveClub pour d&#233;but 2014 , il n&#8217;y a pas de date pr&#233;cise pour le moment. &#160; En contre parti, Sony nous informe que  Contrast  sera disponible gratuitement pour tout les membres de  Playstation Plus  !&#160; Voici une vid&#233;o si vous ne connaissez pas le jeu : Sony offre &#233;galement aux membres un acc&#232;s &#224; la version d&#8217;essai &#171;&#160;Week-end ouvert&#160;&#187; exclusive du mode multijoueur de&#160; Killzone Shadow Fall&#160; les 28 et 29 d&#233;cembre. Le lancement de la PS4 commence assez mal ! &#160; Edit : Le communiqu&#233; officiel de Shuhei Yoshida, pr&#233;sident de Sony Worldwide Studios, est r&#233;dig&#233; comme suit : &#160; &#171; SCE Worldwide Studios et l&#8217;&#233;quipe d&#8217;Evolution Studios ont pris la d&#233;cision difficile de retarder la sortie de DRIVECLUB ainsi que de l&#8217;&#233;dition PlayStation Plus de DRIVECLUB, jusqu&#8217;au d&#233;but de l&#8217;ann&#233;e 2014. DRIVECLUB sera un jeu de course vraiment innovant et socialement connect&#233;, mais l&#8217;&#233;quipe a besoin de plus de temps afin de pouvoir parvenir au r&#233;sultat qu&#8217;elle avait imagin&#233; &#8211; et je suis certain que le jeu surpassera toutes vos attentes. Cette d&#233;cision touchera &#233;galement la Collection de Jeux Instantan&#233;e des membres de PlayStation Plus lors de la sortie. En d&#8217;autres termes, l&#8217;&#233;dition PlayStation Plus de DRIVECLUB fera partie de la Collection de Jeux Instantan&#233;e lorsqu&#8217;il sortira. (&#8230;) Nous comprenons que vous soyez d&#233;&#231;us par ce retard, mais je peux vous assurer que la raison pour laquelle nous avons pris cette d&#233;cision est que lorsque DRIVECLUB sortira, il donnera vie &#224; la vision de course &#171; next-gen &#187;. DRIVECLUB est un titre de course tr&#232;s ambitieux et le jeu est vraiment impressionnant. Le fait que nous donnions plus de temps aux &#233;quipes signifie que les visuels et l&#8217;exp&#233;rience globale n&#8217;en seront que meilleurs. Nous vous assurons que cela vaut le coup d&#8217;attendre.&#187; 
        </text>
</document>
