<document>
	<date>2014-09-30</date>
        <title> </title>
        <author>ERROR_815</author>
        <tags_set>
                <tag>2K Games</tag>
                <tag>Borderlands</tag>
                <tag>Borderlands The Pre Sequel</tag>
                <tag>Preview</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Cet Automne, la licence phare de  2K Games  revient pour notre plus grand plaisir&#160;! Car oui, le  17 Octobre  prochain sortira sur nos PC et consoles  Borderlands The Pre-Sequel&#160;!  Et &#224; cette occasion, 2K a eu la gentillesse de nous inviter pour tester un peu de sa campagne solo. Comme son titre l&#8217;indique,  Borderlands The Pre-Sequel n&#8217;est ni la pr&#233;quelle de Borderlands, ni la suite de borderlands 2,  non ce titre se situe justement entre ces deux gros jeux. Cot&#233; histoire, on en apprendra un peu plus sur  Beau Jack  avant que celui-ci ne devienne un gros tyran dans borderlands 2 et l&#8217;ensemble de  l&#8217;aventure se d&#233;roulera sur Elpis, la lune de Pandora . Mais justement, qui dit lune, dit espace, qui dit espace dit pesanteur et c&#8217;est l&#224; que se trouve la  nouvelle   feature  de ce nouvel opus&#160;:  Des sauts &#233;normes&#160;possible gr&#226;ce &#224; la faible gravit&#233; . &#199;a n&#8217;a l&#8217;air de rien comme &#231;a, mais je peux vous assurer que shooter des dizaines d&#8217;ennemies en flottant dans les airs est quand m&#234;me quelque chose de pas mal kiffant&#160;! Mais ne vous inqui&#233;tez pas, si une fois dans les airs vous devez absolument rejoindre la terre ferme,  un syst&#232;me de dash vers le sol est pr&#233;sent  pour une redescente plus rapide soit au sol&#8230; Soit directement sur le cr&#226;ne de vos ennemies&#160;! Meet the new crew ! Mais attention, l&#8217;espace c&#8217;est cool mais une autre nouvelle feature va venir vous rajouter pas mal de stress pendant les combats&#160;: l&#8217;oxyg&#232;ne. Bah ouais mon gars, vas pas croire que tu peux te balader des heures sur une lune avec de l&#8217;oxyg&#232;ne en illimit&#233;&#160;! Et pour &#231;a, Gearbox a rajout&#233;, sous vos barres de vie et de bouclier,  une nouvelle barre correspondant &#224; vos r&#233;serves d&#8217;oxyg&#232;ne que vous pourrez recharger relativement facilement  en entrant dans certaines zones de la map ou en tuant des ennemies qui l&#226;cheront, en plus des munitions, des petites bombonnes d&#8217;air. Du cot&#233; des personnages,  The Pre-Sequel&#160;!  nous en pr&#233;sente 4 nouveaux jouables&#8230; enfin 4, 3 pour &#234;tre plus pr&#233;cis, car pour la premi&#232;re fois dans la s&#233;rie des Borderlands, la mascotte d&#233;jant&#233;e du jeu, j&#8217;ai nomm&#233;  ClapTrap est ENFIN jouable&#160;!  Mais si vous &#234;tes familier de la licence, vous savez comme moi que ce petit robot est connu pour &#234;tre capricieux, impr&#233;visible et compl&#232;tement fou, par cons&#233;quent le jouer ne sera pas toujours une partie de plaisir&#8230; L&#8217;humour de la s&#233;rie est bien sur toujours l&#224; ! Nous ferons aussi la connaissance de  Nisha  que l&#8217;on avait d&#233;j&#224; pu apercevoir dans Borderlands 2, dot&#233;e de deux revolvers &#224; la mani&#232;re d&#8217;une cowgirl, celle-ci n&#8217;h&#233;site pas &#224; foncer dans le tas.  Ath&#233;na  est aussi de la partie, arm&#233;e d&#8217;un bouclier qui absorbe les d&#233;g&#226;ts et les renvoi &#224; l&#8217;ennemie, c&#8217;est le genre de nana auquel il ne faut pas trop se frotter. Et enfin  Wilhelm , le gros bourrin du groupe &#233;quip&#233; de ses drones qui non seulement attaqueront ses ennemies, mais en plus, le soigneront lors des combats, plut&#244;t cool de leur part. Et enfin pour finir du c&#244;t&#233; des nouveaut&#233;s, de  nouveaux   v&#233;hicules , de  nouvelles   armes  bien bourrines et supers agr&#233;ables &#224; prendre en main, comme ces nouvelles armes laser qui tirent en continue, juste jouissif. De  nouvelles munitions de types &#233;l&#233;mentaires  comme la glace qui permettent de congeler ses ennemies avant de les faire exploser en mille morceaux, en un mot, LE KIFF&#160;! Pour conclure, B orderlands The Pre-Sequel&#160;! s&#8217;annonce vraiment g&#233;niale&#160;!  Sans r&#233;volutionner la licence, il lui apporte quand m&#234;me quelques nouveaut&#233;s bien sympatoche. Sur les sessions de jeu que j&#8217;ai faites, en solo en et en coop, le  d&#233;lire , le  fun , et le  kiff  sont toujours pr&#233;sent, cela reste toujours aussi  jouissif  de tirer sur tout ce qui bouge, l&#8217;humour fid&#232;le &#224; la s&#233;rie est toujours l&#224;, et graphiquement cela reste toujours tr&#232;s correct.  Petite d&#233;ception  cela dit pour quelques joueurs qui attendaient un nouveau Borderlands sur les nouvelles consoles, The Pre-Sequel ne sortira que sur  PS3, Xbox 360 et PC. Voil&#224;, il ne me reste plus qu&#8217;&#224; attendre le 17 Octobre avec impatience, les parties en ligne et les heures de fun risquent d&#8217;&#234;tre nombreuses&#160;! 
        </text>
</document>
