<document>
	<date>2015-07-01</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>PS Vita</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Tetris</tag>
                <tag>Tetris Ultimate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Comment dire&#8230; Remast&#233;riser un  T&#233;tris  et le vendre 20 balles c&#8217;est&#8230; &#171;De l&#8217;arnaque&#187; ?&#160;Non, je n&#8217;irais pas jusque l&#224;&#8230; &#171;Une petite entourloupe&#187;, &#171;un petit coup de charlatan&#187; ? Peut &#234;tre&#8230;&#160;Mais alors que contient ce &#171;toutnouveautoutbeauTetris&#187; et surtout en quoi est il ( voix de la wwf)  &#171;L&#8217;uuuuultimaaaaate&#187; ? J&#8217;ai jou&#233; &#224; T&#233;tris quelques heures, parce que tout le monde le sait Tetris est addictif, et celui l&#224; l&#8217;est puisqu&#8217;il ne change pas grand choses &#224; ce qu&#8217;est Tetris &#224; la base, si ce n&#8217;est des cubes de couleurs  (mais pas dans le m&#234;me esprit que Columns) , quelques modes de jeux &#171;chelou&#187; et une musique, qui, de fait est recompos&#233; pour l&#8217;occaz&#8217;&#8230; Et un de ces gameplay de foliiiiiie!!!! Non j&#8217;d&#233;conne. Alors voyons point par point ce nouveau T&#8217;es triste&#8230; Tetris Ultimate pardon. Un p&#8217;tit cube, un gros cube, c&#8217;est l&#8217;heure de l&#8217;ap&#233;ri&#8230;  Le gameplay comme l&#8217;on peut s&#8217;en douter ne change pas, faire descendre des briques, faire des lignes, utiliser le stick ou ou le joystick, et tourner les cubes avec le bouton croix&#8230; Voil&#224; voil&#224;, nous avons fait le tour du gameplay&#8230; Evidemment, l&#8217;int&#233;r&#234;t du jeu ne devrais pas &#234;tre dans une refonte du gameplay, on s&#8217;en doute, mais dans les divers modes de jeux&#8230; Qu&#8217;en est il ? Pour faire court, on a pas le choix de masse de modes de jeu, et ils ne sont pas super int&#233;ressant. Le Mode Marathon, est le plus proche du T&#233;tris Initial, faire un maximum de lignes et atteindre des niveaux, possibilit&#233; de passer en mode duel, afin de pouvoir affronter un ami, et voir qui fait le plus haut score. Pour un peu de diversit&#233;  (je blague)  arrive le mode sprint, qui, quant &#224; lui, nous donne pour objectif celui de faire dispara&#238;tre le plus rapidement possible un certain nombre de lignes. Nous avons l&#224; aussi le mode le plus dur du jeu &#224; mon avis&#8230; Le mode chrono, attention lis moi bien, le principe &#233;tant d&#8217;avoir au top d&#233;part trente secondes de jeu, ce qui est ouf ne trouves tu pas ? Pour pouvoir regagner quelques secondes il faut aligner des lignes, car stress oblige, si ta jauge de temps est &#233;coul&#233;e&#8230; c&#8217;est Game Over. C&#8217;est pas ouf ? Non&#8230; On est d&#8217;accord mais j&#8217;essayais de rendre moins monocorde ce test. D&#8217;autres mode comme duel ultime, un mode ultra, infini qui ne sont que des modes plus dur que les modes cit&#233; pr&#233;c&#233;demment, n&#8217;apportent donc pas grand chose au jeu. En terme d&#8217;originalit&#233;  (enfin&#8230; on s&#8217;est compris) , le mode glissement de terrain  (qui ajoute &#224; votre construction des cubes incolores de fa&#231;on al&#233;atoire sur le terrain) , ou encore le mode Hant&#233; qui vous obligera &#224; m&#233;moriser ou vos cubes sont pos&#233;s avant de d&#233;poser les nouveaux), un floril&#232;ge de mode donc, pas super int&#233;ressant, et qui ne relance pas Tetris&#8230; Le nom Ultimate est donc un peu pr&#233;tentieux. De plus les graphisme ne sont vraiment pas au top, l&#8217;habillage est d&#233;pouill&#233;, ajoutez un mode en ligne auquel je n&#8217;ai jamais r&#233;ussis &#224; me connecter, aucun groupe n&#8217;est pr&#233;-cr&#233;er, &#224; croire que les joueurs de ce Tetris Ultimate sont inexistant&#8230; En ligne en tout cas. Une Musique recompos&#233;e pour l&#8217;occasion&#8230; Qui nous donne l&#8217;impression de jouer &#224; un jeu d&#8217;horreur&#8230; Les Zik&#8217; ne sont pas &#171;mauvaise&#187; en soit, mais ne colle pas du tout &#224; l&#8217;univers, sauf si le but est de nous faire bouffer des Xanax &#224; la fin de notre partie. Pour Conclure 4 sur 10  Bref, comme vous pouvez vous en doutez pas facile de parler d'un &#233;ni&#232;me T&#233;tris qui n'apporte pas grand chose de frais &#224; la licence, la 3D en plus et quelques mode de jeu f&#233;briles... Rien de tr&#232;s concluant pour vous donner envie de d&#233;penser 20 Euros l&#224; dedans... 
        </text>
</document>
