<document>
	<date>2013-11-28</date>
        <title> </title>
        <author>Bastien</author>
        <tags_set>
                <tag>Disney</tag>
                <tag>Disney Infinity</tag>
                <tag>Jeux vid&#233;o</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Apr&#232;s avoir r&#233;cemment re&#231;u et test&#233;  Disney Infinity  sur  Wii , je vous en livre ici mes  impressions  au travers de ce  test . &#160; Surfant sur la vague de la &#8211; juteuse &#8211; licence Skylanders,  Disney  avait annonc&#233; il y a quelques temps travailler sur une franchise du m&#234;me type. Les fans &#233;taient alors aux anges, car l&#8217;univers Disney est juste gigantesque et plein de potentiel, surtout pour une licence calqu&#233;e sur le concept Skylanders, qui promet donc d&#8217;offrir des aventures palpitantes et diversifi&#233;es. Mais &#231;a, c&#8217;&#233;tait sur le papier&#8230; Dans la pratique on se prend d&#233;j&#224; une premi&#232;re claque en constatant que malgr&#233; l&#8217;immensit&#233; des possibilit&#233;s dont jouissaient Disney, ces derniers ne se sont content&#233;s de proposer aux joueurs que des personnages issus de films r&#233;cents voire tr&#232;s r&#233;cents ( Les Indestructibles, Monstre &amp; Cie, Pirate Des Cara&#239;bes, Toy Story, Cars, Lone Ranger, Les Mondes de Ralph &#8230;), exit donc les grands classiques tels Aladdin, Robin des Bois, Le Roi Lion et/ou les personnages cultes comme Donald, Tic &amp; Tac ou Dingo ! Un comble pour un jeu qui vend &#171;&#160;l&#8217;infinit&#233;&#160;&#187; dans son titre&#160;! &#160; Pour ce qui concerne le jeu en lui-m&#234;me, d&#233;couvrant totalement le syst&#232;me de figurines que l&#8217;on pose sur un plateau et qui g&#233;n&#232;re le personnage idoine &#224; l&#8217;&#233;cran, j&#8217;ai d&#233;j&#224; pu constater que le concept est assez sympa&#160;;  les figurines de ce Disney Infinity &#233;tant du reste de tr&#232;s bonne qualit&#233; . Chaque personnage pourra donc partir &#224; l&#8217;aventure dans son propre univers&#8230; et uniquement le sien, vous ne pourrez donc pas aller dans le monde des Indestructibles avec Jack Sparrow par exemple. &#160; Chaque aventure se d&#233;roule un peu &#224; la mani&#232;re d&#8217;un mini GTA, vous dirigez votre personnage dans  un environnement &#171;&#160;ouvert&#160;&#187;  (bien que blind&#233; de murs invisibles), et l&#8217;am&#232;nerez &#224; effectuer des missions tr&#232;s redondantes puisqu&#8217;elles consisteront uniquement &#224; aller d&#8217;un point A &#224; un point B, aller chercher quelque chose, ou d&#233;truire le m&#233;chant de service. Pas de quoi pavoiser donc, n&#233;anmoins on aura le plaisir d&#8217;entendre une bande-son impeccable, tir&#233;e des films dans lesquels vous fa&#238;tes &#233;voluer vos personnages, ainsi que les VF aff&#233;rentes.b &#160; Visuellement, on est sur Wii&#8230; Tout est dit. C&#8217;est moche, vraiment moche. De l&#8217;aliasing &#224; tire larigots, &#231;a pique les yeux, et pourtant je joue en YUV, alors je n&#8217;imagine m&#234;me pas ce que &#231;a donne avec le RGB classique&#8230;. J&#8217;aurais appr&#233;ci&#233; tester les versions PS3 et  XBOX 360  pour v&#233;rifier si ces soucis techniques y sont toujours pr&#233;sent, car fondamentalement je pense que l&#8217;aspect cartoon des graphismes est tr&#232;s bien rendu et fera le job aupr&#232;s des enfants auxquels s&#8217;adresse clairement ce soft. &#160; Niveau jouabilit&#233;, &#231;a p&#234;che pas mal aussi, le wiimote et le nunchuk ne sont clairement pas ergonomique, et il faut dire que Disney Infinity ne facilite en rien la t&#226;che, les phases d&#8217;escalades sont de v&#233;ritables purges, les personnages en font souvent qu&#8217;&#224; leurs t&#234;tes sans respecter les directions qu&#8217;on leur donne, la gestion des cam&#233;ras est ca-ta-stro-phique, les combats vous prendront la gaufre bien comme il faut car aucun syst&#232;me de &#171;&#160;lock&#160;&#187; n&#8217;est disponible, c&#8217;est donc souvent la foire &#224; la saucisse lors des joutes&#160;; de plus beaucoup d&#8217;ennemis sont totalement p&#233;t&#233;s, vous escaladez un pan de mur, et vous avez un ennemi qui vous attend en haut et vous d&#233;fonce &#224; bout touchant sans m&#234;me que vous ne puissiez vous d&#233;fendre, le coup vous fait tomber, et hop vous recommencez &#224; grimper, et vous r&#233;it&#233;rez le man&#232;ge une bonne demi-douzaine de fois en priant le Ciel que vous r&#233;ussissiez enfin &#224; lui foutre son arme dans le c&#8230; &#160; Chaque aventure se finie en &#224; peu pr&#232;s 2-3h, la progression est simpliste au possible, il n&#8217;y a pas de r&#233;el challenge, hormis l&#8217;intelligence artificielle parfois abus&#233;e et les bugs qui, par leur simple existence, trouveront le moyen de vous faire perdre du temps, et donc gagner artificiellement en dur&#233;e de vie. Sachant que dans le &#171;&#160;Starter Pack&#160;&#187; que j&#8217;ai pu tester, vous n&#8217;avez droit qu&#8217;&#224; 3 personnages, il ne vous faudra que 6-8h pour finir le jeu. Si vous souhaitez prolonger l&#8217;exp&#233;rience, il vous faudra passer la main au portefeuille en achetant de nouvelles figurines, et &#224; 13&#8364; la figurine, autant dire que l&#8217;heure de jeu va vite vous revenir ch&#232;re&#160;!!! De plus, il convient de savoir que pour pouvoir jouer &#224; deux, il faut n&#233;cessairement deux personnages d&#8217;une m&#234;me licence&#160;! Sachant que dans ce Starter Pack nous avons 3 personnages de 3 franchises diff&#233;rentes, cela revient &#224; dire que d&#232;s le d&#233;part on vous invite &#224; passer &#224; la caisse si vous souhaitez jouer &#224; deux&#8230;. Je trouve personnellement ce proc&#233;d&#233; un peu lamentable. &#160; Reste que les environnements sont plut&#244;t sympathiques, fid&#232;les aux films qu&#8217;ils retranscrivent, et qu&#8217;il est tout de m&#234;me amusant d&#8217;y &#233;voluer, bien que les temps de chargements soient un peu trop pr&#233;sents &#224; mon go&#251;t (impossible de passer d&#8217;un quartier &#224; l&#8217;autre de la ville des Indestructibles sans avoir un &#233;cran de chargement par exemple). &#160; &#160; Un dernier point de ce Disney Infinity est qu&#8217;il vous sera possible de cr&#233;er vous-m&#234;me votre propre environnement gr&#226;ce aux pi&#232;ces que vous aurez glan&#233; au fur et &#224; mesure de vos aventures, et pour le coup, il faut reconna&#238;tre qu&#8217;il y en a beaucoup&#160;; par contre cet outil de cr&#233;ation est mal adapt&#233;, pas ergonomique, les perspectives des pi&#232;ces que l&#8217;on veut mettre sur un terrain ne sont pas mises en valeur, bref c&#8217;est la croix et la&#160; javel &#160;banni&#232;re, &#224; plus fortes raisons qu&#8217;il n&#8217;est pas possible de jouer &#224; Disney Infinity sur le net, donc l&#8217;int&#233;r&#234;t de cr&#233;er un bel environnement, et d&#8217;y passer du temps pour sa conception, tout &#231;a pour s&#8217;y balader tout seul, est &#224; mon sens compl&#232;tement nul. &#160; Pour Conclure 5 sur 10  Comment qualifier ce Disney Infinity ? Je ne suis clairement pas le c&#339;ur de cible de ce jeu, et les enfants de mani&#232;re g&#233;n&#233;rale devraient adh&#233;rer au concept, et ne pas s&#8217;attarder sur la r&#233;alisation vraiment dat&#233;e du soft, ils ne chercheront pas cela. Par contre, et &#231;a Disney l&#8217;a manifestement bien compris, ils tanneront &#224; coup s&#251;r leurs parents pour que ces derniers leur offre LE personnage qui a le vent en poupe en ce moment, Flash Mc Queen de Cars. Et naturellement, Disney s&#8217;est bien gard&#233; de mettre ce personnage dans le Starter Pack, tout comme il s&#8217;est bien gard&#233; d&#8217;y mettre Mickey. Alors oui, cette sensation d&#8217;&#234;tre pris pour des vaches &#224; lait est bien s&#251;r tr&#232;s d&#233;sagr&#233;able, au regard de la faible valeur ajout&#233;e aux achats de figurines suppl&#233;mentaires (aventure tr&#232;s courte notamment), n&#233;anmoins il aurait &#233;t&#233; bienvenue de la part de Disney de proposer des personnages plus classiques (Simba, Aladdin, Donald, Picsou etc.) et d&#8217;offrir un contenu un peu moins fam&#233;lique &#224; cette franchise qui reste tout de m&#234;me fun (&#224; petite dose me concernant) et encore et toujours plein de potentiel. Peut-&#234;tre sur les prochaines g&#233;n&#233;rations de consoles qui sait ? Un avis mitig&#233; donc, pour un jeu moyen qui a manqu&#233; le coche. 
        </text>
</document>
