<document>
	<date>2015-01-04</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Casino de C&#233;ladopole</tag>
                <tag>Pok&#233;mo</tag>
                <tag>Retro</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Retro Gaming</category>
        </categories_set>
        <text>  Pok&#233;mon est clairement une des licences qui a le plus marqu&#233; les gamers. Depuis Pok&#233;mon Rouge et Bleu sortis en 1999 en Europe, jusqu&#8217;&#224; il y a peu Pok&#233;mon Noir et Blanc 2, et bient&#244;t les tr&#232;s attendus Pok&#233;mon X et Y pr&#233;vus pour cette ann&#233;e 2013 et qui promettent un bond en avant pour la s&#233;rie, ces jeux ont toujours passionn&#233;s les foules. Il est toujours agr&#233;able de se rappeler de choses qui nous ont faites vibrer durant notre jeunesse et aujourd&#8217;hui j&#8217;aimerais revenir sur le fameux Casino de C&#233;ladopole que l&#8217;on peut retrouver dans diff&#233;rents jeux Pok&#233;mon. &#160; Pour vous rappeler rapidement ce qu&#8217;est la Casino de C&#233;ladopole, il s&#8217;agit d&#8217;un casino o&#249; vous pouvez vous rendre dans certains jeux Pok&#233;mon. Son principe est simple, diff&#233;rents jeux vous sont propos&#233;s dans le but de gagner des jetons pour ensuite vous acheter des capacit&#233;s, Pok&#233;mons&#8230; Mais vous ne pourrez pas jouer et surtout gagner de l&#8217;argent &#171;&#160;r&#233;el&#160;&#187; !&#160;Pour  en savoir plus vegascasinofrancais.fr Pok&#233;mon bleu, rouge et jaune. Dans la premi&#232;re g&#233;n&#233;ration, le casino est en fait une couverture derri&#232;re laquelle se cache la Team Rocket. Vous vous faites attaquer par un membre de la team en fouinant un peu trop pr&#232;s du bouton cach&#233;. Cela n&#8217;a tout de m&#234;me pas emp&#234;ch&#233; toute une g&#233;n&#233;ration de gamers &#224; d&#233;penser des jetons par centaines pour tenter de rafler des jackpots et pouvoir s&#8217;offrir de nouveaux Pok&#233;mons. Malheureusement pas de jeu de poker, peut-&#234;tre dans un prochain jeu. Pok&#233;mon or, argent et cristal Avec ces versions de Pok&#233;mon, le Casino de C&#233;ladopole connait une certaine &#233;volution. Il propose d&#233;sormais deux types de jeux pour tenter de remporter des jetons. Le premier jeu est une machine &#224; sous avec des visuels de Pok&#233;mons permettant de gagner jusqu&#8217;&#224; 300 jetons pour un investissement maximum de 3 jetons. Le second est un jeu de carte beaucoup plus ennuyeux dont peu de monde se souvient je pense.&#160; Lire la suite sur www.machinesasousenligne.fr Pok&#233;mon Or HeartGold et Argent SoulSilver Apr&#232;s cela, en Europe et aux &#201;tats-Unis du moins, le casino de C&#233;ladopole a &#233;t&#233; censur&#233; contrairement au Japon. Les versions europ&#233;ennes et US des jeux ne proposaient plus de machines &#224; sous mais plut&#244;t un jeu ressemblant l&#233;g&#232;rement au d&#233;mineur et appel&#233; Voltorbataille. Malheureusement, ce genre de jeu de type machines &#224; sous se perd de plus en plus. Les risques d&#8217;addiction, un premier pas dans le monde des jeux d&#8217;argent sont des arguments qui reviennent r&#233;guli&#232;rement pour supprimer ce type de pratique.&#160; &#160; 
        </text>
</document>
