<document>
	<date>2015-04-24</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>Compte Rendu</tag>
                <tag>Event</tag>
                <tag>Gameforge</tag>
                <tag>Hex</tag>
                <tag>Orcs Must Die Unchained</tag>
                <tag>Sigils</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  C&#8217;est dans un bar, mais pas pour me murger cette fois, que cet &#233;vent&#8217; m&#8217;a amen&#233;, &#234;tre sobre dans un bar sombre, c&#8217;est chelou&#8230; En l&#8217;occurrence me voici dans les locaux du Meltdown bar, un endroit connu pour ses tournois de jeux vid&#233;o; d&#8217;Hearthstone en passant par LoL, le Meltdown nous fait combattre dans des ar&#232;nes Starcraftienne et dans tout ce qui se fait d&#8217;ailleurs en termes d&#8217;Esports. L&#8217;event mets, aujourd&#8217;hui, en avant Trois jeux de Gameforge :&#160;Hex, Orcs Must Die Unchained ainsi que Sigils. C&#8217;est une &#233;quipe fort sympathique qui nous re&#231;oit, chacun des prod&#8217;, d&#233;veloppeurs,, manager des jeux vont nous parler de leurs projets&#8230; Nous pr&#233;senter les jeux  (en anglais ou en fran&#231;ais)  et surtout pour paraphraser l&#8217;un d&#8217;eux &#171; vous faire jouer parce que le jeu vaut mieux que des paroles &#187;. C&#8217;est donc &#224; mon tour de vous retranscrire tout &#231;a sur papier  (virtuel certes) . Des Tables et des ordinateurs sont positionn&#233;s en forme de &#171; U &#187;, &#224; nous de prendre place sur le jeu qui nous attire le plus, &#233;tant un grand fan de Magic The Gathering et d&#8217;Hearthstone, je choisis assez instinctivement le c&#244;t&#233; de la salle repr&#233;sentant &#171; Hex &#187;, assis &#224; c&#244;t&#233; d&#8217;autres gamer venu pour tester tout cela, je lance  (comme &#224; peu pr&#232;s tout le monde)  le tuto du jeu. Hex  D&#232;s le d&#233;but on sent la grosse inspiration Magic et pour cause les mecs qui bossent sur le jeu en sont friand, un tuto donc un peu poussif mais obligatoire pour saisir les m&#233;caniques de base du jeu, les cartes sont bien foutues, le plateau de jeu est assez lisible et a de la gueule, pour ce qui est de la lecture des cartes, m&#234;me choses que pour Magic un nombre d&#233;finissant l&#8217;endurance de la carte, un autre la force et un dernier pour le co&#251;t de mana, mana repr&#233;sent&#233; par des diamants de diverses couleurs, syst&#232;me donc pas vraiment perturbant pour les joueurs de TCG,  (les couleurs et les diamants &#233;tant l&#8217;&#233;quivalent des terrains dans Magic) . Beaucoup de possibilit&#233; au premier abord, car pas mal de cartes, un texte, sur la plupart d&#8217;entre elles, qui prends effets une fois sur le plateaux  (boost de cr&#233;atures, destruction, meule etc) . Pour mieux comprendre la volont&#233; de Gameforge face &#224; ce jeu et &#224; ses concurrents, je questionne la personne qui s&#8217;occupe de la communaut&#233; d&#8217;Hex en France, il me dit donc qu&#8217;il y a l&#224; plus de 800 cartes, un paquet de joueurs et plusieurs moyens d&#8217;acqu&#233;rir lesdites cartes, soit en les achetant avec des pi&#232;ces d&#8217;or  (argent gagn&#233; in game) , soit en pi&#232;ces de Platine  (v&#233;ritable euros transform&#233; en monnaie de jeu) , ou encore via l&#8217;h&#244;tel des ventes&#8230; Avant de passer &#224; l&#8217;h&#244;tel des ventes qui, selon moi, est un atout majeur de ce TCG, je voudrais expliquer rapidement le PVE, en effet comme pour les &#171; Aventures &#187; dans Hearthstone le jeu &#233;tait pr&#233;sent&#233; aujourd&#8217;hui pour l&#8217;ar&#232;ne PVE qui venait de sortir, des combats &#224; foison, contre divers adversaires g&#233;r&#233;s par l&#8217;ordinateur, la difficult&#233; allant crescendo, permettant donc de s&#8217;am&#233;liorer, se lancer un beau challenge en fonction du mode de jeu et gagner des Po. En sommes un ajout non des moindres &#224; l&#8217;univers d&#8217;Hex. Hotel California  Le principe de l&#8217;h&#244;tel des ventes est une chose qui manque tellement &#224; Hearthstone, que l&#8217;annonce de la chose pour Hex m&#8217;a presque donn&#233; envie de tromper mes deux Femmes que sont Magic et Hearthstone, et de prendre une ma&#238;tresse&#8230; Un h&#244;tel des ventes tout ce qu&#8217;il y a de plus normal pourtant, des joueurs mettent en ventes des cartes contre des Po ou des Pi&#232;ces de Platines, et laisse d&#8217;autres joueurs ench&#233;rir ou faire un achat imm&#233;diat, la communaut&#233; fixe le prix, laissant parfois quelques exc&#232;s de Z&#232;le (ou de Seifer), notamment concernant une carte se vendant d&#233;sormais pas loin de 30 euros&#8230; Ce qui fait cher la carte. On m&#8217;a assur&#233; que la boite suivait de pr&#234;t ce qu&#8217;il se passait &#224; l&#8217;h&#244;tel des ventes et que certains d&#233;fauts de cette derni&#232;re serait arrang&#233;e  (les prix, l&#8217;acc&#232;s un peu trop orient&#233; pay to win etc).  En r&#233;sum&#233; un jeu de cartes bas&#233; sur le principe du  MMORPG , qui a de bonnes, tr&#232;s bonnes id&#233;es et qui s&#8217;il trouve communaut&#233; &#224; son pied devrait prendre du galon et contaminer pas mal de joueurs&#8230; Et de porte monnaie. Et la suite ? Etant assez pris par Hex et questionnant &#224; tout bout de champs ce que le jeu comptait devenir, j&#8217;avoue avoir moins t&#226;t&#233; les autres jeux, bah ouais il fallait choisir, cela &#233;tant j&#8217;ai pu en voir assez pour vous d&#233;velopper ce que Orcs Must die Unchained allait d&#233;verser comme h&#233;moglobine et Testost&#233;rone. Orcs Must Die Unchained  Troisi&#232;me opus de la s&#233;rie Orcs must die, mais pour la premi&#232;re fois ici en mode baston en ligne free to play, OMDU promets du lourd,  (en m&#234;me temps ce sont des Orcs),  car bien que le mode solo et coop soit toujours d&#8217;actu c&#8217;est le 5 contre 5 qui va plaire aux fans de la s&#233;rie, eh oui quoi de mieux que d&#8217;&#233;craser un adversaire r&#233;el qui se chargera de r&#233;duire son &#233;cran d&#8217;ordi et son clavier &#224; n&#233;ant suite &#224; sa d&#233;faite&#8230;  (Surtout en Allemagne) . 10 H&#233;ros seront disponibles, passant de casteur &#224; cac et autres classes habitu&#233;es &#224; l&#8217;univers Heroic Fantasy, leur but  (et donc le votre)  sera dans un premier temps de cumuler assez de ressources pour pr&#233;parer votre attaque&#8230; Ou votre d&#233;fense, car oui deux options de choix en terme de strat&#233;gie de base s&#8217;offriront &#224; vous, attaquer ou garder vos positions en pr&#233;parant la d&#233;fense  (&#224; base de pi&#232;ges et autres saloperies qui feront rager vos adversaires) , le but &#224; terme &#233;tant d&#8217;envoyer un certain nombre d&#8217;Orcs dans la pi&#232;ce centrale, ce qui &#233;videmment sera une tann&#233;e si vous ne vous &#234;tes pas pr&#233;par&#233; &#224; booster votre &#233;quipe et ne vous servez pas de p&#233;ons comme chair &#224; canon. En termes de gameplay le but est de faire quelque chose d&#8217;accessible et de fun, et &#231;a marche, en effets les &#171; raccourcis &#187; sont simple, et la prise en main rapide  (deux boutons claviers pour comp&#233;tences h&#233;ros, deux boutons souris pour actions principales et molette pour la pose de pi&#232;ge et autres actions alternatives).  Encore une fois le jeu sonne  free to play  mais il serait possible de devoir d&#233;bourser quelques euros afin de b&#233;n&#233;ficier de l&#8217;int&#233;gralit&#233; du jeu&#8230; &#224; voir si les choses n&#8217;en arrivent pas comme pour Hex &#224; un final &#171;Pay to win&#187;. Du reste le jeu est r&#233;ellement prenant, les id&#233;es sont bonnes, le c&#244;t&#233; funky est accessible permets de se plonger rapidement dans l&#8217;univers et de comprendre les subtilit&#233;s du jeu assez rapidement. And the last is&#8230;  Bah oui  Sigils .. Un  MOBA &#160;qui se joue sur tablette, pratique pour jouer partout et laisser de c&#244;t&#233; son puissance 4 pocket&#8230; Vous commencerez dans une pi&#232;ce centrale o&#249; il est, de l&#224;, possible d&#8217;interagir avec des joueurs  (ajout d&#8217;amis, discussions, duel etc) , par la suite vous aurez acc&#232;s &#224; des zones PVE, assez cons&#233;quentes d&#8217;ailleurs, un total de 6 zones/donjons environ, chaque endroit se compose de trois combats, la plupart du temps il faudra d&#233;fourailler des vagues de monstres afin que le boss pointe le bout de son pif  (ou de ce qui s&#8217;en approche). Belle  possibilit&#233; de faire la chose en coop  (bande de d&#233;gueulasse) , et de looter pas mal d&#8217;objets, de fait m&#234;me si les Moba sont clairement orient&#233; PVP, laisser de c&#244;t&#233; le PVE serait une erreur., cela &#233;tant le PVP a pour but de se friter la t&#234;te  (ou de se faire friter) , &#224; moins d&#8217;avoir mal compris, je n&#8217;ai pas vu de capture de flag ou autre, mais un but commun tout de m&#234;me d&#233;zinguer tout le monde, il est possible que les choses s&#8217;ajoutent au fur et &#224; mesure si ce n&#8217;est d&#233;j&#224; le cas. Cela &#233;tant le jeu, pour un free to play, est assez bien fournit, 15 champions dispos, des combats 3vs3, pas mal d&#8217;objets, de la coop, le mode PVE, cons&#233;quent, le tout nous amenant vraiment &#224; &#234;tre strat&#233;gique dans le choix du stuff et la coh&#233;sion de notre &#233;quipe. &#192; vos Tablettes et&#8230; C&#8217;est naze comme d&#233;but de slogan. Bref. Pour en revenir &#224; cette event, un bel avenir pour Gameforge en pr&#233;vision, qui s&#8217;axe sur le free to play, des gens clairements disponibles qui &#233;taient l&#224; pour r&#233;pondre &#224; la moindre de nos questions, mettant en avant le respect et la fid&#233;lisation du joueur. Esp&#233;rons que le staff entourant Gameforge reste dans cet &#233;tat d&#8217;esprit, j&#8217;ai eu le retour d&#8217;un ami qui pendant longtemps a jou&#233; &#224; Aion, il m&#8217;a dit que les modos qu&#8217;il avait rencontr&#233;s durant son &#233;pop&#233;e n&#8217;avaient pas &#233;t&#233; d&#8217;une &#233;coute particuli&#232;rement professionnel lors de certains d&#233;sagr&#233;ments in game&#8230; Cela &#233;tant les moutons noirs font souvent plus de bruits que tout les autres qui eux font bien leur taff. Ravi en tout cas d&#8217;avoir rencontr&#233; toutes ces personnes et d&#8217;avoir  (enfin)  d&#233;couvert le Meltdown bar. 
        </text>
</document>
