<document>
	<date>2012-02-29</date>
        <title> </title>
        <author>Geave</author>
        <tags_set>
                <tag>avant premi&#232;re</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Cin&#233;ma</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>Martha Marcy May Marlene</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Avis - Critique</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Film</category>
        </categories_set>
        <text>  Martha Marcy May Marlene - Affiche &#160; Comme chaque mois (ou presque), le rendez-vous est pris pour assister &#224; une projection du  Club300  qui pour le moment ex&#233;cute un sans faute gr&#226;ce &#224; une programmation plus qu&#8217;int&#233;ressante depuis plusieurs mois. Cette fois-ci, c&#8217;est &#171; Martha Marcy May Marlene &#187; qui est &#224; l&#8217;honneur. Titre totalement impronon&#231;able et surtout &#224; retenir&#8230; avant d&#8217;avoir vu le film mais rassurez-vous,  tout devient clair, pure et limpide  apr&#232;s (encore heureux). &#160; &#160; Synopsis : Apr&#232;s avoir fui &#171;un environnement hostile&#187; et son charismatique leader,  Martha  essaye de retrouver une  vie normale . Elle cherche de l&#8217;aide aupr&#232;s de sa s&#339;ur a&#238;n&#233;e,  Lucy , et de son beau-fr&#232;re avec qui elle n&#8217;avait plus de contacts, mais elle est incapable de leur avouer la v&#233;rit&#233; sur sa longue disparition. Toujours hant&#233;e par son pass&#233;, elle tente de se reconstruire mais &#224; quel prix &#8230; &#160; Le film est impressionnant par son  histoire plus ou moins complexe  mais surtout via l&#8217;entrem&#234;lement de l&#8217;instant pr&#233;sent avec ce qu&#8217;elle a v&#233;cu. D&#233;routant au d&#233;but, on  appr&#233;cie  rapidement la croisi&#232;re sans attraper le mal de mer. Perdu pendant une bonne partie du film car je ne sais rien de ce dernier (m&#234;me pas le genre, est ce de la SF, com&#233;die, action, drame etc&#8230; whatever), on trouve assez facilement le chemin mais celui-ci est sem&#233; d&#8217;emb&#251;ches. Tout d&#8217;abord  l&#8217;atmosph&#232;re est oppressante , un sentiment de malaise s&#8217;installe et CA C&#8217;EST BON ! Enfin un film qui vous remue les tripes sans balancer une goutte de sang, chapeau &#224;  Sean Durkin .&#160; &#160; &#160; Sous ses faux airs de Scarlett Johansson,  Elizabeth Olsen  (la petite soeur des deux jumelles anorexiques) interpr&#232;te magnifiquement cette jeune  femme tortur&#233;e &#233;motionnellement , perdue entre le pass&#233; libertaire et l&#8217;infantilisation de son nouveau carcan social. Excellente critique de la soci&#233;t&#233; et surtout celle de consommation. Le film nous interroge aussi sur le  ph&#233;nom&#232;ne de groupe  en critiquant le  bien-fond&#233; que la Soci&#233;t&#233;  a mis en place depuis des mill&#233;naires. Inutile de vous dire que le film n&#8217;est pas l&#8217;un de ceux qui nous lobotomise &#224; grand coup de d&#233;tergent afin de nous laver le cerveau comme le fait un bon blockbuster &#224; la Mickael Bay. Nous sommes plus proche du &#171; Funny Games &#187; de 1997 (la seule et unique version valable) qui vous interpelle longuement encore apr&#232;s &#234;tre sortie de la salle obscure. &#160; Je vous  recommande vivement  d&#8217;aller dans le cin&#233;ma le plus proche de chez vous d&#232;s  mercredi 29 F&#233;vrier  pour admirer ce film qui m&#233;rite amplement l&#8217;investissement habituel des 10&#8364; pour une place. &#160; &#160; 
        </text>
</document>
