<document>
	<date>2014-08-29</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>Sacred 3</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  &#8211; De quoi les jeux vid&#233;os sont d&#233;nu&#233;s d&#8217;int&#233;r&#234;ts ? &#8211; Bah &#231;a me transcende pas quoi&#8230;  &#8211; Non mais &#231;a c&#8217;est parce que t&#8217;es le genre de casual qui joue &#224; Candy Crush  &#8211; Euh, non en fait j&#8217;ai voulu tester un jeu et&#8230; &#8211; Et quoi ? Final Fantasy, Last Of Us, Mass Effect, Nomad Soul, Zelda, Silent Hill et j&#8217;en passe ! Tu vas m&#8217;dire que &#231;a te transcende pas ? &#8211; Mais j&#8217;sais pas, je viens de jouer &#224;  Sacred 3  !!! &#8211; Ah, euh&#8230; bah, non mais&#8230; Sinon les jeux vid&#233;os c&#8217;est vraiment bien&#8230; &#160; &#160; Un jour une histoire &#160; Apr&#232;s ce genre d&#8217;introduction on se doutera bien que Sacred 3 n&#8217;a pas grand chose pour lui, commen&#231;ons par l&#8217;histoire, en gros le monde dans lequel on &#233;volue, Ancaria, a subit quelques attaques via le fils de la Meuf, qui &#224; l&#8217;&#233;poque, chapeautait de fa&#231;on peu ou prou dictatoriale le patelin, suite &#224; quoi elle f&#251;t renvers&#233;e&#8230; Son fils pas content, criera vengeance pendant nombre de temps, de l&#224; une &#233;quipe &#171;des meilleurs des meilleurs chef&#187; se r&#233;unira afin de renverser ce fils &#224; sa Maman. Le but &#233;tant de d&#233;zinguer tout les mobs qui se mettront en travers du chemin. Pour d&#233;zinguer de l&#8217;ennemi nous pouvons incarner un nombre incalculable de classes, et nous pourrons customiser &#224; souhait notre h&#233;ros&#8230; Non j&#8217;d&#233;conne&#8230; Nous n&#8217;aurons acc&#232;s qu&#8217;&#224; cinq classes ultra arch&#233;typale (Guerrier, archer, Paladin, sorte de ma&#238;tre d&#8217;hast et assassin). &#160; Le but sera de cliquer comme un bourrin sur le bouton gauche de la souris, parfois le droit (afin d&#8217;enlever la garde des ennemis poss&#233;dant des boucliers) et utiliser de fa&#231;on tr&#232;s succincte deux petites touches de notre clavier pour les pouvoirs sp&#233;ciaux. &#160; &#160; &#160; En fait c&#8217;est un beat them all le truc &#160; On va rattraper tout &#231;a avec la possibilit&#233; d&#8217;Xp et de g&#233;rer un arbre de comp&#233;tence ? Eh bah que nenni, en fait on va pouvoir choisir entre quelques &#233;volutions de comp&#233;tences du personnage que l&#8217;on va pouvoir acheter au gr&#233; de l&#8217;argent amass&#233; en chemin. Et on aura des armes de ouf, avec des loots trop styl&#233; ? Eh bah que nenni encore, on aura une nouvelle arme pour chaque boss battu&#8230; Et on aura&#8230; Rien, que dalle !!! Ah si&#8230; Une folle envie de jouer au pr&#233;c&#233;dent volets, ou &#224; Diablo. &#160; Le jeu est un abrutissement perp&#233;tuel de click de souris, sans loots, sans immersion, sans histoire int&#233;ressante et sans customisation r&#233;elle de personnage. On avance dans un couloir, le fait de passer de couloir en couloir se passe via une mini carte sur laquelle on clique (j&#8217;en peux plus de cliquer, laissez moi tranquille) pour changer de niveau (un peu comme dans un Donkey Kong ou Un Mario, mais ces derniers sont de bons jeux). &#160; Mais le jeu, euh il a de bons c&#244;t&#233;s quand m&#234;me ? &#160; Oui, il en a. Les environnements sont vari&#233;s, les graphismes sans &#234;tre majestueux passent plut&#244;t bien, on a acc&#232;s &#224; un multi ou des joueurs ext&#233;rieurs peuvent rejoindre votre partie, ou avec qui vous pourrez faire des qu&#234;tes (jusqu&#8217;&#224; quatre). Un univers essaie tant bien que mal de se poser via des blagues (certes tr&#232;s mauvaises&#8230; Mais des blagues quand m&#234;me) &#160; Et si on aime bien taper, se d&#233;fouler apr&#232;s une journ&#233;e de taff compliqu&#233;, &#231;a peut fonctionner. &#160; &#160; &#160; Alors pourquoi tu tapes sur le jeu ? &#160; Parce que je n&#8217;en peux plus de taper des mobs, que le jeu me tape sur les nerfs et que je m&#8217;en tape les c&#8230;. Par terre. Plus s&#233;rieusement, et pour conclure sur ce jeu qui n&#8217;en vaut pas la peine : Je n&#8217;aime pas enfoncer &#224; ce point un jeu vid&#233;o, car j&#8217;ai conscience du boulot qu&#8217;il peut y avoir derri&#232;re, l&#8217;espoir d&#8217;une &#233;quipe qui voit la sortie de son jeu, et j&#8217;ai le respect du taff de ces gens que je ne sais absolument pas faire, mais il est rare que je m&#8217;ennuie devant un jeu, ou que je regarde l&#8217;heure en me disant &#171;bon tu joue encore deux heures et tu te d&#233;tends&#187; et ce f&#251;t le cas pour Sacred 3. Pour Conclure 3 sur 10  Sacred 3 est un jeu extr&#234;mement redondant, avancer dans des couloirs, se retrouver face &#224; un menu assez pauvre &#224; la fin du niveau pour faire valoir son droit mis&#233;rable d'xp et d'or, cliquer sur une mini map afin de choisir son prochain couloir, et r&#233;it&#233;rer des heures et des heures la m&#234;me m&#233;canique pour se rendre compte qu'on a pas vraiment avanc&#233; dans notre vie, qu'elle soit IRL ou In game... &#224; la limite le meilleur moment du jeu c'est quand on l'a finit, et qu'on peut le poser dans sa ludoth&#232;que, &#224; c&#244;t&#233; d'Alexandra Ledermann et L&#233;a Passion V&#233;t&#233;rinaire. 
        </text>
</document>
