<document>
	<date>2014-03-09</date>
        <title> </title>
        <author>Alex Light</author>
        <tags_set>
                <tag>Actualit&#233; de la semaine</tag>
                <tag>Batman Arkham Knight</tag>
                <tag>DS</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Project Spark</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>sorties de la semaine</tag>
                <tag>South Park</tag>
                <tag>The Walking Dead Saison 2</tag>
                <tag>Watch Dogs</tag>
                <tag>Wii</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Bienvenue pour cette nouvelle semaine qui commence. Je vous ai concoct&#233; un petit r&#233;sum&#233; de la semaine d&#8217;actualit&#233; vid&#233;o ludique. Passons aux sorties de la semaine. &#160; &#160; Sorties de la semaine: The Walking Dead  Saison 2, Episode 2 &#8211; A House Divided  / Tous supports Deuxi&#232;me &#233;pisode de cette seconde saison. La s&#233;rie continue sur sa lanc&#233;e, on suit toujours Cl&#233;mentine et c&#8217;est toujours aussi bien. &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; Project Spark  /  Xbox One Sorti il y a un moment sur PC, la b&#234;ta sort tout juste sur  Xbox One . &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; Blackguards : Untold Legends  / PC Un jeu disponible sur Steam dont je ne sais pas grand chose. Il s&#8217;agit du premier DLC au jeu Blackguards. &#160; &#160; &#160; &#160; South Park : Le B&#226;ton de la V&#233;rit&#233;  / PS3, 360 et PC Un jeu dont on entend parler partout en ce moment. Un r&#233;el d&#233;lire qui parlera &#224; tout le monde, fan de la s&#233;rie ou non. Qui n&#8217;a jamais r&#234;v&#233; de jouer un Juif dans un RPG ? Bref on vous conseille ce jeu, r&#233;ellement. &#160; &#160; &#160; &#160; Year Walk  / PC Un jeu iOS et Andro&#239;d qui sort sur PC, C&#8217;est assez rare dans ce sens pour le signaler ! Un jeu ind&#233;pendant d&#8217;&#233;nigmes tr&#232;s int&#233;ressant. &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; Actualit&#233; de la semaine: Cette semaine, j&#8217;ai s&#233;lectionn&#233; deux trailers de jeux diffus&#233;s cette semaine. Le premier est celui du jeu  Batman Arkham Knight . Un trailer attendu depuis longtemps et qui fait suite &#224; Arkham City ! Le second est le nouveau trailer de  Watch Dogs . Chacun se fera son avis sur ce dernier. Le jeu est attendu pour le 27 Mai. La mauvaise nouvelle de la semaine vient du c&#244;t&#233; de Nintendo. La soci&#233;t&#233; nippone vient d&#8217;annoncer la  fermeture de ses jeux en ligne DS et Wii . Donc profitez de vos Mario Kart et Smash Bros pendant le temps qu&#8217;il vous reste. Fermeture pr&#233;vue le  20 mai 2014. Enfin, sachez que Sony a d&#233;pass&#233; ses pr&#233;visions concernant les ventes de la  PS4 . Cette semaine, les ventes ont atteint les  6 millions  que Sony envisageait pour fin mars. 
        </text>
</document>
