<document>
	<date>2014-09-01</date>
        <title> </title>
        <author>Lucian</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Dying Light</tag>
                <tag>excellent jeu</tag>
                <tag>Gamescom 2014</tag>
                <tag>Hands-on</tag>
                <tag>infect&#233;s</tag>
                <tag>Mirror's Edge</tag>
                <tag>parkour</tag>
                <tag>Techland</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>zombies</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Dying Light &#233;tait un jeu qui m&#8217;avait interpell&#233; lors de ses premiers trailers. M&#233;langer des d&#233;placements &#224; la Mirror&#8217;s Edge, avec des zombies, et du crafting dans l&#8217;esprit de Dead Rising, &#231;a pouvait &#234;tre tr&#232;s sympa.&#160; &#160; J&#8217;ai pu me faire une id&#233;e pendant la Gamescom, &#224; travers une mission en coop. L&#226;ch&#233;s dans un sous-sol lugubre, avec pour amis quelques armes craft&#233;es, et une lampe dont la batterie descendait tr&#232;s vite, il fallait planter une bombe tout en se d&#233;fendant contre des morts-vivants agac&#233;s par le bruit et la lumi&#232;re. Une excellente mani&#232;re de d&#233;couvrir le maniement du personnage. Une fois cette t&#226;che compl&#233;t&#233;e, il fallait s&#8217;enfuir &#224; toute blinde de l&#8217;immeuble, en passant par toute une s&#233;rie d&#8217;obstacles &#224; survoler en faisant du Parkour. Ainsi s&#8217;achevait la premi&#232;re partie de la d&#233;mo. La deuxi&#232;me nous faisait arriver &#224; l&#8217;ext&#233;rieur de l&#8217;immeuble, &#224; la nuit tomb&#233;e. Le petit soucis dans Dying Light, c&#8217;est que les zombies sont beaucoup plus agressifs et forts la nuit tomb&#233;e. Sans compter qu&#8217;un des d&#233;veloppeurs nous avait pris en chasse avec un infect&#233; sp&#233;cial (tr&#232;s similaire au Hunter de Left for Dead . ). Cet infect&#233; se d&#233;pla&#231;ait en haut des b&#226;timents, et pouvait faire une attaque qui tuait sur le coup&#8230;Sauf si on utilisait le deuxi&#232;me mode de la lampe torche, qui activait le mode UV. Les UV ne r&#233;ussissent pas trop aux infect&#233;s, et &#231;a affaiblissait suffisamment le monstre pour le tuer au corps-&#224;-corps. Nous avions aussi la capacit&#233; de sonder un endroit pour savoir o&#249; &#233;tait l&#8217;infect&#233; sp&#233;cial. C&#8217;&#233;tait donc une course contre la montre, il fallait &#233;chapper aux attaques des zombies et du Hunter tout en d&#233;truisant les zombies-ruches qui spawnent des zombies (je suppose). Beaucoup de d&#233;placements, quelques morts, et surtout de la coordination nous ont permis de survivre, en utilisant beaucoup la lampe UV. Outre le c&#244;t&#233; coop&#233;ratif, il y avait des petites s&#233;quences o&#249; les deux joueurs devaient compl&#233;ter des t&#226;ches le plus vite possible, et ce individuellement, histoire de rendre le jeu plus comp&#233;titif. C&#8217;&#233;tait bien amen&#233; et tr&#232;s sympa. &#160; Au final, Dying Light risque fort d&#8217;&#234;tre un excellent jeu pour quiconque est lass&#233; du jeu de zombie classique. Les d&#233;placements, l&#8217;open world, &#160;et la coop &#224; 4 pourraient &#234;tre la cl&#233; du succ&#232;s &#224; sa sortie en f&#233;vrier 2015. 
        </text>
</document>
