<document>
	<date>2011-11-08</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>dock</tag>
                <tag>High-Tech</tag>
                <tag>syst&#232;me de refroidissement</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Xilence V17</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>High Tech</category>
                <category>Test High-Tech</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Il y a maintenant une semaine de &#231;a, j&#8217;ai re&#231;u le  Xilence V17 . Je vous propose donc de vous partager mon  avis . &#160; Alors tout d&#8217;abord, le  Xilence V17 , qu&#8217;est-ce-que c&#8217;est ? C&#8217;est en fait  un dock pour  ordinateur portable  13&#8243;, 15&#8243; et 17&#8243; . Ce dock est en r&#233;alit&#233; un  syst&#232;me de refroidissement pour votre ordinateur portable . En effet, avec ses  deux ventilateurs  et sa texture en aluminium, celui-ci fait parfaitement son boulot. Si vous avez comme moi la mauvaise habitude de prendre votre portable dans le lit et de le poser sur la couette ce produit est fait pour vous. Mais il convient &#233;galement au machine&#160;vieillissante qui chauffe beaucoup et rapidement. ce petit investissement peut vous permettre de sauver votre pc portable encore quelque temps. De plus, le dock vous permet de mettre une  inclinaison au clavier . Des petites visses sont fournis pour vous permettre de choisir l&#8217;angle le plus adapt&#233; pour vous. &#160; Le  Xilence V17   s&#8217;alimente directement sur un port USB  si vous &#234;tes en USB 2 et deux ports pour le USB 1. Sur le coup je me suis dit que c&#8217;&#233;tait g&#233;nant que &#231;a me faisait perdre un port USB. Mais que nenni, Xilence a pens&#233; &#224; tout et nous offre une  fonction hub USB qui vous rajoute donc 4 ports USB 2.  Tr&#232;s pratique ! &#160; Au niveau du bruit,  une petite molette permet de&#160;r&#233;gler&#160;la vitesse des ventilos . Les ventilos font&#160;certes&#160;du bruit mais pas plus que le ventilo de mon pc portable lorsqu&#8217;il s&#8217;active. &#160; Au final le  Xilence V17 est un tr&#232;s bon produit  si vous avez des soucis de surchauffe de votre ordinateur ou si comme moi vous avez tendance a poser votre ordinateur portable sur vos genoux ou sur votre couette. Il permettra d&#8217;&#233;viter les surchauffes et fera durer un peu plus longtemps votre mat&#233;riel. &#160; Le  Xilence V17  est  vendu &#224; 44,43&#8364;. &#160; [nggallery id=48] &#160; 
        </text>
</document>
