<document>
	<date>2015-06-15</date>
        <title> </title>
        <author>Negikun</author>
        <tags_set>
                <tag>Abec</tag>
                <tag>Anime</tag>
                <tag>Evangelion</tag>
                <tag>Gainax</tag>
                <tag>Hyde</tag>
                <tag>J-music</tag>
                <tag>Japan Expo</tag>
                <tag>japon</tag>
                <tag>Jeux vid&#233;o</tag>
                <tag>Ken Akamatsu LOve hina</tag>
                <tag>Manga</tag>
                <tag>Mario</tag>
                <tag>Naoki Yoshida</tag>
                <tag>Negima</tag>
                <tag>Noob</tag>
                <tag>Reki Kawahara</tag>
                <tag>Shigeru Miyamoto</tag>
                <tag>Sword Art Online</tag>
                <tag>VAMPS</tag>
                <tag>Yoshiyuki Sadamoto</tag>
                <tag>Yuji Horii</tag>
                <tag>Yusuke Kozaki</tag>
                <tag>Zelda</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
        </categories_set>
        <text>  Le salon  Japan Expo ouvrira ses portes du 2 au 5 juillet 2015  pour sa 16&#232;me &#233;dition au Parc des Expositions de Paris Nord Villepinte.  C&#8217;est l&#8217;&#233;v&#233;nement majeur en ce qui concerne la culture japonaise  sous tous ses traits, on y trouve le top de l&#8217;actualit&#233; manga, anime, J-music, jeux vid&#233;o, cosplay, mais aussi de la mode, des arts martiaux, de la cuisine et du tourisme.  Avec plus de 700 exposants, il vous faudra un bon moment pour voir les diff&#233;rents &#233;diteurs, boutiques, jeunes artistes, magazines, webzines, expositions, institutions et associations qui seront pr&#233;sents tout au long du salon.   Que ce soit des renseignements sur le Japon, des produits culturels, des jeux, des concerts, ou bien juste par curiosit&#233;, vous trouverez forcement votre bonheur dans les all&#233;es de Japan Expo&#160;! Comme il y a &#233;norm&#233;ment de choses &#224; voir pendant ces 4 jours, nous vous partageons notre plan de bataille qui r&#233;sume les &#233;l&#233;ments clefs &#224; voir pendant l&#8217;&#233;v&#233;nement. Bien entendu  l&#8217;invit&#233; Star de  Japan Expo 2015  c&#8217;est Ken Akamatsu , le mangaka auteur de  Love Hina, Negima  et son &#339;uvre actuelle  UQ Holder! . Il sera en conf&#233;rence + d&#233;dicace le samedi et le dimanche.  Le 5 juillet &#233;tant son anniversaire , il esp&#232;re que vous viendrez nombreux et pourquoi pas m&#234;me avec un cadeau d&#8217;anniversaire&#160;!&#160;^^ &#160; &#160;&#160;&#160; L&#8217;autre invit&#233; de prestige est li&#233; aux 20 ans de la mythique s&#233;rie  Neon Genesis Evangelion , puisqu&#8217;il s&#8217;agit du Chara Designer  Yoshiyuki Sadamoto  qui a travaill&#233; sur la s&#233;rie, mais &#233;galement sur le manga. Il faut aussi savoir qu&#8217;il est l&#8217; un des fondateurs du c&#233;l&#232;bre studio d&#8217;animation Gainax &#160;!  Il a &#233;galement travaill&#233; en tant que Chara Designer sur quelques films r&#233;cents, comme La travers&#233;e du temps, Summer Wars ou Ame Yuki les enfants loups.  Il sera en d&#233;dicace le jeudi, samedi et dimanche, ainsi qu&#8217;en conf&#233;rence le samedi. Reki Kawahara auteur de Accel World et Sword Art Online sera avec Abec le Chara Designer  pour une s&#233;ance de d&#233;dicaces le&#160;jeudi, vendredi et samedi. Ils donneront &#233;galement&#160;une conf&#233;rence le vendredi.&#160; Consid&#233;r&#233; comme l&#8217; un des plus grands cr&#233;ateurs de jeux vid&#233;o au monde , l&#8217;invit&#233; d&#8217;honneur JV de Japan Expo est le cr&#233;ateur de Mario,  Shigeru Miyamoto . Il vous donne rendez-vous pour une masterclass inoubliable le vendredi &#224; 13h30&#160;! Il y aura &#233;galement en Jeux Vid&#233;o,  Yuji Horii , le cr&#233;ateur de la s&#233;rie Dragon Quest pour la promotion du nouveau Dragon Quest Heroes qui sortira en Europe le 16 octobre 2015.   Yusuke Kozaki  sera pr&#233;sent tous les jours en d&#233;dicaces, il est le talentueux Chara Designer de No More Heroes, mais aussi du plus r&#233;cemment Fire Emblem Awakening / If.  Ainsi que  Naoki Yoshida , le producteur et directeur de Final Fantasy XIV&#160;: Heavensward.  Pour les jeux de combat, vous pourrez tester  la demo de Street Fighter V sur le stand de Capcom  et assister &#224; la finale de la Mortal Kombat Cup. En ce qui concerne la musique,  je vous recommande chaudement le showcase du groupe VAMPS  le samedi apres midi. Il s&#8217;agit d&#8217;un groupe de rock vraiment original qui revient en force apr&#232;s une longue absence, groupe dans lequel on retrouve  Hyde  (L&#8217;arc en ciel) et  K.A.Z  (Oblivion Dust). &#160; La mangaka&#160; Hiromu Arakawa , ne sera pas pr&#233;sente, mais l&#8217;auteure de Fullmetal Alchemist et de Silver Spoon aura doit &#224; une exposition autour du mythique Fullmetal Alchemist en partenariat avec les &#233;ditions Kurokawa. Enfin, si vous aimez les Webseries, l&#8217;&#233;quipe de  Noob  pr&#233;sentera en avant-premi&#232;re le trailer de son prochain film lors de leur conf&#233;rence du samedi, pour les d&#233;dicaces ils seront sur leur stand pendant toute la dur&#233;e du festival. &#160; Cette liste est non exhaustive, il reste surement encore plein de bonnes surprises &#224; venir, je vous conseille donc de vous rendre sur&#160; le site de la Japan Expo  pour ne rien rater des informations &#224; venir&#160;! 
        </text>
</document>
