<document>
	<date>2013-05-08</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Anniversaire</tag>
                <tag>Fantasy</tag>
                <tag>MMO</tag>
                <tag>Rising</tag>
                <tag>TERA</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Le c&#233;l&#232;bre  MMO fantasy TERA  c&#233;l&#232;brera le 3 mai son  premier&#160;anniversaire . A cette occasion, de  nombreux &#233;v&#233;nements en jeu  et des  offres promotionnelles&#160;exceptionnelles  marqueront cette date d&#8217;une pierre blanche. S&#8217;aventurer dans les recoins&#160;dangereux d&#8217;Arborea du 3 au 6 mai ne vous aura jamais autant apport&#233; de belles surprises ! Les&#160;d&#233;veloppeurs&#160;vous augmenteront&#160;en effet votre taux d&#8217;obtention de butins dans les donjons, vous permettant ainsi de&#160;faire main basse sur un tas de pi&#232;ces d&#8217;or et d&#8217;objets extraordinaire en tout genre. Pour en savoir&#160;plus sur cet &#233;v&#233;nement, rendez-vous sur :  www.tera-europe.com . TERA a &#233;t&#233; lanc&#233; en Europe le 3 mai 2012 en anglais, allemand et fran&#231;ais. D&#233;but f&#233;vrier&#160;2013, notre MMO, qui se nomme d&#233;sormais TERA: Rising, est pass&#233; en free-to-play. Depuis, plus&#160;d&#8217;un demi-million de nouveaux utilisateurs ont rejoint l&#8217;aventure TERA. &#160; Nouveau donjon de raid pour groupes de 10 ou 20 joueurs En mai, les raids Temp&#234;te de froid de Kelsaik et Temp&#234;te de feu de Kelsaik feront leur apparition&#160;dans TERA pour le plus grand plaisir des fans de raid multi-joueurs. Ils ne seront cependant&#160;disponibles qu&#8217;une fois pas jour. Pendant que les groupes de 10 joueurs combattront au sein de la&#160;Tour de Froid, les groupes de 20 joueurs devront se d&#233;mener dans la Tour de Feu du donjon. Les&#160;joueurs en mesure de relever ce d&#233;fi recevront des objets exceptionnels de rang 14. &#160;   &#160; Champ de bataille 20 contre 20 pour des guerres de si&#232;ge Tr&#232;s bient&#244;t il vous sera propos&#233; du nouveau contenu tout aussi extraordinaire incluant un nouveau champ de bataille destin&#233; aux combats 20 contre 20 dans une guerre de si&#232;ge sans piti&#233;. Les joueurs pourront y manier des armes de si&#232;ge puissantes et m&#234;me monter &#224; bord d&#8217;a&#233;ronefs pour diriger des attaques a&#233;riennes contre les forteresses ennemies. Ce nouveau champ de bataille est d&#233;j&#224; disponible pour les personnages de niveau 30 ou plus. &#160; 
        </text>
</document>
