<document>
	<date>2015-05-01</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>1000G</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>Platine</tag>
                <tag>Succ&#232;s</tag>
                <tag>The Witcher 3</tag>
                <tag>Troph&#233;e</tag>
                <tag>troph&#233;es</tag>
                <tag>Vid&#233;o</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Troph&#233;es - Succ&#232;s</category>
        </categories_set>
        <text>  Voici la&#160; liste&#160; des&#160; troph&#233;es &#160;et&#160; succ&#232;s &#160;de &#160;The Witcher 3 .&#160; Ce&#160; guide&#160; des&#160; troph&#233;es &#160;et&#160; succ&#232;s&#160; sera agr&#233;ment&#233; de&#160; vid&#233;os&#160; explicatives vous permettant d&#8217;obtenir&#160;le&#160; platine&#160; ou les&#160; 1000G &#160;de&#160; The Witcher 3 . Qui sera le premier d&#8217;entre vous &#224;&#160; avoir &#160;le&#160; platine &#160;ou les&#160; 1000G &#160;? Ps : Les vid&#233;os explicatives arriveront prochainement. &#160; The Witcher 3&#160;est disponible en pr&#233;commande &#224; partir de 45,12&#8364; &#160; Lilas et groseilles &#224; maquereau  Retrouvez Yennefer de Vengerberg. Un ami dans le besoin  Retrouvez et lib&#233;rez Jaskier. N&#233;cromancien  Aidez Yennefer &#224; soutirer des informations au corps de Skjall. Conseiller familial  Retrouvez la femme et la fille du baron. Quelque chose en plus  Trouvez Ciri. Voyageur dimensionnel  Rendez-vous &#224; Tir n&#225; Lia et convainquez Ge&#8217;els de trahir Eredin. Mort d&#8217;un roi  Battez Eredin. &#160; Survivant de l&#8217;&#201;preuve  Terminez le jeu dans n&#8217;importe quel mode de difficult&#233;. Vainqueur du Souffroir  Terminez le jeu au niveau de difficult&#233; &#171;&#160;Sang, sueur et larmes&#160;&#187; ou &#171;&#160;Marche de la mort&#160;&#187;. Ma&#238;tre de la Voie  Terminez le jeu au niveau de difficult&#233; &#171;&#160;Marche de la mort&#160;&#187;. Professionnel  Terminez tous les contrats de sorceleur. Faiseur de rois  Terminez l&#8217;intrigue secondaire concernant le choix du souverain de Skellige. R&#233;gicide  Prenez part &#224; l&#8217;assassinat du roi Radovid. Et plus si affinit&#233;s&#8230;  Terminez l&#8217;intrigue secondaire impliquant Keira Metz. Tous pr&#233;sents !  Affrontez la Chasse Sauvage &#224; Kaer Morhen entour&#233; de tous vos alli&#233;s. Dendrologue  Obtenez toutes les comp&#233;tences d&#8217;un arbre. Semeur de discorde  Utilisez 20 fois le signe d&#8217;Axii pour forcer un adversaire &#224; en tuer un autre. Plus dure sera la chute  Tuez 10 adversaires en les faisant tomber dans le vide avec le signe d&#8217;Aard. Risques environnementaux  Tuez 50 adversaires gr&#226;ce &#224; l&#8217;environnement (gaz des marais, insectes, objets, etc.). Fine lame  R&#233;ussissez 10 contre-attaques d&#8217;affil&#233;e sans parer ou vous faire toucher. Bas les pattes !  En un combat, tuez 5 ennemis sans subir de d&#233;g&#226;ts (intoxication exclue) et sans utiliser Quen. Pas une &#233;tincelle de piti&#233;&#8230;  &#192; 10 reprises, enflammez le gaz cr&#233;&#233; par un R&#234;ve de dragon &#224; l&#8217;aide d&#8217;un adversaire en feu. Boucher de Blaviken  Tuez au moins 5 adversaires en moins de 10 secondes. Tripl&#233; gagnant  En un combat, tuez 3 adversaires de 3 fa&#231;ons diff&#233;rentes (&#233;p&#233;es, bombes, arbal&#232;te, signes, etc.). Pugiliste  Battez Olaf, le champion de combat &#224; mains nues de Skellige. Exc&#232;s de z&#232;le  &#192; 10 reprises, infligez simultan&#233;ment des d&#233;g&#226;ts de saignement, d&#8217;empoisonnement et d&#8217;incin&#233;ration. Tireur d&#8217;&#233;lite  Tuez 50 adversaires humains ou non-humains en leur fichant un carreau d&#8217;arbal&#232;te dans la t&#234;te. Pas le temps de faire ouf  Attaquez, contrez, utilisez un signe et lancez une bombe (ordre libre) en moins de 4 secondes. Bourlingueur  D&#233;couvrez 100 points de voyage rapide. Nettoyeur  D&#233;truisez tous les nids de monstres dans la r&#233;gion de Velen et Novigrad, ou sur Skellige. Collectionneur de cartes  Procurez-vous toutes les cartes de gwynt disponibles dans la version de base du jeu. Ma&#238;tre du gwynt  Battez Tybalt et remportez le tournoi de gwynt organis&#233; au Passiflore Mixologue  Apprenez 12 formules de potions. Artificier  Procurez-vous la formule de 6 diff&#233;rents types de bombes. Rat de biblioth&#232;que  Lisez 30 livres, journaux ou autres documents. Arm&#233; et dangereux  Trouvez tous les &#233;l&#233;ments d&#8217;un ensemble d&#8217;&#233;quipement de sorceleur et &#233;quipez-vous-en. Volont&#233; de puissance  Cumulez en m&#234;me temps tous les diff&#233;rents types de bonus des sites d&#8217;&#201;nergie. Champion des champions  Terminez toutes les qu&#234;tes de combat &#224; mains nues &#224; Velen et Novigrad, et sur Skellige. &#192; bride abattue  Remportez toutes les courses de chevaux du jeu. Gros Bill  Montez votre personnage au niveau 35. L&#8217;odeur de la victoire  D&#233;truisez 10 nids de monstres &#224; l&#8217;aide de bombes. Geralt le Survivant  Battez un adversaire sans subir de d&#233;g&#226;ts dans un combat &#224; mains nues. Geralt et compagnie  Gagnez une manche de gwynt en n&#8217;utilisant que des cartes neutres. Cartes sur table  Jouez 3 cartes H&#233;ros au cours d&#8217;une m&#234;me manche de gwynt et gagnez la partie. Hurleur  Terminez le contrat sur le hurleur. T&#234;te-&#224;-t&#234;te avec un vampire  Terminez le contrat sur Sarasti. Esprit de la for&#234;t  Terminez le contrat sur l&#8217;esprit de la for&#234;t. Lune de fiel  Terminez le contrat sur Morvudd. Tu &#233;tais poussi&#232;re&#8230;  Terminez le contrat sur Therazane L&#8217;effet doppler  R&#233;solvez le probl&#232;me de doppler &#224; Novigrad. &#192; armes &#233;gales  Tuez 2 monstres mis &#224; prix sans user de signes, de potions, de mutag&#232;nes, d&#8217;huiles ou de bombes. Mutant  Remplissez tous les emplacements &#224; mutag&#232;ne. &#160; 
        </text>
</document>
