<document>
	<date>2015-02-12</date>
        <title> </title>
        <author>Lucian</author>
        <tags_set>
                <tag>Blitzkrieg 3</tag>
                <tag>&#201;v&#233;nement</tag>
                <tag>MMO</tag>
                <tag>multi</tag>
                <tag>Nival</tag>
                <tag>nouveau jeu</tag>
                <tag>Preview</tag>
                <tag>RTS</tag>
                <tag>Seconde Guerre Mondiale</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Nous avons &#233;t&#233; convi&#233; la semaine derni&#232;re &#224; une pr&#233;sentation du prochain jeu du studio russe Nival,  Blitzkrieg 3 .  Pour ceux &#224; qui &#231;a ne parle pas, la licence Blitkrieg (lanc&#233;e en 2003) a accumul&#233; pas moins de 10 millions de jeux vendus et de nombreux modes, officiels ou cr&#233;&#233;s par la communaut&#233;. L&#8217;id&#233;e qui pr&#233;dominait &#160;chez Nival pour la cr&#233;ation du troisi&#232;me jeu de la licence &#233;tait simple : revenir aux bases du Real Time Strategy game. Pour cela, Nival lance le premier MMO RTS tactique, dans une volont&#233; de redonner du souffle &#224; un style de jeu qui tend &#224; ralentir ces derniers temps Qui plus est, d&#233;marrer un RTS actuel, comme Starcraft II demande &#233;norm&#233;ment d&#8217;acharnement car les m&#233;caniques de jeu sont tr&#232;s complexes. Blitzkrieg III se voudra donc abordable, m&#234;me aux novices du genre. Le jeu se divisera en deux parties, le mode solo et le mode multijoueur. Le mode solo se compose de trois campagnes: une pour les Am&#233;ricains, une pour les Sovi&#232;tiques et une pour les Allemandes. Elle sera consid&#233;rablement plus dure que le mode multijoueur, pour renouer avec les v&#233;t&#233;rans des anciens Blitzkrieg. Il faut compter entre et &#160;minutes pour une mission, en sachant que chaque campagne en contiendra 7 ou 8. Ces derni&#232;res se baseront sur des batailles et des op&#233;rations moins connues que celles propos&#233;es en g&#233;n&#233;ra. Pas de D-Day en ouverture de jeu donc. Le mode multijoueur sera un mode &#171;&#160;D&#233;fense&#160;&#187; o&#249; il faudra construire une base, et la d&#233;fendre face &#224; l&#8217;attaque d&#8217;un autre joueur. La construction est simple, les unit&#233;s vari&#233;es et promet de beaux casse-t&#234;tes pour repousser les ennemis. Le seul b&#233;mol, &#224; mon sens, est que la d&#233;fense n&#8217;est pas jouable, elle est d&#233;l&#233;gu&#233;e &#224; une IA. Un bon point pour Nival qui annonce la couleur directement, oui aux DLC, non aux transactions in-game. Vous aurez un jeu complet lors de l&#8217;achat, et si vous le souhaitez, il sera possible de rajouter&#160;des modes ect&#8230;&#160; Graphiquement le jeu a une patine qui rappelle des jeux plus anciens, des tons tr&#232;s terreux qui rendent bien, le moteur de jeu Unity se d&#233;brouille tr&#232;s bien avec les textures et les animations.&#160; Apr&#232;s avoir vu deux missions (une en solo et une en multi), il semblerait bien que Blitzkrieg 3 puisse sortir son &#233;pingle du jeu, &#224; confirmer lorsque le jeu sortira en beta, puis quand il sera termin&#233;. En attendant, on le teste en Alpha, et on vous tiendra au courant lorsque le test sera pr&#234;t &#160;! 
        </text>
</document>
