<document>
	<date>2014-07-25</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>B&#234;ta</tag>
                <tag>Bungie</tag>
                <tag>Destiny</tag>
                <tag>Preview</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  &#8211; &#171; Moi quand j&#8217;serai grand j&#8217;veux &#234;tre astronaute&#160;! &#187; &#8211; &#171; Bah tu vas coloniser des plan&#232;tes et te faire fumer par des Aliens&#8230; tu veux pas &#234;tre fonctionnaire ? C&#8217;est plus planqu&#233; comme taff. &#187; &#160; &#160; Un bon conseiller d&#8217;orientation Une fois la version b&#234;ta install&#233;e, Destiny nous propose  trois races  ainsi que trois classes. Concernant ces premi&#232;res, nous avons : les  Humains  (tout le monde sait &#224; quoi &#231;a ressemble, je suppose) les  &#201;veill&#233;s  (sorte d&#8217;humano&#239;des bleu, &#224; la tronche assez glaciale) les  Exos  (des andro&#239;des) &#160; En second lieu, nous avons  trois classes &#160;: Titan  (sorte de guerrier muni d&#8217;un bouclier &#224; base de champ magn&#233;tique) Chasseur  (un tueur n&#233;, arm&#233; d&#8217;un couteau et d&#8217;un sniper en arme secondaire) Arcaniste  (dot&#233; de pouvoirs apparent&#233;s &#224; des grenades&#8230; Ouais c&#8217;est chelou&#8230; Et d&#8217;un fusil &#224; pompe en arme secondaire) &#160; Comme vous pouvez le constater, chaque classe a une arme principale, une arme secondaire et un pouvoir (un couteau pour le Chasseur), de fait l&#8217;&#233;volution se fera de fa&#231;on assez distincte les unes des autres, le Chasseur privil&#233;giant une approche discr&#232;te, qu&#8217;elle soit &#224; distance ou au corps &#224; corps, le Titan, lui, encaissera mieux les d&#233;g&#226;ts (via son bouclier) et l&#8217;Arcaniste aura une port&#233;e moyenne pour du d&#233;g&#226;t de zone. Ajoutons &#224; &#231;a deux sp&#233;cialit&#233;s distinctes pour chaque classe (pistol&#233;ro et &#233;p&#233;iste, par exemple, pour le chasseur) dans lesquelles nous pourrons faire &#233;voluer des comp&#233;tences via une arborescence. &#160; Le seul petit b&#233;mol que je mettrai &#224; cette tr&#232;s bonne id&#233;e de classe/race pour un FPS, c&#8217;est que, malheureusement, pour avoir essay&#233; le Chasseur et l&#8217;Arcaniste, leur pouvoir/couteau ont exactement le m&#234;me effet et la m&#234;me port&#233;e, seul le skin est diff&#233;rent&#8230; Mais bon, la petite b&#234;te, quoi. &#160; Le taff de mes r&#234;ves ? Eh oui, si de nos jours aller dans l&#8217;espace, c&#8217;est surtout mettre en orbite des satellites et se prendre je ne sais combien de &#171; G &#187; dans la tronche, dans le futur on habitera plein de plan&#232;tes lointaines et on se fera d&#233;zinguer la tronche par des Aliens. Les survivants, quant &#224; eux, iront se planquer dans une citadelle ; c&#8217;est en tout cas de cette fa&#231;on que le d&#233;cor de Destiny est pos&#233;. En ce d&#233;but de partie, nous (gardien de la cit&#233;) nous faisons r&#233;animer par un spectre, une esp&#232;ce de forme g&#233;om&#233;trique volante. Bien que sympathique en terme de rez, y a plus classe. Pas le temps de se pencher sur la question car nous voil&#224; d&#233;j&#224; poursuivis par des D&#233;chus (le nom d&#233;j&#224; qui fout bien la trouille) dans un Moscou ravag&#233; (le nom d&#233;j&#224; qui&#8230;), fort de vouloir rester en vie, va falloir d&#233;goter un vaisseau et &#171; se barrer de tout ce merdier, colonel &#187; ! &#160; &#160; On s&#8217;active donc les joysticks pour commencer &#224; bouger son personnage de cette zone compl&#232;tement &#224; d&#233;couvert&#8230; Et je dois l&#8217;admettre&#8230; J&#8217;ai oubli&#233; pendant un court instant que derri&#232;re moi une horde de D&#233;chus salivaient &#224; l&#8217;id&#233;e de me buter&#8230; Bah ouais, j&#8217;ai regard&#233; le ciel, les d&#233;cors, j&#8217;suis pass&#233; en mode contemplatif&#8230; Ce qui est assez maladroit quand quelqu&#8217;un veut votre peau &#224; 100 m&#232;tres de l&#224;&#8230; Mais j&#8217;ai kiff&#233;&#8230; Sinc&#232;rement, bien que ce ne soit que la B&#234;ta du jeu, Destiny fait vraiment honneur &#224; la PS4, le jeu est sublime, les textures, les ombres (surtout pour un FPS), les jeux de lumi&#232;res, tout y est&#8230; &#171; Fshuiii &#187;, et merde, une balle me siffle au coin de l&#8217;oreille (ou de ce qui s&#8217;y apparente, je joue un exo), me sortant donc de cet &#233;tat de s&#233;r&#233;nit&#233; contemplative. Je pars me planquer dans une usine d&#233;saffect&#233;e, histoire de ne pas me faire fumer les circuits. &#160; On sent un truc assez oppressant, poursuivi, sans arme (pour le moment), le tout dans la p&#233;nombre. On sait que le background est boss&#233;, qu&#8217;on ne va pas nous servir un FPS basique comme les autres et quoi de mieux pour s&#8217;en rendre compte que de trouver une arme et d&#233;gommer quelques D&#233;chus. &#160; Les autres ils ont des meilleures notes que moi ! Ah ah, les ennemis ont une barre de vie au-dessus de la t&#234;te et les d&#233;g&#226;ts que je leur inflige s&#8217;affiche &#224; l&#8217;&#233;cran, et&#8230; et&#8230; je gagne des points d&#8217;XP ? Oui c&#8217;est un FPS fa&#231;on RPG ! &#160; De plus, les ennemis ne restent pas sur place ou planqu&#233;s derri&#232;re une caisse pour se relever et se remettre &#224; couvert &#224; l&#8217;infini dans un timing r&#233;p&#233;titif, juste pour nous faciliter la vie&#8230; Non, l&#224;, les ennemis se d&#233;placent et sont dot&#233;s d&#8217;une IA intelligente et travaill&#233;e, ce qui du coup complique les head shot et nous oblige &#224; ne pas camper sur une strat&#233;gie (h&#233;, tu sais quoi ? En plus y a plusieurs style d&#8217;ennemis, les rapides &#224; armure l&#233;g&#232;re, les lourdaux avec un champ de protection, les corps &#224; corps avec un camouflage optique, et bien d&#8217;autres encore&#160;!). On dirait une pub pour des Corn Flakes, cet apart&#233;&#8230; &#160; Bref, mission achev&#233;e, j&#8217;ai trouv&#233; un vaisseau, et comme j&#8217;ai fait de beaux frags, on m&#8217;offre un cadeau, direction la Tour, l&#224; o&#249; les &#171; gentils &#187; sont encore en s&#251;ret&#233;. &#160; &#160; &#199;a demande beaucoup d&#8217;ann&#233;es d&#8217;&#233;tude mais tu seras riche Une fois arriv&#233; &#224; la Citadelle, on se rend compte de la capacit&#233; d&#8217;XP dans le jeu, son personnage a un arbre de comp&#233;tences dont on peut d&#233;bloquer les skills en fonction de son style de jeu et de ses points d&#8217;exp&#233;riences gagn&#233;s. &#160; Les Armes, dont on va d&#233;bloquer des capacit&#233;s sp&#233;ciales (exemple&#160;: pour un des flingues du Chasseur, &#171; Si vous rechargez votre arme les d&#233;g&#226;ts inflig&#233;s seront plus puissant pendant un court laps de temps &#187;). L&#8217;&#233;quipement qui, de la m&#234;me fa&#231;on, permet de gagner des bonus et son vaisseau, pour lui permettre d&#8217;aller plus loin dans la galaxie &#8211; je n&#8217;ai eu acc&#232;s qu&#8217;&#8217;&#224; la Tour (citadelle), la Terre et la Lune (dont je ne pouvais faire les missions en version b&#234;ta). &#160; On se rend compte d&#8217;une seconde chose et pas des moindres, c&#8217;est que le jeu va &#234;tre ax&#233; multi, tous les joueurs sont pr&#233;sents autour de moi, la Tour &#233;tant compl&#232;tement vivante, Darkangel75 dansant avec CloudStrife234578, et ulhuhn23 me saluant&#8230; &#160; Vous pourrez aussi faire des missions escouades, regrouper un tas de potes virtuels et buter de l&#8217;Alien. Sinon, on se croisera dans les missions &#171; normales &#187; du jeu, et l&#224;, &#224; vous d&#8217;&#234;tre fut&#233; et de laisser vos camarades boulets aggro tous les mobs pour passer tranquille&#8230; Ouais j&#8217;suis un putain de connard individualiste, mais c&#8217;est la guerre, mec ! &#160; &#160; &#160; Faudrait peut-&#234;tre que je fasse un stage en entreprise ? Pour savoir un peu comment les missions (auxquelles j&#8217;ai pu jouer) se d&#233;roulent, suivez le guide : Trouver une machine pour pirater un syst&#232;me Tuer les D&#233;chus Pirater une seconde machine Tuer les d&#233;chus Acc&#233;der au boss Fin Bon, je caricature un peu, mais c&#8217;est vrai que les missions sont un peu redondantes, apr&#232;s &#231;a reste du FPS et il est fr&#233;quent que, dans ce style de jeu, les missions soient un peu r&#233;p&#233;titives. Cela &#233;tant il y a de bonnes id&#233;es, notamment le fait de scinder la mission en deux parties. En gros, la premi&#232;re partie nous permet pas mal d&#8217;exploration, nous pouvons donc gambader &#224; notre guise en tuant de l&#8217;Alien, la seconde partie consiste en une sorte d&#8217;instance, appel&#233;e Zone de T&#233;n&#232;bres, zone qu&#8217;il faudra franchir d&#8217;une traite sans game over, au risque de vous retrouver oblig&#233; de la recommencer &#224; son d&#233;but. &#160; C&#8217;est bon Papa, j&#8217;ai trouv&#233; ce que je voulais faire comme m&#233;tier !!! Allez, m&#234;me si c&#8217;est prendre des risques, je veux bien &#234;tre un Gardien, j&#8217;vais pouvoir XP, conduire des vaisseaux spatiaux et fracasser de l&#8217;Alien avec des flingues et des pouvoirs trop classes. M&#234;me si, pour &#231;a, je dois attendre septembre, je pense que &#231;a vaut le coup. &#160; Vous l&#8217;avez compris, Destiny va vraiment donner un coup de fra&#238;cheur au style FPS et peut &#234;tre m&#234;me me rabibocher avec le genre. Le jeu est beau, l&#8217;IA n&#8217;est pas &#224; la ramasse, le background a l&#8217;air vraiment bien boss&#233;, la carte est grande puisqu&#8217;il s&#8217;agit de l&#8217;univers et de ses plan&#232;tes, et en plus on peut partager &#231;a avec ses amis virtuels qui existent IRL en esp&#233;rant que la non-souscription au Playstation Plus ne nous p&#233;nalise pas trop. &#160; On attend septembre et on se retrouve tous pour d&#233;zinguer du D&#233;chus ? Moi j&#8217;y serai ! &#160;Merci &#224; Gowan pour la preview ! 
        </text>
</document>
