<document>
	<date>2015-08-30</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Siemens</tag>
                <tag>Sirius Act</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Partenaire</category>
        </categories_set>
        <text>  Les nouveaux commutateurs et voyants  SIRIUS ACT de Siemens  offrent un style modernes et facilitent l&#8217;existence des tableautiers tout en leur permettant d&#8217;&#234;tre plus productifs. La gamme comprend des voyants lumineux saillants de 22 mm de diam&#232;tre et des boutons-poussoirs lumineux et non-lumineux avec diff&#233;rentes collerettes au choix, en plastique noir, en m&#233;tal mat ou brillant, mais aussi un bouton-poussoir plat de 30 mm de diam&#232;tre avec une collerette en m&#233;tal mat. Une conception modulaire et un choix de couleur de LED rouge, orange, jaune, verte, blanche ou bleue permettent de les utiliser comme boutons-poussoirs, voyants ou lampes t&#233;moins. Les boutons-poussoirs s&#8217;installent rapidement et efficacement en ins&#233;rant l&#8217;actionneur &#224; auto-maintien dans un simple trou dans le panneau, et le support de blocs de contacts se clippe ensuite dessus. Le support, &#233;quip&#233; d&#8217;une protection anti-rotation, peut recevoir des blocs de contact empilables qui simplifient le c&#226;blage. Ces blocs de contacts offrent un grand choix de configurations, normalement ouverts ou normalement ferm&#233;s, avec raccordement &#224; vis, &#224; ressort ou &#224; souder. &#160;   L&#8217;extr&#234;me robustesse de la nouvelle gamme SIRIUS ACT est aussi l&#8217;un de ses principaux atouts. Elle offre une dur&#233;e de vie de 100 000 heures pour les voyants et une dur&#233;e de vie m&#233;canique de 10 millions de man&#339;uvres pour les commutateurs. Elle se caract&#233;rise &#233;galement par un indice de protection &#233;lev&#233; IP69K qui permet son utilisation dans des &#233;quipements soumis aux jets d&#8217;eau &#224; haute pression, ou expos&#233;s &#224; des huiles, des solutions caustiques ou &#224; une grande quantit&#233; de poussi&#232;re. Article Sponsoris&#233; 
        </text>
</document>
