<document>
	<date>2010-12-12</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>R&#233;sultat</tag>
                <tag>VGA</tag>
                <tag>VGA 2010</tag>
                <tag>Video Game Awards 2010</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Ce matin, tr&#232;s t&#244;t dans la nuit, avait lieu les  Vid&#233;o Games Awards , &#224; Los Angeles. Cette c&#233;r&#233;monie permet de r&#233;compenser lle meilleur jeux, la meilleur Bande son etc&#8230; Mais ce n&#8217;est pas tout le  VGA  nous propose les  World Premiere  qui sont les annonces exclusives mais aussi les trailers des futurs jeux. Je vous en parlerais dans un autre article. &#160; Voici les r&#233;sultats des  Vid&#233;o Games Awards 2010  (en  gras  est bien entendu le gagnant de sa cat&#233;gorie) : Jeu de l&#8217;ann&#233;e&#160;: Call of Duty : Black Ops God of War III Halo : Reach Mass Effect 2 Red Dead Redemption Studio de l&#8217;ann&#233;e&#160;: BioWare Blizzard Entertainment Bungie Studios Rockstar San Diego Personnage de l&#8217;ann&#233;e&#160;: Ezio Auditore ( Assassin&#8217;s Creed : Brotherhood ) John Marston ( Red Dead Redemption ) Kratos ( God of War III ) Sgt. Frank Woods ( Call of Duty : Black Ops ) Meilleur jeu Xbox 360&#160;: Alan Wake Fable III Halo : Reach Mass Effect 2 Meilleur jeu PS3&#160;: God of War III Heavy Rain ModNation Racers Red Dead Redemption Meilleur jeu Wii&#160;: Donkey Kong Country Returns Kirby&#8217;s Epic Yarn Metroid : Other M Super Mario Galaxy 2 Meilleur jeu PC&#160;: Fallout : New Vegas Mass Effect 2 Sid Meier&#8217;s Civilization V StarCraft II : Wings of Liberty Meilleur jeu sur console portable&#160;: God of War : Ghost of Sparta Metal Gear Solid : Peace Walker Professor Layton and the Unwound Future Super Scribblenauts Meilleur jeu de tir&#160;: Battlefield : Bad Company 2 BioShock 2 Call of Duty : Black Ops Halo : Reach Meilleur jeu d&#8217;aventure et d&#8217;action&#160;: Assassin&#8217;s Creed : Brotherhood God of War III Red Dead Redemption Super Mario Galaxy 2 Meilleur jeu de r&#244;le&#160;: Fable III Fallout : New Vegas Final Fantasy XIII Mass Effect 2 Meilleur jeu multijoueur&#160;: Battlefield : Bad Company 2 Call of Duty : Black Ops Halo : Reach StarCraft II : Wings of Liberty Meilleur jeu de sport individuel&#160;: EA Sports MMA Shaun White Skateboarding Tiger Woods PGA Tour 11 UFC Undisputed 2010 Meilleur jeu de sport en &#233;quipe&#160;: FIFA Soccer 11 Madden NFL 11 NBA 2K11 MLB &#8217;10 : The Show Meilleur jeu de course&#160;: Blur ModNation Racers Need For Speed : Hot Pursuit Split/Second Meilleur jeu musical&#160;: Dance Central DJ Hero 2 Def Jam Rapstar Rock Band 3 Meilleure bande son&#160;: Def Jam Rapstar DJ Hero 2 Guitar Hero : Warriors of Rock Rock Band 3 Meilleure chanson dans un jeu&#160;: Basket Case de Green Day ( Green Day: Rock Band ) Black Rain de Soundgarden ( Guitar Hero: Warriors of Rock ) Far Away de Jos&#233; Gonz&#225;lez ( Red Dead Redemption ) GoldenEye de Nicole Scherzinger ( GoldEneye 007 ) Replay/Rude Boy Mashup de Iyaz &amp; Rihanna (DJ Hero 2) Won&#8217;t Back Down de Eminem (Call of Duty: Black Ops) Meilleure bande son originale&#160;: God of War III Halo : Reach Mass Effect 2 Red Dead Redemption Meilleurs graphismes&#160;: God of War III Heavy Rain Kirby&#8217;s Epic Yarn Red Dead Redemption Meilleure adaptation de licence&#160;: LEGO : Harry Potter Ann&#233;es 1-4 Scott Pilgrim vs. The World: The Game Spider-Man : Shattered Dimensions Star Wars : The Force Unleashed II Transformers : War for Cybertron Meilleur doublage masculin&#160;: Daniel Craig en tant que James Bond ( James Bond 007 : Blood Stone ) Gary Oldman en tant que Sgt. Reznov ( Call of Duty : Black Ops ) John Cleese en tant que Jasper ( Fable III ) Martin Sheen en tant que Illusive Man ( Mass Effect 2 ) Nathan Fillion en tant que Sergeant Edward Buck ( Halo : Reach ) Neil Patrick Harris en tant que Peter Parker/Amazing Spider-Man ( Spider-Man : Shattered Dimensions ) Rob Wiethoff en tant que John Marston ( Red Dead Redemption ) Sam Worthington en tant que Alex Mason ( Call of Duty : Black Ops ) Meilleur doublage f&#233;minin&#160;: Dame Judi Dench en tant que M ( James Bond 007 : Blood Stone ) Danica Patrick en tant qu&#8217;elle-m&#234;me ( Blur ) Emmanuelle Chriqui en tant que The Numbers Lady ( Call of Duty : Black Ops ) Felicia Day en tant que Veronica ( Fallout: New Vegas ) Jennifer Hale en tant que Commander Sheppard ( Mass Effect 2 ) Kristen Bell en tant que Lucy Stillman ( Assassin&#8217;s Creed : Brotherhood ) Tricia Helfer en tant que Sarah Kerrigan ( StarCraft II : Wings of Liberty ) Yvonne Strahovski en tant que Miranda Lawson ( Mass Effect 2 ) Meilleur jeu t&#233;l&#233;chargeable&#160;: Costume Quest Lara Croft and the Guardian of Light Monday Night Combat Scott Pilgrim vs. The World : The Game Meilleur contenu t&#233;l&#233;chargeable&#160;: BioShock 2 : Minerva&#8217;s Den Borderlands : The Secret Armory of General Knoxx Mass Effect 2 : Lair of the Shadow Broker Red Dead Redemption &#8211; Undead Nightmare Meilleur jeu ind&#233;pendant&#160;: Joe Danger Limbo Super Meat Boy The Misadventures of P.B. Winterbottom Jeu le plus attendu&#160;: Batman : Arkham City BioShock : Infinite Gears of War 3 Portal 2 Que pensez vous des r&#233;sultats ? Moi je suis assez surpris pour le jeu de l&#8217;ann&#233;e et pour le jeu le plus attendu. 
        </text>
</document>
