<document>
	<date>2012-07-12</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Jeux vid&#233;o</tag>
                <tag>Max Payne 3</tag>
                <tag>Rockstar</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Max Payne  est une des licences qui m&#8217;aura beaucoup marqu&#233; lors de mon adolescence sur PC &#224; l&#8217;&#233;poque. J&#8217;avais ador&#233; l&#8217;ambiance noire que faisait passer Remedy dans ses jeux. Alors quand j&#8217;ai appris la sortie de  Max Payne 3  qui plus est, repris par  Rockstar  je peux vous assurer que j&#8217;ai saut&#233; de joie.  Mais le jeu est-il si bien que &#231;a ? &#160; Dans ce nouvel opus, nous retrouvons Max Payne plus d&#233;truit que jamais par l&#8217;alcool et les antalgiques. D&#8217;ailleurs, on remarque tout de suite le coup de vieux et le bide poussant de tonton Max. Pour rappel, dans les deux &#233;pisodes pr&#233;c&#233;dents, Max a perdu sa famille et Mona&#8230; Des &#233;v&#233;nements qui resteront &#224; tout jamais grav&#233;s en lui. Suite &#224; de nouveaux &#233;v&#233;nements, qui vous seront compt&#233;s par des chapitres de flashback, Max s&#8217;en va &#224; Sao Paolo, au Br&#233;sil donc (pour les plus mauvais en g&#233;ographie), pour travailler en tant que garde du corps pour la famille la plus riche de la ville. Il participe donc aux plus grosses f&#234;tes que ce soit sur des yachts ou en bo&#238;te de nuit. Le tout agr&#233;ment&#233; bien s&#251;r d&#8217;alcool et de coca&#239;ne. Rien pour arranger l&#8217;alcoolisme de notre ami. C&#8217;est justement au cours dune de ses soir&#233;es que tout bascule. Un groupe arm&#233; d&#233;barque &#224; la f&#234;te et kidnappe une des filles du richissime p&#232;re de la famille pour en demander, vous vous en doutez, une ran&#231;on. L&#8217;aventure vous m&#232;nera un peu partout dans Sao Paolo et notamment des les fav&#233;las super bien repr&#233;sente (enfin d&#8217;apr&#232;s les reportages que j&#8217;ai pu voir gr&#226;ce &#224; Bernard de La Villardi&#232;re, merci mec &#128539; ) &#160; &#160; Graphiquement, le jeu est vraiment tr&#232;s r&#233;ussi. Max Payne est vraiment bien mod&#233;lis&#233; comme un peu tous les personnages du jeu. D&#8217;ailleurs, je ne suis pas sur, mais je crois que Rockstar c&#8217;est inspir&#233; de son outil de Motion capture utilis&#233; dans L.A Noire pour les expressions des personnages qui je dois dire est tr&#232;s r&#233;ussit. Max nous emm&#232;nera dans plusieurs types d&#8217;environnements : yacht, discoth&#232;que, hangar, etc.. Sans oublier les fav&#233;las qui est de loin mon environnement pr&#233;f&#233;r&#233;. Vous &#233;prouverez du plaisir &#224; d&#233;truire le d&#233;cor de chaque lieu visit&#233;.  Max Payne 3  int&#232;gre &#233;galement une localisation des&#160;d&#233;g&#226;ts&#160;tr&#232;s r&#233;ussis. &#160; &#160; En ce qui concerne le gameplay, Rockstar a gard&#233; les bases que Remedy avait plant&#233;es pour rajouter de nouveaux &#233;l&#233;ments tr&#232;s plaisants. Le jeu garde donc son style un peu old shool en laissant la barre de vie. Des antalgiques sont decimin&#233;s sur la map, mais attention faites en bon usages, car il n&#8217;y en a pas tous les 3 m&#232;tres et parfois &#231;a peut devenir compliqu&#233;. Mais n&#8217;aillez crainte, le bullet time est toujours pour vous aider lors des gun fight qui seront intense et nombreux. Lorsque vous effectuerez un saut avec le bullet time, Max restera au sol pour &#234;tre (un peu) a couvert avec la possibilit&#233; de se tourner &#224; 360 sur lui m&#234;me tout en &#233;tant au sol. Cela s&#8217;av&#232;re souvent tr&#232;s utile. Une nouveaut&#233; vient du syst&#232;me de couverture que l&#8217;on retrouve maintenant sur un peu tous les jeux. Mais celui-ci est tellement pratique que c&#8217;est difficile de s&#8217;en passer. Lorsque que vous &#234;tes a deux doigts ou plut&#244;t &#224; deux balles de mourrir, le bullet Time s&#8217;activera automatiquement, et vous aurez alors quelques secondes pour tuer un ennemi afin de r&#233;cup&#233;rer un peu de vie. Sinon, c&#8217;est la fin des haricots et on vous retrouve six pieds sous terre. &#160; Gameplay HD : Max Payne 3 &#8211; Les 40 premi&#232;res&#8230;   par  JulSa_ &#160; Un mode multijoueur fait son apparition avec 3 types de jeu :&#160;combat &#224; mort classique, un mode&#160;dans lequel deux joueurs endossent les r&#244;les de Max et de Raul Passos seuls contre les autres joueurs, les deux amis doivent survivre aussi longtemps que possible &#224; la chasse &#224; l&#8217;homme. Et enfin, le mode Gang Wars m&#233;langera al&#233;atoirement divers modes de jeu pour 5 missions successives opposant deux &#233;quipes de 8 joueurs. &#160; Pour ce qui est de la dur&#233;e de vie du jeu, comptez une dizaine d&#8217;heures en normale. Ajoutez &#224; &#231;a pas mal d&#8217;heures sur le multi qui est tr&#232;s bon et devrait-vous occuper un bon bout de temps. Max Payne est donc pour moi (fan des deux premiers &#233;pisodes) un tr&#232;s bon jeu &#224; ne pas rater. D&#8217;autant plus qu&#8217;en ce moment, niveau jeu vid&#233;o, on s&#8217;ennuie un peu beaucoup&#8230;  Max Payne 3  est disponible sur  PS3 ,  Xbox 360  et  PC . &#160; Ma note :  17/20 &#160; &#160; 
        </text>
</document>
