<document>
	<date>2012-03-02</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>EA</tag>
                <tag>FIFA Football</tag>
                <tag>PS Vita</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
                <category>PS Vita</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; FIFA  est incontestablement  LA r&#233;f&#233;rence football  sur  console HD . &#160;Avec la sortie de la  PS Vita , EA prend un nouveau d&#233;part sur console portable apr&#232;s avoir connu de tr&#232;s mauvais &#233;pisodes sur  PSP  notamment. Alors que donne  FIFA Football  ? Je vous livre mon  avis  au travers d&#8217;un  test . &#160; Tout d&#8217;abord, il faut savoir que ce n&#8217;est pas un FIFA 12, mais bien  FIFA Football  qui est en fait un mix entre FIFA 11 et FIFA 12. En effet, les nouveaut&#233;s de FIFA 12 ne sont pas pr&#233;sentes ici. Exit l&#8217;Impact Engine et la d&#233;fense tactique derni&#232;rement ajout&#233;s&#8230; Concernant FIFA 12, finalement on ne retrouve que les menus horizontaux et les effectifs, qui ont d&#8217;ailleurs &#233;t&#233; mis &#224; jour r&#233;cemment pour le mercato d&#8217;hiver. &#160; &#160; En pr&#233;sentant son jeu,&#160;EA&#160;Sport nous parlait d&#8217;une exp&#233;rience unique. Et c&#8217;est un peu le cas gr&#226;ce &#224; la technologie tactile qu&#8217;int&#232;gre la  PS Vita . Mais est-ce vraiment&#160;utile ou un simple gadget ? Pour ma part je suis un adepte des boutons et j&#8217;ai d&#8217;ailleurs rapidement d&#233;sactiv&#233; la zone tactile &#224; l&#8217;arri&#232;re de la console. Pour comprendre, il faut vous imaginer que la zone tactile repr&#233;sente le but adverse. Il vous suffit de caresser la zone tactile pour effectuer un tir. C&#8217;est plut&#244;t pr&#233;cis&#8230; mais &#233;galement tr&#232;s&#160;sensible. Du coup vous serez contraint de tenir d&#8217;une certaine fa&#231;on votre console (ce qui vous crispera &#224; la longue)&#160; pour ne tirer que lorsque vous le souhaitez.&#160;EA&#160;a eu la bonne id&#233;e de d&#233;sactiver la zone lorsque l&#8217;on est &#224; plus de 30&#160;m&#232;tres, mais m&#234;me&#8230; pour moi ce n&#8217;est pas agr&#233;able. &#160; L&#8217;&#233;cran tactile est quant &#224; lui vraiment bien g&#233;r&#233;. Il nous permet de faire des passes pr&#233;cises, ou dans des espaces avec une simple pression. Pour&#160;la puissance, il faudra rester plus ou moins longtemps appuy&#233;. Il est &#233;galement possible lors de coup franc de donner plus ou moins la trajectoire de votre choix avec l&#8217;&#233;cran tactile. C&#8217;est tr&#232;s pratique si vous &#234;tes mauvais comme moi lors des coups de pieds arr&#234;t&#233;s. (c&#8217;est vrai que je suis une grosse ch&#232;vre en la mati&#232;re, je l&#8217;admet). &#160; &#160; Compar&#233; &#224; FIFA 12 (oui je sais, ce n&#8217;est pas comparable), je trouve ce nouvel opus plus ax&#233; arcade&#8230; Je m&#8217;explique. Tout d&#8217;abord, le syst&#232;me de d&#233;fense revient comme FIFA 11&#160;c&#8217;est &#224; dire&#160;qu&#8217;il&#160;faut presser&#160;le bouton &#171;&#160;X&#160;&#187; pour mettre le pied et prendre le ballon. Il faudra donc marteler ce bouton. Pour faire pression avec un second joueur vous devrez presser le bouton &#171;&#160;O&#160;&#187;. Je trouve donc le syst&#232;me de d&#233;fense vraiment tr&#232;s simple. Concernant l&#8217;attaque, je trouve &#233;galement qu&#8217;il est plus simple de marquer avec une grosse frappe &#224; l&#8217;ext&#233;rieur de la surface. Par contre, &#233;tant donn&#233; que&#160;l&#8217;on a pas le nouveau moteur physique, les mouvements des joueurs sont moins fluides, du coup, il est moins facile de dribbler. Au final je trouve que cela devient du football spectacle et donc moins une simulation. &#160; Au niveau des modes de jeux, entre la multitude de ligues, les coupes et diff&#233;rents championnats, le mode Deviens Pro et le mode&#160;carri&#232;re divis&#233;&#160;en trois parties&#160;: joueur, entra&#238;neur-joueur ou manager nous sommes g&#226;t&#233;s. Sans oublier bien s&#251;r le mode multijoueurs (celui o&#249; je passe tout mon temps), qui malheureusement ne reprend pas le syst&#232;me de division de  FIFA 12 . Par contre, on ne retrouve que le mode face-a-face et la possibilit&#233; de cr&#233;er une ligue&#160;pour jouer avec vos amis. Exit le mode o&#249; l&#8217;on pouvait jouer &#224; 22 en m&#234;me temps (chacun contr&#244;le un joueur). &#160; &#160; Au final, j&#8217;ai &#233;tait un peu d&#233;&#231;u au d&#233;but par  FIFA&#160;Football  car&#160;je pensais retrouver un FIFA 12 dans mes mains. Finalement, si vous &#234;tes&#160;fan&#160;de FIFA comme moi, vous allez adorer pouvoir jouer n&#8217;importe o&#249;. D&#8217;autant plus que l&#8217;on retrouve un vrai jeu en HD avec une multitude de mode. De quoi vous occuper largement jusqu&#8217;&#224; FIFA 13 qui, je l&#8217;esp&#232;re, sera identique sur console de salon et sur la PS Vita. &#160; Ma note :  15/20 &#160; FIFA&#160;Football &#160; est un  jeu PS Vita . &#160; 
        </text>
</document>
