<document>
	<date>2013-08-22</date>
        <title> </title>
        <author>Bastien</author>
        <tags_set>
                <tag>R&#233;tro Test</tag>
                <tag>SNES</tag>
                <tag>Super Nintendo</tag>
                <tag>The Ninja Warriors</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>R&#233;tro Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Aujourd&#8217;hui je vous propose le  r&#233;tro-test  d&#8217;un jeu  Super Nintendo  peu connu du joueur lambda, mais n&#233;anmoins tr&#232;s sympa.  The Ninja Warriors , c&#8217;est son nom, est sorti en 1995 dans nos vertes contr&#233;es et est un beat them all tr&#232;s &#171;&#160;punchy&#160;&#187;. Dans Ninja Warriors, vous incarnez l&#8217;un des trois dro&#239;des ninjas disponibles et vous allez arpenter un pays en proie au diktat du tyran Banglar. Ce dernier a lav&#233; le cerveau de tous les prisonniers qu&#8217;il a constitu&#233; et cherche &#224; &#233;radiquer d&#233;finitivement toute forme de r&#233;sistance &#224; son encontre. Un petit groupe de r&#233;volutionnaires a n&#233;anmoins mis au point des dro&#239;des capable d&#8217;&#233;chapper au contr&#244;le de Banglar et va donc les envoyer pour restaurer la paix au sein du pays et d&#233;tr&#244;ner le tyran. &#160; Le pitch de d&#233;part est donc assez convenu, rien de bien original sous le soleil. Nous avons donc le choix entre le Ninja, la Kuno&#239;chi et le Kama Itachi. Le premier, curieusement, est le plus lent des 3, et se bat avec des nunchakus&#160;; la deuxi&#232;me est nettement plus rapide et se bat avec des kuna&#239;s et une &#233;p&#233;e&#160;; enfin le dernier est la repr&#233;sentation d&#8217;une divinit&#233; chinoise avec des faux greff&#233;es aux bras et est lui aussi assez leste dans ses mouvements. Chaque ninja poss&#232;de un super coup que vous pourrez d&#233;clencher lorsque vous aurez rempli une barre de &#171;&#160;sp&#233;cial&#160;&#187; idoine. La palette de coups de chaque ninja est &#233;tonnamment tr&#232;s diversifi&#233;e pour un jeu se d&#233;roulant uniquement en scrolling horizontal, car oui, bien qu&#8217;&#233;tant un beat them all, Ninja Warriors ne joue absolument pas dans la m&#234;me cat&#233;gorie des t&#233;nors du genre que sont Final Fight ou autre Double Dragon. Ici, vous ne pouvez donc aller que de gauche &#224; droite. Un peu d&#233;stabilisant au d&#233;part, ce syst&#232;me s&#8217;av&#232;re n&#233;anmoins relativement pratique car il supprime de fait tous les bugs de collisions et autre &#171;&#160;hitboxes&#160;&#187; mal calibr&#233;es que l&#8217;on peut retrouver dans les softs que je viens de citer lorsque, par exemple, notre personnage n&#8217;est pas exactement sur le m&#234;me plan vertical que son adversaire quand il le tape (si je ne suis pas clair, je vous laisse tester Super Double Dragon par exemple). De fait dans Ninja Warriors, tous les personnages sont donc sur le m&#234;me plan, si vous vous fa&#238;tes avoiner, c&#8217;est de votre faute, pas un bug, exit la mauvaise foi donc&#160;! &#160; En revanche cette particularit&#233; de gameplay de Ninja Warriors a les qualit&#233;s de ses d&#233;fauts, car, en effet, &#224; cause de ce scrolling strictement horizontal, vous pouvez oublier le jeu &#224; deux, il n&#8217;est pas propos&#233; (je pense que ce serait effectivement le gros bordel&#160;!). N&#233;anmoins, le soft m&#233;rite d&#8217;&#234;tre jou&#233;, la musique et les bruitages sont vraiment tr&#232;s bons, et les graphismes le sont tout autant, il faut dire que nous sommes en fin de vie de la Super Nintendo lorsque ce jeu sort, les d&#233;veloppeurs ma&#238;trisent donc parfaitement les capacit&#233;s de la console, les d&#233;cors sont vari&#233;s et color&#233;s, &#231;a p&#232;te de partout, on peut prendre certains objets trainant &#231;&#224; et l&#224; (motos, caisses, poubelles etc.) pour les balancer sur les adversaires, la palette de coups pour chaque combattant est tr&#232;s &#233;toff&#233;e (avec en moyenne une douzaine de coups par avatar, c&#8217;est juste &#233;norme pour un jeu de ce type&#160;!), chacun a ses propres forces et faiblesses, il vous faudra donc switcher de personnages de temps &#224; autres entre deux &#171;&#160;game over&#160;&#187; si vous voulez avancer, et, chose appr&#233;ciable et suffisamment rare pour &#234;tre soulign&#233;e, on peut bloquer les coups&#160;! &#160; Assez long, arpenter les 8 stages de l&#8217;histoire demandera un peu de temps, y compris en niveau normal, tant la difficult&#233; augmente crescendo &#224; mesure que l&#8217;on avance. De plus, il faut aussi pr&#233;ciser qu&#8217;aucune pile de sauvegarde n&#8217;est disponible dans la cartouche, et pas davantage d&#8217;option de mot de passe, il faut donc faire le jeu d&#8217;une traite si vous esp&#233;rez le finir&#160;! Fort heureusement, les cr&#233;dits sont illimit&#233;s en cas de &#171;&#160;game over&#160;&#187;, et vous en aurez bien besoin car certains boss vont vite vous gonfler tant ils sont retords&#160;! Conclusion&#160;:  The Ninja Warriors m&#8217;a laiss&#233; une tr&#232;s bonne impression. Injustement peu connu, il fait partie des meilleurs jeux de castagnes auxquels j&#8217;ai pu jouer sur Super Nintendo. Malgr&#233; son gameplay atypique, il est assur&#233;ment une valeur s&#251;re de la console, mais malheureusement tr&#232;s cher en occasion, je conseille donc &#224; tout le monde de l&#8217;essayer sur &#233;mulateur et &#224; Nintendo de nous faire une adaptation sur Wii ou Wii U ! &#160; Ma note&#160;:  17/20 
        </text>
</document>
