<document>
	<date>2014-12-09</date>
        <title> </title>
        <author>Lucian</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Bilbon</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>dragon</tag>
                <tag>Elfes</tag>
                <tag>Erebor</tag>
                <tag>Film</tag>
                <tag>Le Hobbit</tag>
                <tag>Nains</tag>
                <tag>orques</tag>
                <tag>Peter Jackson</tag>
                <tag>Smaug</tag>
                <tag>super</tag>
                <tag>Thorin</tag>
                <tag>Thranduil</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Avis - Critique</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Film</category>
        </categories_set>
        <text>  Atteignant enfin la Montagne Solitaire, Thorin et les Nains, aid&#233;s par Bilbon le Hobbit, ont r&#233;ussi &#224; r&#233;cup&#233;rer leur royaume et leur tr&#233;sor. Mais ils ont &#233;galement r&#233;veill&#233; le dragon Smaug qui d&#233;cha&#238;ne d&#233;sormais sa col&#232;re sur les habitants de Lac-ville. A pr&#233;sent, les Nains, les Elfes, les Humains mais aussi les Wrags et les Orques men&#233;s par le N&#233;cromancien, convoitent les richesses de la Montagne Solitaire. La bataille des cinq arm&#233;es est imminente et Bilbon est le seul &#224; pouvoir unir ses amis contre les puissances obscures de Sauron. On retrouve nos h&#233;ros o&#249; on les avait laiss&#233; &#224; la fin de La D&#233;solation de Smaug, avec un dragon fou furieux volant vers Lacville. Inutile de pr&#233;ciser qu&#8217;une ville construite en bois ne fera pas long feu (ah ah) face &#224; un reptile qui crachote du napalm. La s&#233;quence est tr&#232;s impressionnante et se termine mal pour un des personnages. Et ce n&#8217;&#233;tait que la sc&#232;ne d&#8217;ouverture d&#8217;un film qui s&#8217;annonce clairement comme &#233;pique. La Bataille des Cinq Arm&#233;es est trait&#233; d&#8217;une mani&#232;re curieuse compar&#233;e au reste: on suit plusieurs groupes de personnages, qui se croisent &#224; un moment ou &#224; un autre de l&#8217;intrigue. Ainsi le groupe de Thor&#239;n regarde les dommages que Smaug cause &#224; Lacville, tandis que Barde essaie de sauver son peuple. Thranduil et ses gens commencent le si&#232;ge d&#8217;Erebor pour r&#233;clamer un ancien tr&#233;sor, alors que Legolas et Tauriel pistent Bog le fils d&#8217;Azog. Et ce dernier, quant &#224; lui assemble une arm&#233;e d&#8217;Uruk pour mettre sa racl&#233;e &#224; Thorin. C&#8217;est tr&#232;s joyeux en Terre du Milieu &#224; cette &#233;poque.   Cliver ce film en plusieurs parties aura l&#8217;int&#233;r&#234;t de pouvoir vraiment se concentrer sur un ou deux personnages et les mettre en valeur. Thorin succombe lentement au Mal du Dragon, et s&#8217;isole peu &#224; peu de ses compagnons, alors que Barde &#233;cope du statut de Ma&#238;tre de Lacville. A lui donc d&#8217;aller parlementer avec le Roi sous la Montagne, pour qu&#8217;il tienne sa parole et qu&#8217;ils puissent reconstruire une nouvelle ville.&#160; On voit de nouveaux d&#233;fis appara&#238;tre, et de nouvelles menaces, ainsi que ceux qui doivent s&#8217;en occuper. Des h&#233;ros tombent, d&#8217;autres cr&#233;&#233;ent leur l&#233;gende, alors que le final s&#8217;approche. 45 minutes d&#8217;une bataille rang&#233;e entre trois arm&#233;es principalement (les Elfes, les Nains et les Orques) car les Humains et Beorn sont mis de c&#244;t&#233; de mani&#232;re assez mis&#233;rable. Je ne vous en dit pas plus, mais on a clairement l&#8217;impression que seuls les Oreilles Pointues et les Barbus savent se battre. Et les Aigles mais &#231;a compte pas vraiment non plus. Cette absence d&#8217;importance vis-&#224;-vis des Hommes Libres m&#8217;a troubl&#233;, et a laiss&#233; un petit vide sur la fin du film. Malgr&#233; tout, le film se termine sur un au revoir tr&#232;s r&#233;ussi, &#224; travers la perte in&#233;vitable de certains de nos h&#233;ros, mais aussi d&#8217;une menace qui aurait pu d&#233;stabiliser toute la Terre Du Milieu. Pour Conclure 8 sur 10  Peter Jackson signe ici un dernier volet d'une qualit&#233; extraordinaire. Les au revoir n'en sont que plus durs, car les acteurs portent le film jusqu'au bout, et parviennent &#224; insuffler la magie de l'univers dans leur performance. Quelques longueurs cependant, et quelques sorties de parcours d&#251;es au remaniement du script vis-&#224;-vis du livre original, mais un film excellent dans son ensemble. Petit conseil, ne pas partir et profiter de la chanson de Billy Boyd ( Pippin) pendant les cr&#233;dits. Apr&#232;s 13 ans, la boucle est boucl&#233;e et m&#234;me si les adieux sont durs, merci Peter Jackson, merci au cast... 
        </text>
</document>
