<document>
	<date>2014-11-26</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Compte Rendu</tag>
                <tag>Event</tag>
                <tag>Konami</tag>
                <tag>PES 2015</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Jeudi 13 Novembre avait lieu  la soir&#233;e de lancement de  PES 2015  au Mix Club, un night-club branch&#233; proche de la Tour Montparnasse. Pour l&#8217;occasion Konami France a vraiment vu les choses en grand afin de marquer l&#8217;arriv&#233;e de ce nouveau PES annonc&#233; comme un v&#233;ritable retour aux sources et aux valeurs qui ont fait la force de la s&#233;rie il y a quelques ann&#233;es. &#171;&#160;Le retour du Roi&#160;&#187;&#160;?! La soir&#233;e d&#233;bute &#224; 19h. A&#160;l&#8217;entr&#233;e, on nous remet 5 billets verts &#171;&#160;100$ Konami&#160;&#187;, on nous explique que ces billets nous serviront &#224; parier durant la soir&#233;e et que des lots seront &#224; gagner. En effet, une mise aux ench&#232;res de cadeaux ponctuera la s&#233;ance de paris en r&#233;compensant les meilleurs parieurs ayant le + de billets &#224; &#233;changer ! (Avec entres autres des produits Adidas , des jeux PES 2015 , un casque et une PS4&#160;!) Une fois &#224; l&#8217;int&#233;rieur, quelle belle surprise&#160;! Pour cette occasion, le Mix club a chang&#233; de look et se transforme en un salon de jeux vid&#233;o : une quinzaine de bornes PS4 ont &#233;t&#233; install&#233;es pour faire essayer, aux quelques 200 personnes pr&#233;sentes, le tout nouveau Pro Evolution Soccer 2015, qui sortait officiellement le jour m&#234;me avec une sc&#232;ne accompagn&#233; d&#8217;un &#233;cran g&#233;ant. Les festivit&#233;s commencent avec un petit speech de la responsable Fde Konami France, Mme St&#233;phanie Hattenberger, qui a pr&#233;sent&#233; l&#8217;organisation de la soir&#233;e mais surtout qui a d&#233;voil&#233;&#160;la liste des nombreux invit&#233;s pr&#233;sents&#160;! Et il y avait du beau monde : Rio Mavuba, Darren Tulett, LECK, Mister V et son Woop Gang, Disiz, Canardo, La Fouine, Mac Tyer, Sinik, Mokob&#233;, Ol Kainry,&#160;Willaxxx, Fary, Julien Chi&#232;ze (Gameblog), S&#233;bastien Abdelhamid, et j&#8217;en passe.. Ces nombreux guests se sont affront&#233;s sous forme de mini-tournoi avec pour commentateurs Chems L&#8217;Argentin et Mokobe (113), tout ca dans une ambiance chaude autour de pizzas, bi&#232;res et du champagne (pour les plus affam&#233;s). Un photo call &#233;tait &#233;galement mis en place pour se prendre en photo avec le maillot du Bayern Munich dans la m&#234;me situation que Mario Gotze sur la jaquette de PES 2015, une belle fa&#231;on de&#160;personnaliser sa bo&#238;te de&#160;jeu. Tout &#233;tait donc en place pour passer une agr&#233;able soir&#233;e de Football&#160;! Manette en main, j&#8217;ai pu me livrer &#224; quelques parties de jeu et je peux enfin dire que mes premi&#232;res impressions ont &#233;t&#233; plut&#244;t bonnes. Un&#160;gameplay innovateur accompagn&#233; de graphismes surr&#233;alistes nous fait penser que Konami a tenu sa parole et a vraiment mis les bouch&#233;es doubles cette ann&#233;e.&#160;On est l&#224; dans une vraie simulation de foot dans laquelle il faudra de la technique, de la r&#233;flexion et des d&#233;cisions rapides.. Graphiquement,  PES 2015  c&#8217;est clairement une claque&#160;! Zlatan , Ronaldo ou Messi n&#8217;ont jamais paru aussi vrais. Que du bonheur ! M&#234;me s&#8217;il est difficile pour moi de me r&#233;adapter au style PES sur quelques matchs et de vous donner plus de d&#233;tails, mais nul doute que PES 2015 revient en force et me laisse une sensation de plaisir et une envie de vouloir jouer encore + de matchs.&#160; Ajout&#233; &#224; cela des menus revisit&#233;s et attractifs ainsi qu&#8217;un style de jeu fluide et pos&#233;. Oui je peux affirmer que j&#8217;ai pris un r&#233;el plaisir et que &#171;&#160;The King Is Back&#160;!&#160;&#187;&#160; Pour finir, le graphiste Oskunkn immortalise la sortie du jeu en dessinant le ballon de la Champions League avec tous les noms des d&#233;veloppeurs du jeu sur une grande toile. Nous remercions Konami pour cette soir&#233;e qui a &#233;t&#233; exceptionnelle et qui augure sans aucun doute une belle saison sur PES 2015. Pro Evolution Soccer 2015&#160;, d&#233;velopp&#233;e et publi&#233; par&#160;Konami ,  disponible sur PS3 , PS4 , Xbox 360 , Xbox One et PC &#224; partir de 38,99&#8364; Merci &#224; L&#233;onardo d&#8217;avoir repr&#233;sent&#233; le blog ! 
        </text>
</document>
