<document>
	<date>2012-12-24</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Galaxy Note</tag>
                <tag>Premium Suite Upgrade</tag>
                <tag>Samsung</tag>
                <tag>Vid&#233;o</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
                <category>High Tech</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Samsung lance sa Premium Suite Upgrade pour le Galaxy Note 10.1, avec de nouvelles fonctionnalit&#233;s pour accro&#238;tre la productivit&#233; des utilisateurs, leur cr&#233;ativit&#233; et leur capacit&#233; &#224; apprendre. La vid&#233;o vous embarque dans une balade r&#234;veuse&#160;; une fillette et son p&#232;re confiant au P&#232;re No&#235;l ses souhaits et cr&#233;ant une liste de No&#235;l magique &#224; l&#8217;aide du Galaxy Note 10.1, via quelques-unes des fonctions innovantes comme les syst&#232;mes Easy Clip et Quick Command. Pendant ce temps, tr&#232;s loin au p&#244;le Nord, le P&#232;re No&#235;l et ses elfes travaillent dur avec leurs propres Galaxy Note 10.1; se pr&#233;parant pour le long voyage annuel qui les attend, en planifiant leur itin&#233;raire, en apprenant comment bien emballer les cadeaux et en v&#233;rifiant sur leur liste qui a &#233;t&#233; sage et qui ne l&#8217;a pas &#233;t&#233;. &#160; &#160; La Premium Suite Upgrade fait &#233;voluer le multit&#226;che, avec de nouvelles fonctionnalit&#233;s optimises pour l&#8217;utilisation du S-Pen, de nouveaux outils de cr&#233;ation et d&#8217;&#233;dition de contenu. Elle est accompagn&#233;e d&#8217;une nouvelle version de l&#8217;OS (Android 4.1 ou Jelly Bean) afin de permettre une exp&#233;rience plus rapide et plus interactive pour les utilisateurs du Samsung Galaxy Note 10.1. Une des principales nouveaut&#233;s est le Multi Window qui permet de voir plusieurs applications en simultan&#233;, de les d&#233;placer et de les redimensionner &#224; souhait. Dual View permet de voir deux applications en m&#234;me temps, l&#8217;une &#224; c&#244;t&#233; de l&#8217;autre verticalement ou horizontalement. Air View permet aux utilisateurs de pr&#233;-visualiser un contenu facilement et rapidement sans avoir &#224; ouvrir une photo, une vid&#233;o ou un email et avec Quick Command il est possible d&#8217;activer rapidement des applications et services en utilisant le S Pen. Easy Clip est une des nouvelles fonctionnalit&#233;s pour le S Pen, permettant de tracer un contour et de rogner n&#8217;importe quel &#233;l&#233;ment sur l&#8217;&#233;cran pour ensuite le modifier librement. Enhanced Handwriting permet aux utilisateurs d&#8217;envoyer des messages &#233;crits &#224; la main. Avec Photo Note, vous pourrez &#233;crire vos souvenirs sur vos photos tandis que Paper Artist offre une exp&#233;rience intense et esth&#233;tique de retouche de photos. Depuis son lancement plus t&#244;t dans l&#8217;ann&#233;e, le Galaxy Note 10.1 a inspir&#233; une nouvelle culture de cr&#233;ation active de contenu, de productivit&#233; et d&#8217;apprentissage avec des utilisateurs partout dans le monde. Le Samsung Galaxy Note 10.1 inclut aussi une technologie de partage d&#8217;&#233;cran qui permet de prendre des notes tout en regardant une vid&#233;o ou un site web et peut &#234;tre utilis&#233; comme t&#233;l&#233;commande pour les &#233;quipements home cin&#233;ma. &#160; &#160; 
        </text>
</document>
