<document>
	<date>2014-09-19</date>
        <title> </title>
        <author>TheGouvan</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Metro 2033</tag>
                <tag>Metro 2033 Redux</tag>
                <tag>Metro : Last Light</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Y a pas d&#8217;soleil sous la terre, (mais au dessus c&#8217;est irrespirable),&#160;dr&#244;le de croisi&#232;re,&#160;pour tuer l&#8217;ennuie j&#8217;ai dans ma veste les extraits de Metro 2033&#160;et dans ce bouquin y a &#233;crit qu&#8217;les gens ne s&#8217;la coule &#160;pas douce &#224; Moscou,&#160;des p&#8217;tits trous, des p&#8217;tits trous encore des p&#8217;tits trous dans la peau d&#160;&#187;ces mutants. Si Gainsbourg parlait du poin&#231;onneur des lilas comme de la vie routini&#232;re d&#8217;un agent de transports, je vais de mon c&#244;t&#233; vous parler d&#8217;une vie peu banale d&#8217;un Mec &#233;voluant dans un monde post-apocalyptique dont les couloirs sont aussi et pourtant ceux du M&#233;tro. Alors une r&#233;&#233;dition pour 2033 et Last Light est ce que &#231;a vaut le coup de payer son ticket RATP ou mieux vaut il frauder ? Suite &#224; un incident voyageur M&#233;tro 2033 et Last light nous plongent, suite &#224; une attaque nucl&#233;aire, dans un univers ou les survivants se voient contraint de vivre dans les galeries souterraines du M&#233;tro, galeries dans lesquels des groupes, des factions, certaines ennemies, d&#8217;autres neutres tentent de se cr&#233;er, tout ce petit monde &#233;videment essaie de coexister (ou de se buter), et bien que l&#8217;humain soit dangereux pour lui m&#234;me et que l&#8217;air au dessus de ces couloirs soit irrespirable, il fallait bien compter sur une horde de mutants pr&#232;s &#224; tout pour vous ouvrir les entrailles&#8230; ainsi que des &#171;sombres&#187; sorte de cr&#233;atures capable de p&#233;n&#233;trer l&#8217;esprit des humains afin d&#8217;y semer un joyeux bordel&#8230;Bah ouais, sinon c&#8217;est moins dr&#244;le. Le d&#233;cor plant&#233;, pr&#233;sentons notre personnage Artyom qui lui est dot&#233; d&#8217;un don, lui faisant voir des trucs un peu sp&#233;ciaux, (comme un mauvais d&#233;lire sous acide), et qui a la facult&#233; de ne pas se faire r&#233;duire le cerveau en bouillie par les &#171;Sombres&#187;, il n&#8217;en fallait pas moins pour que votre p&#233;riple commence et vous lance dans ces tunnels sombres (euh, peu &#233;clair&#233;s) et inqui&#233;tant, car M&#233;tro redux regroupe deux Fps aux airs de survival. Pour le c&#244;t&#233; Survival d&#8217;ailleurs petit probl&#232;me concernant l&#8217;IA du jeu, qui r&#233;agit de fa&#231;on assez absurde par moment, surtout en phase d&#8217;infiltration&#8230; (petite note qu&#8217;il fallait soulever). Nous allons devoir stationner &#224; quai Mis &#224; part l&#8217;achat de quelques armes (souvent en ruine) et de tout ce qui peut rester de l&#8217;ancien monde, le jeu est assez lin&#233;aire, ce qui par moment est quelque peu frustrant, mais, c&#8217;&#233;tait sans compter sur l&#8217;excellente immersion du jeu, gr&#226;ce &#224; ses (nouveaux) graphismes, la vie dans les stations, sa bande son et son ambiance glauque qui font de Metro 2033 et Last Light des jeux prenant et qui finalement ne nous laisse pas bloqu&#233; pas sur leur lin&#233;arit&#233;.  De tr&#232;s bonnes id&#233;es mettant d&#8217;autant plus en place l&#8217;ambiance du jeu sont &#224; votre disposition comme le fait d&#8217;avoir une dynamo sur sa lampe (et de devoir la faire fonctionner pour mieux s&#8217;&#233;clairer), sortir son porte documents pour voir ses objectifs, mettre son masque &#224; gaz en dehors du m&#233;tro (et dans certaines zones souterraines) afin de ne pas s&#8217;asphyxier de l&#8217;air ambiant, en changer le filtre lorsqu&#8217;il se d&#233;t&#233;riore, voir du givre se former sur votre visage si vous restez trop longtemps dehors, et enfin un tas de petits d&#233;tails nous plongeant clairement dans l&#8217;univers.  En termes d&#8217;ambiance la musique y est pour beaucoup,  ainsi que les sons sourds accompagnant notre avanc&#233;e dans les stations du m&#233;tro et en dehors. La refonte du jeu est vraiment utile &#224; M&#233;tro 2033 nous plongeant d&#8217;autant plus dans l&#8217;univers du jeu, concernant Metro Last Light, &#233;videment elle est moins utile, le jeu &#233;tant sortit il y a peu, mais pour ceux n&#8217;ayant jamais jou&#233; &#224; l&#8217;un ou l&#8217;autre, l&#8217;achat de Metro Redux 2033 et Last Light est vraiment l&#8217;occasion de se plonger dans une ambiance oppressante et claustro-phobique ! Le test de M&#233;tro Last Light est d&#8217;ailleurs d&#233;j&#224;  dispo sur le site  de Julsa, si vous voulez ajouter &#224; celui l&#224; d&#8217;autres d&#233;tails (et un autre avis).   Stations en travaux Pas mal de boulots, et de nouveaut&#233;s autour de ce Redux,  au del&#224; de la retouche graphique, des modifications du gameplay ont &#233;t&#233; apport&#233; &#224; 2033 et Last Light. Pour commencer, les contenus t&#233;l&#233;chargeables des deux jeux sont int&#233;gr&#233;s d&#8217;office, y compris le Ranger Mode, mode r&#233;duisant consid&#233;rablement la quantit&#233; de ressources disponibles et supprime totalement le HUD. Deux orientations de gameplay Survie ou Spartiate, l&#224; encore il est question de quantit&#233; de ressources et de difficult&#233; des combats. En somme, le mode Survie encourage l&#8217;approche furtive, l&#224; o&#249; le mode Spartiate, plus g&#233;n&#233;reux, se montrera plus favorable &#224; ceux qui veulent d&#233;penser leurs balles et redoutent l&#8217;asphyxie dans leur masque &#224; gaz. Il vous reste ensuite &#224; composer votre mode de jeu, Survie ou Spartiate, en mode Normal, Difficile, Ranger ou Ranger Hard. Pour Conclure 7 sur 10  Inspir&#233; des bouquins de Dmitry Gloukhovski, M&#233;tro Redux 2033 et Last Light ont cet univers sombre et fouill&#233; comme on les aime.
Une refonte et un achat utile si vous n'avez jamais jou&#233; aux jeux (sortit en 2010 et 2013), pour ceux qui ont d&#233;j&#224; foul&#233; le sol de ce M&#233;tro ainsi que leurs DLC l'achat n'est pas indispensable, bien que les deux jeux ai quelques d&#233;fauts, l'ambiance les font oublier assez rapidement, avec en plus pas loin de 30H pour en voir le bout (les deux jeux confondus) vous en aurez pour votre argent et Redux ne vous laissera pas indiff&#233;rents (vous permettant de trouver, finalement, que le m&#233;tro Parisien n'est pas si d&#233;gueulasse que &#231;a au passage). 
        </text>
</document>
