<document>
	<date>2014-05-11</date>
        <title> </title>
        <author>Alex Light</author>
        <tags_set>
                <tag>Actualit&#233; de la semaine</tag>
                <tag>DriveClub</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Pok&#233;mon</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>sorties de la semaine</tag>
                <tag>Sunset Overdrive</tag>
                <tag>Wii U</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Bonjour &#224; tous ! Nous nous retrouvons ce dimanche de Week-End prolong&#233; pour faire un tour de l&#8217;actualit&#233; de la semaine. Pas de grandes annonces cette semaine, nous sommes dans une p&#233;riode un peu faible en annonce puisque l&#8217;E3 approche &#224; grand pas et les studios gardent les annonces pour l&#8217;occasion. &#160; Les Sorties de la semaine : &#160; Outlast : Whistleblower  /  PC et PS4 Contenu t&#233;l&#233;chargeable du jeu Outlast qui se situe juste apr&#232;s ce dernier. Il prolonge un peu l&#8217;aventure de ceux qui ont appr&#233;ci&#233; le jeu. Environ 3h de jeu pour une histoire o&#249; le sang et la peur sont au rendez-vous. A r&#233;server aux amateurs de frissons donc. &#160; &#160; &#160; Call Of Duty  : Ghosts : Devastation  /  PC, PS4, PS3, 360 et One 4 maps suppl&#233;mentaires, un nouvelle arme et la suite du contenue extinction du jeu. Bref Activision continue de sucer les comptes en banque des fanatiques de sa s&#233;rie. Bref, pour 15&#8364; vous aurez comme d&#8217;habitude : de quoi prolonger un peu le jeu en ligne. Mais bon, je ne sais pas si l&#8217;exp&#233;rience sur ce jeu m&#233;rite d&#8217;&#234;tre prolong&#233; &#224; ce prix. &#160; &#160; &#160; Bound By Flame  /  PC, PS3, PS4 et 360. Jeu de r&#244;le occidental qui d&#233;barque sur vos machines &#224; jouer favorites. La r&#233;alisation du jeu semble avoir &#233;t&#233; un peu b&#226;cl&#233;e, mais le jeu procure un r&#233;el plaisir imm&#233;diat. Bref, un bon jeu qui vous permettra de vous occuper, de passer un bon moment mais que vous risquez de vite oublier. &#160; &#160; &#160; L&#8217;actualit&#233; de la semaine : &#160; Cette semaine a &#233;t&#233; d&#233;voil&#233; la jaquette du jeu  Sunset Overdrive . Exclusif &#224; la Xbox One et par les cr&#233;ateurs de Spyro et Ratchet &amp; Clank, cette s&#233;rie me fait vraiment de l&#8217;oeil. Je pense qu&#8217;elle pourrait me faire craquer pour la console. Je vous laisse avec cette vid&#233;o de Gameplay d&#233;voil&#233;e cette semaine :&#160; &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; J&#8217;ai d&#233;j&#224; &#233;voqu&#233; le jeu  #DriveClub  &#224; plusieurs reprises au sein de cette rubrique &#224; cause des diff&#233;rents probl&#232;mes. Cette fois, c&#8217;est pour une bonne nouvelle. En effet, Sony a annonc&#233; que l es joueurs disposeront toujours du jeu gratuitement avec le PS Plus . Toutefois,  les joueurs ne b&#233;n&#233;ficieront que de d&#8217;une partie des circuits et des voitures , ils devront  passer par la case achat pour obtenir l&#8217;int&#233;gralit&#233; du jeu . Je trouve cela ridicule quand on sait que Project Cars est pr&#233;vu en fin d&#8217;ann&#233;e lui aussi&#8230; &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; &#160;&#160;Pour finir, int&#233;ressons nous &#224; Nintendo. L&#8217;&#233;diteur qui a fait sensation la semaine derni&#232;re avec son offre Wii U concernant Mario Kart a annonc&#233; la sortie d&#8217;un nouveau jeu Pokemon pour la fin d&#8217;ann&#233;e. Il s&#8217;agit d&#8217;un remake de Pokemon Rubis et Saphir sortis sur GBA il y a dix ans. Personnellement,&#160;j&#8217;ai h&#226;te de voir les nouveaut&#233;s implant&#233;s. Y aura-t-il un second continent ou nous contenterons-nous d&#8217;Hoenn ? L&#8217;autre actualit&#233; de Nintendo est cette annonce de Nintendo. Faite aux investisseurs, la firme de Kyoto a montr&#233; son id&#233;e de figurines NFC bas&#233;es sur ses licences fortes. Le premier sera Mario et devrait sortir en fin d&#8217;ann&#233;e au Japon. A l&#8217;heure actuelle, on ne sait que peu de choses de cela. Si ce n&#8217;est que le Gamepad a un lecteur de puce NFC int&#233;gr&#233; donc la Wii U risque de voir son int&#233;r&#234;t grimper. Les figurines pourraient &#233;galement servir dans plusieurs jeux. Doit-on imaginer Smash Bros avec les personnages &#224; acheter dans le commerce ? &#160; &#160; &#160; &#160; Le plus d&#8217;Alex :&#160; Je vous laisse avec le trailer d&#8217;une s&#233;rie que j&#8217;attends vraiment pour la rentr&#233;e. Il s&#8217;agit de  Gotham . D&#233;voil&#233; r&#233;cemment, j&#8217;ai h&#226;te de d&#233;couvrir les rues de la ville du chevalier noir durant son enfance et de d&#233;couvrir comment Gordon a pu se faire un nom au sein de la Police locale. &#160; &#160; 
        </text>
</document>
