<document>
	<date>2011-10-11</date>
        <title> </title>
        <author>Negikun</author>
        <tags_set>
                <tag>Activision</tag>
                <tag>Call of Duty Modern Warfare 3</tag>
                <tag>CODMW3</tag>
                <tag>Event</tag>
                <tag>Infinity Ward</tag>
                <tag>Mind the gap</tag>
                <tag>Paris</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>Playstation 3</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>&#201;v&#233;nement</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; &#160; Il y a quelques temps,  Activision  nous avait invit&#233;s au  Palais Brogniart &#224; Paris  pour nous pr&#233;senter  Call of Duty : Modern Warfare 3 .&#160;La pr&#233;sentation commence avec le speech d&#8217;un des d&#233;veloppeurs de chez  Infinity Ward&#160;: Glen Schofield .&#160;Il annonce qu&#8217;il va nous pr&#233;senter 2 niveaux exclusifs, dont celui de Paris que nous attendions tous. &#160; &#160; &#160; Le premier niveau jou&#233; &#233;tait &#8220;Mind the gap&#8221; (que l&#8217;on pourrait traduire par&#160;: Attention &#224; la marche).&#160;Il s&#8217;agit d&#8217;une infiltration en &#233;quipe dans un b&#226;timent se situant pr&#232;s de Londres. C&#8217;est une attaque de nuit ou vous serez aid&#233; de nos co&#233;quipiers pour &#233;liminer les menaces potentielles. C&#8217;est surement un des premiers niveaux du jeu, ou du moins un niveau &#171;&#160;spectacle&#160;&#187; car on avance, on voit dans une cabane des ennemis se faire tuer par une autre &#233;quipe d&#8217;alli&#233;s, on monde dans le b&#226;timent, on voit d&#8217;autre ennemis se faire descendre par un sniper devant nous. C&#8217;est tr&#232;s th&#233;&#226;tralis&#233;, mais pas pour nous d&#233;plaire&#160;! Une fois en position, on passe &#224; la partie plus violente. Il faut se diriger vers un camion en tirant sur tout ce qui bouge&#160;! Comme dans le volet pr&#233;c&#233;dent, l&#8217;objectif est repr&#233;sent&#233; par un point blanc au loin et en dessous la distance restante.  Il n&#8217;y a pas ce que l&#8217;on cherche dans le camion, une autre vague d&#8217;ennemis arrive on se fraye donc un chemin en regardant les ennemis mourir par nos co&#233;quipiers ou par le d&#233;cor qui a l&#8217;air assez interactif avec des &#233;l&#233;ments de construction qui roulent sur les ennemis, m&#234;me si dans ce niveau ils avaient l&#8217;air assez script&#233;s &#231;a reste toujours agr&#233;able &#224; regarder (esp&#233;rons que nous serons provocateur de ces &#233;v&#233;nements). On poursuit les ennemis jusqu&#8217;&#224; un trame de m&#233;tro et c&#8217;est parti pour une course poursuite entre les ennemis dans chaque wagon du train et nous dans notre 4&#215;4 en mode de jeu Time Crysis pour tenter de les tuer en passant par des gares et dans les tunnels.  Au final ce niveau a un rythme plut&#244;t agr&#233;able entre infiltration, massacre, et phase de jeu &#171;&#160;rail-shooter&#160;&#187;. &#160; &#160; Le second niveau pr&#233;sent&#233; commence par une vue a&#233;rienne de la ville de Paris. Notre mission est de prot&#233;ger une &#233;quipe qui se dirige vers un point strat&#233;gique &#224; l&#8217;aide de missiles que vous devrez tirer de votre bombardier sur des tanks et des troupes ennemies. La ressemblance avec le Paris que l&#8217;on connait est assez frappante, j&#8217;&#233;tais plut&#244;t bluff&#233; par le r&#233;sultat avec les toits parisiens, les voitures et un style architectural bien de chez nous. La phase suivante nous mets dans la peau d&#8217;un soldat et on va traverser quelques rues parisiennes en tirant &#224; tout va. L&#224; j&#8217;&#233;tais un peu plus &#233;tonn&#233; de voir des piliers un peu plus du style grec, mais on ne va pas chipoter non plus&#8230; &#160; &#160; &#160;  &#160; Pendant que les consoles se font la guerre, nous avons ici une bataille entre  Call of Duty Modern Warfare 3  et  Battlefield 3  pour savoir qui sera le meilleur FPS de cette fin d&#8217;ann&#233;e, mais en tout cas il semble que Paris devienne un lieu de pr&#233;dilection pour se battre&#160;! A vous de voir dans quel camp vous allez vous engager&#160;! &#160; Tous chez Le poisson avant qu'il ne mette la clef sous la porte! &#160; Nous vous rappelons que  Call of Duty Modern Warfare 3  sortira le  8 novembre  sur  Xbox 360 ,  PS3  et  PC .  On remercie  Activision  pour cet &#233;v&#233;nement dans un lieu aussi prestigieux et pour cet accueil toujours aussi chaleureux. &#160; Et pour vous faire patienter un peu, voici le tout dernier trailer : &#160; &#160; 
        </text>
</document>
