<document>
	<date>2012-10-10</date>
        <title> </title>
        <author>Geave</author>
        <tags_set>
                <tag>avant premi&#232;re</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Cin&#233;ma</tag>
                <tag>Critique</tag>
                <tag>Film</tag>
                <tag>God Bless America</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Avis - Critique</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Film</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; Jeudi 27 Septembre, quelle ne fut pas ma surprise lorsque j&#8217;ai d&#233;couvert l&#8217;affiche de  God Bless America  une fois install&#233; confortablement dans un si&#232;ge du cin&#233;ma &#171; le desperado &#187;. Frank , un pistolet dans chaque main et  Roxy  avec sa  kalachnikov  devant le drapeau am&#233;ricain, il est indiscutable que le film sera m&#233;lo-dramatique OU  une com&#233;die barr&#233;e  ! Bingo, c&#8217;est la deuxieme option et vous n&#8217;allez pas etre d&#233;cu du voyage ! Synopsis : Seul, sans boulot, gravement malade, Frank ( Joel Murray ) sombre dans la spirale infernale d&#8217;une Am&#233;rique d&#233;shumanis&#233;e et cruelle. N&#8217;ayant plus rien &#224; perdre, il prend son flingue et  assasine froidement les personnes les plus viles  et stupides qui croisent son chemin. Bientot rejoint par Roxy ( Tara Lynne Barr ), lyc&#233;eenne r&#233;volt&#233;e et complice des plus improbables, c&#8217;est le  d&#233;but d&#8217;une &#233;quip&#233;e sauvage , sanglante et grandguignolesque sur les routes de la b&#233;tise  MADE IN USA  ! R&#233;alis&#233; par  Bobcat Goldthhwait  (&#231;a ne s&#8217;invente pas), celui-ci fait ses premieres armes avec des films tel que  shakes the clown ,  sleeping dogs Lie  et  World&#8217;s Greatest Dad  avant de nous sortir l&#8217;ovni caricaturale de la soci&#233;t&#233; am&#233;ricaine qu&#8217;est  God Bless America . &#160; &#160; Sous sa baguette de chef d&#8217;orchestre, il met en sc&#232;ne  Joel Murray  qui n&#8217;est autre que le fr&#232;re de  Bill  que vous avez pu apercevoir dans des s&#233;ries comme  shameless ,  two and a half men , desperate housewives ou le film  the Artist . Habitu&#233; aux petits roles, celui s&#8217;impose enfin avec un premier role sur grand &#233;cran et pas n&#8217;importe lequel&#8230; Le n&#233;vros&#233; qu&#8217;est  Frank  est une prouesse et on ne peut qu&#8217;adorer ! La r&#233;v&#233;lation du film restera tout de m&#234;me  Tara Lynne Barr  qui interpr&#232;te cette lyc&#233;enne d&#233;jant&#233;e qui veut fuir le carcan familial avec brio.  Belle et talentueuse , le role lui va comme un gant et r&#233;v&#233;le que sous ses airs perdus, Frank est un gar&#231;on tendre et que la jeunesse actuelle est &#224; la recherche de sensation forte. &#160; &#160; Le film est une satire de ce que la soci&#233;t&#233; am&#233;ricaine peut faire de pire et est bourr&#233;e de parodie via les spots t&#233;l&#233;visuelles et &#233;misions que regarde Frank. Le film pastiche &#224; merveille  am&#233;rican idol  qui propulse des losers sur le devant de la sc&#232;ne pour le plaisir du public mais surtout de l&#8217;audimate. &#171;&#160; Mon incroyable anniversaire &#160;&#187; en prend aussi pour son grade ! Vous avez toujours r&#233;v&#233;  fracasser  votre t&#233;l&#233; en voyant &#231;a ? Frank et Roxy l&#8217;ont fait et vous  jouirez  de plaisir en regardant ce film qui se d&#233;guste d&#232;s aujourd&#8217;hui dans les salles obscures la plus proche de chez vous ! Sorti en salle d&#232;s aujourd&#8217;hui ! Trailer : &#160; Merci Le Club300 pour ces 1h40 de plaisir ! Note : 4/5 ! 
        </text>
</document>
