<document>
	<date>2011-01-12</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>FailOverflow</tag>
                <tag>GeoHot</tag>
                <tag>Hack</tag>
                <tag>homebrew</tag>
                <tag>Jailbreak</tag>
                <tag>Piratage</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>Sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>  On parle beaucoup en ce moment du  hack  de la  PS3  et les choses semblent s&#8217;acc&#233;l&#233;rer. Cela m&#233;ritait bien un petit r&#233;capitulatif de la situation. Tout commence par l&#8217;annonce faite par la team  FailOverflow  qui affirmait avoir trouv&#233; le hack ultime de la PS3. C&#8217;est lors du  C haos Community Contest , un rassemblement hacker, que le projet est d&#233;voil&#233; et que les 3 hackers affirment avoir cass&#233; le cryptage de la signature des cl&#233;s permettant d&#8217;identifier les jeux officiellement accept&#233;s par la Playstation 3. Vous ferez rapidement le rapprochement avec les possibilit&#233;s offertes par cette avanc&#233;e. Lancement de homebrew, installation de Linux ou autre OS et piratage. D&#8217;ailleurs Marcan, l&#8217;un des membres du team Fail0verflow, en rajoute une couche et affirme que   &#171;   Sony ne peut rien faire. Il ne s&#8217;agit pas de cl&#233;s de chiffrement mais de cl&#233;s sign&#233;es. Si Sony les change, les jeux d&#233;j&#224; sortis ne fonctionneront plus   &#187;.   C&#8217;est ensuite au tour du hacker  Geohot  de reprendre la faille et de poster sur son site le premier custom firmware de la version 3.55 du logiciel officiel Sony. Un logiciel qui permet entre autre d&#8217;acc&#232;der &#224; la fonction &#171;&#160;install package files&#160;&#187; qui permet d&#8217;installer du contenu sur la console, comme des homebrews. Pas encore de copie de jeu mais vu le temps relativement court qu&#8217;il a fallut pour concevoir ce premier custom firmware, on peut penser que les applications &#171;&#160;pirates&#160;&#187; ne vont pas tarder &#224; arriver. Voici la situation d&#8217;un point de vue hacker mais maintenant quelle est la r&#233;action du cot&#233; de Sony&#160;? La marque japonaise a commenc&#233; par d&#233;clarer sur le site Edge&#160;:  &#171;   Nous avons conscience des hacks, et nous sommes actuellement dessus.   Nous allons r&#233;gler les probl&#232;mes par l&#8217;interm&#233;diaire de mises &#224; jour, mais pour des raisons de s&#233;curit&#233; nous ne sommes pas en mesure de donner plus de d&#233;tails.   &#187;   Puis, bien d&#233;cid&#233; &#224; ne pas laisser le hack se propager, Sony vient de lancer des poursuites judiciaires &#224; l&#8217;encontre de la team Fail0verflow et de Geohot.  Plus pr&#233;cis&#233;ment, il s&#8217;agit d&#8217;une  d emande d&#8217;ordonnance restrictive pour interdire la diffusion de la m&#233;thode de hack  et des firmwares ill&#233;gaux. Geohot a d&#8217;ailleurs publi&#233; sur son site l&#8217;ordre de la Cour F&#233;d&#233;rale des USA, sans pour autant retirer les fichiers concern&#233;s de son site. Une proc&#233;dure n&#233;cessaire pour Sony mais qui peut sembler inutile compte tenu du pouvoir de propagation d&#8217;Internet et sachant que les fichiers doivent d&#233;j&#224; &#234;tre pr&#233;sents sur les r&#233;seaux peer-to-peer. Enfin, les sp&#233;culations vont bon train quant &#224; la capacit&#233; de Sony de pouvoir bloquer les futurs comptes pirates. J&#8217;insiste bien sur le &#171;&#160;futur&#160;&#187; car pour l&#8217;instant, il n&#8217;y a pas encore d&#8217;application concr&#232;te permettant le piratage de jeu avec cette m&#233;thode m&#234;me si celle-ci ne devrait pas tarder. Sony annonce pouvoir sortir des mises &#224; jour prochainement pour contrer le hack. Il y aurait &#233;galement la possibilit&#233; de d&#233;tecter  les &#233;ventuels changements lorsque les consoles modifi&#233;es se connecteront au PSN mais pour l&#8217;instant tout ceci reste du conditionnel. De leur c&#244;t&#233; les hackers r&#233;affirment leur position et soutienne que Sony ne pourra pas contrer ce hack. Une th&#232;se confort&#233;e par les r&#233;centes mesures judiciaires prises par le constructeur japonais. Une situation qui devrait rapidement bouger quand on connait la rapidit&#233; et l&#8217;efficacit&#233; de la sc&#232;ne hacker. La PS3 va-t-elle rester inviolable&#160;? On en saura plus dans les jours qui viennent&#160;! Via  Clubic 
        </text>
</document>
