<document>
	<date>2014-04-20</date>
        <title> </title>
        <author>Alex Light</author>
        <tags_set>
                <tag>Actualit&#233; de la semaine</tag>
                <tag>Age Of Empire</tag>
                <tag>Disney Infinity</tag>
                <tag>sortie de la semaine</tag>
                <tag>Spoil</tag>
                <tag>Steam</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;s</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
        </categories_set>
        <text>  Bonjour amis du blog ! Les vacances commencent pour moi ! Certains sont surement d&#233;j&#224; partis et d&#8217;autres ont h&#226;te de les rejoindre mais je suis au rendez-vous pour vous r&#233;sumer l&#8217;actualit&#233; de la semaine qu&#8217;il pleuve, qu&#8217;il vente ou qu&#8217;il neige. &#160; &#160; Les sorties de la semaine : &#160; Mechanic Escape  /  PC Un bon jeu ind&#233;pendant et fran&#231;ais. Il s&#8217;agit d&#8217;un jeu de plateforme honn&#234;te qui fait le boulot si je puis dire. Soutenons le pays comme dirait Arnaud Montebourg ! &#160; &#160; Trials Fusion  /  PC, Xbox 360, Xbox One,  PS4 Vous retrouverez surement un test sur le blog plus tard. En attendant, les premiers retours sont plut&#244;t bons. LE jeu tient ses promesses. Il s&#8217;agit toujours de r&#233;ussir les parcours &#224; moto le plus rapidement possible sans mourir. Dit comme &#231;a, cela peut para&#238;tre simple, mais attention, le jeu ne l&#8217;est pas vraiment. R&#233;flexe, patience et dext&#233;rit&#233; sont &#224; avoir absolument ! &#160; &#160; &#160; &#160; Batman Arkham Blackgate  /  Wii U Le jeu Batman sorti sur 3DS et PSVITA est sorti sur PS3 et 360 il y a quelques semaines. Il arrive enfin sur la console de Nintendo. Contrairement aux autres jeux Batman, il s&#8217;agit ici d&#8217;un jeu en 2.5D. Sinon, comme d&#8217;habitude, on utilise les coups et les gadget du super h&#233;ros pour venir &#224; bout des diff&#233;rentes missions. Je pr&#233;cise que vous ne trouverez le jeu que sur l&#8217;eshop de la console. &#160; &#160; Coupe du monde de la FIFA 2014  /  PS3, Xbox 360 Pour chaque &#233;v&#233;nement de foot international, EA sort son &#233;dition de FIFA. Pas de grosse nouveaut&#233;s dans cette version. De nouveaux stades br&#233;siliens forc&#233;ment, quelques nouveaux modes de jeu &#233;galement. Je trouve juste dommage de devoir passer &#224; la caisse &#224; plein pot alors que, deux ans plus t&#244;t, EA a permis le t&#233;l&#233;chargement pour 15 euros comme une extension. De toute fa&#231;on, ce jeu concerne surtout les incontournables des jeux de foot. &#160; &#160; Ducktales Remastered  /  PS3 Ce jeu sorti il y a un moment sur toutes les plateformes de t&#233;l&#233;chargement. Il d&#233;barque enfin sur PS3 dans une version boite. Le jeu semble &#234;tre &#233;dit&#233; en peu d&#8217;exemplaire en France, donc n&#8217;h&#233;sitez pas trop longtemps chers amis !  Le test sur le blog . &#160; &#160; &#160; &#160; L&#8217;actualit&#233; de la semaine : Commen&#231;ons l&#8217;actualit&#233; de la semaine par une s&#233;rie qui me tient &#224; coeur :  Age Of Empire . Vous avez surement d&#233;j&#224; pass&#233; des heures &#224; affronter vos amis sur AoE II ou m&#234;me le III ? La s&#233;rie revient ! Apr&#232;s l&#8217;&#233;chec de AoE Online qui ferme ses serveurs bient&#244;t, un nouveau changement majeur a lieu pour la s&#233;rie. En effet, ce nouvel &#233;pisode est exclusif aux smartphones d&#8217;Apple et sous Windows Phone et Android. Nous ne savons pas grand chose sur ce jeu si ce n&#8217;est que nous aurons &#224; faire &#224; un  free-to-play  si cher au format mobile. Je vous laisse avec la vid&#233;o d&#8217;annonce qui me donne envie de me relancer un AoE avec mes potes ! Une autre annonce a fait du bruit cette semaine. Le jeu  Disney Infinity  a fait parler de lui ( Test sur le blog ). Les d&#233;veloppeurs ont teas&#233; avec un trailer une certaine annonce. Dans le trailer on voit le bouclier de Captain America avec les h&#233;ros du jeu. Disney a bien compris l&#8217;int&#233;r&#234;t de sa poule aux &#339;ufs d&#8217;or qu&#8217;est Marvel et s&#8217;appr&#234;te &#224; l&#8217;int&#233;grer au jeu. A la fin, on voir le logo Disney Infinity  2.0 . Nous n&#8217;avons que peu d&#8217;information pour le moment. Nouveaux jeux ou mises &#224; jour ? Toutefois, un article est paru sur le site de Disney et a disparu depuis : le jeu devrait sortir cet &#233;t&#233;. On s&#8217;attend donc &#224; un nouveau volet pr&#233;vu pour le mois d&#8217;ao&#251;t. En attendant, Avengers Rassemblement ! Enfin, une fois n&#8217;est pas coutume, finissons l&#8217;actualit&#233; de la semaine avec un chiffre. Une &#233;tude est sortie, cette derni&#232;re concerne l&#8217;ensemble des comptes Steam existants. Je vous mets l&#8217;infographie qui retrace le nombre d&#8217;heures jou&#233;es aux diff&#233;rents jeux. Enfin,  ce qu&#8217;il faut retenir c&#8217;est que   36,9% des jeux achet&#233;s sur Steam ne sont jamais lanc&#233;s . Steam, plateforme d&#8217;achats compulsifs donc ? &#160; &#160; Le plus d&#8217;Alex :&#160; Aujourd&#8217;hui je vais vous parler de mon drame du moment. J&#8217;adore la s&#233;rie Game Of Thrones. Je la regarde avec ma copine. Malheureusement, j&#8217;attends que cette derni&#232;re ait fini les livres pour avancer avec elle dans la s&#233;rie. Et en ce moment, elle bloque dans le 3&#232;me livre par manque de temps. Je n&#8217;ai donc pas encore commenc&#233; la saison 3 de la s&#233;rie de HBO que la saison 4 a d&#233;j&#224; commenc&#233;. Ma principal peur est donc de me faire spoiler les &#233;v&#233;nements qui vont arriver. Heureusement pour moi, le site syfantasy.fr m&#8217;a offert une solution  ici . Quelle est donc cette solution ? Il s&#8217;agit d&#8217; une extension &#224; mon navigateur Google Chrome . Je l&#8217;ai install&#233;, ensuite je lui ai dit que je ne voulais pas le faire spoil ma s&#233;rie du moment. Depuis, chaque fois qu&#8217;un tweet, un article ou un lien parle de la s&#233;rie,  je suis averti que cela contient certainement un spoil . Bien sur, cela ne me prot&#232;ge pas &#224; 100% des spoils, mais franchement, quel plaisir de surfer sans cette &#233;p&#233;e de Damocl&#232;s au dessus de la t&#234;te ! Mais plut&#244;t que des mots, je vous montre son efficacit&#233; &#224; travers une image :&#160; 
        </text>
</document>
