<document>
	<date>2012-01-18</date>
        <title> </title>
        <author>Bastien</author>
        <tags_set>
                <tag>PS2</tag>
                <tag>Retro Gaming</tag>
                <tag>R&#233;tro Test</tag>
                <tag>SSX 3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>R&#233;tro Test</category>
        </categories_set>
        <text>  &#160; A quelques semaines de la sortie du reboot  SSX  sur consoles HD, six ans apr&#232;s le dernier &#233;pisodes sur PS2, j&#8217;ai jug&#233; opportun de revenir sur ce que je consid&#232;re comme &#233;tant le  meilleur &#233;pisode de la s&#233;rie  :  SSX 3  sur  PS2 . &#160; Sorti en fin d&#8217;ann&#233;e 2003, SSX 3 r&#233;volutionne le jeu de snow-board sur console. Avant lui SSX et SSX Tricky avaient d&#233;j&#224; trac&#233; un sillon bien marqu&#233; dans la poudreuse, mais cet opus va magnifier le tout et se hisser comme la r&#233;f&#233;rence du genre sur PS2. &#160; Dans SSX 3, on va nous proposer toutes sortes de modes de jeu, de la course simple, au contre la montre, en passant par le half pipe, le slope style et le big air. Ce qui m&#8217;avait plu &#224; l&#8217;&#233;poque, c&#8217;est que l&#8217;on pouvait d&#233;valer la montagne avec son rider et choisir le mode de jeu que l&#8217;on voulait, un peu &#224; la mani&#232;re d&#8217;un Need For Speed Underground, dans lequel on doit se rendre dans une zone pour s&#233;lectionner une course ; on pouvait &#233;galement choisir de ne pas s&#233;lectionner de mode de jeu, et d&#233;valer la pente en toute libert&#233; s&#8217;assimilait ainsi &#224; une sorte d&#8217;entra&#238;nement&#8230; &#160; &#160; Et de l&#8217;entra&#238;nement il va en falloir pour ma&#238;triser toutes les ficelles du jeu, car m&#234;me si le gameplay est un mod&#232;le d&#8217;ergonomie, force est de constater qu&#8217;il faudra ma&#238;triser tous les tricks pour gagner un maximum de points, tout en gardant &#224; l&#8217;esprit qu&#8217;il ne faudra pas &#234;tre trop gourmant lorsque vous les ex&#233;cuterez car certains tricks sont longs &#224; se lancer, et votre rider, lui met tr&#232;s peu de temps &#224; se rapprocher de la terre ferme&#8230; et qui dit trick trop gourmand, dit chute ; qui dit chute, dit perte des points li&#233;s au trick, voire perte du combo de tricks que vous auriez pu &#233;ventuellement avoir ! &#160; Lors des courses, le but du jeu ne sera pas de faire des tricks, mais d&#8217;arriver premier &#224; la fin ; ainsi il vous appartiendra de savoir s&#8217;il faut privil&#233;gier de faire des tricks, qui vous permettra d&#8217;obtenir par ailleurs un bonus de vitesse dans une jauge sp&#233;cialement d&#233;di&#233;e, soit de tracer votre sillon en ligne droite, sans gagner de boost, au risque de se faire d&#233;passer sur la ligne d&#8217;arriv&#233;e par quelqu&#8217;un qui aura &#233;t&#233; plus clairvoyant et aura pu concilier les deux strat&#233;gies aux moments opportuns. Les courses seront d&#8217;ailleurs de plus en plus dures, des snow-boarders faisant office de &#171; trafic &#187; seront sur les pistes, des arbres feront leurs apparitions sur le trajet, des plaques de gel vous emp&#234;cheront de bien diriger votre rider, des avalanches se d&#233;clencheront, des raccourcis seront &#224; trouver, on pourra mettre des taquets aux adversaires, bref de grands moments en perspective ! A noter d&#8217;ailleurs que le monde dans lequel on &#233;volue est tr&#232;s vaste, avec 3 versants que l&#8217;on pourra visiter, dont un beaucoup plus d&#233;di&#233; au hors piste, et qui vous met vraiment dans l&#8217;ambiance. En commen&#231;ant votre course au sommet de la montagne, il vous faudra environ 30 min pour descendre l&#8217;int&#233;gralit&#233; de la montagne, c&#8217;est vous dire le pied total ! &#160; &#160; Le half pipe consistera &#224; encha&#238;ner un maximum de tricks sur un parcours en forme de cuvette, le plus gros score gagne &#224; la fin ; le slope style est un peu le m&#234;me concept, sauf que l&#224; vous serez sur un parcours dans lequel vous pourrez utiliser des rampes, etc. et &#234;tre ainsi beaucoup plus cr&#233;atifs niveau tricks ; enfin le big air consistera &#224; une sorte de gros tremplin duquel vous devrez faire la plus grosse figure possible en une fois. &#160; Graphiquement, le jeu envoie du bois, &#231;a va vite, c&#8217;est bien anim&#233;, et on se croit v&#233;ritablement &#224; la montagne ! Le temps change &#233;galement en cours de partie, permettant de jouer tant&#244;t de jour, tant&#244;t de nuit, tant&#244;t &#224; l&#8217;aube&#8230; Vraiment bien optimis&#233; ! &#160; On pourra &#233;galement personnaliser son rider au niveau des v&#234;tements, de son &#233;quipement, des tricks qu&#8217;il sera capable d&#8217;ex&#233;cuter, bref il sera fortement peu probable que votre rider ressemble &#224; celui de quelqu&#8217;un d&#8217;autre ! &#160; &#160; C&#244;t&#233; bande son, on a l&#224; aussi droit &#224; du tr&#232;s beau boulot, tr&#232;s rock n roll et techno, de grands noms tels que Chemical Brothers, Placebo, NERD, Basement Jaxx, Fatboy Slim, Queens of the Stone Age, Yellowcard ou encore Felix Da Housecat ont pr&#234;t&#233;s leurs morceaux au jeu d&#8217;EA Big, et le simple fait d&#8217;entendre les titres de SSX 3 me font m&#8217;imaginer sur les pistes avec mon snow-board ! &#8211; encore faudrait-il que je sache parfaitement skier, ce qui est loin d&#8217;&#234;tre le cas &#8211; Je vous conseille par ailleurs les morceaux &#171; Go ! &#187; de Andy Hunter, et &#171; Good Times &#187; de Finger Eleven, que j&#8217;ai d&#233;couvert dans ce jeu et dont je suis totalement fan ! &#160; Mention sp&#233;ciale &#224; la voix off qui pr&#233;sente une &#233;mission de radio dans le jeu et qui s&#8217;occupe des transitions entre chaque morceaux, qui vous donne des indications sur la m&#233;t&#233;o, sur les r&#233;sultats des derni&#232;res comp&#233;titions auxquelles vous avez particip&#233;, c&#8217;est un d&#233;tail mais j&#8217;ai trouv&#233; que cela renfor&#231;ait l&#8217;immersion ! &#160; &#160; Conclusion :  SSX 3 est un pur jeu d&#8217;arcade, simpliste mais assez exigeant tout de m&#234;me dans son d&#233;roulement, fun, jouissif, d&#233;paysant, mon coup de c&#339;ur niveau jeu de sport sur la PS2, ind&#233;niablement ! Je fonde de grands espoir sur le prochain opus  PS3  /  Xbox 360,  en esp&#233;rant qu&#8217;il soit au moins aussi bien que celui-ci ! Je ne manquerai d&#8217;ailleurs pas de vous en &#233;crire le test d&#232;s que je le poss&#232;derai &#128521; &#160; Ma note  : 18/20 &#160; 
        </text>
</document>
