<document>
	<date>2014-09-17</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>Film</tag>
                <tag>Netflix</tag>
                <tag>S&#233;rie TV</tag>
                <tag>Svod</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Film</category>
                <category>S&#233;rie TV</category>
        </categories_set>
        <text>  Depuis quelques ann&#233;es maintenant, je suis un  gros consommateur de s&#233;rie US&#160; (comme vous pouvez le  voir ici ). Je pr&#233;f&#232;re largement regarder une s&#233;rie &#224; un film. Alors quand j&#8217;ai commenc&#233; &#224; entendre les rumeurs de l&#8217; arriv&#233;e de Netflix en France , vous vous en doutez,  j&#8217;&#233;tais tout excit&#233;  ! #kikitoutdur &#160; J&#8217;attendais de Netflix d&#8217;&#234;tre le Spotify des s&#233;ries  (et un peu des films). Car Spotify &#224; totalement chang&#233; ma fa&#231;on de consommer la musique depuis que je suis abonn&#233; &#224; ce service.&#160; Cela fait maintenant 4 ans que je suis abonn&#233; &#224; Spotify et depuis 4 ans je n&#8217;ai quasiment pas t&#233;l&#233;charg&#233; de MP3 (10&#160;max) ! Alors qu&#8217;avant je me fournissais en musique sur le net&#8230; #tipiak Pour moi, l&#8217;arriv&#233;e de Netflix allait me permettre de regarder toutes mes s&#233;ries pr&#233;f&#233;r&#233;es en toute l&#233;galit&#233;. Un &#233;pisode est sortie hier soir au US ? Pas de souci ,ce soir je pourrais le regarder sur Netflix (comme le fait OCS pour quelques s&#233;ries). Mais malheureusement, ce ne sera pas le cas. Du moins pas pour le moment. &#160; Voici un &#233;chantillon des s&#233;ries disponibles sur Netflix. &#160; En effet, le catalogue que propose Netflix est vraiment pas mal pour un d&#233;but et pour un utilisateur lambda&#8230; Mais pas pour moi. Dans les s&#233;ries propos&#233;es, et qui pourrait m&#8217;int&#233;resser, j&#8217;ai  d&#233;j&#224; tout vu . Mais en plus de &#231;a, g&#233;n&#233;ralement,&#160; il manque la derni&#232;re saison . Le catalogue n&#8217;est pas assez complet pour moi. De plus il manque une fonctionnalit&#233; importante dans ma fa&#231;on de consommer : la disponibilit&#233; hors ligne. Bha ouai, comment je fais pour regarder un &#233;pisode dans le m&#233;tro ?&#160; Encore une fois, je pensais que Netflix me donnerait la possibilit&#233; de mettre  hors ligne des &#233;pisodes  tout comme le fait Spotify pour les musiques. Mais non, je me suis tromp&#233;&#8230; En ce qui concerne les films, ce&#160;sera compliqu&#233; d&#8217;en avoir des r&#233;cents &#224; cause de la loi fran&#231;aise.  Netflix respecte la chronologie des m&#233;dias . Ce qui lui permet de mettre un film sur sa plateforme 3  ans apr&#232;s la sortie en salle &#8230; Malheureusement, tant que la loi ne changera pas en France, Netflix ne pourra rien faire contre &#231;a. &#160; Bref, cette sortie de  Netflix est un peu une d&#233;ception pour moi.  Certainement parce que j&#8217;en attendais trop pour un lancement. Apr&#232;s je pense que  cette offre raviera beaucoup d&#8217;entre vous  qui ne sont pas forc&#233;ment &#224; jour sur les s&#233;ries, film. Vous pouvez toujours tester car u n mois est offert . Et vous, que pensez vous de ce lancement ?&#160; &#160; 
        </text>
</document>
