<document>
	<date>2013-11-05</date>
        <title> </title>
        <author>JulSa_</author>
        <tags_set>
                <tag>avis</tag>
                <tag>Battlefield 4</tag>
                <tag>DICE</tag>
                <tag>EA</tag>
                <tag>FrostBite 3</tag>
                <tag>Levolution</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview - Test</category>
        </categories_set>
        <text>  Deux apr&#232;s un Battlefield 3 qui nous aura mis une claque graphique avec le moteur tr&#232;s impressionnant FrosBite 2, DICE nous offre un nouvel opus. Apr&#232;s pr&#232;s de 10h de jeu sur le  multijoueur de  Battlefield 4  je vais vous livrer mon  avis  sur celui-ci uniquement. &#160; Battlefield 4 est le premier jeu EA a utiliser le nouveau moteur  FrostBite 3 , une chose est sure, d&#8217;autres licences utiliseront ce moteur tr&#232;s aboutie. Il est d&#8217;ailleurs accompagn&#233; de la  technologie&#160;Destruction 4.0  qui est cens&#233;e  am&#233;liorer les destructions des environnements . Le tout combin&#233; avec le proc&#233;d&#233;  Levolution , qui lui  permet &#224; la map de se modifier avec le temps ou l&#8217;influence des joueurs .&#160; Bon toutes ces technos c&#8217;est bien beau, mais  &#231;a engendre quoi sur le gameplay ? Par exemple sur la map  Flood Zone , &#224; force de bombarder une digue celle-ci va c&#233;der et donc d&#233;verser toute l&#8217;eau qu&#8217;elle retenait dans les rues.&#160;La zone devient alors inond&#233;e et les seuls moyens de la traverser restent la nage ou les diff&#233;rentes sortes de bateaux disponibles. Il y a &#233;galement la m&#233;t&#233;o qui vous promet de bonne sensation.&#160;Sur la map  Paracel Storm , non loin des petites &#238;les o&#249; la bataille fait rage se trouve un bateau bloqu&#233; par une &#233;olienne. Pendant ce temps, le ciel se noircit, le vent monte et la houle avec. La mer s&#8217;agite, et les vagues font c&#233;der la fameuse &#233;olienne qui retenait le bateau ( &#224; noter qu&#8217;il est possible de d&#233;truire nous-m&#234;me cette &#233;olienne). Celui-ci s&#8217;&#233;choue sur un &#238;lots en explosant un b&#226;timent et en modifiant le terrain de cet &#238;lot. &#160; Qui dit, nouvelle opus, dis forc&#233;ment nouvelles maps. Et une fois encore on est servi avec des environnement divers et vari&#233;s et tr&#232;s vaste. Pour le moment (avant les DLC) nous avons  10 maps  &#160;montrant les capacit&#233;s de Levolution :&#160; Dawnbreaker &#160;: Situ&#233; dans la ville de Shanghai. Vous pourrez faire exploser un pipeline de gaz provoquant d&#8217;&#233;normes d&#233;g&#226;ts sur l&#8217;avenue principale et causant l&#8217;effondrement d&#8217;un pont. Flood Zone &#160;: Une ville de chine entour&#233;e par une digue. Faites c&#233;der la digue pour que celle-ci lib&#232;re une grande quantit&#233; d&#8217;eau et inonde les ruelles qui deviennent impraticables &#224; pied. Golmud Railway &#160;: Vaste carte situ&#233;e en Chine o&#249; un train faisant office de point strat&#233;gique se d&#233;place. Une fois captur&#233;, il se dirige automatiquement vers la base de d&#233;part de la faction qui le poss&#232;de.&#160; Hainan Resort &#160;: Complexe h&#244;telier situ&#233; sur une &#238;le paradisiaque. Vous pourrez provoquer des incendies sur des flaques d&#8217;essence diss&#233;min&#233;es sur la carte ou d&#233;truire les murs porteurs de l&#8217;h&#244;tel et provoquer son effondrement. Lancang Dam &#160;: Installation &#233;lectrique situ&#233;e au pied d&#8217;un barrage. Affaiblissez le barrage jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;il s&#8217;effondre et provoque des &#233;boulements ce qui changera la physionomie de la carte. Operation Locker &#160;: Une prison offrant des combats au corps &#224; corps. Il est possible de d&#233;molir une tour de guet et ainsi &#233;viter les tirs des ennemis log&#233;s dans celle-ci. Paracel Storm &#160;: Vaste carte sur des &#238;les paradisiaques. D&#233;truisez une &#233;olienne qui retient un navire pour qu&#8217;il s&#8217;&#233;choue sur une plage. La m&#233;t&#233;o &#233;volue au fur et &#224; mesure de la partie. Rogue Transmission &#160;: Un radiot&#233;lescope gigantesque est au c&#339;ur de la carte. &#160;Possibilit&#233; de briser des c&#226;bles et faire c&#233;der le centre de la structure. Siege of Shanghai &#160;: Carte urbaine o&#249; un building surplombe les lieux. Vous pouvez faire c&#233;der les piliers porteurs et provoquer une d&#233;molition totale de l&#8217;immeuble. Zavod 311 &#160;: Usine de chars entour&#233;e par une for&#234;t de pins. On peut activer un m&#233;canisme provoquant la destruction d&#8217;une ogive. Apr&#232;s son explosion, de nouveaux embranchements sont cr&#233;&#233;s. Mon dernier obus tir&#233; aura &#233;t&#233; fatal au barrage ! &#160; En ce qui concerne les  modes de jeux , nous avons : Conqu&#234;te  : bas&#233; sur la capture de drapeau Domination  : il faut r&#233;ussir &#224; prendre et tenir diff&#233;rents objectifs An&#233;antissement  : les deux &#233;quipes se disputent une bombe et doivent faire sauter diff&#233;rents objectifs ennemis. Defuse  : Un mode comme Counter Strike en 5 vs 5 Ru&#233;e  : qui vous demandera de faire exploser des objectifs Squad Deathmatch  : quatre escouades s&#8217;affrontent sur une m&#234;me map Team Deathmatch  : match &#224; mort par &#233;quipe &#160; Bien entendu qui dit Battlefield, dit forc&#233;ment  v&#233;hicule . Ce nouvel opus ne d&#233;roge pas &#224; la r&#232;gle et nous permet de prendre le contr&#244;le d&#8217;h&#233;licopt&#232;re, d&#8217;avion de chasse, de bateau, de jet-ski, de quad, tank et autre joyeuset&#233;. De quoi bien mettre une map en charpie et en changer litt&#233;ralement la&#160;physionomie.  Au niveau des classes, pas de changement par rapport &#224;  BF3 , elles sont toujours au nombre de quatre : assaut, &#233;claireur, ing&#233;nieur et soutien ayant chacun ses avantages, ses forces et ses faiblesses. &#192;&#160;force de gagner des points vos d&#233;bloquerais des &#233;quipements et comp&#233;tences pour vos classes ou vos v&#233;hicule. Le tout &#233;tant g&#233;rable sur votre navigateur sur Battlelog ou vos smartphone.&#160; Oh ! Un petit bateau &#233;chou&#233; ! Malheureusement, actuellement tout n&#8217;est pas tout rose. En effet, le lancement n&#8217;est pas vraiment tr&#232;s stable. Il est r&#233;gulier de voir votre jeu planter (Battlefield a cess&#233; de fonctionner&#8230;) ou encore de voir le serveur rebooter tout seul&#8230; Du coup tous vos points et &#233;volution gagn&#233; sont perdu&#8230; Un peu rageant. Je pense que tout cela sera corrig&#233; prochainement via des patchs.  Retrouvez tous les screens sur ma fan page ! Pour Conclure 9 sur 10  Battlefield 4 ne nous met pas une claque comme a pu le faire BF3. Mais tant sur le plan du gameplay ou sur le plan des graphisme (PC), le jeu est encore mont&#233; d'un niveau, nous proposant une exp&#233;rience de jeu excellente. Les diff&#233;rents modes de jeu nous donne la possibilit&#233; de jouer diff&#233;remment chaque partie. DICE met encore plus en avant le teamplay et les combats &#233;piques &#224; grandes &#233;chelles. Je ne peux que vous conseiller de rejoindre le champ de bataille. 
        </text>
</document>
