<document>
	<date>2009-04-01</date>
        <title>Les avocats prennent la barre</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Les droits de la d&#233;fense sont devenus tr&#232;s extensifs. 
 Hier, un collectif comprenant notamment&#160;des avocats se permettait de saisir le Conseil sup&#233;rieur de la magistrature au pr&#233;texte que la coh&#233;rente r&#233;organisation de la cour d'appel de Paris, sous l'&#233;gide de son Premier pr&#233;sident et de son seul ressort, ne lui convenait pas. En m&#234;me temps, sept avocats p&#233;nalistes r&#233;put&#233;s d&#233;ploraient vivement le changement d'affectation, au bout de dix-huit ann&#233;es, d'un pr&#233;sident de la cour d'assises de Paris et mettaient en cause la r&#233;forme structurelle engag&#233;e par Jean-Claude Magendie. Je ne vois pas en quoi ils pouvaient s'estimer fond&#233;s &#224; protester&#160;contre le&#160;premier ou&#160;la seconde puisque leur champ de comp&#233;tence ne s'&#233;largissait pas &#224; ce point. Demain, si l'envie m'en prend, pourquoi n'irais-je pas d&#233;noncer le fonctionnement du Conseil de l'Ordre &#224; Paris ? Mon ignorance et mon immixtion ne seraient pas sup&#233;rieures &#224; la leur. 
 A la suite des proc&#232;s Ferrara et Colonna et des incroyables p&#233;rip&#233;ties de ces audiences,&#160; l'analyse qui en est faite aujourd'hui, comme je le pressentais, impute la seule responsabilit&#233; de toutes ces d&#233;rives qui ont&#160;stup&#233;fi&#233; le citoyen aux pr&#233;sidents concern&#233;s. C'est vraiment trop charger la barque d'un c&#244;t&#233; et oublier l'autre. Une vision &#233;quitable se devrait au moins de rappeler l'attitude collective de plusieurs accus&#233;s et de leurs conseils au cours de la premi&#232;re affaire, et d'Yvan Colonna assist&#233; notamment par Me Sollacaro lors de la seconde. On a entendu, durant celle-ci, des insultes adress&#233;es &#224; un pr&#233;sident jamais prof&#233;r&#233;es, d'apr&#232;s mon exp&#233;rience,&#160;dans une salle d'audience et qui auraient m&#233;rit&#233; une r&#233;action&#160;&#224; leur hauteur d'insupportable virulence. Cette mani&#232;re dont les&#160;avocats sont en permanence exon&#233;r&#233;s de tout par la plupart des m&#233;dias au pr&#233;texte que leur cause serait&#160;forc&#233;ment la meilleure et&#160;que d&#233;fendre constituerait une mission si noble qu'elle en deviendrait intouchable ne manque pas de commencer &#224; en irriter plus d'un.&#160;Peut-&#234;tre serait-il opportun aussi de s'interroger sur ce qui a fait&#160;subitement&#160;tomber le Barreau d'une pugnacit&#233; qui savait demeurer polie, dans une guerre qui donne l'impression non plus de rechercher la v&#233;rit&#233; mais au contraire d'emp&#234;cher sa r&#233;v&#233;lation. Le pire serait qu'apr&#232;s ces tumultes qui repr&#233;sentent le degr&#233; z&#233;ro de la justice, on&#160;se trompe et qu'on ait la&#160;tentation de d&#233;savouer les victimes du d&#233;sordre et non pas les fauteurs de trouble. Pour parler net, quoi qu'on puisse all&#233;guer&#160;&#224; l'encontre du pr&#233;sident&#160;Wacogne, il s'en est "pris plein la t&#234;te" et il serait paradoxal qu'il ne soit pas cr&#233;dit&#233; de&#160;son sto&#239;cisme et de&#160;sa tenue&#160;judiciaires. J'esp&#232;re que Le Monde, annon&#231;ant&#160;"son d&#233;saveu" avec une&#160;objectivit&#233;&#160; dissimulant mal un contentement certain, se trompe. Une telle position ouvrirait grande la porte, pour demain, aux pires escarmouches. On ne gagnera pas forc&#233;ment le proc&#232;s mais on aura au moins "d&#233;truit"&#160;le pr&#233;sident. Je n'ose penser que le magistrat souhait&#233;&#160;devrait &#234;tre, selon les crit&#232;res m&#233;diatiques,&#160;celui ou celle qui saurait ne complaire ostensiblement ou subtilement qu'&#224; la d&#233;fense.&#160;C'est vraiment d'une telle cour d'assises dont la justice et notre soci&#233;t&#233;&#160;ont besoin ? 
 On a le droit de se poser la question lorsqu'on lit dans&#160; Le Figaro l'excellent article de Laurence de Charette et St&#233;phane Durand-Souffland "Une r&#233;forme des assises est &#224; l'&#233;tude". Ce serait le nouveau chantier de la Commission L&#233;ger qui&#160; a achev&#233; pr&#233;matur&#233;ment, &#224; mon sens, sa r&#233;flexion sur l'&#233;ventuelle suppression du juge d'instruction. Il s'agirait de modifier la proc&#233;dure criminelle et d'instituer un pr&#233;sident arbitre. Pourquoi pas ? L'esprit est bon qui substituerait au pr&#233;sident omnipotent d'aujourd'hui un arbitre impartial et comp&#233;tent. Il faudra d'abord le, les trouver. Le mauvais pr&#233;sident d'hier demeurera un pi&#232;tre arbitre. Pour&#160;occuper cette fonction, les qualit&#233;s devront &#234;tre encore plus exceptionnelles et la personnalit&#233; incontestable. Le hasard du journalisme fait qu'un ancien&#160;pr&#233;sident est questionn&#233; dans l'article. Bernard Fayolle, probablement le plus grand pr&#233;sident que la France judiciaire a connu aux assises&#160; ces derni&#232;res ann&#233;es. 
 Ce qui me frappe, c'est que sont &#233;voqu&#233;es &#233;galement la possibilit&#233; de d&#233;localiser l'appel criminel - Me Thierry Herzog y est favorable - et la motivation des arr&#234;ts - Me Gilles-Jean&#160;Portejoie la souhaite comme son confr&#232;re - parce que l'intime conviction ne serait pas fond&#233;e sur la raison. L'intime conviction&#160;est une certitude,&#160; ce n'est pas une impression. Parce qu'elle est personnelle, elle n'a pas besoin d'&#234;tre&#160;motiv&#233;e. Le contraire, tant les modalit&#233;s d'une d&#233;lib&#233;ration collective seraient difficiles &#224; mettre en oeuvre, reviendrait probablement &#224; all&#233;ger la cour d'assises de la pr&#233;sence&#160;du jury. Il constitue encore un&#160;obstacle, parce qu'il impose des obligations et des abstentions, &#224; la banalisation de la cour d'assises en une super-correctionnelle, mouvement d&#233;j&#224; amorc&#233; par la proc&#233;dure de l'appel criminel. 
 L'&#233;tonnant est que gr&#226;ce &#224; cet article qui semble bien document&#233;, on se&#160;rend compte que le r&#244;le des avocats semble d&#233;terminant dans cette Commission&#160;o&#249; pourtant il y a des magistrats, dont le procureur g&#233;n&#233;ral Le Mesle qui n'est&#160;certainement pas pr&#234;t &#224; laisser cette instance nous "fabriquer" une justice par les avocats et pour les avocats. Parce qu'il ne faut plus se leurrer et feindre&#160;une familiarit&#233; intellectuelle de bon aloi alors&#160;que nous sommes clairement engag&#233;s, les uns et les autres, magistrats et avocats,&#160;sans qu'on s'en r&#233;jouisse, dans un rapport de&#160;force dont les seconds sortent in&#233;luctablement vainqueurs des premiers. Parce&#160;que ceux-ci, m&#234;me les plus combatifs, ne peuvent pas aller, dans la forme, jusqu'&#224; un affrontement vulgaire et qui ferait de la justice p&#233;nale fran&#231;aise une v&#233;ritable et triste foire d'empoigne. Parce que les m&#233;dias, quelle que soit leur tonalit&#233;&#160;politique, pr&#233;f&#232;rent le barreau, ses s&#233;ductions, ses facilit&#233;s, au dur m&#233;tier de requ&#233;rir et de juger. Il vaut toujours mieux brandir devant les journalistes la d&#233;fense d'un homme clamant son innocence - sans y&#160;regarder de trop pr&#232;s - que le soutien &#224; une soci&#233;t&#233;&#160;qu'ils adorent d&#233;nigrer sauf lorsqu'elle leur propose des tueurs en s&#233;rie o&#249; l'indignation est obligatoire et la compr&#233;hension. contre-productive.&#160;Beaucoup de ces m&#233;dias, ensuite, pr&#234;ts &#224; se scandaliser devant telle ou telle mansu&#233;tude ou lib&#233;ration anticip&#233;e sans percevoir qu'on ne peut vouloir la rigueur et, &#224; la fois, caresser le r&#234;ve d'une&#160;justice d'avocats. Et Outreau est venu, avec sa vague tragique, recouvrir, pour longtemps encore, tout ce qu'ailleurs la magistrature poss&#233;dait,&#160;et largement,&#160;d'honneur&#160;et d'efficacit&#233; ! 
 Les citoyens, les parlementaires,&#160;s'ils n'y prennent garde, un jour auront &#224; affronter&#160;cette redoutable contradiction. A force de pi&#233;tiner&#160;une magistrature qui se&#160;laisse trop faire, ils auront bonne conscience, enivr&#233;s par le sentiment d'oeuvrer du bon c&#244;t&#233;, celui des humili&#233;s et des offens&#233;s, m&#234;me s'ils sont d&#233;linquants ou criminels d'habitude. Les jurys acquitteront des coupables en particulier parce qu'Outreau a fait planer un doute g&#233;n&#233;ral et &#224; la longue absurde. Mais, demain, si leur indignation se r&#233;veille, si&#160;le peuple se redresse et exige humanisme et vigueur, si le laxisme scandalise&#160;parce qu'on a confondu l'int&#233;r&#234;t social et sa sauvegarde avec une nursery pleine d'adorables adultes r&#233;adaptables, que personne ne se plaigne. Il faut choisir. On ne peut pas avoir&#160;une proc&#233;dure de douceur dans un monde o&#249; le bien et le mal existent, o&#249; la v&#233;rit&#233; est contredite, o&#249; le mensonge dissimule. 
 Les magistrats ont laiss&#233;,&#160;laissent les avocats prendre la barre. Bien au-del&#224; de l'espace des audiences. J'esp&#232;re ne pas galvauder ce tr&#232;s beau mot mais la r&#233;sistance, cela existe, non ?&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
