<document>
	<date>2013-04-26</date>
        <title>Les criminels &#224; la Une</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         C'est une v&#233;ritable &#233;pid&#233;mie. 

 En m&#234;me temps que l'inculture judiciaire des politiques et des artistes atteint son comble, la fr&#233;n&#233;sie m&#233;diatique pour les criminels, leurs personnalit&#233;s et leurs &#233;vasions est devenue, depuis quelque temps, paroxystique. 

 Sur le premier plan, un exemple seulement car j'ai assez &#233;crit sur le juge Gentil et le d&#233;put&#233; Guaino. 

 Fabrice Burgaud, que je ne parviens pas &#224; appr&#233;cier malgr&#233; son statut permanent d'accus&#233; et ma d&#233;testation du lynchage, va poursuivre le cin&#233;aste Bertrand Tavernier qui, dans une &#233;mission de t&#233;l&#233;vision, n'a rien trouv&#233; de mieux que de d&#233;clarer &#224; son sujet : "C'est quelqu'un que vous avez envie d'ex&#233;cuter, le juge d'Outreau", en ajoutant qu'il avait "cass&#233; des vies, d&#233;truit des gens" (Lib&#233;ration). Ce qui est d&#233;solant, c'est de constater &#224; quel point, pour cet intellectuel engag&#233; ayant fait parfois de tr&#232;s bons films historiques ou "soci&#233;taux", la d&#233;nonciation ne s'embarrasse pas de justesse et d'&#233;quit&#233;. Les d&#233;tentions provisoires interminables qui ont fait souffrir des innocents ne relevaient pas de la responsabilit&#233; de Burgaud. Peu importe pour qui a envie de pourfendre et de se m&#234;ler au vaste flot de l'approximation judiciaire. 

 Cela &#233;tant dit, je serais Fabrice Burgaud, je m'abstiendrais de toute action qui n'aura pour cons&#233;quence que de rappeler au moins ma relative implication dans cette immense trag&#233;die collective o&#249; un certain nombre de magistrats n'ont pas brill&#233;. 

 Cette m&#233;connaissance des uns n'est pas sans lien avec le traitement, op&#233;r&#233; par les autres, des affaires criminelles et de tout ce qui concerne l'environnement et l'aura discutable voire scandaleuse, des tueurs, braqueurs et malfaiteurs de toutes sortes. Ils ont droit &#224; la Justice, pas au vedettariat ! 

 Cette app&#233;tence de certains m&#233;dias a commenc&#233; bien avant l'&#233;vasion de Redoine Fa&#239;d mais depuis celle-ci, comme si elle avait encore plus lib&#233;r&#233; la bonde, que d'articles sur ces tristes h&#233;ros de notre modernit&#233; d&#233;voy&#233;e. Je songe &#224; Christophe Khider qui a eu droit &#224; deux pages dans un quotidien, &#224; un cambrioleur en activit&#233; entendu en dissimulant &#233;videmment son identit&#233;. 

 Je fais r&#233;f&#233;rence surtout &#224; Redoine Fa&#239;d lui-m&#234;me qui a b&#233;n&#233;fici&#233; deux soirs de suite d'une part non n&#233;gligeable du journal de France 2, d'une couverture substantielle par une presse &#233;crite et des magazines ayant une curieuse conception de la hi&#233;rarchie et de la l&#233;gitimit&#233; des sujets et, enfin, par la focalisation sur lui de l'excellent Le Parisien Magazine qui en profite pour &#233;voquer plusieurs &#233;vad&#233;s c&#233;l&#232;bres et si peu recommandables comme Jacques Mesrine, Antonio Ferrara, Pascal Payet, etc. 

 Force est de consid&#233;rer que cette mani&#232;re de proc&#233;der constitue ces personnalit&#233;s mortes ou vivantes en h&#233;ros des temps modernes, projette sur elles une lumi&#232;re qui, m&#234;me sans pr&#233;tendre les ennoblir, par le simple fait qu'elle existe, les fait sortir du cercle terrifiant de leurs crimes pour les faire entrer dans une familiarit&#233;, une proximit&#233; offensantes pour l'honn&#234;te homme et le citoyen exemplaire. 

 Cette sublimation de fait, par ailleurs, ne saurait &#234;tre justifi&#233;e par un quelconque souci d'information. Je ne crois pas que notre d&#233;mocratie serait priv&#233;e d'une nourriture essentielle si, pour les sujets qui repr&#233;sentent une prime aux transgresseurs et favorisent le voyeurisme malsain, les m&#233;dias s'abstenaient de les traiter ou alors, comme Le Monde, en caract&#232;res si petits et p&#233;riph&#233;riques que le lecteur les d&#233;nichant accomplit un exploit. 

 Plus gravement, cette m&#233;diatisation se flattant de ne pas s'encombrer d'&#233;thique - alors que celle-ci se devrait d'&#234;tre au coeur de ce splendide m&#233;tier qui rend compte du r&#233;el obligatoire, irrempla&#231;able et propose son interpr&#233;tation - a pour effet pervers d'amplifier ce qui est probablement le vice fondamental commun &#224; ces malfaiteurs : une immense vanit&#233;, cr&#233;atrice &#224; terme de nouvelles transgressions. Les m&#233;dias favorisent ainsi un culte de soi qui lui-m&#234;me engendrera un pire renouvel&#233;. 

 Je vais &#234;tre qualifi&#233; de mauvais coucheur mais ces criminels &#224; la Une, pour les avoir affront&#233;s souvent sereinement aux assises de Paris durant vingt ans, me sembleraient m&#233;riter un sort moins &#233;clatant. Une forme d'effacement pour &#233;touffer leur superbe. 

 Une discr&#233;tion qui les r&#233;duirait &#224; ce qu'ils ont &#233;t&#233; et &#224; ce qu'ils ont accompli. Rien de plus, rien de moins. Des hommes qu'il ne faudrait pas porter aux nues, en Une. 

 Par respect, d'abord, pour leurs victimes. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
