<document>
	<date>2013-06-07</date>
        <title>Les doux de l'extr&#234;me gauche ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Fran&#231;ois Hollande a d&#233;j&#224; perdu son pari noble et fondamental qui &#233;tait de rassembler, de pacifier la France. Le pays est non seulement en miettes mais d&#233;chir&#233;. 

 Je ne fais pas seulement r&#233;f&#233;rence au mariage pour tous qui a vu se dresser contre lui une multitude de manifestants, de citoyens parmi lesquels quelques groupes n'ayant pour obsession que de semer le d&#233;sordre, la violence et de se "payer du flic". 

 Cl&#233;ment M&#233;ric est mort dans la soir&#233;e de mercredi rue Caumartin &#224; Paris. Imm&#233;diatement le ministre de l'Int&#233;rieur a mis l'extr&#234;me droite en cause en affirmant sa volont&#233; de dissoudre les groupuscules nationalistes. La police a men&#233; une enqu&#234;te d'une remarquable efficacit&#233;, m&#234;me si les circonstances du crime et ses mobiles, selon elle qui a fait preuve heureusement de beaucoup plus de circonspection que nos politiques d&#233;magogues et pr&#233;cipit&#233;s, demeurent encore impr&#233;cis. 

 Quatre personnes ont &#233;t&#233; interpell&#233;es puis trois autres. Apparemment un noyau dur d'une vingtaine de skins des Jeunes Nationalistes R&#233;volutionnaires. Manifestations nombreuses &#224; Paris en m&#233;moire de la jeune victime. Un m&#233;lange d'&#233;motion et, &#233;trangement, de haine pour tout ce qui n'&#233;tait pas ces mouvances antifascistes. NKM honteusement chass&#233;e alors qu'elle d&#233;sirait participer &#224; cet hommage collectif. Des jeunes gens en noir, le cr&#226;ne ras&#233;, un visage masqu&#233;. 

 A l'&#233;vidence ils ressemblaient, dans leur apparence et avec leur accoutrement, &#224; leurs adversaires d'extr&#234;me droite et il est permis de penser qu'au-del&#224; de leur id&#233;ologie antagoniste, la malfaisance criminelle a frapp&#233;, par un terrible hasard, au sein des nationalistes alors qu'elle aurait pu affecter les antifachos. 

 Cl&#233;ment M&#233;ric, tr&#232;s bon &#233;l&#232;ve para&#238;t-il, antifasciste, anticapitaliste, anti-homophobie - d'o&#249; sans sans doute les amalgames grotesques d'un Pierre Berg&#233; ! -, faisant du terrain, du renseignement, de l'agit prop, adepte de ce slogan "pas de fachos dans nos quartiers, pas de quartier pour les fachos", recherchait, avec les militants proches de lui, la confrontation avec ceux de l'extr&#234;me droite et manifestait une volont&#233; permanente d'en d&#233;coudre (lepoint.fr) Le drame est que leur similitude les faisait fr&#233;quenter les m&#234;mes ventes priv&#233;es de v&#234;tements et c'est ainsi d'ailleurs que la rue Caumartin pi&#233;tonne les a r&#233;unis si on peut dire. 

 Ce portrait, sans alt&#233;rer son image, montre tout de m&#234;me qu'il ne s'agissait pas d'un agneau d'extr&#234;me gauche &#233;gar&#233; dans un monde de loups d'extr&#234;me droite m&#234;me si &#233;videmment, avec le pouvoir socialiste, son indulgence partisane et le pr&#233;sident qui est intervenu pour condamner, il y a une pr&#233;somption de douceur et de puret&#233; qui est octroy&#233;e &#224; la violence antifasciste (o&#249; est le fascisme d'ailleurs ?). 

 Plus le Front de gauche et sa mouvance est politiquement r&#233;duite &#224; presque rien, plus il convient de donner des gages &#224; la fr&#233;n&#233;sie soci&#233;tale et id&#233;ologique. Il est dangereux pour un Etat de donner si peu que ce soit, par la rapidit&#233; imprudente et sectaire de ses appr&#233;ciations et la volupt&#233; que l'on devine dans l'expression de ses partialit&#233;s, l'impression qu'il y a des d&#233;sordres et des violences l&#233;gitimes et d'autres forc&#233;ment injustifiables, toujours scandaleux. 

 "Selon des t&#233;moins, le jeune homme re&#231;oit un violent coup de poing. Il chute et sa t&#234;te heurte un poteau. Il perd connaissance et ne se r&#233;veillera pas "(Le Monde). Si cette version est confirm&#233;e, elle validera l'aveu de l'auteur du coup qui a d&#233;clar&#233; cependant n'avoir pas eu l'intention de tuer. Il invoquerait, avec les autres appr&#233;hend&#233;s, la l&#233;gitime d&#233;fense (20 minutes).  

 Combien de fois aux assises ai-je &#233;t&#233; confront&#233; &#224; des accus&#233;s initialement renvoy&#233;s pour meurtre et condamn&#233;s en d&#233;finitive pour des coups et blessures volontaires ayant entra&#238;n&#233; la mort sans intention de la donner ! Il est possible qu'avec la mort de Cl&#233;ment M&#233;ric nous soyons dans une telle configuration. 

 J'avais l'intention de poursuivre ce billet par l'analyse d'un &#233;v&#233;nement enfin positif pour la droite que beaucoup esp&#232;rent : l'intervention de Fran&#231;ois Fillon sur France 2. Puis, en cours de r&#233;daction, j'ai compris que je devais garder ce projet sous l'esprit et ne pas le m&#234;ler &#224; cette trag&#233;die qui est la cons&#233;quence de la lutte permanente entre des factions violentes et haineuses dont l'une, &#224; cause de l'un de ses membres, est impliqu&#233;e dans un crime. 

 Et l'autre confront&#233;e &#224; la mort d'un camarade et &#224; la douleur de sa perte. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
