<document>
	<date>2012-09-26</date>
        <title>Les h&#233;t&#233;ros sont-ils r&#233;actionnaires ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'homosexualit&#233; peut &#234;tre douleur, solitude, trag&#233;die, honte, ostracisme mais aujourd'hui, dans certains milieux, elle est aussi tendance, la derni&#232;re compr&#233;hension &#224; la mode, presque dominante dans les t&#234;tes tant la dictature de la minorit&#233; est redoutable quand elle donne mauvaise conscience -elle serait victime- et qu'elle est assur&#233;e du soutien de tous ceux qui ne s'&#233;gareraient pas d'un pouce du socialement et politiquement correct. 

 A lire certains articles, &#224; &#233;couter des d&#233;bats t&#233;l&#233;visuels r&#233;cents, j'ai eu l'impression d'une sorte de pr&#233;somption de r&#233;gression appliqu&#233;e &#224; l'h&#233;t&#233;rosexualit&#233;, comme si cet &#233;tat ne pouvait plus se pr&#233;valoir de sa normalit&#233;, de sa condition lui permettant au moins virtuellement de procr&#233;er, de l'extr&#234;me banalit&#233; de ses comportements quotidiens et de sa conformit&#233; &#224; la nature. 

 Le grand, le gros mot est l&#226;ch&#233; puisque rien n'est plus insupportable de nos jours que d'&#234;tre attach&#233; au cours ordinaire des choses et de demeurer sans souffrir dans une majorit&#233; sociologique qui est attaqu&#233;e dans la mesure m&#234;me o&#249; elle campe sur des &#233;vidences qui lui sont tellement consubstantielles qu'elle a r&#233;pugn&#233; longtemps &#224; les justifier (France 2, le Figaro, Marianne 2, nouvelobs.com). 

 L'h&#233;t&#233;rosexuel, paradoxalement, est atteint de faiblesse face aux accusations subtiles, diffuses ou apparentes qui lui sont adress&#233;es. Au fond, il est condamn&#233; &#224; ne plus rien comprendre au monde et &#224; autrui puisqu'il manque de ce sens &#233;l&#233;mentaire qui devrait lui rendre famili&#232;re et m&#234;me douce une alt&#233;rit&#233; radicalement diff&#233;rente de la sienne. Comment ose-t-il ne pas percevoir comme une grande chance le fait de rencontrer dans sa quotidiennet&#233; deux hommes, deux femmes s'embrassant goul&#251;ment avec un exc&#232;s d&#251; &#224; des si&#232;cles de retenue publique ? Comment ne fond-il pas de bonheur devant ces manifestations et ces d&#233;fil&#233;s bariol&#233;s, &#233;l&#233;gants et joyeux o&#249; les homosexuels cherchent &#224; d&#233;montrer &#224; chaque seconde qu'ils ne rel&#232;vent pas du m&#234;me registre que les autres dont ils s'acharnent pourtant &#224; vouloir &#233;pouser les d&#233;pendances et les rites ? Comment n'est-il pas enthousiasm&#233; en constatant sur le plan politique l'emprise de la communaut&#233; homosexuelle et les ravages qu'entra&#238;ne, dans notre soci&#233;t&#233; d&#233;mocratique, la libert&#233; d'expression &#224; son encontre ? Pourquoi son all&#233;gresse manque-t-elle de fra&#238;cheur devant les signes pourtant ind&#233;niables d'une soci&#233;t&#233; dont le seul objectif est d'avancer avec une heureuse inconscience de ses finalit&#233;s ?  

 Le seul h&#233;t&#233;rosexuel convenable serait celui qui est oblig&#233; de s'avouer qu'il lui manque quelque chose. Je plaisante &#224; peine. 

 Il y a des nostalgies dont je ne me d&#233;pars pas.  

 Je suis pr&#234;t &#224; m'engager avec &#233;lan dans beaucoup de combats si on me d&#233;montre que les &#233;volutions sont n&#233;cessaires et les changements indispensables. Mais j'ai peine &#224; croire que nous nous trouvions dans une situation o&#249; notre pays a absolument besoin de telle ou telle r&#233;forme "soci&#233;tale" qui ne vise qu'&#224; inscrire dans le marbre l&#233;gislatif ce qui vit et se vit aussi chaleureusement et amoureusement dans le secret des coeurs et l'intensit&#233; des liens intimes. Sommes-nous tenus, en plus du respect, de conc&#233;der l'appareil ? 

 Je n'&#233;prouve aucun m&#233;pris, bien au contraire, pour ceux que la modernit&#233; rebute, que le fil du temps exasp&#232;re et qui ne reconnaissent plus de bonne foi le paysage humain de leur pays. Il ne s'agit m&#234;me pas de d&#233;clinisme, ce qui ressemble trop souvent &#224; une vitup&#233;ration syst&#233;matique molle ou aigre sur un paradis perdu qui n'a que le charme du pass&#233; transfigur&#233;. Je songe plut&#244;t &#224; cette impression de douceur enfuie, de coh&#233;rence effac&#233;e et d'harmonie dissip&#233;e, &#224; cette configuration o&#249; rien ne s'opposait, pour la blesser, &#224; sa vision du monde, o&#249; la saveur des choses et le go&#251;t des &#234;tres semblaient riches d'une inalt&#233;rable stabilit&#233;, o&#249; les familles se r&#234;vaient au moins unies et o&#249; l'amour n'&#233;tait pas pour tous mais pour chacun et ne s'en portait pas plus mal. Je con&#231;ois le d&#233;sarroi suscit&#233; par cette r&#233;volution qui nous a fait passer de ce qui &#233;tait lisible et limit&#233; &#224; un illimit&#233; angoissant et plus du tout saisissable. Cet &#226;ge d'or &#233;tait mythique mais il prend de plus d'intensit&#233; au fur et &#224; mesure que la r&#233;alit&#233; est broy&#233;e pour inventer des horizons et des attitudes au sens propre inimaginables. 

 Le mariage homosexuel et l'homoparentalit&#233;, en d&#233;pit de certaines oppositions mais trop peu accord&#233;es au sens de l'Histoire, para&#238;t-il, et aux implacables avanc&#233;es de ce qu'on nomme vite le progr&#232;s, vont &#234;tre adopt&#233;s par le Parlement. Pour le pouvoir, ces r&#233;formes seront comme des bouff&#233;es d'air, d'&#232;re et viendront dorer un socialisme condamn&#233; &#224; &#234;tre de plus en plus dur &#224; l'int&#233;rieur. 

 Il n'emp&#234;che que sur deux points essentiels, dont le second a d'ailleurs d&#233;j&#224; &#233;t&#233; &#233;voqu&#233;, nous avons le droit, sans &#234;tre qualifi&#233;s de r&#233;trogrades et de t&#226;cherons de la sexualit&#233;, de m&#234;ler une autre voix au d&#233;bat : sur l'&#233;galit&#233; et la pr&#233;caution. 

 Combien de fois ai-je entendu et lu que des obstacles anthropologiques, philosophiques et politiques existaient qui &#233;taient susceptibles de faire h&#233;siter sur l'opportunit&#233; du mariage gay - du mariage pour tous, comme dit Caroline Fourest qui n'en revient pas de devoir convaincre une multitude aussi obtuse - mais qu'ils devaient &#234;tre balay&#233;s par la consid&#233;ration prioritaire, incontestable de l'exigence d'&#233;galit&#233; ! Cependant, Aristote il y a des si&#232;cles l'avait per&#231;u, l'&#233;galit&#233; n'a de sens et ne se mue en concept et en valeur op&#233;ratoires qu'&#224; partir du moment o&#249; elle s'applique &#224; des situations elles-m&#234;mes comparables. La justice imposant de traiter &#233;galement des &#234;tres &#233;gaux pour &#234;tre pr&#233;cis&#233;ment juste, l'apposition abstraite du principe d'&#233;galit&#233; sur des configurations existentielles et intimes totalement dissemblables par leur nature et leurs effets rel&#232;ve plus de l'incantation que de la r&#233;flexion. 

 Alors que la pr&#233;caution, la prudence sont &#233;rig&#233;es en r&#232;gle supr&#234;me par notre soci&#233;t&#233; au point de st&#233;riliser les initiatives, les audaces, les recherches - notamment encore r&#233;cemment sur le plan &#233;cologique, pour sauvegarder la qualit&#233; de notre environnement et de notre existence -, quand n'importe quel projet, dont l'avenir n'est pas exactement calibr&#233; et pr&#233;vu, suscite le doute et appelle mille scrupules, souvent pour ce qui se rapporte &#224; la mat&#233;rialit&#233; la plus brute, on serait moins vigilant pour les personnes et leurs rapports que pour les choses, pour l'infinie fragilit&#233; humaine que pour le solide et indolore agencement de l'univers ? Au nom de ce principe de pr&#233;caution, ne conviendrait-il pas, non pas d'ordonner un r&#233;f&#233;rendum mais de multiplier les &#233;changes, de favoriser les contradictions et d'instaurer &#224; la fois un d&#233;bat public et savant ? Le Monde, dans une page tr&#232;s document&#233;e et &#233;clairante au sujet de la position des psychologues sur l'homoparentalit&#233;, montre bien &#224; quel point des antagonismes de fond existent entre les uns et les autres et que donc il serait d&#233;sinvolte de changer radicalement de monde, de passer de l'&#233;vidence de la nature &#224; la construction de la culture sans se pencher gravement et longtemps sur cette r&#233;volution envisag&#233;e. 

 Ceux qui pensent et sentent comme moi m&#232;nent probablement un combat d'arri&#232;re-garde mais on sait depuis longtemps que les d&#233;sesp&#233;r&#233;s sont les plus beaux. Qu'on d&#233;nie toute validit&#233; &#224; l'opposition au mariage homosexuel et &#224; ses suites logiques et in&#233;vitables pour les enfants - si le mariage est pour tous, tous doivent en b&#233;n&#233;ficier pleinement, sans discrimination !- parce que les homosexuels et leurs associations p&#232;sent lourd et exigent le mariage, soit. Parce que d'autres pays l'ont d&#233;j&#224; adopt&#233; et qu'on ne voudrait pas &#234;tre en retard d'un mouvement, pourquoi pas ? Mais qu'on ne cherche pas &#224; nous persuader qu'une aurore va se lever sur une France trop frileuse et que les h&#233;t&#233;rosexuels qui ren&#226;clent sont r&#233;actionnaires. 

 On boira le changement jusqu'&#224; la lie, jusqu'&#224; l'hallali! 

   
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
