<document>
	<date>2012-05-22</date>
        <title>Le sosie du Texas</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Sans doute ai-je laiss&#233; passer plus de deux jours, pour la premi&#232;re fois depuis longtemps, entre la publication de deux billets parce que je ne parvenais pas &#224; me d&#233;cider entre l'ordinaire analyse politique fran&#231;aise et un drame am&#233;ricain bouleversant. 
 Celle-l&#224; m'aurait conduit &#224; m'&#233;tonner des r&#233;actions ironiques de l'opposition devant la diminution des salaires du pr&#233;sident de la R&#233;publique, du Premier ministre et des ministres. Il est facile de se moquer quand, en s'en &#233;tant abstenu lors de l'exercice du pouvoir, on veut laisser croire que cette avanc&#233;e est d&#233;risoire. Si elle l'&#233;tait, et si peu signifiante sur le plan symbolique, pourquoi ne pas l'avoir accomplie alors que l'opinion publique, elle, en a compris la port&#233;e en d&#233;pit de la mis&#233;rable pol&#233;mique sur l'augmentation du nombre de ministres ? Je regrette qu'un Henri Guaino se soit laiss&#233; aller &#224; tourner en d&#233;rision ce progr&#232;s en d&#233;plorant qu'on n'ait pas fait travailler le gouvernement pour rien, laissant subsister ses membres avec leurs revenus personnels (BFM) !&#160;Pour la d&#233;mocratie, j'aurais esp&#233;r&#233; un consensus sur cette r&#233;duction qui a dans tous les cas de l'allure. 
 Rien &#224; voir, &#233;videmment, avec la trag&#233;die qui s'est d&#233;roul&#233;e en 1989 au Texas. Carlos DeLuna &#226;g&#233; de 27 ans a &#233;t&#233; condamn&#233; et ex&#233;cut&#233; pour le meurtre d'une jeune femme, commis en 1983 (Le Parisien, le T&#233;l&#233;gramme). 
 Une enqu&#234;te vient d'&#234;tre men&#233;e, durant cinq ans, par un professeur de droit et ses &#233;tudiants. Elle a permis d'&#233;tablir que DeLuna avait un sosie, Carlos Hernandez, qui demeurait dans la m&#234;me r&#233;gion et qui avait un casier judiciaire charg&#233; avec notamment des agressions et un vol &#224; main arm&#233;e. Mais son pass&#233; judiciaire n'a jamais emp&#234;ch&#233; qu'il soit trait&#233; avec une &#233;trange indulgence par les autorit&#233;s du Texas. 
 Le comble, c'est que Carlos DeLuna n'avait pas cess&#233; de protester de son innocence tandis qu'Hernandez &#224; plusieurs reprises a avou&#233; &#234;tre l'auteur de cet homicide. Incarc&#233;r&#233; &#224; nouveau, ce dernier est mort en 1996. 
 Ces deux&#160;hommes se ressemblaient tellement que m&#234;me leurs proches les confondaient. Le jour des faits cependant, un t&#233;moin avait fourni un signalement vestimentaire et physique - moustachu et une chemise grise - qui correspondait &#224; Hernandez mais non &#224; DeLuna : ras&#233;, avec une chemise blanche. 
 La certitude de l'existence dans le m&#234;me secteur de ces deux jeunes gens si similaires&#160;d'apparence n'avait pas dissuad&#233; le procureur, lors du proc&#232;s, de pr&#233;tendre "qu'Hernandez n'est qu'un fant&#244;me n&#233; de l'imagination de DeLuca". 
 Les deux sont morts mais l'un dans la honte, en ayant r&#233;clam&#233; justice sans l'avoir jamais obtenue, l'autre en se sachant coupable mais en n'&#233;tant pas cru. 
 Le d&#233;faut de conscience, de vigilance, de comp&#233;tence, quelle catastrophe ! 
 Mais la peine de mort, quelle horreur ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
