<document>
	<date>2014-01-06</date>
        <title>Les pr&#233;sents ont toujours tort !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Cette inflation de sondages qui comparent des choses, des fonctions et des comportements sans commune mesure sur le plan politique ! 

 Pourtant, il y a dans Le Parisien la rubrique "La personnalit&#233; au crible" qui est tr&#232;s &#233;clairante parce qu'elle constitue l'&#233;tude &#224; la fois psychologique et politique d'une personnalit&#233; qu'on confronte &#224; d'autres pour la d&#233;cr&#233;ter en hausse ou en baisse par rapport &#224; elles. 

 C'est Fran&#231;ois Hollande qui &#233;tait l'homme du dimanche 5 janvier, avec ce titre : Fran&#231;ois Hollande, le dos au mur. 

 En effet, le bilan n'est pas brillant. 

 71% des Fran&#231;ais ont une mauvaise opinion de lui contre 27% qui le jugent bien. 

 Pour les quatre secteurs choisis par le quotidien pour &#233;valuer son action, aucun ne le cr&#233;dite d'une majorit&#233; m&#234;me s'il en est proche pour la politique &#233;trang&#232;re mais tr&#232;s &#233;loign&#233; pour la dette et les d&#233;ficits publics et, enfin, l'emploi. 

 Parmi les qualit&#233;s qui pourraient &#234;tre les siennes, figure en t&#234;te la sympathie suivie tout de suite par le fait d'avoir des convictions profondes, d'&#234;tre proche des gens et courageux. En revanche, au plus bas, il ne serait pas charismatique, pas dynamique et sa solidit&#233;, son autorit&#233; feraient douter. 

 J'entends bien que l'exercice laiss&#233; &#224; la discr&#233;tion des gens sond&#233;s est parfaitement subjectif et donc qu'il serait absurde de tirer des conclusions d&#233;finitives de ces &#233;valuations. 

 Il n'emp&#234;che que je ne me s&#233;pare pas des 56% de Fran&#231;ais qui l'ont per&#231;u d'abord comme sympathique. 

 Qu'on appr&#233;cie ou non sa personne, Fran&#231;ois Hollande, parfois &#224; cause de ses maladresses m&#234;me, de son apparence si peu appr&#234;t&#233;e dans le mauvais sens du terme, gr&#226;ce &#224; sa jovialit&#233; naturelle qui ne le rend gu&#232;re plausible quand il prend l'air grave et s&#233;v&#232;re - il para&#238;t qu'on a tort -, avec une normalit&#233; qui, en d&#233;pit de l'appareil in&#233;vitable de l'Etat, ne se d&#233;ment pas, continue en effet &#224; d&#233;gager urbanit&#233;, courtoisie et gentillesse. Ces dispositions, qui ne sont pas &#224; tourner en d&#233;rision, pourraient se r&#233;sumer en une &#233;vidente dilection pour autrui qui, pour lui, n'est pas une g&#234;ne ni une perte de temps mais une chance. 

 Pour le courage, je serai plus nuanc&#233;. Il est ind&#233;niable qu'il est &#224; la hauteur de sa charge, sur ce plan, quand il n'h&#233;site pas &#224; prendre des r&#233;solutions lourdes de cons&#233;quences qui engagent notre arm&#233;e dans des op&#233;rations &#224; l'&#233;tranger, jamais &#224; la l&#233;g&#232;re m&#234;me si la France r&#234;verait d'&#234;tre assist&#233;e. La Centrafrique un futur gu&#234;pier ?  

 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique ne tremble pas, il ne tergiverse pas, il d&#233;cide et ne se laisse pas impressionner m&#234;me dans telle ou telle circonstance d&#233;licate. Apparemment  on ne lui d&#233;nie pas v&#233;ritablement ce m&#233;rite. Mais le courage ne r&#233;side pas que l&#224;. 

 Il devrait aussi consister &#224; r&#233;pudier la d&#233;magogie, &#224; r&#233;sister, sur le plan des libert&#233;s et des droits de l'homme, au confort d'adh&#233;rer &#224; tout ce qui flatte et s&#233;duit, &#224; la facilit&#233; de l'humanisme qui ne donne plus sens &#224; une politique mais emplit ses vides.  

 Je n'aime pas du tout chez lui cette complaisance, alors que sa volont&#233; de rassembler est sinc&#232;re, de toujours donner la main et l'esprit &#224; ce qui va en d&#233;finitive d&#233;chirer. Je n'&#233;voque m&#234;me plus le mariage pour tous. Dans l'affaire Leonarda, il n'a pas &#233;t&#233; courageux. Dans la pol&#233;mique Dieudonn&#233;, il n'est pas courageux. Il va dans le sens du vent dominant au lieu de cr&#233;er le sien plus &#233;quilibr&#233; et de l'imposer aux autres. Il pr&#233;f&#232;re Valls &#224; la rectitude, Taubira &#224; la rigueur. Le vernis socialiste &#224; l'efficacit&#233; d'une politique. 

 L'intransigeance proclam&#233;e seulement &#224; l'encontre du racisme et de l'antis&#233;mitisme n'est pas une force mais une faiblesse. La v&#233;rit&#233; et le droit ont une d&#233;finition r&#233;publicaine qui n'est pas, et de loin pas, conforme &#224; l'humanisme h&#233;mipl&#233;gique de nos gouvernants. Quand le coeur est partial, l'esprit tourne &#224; la fausset&#233;. 

 Le courage de Fran&#231;ois Hollande devrait donc aussi s'attacher &#224; ces mille preuves subtiles, immat&#233;rielles et finement d&#233;mocratiques qui d&#233;terminent l'admiration ou non qu'on &#233;prouve pour un chef d'Etat. 

 Je regrette qu'&#224; nouveau, la Justice ait &#233;t&#233; oubli&#233;e dans les domaines synth&#233;tisant les missions pr&#233;sidentielles. 

 D'abord parce qu'un pr&#233;sident de la R&#233;publique n'a que trop tendance - et ses adversaires aussi, sauf quand ils peuvent s'en servir contre lui ! - &#224; n&#233;gliger cette institution capitale pour la d&#233;mocratie m&#234;me si au moins avec lui et Christiane Taubira, ses serviteurs ont &#233;t&#233; trait&#233;s, dans la forme et publiquement, avec consid&#233;ration, ce qui n'est pas rien. 

 Il conviendrait d'autant plus de la retenir comme un domaine fondamental que cela donnerait sans doute &#224; Fran&#231;ois Hollande une vision plus claire, plus lucide, moins partisane de la pi&#232;tre action de sa garde des Sceaux, m&#233;diocrement compens&#233;e par le verbe et une aura de substitution. Aurait-il pu relever un pourcentage catastrophique pour la Justice que Fran&#231;ois Hollande peut-&#234;tre se serait dessill&#233; les yeux et l'inconditionnalit&#233; ! On aurait pu le tenter, l'esp&#233;rer en tout cas ! 

 Pour le classement des personnalit&#233;s qui feraient mieux ou moins bien que lui, Fran&#231;ois Hollande n'a pas &#224; s'en inqui&#233;ter. 

 En effet, celles qui sont cit&#233;es - Valls, Fillon, Cop&#233;, Martine Aubry - ont &#233;t&#233; ministres ou Premier ministre. 

 Seul Sarkozy, dans la liste, a &#233;t&#233; pr&#233;sident de la R&#233;publique mais battu, il ne sera plus virginal en 2017 s'il se repr&#233;sente : les esp&#233;rances de 2007 sont devenues les d&#233;ceptions de 2012 et il devra inventer une d&#233;marche et un projet qui feront oublier un pass&#233; rejet&#233; au b&#233;n&#233;fice d'un avenir que les citoyens appr&#233;henderont sans l'enthousiasme d'il y a dix ans. 

 Les autres ont une cr&#233;dibilit&#233; pr&#233;sidentielle, aujourd'hui, seulement parce qu'ils incarnent encore, eux, des esp&#233;rances s'ils aspirent &#224; la fonction supr&#234;me. Face &#224; Fran&#231;ois Hollande, ils n'obtiennent pas des scores m&#233;diocres mais seulement &#224; cause des virtualit&#233;s qu'on leur pr&#234;te alors que Fran&#231;ois Hollande est un pr&#233;sident r&#233;el directement en charge des r&#233;alit&#233;s de la France. Il est facile, pour ses antagonistes, d'appara&#238;tre comme un recours, un secours, puisque, jamais &#233;prouv&#233;s, ils peuvent tout pr&#233;tendre et que, par ailleurs, Nicolas Sarkozy forme le voeu que les Fran&#231;ais aient la m&#233;moire courte. 

 Que le pr&#233;sident de la R&#233;publique se rassure : les pr&#233;sents ont toujours tort. Jusqu'au moment o&#249; les absents entrent en lice pour l'&#233;preuve finale. 

 On verra en 2016 puis en 2017 qui restera au tapis r&#233;publicain. 

   
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
