<document>
	<date>2010-11-30</date>
        <title>Les Suisses sont-ils un exemple ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         WikiLeaks, avec la publication scandaleuse d'une multitude de&#160;d&#233;p&#234;ches de la diplomatie am&#233;ricaine, a fait passer au second plan le r&#233;sultat de la "votation" suisse qui a approuv&#233; par r&#233;f&#233;rendum le renvoi automatique des &#233;trangers criminels. Ceux-ci pourront &#234;tre expuls&#233;s durant une p&#233;riode allant de 5 &#224;&#160;15 ans. 
 Seront concern&#233;s les &#233;trangers condamn&#233;s pour meurtre, viol, brigandage, traite d'&#234;tres humains, trafic de drogue, effraction ou ayant per&#231;u abusivement des prestations sociales, &#224; l'exception des criminels &#233;conomiques (Le Monde). 
 L'Union d&#233;mocratique du centre (UDC), parti de la droite nationaliste, apr&#232;s avoir, il y a un an, fait interdire la construction des minarets, a obtenu l'assentiment populaire pour ce nouveau "coup de boutoir" qui, durant la campagne, avait &#233;t&#233; d&#233;savou&#233; du bout de l'esprit et de la conviction par des &#233;lus du centre droit et quelques socialistes proposant &#224; sa place un contre-projet mi-ch&#232;vre mi-chou. Les votants ont pr&#233;f&#233;r&#233; l'original rude &#224; la copie molle. La droite populaire - r&#233;unissant des d&#233;put&#233;s de l'UMP plus sensibles que d'autres aux probl&#232;mes de s&#233;curit&#233; et moins r&#233;tifs face &#224; une politique d'extr&#234;me rigueur - a approuv&#233; le courage des Suisses et leur bon sens (nouvelobs.com, Le Parisien, France 2). 
 Je ne doute pas que cette adh&#233;sion, dans notre pays, demeurera l'exception et que cette votation fera surtout l'objet d'une franche hostilit&#233; ou au mieux d'une r&#233;serve g&#234;n&#233;e, comme si on n'osait pas, si peu que ce soit, afficher l'ombre d'une connivence avec cette mesure radicale. Pourquoi ? Quelles sont les raisons profondes politiques et/ou psychologiques qui emp&#234;chent, souvent contre son&#160;sentiment, d'affirmer qu'il y a autant de bon sens que de s&#233;v&#233;rit&#233; dans ces cons&#233;quences tir&#233;es de la criminalit&#233; &#233;trang&#232;re ? Pourquoi a-t-on si honte d'avouer qu'imm&#233;diatement, l'indignation ne nous &#233;touffe pas mais que nous ne serions pas loin d'estimer une telle d&#233;marche l&#233;gitime ? 
 Renvoyer les criminels &#233;trangers constitue, dans son principe, une &#233;vidence mais dont la brutalit&#233; assum&#233;e fait surgir une &#233;vidence de la brutalit&#233;. Il y a comme une d&#233;fiance de soi au moment m&#234;me o&#249; on laisse venir en soi une id&#233;e si vigoureusement connot&#233;e, presque comme une provocation. 
 De la part de partis discr&#233;dit&#233;s moins politiquement - puisqu'ils ne sont pas interdits et militent dans l'espace d&#233;mocratique - que m&#233;diatiquement, la formulation du moindre projet, surtout pour la s&#233;curit&#233; et la justice, est d'embl&#233;e disqualifi&#233;e comme si l'id&#233;e elle-m&#234;me &#233;tait frapp&#233;e d'ostracisme avant m&#234;me d'avoir &#233;t&#233; discut&#233;e. Sa source la d&#233;consid&#232;re dans tous les cas. Il en est peu qui savent r&#233;sister &#224; cette pression de l'origine pour ne s'attacher qu'au fond. Que les forces populistes montent en Europe n'emp&#234;che pas encore un grand nombre des citoyens de se d&#233;tourner de cette pulsion &#233;lectorale qui joue trop sur leurs instincts et trop peu sur leur pens&#233;e. Il y a une fascination pour la simplicit&#233; du programme et un recul de l'intelligence qui, elle,&#160;sait faire&#160;appel &#224; toutes les entraves comme &#224; autant d'heureux obstacles entre le sommaire et sa r&#233;alisation risqu&#233;e. 
 L'attitude suisse est &#233;vidente si on accepte pour son pays la comparaison avec la maison dans laquelle, si on laisse entrer avec lib&#233;ralit&#233;, on souhaite un maintien honorable et un comportement respectueux des lois. Faute pour ceux qui ont &#233;t&#233; accueillis d'avoir su les assumer, naturellement on les met dehors et on les renvoie chez eux. Pour peu qu'on adopte cette image, il n'y a rien de choquant &#224; voir les Suisses expulser ceux qui d&#233;gradent leur "maison" nationale. Mais est-on encore aujourd'hui accord&#233; &#224; cette m&#233;taphore famili&#232;re de la proximit&#233; et et de la connaissance imm&#233;diates, du voisinage civilis&#233; dans une patrie commune ? Le lointain n'a-t-il pas remplac&#233; le proche et l'espoir d'un vrai lien europ&#233;en, d'une communaut&#233; infiniment plus riche et plus vaste ne s'est-il pas substitu&#233; &#224; la r&#233;alit&#233; forc&#233;ment d&#233;cevante d'horizons limit&#233;s ? Je me demande si ce n'est pas tr&#232;s vite se d&#233;signer pour des citoyens &#224; courte vue et &#224; humanisme &#233;triqu&#233; que de s'en tenir &#224; son pr&#233; carr&#233; et &#224; ses exigences simples et peu &#233;l&#233;gantes. Il y a, au fond de tout discours quand il se bat contre lui-m&#234;me, l'envie de ne pas appara&#238;tre d&#233;pass&#233; et de se camper &#224; la pointe du progressisme m&#234;me d&#233;vastateur plut&#244;t que de tra&#238;ner &#224; la queue du peloton r&#233;publicain. Un jour il conviendra de mesurer ce qu'il y a de peur de ne pas &#234;tre &#224; la mode dans les r&#233;actions violentes contre des d&#233;mocraties qui pourtant ont le droit de se d&#233;fendre sans se renier. 
 Enfin peut-&#234;tre, aussi s&#233;duits qu'on puisse &#234;tre par un langage et des concepts qui nous consolent des infinies subtilit&#233;s des politiques inefficaces &#224; force de n'avoir que du coeur, on a envie de rester camp&#233; co&#251;te que co&#251;te sur la nostalgie d'hier. On ne songeait pas &#224; expulser les criminels &#233;trangers et l'avenir&#160;avait d'autres couleurs que celles du rouleau compresseur qui conduit des nations &#224; se d&#233;barrasser de la "mauvaise herbe" humaine. On se dit, peut-&#234;tre absurdement, que l'&#233;tranger ne partirait pas qu'avec ses crimes mais avec un peu de lui qui aurait pu m&#233;riter de rester. 
 Les Suisses ont sans doute raison mais on n'est pas s&#251;r d'&#234;tre fiers &#224; le penser. On r&#233;siste des quatre consciences &#224; la n&#233;cessit&#233; politique et sociale. Certains osent traiter de fasciste ou de nazi&#160;notre gouvernement qui est pourtant aux antipodes&#160;de ces extr&#233;mit&#233;s. En France on se bat avec, contre&#160;une r&#233;alit&#233; et on tente de concilier, l&#224; o&#249; la Suisse a tranch&#233;. 
 J'aime que la France continue &#224; se poser des cas de conscience. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
