<document>
	<date>2009-05-17</date>
        <title>Le tour du Monde</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je n'ai pas envie de souhaiter un bon anniversaire au journal le Monde. Non pas que je lui veuille du mal mais parce qu'il me semble que les hommages, &#224; l'occasion de son num&#233;ro 20000, risquent de favoriser, chez lui,&#160;ce que tout lecteur peut ressentir : un l&#233;ger parfum de contentement de soi (Bakchich). 
 Difficile, il est vrai, de r&#233;sister &#224; cette r&#233;f&#233;rence, admise m&#234;me&#160; par ses adversaires, dans le paysage m&#233;diatique fran&#231;ais. Contestable, il demeure irrempla&#231;able, faisant monter l'impatience et la curiosit&#233; dans l'attente de sa sortie m&#234;me s'il suscite souvent&#160; apr&#232;s lecture, un m&#233;lange d'agacement et de bonheur intellectuel. Parce qu'on a trouv&#233; ce qu'on y cherchait. Parce qu'on n'a pas trouv&#233; ce qu'on esp&#233;rait y voir. Parce que les chemins subtils et ambigus par lesquels il passe sans se lasser, nous font regretter quelquefois&#160;la voie droite qui&#160;devrait mener&#160;directement de la r&#233;alit&#233; &#224; son commentaire. 
 Il convient d'embl&#233;e de reconna&#238;tre ce constat : ceux qui se vantent de ne jamais lire ce quotidien - j'en connais, et d'exasp&#233;r&#233;s !- se privent d'un outil essentiel pour comprendre notre univers, du plus proche au plus lointain,&#160;notre pays et ses multiples facettes. Hors de question de r&#233;pliquer &#224; ces d&#233;&#231;us ou &#224; ces indiff&#233;rents que leur abstention serait sans dommage. Qu'on s'en f&#233;licite ou non, il faut passer par Le Monde pour se pr&#233;tendre inform&#233; ou s'afficher r&#233;volt&#233;. D&#233;j&#224;, donc, une immense diff&#233;rence par rapport &#224; tant d'organes de presse et &#224; une large part de la sph&#232;re audiovisuelle, qui ne manquent pas quand on les d&#233;serte. 
 Jetons un regard rapide sur la presse &#233;crite. Quelle publication pourrait rivaliser avec Le Monde ? Le Figaro, s'il dispose d'un vivier exceptionnel mais sous-employ&#233; d'esprits et de plumes libres, est devenu, peu ou prou, sous l'&#233;gide d'Etienne Mougeotte, le Journal Officiel du sarkozysme. Pourquoi pas, mais ses lecteurs, chaque jour, tournent les pages en r&#234;vant d'un peu de contradiction et de moins d'encens profane ! Quelle piti&#233; alors&#160;qu'on est enchant&#233; par la qualit&#233; de son traitement des activit&#233;s culturelles dans leur ensemble ! Le Parisien, pour un blogueur, constitue une source in&#233;puisable. Plus s&#233;rieusement, si son registre n'a rien de comparable avec celui du Monde, il parvient &#224; imprimer la marque d'une quotidiennet&#233; intelligente et tr&#232;s &#233;clairante sur la multitude des th&#232;mes qu'il aborde et qui ne fuient pas tous le grave ni l'international. Sur le plan des trag&#233;dies sociales et de la justice, il se surpasse. Quant &#224; Lib&#233;ration, il est devenu trop pr&#233;visible pour ce qu'il veut offrir de singularit&#233; dissidente et d&#233;cal&#233;e, trop m&#233;caniquement provocateur et incongru pour ce qu'il d&#233;sire proposer de fiabilit&#233; et de comp&#233;tence. 
 Evoquant le passage limpide, rapide, entre le fait et son interpr&#233;tation et les d&#233;tours parfois emprunt&#233;s, je me demande si ma g&#234;ne ne vient pas de la r&#233;pugnance manifeste de certains r&#233;dacteurs &#224; aborder de plein fouet la r&#233;alit&#233;. Je songe notamment &#224; toutes ces analyses qui, risquant d'appeler des jugements s&#233;v&#232;res sur les tensions sociales, la mont&#233;e des communautarismes et l'accroissement de l'ins&#233;curit&#233;, sont d&#233;lest&#233;es de leur charge brute et forc&#233;ment violente pour ne pas offenser l'humanisme correct et la biens&#233;ance intellectuelle. Il me semble que le journaliste du Monde n'est pas&#160;obs&#233;d&#233; par l'&#233;v&#233;nement et sa mat&#233;rialit&#233; souvent vulgaire mais davantage par le filtre qu'il va parvenir &#224; mettre entre ceux-ci et l'&#233;criture si caract&#233;ristique de ce quotidien. Cette distance voulue&#160;par rapport &#224; l'&#233;clat trop vif d'une r&#233;alit&#233; &#224; la fois incontournable et affadie est d'autant plus nuisible &#224; la v&#233;rit&#233; qu'elle s'accompagne du recours &#224; des commentateurs, eux-m&#234;mes en retrait. Ils ne connaissent pas, ou plus, sinon de mani&#232;re statistique, la mati&#232;re dont ils traitent mais ne sont capables que de th&#233;oriser sur elle. Ces proc&#233;d&#233;s qui visent &#224; affaiblir le choc d'un r&#233;el trop insupportable donnent &#224; certaines pages une tonalit&#233; &#233;trange. Comme si la vie &#233;tait vue au travers d'un brouillard didactique et savant. Pour ne pas effrayer le citoyen de base. Presque trop d'intelligence et pas assez de regard. Il y a &#233;videmment des exemples contraires, notamment les reportages exceptionnels d'un Luc Bronner. Cette propension &#224;&#160;la m&#233;diation devient &#224; la longue frustrante parce qu'il arrive qu'on soit lass&#233; de chercher sous&#160;le commentaire profus des fragments d'authentique&#160;et de s&#251;r. Pour Le Monde, en r&#233;sumant, le journaliste n'est rien s'il ne pense pas, alors&#160;que sa mission est d'abord d'informer. Deux d&#233;marches qui, en d&#233;pit des apparences, n'ont rien &#224; voir l'une avec l'autre. Cette impression, qui donne aux articles un tour inimitable mais parfois d&#233;cevant, s'attache &#224; la plupart des secteurs abord&#233;s par le quotidien. Il faut &#224; tout prix manifester qu'on n'est pas n'importe qui et que n'importe quoi ne sollicite&#160;pas. 
 Cette tendance qui oscille entre l'orgueil de son m&#233;tier et la vanit&#233; de&#160;son appartenance instille subtilement&#160;- il y a l&#224; une permanence qui a r&#233;sist&#233; &#224; tous les changements du pouvoir directorial -&#160;une tonalit&#233; &#224; la limite de la condescendance et d'un sentiment d'accablement devant ce que le devoir d&#233;mocratique exige du journal. Ce&#160;citoyen, tout de m&#234;me,&#160;il faut tout lui apprendre ! Aussi, dans les &#233;ditoriaux, dans ces s&#233;quences o&#249; la parole du Monde s'offre&#160;en majest&#233; derri&#232;re l'apparente&#160;objectivit&#233; de l'argumentation, la relation superficiellement &#233;quilibr&#233;e des ombres et des lumi&#232;res, se glisse toujours la m&#234;me conclusion - un progressisme de bon aloi, qui ne bouscule pas -&#160;puis, avec elle, un moralisme s&#251;r de soi qui a feint de nous&#160;emmener sur des sentiers professionnels mais pour nous ramener &#224; cette le&#231;on irr&#233;futable : l'&#233;thique et Le Monde&#160;ne font qu'un. On voudrait, &#224; force, plus d'inventivit&#233;, qu'une fois au moins soit &#233;br&#233;ch&#233;e&#160;la citadelle de la bonne conscience o&#249; l'humanisme se sent comme chez&#160;soi, que l'ambigu&#239;t&#233; du r&#233;el et la violence des choses ne soient pas aussi ais&#233;ment dig&#233;r&#233;es par un esprit collectif qui fuit les interrogations demeurant en suspens comme la peste. Pour&#160; Le Monde, il y a une r&#233;ponse &#224; tout. Comme je pourrais aimer, au contraire, l'aveu d'incertitudes venant se ficher au coeur du r&#233;el ! 
 Grand quotidien. Irrempla&#231;able &#233;videmment mais clairement contestable. Chaque jour, pourtant, qu'il pleuve ou qu'il vente, j'ai besoin de lui. La r&#233;alit&#233; ne l'int&#233;resse pas trop mais en m&#234;me temps je soup&#231;onne que si celle-ci souhaite avoir&#160;une chance d'&#234;tre d&#233;crypt&#233;e, il faut qu'elle s'abonne au Monde !&#160;&#160;&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
