<document>
	<date>2008-05-18</date>
        <title>L'heure des comptes</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le Figaro et le Journal du Dimanche nous informent que le procureur G&#233;rald Lesigne "va devoir rendre des comptes" &#224; partir de lundi, devant le Conseil sup&#233;rieur de la magistrature (CSM), pour son r&#244;le dans le dossier d'Outreau. 

 Les meilleurs magistrats ne sont pas toujours promus et des m&#233;diocres, &#224; mon sens, sont parfois surestim&#233;s. Cette confusion fait qu'aussi, des coll&#232;gues dans l'infortune sont laiss&#233;s trop seuls, abandonn&#233;s &#224; leur possible faillibilit&#233; professionnelle comme si nous &#233;tions d&#233;finitivement &#224; l'abri d'un tel risque. Comme je suis partisan d'une responsabilit&#233; disciplinaire &#233;largie &#224; notre encontre, je n'en suis que plus &#224; l'aise pour adresser un signe &#224; G&#233;rald Lesigne &#224; la veille de la rude &#233;preuve qui l'attend m&#234;me si Ma&#238;tre Forster, un grand avocat, sera &#224; ses c&#244;t&#233;s et que lui-m&#234;me s'y est intens&#233;ment pr&#233;par&#233;. Qu'on m'entende bien : pour ma part, j'ai toujours souhait&#233; que le CSM soit saisi globalement des comportements judiciaires dans cette affaire. Aussi, aucune complaisance de ma part mais une attente impatiente de la d&#233;cision du CSM.  

 Trois principaux griefs lui sont, para&#238;t-il, adress&#233;s. Le seul au sujet duquel je me crois autoris&#233; &#224; d&#233;velopper une r&#233;flexion g&#233;n&#233;rale concerne le fait d'avoir d&#233;livr&#233; une information "irr&#233;guli&#232;re" au parquet g&#233;n&#233;ral, ce qui n'aurait pas permis &#224; celui-ci et &#224; la Chancellerie de bien appr&#233;hender l'&#233;tat du dossier. 

 Si ce reproche est formul&#233;, c'est qu'&#224; l'&#233;vidence ni le parquet g&#233;n&#233;ral ni le minist&#232;re de la Justice n'ont bien rempli leur mission de contr&#244;le et que la recherche d'un bouc &#233;missaire au niveau hi&#233;rarchique inf&#233;rieur est n&#233;cessaire. 

 Je ressens un double malaise. 

 D'une part, peut-on r&#233;ellement soutenir que la Chancellerie et le parquet g&#233;n&#233;ral avaient besoin du procureur Lesigne pour obtenir des renseignements fiables sur la proc&#233;dure, ou au moins &#234;tre alert&#233;s convenablement sur ses anomalies et ses dysfonctionnements ? Que je sache, le parquet g&#233;n&#233;ral &#233;tait repr&#233;sent&#233; devant la chambre de l'instruction qui a statu&#233;, en les rejetant, sur un grand nombre de demandes de mises en libert&#233;. Apparemment, rien n'est jamais remont&#233; du parquet g&#233;n&#233;ral lui-m&#234;me vers le chef de celui-ci, le procureur g&#233;n&#233;ral. 

 D'autre part, je ressens comme profond&#233;ment ind&#233;licate la d&#233;marche d'instances sup&#233;rieures qui ont failli et qui non seulement n'assument pas leur responsabilit&#233; mais pr&#233;tendent se d&#233;fausser sur quelqu'un qui est d&#233;j&#224; une cible privil&#233;gi&#233;e. C'est trop commode. Ce serait un honneur de chercher &#224; lib&#233;rer Lesigne d'une faute qui est tr&#232;s largement partag&#233;e. Le contr&#244;le &#233;tant plus ais&#233; que l'action, au moins que le premier ne cherche pas, dans la seconde, des excuses pour ses carences ! 

 Pour le reste qui est l'essentiel, le CSM appr&#233;ciera apr&#232;s avoir entendu les arguments en d&#233;fense du procureur.  

 La comparaison est choquante pour celui-ci mais, bient&#244;t aussi, les comptes judiciaires seront sold&#233;s dans le proc&#232;s de Michel Fourniret et de Monique Olivier.  

 Depuis quelques semaines je lis les comptes rendus, notamment dans le Figaro et le Monde. Plus r&#233;cemment, &#233;galement une longue analyse de Nathalie Guibert et Yves Bordenave sur "la banalit&#233; des monstres" consacr&#233;e &#224; cette m&#234;me affaire criminelle. 

 Certes - et la cause est entendue -, on qualifie trop ais&#233;ment de "monstres" les criminels qui, pour appartenir &#224; notre humanit&#233;, passent par des chemins si singuliers dans l'horreur, qu'ils appellent une in&#233;vitable mise &#224; distance par le vocabulaire. Les monstres, ce sont ceux qui n'ont pas le droit d'&#234;tre NOUS. Je ne suis pas persuad&#233; qu'il soit toujours pertinent d'&#233;voquer la banalit&#233; du Mal ou celle des criminels. Je sais bien que cette notion est n&#233;e du caract&#232;re apparemment ordinaire des criminels de masse mais il n'emp&#234;che qu'&#224; force, elle risque de nous incliner &#224; la paresse intellectuelle. Nous nous contentons de la superficie banale alors qu'en grattant un peu on d&#233;couvrirait, chez quelques-uns, une extraordinaire et triste singularit&#233;. Il est des &#234;tres qui ressemblent au pire qu'ils ont commis. 

 Ce proc&#232;s, qui suscite &#224; la fois une attraction intense et une curiosit&#233; intermittente, me semble &#224; nouveau symptomatique, sous une pr&#233;sidence dont je ne suis pas certain d'appr&#233;cier tous les traits d'esprit, de ce danger de confier &#224; un accus&#233;, qui en use avec sadisme, l'opportunit&#233; de gouverner les d&#233;bats par ses menaces de silence, ses silences, sa parole rare puis &#224; nouveau son mutisme. Comme l'a tr&#232;s bien dit l'un des avocats des parties civiles, en faisant trop d&#233;pendre la profondeur du d&#233;bat de Fourniret lui-m&#234;me et de son envie ou non de participer &#224; ce rituel dont la seule finalit&#233; doit &#234;tre de flatter sa vanit&#233; par le silence qu'il impose ou la parole qu'il distille, on offre &#224; l'accus&#233; ce &#224; quoi il aspire : s'amuser et dominer par son cynisme. Comme avec un yoyo, il joue avec le malheur d'autrui, il se joue des malheureuses parties civiles. Tout relevant de lui et ceci lui &#233;tant constamment rappel&#233;, Fourniret est certainement &#224; la place d'honneur selon sa conception des choses. Peut-&#234;tre conviendrait-il, au contraire, de le banaliser, lui, au fil de l'audience et de rabattre un caquet qui se nourrit de l'offense qu'il cause et de la d&#233;f&#233;rence qu'on lui porte. 

 Facile, il est vrai, de jeter de loin un regard critique sur des d&#233;bats dont un ami journaliste m'a confirm&#233; l'exceptionnelle densit&#233; de souffrance. Ce n'est pas d&#233;nier celle-ci que de conseiller, dans Marianne, le remarquable article de Laurence Dequay sur l'allure et le courage des familles de victimes en face de Fourniret. Le reportage ne parle que des premi&#232;res et, du second, n'&#233;voque que ce qui donne encore plus de prix &#224; leur dignit&#233;, leur pers&#233;v&#233;rance. 

 A leur soif de justice.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
