<document>
	<date>2015-09-16</date>
        <title>L'honneur fait &#224; Michel Onfray !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Lib&#233;ration a publi&#233; "Nos r&#233;ponses &#224; Michel Onfray" sur "Migrants, FN, M&#233;dias" et a consacr&#233; quatre pages - en s&#233;lectionnant des extraits d'un entretien paru le 10 septembre dans Le Figaro - &#224; lui r&#233;pliquer, &#224; le contredire. 

 En page 2, en gras et en caract&#232;res immenses, cette affirmation : "Comment Michel Onfray fait le jeu du FN". 

 C'est Laurent Joffrin qui a assum&#233; la lourde et ingrate charge de cet exercice et, comme c'&#233;tait pr&#233;visible, il a donn&#233; encore plus de force et de vigueur &#224; l'argumentation pr&#233;tendument choquante de ce philosophe. 

 Si Michel Onfray &#233;tait vaniteux, il pourrait s'enorgueillir de cet hommage pervers qui fait parler de lui et le place, &#224; nouveau, au centre d'un d&#233;bat qu'il n'a pourtant pas initi&#233;. 

 Je suis persuad&#233; que le quotidien du 15 septembre a &#233;t&#233; &#233;norm&#233;ment vendu, ce qui autorise l'interpr&#233;tation &#233;vidente que la personnalit&#233;, les propos et l'aura de Michel Onfray ont beaucoup plus attir&#233; les lecteurs que "Nos r&#233;ponses" de Lib&#233;ration. L'absurdit&#233; du proc&#232;s que sa pertinence. 

 Il est vrai que sont navrantes cette page 2 pr&#233;sentant comme une certitude ce qui est tout au plus une &#233;lucubration ind&#233;cente, et les deux pages suivantes o&#249; Laurent Joffrin s'essouffle &#224; demeurer &#224; la hauteur, m&#234;me critique, m&#234;me partiale, de convictions face auxquelles il rend les armes en croyant les vaincre. 

 Aucune de ses r&#233;pliques n'est d&#233;cisive et on a de la peine pour lui, tant il cherche d&#233;sesp&#233;r&#233;ment &#224; trouver des motifs pour instiller de la contradiction &#224; l'&#233;gard de propos &#224; la limpidit&#233; rude, &#226;pre et sans fard. 

 On est oblig&#233; de s'interroger sur les causes d'un tel masochisme m&#233;diatique, entra&#238;nant Lib&#233;ration dans un gouffre de banalit&#233; id&#233;ologique : Michel Onfray, avec lequel on est en d&#233;saccord, fait forc&#233;ment le jeu du FN ! 

 Je savais qu'un jour la pens&#233;e convenue se servirait de cette pique qui n'a plus le moindre effet corrosif tant c'est devenu un poncif que de "sortir" le FN quand on est d&#233;pass&#233; et que l'impuissance vous guette. 

 Je ne peux pas ne pas voir dans cette &#233;trange entreprise men&#233;e par un quotidien vantant pourtant sa libert&#233; et son anticonformisme la manifestation d'une connivence, entre le pouvoir et lui-m&#234;me. Il n'est pas indiff&#233;rent en effet que le journal prenne la rel&#232;ve du Premier ministre qui s'&#233;tait ridiculis&#233; en enjoignant &#224; Michel Onfray d'avoir tort avec BHL et avec la gauche plut&#244;t que raison avec Alain de Benoist. 

 Il n'est pas anodin non plus que dans le corps de l'une de ses pi&#232;tres rectifications, Laurent Joffrin cite, pour le soutenir, BHL dont le comportement boutefeu, notamment pour la honteuse catastrophe libyenne avec ses suites terrifiantes, avait &#233;t&#233; d&#233;nonc&#233; par Onfray de mani&#232;re plus que cinglante. 

 On a donc &#224; l'&#233;vidence, dans ces quatre pages, la mise en oeuvre d'un processus moins destin&#233; &#224; battre en br&#232;che les affirmations d'Onfray qu'&#224; donner un signal complaisant et soumis &#224; ceux qui ne supportent pas ses &#233;clats et son insupportable sinc&#233;rit&#233; et lucidit&#233;. 

 Comment ce pouvoir et ceux qui le servent pourraient-ils admettre d'&#234;tre ainsi d&#233;boussol&#233;s ? Comment un homme, dont le destin et les constances intellectuelles ont manifest&#233; qu'il avait le droit de bl&#226;mer la gauche de ne plus l'&#234;tre, se permet-il en m&#234;me temps des fulgurances, des provocations et des &#233;vidences dont les esprits libres, de droite et de gauche, font leur miel ? 

 Il y a dans cette alliance entre une l&#233;gitime d&#233;nonciation, selon M.O., et une adh&#233;sion courageuse &#224; la v&#233;rit&#233; du r&#233;el, quoi qu'il en co&#251;te, une logique, une rectitude, non pas une contradiction mais une concordance, impossibles &#224; accepter pour des dogmatiques et des id&#233;ologues pr&#233;f&#233;rant se crever les yeux et l'esprit en faisant silence plut&#244;t que d'observer, r&#233;agir, protester et cibler les responsabilit&#233;s. 

 Michel Onfray est un intol&#233;rable myst&#232;re pour les sentiers battus et les ti&#233;deurs d'aujourd'hui, il a l'aplomb de ne rien renier de ce qu'il a &#233;t&#233; et de ne pas s'excuser en permanence de ce qu'il a l'audace - parce que le d&#233;plorable est de devoir consid&#233;rer qu'il y a en effet un risque  - de nommer, de d&#233;cliner et de pourfendre. 

 Quand Laurent Joffrin, sans enthousiasme ni &#233;lan, d&#233;fend les m&#233;dias dont Onfray souligne le caract&#232;re manipulateur, parfois, et la criminalisation qu'ils op&#232;rent de toute r&#233;flexion profonde, notamment sur les migrants, il adopte une posture qui serait comique si elle ne pr&#234;tait pas &#224; cons&#233;quence au quotidien, pour l'information, la politique et la soci&#233;t&#233;. 

 Ce qu'on reproche &#224; ce philosophe est la libert&#233; de sa pens&#233;e et de son expression. Pensant juste, il dit ce qu'il pense. Rien de plus mais c'est beaucoup aujourd'hui. 

 C'est un honneur fait &#224; Michel Onfray que ce num&#233;ro pour d&#233;tourner de lui. 

 Mais qui lui donne raison. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
