<document>
	<date>2013-07-18</date>
        <title>Libert&#233;, Egalit&#233;, Vanit&#233;</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On aurait presque pu parler d'un sans-faute. 

 Le 14 juillet a &#233;t&#233; une journ&#233;e quasi parfaite. M&#234;me le soleil s'y est mis. 

 Le d&#233;fil&#233; militaire a recueilli tous les suffrages gr&#226;ce &#224; sa haute tenue. 

 La s&#233;quence politique a d&#233;j&#224; &#233;t&#233; comment&#233;e &#224; profusion. 

 D'autres bonnes surprises sont survenues le soir pour ceux qui s'&#233;taient rendus au Trocad&#233;ro ou avaient d&#233;cid&#233; de regarder la t&#233;l&#233;vision sur France 2. 

 Pour ma part, c'est ce que j'ai fait et, tel un festif en chambre, je n'ai rien manqu&#233; jusqu'&#224; l'issue du magnifique feu d'artifice. 

 Il m'a d'abord fallu accepter de voir et de beaucoup entendre St&#233;phane Bern qui, outre Secrets d'Histoire consacr&#233; &#224; la prise de la Bastille, a pr&#233;sent&#233; Le Concert de Paris, en direct du Champ-de-Mars, o&#249; la fine fleur de la musique classique et lyrique nous a &#233;t&#233; offerte par un orchestre sous la direction inspir&#233;e de Daniele Gatti. 

 St&#233;phane Bern, jamais avare de dithyrambes, en a &#233;videmment abus&#233; mais ce n'&#233;tait pas grave. 

 Enfin, il a annonc&#233; le feu d'artifice en s'&#233;garant dans son flot verbal mais la merveille &#233;claboussante et color&#233;e, les jaillissements pyrotechniques inventifs, &#224; n'en pas croire ses yeux, ont pris tr&#232;s vite, heureusement, la rel&#232;ve. 

 Pour &#234;tre franc, c'est au cours de ces instants qui auraient pu &#234;tre de pure magie que le b&#226;t a commenc&#233; &#224; blesser. 

 On aurait d&#251; se passer d'accompagnement sonore, de commentaire, et laisser les citoyens admirer ce qui projet&#233; dans le ciel en l'honneur de la France, de son histoire et du 14 juillet, celui de 1789 ou de 1790, faisait bien mieux comprendre et appr&#233;cier la f&#234;te que le verbiage pompeux dominant qui la parasitait. Loin de s&#233;duire et convaincre, il faisait regretter que les excellentes musiques rythm&#233;es venant parfois rompre son cours ne soient pas plus nombreuses. 

 Je ne sais qui a r&#233;dig&#233; cette p&#226;t&#233;e profuse et filandreuse, faussement noble, p&#233;trie de bons sentiments et d'id&#233;es progressistes, flattant la vanit&#233; de la France plus qu'elle n'appelait les Fran&#231;ais &#224; l'orgueil, condescendante &#224; l'&#233;gard des autres nations comme si nous &#233;tions les rois du monde quand au contraire 2013 nous faisait une grise mine. Une enflure disproportionn&#233;e par rapport &#224; notre situation. Le pass&#233; mythifi&#233; et l'avenir aux couleurs roses parce que le pr&#233;sent "p&#232;se comme un couvercle" sur notre nation. 

 J'entends bien que cette d&#233;marche peut &#234;tre salvatrice qui console de la r&#233;alit&#233; actuelle gr&#226;ce &#224; l'hypertrophie de nos moments de gloire ou d'influence. Mais il ne faut pas que l'&#233;cart soit trop large entre la France &#233;voqu&#233;e par les mots et la France v&#233;cue au quotidien. 

 Pourquoi, par &#233;gard pour celle-ci, n'avoir pas rendu l'hommage qui convenait au pays qui se bat et entreprend, qui enseigne et prot&#232;ge, qui juge et informe ? Aux services publics et &#224; ceux qui tentent toujours d'en faire une fiert&#233; fran&#231;aise ? Pourquoi n'avoir pas, dans un &#233;lan au sens propre r&#233;publicain, profit&#233; de cette occasion unique, joyeusement solennelle, pour c&#233;l&#233;brer ces m&#233;tiers, ces professions, ces cr&#233;ateurs, ces artisans, tous ceux qui, au fil des jours, dans l'anonymat ou la lumi&#232;re, fa&#231;onnent une France performante, acceptable et exemplaire ? 

 Tant de commandes inutiles sont faites &#224; de pseudo artistes et tant d'argent d&#233;pens&#233; pour rien dans une gabegie se faisant passer pour n&#233;cessaire, tant de charlatans culturels sont gratifi&#233;s que je suis &#233;tonn&#233; qu'on n'ait jamais tent&#233; ce qu'un Sacha Guitry au meilleur de sa forme ou un Alain Decaux plus historien que socialiste ou un Bernard Pivot de l&#233;gende auraient sans aucun doute accompli &#224; la perfection. Pourquoi un jour ne pas composer une fresque de la gloire fran&#231;aise sur les plans historique, social et culturel ? Nos g&#233;ants de la peinture et de la litt&#233;rature, nos humanistes indiscutables, nos savants et chercheurs bienfaiteurs, nos intellectuels sans conscience h&#233;mipl&#233;gique ? 

 Il est navrant que pour le 14 juillet, nous n'ayons m&#234;me pas cr&#233;&#233;, &#224; la disposition du peuple, de tous, le miroir &#233;tincelant et multiple dans lequel chacun pourrait se mirer sans honte. Avec fiert&#233;. Pour mesurer le chemin parcouru et celui de demain. Avec plus de joie que de contrition, toutes &#233;poques confondues. 

 Mais sans vanit&#233;. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
