<document>
	<date>2012-09-07</date>
        <title>Bravo, Claire, tu es mauvaise !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>T&#233;l&#233;vision</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je l'admets, j'ai une incurable propension &#224; me soucier de l'insignifiant. Le d&#233;risoire, que je feins souvent de d&#233;tester, en r&#233;alit&#233; me fascine parce qu'il est gros de le&#231;ons possibles et si la gravit&#233; ne tient pas au fond, elle peut surgir de la surprise de tirer le meilleur de ce qui ne payait gu&#232;re de mine. 

 Vous avez compris qu'&#224; nouveau j'allais me colleter avec Claire Chazal. Ce n'est pas totalement ma faute car si on la montrait moins, si elle avait moins de go&#251;t pour l'exhibition, je ne serais pas oblig&#233; de revenir vers elle. Elle est une tentatrice et j'ai succomb&#233; &#224; plusieurs reprises parce que je croyais ses myst&#232;res imp&#233;n&#233;trables. Celui de son &#234;tre, celui de sa r&#233;putation professionnelle, celui de l'adoration qui l'entoure. 

 Mais je les ai enfin &#233;lucid&#233;s. Ils n'ont plus de secrets pour moi. J'ai rencontr&#233; mon chemin de Paris comme Paul son chemin de Damas. Gr&#226;ces soient rendues &#224; ce magazine - Le Parisien-TV Magazine - qui a sollicit&#233; ma r&#233;flexion par cette interrogation capitale en couverture : Claire Chazal, la derni&#232;re ic&#244;ne du 20 heures ? 

 Ce n'est pas rien que cette interpellation directe qui confronte le lecteur press&#233; &#224; une question qu'il ne va pas pouvoir &#233;luder. Il disposera de trois pages pour affronter l'&#233;preuve et former son jugement. 

 Claire Chazal, d'abord, soumise &#224; un feu roulant et inquisiteur par Patrice Gascoin, notamment "La notori&#233;t&#233; est-elle un plaisir qui vous comble ?" ou, plus durement, "Comment expliquez-vous que les t&#234;tes disparaissent sauf la v&#244;tre ?". Par moments, c'est aux limites de l'impertinence, voire de l'impudence. 

 Quelle que soit la qualit&#233; de ses r&#233;ponses et la richesse de ses fulgurances - ainsi, "j'esp&#232;re que les gens vont m'aimer encore longtemps" -, l'important r&#233;side plut&#244;t dans ce qui accompagne l'entretien et qui para&#238;t-il serait "Claire Chazal jug&#233;e par le PAF". Il y a tout de m&#234;me la bagatelle de onze personnalit&#233;s, aussi lucides et avis&#233;es que, par exemple, Guy Roux, Pierre M&#233;n&#232;s ou Jacques S&#233;gu&#233;la, qui viennent nous chanter les louanges de Claire. M&#234;me Audrey Pulvar, qui n'est pas une tendre, fond, glissant juste une r&#233;serve pour ses interviews mais en s'abritant derri&#232;re autrui. Un choeur merveilleux et touchant. Pas une ombre, pas la moindre r&#233;ticence, tout est parfait, c'est une ic&#244;ne, les Fran&#231;ais ont la chance de la voir trois jours sur sept et de la lire et de l'entendre "promotionner" ailleurs.  

 Marc-Olivier Fogiel, &#233;tant l'un de ses amis proches, est naturellement bienveillant &#224; son &#233;gard mais d'autres qui appartiennent &#224; ce milieu m&#233;diatique qui s'embrasse en surface et se d&#233;nigre en v&#233;rit&#233; &#233;chappent pourtant &#224; toute acidit&#233; et ajoutent leur pierre adorable &#224; un consensus surprenant. 

 Hier encore, je me serais indign&#233; tant certaines prestations honteuses de Claire Chazal sur TF1 me sont rest&#233;es en travers de l'esprit mais la r&#233;v&#233;lation m'a saisi. L'erreur &#233;tait de vitup&#233;rer l'&#233;cart entre sa r&#233;alit&#233; professionnelle et l'aura outranci&#232;re dont elle b&#233;n&#233;ficiait, comme si celle-ci se m&#233;prenait sur la qualit&#233; de la premi&#232;re. Les admirateurs se seraient laiss&#233; abuser. 

 Mais je me trompais. Je ne crois pas tomber dans le paradoxe mais la seule explication de ce dithyrambe collectif si peu accord&#233; &#224; ce monde aigre tient au fait qu'ils la louent tous, sans exception, parce qu'ils n'ignorent pas qu'elle est mauvaise. Ses admirateurs ne sont pas abus&#233;s mais clairvoyants. 

 Un apaisement soudain s'est empar&#233; de moi &#224; partir de l'instant o&#249; j'ai constat&#233; que le hiatus provenait non plus d'un aveuglement mais d'une illumination. La r&#232;gle appliqu&#233;e &#224; Claire Chazal est d'ailleurs g&#233;n&#233;ralisable.  

 Qu'on songe &#224; Michel Drucker : en d&#233;pit de l'hommage rendu en permanence &#224; sa long&#233;vit&#233;, il est adul&#233; parce qu'il est moqu&#233; pour sa courtoisie servile et tous azimuts. Il est mauvais, donc tous l'aiment dans le m&#233;tier. La jalousie est inconcevable quand on n'aspire &#224; rien de ce qu'incarne l'autre. Il ne faut pas avoir d'asp&#233;rit&#233;s pour ne pas susciter l'hostilit&#233; ou la critique. Ces personnalit&#233;s &#224; la pratique m&#233;diocre mais tellement b&#233;nies, tant elles ne g&#234;nent personne, risquent d'exister quand d'aucuns &#233;gar&#233;s viennent &#224; leur donner de l'existence en les prenant pour cibles. Sinon, elles demeurent &#224; l'abri et je suis pr&#234;t &#224; parier que le m&#234;me processus se reproduira : les ic&#244;nes seront vant&#233;es parce que personne n'aura envie de les offenser tant elles sont mauvaises. Comme l'avait dit Voltaire, elles resteront sacr&#233;es parce que personne n'y touchera. 

 Continuons cette approche. Elle d&#233;montrera qu'on n'est jamais attaqu&#233; pour rien. Que les personnes souvent prises &#224; partie n'ont pas &#224; &#234;tre plaintes mais f&#233;licit&#233;es. Marc-Olivier Fogiel, Laurent Ruquier, Audrey Pulvar, Serge Moati, Christophe Hondelatte, Fr&#233;d&#233;ric Tadd&#233;&#239;, Luc Ferry, Denis Tillinac, Elisabeth L&#233;vy, Robert M&#233;nard, Eric Zemmour, Denis Olivennes, Bernard-Henri L&#233;vy, Alain Finkielkraut, Thierry L&#233;vy, Anne Sinclair, Yves Calvi, Patrick Cohen et Michel Field, entre autres - je conc&#232;de que ce m&#233;lange est h&#233;t&#233;roclite, j'aurais pu y m&#234;ler des politiques - ont la chance de susciter le d&#233;saccord, il arrive m&#234;me que des blogs ou Twitter s'en prennent &#224; eux, l'amour universel ne les nimbe pas, tout simplement parce qu'ils ont une place, qu'ils font peur, qu'on craint leur intelligence, leur pugnacit&#233;, que l'eau ti&#232;de ne sort pas de leur bouche et qu'ils laissent le mondain &#224; la porte du m&#233;diatique. Il leur arrive de penser, de d&#233;fier, de troubler, de provoquer. Les journalistes que j'ai mentionn&#233;s auraient questionn&#233; DSK sur ce qui s'&#233;tait pass&#233; pr&#233;cis&#233;ment dans la chambre. Bienveillants ou non &#224; leur &#233;gard, on leur aurait &#233;pargn&#233; cette com&#233;die sulpicienne ou ce mi&#232;vre &#233;talage! 

 Il convient alors de rendre hommage aux rares qui savent capter l'indulgence, l'estime g&#233;n&#233;rales parce qu'atteindre un niveau qui ne fait peur &#224; personne et appelle au contraire une compr&#233;hension condescendante n'est &#233;videmment pas &#224; la port&#233;e de n'importe qui. 

 Il n'est pas une personne, peu ou prou rejet&#233;e, contredite, malmen&#233;e, ex&#233;cr&#233;e qui ne soit, &#224; cause de cette n&#233;gativit&#233; m&#234;me, porteuse de quelque chose de positif, d'heureusement pr&#233;sent. On ne blesse que les forts ou ceux susceptibles de l'&#234;tre. Dans le m&#233;diatique, je suis mauvaise donc on m'aime. Je ne le suis pas et on me fait l'honneur de m'&#233;viter l'encens qui embaume le n&#233;ant. 

 C'est un grand jour que celui qui m'annonce un avenir tranquille. Au lieu de m'&#233;crier devant les prochains reportages sur Claire Chazal : Quel scandale !, &#233;perdu de reconnaissance je me contenterai de murmurer : Comme ils ont raison ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
