<document>
	<date>2010-11-18</date>
        <title>L'ins&#233;curit&#233; existe : la gauche l'a rencontr&#233;e</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Depuis quelques jours, un "battage" m&#233;diatique est organis&#233; autour du r&#233;cent "Pacte national de protection et de s&#233;curit&#233;" que le PS propose &#224; la suite d'un forum &#224; Cr&#233;teil et dont l'auteur est Jean-Jacques Urvoas.&#160;On a pu lire notamment&#160;Martine Aubry, Fran&#231;ois Rebsamen, Claude Bartolone, pour qui "sur la s&#233;curit&#233;, la gauche est cr&#233;dible" et Delphine Batho plus r&#233;serv&#233;e.&#160;Les quotidiens nationaux ont fait un sort aux 22 propositions&#160;socialistes qui sont destin&#233;es globalement "&#224; restaurer un climat de confiance" (Lib&#233;ration, nouvelobs.com, Marianne 2,&#160;le Figaro, le Parisien,&#160;le Monde).&#160; 
 Le comble de cette effervescence promotionnelle a &#233;t&#233; atteint avec l'excellente &#233;mission de Fr&#233;d&#233;ric Tadd&#233;&#239; "Ce soir ou jamais" qui a questionn&#233; : S&#233;curit&#233; : la gauche est-elle cr&#233;dible ? Le probl&#232;me est que cette interrogation n'a concern&#233; sur son plateau que 5 personnalit&#233;s peu ou prou toutes de gauche - et c'est peu dire. Xavier Raufer tentait de s'opposer seul aux assauts conjugu&#233;s et un tantinet m&#233;prisants de deux avocats remarquables, Me Mignard et Me Thierry L&#233;vy, du magistrat Serge Portelli, jamais en retard d'une contestation politique et judiciaire &#224; condition que l'adversaire soit cibl&#233; &#224; droite, de l'ancien garde des Sceaux Marylise Lebranchu, et enfin d'une fonctionnaire de police, Sihem Souid, d&#233;magogue et approximative. 
 J'ai &#233;t&#233; choqu&#233; moins par l'unanimisme que par la moquerie, la d&#233;rision, voire la col&#232;re suscit&#233;es par la pr&#233;sence de Xavier Raufer, qui n'avait que le tort de rappeler &#224; quelques-uns que notre monde n'&#233;tait pas id&#233;al. Pour le d&#233;bat, il y avait une forme d'indignit&#233; &#224; le voir ainsi trait&#233;, outre que l'in&#233;galit&#233; quantitative &#233;tait terrifiante ! 
 Il n'emp&#234;che que de cette &#233;bullition cherchant &#224; nous pr&#233;senter pour un miracle ce qui rel&#232;ve d'une forme de bon sens et de coh&#233;rence, on a le droit de tirer tout de m&#234;me une cons&#233;quence bienfaisante pour la d&#233;mocratie. La gauche admet que l'ins&#233;curit&#233; existe puisqu'apparemment, enfin, elle l'a rencontr&#233;e. En effet, ce n'est pas un hasard si maintenant, dans une p&#233;riode par moments gravement troubl&#233;e, avec des ph&#233;nom&#232;nes inou&#239;s de violence arm&#233;e et pr&#233;m&#233;dit&#233;e &#224; l'encontre surtout de la police, le PS "sort" de sa manche ce Pacte. Pour ma part, j'analyse ce dernier comme la tentative des socialistes de montrer qu'ils sont "&#224; jour", "&#224; niveau" pour combattre, comme il convient, cette plaie de l'ins&#233;curit&#233; broyant les plus faibles et ruinant le savoir-vivre ensemble. C'est une mani&#232;re de dire &#224; la soci&#233;t&#233; qu'elle a &#233;t&#233; comprise. Certes, depuis longtemps mais individuellement, des socialistes avaient manifest&#233; une conscience claire des ravages caus&#233;s par la d&#233;linquance et la criminalit&#233; : S&#233;gol&#232;ne Royal qui&#160;dame le pion &#224; la rigueur conservatrice, Fran&#231;ois Hollande, toujours Fran&#231;ois Rebsamen, Andr&#233; Vallini aussi. Ce qui a chang&#233;, c'est que le PS tout entier semble s'&#234;tre mis en branle pour&#160;"trouver moins un bouc &#233;missaire que des solutions" selon l'expression de Claude Bartolone. 
 Ces solutions, justement, quelles sont-elles ? Sans tomber dans une acidit&#233; trop facile, force est de devoir reconna&#238;tre que les 22 propositions d&#233;clin&#233;es, dont aucune n'est absurde, ne r&#233;v&#232;lent pas non plus une originalit&#233; bouleversante. G&#233;n&#233;rales, th&#233;oriques, impr&#233;gn&#233;es d'un optimisme s&#251;r de&#160;soi parce qu'abstrait, elles pourraient, aujourd'hui, sauf sectarisme&#160;extr&#234;me, &#234;tre avalis&#233;es par tous les courants politiques que notre espace r&#233;publicain accepte sans fr&#233;mir. Rien ne vient perturber l'ordre classique et naturel des engagements&#160;pris avant&#160;l'exercice du pouvoir, des voeux formul&#233;s avant que le r&#233;el contraigne &#224; des r&#233;visions d&#233;chirantes et &#224; des accommodements douloureux. C'est toujours vrai. Ca l'&#233;tait hier, ce le sera demain. Lorsque j'entends &#224; la t&#233;l&#233;vision des socialistes s'honorer, se vanter de leur vision radicalement diff&#233;rente de celle de la droite, je ne peux m'emp&#234;cher de penser qu'en effet la leur r&#233;sulte d'un forum dont je ne doute pas qu'il ait &#233;t&#233; passionnant et l'autre d'un combat&#160;s&#251;rement parfois imparfait avec le r&#233;el. 
 Deux exemples. La police de proximit&#233; et la lutte contre la r&#233;cidive. 
 Pour la premi&#232;re, on peut comme moi la croire souhaitable : une police de familiarit&#233; et d'urbanit&#233;, une police qui rassure et prot&#232;ge mais qui&#160;oserait affirmer que c'est gr&#226;ce &#224; elle que l'on parviendra &#224; endiguer et r&#233;primer les transgressions les plus graves, les actes anti-sociaux les plus d&#233;gradants ? Elle pourra tenter de mettre de la paix et de la civilit&#233; mais si des minorit&#233;s n'en veulent pas et par leur action le font tristement savoir, se contentera-t-on de constater l'&#233;chec de la douceur d&#233;mocratique et polici&#232;re ? 
 Contre les r&#233;cidivistes, je trouve regrettable que le PS s'engage sur une voie qui constitue souvent l'essentiel de&#160;ses d&#233;marches en mati&#232;re de justice et de s&#233;curit&#233;. D&#233;faire ce qui a &#233;t&#233; fait, d&#233;truire ce qui a &#233;t&#233; vot&#233; avant lui.&#160;Ainsi il annonce qu'il supprimera les peines plancher qui ont eu le tort de r&#233;v&#233;ler leur efficacit&#233; mais qui ne sont pas orthodoxes par rapport &#224; la ligne. Celle-ci compte plus que les r&#233;sultats et pourtant, &#224; juste titre, on pr&#233;tend sur un autre plan passer "de la politique du chiffre &#224; la culture du r&#233;sultat". 
 Ce qui est central dans ce catalogue de mesures, c'est, nous dit-on, l'esprit qui l'inspire. Certes on admet enfin que pr&#233;vention et r&#233;pression ne sont pas contradictoires mais qu'elles se compl&#233;tent. On souligne moins que la soci&#233;t&#233; serait coupable de tout et le d&#233;linquant de rien m&#234;me si &#224; mon grand regret, le brillant Jean-Pierre Mignard "flirte" toujours un peu avec cette culture de l'excuse. Non, ce qui importe et suscite sa fiert&#233; intellectuelle et politique, c'est&#160;que la gauche nouerait un dialogue avec le citoyen tandis que la droite ne s'en prendrait qu'&#224; la personne r&#233;duite &#224; ses peurs et enferm&#233;e dans son exigence de s&#251;ret&#233;. Ce peut &#234;tre une tentation de la d&#233;marche conservatrice mais je ne crois pas qu'on puisse ainsi caricaturer avec l'honneur d&#233;mocratique d'un c&#244;t&#233; et le vil populisme de l'autre. Malheureusement, c'est &#224; nouveau la r&#233;alit&#233; qui vient troubler ce parfait contraste, trop parfait. Le citoyen est AUSSI, pour&#160;sa s&#233;curit&#233;, un &#234;tre qui peut avoir peur et qu'il est l&#233;gitime d'apaiser. Le citoyen n'est pas sublime dans un coin, r&#233;tract&#233; et frileux dans un autre. C'est le m&#234;me qui, selon ce qu'il vit et endure, passe par la peur ou la tranquillit&#233;, les devoirs de l'Etat &#224; son &#233;gard ou ses propres droits. Un Pouvoir n'a pas plus &#224; m&#233;priser ses peurs qu'il n'a &#224; glorifier sa confiance dans le pr&#233;sent. Le serein d'aujourd'hui sera peut-&#234;tre l'apeur&#233; de demain et ne pas programmer l'existence de ces angoisses singuli&#232;res et collectives ne serait pas loin d'une non assistance &#224; citoyens en possible danger. &#160;Il y a de la part des socialistes de la condescendance &#224; imputer au Pouvoir ce qu'ils ne supportent pas&#160;&#224; l'&#233;vidence&#160;chez leurs concitoyens : qu'ils soient moins forts qu'esp&#233;r&#233;s, tout simplement humains. Ils tiennent b&#234;tement &#224; leur peau, &#224; leurs proches, &#224; leur tranquillit&#233;, &#224; leurs biens ! 
 Il ne serait pas honn&#234;te de fuir ce qui donne du poids et du prix &#224; ces avanc&#233;es socialistes, m&#234;me si on les&#160;discute. A bien les analyser, elles ne s'aventurent pas dans des profondeurs stimulantes mais jouent sur l'anti-sarkozysme en mettant surtout en cause les m&#233;thodes, la m&#233;diatisation, la pr&#233;cipitation qui sont celles, selon le PS, de la lutte men&#233;e aujourd'hui contre l'ins&#233;curit&#233;. Il serait imprudent de&#160;n&#233;gliger ces critiques qui ne sont pas seulement formul&#233;es par des adversaires politiques mais par des sympathisants et des alli&#233;s du pouvoir en place. 
 J'ai d&#233;j&#224; &#233;crit qu'il est illusoire de pr&#233;tendre suivre la d&#233;linquance &#224; la trace gr&#226;ce &#224; une action l&#233;gislative qui serait en l'occurrence n&#233;cessairement perdante. Il n'y aura jamais une &#233;radication totale de l'ins&#233;curit&#233;. Rien de plus contreproductif que de le laisser entendre ce qui a pour cons&#233;quence de noircir encore davantage&#160;les r&#233;alit&#233;s et les &#233;volutions&#160;parfois d&#233;cevantes. Rien de plus d&#233;vastateur, aussi, qu'une sorte de satisfaction qui, parce que l'adversaire n'est pas pertinent, conduirait trop facilement &#224; croire que sa propre&#160;politique est forc&#233;ment&#160;bonne et emporte l'adh&#233;sion de ses concitoyens. Rien de plus choquant que de passer d'une&#160;malfaisance singuli&#232;re &#224; r&#233;primer &#224; la mise en cause g&#233;n&#233;rale&#160;d'une communaut&#233;.&#160;&#160;Rien de plus catastrophique, enfin, que cette impression qui a pu parfois &#234;tre donn&#233;e - mais le pr&#233;sident nouveau est arriv&#233; ! - d'une agitation qui cherchait son sens&#160;mais seulement&#160;apr&#232;s s'&#234;tre d&#233;ploy&#233;e. 
 Je ne voudrais pas que, pour d&#233;risoires ou injustes qu'apparaissent certaines critiques partisanes, le pouvoir actuel rende sa d&#233;fense trop difficile, pour&#160;cette cause capitale du combat&#160;contre l'ins&#233;curit&#233;, parce qu'il&#160;pr&#233;f&#233;rerait ignorer les vertus et les n&#233;cessit&#233;s&#160;d'une forme acceptable au pr&#233;texte que le fond serait largement soutenu. 
 Pas de miracle du c&#244;t&#233; socialiste, donc. Si demain ils revenaient au pouvoir, je ne doute pas une seconde que sous la pression d'un r&#233;el terrible et &#233;prouvant, leur philosophie et leur projet si purs&#160;voleraient en &#233;clats et s'adapteraient. Ce ne serait pas de la trahison mais de la sagesse.&#160;&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
