<document>
	<date>2014-04-14</date>
        <title>Loin de Rennes, loin de la justice...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il n'y a eu qu'un Jean-Marie Rouart pour se f&#233;liciter de n'avoir pas assist&#233; au proc&#232;s d'un accus&#233;, Omar Raddad, dont ensuite il a soutenu la cause avec une chaleur de justicier hasardeux, aussi outranci&#232;re que ses approximations. 

 Pour ma part, j'aurais voulu plus que tout pouvoir assister au troisi&#232;me et peut-&#234;tre dernier proc&#232;s de Maurice Agnelet &#224; la cour d'assises de Rennes qui l'a condamn&#233; pour assassinat &#224; la peine de 20 ans de r&#233;clusion criminelle. A la suite de cet arr&#234;t, il a d&#233;cid&#233; de se pourvoir en cassation. 

 A vrai dire, il me semble que de Paris je n'ai pas manqu&#233; l'essentiel de ces audiences parce que tous ceux que passionne la chose criminelle ont eu la chance de lire, tout au long, les comptes rendus de deux chroniqueurs exceptionnels port&#233;s au comble de leur talent par l'&#233;motion et l'intensit&#233; qui se d&#233;gageaient de ce qu'ils avaient &#224; d&#233;crire et &#224; analyser. Pascale Robert-Diard pour Le Monde et St&#233;phane Durand-Souffland pour Le Figaro sont parvenus &#224; restituer dans leurs articles, l'incandescence chaque soir &#233;teinte, ce qu'elle avait &#233;t&#233; au cours de ces journ&#233;es qui paraissent avoir m&#234;l&#233; le tragique et l'odieux, le sarcasme et la gravit&#233;, les coups de justice et la patiente &#233;lucidation d'une affaire hors norme. 

 Dans ma vie professionnelle de magistrat, je n'ai jamais eu l'opportunit&#233; de rencontrer le pr&#233;sident de la cour d'assises qui, para&#238;t-il, a &#233;t&#233; remarquable de bout en bout. Pas davantage que l'avocat g&#233;n&#233;ral qui a trait&#233; l'accus&#233; avec politesse : c'est bien le moins quand on a besoin de le comprendre et qu'en d&#233;finitive on va requ&#233;rir sa condamnation. 

 En revanche, je n'ai pas cess&#233; d'&#234;tre passionn&#233; par la joute &#224; la fois respectable et d'une infinie qualit&#233; entre deux "monstres" du barreau - celui qu'un classement il y a quelques mois avait d&#233;sign&#233; comme le plus grand avocat p&#233;naliste fran&#231;ais, Me Herv&#233; Temime, et son contradicteur, Me Fran&#231;ois Saint-Pierre moins connu sur le plan m&#233;diatique mais d'une finesse intellectuelle et juridique rare alli&#233;e &#224; une d&#233;ontologie qui ne lui fait jamais d&#233;faut. La lutte entre ces deux puissances, ces deux personnalit&#233;s unies par la hantise de la v&#233;rit&#233; a donn&#233; sens, comme un fil rouge, &#224; des antagonismes dont on sentait qu'ils ne r&#233;sultaient pas du hasard et de l'opportunisme mais d'une conviction forte. Ils ne d&#233;fendaient pas une cause parce qu'elle les avait choisis mais parce qu'ils l'avaient choisie. 

 Lors d'un entretien t&#233;l&#233;phonique sur BFMTV, la sanction rendue, j'ai pu &#233;couter la d&#233;claration de Me Saint-Pierre, d'une grande dignit&#233; et lucidit&#233;. Un exemple pour tous ces avocats qui, &#224; la fin des proc&#232;s, vulgairement insultent les juges et sanctifient leur client. 

 Il &#233;tait facile d'appr&#233;hender, dans une tension sans doute insoutenable, l'importance du t&#233;moignage de Guillaume, l'un des deux fils de l'accus&#233;, suivi par une confrontation sur le m&#234;me registre entre les fr&#232;res et leur m&#232;re entendue par vid&#233;o. Tout ceci est venu offrir &#224; la conviction de la cour et des jur&#233;s une incarnation mat&#233;rielle, tangible, op&#233;ratoire du sentiment de la culpabilit&#233; de Maurice Agnelet. 

 En effet, faute de cette passerelle entre un soup&#231;on m&#234;me clairement ancr&#233; dans l'esprit et un arr&#234;t &#224; rendre, celui-ci, probablement, aurait pu aboutir sinon &#224; un acquittement du moins &#224; une condamnation impr&#233;gn&#233;e de mauvaise conscience - si on peut pr&#233;tendre supputer ce qui a &#233;t&#233; au coeur d'une d&#233;lib&#233;ration de sept heures. 

 Je me souviens des proc&#232;s d'Emile Louis en premi&#232;re instance et en appel. La d&#233;couverte du corps d&#233;compos&#233; de deux malheureuses victimes, sur ses indications, a servi de support &#224; une accusation qui, sans elle, aurait d&#251; se r&#233;signer &#224; une construction coh&#233;rente mais forc&#233;ment inachev&#233;e. 

 L'accumulation de signes et d'indices laiss&#233;s souvent de mani&#232;re surprenante par Agnelet sur son chemin, plus la d&#233;nonciation si terriblement factuelle et plausible en d&#233;pit de la volont&#233; de faire de son auteur un d&#233;s&#233;quilibr&#233; peu fiable, permettent de faire justice d'un poncif m&#233;diatique. A tout coup, il d&#233;plore l'insuffisance des preuves alors qu'elles existent mais qu'on refuse de les consid&#233;rer, au point qu'on se demande parfois si pour des journalistes ignorants l'aveu ne demeurerait pas la seule charge acceptable. 

 En revanche, l'insatisfaction de la famille de la victime est &#233;videmment plus admissible puisqu'il manque &#224; cette derni&#232;re soud&#233;e par le chagrin et le regret une infinit&#233; de d&#233;tails qui auraient apais&#233; la souffrance de l'imagination et de la m&#233;moire accord&#233;es dans une qu&#234;te impossible. 

 J'aurais voulu pouvoir assister au proc&#232;s de Rennes, entendre les plaidoiries, plonger dans la fournaise o&#249; la v&#233;rit&#233; se d&#233;barrasse des oripeaux et des masques qui la cachent. 

 On ne se d&#233;fait pas ais&#233;ment, quand on l'a &#233;prouv&#233;, du sombre bonheur qu'inspire un proc&#232;s criminel r&#233;ussi, la justice des hommes &#224; son comble. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
