<document>
	<date>2007-12-11</date>
        <title>Mais qui les a tu&#233;s ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le 28 septembre 1986, deux gar&#231;onnets de huit ans sont retrouv&#233;s, le cr&#226;ne fracass&#233; &#224; coups de pierres, sur une voie ferr&#233;e &#224; Montigny-l&#232;s-Metz. 

 Pour ces crimes, Patrick Dils a &#233;t&#233; condamn&#233; &#224; deux reprises avant d'&#234;tre acquitt&#233; par la cour d'assises du Rh&#244;ne le 24 avril 2002. 

 Francis Heaulme a &#233;t&#233; mis en examen, au mois de juin 2006, pour ces homicides volontaires et selon l'Agence France Presse reprenant l'Est R&#233;publicain, le procureur de Metz vient de requ&#233;rir un non-lieu en sa faveur, faute de charges suffisantes. On peut l&#233;gitimement pr&#233;sumer que le Doyen Thierry Monfort ne va pas s'opposer &#224; ces r&#233;quisitions puisqu'il avait d&#233;clar&#233; au mois d'avril qu'il allait "bien &#234;tre oblig&#233; de faire un non-lieu", ajoutant avoir "tout tent&#233;" pour parvenir &#224; la manifestation de la v&#233;rit&#233; et constatant que "c'est triste &#224; dire, mais je n'ai plus de piste. Je crois bien que c'est cuit". 

 Ces p&#233;rip&#233;ties proc&#233;durales, parfaitement valides en elles-m&#234;mes et diligent&#233;es par d'excellents coll&#232;gues, ne mettent pas en cause directement le fonctionnement de la justice m&#234;me si, en d&#233;finitive, force est d'admettre que l'incompr&#233;hension du citoyen &#224; l'&#233;gard de cette affaire criminelle hors du commun peut appara&#238;tre justifi&#233;e. 

 On sait que le double meurtre, au regard de toute l'information recueillie, n'a "impliqu&#233;" que Patrick Dils et Francis Heaulme. Aucun tiers apparemment n'est venu troubler, sur ce plan, l'administration de la preuve. Ils sont deux, et rien que deux. L'alternative, c'est la pr&#233;sence passive de l'un et la culpabilit&#233; de l'autre, ou l'inverse. Sans faire preuve d'une facile lucidit&#233; r&#233;trospective, comment ne pas supputer que l'acquittement de Dils est du &#224; la pr&#233;sence de Heaulme sur les lieux - peu importe son apparence &#224; cet instant - et que les r&#233;quisitions de non-lieu au b&#233;n&#233;fice de ce dernier sont fond&#233;es sur le doute qui s'attache &#224; sa culpabilit&#233; ? Les deux, r&#233;ciproquement, gr&#226;ce &#224; l'autre, gr&#226;ce au doute, auront obtenu une exon&#233;ration judiciaire que, dans la rigueur des principes, on n'a pas &#224; discuter. 

 Mais, alors, qui a tu&#233; ces deux gar&#231;onnets de huit ans ? 

 L'Etat de droit, dans de telles manifestations, nous contraint bien &#224; consid&#233;rer que tout acquittement n'est pas la cons&#233;cration d'une innocence, que toute ordonnance de non-lieu n'est pas la d&#233;monstration d'une virginit&#233; mais que l'un et l'autre, dans certaines conditions, ne permettent que d'inf&#233;rer une absence de culpabilit&#233; et la certitude - ce mot utilis&#233; &#224; dessein - d'une incertitude substantielle. Puisqu'il y a forc&#233;ment, dans les deux, un coupable et que chacun s'appuie sur la possible criminalit&#233; de l'autre pour se sortir de son propre &#233;tau. 

 Au risque de choquer, il me semble que la perfection formelle d'une telle construction judiciaire n'est pas loin de repr&#233;senter une absurdit&#233; pour le bon sens et le commun des citoyens. Deux couples de parents ont perdu leur enfant dans des conditions atroces et sont condamn&#233;s &#224; se satisfaire du doute qui a &#233;loign&#233; l'un et l'autre membre de cet intenable duo d'une suspicion fondamentale. Il est facile, dans le confort d'une chambre, &#224; l'abri de tout, de se persuader qu'il vaut mieux un coupable en libert&#233; qu'un innocent en prison. Mais deux personnes en libert&#233; - je sais qu'Heaulme est incarc&#233;r&#233; par ailleurs - quand l'une est n&#233;cessairement coupable ? 

 En tout cas, &#224; cause de cette affaire exceptionnelle par sa gravit&#233; et ses impr&#233;visibles cons&#233;quences, je me sens plus que jamais enclin &#224; refuser le diktat m&#233;diatique qui vient avec sulpicianisme jeter le voile de l'innocence sur n'importe quel accus&#233; ayant &#233;chapp&#233; aux fourches caudines de la justice. Parce que celle-ci a respect&#233; ses valeurs dont la d&#233;fense a naturellement b&#233;n&#233;fici&#233;, rien ne nous oblige, sur le plan de la conviction intime, &#224; octroyer aux anciens accus&#233;s une consid&#233;ration aussi enti&#232;re que celle qu'ils se portent apr&#232;s des d&#233;cisions d'absolution.  

 L'innocence est un tr&#233;sor trop rare pour que le judiciaire le s&#232;me ainsi &#224; tous vents. Le doute et ses suites l&#233;gitimes cr&#233;ent, d&#233;j&#224;, &#224; eux seuls, suffisamment de d&#233;g&#226;ts. 

 La question lancinante demeure celle-ci, qu'on le veuille ou non : mais alors qui les a tu&#233;s ? 

 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
