<document>
	<date>2013-12-28</date>
        <title>Manuel Valls, ministre de l'Int&#233;rieur ou de la morale ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La gauche - elle l'a assez assen&#233; &#224; la droite ! - se voulait, se r&#234;vait consubstantiellement li&#233;e aux libert&#233;s au point d'en &#234;tre le d&#233;fenseur naturel. Pas une atteinte, pas une offense &#224; la libert&#233; ne devait lui demeurer &#233;trang&#232;re et toute transgression par rapport &#224; ce principe d&#233;mocratique allait la trouver en &#233;moi, en r&#233;volte. 

 Ce n'est plus vrai du tout si cela l'a jamais &#233;t&#233;. 

 La double face de Manuel Valls : ministre &#233;cartel&#233; entre, d'une part, sa mission d'assurer la s&#233;curit&#233; et l'int&#233;grit&#233; de ses concitoyens et, d'autre part, ses d&#233;mangeaisons &#233;thiques. Un travail dur, harassant et mal r&#233;compens&#233; d'un c&#244;t&#233; et, de l'autre, la certitude d'encouragements et d'applaudissements d&#233;magogiques. 

 R&#233;tablir le matricule pour les policiers et les gendarmes est une excellente initiative. Pour une fois, je me trouve en d&#233;saccord avec les syndicats. En aucun cas, permettre &#224; un citoyen d'identifier le fonctionnaire qui l'aura interpell&#233;, contr&#244;l&#233;, bien ou mal trait&#233; ne peut &#234;tre assimil&#233; &#224; une d&#233;marche de d&#233;fiance et de stigmatisation &#224; l'encontre des forces de l'ordre, sauf &#224; consid&#233;rer que rien, jamais, ne devrait les r&#233;gir sur le plan de leur comportement quotidien (20 minutes). 

 Le matricule, qui n'imposera aucun effort suppl&#233;mentaire aux policiers et aux gendarmes puisque, sur eux, le matricule n'aura qu'&#224; &#234;tre relev&#233; par la personne qui l'estimera n&#233;cessaire, n'a rien &#224; voir avec le projet pr&#233;c&#233;dent heureusement abandonn&#233; qui lui, de fait, accentuait la charge du fonctionnaire, n'&#233;tait pas loin de pr&#233;sumer sa faute et amplifiait un sentiment d'humiliation au sein d'un corps d&#233;j&#224; fortement fragilis&#233;. Continuer &#224; protester contre le retour du matricule risquerait de d&#233;montrer, de la part de la police et de la gendarmerie, un refus par principe de la moindre vigilance d&#233;mocratique. 

 Reste &#224; esp&#233;rer que le citoyen aura le courage d'user de son droit m&#234;me si le m&#233;contentement du fonctionnaire est apparent. 

 Manuel Valls, ministre de l'Int&#233;rieur. 

 Mais Manuel Valls, aussi ministre de la morale. 

 Pourquoi, soudain, Dieudonn&#233;, toutes affaires cessantes, au coeur de l'appareil d'Etat comme si la lutte contre le racisme et l'antis&#233;mitisme justifiait tout, et d'abord une d&#233;marche d'interdiction dangereuse pour la R&#233;publique (Lib&#233;ration)? 

 Pourquoi un ministre en g&#233;n&#233;ral comp&#233;tent et clairvoyant qui se permet de d&#233;finir qui est humoriste et qui ne l'est plus ? 

 Pourquoi un ministre qui, pour d&#233;fendre la cause de journalistes et en pr&#233;sumant un climat de haine partout o&#249; Dieudonn&#233; tiendrait des r&#233;unions publiques, oublie qu'il faut caract&#233;riser les infractions pour les poursuivre mais que qualifi&#233;es, elles le seront ? 

 Quel &#233;trange dessein, chez ce ministre, que de vouloir interdire des r&#233;unions publiques en pr&#233;sumant que des d&#233;lits y seront perp&#233;tr&#233;s et qu'elles troubleraient davantage l'ordre public que certaines manifestations qui se d&#233;roulent avec la b&#233;n&#233;diction du pouvoir ? 

 Au risque de favoriser l'aura perverse de tout ce qu'une injonction d'Etat non n&#233;cessaire a d&#233;cid&#233; de supprimer ? 

 L'&#233;tat de droit, je l'admets, est &#233;puisant avec la tension, le scrupule, les choix et les embarras de conscience qu'il suscite mais, sans lui qui exige qu'on ne prohibe pas par avance ce qu'on n'aura pas le courage ni la lucidit&#233; ni la s&#233;v&#233;rit&#233; d'examiner apr&#232;s, la d&#233;mocratie sera mutil&#233;e. 

 Apparemment on n'attendait que Manuel Valls pour mettre fin "&#224; l'impunit&#233; &#224; la complaisance" dont aurait b&#233;n&#233;fici&#233; Dieudonn&#233;. Puis-je rappeler avec d&#233;f&#233;rence au ministre qu'entre le rien et l'interdiction projet&#233;e, il y a eu des d&#233;cisions judiciaires ? L'outrance d'aujourd'hui n'occultera pas que Dieudonn&#233; n'a jamais &#233;t&#233; laiss&#233; tranquille pour ses provocations, ses insanit&#233;s ou ses spectacles. Il y a eu des r&#233;actions avant Manuel Valls, ne lui en d&#233;plaise. 

 Et je n'ai m&#234;me pas besoin de me justifier en d&#233;clarant que Dieudonn&#233; n'est pas mon comique ni mon militant pr&#233;f&#233;r&#233;. 

 Manuel Valls met le doigt, l'esprit, la politique dans un engrenage dangereux. Pour se "payer" Dieudonn&#233;, pour obtenir &#224; bon compte un succ&#232;s facile et confortable, il annonce que ses &#233;quipes travaillent - tant le p&#233;ril est imminent ! - sur les possibilit&#233;s juridiques d'interdire les r&#233;unions publiques de Dieudonn&#233;. Il n'a pas d'autres chats plus imp&#233;rieux, plus urgents, plus quotidiens &#224; fouetter ? 

 Mais Manuel Valls a raison sur ce point : la gauche se tait, approuve par inconscience ou distraction. Toute d&#233;nonciation politique - et celle de Valls moins que toute autre - est rarement exclusivement morale. En l'occurrence, le ton soudainement comminatoire du ministre n'est qu'un proc&#233;d&#233; trop usit&#233; pour parer d'oripeaux &#233;thiques une op&#233;ration n&#233;faste pour la R&#233;publique et de diversion pour le pouvoir. 

 Manuel Valls qui est un homme honn&#234;te aurait d&#251; se rappeler l'avertissement du nouveau pr&#233;sident du Crif regrettant que la "quenelle", &#224; la supposer de tonalit&#233; nazie, ne puisse sans doute pas &#234;tre r&#233;prim&#233;e juridiquement. Le ministre lui-m&#234;me r&#233;pondant &#224; une question "sur la libert&#233; de cr&#233;ation et d'expression susceptibles d'&#234;tre invoqu&#233;es ou non" n'avance pas de mani&#232;re p&#233;remptoire : "Non, je ne crois pas" (Le Parisien). 

 Comment si prudent dans sa formulation, peut-il cependant, avec plus d'autoritarisme que de fermet&#233;, mettre en branle un processus d&#233;vastateur &#224; terme pour nos libert&#233;s, Dieudonn&#233; ou pas ? 

 On ne lui demande pas d'&#234;tre ministre de la morale. 

 Mais ministre de l'Int&#233;rieur. 

 Cela suffit largement &#224; ses devoirs. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
