<document>
	<date>2010-02-09</date>
        <title>Marianne-BHL : un mod&#232;le d'empoignade</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Bernard-Henri L&#233;vy en face d'Eric Conan, Nicolas Domenach et Alexis Lacroix, dans Marianne : sept pages d'&#233;changes passionnants et "muscl&#233;s". 
 J'ai trop souvent d&#233;plor&#233; la pusillanimit&#233; m&#233;diatique pour ne pas me f&#233;liciter, presque comme d'une "premi&#232;re", de cet entretien exemplaire gr&#226;ce &#224; la vigueur, voire la brutalit&#233; des questions et &#224; la force, &#224; l'intensit&#233; des r&#233;ponses. Les interrogations n'ont rien esquiv&#233;, les r&#233;pliques n'ont rien &#233;lud&#233;. 
 Combien de fois, lisant ou entendant un dialogue politique, culturel ou soci&#233;tal, &#233;prouve-t-on la sensation d'un manque, la conscience d'une superficialit&#233;, comme si la personnalit&#233; "&#224; la question" &#233;tait prot&#233;g&#233;e de tout ce qui pr&#233;cis&#233;ment aurait &#233;t&#233; de nature &#224; la mettre en p&#233;ril, en inconfort, comme si le journaliste n'avait eu&#160;pour seule ambition que de s'&#233;pargner les risques d'une audace,&#160;d'une absence de complaisance ou d'un exc&#232;s de curiosit&#233;&#160;! La cons&#233;quence en est que demeure un immense vivier au sein duquel, probablement, les m&#233;dias n'iront plus jamais puiser. Un questionnement inachev&#233; ou m&#233;diocre ne se rattrape jamais. Trop souvent, l'impression peut na&#238;tre que l'objectif du journaliste est tr&#232;s &#233;loign&#233; de l'attente du citoyen. L&#224; o&#249; le premier sollicite avec mesure et s'enquiert avec pr&#233;caution, le second, dont la curiosit&#233; n'a pas &#224; se soumettre aux m&#234;mes pudeurs, r&#234;ve de lumi&#232;res qui n'opposeraient pas seulement des pens&#233;es ti&#232;des entre elles mais feraient s'affronter les arri&#232;re-pens&#233;es et les visions personnelles. 
 Dans Marianne, les trois journalistes, sans langue de bois, en s'effor&#231;ant au contraire, avec une sorte de volupt&#233; pol&#233;mique, de briser les codes traditionnels et les prudences obligatoires, ont permis &#224; BHL, qui&#160; ne d&#233;teste pas &#234;tre apparemment accul&#233; &#224; partir du moment o&#249; son intelligence et sa qualit&#233; argumentative lui offrent une ligne de persuasion ou de fuite, de donner le meilleur de lui-m&#234;me. Loin d'&#234;tre d&#233;sorient&#233; par le combat qu'on lui imposait et la mise en cause&#160; de ses pratiques aussi bien personnelles que publiques, il s'est en quelque sorte appuy&#233; sur l'&#233;lan n&#233;gatif qui lui &#233;tait renvoy&#233; pour projeter avec intensit&#233; et parfois insolence vers autrui sa conception du monde, ses jugements sans nuance, ses paradoxes et cette oralit&#233; brillante dont il est difficile de se d&#233;prendre tant elle embellit le fond. Cette pugnacit&#233; r&#233;ciproque n'a pas interdit&#160;de r&#233;server sa part au promotionnel d&#233;cent puisque BHL publiera le 10 f&#233;vrier&#160;deux nouveaux livres, "Pi&#232;ces d'identit&#233;" (une compilation)&#160;et "De la guerre en philosophie."&#160; Cette conciliation facile &#224; op&#233;rer entre un d&#233;bat volcanique et stimulant et&#160;le fait&#160;&#233;ditorial&#160;rend moins supportables les&#160;services &#224; BHL&#160;plus classiques,&#160;ext&#233;riorisant un pur souci laudatif et&#160;relevant d'un processus o&#249;&#160; son&#160;influence et son pouvoir (Le Figaro, L'Express,&#160;Le JDD, Paris Match) apparaissent au moins aussi &#233;clatants que ses aptitudes &#224; la compr&#233;hension du monde et au choc des id&#233;es. 
 Une empoignade de cette nature, s'il faut lui&#160;chercher un pr&#233;c&#233;dent, je ne l'ai connue qu'avec le candidat Sarkozy, provoqu&#233; par des journalistes de Lib&#233;ration et attaquant sur le m&#234;me mode. Un r&#233;gal politique, un moment infiniment rare dans la biens&#233;ance ou les simulacres d'interviews. Il &#233;tait clair que l'antagonisme n'allait pas se r&#233;soudre ensuite par des tapes dans le dos, une familiarit&#233; secr&#232;te venant contredire l'hostilit&#233; ostensible. 
 Je n'ai pas envie d'examiner la teneur des justifications de BHL devant les critiques qui lui &#233;taient faites mais seulement de souligner &#224; quel point sur certains points il parvient mal&#160;, me semble-t-il,&#160;&#224; dissocier ce qu'il est et ses causes personnelles de ce qu'on l'invite &#224; aborder objectivement. Plus soucieux de se d&#233;fendre en feignant d'analyser l'autre que de demeurer en retrait pour mieux appr&#233;cier.&#160;Lorsqu'il estime "naus&#233;abondes" les attaques sur le c&#244;t&#233; bling-bling du pr&#233;sident Sarkozy, je le trouve bien s&#233;v&#232;re et un tantinet condescendant. J'ai l'impression alors&#160;que sa d&#233;nonciation constitue une apologie pour lui-m&#234;me comme s'il ne supportait plus, chez lui, que l'homme riche et mondain soit d&#233;cri&#233; au d&#233;triment du philosophe et de l'&#233;crivain. Pour le reste, j'avoue que son talent est ind&#233;niable qui le constitue comme un formidable avocat de lui-m&#234;me, de ses choix, de ses parti pris assum&#233;s, enfin de sa vision politique&#160;et internationale. 
 Pourquoi ce mod&#232;le d'empoignade ne ferait-il pas &#233;cole en montrant aux m&#233;dias frileux ou paresseux qu'il y a de la place pour un journalisme revigor&#233; et des personnalit&#233;s - jusqu'au pr&#233;sident de la R&#233;publique et les ministres - acceptant la v&#233;rit&#233; et la sinc&#233;rit&#233; des &#233;changes plut&#244;t que la com&#233;die peu ou prou qui y pr&#233;side g&#233;n&#233;ralement&#160;? Il y aurait soudain du vent dans les branches de la d&#233;mocratie ! 
 Et&#160;tout le monde serait gagnant.  
 Dans&#160;Marianne, en effet, BHL s'est grandi et les journalistes n'ont pas &#233;t&#233; d&#233;faits.&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
