<document>
	<date>2009-03-29</date>
        <title>Mediapart, un m&#233;dia &#224; part</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Parfois, des commentateurs me reprochent de me prendre pour un justicier au petit pied, un donneur de le&#231;ons et un arbitre des &#233;l&#233;gances morales. J'ai la faiblesse de croire que ce n'est pas exact sauf &#224; consid&#233;rer que toute appr&#233;ciation sur la personne des autres&#160;serait non pas du risque voire du courage mais de l'arrogance. 
 Cette disposition n&#233;gative que certains me pr&#234;tent facilite, &#224; rebours, l'attitude inverse faite d'enthousiasme ou au moins d'adh&#233;sion forte m&#234;me si cette derni&#232;re n'est pas exclusive d'un regard critique. 
 J'ai beaucoup h&#233;sit&#233; &#224; m'abonner &#224; Mediapart parce qu'il faut du temps pour accepter l'id&#233;e d'un site payant et qu'aucun montant n'est d&#233;risoire. Puis j'ai saut&#233; le pas et je m'en trouve bien. Non pas que&#160;je sois en accord avec&#160;toutes les r&#233;flexions &#224; la fois brillantes et partisanes que d&#233;veloppe Edwy&#160;Plenel, cr&#233;ateur du site.&#160;J'ai beaucoup dialogu&#233; avec celui-ci&#160;il y a de nombreuses ann&#233;es quand il s'occupait de la fonction polici&#232;re&#160;avant de le perdre de vue m&#234;me si&#160;sa qualit&#233; de r&#233;dacteur en chef du Monde, ce quotidien irrempla&#231;able et contestable, l'avait inscrit&#160;durablement dans ma t&#234;te&#160;de lecteur. Puis l'aventure de Mediapart et une relation amicale renou&#233;e avec&#160;lui. Ces pr&#233;cisions pour situer l'endroit, comme on dit, d'o&#249;&#160;je parle et la port&#233;e de mon analyse. 
 Mon impression est qu'il y a &#224; Mediapart un ton absolument singulier et in&#233;dit sur le plan de l'information. Quand on a l'habitude de se gorger chaque jour de presse &#233;crite, quotidiens et hebdomadaires, d'Internet, de radio et de&#160;t&#233;l&#233;vision, on a dans la t&#234;te une musique, un style et un&#160;genre qui, certes, ne sont pas homog&#232;nes d'un m&#233;dia&#160;&#224; l'autre mais ne se distinguent pas radicalement sur le plan de la substance&#160;et de la narration. Ce qui fait la diff&#233;rence, c'est davantage la place que le contenu. Plus l'apparence que le fond, plus une mani&#232;re diverse&#160;d'offrir la premi&#232;re qu'un regard novateur sur le second. 
 Passer de ce registre &#224; celui de Mediapart, c'est changer d'univers, &#224; tel point d'ailleurs que les m&#233;dias traditionnels, sans doute pour ne pas donner trop d'importance &#224; une d&#233;marche intellectuelle et technique qui les banalise quand elle ne les fait pas para&#238;tre l&#233;gers, r&#233;pugnent &#224; y faire r&#233;f&#233;rence autant qu'ils le devraient. R&#233;cemment, Le Canard encha&#238;n&#233; &#233;voque les rares journalistes ayant trait&#233; du s&#233;jour mexicain du couple Sarkozy et il omet &#233;videmment de citer Mediapart. 
 La s&#233;rie d'articles de Laurent Mauduit sur l'affaire P&#233;rol, les questions qu'il pose et les pr&#233;cisions qu'il donne qui auraient d'ailleurs rendu passionnant un entretien entre eux, renvoient les autres m&#233;dias &#224; un stade artisanal de l'information. De la m&#234;me mani&#232;re, Fabrice Arfi, &#233;voquant les pitoyables incursions judiciaires&#160;de Bernard-Henri L&#233;vy &#224; Lyon ou la condition minist&#233;rielle de Rachida Dati ou enfin, le pass&#233; d'Herv&#233; Novelli, avec un m&#233;lange de s&#233;cheresse factuelle, de d&#233;tails nombreux et v&#233;rifiables et de conclusions nettes sans &#234;tres p&#233;remptoires ni sommaires, repr&#233;sente un journalisme d'un autre type. Une implacable, une impitoyable rigueur, un style d&#233;barrass&#233; de la sauce surabondante dont l'inexactitude a g&#233;n&#233;ralement besoin pour se dissimuler, une lucidit&#233; intellectuelle, une partialit&#233; politique clairement ou implicitement pr&#233;sente mais sans qu'elle vienne alt&#233;rer la d&#233;monstration et la relation des faits : autant de manifestations d'une exigence qui ne se d&#233;ment pas. 
 Ce n'est pas seulement le talent personnel de ces journalistes qui autorise une telle pratique. C'est le fait que cette derni&#232;re s'est fond&#233;e sur une perception coh&#233;rente de ce qui est important et de ce qui l'est moins ou pas du tout. Mediapart ne retient l'intime et le quotidien que s'ils sont de nature &#224; &#233;clairer les grands mouvements de l'action politique, &#233;conomique ou financi&#232;re.&#160;C'est sans doute dans ce domaine que le site r&#233;v&#232;le le plus remarquablement sa singularit&#233; et "ringardise" les autres modes d'informer. En effet, il s'attache prioritairement &#224;&#160;mettre&#160;au jour les d&#233;pendances politiques, &#233;conomiques ou financi&#232;res qui "plombent" un &#234;tre, entravent un pouvoir ou d&#233;l&#233;gitiment une aura usurp&#233;e. La focalisation sur ces m&#233;canismes fondamentaux, d'une part permet un journalisme de la r&#233;alit&#233; et de&#160;la preuve &#233;ventuelle, et d'autre part cr&#233;e des pol&#233;miques dont aucune n'est gratuite, en tout cas injustifiable. D'o&#249; l'acharnement comp&#233;tent d'un Laurent Mauduit qui ne l&#226;che pas la&#160;proie d&#233;mocratique pour&#160; l'ombre ou la complaisance &#224; l'&#233;gard de Fran&#231;ois P&#233;rol.&#160;A la fin d'un tel d&#233;bat, rien n'interdirait &#224; celui-ci de mettre du clair dans tout l'obscur de sa situation mais au moins il y aurait &#233;t&#233; contraint alors que les m&#233;dias classiques se satisfont, comme dans la conf&#233;rence de presse pr&#233;sidentielle, d'une unique r&#233;ponse pour tourner casaque. Ils ne mordent pas parce qu'ils ne s'informent pas vraiment. De sorte que la r&#233;plique du mis en cause vient trop souvent combler un vide initial ou att&#233;nuer une approximation. 
 Ce billet m'est venu &#224; l'esprit &#224; la suite de l'&#233;tonnante d&#233;marche d'Herv&#233; Novelli, secr&#233;taire d'Etat charg&#233; du commerce, qui a fait retirer un reportage, sur son pass&#233; para&#238;t-il d'extr&#234;me droite, du site de la cha&#238;ne FR3 et a annonc&#233; son intention de d&#233;poser plainte pour diffamation contre celle-ci. Chacun a le droit d'appr&#233;cier comme il l'entend les lumi&#232;res qu'une information projette sur un temps ancien dont &#224; l'&#233;vidence Herv&#233; Novelli ne veut plus entendre parler. Par sa riposte, il donne une importance d&#233;mesur&#233;e &#224; une histoire gu&#232;re connue et se d&#233;fend comme si on avait le droit de l'accuser sur ce plan. Alors que son comportement d'hier - que son choix d'alors apparaisse erratique ou non - n'appelle aucun jugement si on a le droit de l'&#233;voquer dans la relation d'une carri&#232;re. Alain Madelin a &#233;t&#233; replong&#233; dans un pass&#233; du m&#234;me acabit &#224; de multiples reprises et il n'a pas bronch&#233;, m&#234;me &#224; l'&#233;poque o&#249; il &#233;tait encore un politique actif. Devant la maladroite r&#233;action du secr&#233;taire d'Etat - on n'est jamais &#224; l'aise quand on fait interdire ! -, Fabrice Arfi a consacr&#233; &#224; ce pass&#233; d'extr&#234;me droite un article document&#233;, complet et sans &#233;quivoque. Je ne suis pas s&#251;r d'aimer chez Mediapart cette volont&#233; d'en remontrer &#224; Novelli en allant par une surench&#232;re pr&#233;cise, amplifier le probl&#232;me que le secr&#233;taire d'Etat d&#233;sirait &#233;touffer. Cette mani&#232;re de faire surgir avec d&#233;lectation au grand jour des fragments anciens, des sympathies pass&#233;es et douteuses rel&#232;ve de l'information certes mais d'une curiosit&#233; qui fait mal. La d&#233;mocratie n'aurait pas &#233;t&#233; en p&#233;ril si ce parcours initial d'Herv&#233; Novelli n'avait pas &#233;t&#233; d&#233;voil&#233;. Il n'emp&#234;che que cette transparence d&#233;montre le caract&#232;re redoutable d'un site qui ne fait de "cadeau" &#224; personne et dont la curiosit&#233; et la qualit&#233; d'information ont des effets d&#233;vastateurs. Qui se frotte injustement aux m&#233;dias va se piquer &#224; Mediapart. 
 Mediapart trop peu connu, trop peu cit&#233;. Pas seulement &#224; cause de cette r&#233;pugnance &#224; illustrer un concurrent trop bon mais parce que Plenel et son &#233;quipe - quels que soient leurs motifs - brisent des connivences et abolissent des silences. Ainsi, la "grande famille" m&#233;diatique, dont le corporatisme d&#233;passe celui de la magistrature, n'a jamais repris les informations sur Jean-Marie Colombani dont la pratique professionnelle, avec son site "Slate", &#160;semble s'accorder &#224; merveille avec sa qualit&#233; de membre de conseils d'administration sans aucun lien avec son activit&#233; principale. A l'&#233;vidence,&#160;cet &#233;touffement&#160; r&#233;sulte&#160;de la protection que les protagonistes dans un m&#233;tier essentiel pour la d&#233;mocratie savent s'octroyer&#160;les uns et aux autres. On&#160;ne d&#233;nonce et on ne publie que les scandales qui ne&#160;nous concernent pas. Osera-t-on un jour le questionner sur ce probl&#232;me &#224; France Inter o&#249; Jean-Marie Colombani intervient un matin&#160;par semaine ? 
 Qu'on aime ou non Edwy Plenel, qu'on trouve le questionnement et les analyses de Mediapart d&#233;plac&#233;s ou n&#233;cessaires, cette qualit&#233; et cette&#160;exigence d'enqu&#234;te, cette&#160;r&#233;volution fran&#231;aise&#160;dans l'information doivent &#234;tre soutenues et favoris&#233;es. 
 On n'a&#160;jamais trop de d&#233;mocratie.&#160; 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
