<document>
	<date>2009-02-08</date>
        <title> Burgaud, l'honneur de la magistrature ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Encore Outreau, encore Fabrice Burgaud, encore l'&#233;prouvante, fastidieuse et controvers&#233;e "cuisine" judiciaire ! Il faut bien, pourtant. C'est le 27 mars que le Conseil sup&#233;rieur de la magistrature (CSM) rendra sa d&#233;cision dans l'instance disciplinaire engag&#233;e contre Fabrice Burgaud.&#160;Un an de suspension a &#233;t&#233; requis &#224; son encontre. Deux avocats et un magistrat, Jean-Yves Montfort,&#160; ont plaid&#233; en sa faveur. 
 Ce qui me passionne dans les suites de ce cataclysme collectif, ce sont les avanc&#233;es, les retraits, les descentes en flamme et les r&#233;habilitations, le soufre et l'encens, l'absurdit&#233; de la haine et le scandale de l'illustration. Surtout, de plus en plus, maintenant qu'on approche du terme disciplinaire, un sentiment domine qui est celui d'une forme de folie : il n'est personne qui n'ait pas "disjonct&#233;" comme s'il y avait eu dans cette proc&#233;dure qui appartient d&#233;j&#224; &#224; l'Histoire, en d&#233;pit&#160;de sa r&#233;gularit&#233; formelle sans cesse valid&#233;e,&#160;un poison, une corruption qui par contagion ont affect&#233; tous ceux qui sont tomb&#233;s dans l'apologie ou la vitup&#233;ration. 
 Quelques exemples. 
 Didier Beauvais, l'ancien pr&#233;sident de la chambre de l'instruction, a tenu des propos qui ont indign&#233; les &#233;lus du Nord puisque, peu ou prou, ils laissaient entendre que dans l'Avesnois, les soir&#233;es festives ne se contentaient pas d'alcool mais d&#233;g&#233;n&#233;raient en p&#233;dophilie (La Voix du Nord et le site du Nouvel Obs).&#160;Je con&#231;ois que de telles assertions aient troubl&#233; par leur g&#233;n&#233;ralit&#233;. Une sociologie douteuse. 
 Le minist&#232;re de la Justice, d'abord conscient que le juge Burgaud n'&#233;tait qu'un responsable au milieu d'autres, &#233;videmment aussi, voire plus coupables que lui, a pr&#233;f&#233;r&#233; changer sa perception, sous des influences corporatistes et pour des raisons techniques, en faisant peser tout le poids du d&#233;sastre sur Fabrice Burgaud. Je continue &#224; penser - et je confirme donc la teneur de mon billet sur Burgaud le juge &#233;missaire - que ce revirement, cette focalisation sur ce seul magistrat, dont on esp&#232;re, en le jetant &#224; l'opinion publique, qu'on apaisera celle-ci, sont choquants.&#160;On croit sauver la justice en sacrifiant un magistrat. Le corps judiciaire demeurerait sauf parce que&#160;l'un de&#160;ses membres seulement serait offert en p&#226;ture.&#160;&#160;En r&#233;alit&#233;, &#224; cause de cette d&#233;marche incoh&#233;rente, offensante pour l'&#233;quit&#233;, on favorise le naufrage des deux. 
 Jean-Yves Montfort est l'un des rares magistrats que j'admire - j'utilise le terme en&#160; connaissance de cause. Son extr&#234;me intelligence ne lui a jamais interdit de faire preuve d'un courage certain, ce qui est rare dans notre m&#233;tier o&#249; la lucidit&#233; conduit le plus souvent, au mieux, &#224; une "sage" abstention. Selon les quotidiens qui en ont donn&#233; un compte rendu (Le Figaro et Le Parisien), sa plaidoirie de deux heures et demie a &#233;t&#233; &#233;poustouflante. Je ne suis pas &#233;tonn&#233;.&#160;Elle a m&#234;me arrach&#233; un l&#233;ger sourire &#224; son client, ce qui n'est pas rien. Le fond de son discours renvoyait l'autorit&#233; poursuivante &#224; ses contradictions et &#224; la r&#233;alit&#233; d'une proc&#233;dure o&#249; par exemple les d&#233;tentions provisoires insupportables - le comble du comble en l'occurrence - n'avaient jamais relev&#233; du juge Burgaud. 
 Tout de m&#234;me, que, dans l'&#233;lan de son talent et la force de son&#160;argumentation, ce remarquable coll&#232;gue aille jusqu'&#224; soutenir que Burgaud serait "l'honneur de la magistrature" me semble d&#233;passer les limites d'une d&#233;fense &#224; laquelle nous aurions pu tous adh&#233;rer ! S'il est "l'honneur", que sont les autres, qu'est par exemple sa coll&#232;gue d'Angers qui a instruit, sans faillir et&#160;en m&#234;me temps que lui, un immense dossier de p&#233;dophilie ? Que sont les magistrats instructeurs embl&#233;matiques qui cachent la n&#233;cessit&#233; de supprimer la fonction qu'ils exercent, parce qu'ils sont parvenus &#224; la sublimer ? Qu'est le magistrat qui dans la quotidiennet&#233; accomplit ses t&#226;ches, sans jamais, lui non plus, "trahir son serment" mais dans une d&#233;cence judiciaire jamais prise en d&#233;faut ? Je sais bien qu'aujourd'hui, il est de bon ton d'adorer ce qu'on a br&#251;l&#233;. J'ai conscience que sur ce plan mon opinion va d&#233;ranger mais il me semble qu'on ne peut pas, de bonne foi, rejoindre Jean-Yves Montfort dans l'id&#233;alisation qu'il op&#232;re de son client. 
 Cet exc&#232;s me para&#238;t d'autant plus dommageable que l'esprit judiciaire a beaucoup &#233;volu&#233; depuis les d&#233;buts de la tourmente d'Outreau o&#249; Fabrice Burgaud s'&#233;tait trouv&#233; impliqu&#233; au premier chef avec le procureur Lesigne. Il faut se souvenir qu'une promotion d'auditeurs &#224; Bordeaux avait os&#233; envisager, &#224; l'&#233;poque, de se baptiser du nom de Burgaud, par une solidarit&#233; qui aurait fait perdre &#224; la magistrature le peu de cr&#233;dit qu'on lui reconnaissait encore. Quel changement depuis cette provocation ! R&#233;cemment, le garde des Sceaux s'est exprim&#233;e devant des auditeurs de justice. L'&#233;vidence que l'ind&#233;pendance n'est pas un dogme mais doit se d&#233;montrer n'a suscit&#233; de leur part aucune r&#233;action n&#233;gative. L'id&#233;e que l'excellence de chacun justifie l'ind&#233;pendance &#224; laquelle on aspire n'a pas non plus &#233;t&#233; rejet&#233;e. L'ind&#233;pendance est certes un principe constitutionnel mais d'abord une exigence de l'&#234;tre qui doit s'en montrer digne.&#160;Le bilan de la ministre et sa personnalit&#233;, &#224; entendre certains auditeurs choisis par Rue 89 et le site du Nouvel Observateur, n'ont pas &#233;t&#233; mis &#224; bas mais il y&#160;a du regret, maintenant, devant son d&#233;part programm&#233;. 
 Cette m&#233;tamorphose lente mais ind&#233;niable des mentalit&#233;s se traduit aussi par l'intervention repentante du procureur g&#233;n&#233;ral de Douai &#224; l'&#233;poque, Jean-Am&#233;d&#233;e Lathoud, qui est venu t&#233;moigner, lors de l'instance disciplinaire, qu'il assumait "une part de responsabilit&#233; pour un certain nombre d'erreurs". Enfin, mais trop tard puisque le minist&#232;re de la Justice a d&#233;cid&#233; de braquer les projecteurs de la honte sur le seul Burgaud et d'oublier tous ceux qui, nombreux, ont concouru aux ravages de cette "machine infernale". 
 Etait-ce bien le moment d'&#233;voquer Burgaud comme "l'honneur de la magistrature" ? Jean-Yves Montfort est trop fin pour ne pas percevoir le d&#233;chirement qu'un propos pareil est susceptible de cr&#233;er dans l'opinion publique. Un tel &#233;cart entre une r&#233;alit&#233; pressentie et l'hyperbole qui l'occulte ne va faire qu'aggraver une incompr&#233;hension dont la magistrature ne se soucie pas assez, enferm&#233;e qu'elle demeure dans la certitude que, soutien d'une valeur et d'un principe, elle ne peut jamais avoir totalement tort. Roselyne Godard, acquitt&#233;e qui ne cesse de r&#233;fl&#233;chir sur son &#233;preuve, vient, avec une impitoyable mod&#233;ration, d&#233;noncer ce que d'aucuns voudraient voir "blanchi" : il y a eu du malheur injuste &#224; Outreau. 
 Je ne suis pas persuad&#233; que ce type d'instance disciplinaire ne soit pas condamn&#233; &#224; dispara&#238;tre. Il y a comme un malaise devant ce judiciaire se jugeant lui-m&#234;me, d'autant plus acharn&#233; &#224; requ&#233;rir que les fautes qu'il invoque peuvent &#234;tre partag&#233;es par beaucoup et que la rigueur, la rectitude exig&#233;es du juge Burgaud ne sont qu'un moyen commode pour fabriquer une l&#233;gitimit&#233; &#224; ses juges. Si jamais le destin devait me faire passer sous les foudres disciplinaires, ma d&#233;fense consisterait &#224; &#233;grener les mille al&#233;as qui d&#233;montreraient que, dans le judiciaire livr&#233; &#224; lui-m&#234;me, personne ni aucun service n'est assez irr&#233;prochable et respect&#233; pour &#234;tre accept&#233; sans r&#233;serve. Je jugerais mes juges. On pourrait ais&#233;ment confier &#224; un autre regard et &#224; d'autres comp&#233;tences, moins proches, la charge d'appr&#233;cier les fautes et les responsabilit&#233;s. Il faut mettre du "peuple" dans ce processus puisqu'il est directement concern&#233; par&#160;les d&#233;rives susceptibles d'avoir &#233;t&#233;&#160;commises en son nom. 
 Le 27 mars on saura. Seul &#224; &#234;tre condamn&#233;, ce sera forc&#233;ment une injustice. Relax&#233;, la montagne aura accouch&#233; de rien, les citoyens seront encore un peu plus &#233;gar&#233;s et la justice plus que jamais un terrible r&#233;bus. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
