<document>
	<date>2008-07-14</date>
        <title>Burqa d'&#233;cole !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Religion</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         
 Le 27 juin, le Conseil d'Etat a rendu un arr&#234;t dont le Monde a, justement, soulign&#233; l'importance et que Val&#233;rie P&#233;cresse, ministre de l'Enseignement sup&#233;rieur et de la Recherche,&#160;a fortement approuv&#233;. Fran&#231;ois Hollande n'a pas &#233;t&#233; en reste pour le compte du parti socialiste (selon 20 minutes). 
 De fait, il s'agit d'une affaire qui conduit&#160;la soci&#233;t&#233; &#224; s'interroger, &#224; d&#233;finir ses rapports avec les pratiques religieuses extr&#234;mes et, plus g&#233;n&#233;ralement, &#224; r&#233;fl&#233;chir sur la compatibilit&#233; ou non certaines croyances rigides avec certaines valeurs humaines fondamentales. Malgr&#233; le consensus politique, ce n'est pas un sujet qui appelle une analyse p&#233;remptoire et des conclusions sommaires.&#160;Si le r&#233;dacteur de ce billet va &#233;mettre une opinion conforme &#224; celle de notre plus haute juridiction administrative, il sera infiniment attentif, encore&#160;plus que sur d'autres th&#232;mes, &#224; la teneur des r&#233;actions. 
 Faiza M., Marocaine mari&#233;e &#224; un Fran&#231;ais et m&#232;re de trois enfants n&#233;s en France, avait saisi le Conseil d'Etat pour demander l'annulation d'un d&#233;cret de 2005 lui refusant l'octroi de la nationalit&#233; fran&#231;aise pour "d&#233;faut d'assimilation". Le Conseil d'Etat, par son arr&#234;t de juin, a rejet&#233; sa requ&#234;te. 
 Il a en substance consid&#233;r&#233; que la pratique radicale de la religion musulmane, dans sa conception salafiste, entra&#238;nait un comportement en soci&#233;t&#233; incompatible avec les valeurs essentielles de la communaut&#233; fran&#231;aise, notamment avec le principe d'&#233;galit&#233; des sexes, dont, ailleurs, Val&#233;rie P&#233;cresse rappelait qu'il n'&#233;tait pas "n&#233;gociable dans la R&#233;publique fran&#231;aise" (selon le JDD). 
 Le Conseil d'Etat a fond&#233; son argumentation au regard de la tenue vestimentaire et de la vie priv&#233;e de la requ&#233;rante. Celle-ci, selon le site&#160; du Nouvel Observateur, &#233;tait recouverte, lors de trois contacts avec les services sociaux, du v&#234;tement des femmes de la p&#233;ninsule arabique. Sa longue robe lui tombait jusqu'aux pieds. Un voile lui masquait les cheveux, le front et le menton et une pi&#232;ce de tissu le visage. La burqa. 
 De cette apparence et de la soumission de la femme &#224; l'homme, de l'&#233;pouse &#224; l'&#233;poux qu'elle paraissait manifester, le Conseil d'Etat a tir&#233; les conclusions qu'on sait. Faiza M. avait r&#233;pliqu&#233; en invoquant le principe de la libert&#233; religieuse, garanti par la Constitution, et en soulignant que depuis son arriv&#233;e en France en 2000, elle n'avait jamais cherch&#233; &#224; remettre en cause les valeurs de la R&#233;publique. 
 Se satisfaire d'une d&#233;nonciation de la pratique extr&#234;me d'une religion pour justifier le refus de la nationalit&#233; fran&#231;aise serait prendre le risque de mettre le feu &#224; des poudres infiniment sensibles. Ce n'est pas la manifestation publique d'une croyance religieuse qui est susceptible d'attirer la foudre administrative. Chaque confession, ostensiblement ou non, est identifiable &#224; des signes et &#224; des objets de pi&#233;t&#233; qui s'inscrivent parfaitement dans l'espace civil et dans les relations avec autrui. Il ne faut pas oublier non plus la masse des citoyens &#233;trangers &#224; toute foi, que ce d&#233;bat pourrait lasser. 
 Aussi, l'exercice d'une prescription religieuse, salafiste ou autre,&#160;ne devient probl&#233;matique pour la vie sociale et la morale publique que s'il porte atteinte &#224; des valeurs qui d&#233;passent le domaine limit&#233; de la croyance. Cette distinction n'est pas facile &#224; op&#233;rer et souvent, on la n&#233;glige en acceptant de fausses similitudes. A ce titre, je me souviens d'une audience de cour d'assises o&#249; une femme, cit&#233;e comme t&#233;moin, est arriv&#233;e voil&#233;e. Malgr&#233; ma r&#233;ticence, le pr&#233;sident a laiss&#233; faire, au pr&#233;texte que les "bonnes soeurs" &#233;taient &#233;galement couvertes. Alors qu'aucun rapport ne pouvait &#234;tre &#233;tabli entre l'obligation religieuse qui repr&#233;sente une norme &#224; accepter&#160;et la tenue civile qui se trouve en rupture. 
 Faiza M., recouverte de la t&#234;te aux pieds, le visage occult&#233; sauf pour la fente des yeux, exprimait, par tout ce qu'elle cachait d'elle, par sa volont&#233; de dissimuler la femme qu'elle &#233;tait pour complaire &#224; l'homme,&#160;l'in&#233;galit&#233; des sexes. Mais, pourrait-on r&#233;torquer, si l'un et l'autre avaient envie, poussant le salafisme au plus aust&#232;re, d'offrir dans l'espace public cette image d'eux-m&#234;mes, qui aurait le droit de se plaindre et pour quel pr&#233;judice ? 
 Ce n'est pas seulement par rapport &#224; une conception occidentale de la femme qu'une &#233;pouse ainsi mur&#233;e cr&#233;e un infini dommage. C'est par rapport &#224; l'humain tout court. Il convient d'affronter clairement que l'humanit&#233; v&#233;ritable, quelle que soit l'infinie diversit&#233; de ce qui la compose, se d&#233;finit d'abord par ce qu'on pourrait nommer l'offrande d'un visage &#224; son prochain. Haineux ou amical, il vient, dans sa nudit&#233; et sa puret&#233;, porter l'embl&#232;me de ce qu'il y a l&#224; un homme ou une femme, un homme et une femme et que le lien le plus &#233;clatant entre les sexes est pr&#233;cis&#233;ment cette existence &#224; visage d&#233;couvert, au sens propre. 
 Il y a donc plus qu'une intol&#233;rable soumission dont au demeurant Faiza M. serait victime. Il y a cette donn&#233;e qu'un tel couple imposant &#224; la vue de tous une femme ainsi dissimul&#233;e transgresse ce qui constitue le fondement d'une soci&#233;t&#233; civilis&#233;e : que la libert&#233; n'a pas de sens si elle enterre physiquement l'un, de son vivant, quand l'autre b&#233;n&#233;ficie de la lumi&#232;re. J'ajoute que la preuve la plus significative de ce que j'avance r&#233;sulte du malaise qu'autrui &#233;prouve devant une telle d&#233;naturation de l'humain. Qui n'a ressenti, non seulement de l'&#233;tranget&#233; mais de la r&#233;pulsion devant une n&#233;gation aussi construite et consentie de la transparence du visage, devant la prison que le corps s'&#233;tait constitu&#233; lui-m&#234;me au milieu de la libert&#233;, belle ou laide, de tous les autres ? Puis-je dire que plus d'une fois, r&#234;vant de remplacer la nuit par le jour, j'ai eu envie d'arracher et de montrer ? Pour faire conna&#238;tre mais, surtout, reconna&#238;tre. Pour que mille liens invisibles ou implicites puissent s'ext&#233;rioriser. 
 C'est un cas d'&#233;cole que cette burqa. Rien ne m&#233;rite plus d'&#234;tre expliqu&#233; et justifi&#233; que ce qui nous semble aller de soi. Il faut s'acharner &#224; montrer que le particulier des croyances ne nous importe que dans la mesure o&#249; l'universel est trahi, o&#249; il d&#233;nature l'universel. Le Conseil d'Etat a rendu l'arr&#234;t qui convenait. 
 Au fond, contre toutes les burqas du monde, d'abord&#160;la beaut&#233; et l'humanit&#233; de visages nus.&#160; 
 . 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
