<document>
	<date>2014-12-03</date>
        <title>Mieux vaut Qatar que jamais !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On prend les Fran&#231;ais pour des imb&#233;ciles. 

 L'antisarkozysme serait le machiav&#233;lisme du pauvre, selon Thomas Gu&#233;nol&#233;. Mais alors un machiav&#233;lisme bien maladroit car en pleine lumi&#232;re et d&#233;voilant sans g&#234;ne son argumentation ! 

 En revanche, je me demande si le sarkozysme ne serait pas lui-m&#234;me un machiav&#233;lisme de pi&#232;tre qualit&#233;, affichant ses coutures et ses vis&#233;es. 

 Quand j'ai entendu l'ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique questionn&#233; sur TF1 par une Claire Chazal fid&#232;le &#224; elle-m&#234;me pour la conduite des entretiens politiques, c'est-&#224;-dire insipide et mollassonne, je l'ai trouv&#233; &#224; peu pr&#232;s aussi cr&#233;dible dans sa fa&#231;ade sereine et pleine d'&#233;quanimit&#233; que Fran&#231;ois Hollande dans le r&#244;le du "bon gros" qu'il affectionne pour tromper son monde. 

 Son intention de cr&#233;er un Comit&#233; des anciens Premiers ministres, derri&#232;re l'apparente concertation qui semble l'inspirer, est en r&#233;alit&#233; un pi&#232;ge redoutable et cynique. 

 On est bien oblig&#233; d'&#233;voquer les &#233;tranges sinuosit&#233;s de Dominique de Villepin dans ses relations avec Nicolas Sarkozy. Pendant pr&#232;s de quinze ans, ils ont &#233;t&#233; &#224; couteaux tir&#233;s, avec une violence et une d&#233;mesure qu'ils ne tentaient jamais de dissimuler tant elles r&#233;v&#233;laient l'authenticit&#233; d'une haine &#224; la fois personnelle et politique. Depuis juin 2014, c'est un risible et singulier retournement. On entend quasiment Dominique de Villepin s'&#233;crier "Embrassons-nous, Sarkozy !" Celui-ci, para&#238;t-il, a miraculeusement chang&#233;, "il a tir&#233; les le&#231;ons de l'exp&#233;rience du pouvoir" (JDD, Le Parisien, Le Figaro). 

 Qui peut croire une seconde au surgissement sinc&#232;re de cet univers ir&#233;nique, &#224; l'accord subit de ces belles &#226;mes seulement pr&#233;occup&#233;es de la France et de son avenir, quand la candeur n'est pas leur fort ? 

 Les Fran&#231;ais sont-ils assez na&#239;fs pour ne pas soup&#231;onner derri&#232;re ces voltes douteuses et ces arrangements opportunistes des coulisses dans lesquelles on ne souhaite pas qu'ils entrent ? Sont-ils assez cr&#233;dules, eux qui ont d&#233;j&#224; l'obsession complotiste m&#234;me devant des &#233;v&#233;nements limpides, pour ne pas deviner du malsain sous la superficie convenable ? 

 Il faut dire que les citoyens commencent &#224; en avoir l'habitude. L'enthousiasme fr&#233;n&#233;tique de Bernadette Chirac pour Nicolas Sarkozy, contre son couple et sa famille, n'&#233;tait-il pas d&#233;j&#224; infiniment suspect, li&#233; &#224; des connivences et &#224; des bienveillances financi&#232;res ? Sans l'ombre, en tout cas, d'une bienveillance politique puisque Nicolas Sarkozy n'aura cess&#233; de s'opposer effront&#233;ment &#224; Jacques Chirac.  

 Pour cette "magnifique" r&#233;conciliation entre l'ex-pr&#233;sident et l'ancien Premier ministre, d'aucuns, qui ont le temp&#233;rament trop sec et l'esprit trop vif pour l'applaudir, &#233;voquent "un pacte de non-agression entre deux hommes ayant chacun des liens tr&#232;s &#233;troits avec le Qatar et des relations communes, notamment le riche homme d'affaires Alexandre Djouhri" (Le Monde). 

 Y aurait-il eu par ailleurs une volont&#233; de damer le pion &#224; son ancien directeur de cabinet Bruno Le Maire, qui ne s'est pas content&#233; de se pr&#233;senter &#224; la pr&#233;sidence de l'UMP mais a obtenu un score estimable qui lui ouvre peut-&#234;tre d'autres perspectives ? Celui-ci en tout cas a fait le myst&#233;rieux, laissant entendre qu'il avait la cl&#233; du rapprochement incongru entre ces deux susceptibilit&#233;s longtemps &#224; vif. Mais en nous laissant sur notre faim. 

 Machiav&#233;lisme, s'il existe, qui manque son effet pour d'&#233;vidents motifs psychologiques. Pour qu'une entente apparaisse comme vraiment cordiale et des retrouvailles de bonne foi au bout d'une aussi longue p&#233;riode d'antagonismes personnels, judiciaires et politiques, il convient qu'elles s'accordent avec les temp&#233;raments, qu'elles soient rendues plausibles par les caract&#232;res. En l'occurrence, la nature de chacun est aux antipodes de l'oubli des offenses sauf si leurs int&#233;r&#234;ts secrets exigeaient l'inconcevable. 

 Nicolas Sarkozy va recycler Dominique de Villepin dans ce Comit&#233; et je ne doute pas que ce dernier retrouvera avec satisfaction un r&#244;le qui le changera de sa lassante vision internationale partout et toujours : il faut du compromis, de la n&#233;gociation et du dialogue mais jamais il ne nous donne la solution pour les cr&#233;er, les susciter ! 

 Fran&#231;ois Fillon a d'embl&#233;e refus&#233; de participer &#224; ce c&#233;nacle que des grossiers ont qualifi&#233; de "comit&#233; de vieux cons". Il a eu raison d'autant plus que lui, malheureusement, peut se permettre l'audace du rejet. Depuis la pol&#233;mique l'ayant oppos&#233; &#224; Jean-Pierre Jouyet et ayant ruin&#233; sa cause pour la primaire de 2016, il n'a au sens propre plus rien &#224; perdre en s'affranchissant de toute prudence. Puisqu'il n'a plus l'esp&#233;rance de gagner. 

 Alain Jupp&#233; n'a pas encore donn&#233; sa r&#233;ponse d&#233;finitive, dans l'attente de pr&#233;cisions. A mon sens - mais je ne suis qu'un minuscule Fabrice del Dongo t&#233;moin de cette bataille partisane - il devrait s'abstenir.  

 Il est clair que son implication dans ce Comit&#233; n'aurait pour but que de le banaliser, d'&#233;touffer ce qu'il a de singulier et d'int&#232;gre et de le mettre, avec cette in&#233;vitable promiscuit&#233;, sur le m&#234;me plan, notamment &#233;thique et judiciaire, que d'autres plus contest&#233;s. 

 Il suffit de se rappeler Nicolas Sarkozy osant &#233;voquer le pass&#233; judiciaire d'Alain Jupp&#233;. Il s'est attir&#233; une r&#233;ponse cinglante soulignant qu'il n'y avait pas "photo" entre eux, puisque Nicolas Sarkozy est nomm&#233; et vis&#233; dans onze proc&#233;dures au moins. Toutefois, cette apparente maladresse de l'ex-pr&#233;sident montre &#224; quel point tout ce qui sera de nature &#224; ruiner la r&#233;putation de son adversaire dans un domaine qui est son &#233;norme point faible &#224; lui, sera bienvenu et exploit&#233;. 

 Il est absurde de juger les suites imm&#233;diates de l'&#233;lection du 29 novembre comme la lutte finale alors que celle-ci ne fait que commencer ; qualifier Alain Jupp&#233; ou Fran&#231;ois Fillon de "mauvais perdant" n'a rigoureusement aucun sens. 

 A l'int&#233;rieur de ce Comit&#233;, aux c&#244;t&#233;s de Sarkozy, Villepin et Raffarin, Alain Jupp&#233; appara&#238;tra forc&#233;ment comme l'un des leurs. En demeurant &#224; l'ext&#233;rieur, il parviendra &#224; mieux respirer. L'air pur ne lui fera pas d&#233;faut et il n'arrivera pas &#224; la primaire exsangue, d&#233;pouill&#233; de ce qui faisait peur &#224; Nicolas Sarkozy et, donc, &#233;videmment d&#233;j&#224; battu. 

 Pour Nicolas Sarkozy et Dominique de Villepin, mieux vaut Qatar que jamais et, pour Alain Jupp&#233;, il n'est nul besoin de machiav&#233;lisme pour avoir le sarkozysme mesur&#233; et vigilant! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
