<document>
	<date>2014-07-01</date>
        <title>Nicolas Sarkozy comme tout le monde...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Les Amis de Nicolas Sarkozy vont &#224; nouveau &#233;voquer l'acharnement judiciaire et le fait que le pouvoir se sert de la Justice pour emp&#234;cher le retour de l'ancien pr&#233;sident. Alors que le seul cr&#233;dit indiscutable de ce Gouvernement est d'avoir laiss&#233; faire, la libert&#233; et l'ind&#233;pendance des magistrats &#233;tant acquises depuis le mois de mai 2012. En d&#233;pit de ce d&#233;plorable Mur des cons qui a gangren&#233; l'espace d&#233;mocratique. 

 Je suis s&#251;r qu'on va bient&#244;t entendre le solitaire et courageux Henri Guaino hurler &#224; l'injustice et soutenir contre toute &#233;vidence que la garde &#224; vue est une mesure trop humiliante pour un ancien pr&#233;sident irr&#233;prochable comme Nicolas Sarkozy ! 

 Mais qui peut soutenir, &#224; la suite de cette garde &#224; vue de Nicolas Sarkozy &#224; Nanterre dans cette affaire de violation du secret de l'instruction et de trafic d'influence, &#234;tre v&#233;ritablement habit&#233; par une stup&#233;faction civique (France Info, BFM TV, I T&#233;l&#233;, LCI) ? 

 Tout ce qui a surgi de d&#233;l&#233;t&#232;re du quinquennat de Nicolas Sarkozy, depuis que sa d&#233;faite a permis de le mettre au jour, tout ce qui appara&#238;t, r&#233;guli&#232;rement, de trouble dans cette p&#233;riode o&#249; l'ancien pr&#233;sident joue la discr&#233;tion ostensible en esp&#233;rant &#234;tre le sauveur de la France au lieu de se pr&#233;occuper d'&#234;tre d'abord le sien, n'ont pas manqu&#233; d'alerter le citoyen de bonne foi. 

 Il ne tombe pas des nues puisque Nicolas Sarkozy est sans cesse, de son fait d'hier et d'aujourd'hui, au coeur du d&#233;bat public en ce qui concerne les exigences de l'&#233;tat de droit. 

 Cette garde &#224; vue est une "premi&#232;re" pour un ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique mais celui-ci, &#224; cette &#233;chelle et avec cette intensit&#233;, est &#233;galement un "premier" pour les transgressions au moins pr&#233;sum&#233;es de l'&#233;thique pr&#233;sidentielle et de la morale publique. On n'a jamais fait "pire" avec cette constance et cette fr&#233;quence. 

 Nicolas Sarkozy est comme tout le monde: on verra ce qu'il adviendra de lui apr&#232;s ces 24 heures ou 48 heures de garde &#224; vue. Normalit&#233; proc&#233;durale donc qui manifeste un progr&#232;s mais dont je con&#231;ois que les ignorants ou les inconditionnels - ce sont parfois les m&#234;mes - s'&#233;meuvent. 

 Esp&#233;rance d&#233;mocratique enfin. 

 Si toutes ces casseroles aux basques de l'ancien pr&#233;sident s'incarnent en culpabilit&#233; judiciaire, si ces soup&#231;ons si plausibles &#224; force d'&#234;tre multipli&#233;s et &#233;tay&#233;s sont confirm&#233;s par des preuves, je forme le voeu qu'enfin les transgressions ne soient plus une prime, la malhonn&#234;tet&#233; une aubaine et l'absence de rectitude et d'exemplarit&#233; un b&#233;n&#233;fice. 

 Il serait temps que la France se hiss&#226;t &#224; la hauteur des principes qu'elle proclame abstraitement pour n'avoir jamais &#224; les rendre op&#233;ratoires. 

 Nicolas Sarkozy est trait&#233; comme tout le monde. Au fond rien de surprenant dans cette banalisation qui prend acte d'une hauteur d&#233;voy&#233;e. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
