<document>
	<date>2010-01-29</date>
        <title>Nicolas Sarkozy : entre politique et d&#233;mocratie</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La psychologie me passionne. Celle des personnes dont les ressorts intimes et les motivations repr&#233;sentent un champ infini. Mais aussi celle des &#234;tres collectifs, les groupes,&#160;la soci&#233;t&#233; ou l'Etat. 
 C'est un bonheur intellectuel que de tenter de comprendre pourquoi le&#160;Pouvoir agit ou s'abstient, comment il s'&#233;gare ou r&#233;ussit. Cet exercice est d'autant plus enrichissant qu'il permet de se tenir &#224; la lisi&#232;re de la politique pure et qu'il a besoin de se nourrir de tout, du d&#233;risoire comme de l'important, de l'officieux comme de l'officiel. L'Etat ressemble &#224;&#160;un &#233;norme&#160;corps vivant dirig&#233; par le pr&#233;sident de la R&#233;publique. J'ai &#233;t&#233; frapp&#233;, depuis le d&#233;but du mandat de Nicolas Sarkozy, par plusieurs p&#233;rip&#233;ties au fort retentissement m&#233;diatique, par des pol&#233;miques qui me sont apparues singuli&#232;res. J'ai m&#234;me &#233;t&#233; tent&#233; d'&#233;crire ce billet &#224; la premi&#232;re personne, imitant ainsi modestement Christine Clerc, mais il y aurait eu de l'impudence &#224; me glisser dans la peau de notre pr&#233;sident. C'aurait &#233;t&#233; une inadmissible intrusion. Je vais donc&#160;me contenter de la troisi&#232;me personne. 
 Si on rel&#232;ve la plupart des controverses qui ont &#233;maill&#233; ces bient&#244;t trois ann&#233;es de pr&#233;sidence voulue "de rupture", je suis frapp&#233; de constater &#224; quel point elles divergent, par leur caract&#232;re, des pratiques habituelles. En effet, le plus souvent, un Pouvoir subit, endure&#160; pol&#233;miques et&#160; crises.&#160;Elles naissent presque in&#233;vitablement de l'administration politique et sociale d'un pays qui n'est pas pr&#233;cis&#233;ment r&#233;put&#233; pour son calme et son aptitude tranquille au changement. Pour qui regarde de pr&#232;s la nature des multiples conflits qui ont alt&#233;r&#233; la vie publique depuis 2007, qu'ils soient directement li&#233;s au pr&#233;sident ou &#224; sa mouvance imm&#233;diate, qu'ils soient&#160;personnalis&#233;s ou structurels, une remarque s'impose. Ce pouvoir n'est pas victime des pol&#233;miques, il les suscite. L&#224; o&#249; hier l'Etat devait affronter des contentieux in&#233;vitables parce que secr&#233;t&#233;s par une&#160;R&#233;publique ne pouvant &#160;accepter d'&#234;tre atone et aphone, j'ai l'impression que le "sarkozysme" s'est abandonn&#233; avec une forme de volupt&#233; &#224; des pol&#233;miques &#224; la fois &#233;vitables et inutiles. Qu'on les prenne l'une apr&#232;s l'autre, aucune n'est marqu&#233;e du sceau de l'in&#233;luctabilit&#233;. Toutes pouvaient &#234;tre sans aucune difficult&#233; non pas seulement tu&#233;es dans l'oeuf mais rel&#233;gu&#233;es dans le virtuel. Le Fouquet's, le yacht de Bollor&#233;, Fran&#231;ois Perol, Georges-Marc Benhamou, Fr&#233;d&#233;ric Mitterrand, Philippe Courroye, Clearstream, Henri Proglio, le s&#233;jour mexicain, Jean Sarkozy, etc. L'&#233;l&#233;ment commun &#224; ces incidents qui ont occup&#233; durablement, pour certains, l'espace public et qui ont conduit &#224;&#160;des reculs ou &#224; des contritions est qu'ils&#160;&#233;taient tous pr&#233;visibles dans leurs effets et qu'ils ne r&#233;sultaient pas, comme une cons&#233;quence n&#233;cessaire, de la mise en oeuvre d'un projet de fond&#160;mais des&#160;d&#233;crets d'une volont&#233; farouchement&#160;autarcique. Le pouvoir s'amusait &#224; se jeter d&#233;lib&#233;r&#233;ment dans la "gueule" de l'opinion publique. Pour l'&#233;prouver, la narguer ou la dominer ? Pour montrer qu'il y avait un patron, et un seul ? 
 En ce sens, cette pratique de l'Etat, dont je me demande si elle n'est pas&#160;en train heureusement de s'infl&#233;chir, renvoie &#224; une distinction qui me semble fondamentale, entre politique et d&#233;mocratie. En effet, personne ne nie la lucidit&#233; et l'intuition politiques du pr&#233;sident, sa ma&#238;trise&#160;de la tactique &#233;lectorale mais force est de consid&#233;rer que ces qualit&#233;s, ces talents ne sont pas contradictoires avec un aveuglement d&#233;mocratique. La politique rel&#232;ve de l'art de brouiller les pistes et d'entraver les ambitions des rivaux d&#233;clar&#233;s ou potentiels. Elle concentre le titulaire de la puissance sur celle-ci et ne le rend plus assez sensible &#224; la communaut&#233; au service de laquelle son &#233;lection l'a plac&#233;. Il y a de l'&#233;go&#239;sme, obligatoirement, dans la politique quand le souci&#160;d&#233;mocratique repr&#233;sente, au contraire, une d&#233;marche&#160;qui n'a pas d'autre obsession que d'offrir&#160;aux concitoyens l'image qu'ils attendent de leur chef. Il y a &#233;videmment de l'altruisme dans un pr&#233;sident vraiment r&#233;publicain. J'ose penser que ce hiatus per&#231;u en plusieurs occasions exprime l'opposition entre un homme politique persuad&#233; que tout, pour lui, &#233;tait possible puisque sa r&#233;f&#233;rence ne se trouvait qu'en lui-m&#234;me et un pr&#233;sident d&#233;sirant &#234;tre&#160;choisi &#224; chaque jour de son mandat par une sorte de pacte renouvel&#233;. Le premier s'aime quand le second&#160;souhaite &#234;tre aim&#233;. Le premier pose sa marque l&#224; o&#249; il veut et comme il en a envie. Le second&#160;se laisse marquer et remarquer par tous ceux qui ne sont pas lui. Les pol&#233;miques que j'ai &#233;voqu&#233;es ont &#233;t&#233; suscit&#233;es, "comme pour voir", par le politique indiff&#233;rent aux limites naturelles de l'adh&#233;sion civique. Le pr&#233;sident, lui, ne peut plus se permettre de bousculer ainsi l'ordre des choses et la hi&#233;rarchie des &#234;tres. M&#234;me le caprice, le fait du prince, la douceur imp&#233;rieuse du bon plaisir finissent par lasser celui&#160;qui en jouit. Pour sortir de soi, rien de mieux que la conscience d&#233;mocratique. La d&#233;mocratie, c'est&#160;les autres. La r&#233;cente &#233;mission du pr&#233;sident sur TF1, avec ses r&#233;ponses aux questions de onze citoyens, constitue sans doute une preuve, parmi d'autres, de cette ext&#233;riorisation. 
 J'avais pr&#233;vu de terminer ce billet sur le jugement du tribunal correctionnel de Paris ayant notamment relax&#233; Dominique de Villepin. Je m'appr&#234;tais modestement &#224; conseiller au pr&#233;sident de la R&#233;publique partie civile d'accepter la d&#233;cision puisque celle-ci avait d&#233;j&#224; d&#233;montr&#233; que les juges au moins &#233;taient ind&#233;pendants en France - c'est un jugement argument&#233; et non pas "un camouflet", terme qui dissimule mal beaucoup d'all&#233;gresse m&#233;diatique -&#160;et que cette certitude mettait &#224; bas beaucoup de faux proc&#232;s qui &#233;taient intent&#233;s &#224; l'influence judiciaire de Nicolas Sarkozy.&#160;&#160;J'ajoute que cette attitude aurait constitu&#233; le parfait exemple, de la part du pr&#233;sident, d'un comportement d&#233;mocratique. Il aurait fait passer son ressentiment politique et la volupt&#233; toute relative de&#160;voir se poursuivre le processus judiciaire derri&#232;re la s&#233;r&#233;nit&#233; r&#233;publicaine&#160;et la r&#233;serve pr&#233;sidentielle. Pas une fois, lors des innombrables conversations qui ont pr&#233;c&#233;d&#233; ce jugement, je n'ai entendu, m&#234;me parmi les adversaires r&#233;solus de Dominique de Villepin, quelqu'un ne pas souhaiter le retour de Nicolas Sarkozy dans la sph&#232;re pr&#233;sidentielle et donc l'abandon du combat judiciaire. A la longue, la partie civile aurait peu gagn&#233; quand l'homme public aurait tout perdu ! 
 Nicolas Sarkozy a fait enfin&#160;se rejoindre politique et d&#233;mocratie. Il n'a pas eu&#160;besoin de ma suggestion. Il l'a devanc&#233;e, en acceptant&#160;la d&#233;cision. Henri Leclerc, l'un des avocats de Dominique de Villepin, a salu&#233; sa sagesse. Elle est&#160;apparemment peu partag&#233;e par ses proches et je le regrette.&#160;Qu'on ne dise pas, pour minimiser la port&#233;e de son abstention, qu'une partie civile n'a pas le droit d'interjeter appel. Il a suffi d'un avocat de partie civile et du CRIF pour que le garde des Sceaux ordonne un appel contre un arr&#234;t exemplaire dans Fofana et autres. Imaginons alors le poids du d&#233;sir du pr&#233;sident sur un parquet parisien &#224; l'&#233;vidence pas indiff&#233;rent &#224; son &#233;coute ! On doit cr&#233;diter le pr&#233;sident de ce qu'il fait cesser, de ce qu'il aurait pu faire continuer (nouvelobs.com, Le Parisien, Le Monde, Le Figaro, Mediapart,&#160;jdd.fr). Sur ce plan, il convient de lui rendre justice sans s'acharner contre lui, sa d&#233;faite juridique acquise. 
 Soudain, on respire de l'air frais. 
 Mais j'apprends que le Parquet a d&#233;cid&#233; de relever appel du jugement. La haine&#160; est repartie et l'atmosph&#232;re redevient lourde, &#233;touffante. Faute politique, imprudence judiciaire, d&#233;ficit d&#233;mocratique. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
