<document>
	<date>2010-03-19</date>
        <title>Nicolas Sarkozy et les magistrats : la rechute ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il n'est personne qui n'ait &#233;t&#233; profond&#233;ment &#233;mu et indign&#233; par la mort de Jean-Serge N&#233;rin, p&#232;re de quatre enfants,&#160;brigadier-chef exemplaire abattu vraisemblablement&#160;par l'ETA (France-Soir, Le Parisien, Le Figaro). Cette trag&#233;die &#224; la fois personnelle, familiale et sociale - le meurtre d'un policier r&#233;v&#232;le l'indiff&#233;rence &#224; l'&#233;gard de limites longtemps admises et int&#233;gr&#233;es - a &#233;t&#233; prise "au tragique" par le pr&#233;sident de la R&#233;publique et qui peut l'en bl&#226;mer ? Il a re&#231;u pendant une heure et demie la famille de la victime et cette attitude de respect et de compassion n'exploite rien, elle console, elle est normale. 
 Le Premier ministre fait une malheureuse confusion dans un discours en annon&#231;ant mort un fonctionnaire de police vivant et imm&#233;diatement, sans tenir compte des excuses qu'il a pr&#233;sent&#233;es, on l'accuse de vouloir d&#233;lib&#233;r&#233;ment&#160;aggraver une situation par d&#233;magogie. Ce qui est un reproche absurde quand on le conna&#238;t.&#160;Sur ce point, Martine Aubry et Jean-Marie Le Pen ont fait "fort", ce qui est &#233;tonnant pour la premi&#232;re et banal pour le second (JDD.fr, nouvelobs.com). 
 Il faut arr&#234;ter, au pr&#233;texte que le second tour des &#233;lections r&#233;gionales est tout proche, ce jeu d&#233;plorable qui se sert des drames et des crimes &#224; des fins purement politiques. On pouvait penser qu'il avait fait son temps tant il &#233;tait apparu contre-productif pour le camp qui en abusait. 
 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique a d&#233;clar&#233; : "Nous allons travailler pour que la peine r&#233;ellement perp&#233;tuelle, je veux dire les trente ans, puisse s'appliquer syst&#233;matiquement", ce qui semblait rejoindre un autre de ses propos au sujet de cette m&#234;me affaire. Il exprimait son d&#233;sir de voir la r&#233;clusion criminelle &#224; perp&#233;tuit&#233; assortie d'une peine incompressible de trente ans appliqu&#233;e de fa&#231;on syst&#233;matique aux meurtriers des forces de l'ordre. 
 On comprend tr&#232;s bien ce qu'il a voulu signifier m&#234;me si l'emploi de l'adjectif "syst&#233;matique" pr&#234;te &#224; confusion et a conduit les syndicats de magistrats &#224; se ruer dans la br&#232;che en rappelant l'individualisation des peines et que c'&#233;tait "anticonstitutionnel". 
 Tuer un fonctionnaire de police constitue un homicide volontaire aggrav&#233; passible de la r&#233;clusion criminelle &#224; perp&#233;tuit&#233; selon l'article 221-4 du Code p&#233;nal. Pour un tel crime, la p&#233;riode de s&#251;ret&#233; peut &#234;tre fix&#233;e au plus &#224; 22 ans, par d&#233;cision sp&#233;ciale, si la sanction prononc&#233;e est la perp&#233;tuit&#233;, en vertu de l'article 132-23 alin&#233;as 1 et 2 du Code p&#233;nal. 
 Si on omet le "syst&#233;matisme" impossible en mati&#232;re judiciaire, ce sur quoi&#160;le pr&#233;sident de la R&#233;publique veut faire porter la r&#233;flexion et &#233;ventuellement la modification concernerait seulement la dur&#233;e de la p&#233;riode de s&#251;ret&#233; qui, selon lui, devrait &#234;tre de 30 ans. Il me semble qu'une telle augmentation n'aurait rien de choquant parce que la circonstance aggravante li&#233;e au m&#233;tier de fonctionnaire de police&#160;aurait d&#251;, en effet, non pas seulement entra&#238;ner la peine maximale mais aussi, de mani&#232;re corr&#233;lative, une peine de s&#251;ret&#233; &#233;gale &#224; celle que le crime p&#233;nalement&#160;le plus odieux (meurtre sur mineur de 15 ans avec tortures et actes de barbarie)&#160;permet d'&#233;dicter, voire la possibilit&#233; de la perp&#233;tuit&#233; r&#233;elle. 
 On ne saurait, dans ce domaine, reprocher au pr&#233;sident d'instrumentaliser cette dramatique actualit&#233; dans la mesure o&#249; il est manifeste que des lacunes m&#233;ritaient d'&#234;tre combl&#233;es depuis longtemps en ce qui concerne les peines applicables aux meurtriers de policiers et &#224; leur ex&#233;cution. Il est justifi&#233; de proposer un sort judiciaire particulier pour ces criminels qui d&#233;truisent une personne, une famille, fragilisent une fonction d'autorit&#233; et d'Etat avec souvent une&#160;haine froide (si j'exclus les meurtres de panique) pour leur victime. 
 Alors qu'a commenc&#233; la concertation sur l'avant-projet de r&#233;forme du code de&#160;proc&#233;dure p&#233;nale, je ne voudrais pas que soit r&#233;activ&#233; un conflit entre le pr&#233;sident et les syndicats de magistrats. Il semblait s'&#234;tre heureusement att&#233;nu&#233;. Le pr&#233;sident, qui a aussi dans ces circonstances un message politique &#224; adresser &#224; ses concitoyens, est toujours pris excessivement, abusivement&#160;au mot par les magistrats. Ceux-ci devinent ce qu'il a voulu dire mais&#160;se font un plaisir de rappeler, avec une autorit&#233; qui les fait jouir,&#160;des principes qu'il n'ignore pas mais que dans l'instant il n'estime pas prioritaires. Ils le prennent facilement en d&#233;faut sur le plan technique parce qu'ils refusent &#224; tout coup d'entrer m&#234;me un peu dans son discours politique. Je me demande si de part et d'autre le malentendu n'est pas devenu &#224; ce point usuel et familier qu'il semble presque cr&#233;&#233; pour les besoins de chaque cause. 
 Mais pas de rechute, s'il vous pla&#238;t. La magistrature a besoin du pr&#233;sident de la R&#233;publique autant qu'il a besoin d'elle.&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
