<document>
	<date>2014-07-09</date>
        <title>Non, la France n'est pas dans le fourgon...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'outrance talentueuse d'Henri Guaino ne pouvait que s'accorder avec le talent sans nuance d'Eric Dupond-Moretti (EDM) : le premier cite le second qui s'exprimait ainsi sur un plateau de t&#233;l&#233;vision :" Quand on met l'ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique dans le fourgon, c'est la France qu'on met dans le fourgon" (Le Monde). 

 La phrase est belle mais absurde. 

 J'aurais pu, au sujet de la r&#233;cente garde &#224; vue et de la mise en examen de Nicolas Sarkozy, faire un sort &#224; d'autres d&#233;clarations d'avocats ou m&#234;me d'un ancien b&#226;tonnier de Paris, Yves Repiquet, qui pour soutenir un confr&#232;re, d&#233;plore l'utilisation abusive de la garde &#224; vue (Figaro Vox). On trouvera toujours un avocat pour complaire &#224; un autre avocat, quel que soit le fond du dossier ! 

 Je tiens pour rien les soutiens prodigu&#233;s par les amis de Nicolas Sarkozy : Hortefeux, Dati, Didier, Carignon, Karoutchi, Gu&#233;ant, la droite forte... Une &#233;quipe qui fait fr&#233;mir, tant elle respire le respect de l'&#233;tat de droit !  

 Ces estimables personnalit&#233;s ont-elles m&#234;me une seconde song&#233; &#224; l'exemple lamentable qu'elles donnaient en noyant dans l'esprit partisan et le souci de leur avenir personnel ce qui aurait d&#251;  relever de l'exigence morale ? 

 Mais j'en reviens &#224; EDM. 

 Parce qu'il est sain de s'attaquer &#224; un g&#233;ant dont toutes les paroles sont trait&#233;es avec onction m&#233;diatique et d&#233;f&#233;rence judiciaire comme si sa d&#233;fense corporatiste habilement masqu&#233;e devait susciter l'adh&#233;sion &#224; tout coup. 

 Comment a-t-il pu, parce qu'un ancien pr&#233;sident a &#233;t&#233; mis en examen des chefs de corruption active, de recel de violation du secret de l'instruction et de trafic d'influence, oser dire que la France &#233;tait dans le fourgon avec lui ? Confondre ainsi la nation avec son repr&#233;sentant d&#233;chu ? 

 Comment a-t-il pu, parce qu'un ancien pr&#233;sident a subi, dans des conditions banalement &#233;prouvantes et n&#233;cessaires, le sort policier et judiciaire que ses interventions officieuses pour troubler le cours de la Justice depuis sa d&#233;faite en 2012 imposaient, oser dire que la France &#233;tait emmen&#233;e dans le fourgon avec lui ? 

 Comment a-t-il pu, apr&#232;s la d&#233;sastreuse et discriminatoire apologie de Nicolas Sarkozy durant vingt minutes, oser dire que la France avait &#233;t&#233; atteinte parce que son ancien pr&#233;sident, para&#238;t-il justiciable comme tout le monde, avait b&#233;n&#233;fici&#233; de ce privil&#232;ge de pouvoir d&#233;noncer une pr&#233;tendue politisation de la justice quand lui-m&#234;me l'avait port&#233;e &#224; son comble durant cinq ans ? 

 Comment a-t-il pu, avec si peu de m&#233;moire et de recul, oser dire que la France avait &#233;t&#233; convoy&#233;e dans le fourgon avec Nicolas Sarkozy qui, avant cette proc&#233;dure engag&#233;e &#224; la suite d'&#233;coutes non &#233;quivoques, &#233;tait d&#233;j&#224; impliqu&#233; dans cinq dossiers qui constituent un triste inventaire r&#233;publicain m&#234;me s'il est aujourd'hui en cours d'information, un sixi&#232;me "Bettencourt" ayant &#233;t&#233; cl&#244;tur&#233; par un non-lieu rendu pourtant par ce si partial et odieux ! juge Gentil outrag&#233; par Henri Guaino, vilipend&#233; par les amis de Nicolas Sarkozy et malmen&#233; par EDM lors d'une &#233;mission de t&#233;l&#233;vision (France 2, Le Parisien) ? 

 Comment a-t-il pu avec, dans sa t&#234;te de citoyen et d'avocat, Bygmalion, les sondages de l'Elys&#233;e, le possible financement libyen, l'arbitrage Sarkozy, Tapie, Lagarde, Estoup et autres, Karachi enfin, oser dire que la France &#233;tait affect&#233;e par ce cumul et tra&#238;n&#233;e dans ce fourgon parce que la justice y avait plac&#233; Nicolas Sarkozy se vantant d'&#234;tre un Fran&#231;ais comme les autres mais s'indignant de ne pas s'&#234;tre vu octroyer un statut particulier ? 

 Comment a-t-il pu, sans pr&#233;caution ni prescience, oser dire que la France &#233;tait d&#233;grad&#233;e dans un fourgon parce que Nicolas Sarkozy s'y trouvait, alors qu'on vient d'apprendre qu'une nouvelle enqu&#234;te a &#233;t&#233; ordonn&#233;e pour suspicion d'abus de confiance, Nicolas Sarkozy ayant fait r&#233;gler par l'UMP l'amende personnelle de 363 615 euros qui lui avait &#233;t&#233; inflig&#233;e par le Conseil Constitutionnel (CC) &#224; la suite du rejet de ses comptes de campagne ? 

 Comment a-t-il pu, dans ces conditions, avec tant d'affaires en cours, quelle que soit leur issue, et au regard, pour le moins, d'un paysage d&#233;vast&#233; sur les plans de l'&#233;thique publique et de la rectitude personnelle, oser dire que Nicolas Sarkozy portait la France sur ses &#233;paules quand le fourgon le conduisait vers ces "dames", les deux juges d'instruction ? 

 Quelle &#233;trange vision de la France qui lierait sa lumi&#232;re et son int&#233;grit&#233; &#224; celles terriblement mises &#224; mal, d'un ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique englu&#233; dans ce que son quinquennat a fait surgir de d&#233;l&#233;t&#232;re et ses suites d'obscur et de malsain !   

 Je per&#231;ois bien ce qu'on souhaiterait nous faire admettre : que la fonction r&#233;siste &#224; tout, et m&#234;me au d&#233;faut d'exemplarit&#233; de celui qui l'a occup&#233;e, qu'elle doit &#234;tre respect&#233;e malgr&#233; l'irrespect que son titulaire lui a manifest&#233;. Mais ce serait une grave erreur d'oublier que la R&#233;publique n'est un bouclier que si on l'a servie avec honneur, elle se gagne et se m&#233;rite, elle n'est pas acquise une fois pour toutes et quoi qu'on ait accompli. La France, elle, continue &#224; faire r&#234;ver si Nicolas Sarkozy a d&#233;&#231;u. 

 Henri Guaino commence lui-m&#234;me &#224; s'essouffler &#224; force de soutenir l'insoutenable et de d&#233;fendre l'ind&#233;fendable avec des fulgurances courageuses mais aussi des fuites et des approximations qui n'ont qu'un but : sauver &#224; tout prix Nicolas Sarkozy pour pouvoir conserver l'estime de soi. Si l'ancien pr&#233;sident est coupable si peu que ce soit, Henri Guaino perdra de son innocence (France Inter). 

 Alors, de gr&#226;ce, qu'EDM ne m&#234;le pas la grandeur et la dignit&#233; de la France, dans son Histoire, &#224; Nicolas Sarkozy dans son fourgon. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
