<document>
	<date>2015-03-12</date>
        <title>Notre col&#232;re vaut la leur !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Quand le Premier ministre n'est-il pas indign&#233; et en col&#232;re ? 

 Depuis quelques semaines, il semonce le Font national sans aucun effet positif et, avec le pr&#233;sident de la R&#233;publique, s'en prend &#224; ceux qui, bien au-del&#224; du FN et de l'UMP, sont d&#233;sesp&#233;r&#233;s par une politique p&#233;nale inspir&#233;e par une garde des Sceaux m&#233;diocre. 

 Manuel Valls m&#234;le la rh&#233;torique de l'antifascisme (Figaro Vox) au souci de la solidarit&#233; gouvernementale pouss&#233;e jusqu'&#224; des limites absurdes. A force de venir au secours de sa ministre de la Justice, il en oublie sa non assistance &#224; la France en danger (Le Figaro.fr). 

 Au moment o&#249; j'ai &#233;crit "garde des Sceaux m&#233;diocre", j'ai &#233;prouv&#233; un frisson d'inqui&#233;tude. Suis-je rest&#233; judiciairement correct ? Ai-je prof&#233;r&#233; les mots auxquels j'ai droit ? Ai-je bien su faire le d&#233;part entre la responsable de la Place Vend&#244;me et la femme native de Cayenne et qui ne cesse de nous le rappeler ? N'ai-je pas d&#233;bord&#233; de la ministre, n'ai-je pas trop &#233;largi l'espace de la femme ? N'ai-je pas, sans le vouloir, laiss&#233; se glisser dans mon &#233;crit l'intol&#233;rable &#233;vidence qu'elle &#233;tait de Cayenne, noire et, il y a longtemps, sympathisante du courant ind&#233;pendantiste ? Suis-je bien rest&#233; dans mon pr&#233; carr&#233; qui autorise, mais &#224; peine, la d&#233;nonciation politique et judiciaire avec une interdiction absolue de mettre en cause tout ce qui n'est pas strictement reli&#233; &#224; l'activit&#233; minist&#233;rielle de Christiane Taubira?  

 Elle a le droit de parler de tout, mais pas nous. Fran&#231;ois Hollande et Manuel Valls ont le droit de parler de tout sauf du seul point qui nous int&#233;resse : Christiane Taubira est-elle, oui ou non, un bon ministre ou seulement "un marqueur de gauche" pour la galerie socialiste ? 

 Le pouvoir a le droit de faire en permanence la morale, que ce soit au FN qui n'est "ni la R&#233;publique ni la France" et que la r&#233;alit&#233; scandaleusement irrigue, &#224; l'UMP qui a "bris&#233; les digues" et aux Fran&#231;ais qui, obtus, ne comprennent pas leur bonheur d'avoir une garde des Sceaux atypique, plus pr&#233;occup&#233;e de sa propre consid&#233;ration que des attentes populaires ! 

 Parce qu'il va &#234;tre de plus en plus difficile d'&#233;voquer Christiane Taubira et de critiquer la ministre !  

 D&#233;j&#224; il y a comme une r&#233;probation "r&#233;publicaine" de principe &#224; n'&#234;tre pas touch&#233; par la gr&#226;ce et &#224; demeurer insensible &#224; son aura ! Mais pour le langage, que de pi&#232;ges et de chausse-trapes si, d&#233;mocrates, on pr&#233;tend encore avoir un peu la libert&#233; de penser et d'exprimer librement sur la s&#233;curit&#233;, la justice et la garde des Sceaux ! 

 Elle n'est pas "une guenon" et il &#233;tait vraiment indigne de l'insulter de la sorte. 
Il &#233;tait honteux, pour elle comme pour tout autre de couleur, de tomber dans l'ignominie de "la banane". 

 Mais "tract ambulant pour le FN, mis en avant par Fran&#231;ois Hollande" serait odieux ? Parce qu'ambulant, associ&#233; &#224; tract, ferait r&#233;f&#233;rence &#224; noire et qu'il aurait fallu plut&#244;t l'assimiler &#224; un bulletin de vote ! De surcro&#238;t, oser associer le FN &#224; Fran&#231;ois Hollande est &#233;videmment &#224; d&#233;conseiller puisque ce serait en totale bonne foi que celui-ci s'obstine &#224; r&#233;sister &#224; la majorit&#233; des citoyens et des professionnels du monde judiciaire en maintenant &#224; son poste cette ministre !  

 Tout cela rel&#232;ve de l'inepte et du terrifiant r&#233;tr&#233;cissement de la parole d&#233;mocratique.  

 Une premi&#232;re adjointe UMP de la mairie de Juvisy-sur-Orge s'est laiss&#233;e aller &#224; d&#233;clarer que "c'est pitoyable d'avoir une telle ministre..." Je suis d'accord avec elle. 

 "Elle vient de Cayenne o&#249; il y avait un bagne. Qu'elle reparte l&#224;-bas, vu qu'elle a toujours d&#233;test&#233; la France". 

 Il est exact que Christiane Taubira "vient" de Cayenne, on le sait et elle ne nous l'a jamais laiss&#233; ignorer. Il est exact qu'il y a eu "un bagne" &#224; Cayenne. Il est exact que si elle n'a pas "toujours" d&#233;test&#233; la France, elle a eu pour le moins, &#224; une certaine p&#233;riode de sa vie, une relation distanci&#233;e et critique avec celle-ci. 

 Il est clair qu'elle continue &#224; avoir une tendance au communautarisme judiciaire quand, pour justifier que le Parquet soit au m&#234;me niveau que la d&#233;fense dans une juridiction en Martinique, elle invoque "une tradition locale" qui devrait peser plus que l'homog&#233;n&#233;it&#233; et l'unit&#233; nationales sur ce plan qui rel&#232;ve de la structuration permanente des rapports entre si&#232;ge, parquet et d&#233;fense (Boulevard Voltaire). 

 Je n'aurais pas us&#233; des m&#234;mes termes que cette premi&#232;re adjointe qui fait de la politique comme les socialistes en font, mais &#224; rebours. 

 Le Premier ministre se permet de d&#233;nier, devant la repr&#233;sentation nationale, que le FN soit "la R&#233;publique et la France" - ses &#233;lecteurs nombreux appr&#233;cieront - mais soutenir que Christiane Taubira revienne &#224; Cayenne, qui est en France, pays qu'elle aurait "toujours d&#233;test&#233;", serait ignoble ?  

 Ce n'est pas fr&#233;quent chez moi mais force est de reconna&#238;tre que le Premier Secr&#233;taire du PS est pour une fois coh&#233;rent dans cette affaire. Si j'ai bien saisi, il enjoint &#224; l'UMP de sanctionner cette premi&#232;re adjointe qui a dit que Christiane Taubira &#233;tait "noire". 

 Si je le cr&#233;dite en effet de coh&#233;rence en l'esp&#232;ce, c'est qu'il tranche avec l'attitude g&#233;n&#233;ralement adopt&#233;e par le pouvoir. Ce dernier d&#233;verse ses sermons, ses remontrances, ses le&#231;ons de puret&#233; r&#233;publicaine mais se garde bien - ou alors trop peu - de faire engager des poursuites pour des propos ou des comportements qu'il affirme racistes. Sur la seule foi de sa bonne conscience partisane. 

 De la sorte il occupe abusivement le terrain, pr&#233;tendument par &#233;thique, et se campe entre la libert&#233; totale et le processus judiciaire. Dor&#233;navant il conviendrait de se moquer de ses crises de col&#232;re et d'indignation tant qu'elles n'iront pas au bout. Ou la justice sera saisie pour un vrai d&#233;bat au regard de la multitude des griefs et des accusations &#224; l'encontre de la ministre, et de leurs &#233;ventuels exc&#232;s, ou il faudra cesser ces proc&#232;s verbeux qui jouent avec des condamnations p&#233;nales virtuelles et qui &#233;manent d'une gauche d'autant plus accroch&#233;e &#224; l'oriflamme - est-ce permis ? - de Christiane Taubira qu'il est tomb&#233; pratiquement en lambeaux.   

 Je le r&#233;p&#232;te, il faut &#234;tre impitoyable avec les d&#233;rives et les transgressions v&#233;ritables qui sont ais&#233;ment d&#233;tectables : ce sont celles qui, gauche et droite confondues, sont rejet&#233;es et dont la judiciarisation est in&#233;vitable. 
  
Mais qu'on n'oublie pas non plus qu'&#224; force de rejet, d'indiff&#233;rence et de m&#233;pris, des citoyens &#233;lus ou non peuvent malheureusement s'abandonner, au-del&#224; de la r&#233;volte politique, &#224; des malfaisances humaines. Ils sont coupables mais on ne peut pas, par provocation, maintenir un ministre qui perd sans, &#224; la longue, exacerber un climat que par ailleurs on pers&#233;v&#232;re &#224; chauffer &#224; blanc (est-ce tol&#233;r&#233; ?). 

 En conclusion - cela ne s'est pas produit depuis tr&#232;s longtemps et je suppute que cette bienveillance ne se renouvellera pas de sit&#244;t -, j'approuve absolument Nicolas Sarkozy qui, lors de la commission ex&#233;cutive de l'UMP le 4 mars, a soutenu G&#233;rald Darmanin et invit&#233; les cadres &#224; s'inspirer de lui (Le Canard encha&#238;n&#233;). 

 Il est navrant que le pr&#233;sident de la R&#233;publique se d&#233;fausse avec d&#233;sinvolture de son implacable responsabilit&#233; : "Que la droite continue &#224; faire ce qu'elle fait avec Taubira et &#231;a va servir le Front national". 

 Ceux qui ne veulent plus de cette ministre ne sont pas moins honorables que le dernier carr&#233; qui feint d'en raffoler. 

 La col&#232;re du pr&#233;sident de la R&#233;publique et du Premier ministre a toutes les apparences pour elle mais notre col&#232;re vaut bien la leur. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
