<document>
	<date>2006-11-24</date>
        <title>O&#249; est pass&#233; le rire d'antan ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce n'est pas seulement de la nostalgie en d&#233;pit de la volupt&#233; douce-am&#232;re de ce sentiment.  Dans la livraison du Nouvel Observateur de cette semaine, Jean-Claude Guillebaud a &#233;crit un article mettant l'accent sur un point essentiel du rire d'aujourd'hui : il s'en prend trop rarement aux puissants et aux forts. Cette fine observation m'a rappel&#233; les vigoureuses joutes qui m'ont oppos&#233; &#224; Bruno Gaccio quand nous &#233;crivions le Guignol et le Magistrat, o&#249; deux chapitres ont &#233;t&#233; consacr&#233;s aux Guignols, avec l'expression d'un d&#233;saccord que le dialogue n'a pas permis d'att&#233;nuer. Je soutenais que l'&#233;mission, ciblant ses t&#234;tes et ses sujets, avait plus une vocation id&#233;ologique que de pur divertissement. Ce qui me g&#234;nait, c'&#233;tait que les victimes &#233;taient peu ou prou choisies dans le m&#234;me camp qui, pour parler vite, regroupait les conservateurs, les partisans de l'ordre et les traditionnalistes. Il &#233;tait &#233;vident qu'&#224; c&#244;t&#233; de ces orientations claires, le style avec lequel &#233;taient mis en sc&#232;ne certains &#233;v&#233;nements et personnages de la vie publique faisait de ces quelques minutes - v&#233;ritable culte pour beaucoup - un r&#233;gal de d&#233;rision et d'esprit. 

 Pourquoi, tout de m&#234;me, le rire d'aujourd'hui laisse-t-il sur leur faim des gens comme moi ? 

 La traduction la plus &#233;clatante de cette r&#233;gression est dans l'audiovisuel. 

 Il me semble d'abord que le rire est artificiellement oppos&#233; au s&#233;rieux et &#224; la gravit&#233;. Or le rire propose un regard sur la r&#233;alit&#233; et n'est pas condamn&#233; &#224; s'approprier une mati&#232;re aussi &#233;vanescente que la forme avec laquelle elle est per&#231;ue. Il n'y a plus actuellement une capacit&#233; de faire r&#233;fl&#233;chir, par le rire, sur des sujets qui ne seraient pas par nature futiles. L'inconsistant - et, en d&#233;finitive, l'absence de v&#233;ritable esprit - r&#233;sulte du t&#233;l&#233;scopage entre un langage infirme et souvent, un th&#232;me vide de sens. 

 Ensuite, je viens de faire r&#233;f&#233;rence au langage. Comment ne pas constater que s'il existe encore chez certains un jeu sur les mots, a disparu l'esprit qui &#233;tait fondamentalement le lien intime que l'intelligence savait nouer avec l'art de parler ou d'&#233;crire. Comparons les saillies des grands humoristes du XIXe si&#232;cle avec quelques-unes des pauvres plaisanteries d'aujourd'hui. Nous y voyons non seulement la d&#233;gradation de l'humour mais le d&#233;clin d'un monde. D'une certaine mani&#232;re, la culture permettait l'esprit. Faute de culture, aujourd'hui, on n'a plus que la d&#233;rision qui, sauf lorsqu'elle est exerc&#233;e sur soi, n'est que l'intelligence des imb&#233;ciles. 

 Enfin, et je rejoins Jean-Claude Guillebaud, ce qui disqualifie le rire d'aujourd'hui, c'est qu'il flatte les puissants et offense les faibles. C'est d'autant plus choquant que les m&#233;dias, cr&#233;ant parfois avec beaucoup d'artifice des personnalit&#233;s dominantes, nourrissent sans cesse le syst&#232;me en les invitant et en les encensant. Je me souviens de l'&#233;poque o&#249; Fogiel officiait avec Carlier. Celui-ci n'h&#233;sitait pas &#224; s'en prendre au physique des gens, prot&#233;g&#233; par sa propre apparence. Surtout, la flagornerie d&#233;pens&#233;e pour les &#233;lus du syst&#232;me m&#233;diatique avait pour ran&#231;on l'ironie b&#234;te et m&#233;chante &#224; l'encontre des mis&#233;rables qui n'&#233;taient invit&#233;s que pour se faire rosser. J'ai encore dans la m&#233;moire l'air ravi et b&#233;at avec lequel Carlier a quasiment bais&#233; la main d'Alain Delon qui venait de nous faire un num&#233;ro longuet sur lui-m&#234;me, &#224; la troisi&#232;me personne. Cette inaptitude &#224; comprendre que le rire, s'il n'est pas profond&#233;ment et heureusement politique, n'a pas lieu d'&#234;tre, est partag&#233;e par beaucoup de nos pr&#233;tendus humoristes. J'attends avec impatience celui qui osera porter le fer de l'esprit dans toutes les plaies, d&#233;noncer tous les ridicules. Qui saura m&#233;nager les faibles pour accabler les forts par le rire. A partir du moment o&#249; on m&#233;nage les copains, o&#249; on n'attaque que les id&#233;es de l'adversaire, on clive et on s&#233;pare. Alors que le respect de tous s'attacherait &#224; celui qui n'aurait pour seule m&#233;thode que de se moquer de ceux plac&#233;s sur un pi&#233;destal en laissant les autres &#224; l'abri de leur vindicte. Il y a quelque chose de salutaire &#224; ramener une personne au niveau d'o&#249; sa vanit&#233; ou son air d'importance n'auraient pas du l'&#233;loigner. 

 Le seul avantage de cette d&#233;perdition, c'est qu'au lieu de voir l'esprit confisqu&#233; par les professionnels du rire, il est r&#233;parti, ici ou l&#224;, toutes tendances politiques confondues, entre des chanteurs comme Jean-Louis Murat, des humoristes comme Laurent Gerra - les idoles de la t&#233;l&#233; sont les plus difficiles &#224; attaquer - et des journalistes comme Mich&#232;le Stouvenot. Au fond, le crit&#232;re qui distingue le rire de confort du rire d'audace, c'est que le premier se satisfait de peu quand le second n'a peur de rien. 

 Laurent Joffrin a dit r&#233;cemment qu'il souhaitait faire de Lib&#233;ration la voix de la soci&#233;t&#233; contre les Pouvoirs. Bon courage. Mais, en tout cas, il n'y a pas de rire authentique et rassembleur qui n'ait pour ambition de r&#233;v&#233;ler &#224; tous, au sujet de toutes les puissances, qu'elles sont nues. 

 Comme le roi. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
