<document>
	<date>2011-11-13</date>
        <title>Olivier, n'abandonne pas ton camarade Poutou !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Qu'on se rassure : je ne viens pas, comme un ouvrier de la vingt-cinqui&#232;me heure, me porter au secours de l'ouvrier Philippe Poutou, candidat du NPA pour l'&#233;lection pr&#233;sidentielle. A force de m'entendre conseiller de regarder la honteuse prestation de Laurent Ruquier et de l'&#233;quipe gloussante qui l'entourait, j'ai tout de m&#234;me d&#233;cid&#233; d'aller constater de plus pr&#232;s le traitement qui avait &#233;t&#233; r&#233;serv&#233; &#224; Philippe Poutou. Je me sens d'autant moins en retard que j'ai &#233;t&#233; le premier, me semble-t-il, qui a consacr&#233; un billet f&#233;licitant le NPA d'avoir choisi un ouvrier pour le repr&#233;senter en 2012, sous ce titre, le 17 juillet 2011 : "Qui est Philippe Poutou ?" J'&#233;tais heureux que la caste des arrogants en politique soit troubl&#233;e par un modeste, m&#234;me porteur d'une id&#233;ologie extr&#234;me et dangereuse. Qu'il y ait enfin quelqu'un qui ne soit pas du m&#234;me monde. 
 Je ne regrette pas d'avoir pris connaissance de ce grand moment d'ignominie m&#233;diatique o&#249; le pire s'est accompli au d&#233;triment d'un brave (ce terme n'est pas condescendant mais gratifiant) homme &#233;gar&#233; dans cet univers qui permet &#224; des m&#233;diocres d'user d'une sup&#233;riorit&#233; technique pour, en d&#233;finitive, se faire valoir en humiliant. Il y a d&#233;j&#224; eu sur ces s&#233;quences de remarquables analyses, en particulier celles de Daniel Schneidermann (Lib&#233;ration) et de Bruno Roger-Petit (nouvelobs.com). Il n'emp&#234;che que ce qui s'est pass&#233; l&#224;, au cours de cette soir&#233;e, autorise d'autres d&#233;veloppements tant la qualit&#233; et l'intensit&#233; du m&#233;pris ont &#233;t&#233; &#233;clatantes. 
 Philippe Poutou, il est vrai, a &#233;t&#233; un "punching-ball" r&#234;v&#233; pour ces courageux de l'&#233;cran dont le cran - pensons &#224; d'autres circonstances et &#224; d'autres personnalit&#233;s - n'a jamais &#233;t&#233; la vertu principale. Sa candeur, sa sinc&#233;rit&#233;, son sourire gentil cachant mal un infini malaise, une timidit&#233; que vaillamment il cherchait sans succ&#232;s &#224; combattre, son histoire, sa simplicit&#233;, tout conspirait &#224; donner &#224; Laurent Ruquier un lamentable terrain de jeu o&#249; tout enivr&#233;, encore plus que d'habitude, de profusion verbale et de sourire narcissique, il a "cass&#233;" du Poutou en faisant semblant de l'estimer et de l'appr&#233;cier. 
 Je n'ai pas aim&#233; l'attitude ambigu&#235; d'Omar Sy qui a particip&#233; &#224; la cur&#233;e avant de s'en retirer, j'ai regrett&#233; que Michel Onfray ne soit pas intervenu, rien que pour rappeler les exigences de dignit&#233; et de respect &#224; ceux qui les oubliaient parce que, n'est-ce pas, il ne s'agissait que de Philippe Poutou ! Honneur &#224; Radu Mihaileanu qui a &#233;t&#233; le seul, avec un visage s&#233;rieux d&#233;daignant l'hilarit&#233; g&#233;n&#233;rale, &#224; faire la le&#231;on &#224; Laurent Ruquier qui en a rabaiss&#233; ensuite ! Pitoyable et inutile interruption de Florent Pagny sur la dur&#233;e hebdomadaire du travail avec sans doute la l&#233;gitimit&#233; qui s'attachait &#224; sa rectitude fiscale ! 
 Face &#224; un invit&#233; qui se contentait sans pathos ni talent, mais avec la conviction forg&#233;e par une quotidiennet&#233; difficile et solidaire, de d&#233;clarer qu'il avait pour mission "de repr&#233;senter les gens qui souffrent aujourd'hui", &#233;tait-il fondamental de souligner qu'il avait "rat&#233; le bac, &#233;chou&#233; au concours de La Poste et n'avait aucun dipl&#244;me", de cultiver le sadisme de ne faire gr&#226;ce &#224; Poutou d'aucune de ses maladresses, de ses faiblesses ? Sans &#234;tre un habitu&#233; de cette &#233;mission du samedi soir, je n'avais jamais remarqu&#233; auparavant un tel acharnement pour exposer des d&#233;tails oiseux et blessants. Mais, il est vrai, ce n'&#233;tait que Philippe Poutou ! 
 Je n'&#233;voque m&#234;me pas les questions d'Audrey Pulvar et de Natacha Polony qui, au moins avec une attitude acceptable, n'ont eu aucun mal &#224; montrer les limites et les insuffisances d'un Philippe Poutou candidat parce qu'il en fallait un mais si conscient du caract&#232;re d&#233;cal&#233; de sa pr&#233;sence dans cette &#233;mission et dans le d&#233;bat pr&#233;sidentiel qu'on avait envie, une seconde, de venir &#224; son secours sur le plan id&#233;ologique. 
 Un instant durable, tout de m&#234;me, de gr&#226;ce intellectuelle quand Michel Onfray, avec une &#233;blouissante clart&#233;, a r&#233;pliqu&#233; aux interminables interrogations impr&#233;gn&#233;es de philosophie de Natacha Polony et aux banalit&#233;s p&#233;n&#233;tr&#233;es d'Audrey Pulvar. Son opposition entre la morale kantienne et celle d'Alain &#233;tait stimulante m&#234;me si on pouvait lui reprocher un contraste trop commode entre une soci&#233;t&#233; &#233;videmment coupable et une responsabilit&#233; individuelle totalement libre ; alors que la tension entre l'une et l'autre constitue pr&#233;cis&#233;ment les affres du quotidien pour aborder la probl&#233;matique de la d&#233;linquance. 
 Alors que Philippe Poutou &#233;tait ballott&#233;, moqu&#233; - que de lassantes et ind&#233;licates plaisanteries sur son nom, et il avait l'&#233;l&#233;gance d'en rire avec les autres ! - et qu'&#224; l'&#233;vidence il tentait de faire front et de d&#233;sarmer par l'amabilit&#233; l'ironie constante et la condescendance affich&#233;e, on pensait &#224; quelqu'un qui aurait d&#251; &#234;tre l&#224;, non pas &#224; sa place mais pour l'aider. Si Olivier Besancenot avait &#233;t&#233; dans la salle, rien que sa pr&#233;sence aurait frein&#233; l'impolitesse et mis fin au m&#233;pris. Sinon, il se serait lev&#233; et aurait dit leur fait &#224; tous ces petits marquis de la superficialit&#233; et du badinage m&#233;diatiques. Il n'aurait fait qu'une bouch&#233;e de ces ricaneurs professionnels. Philippe Poutou aurait &#233;t&#233; soutenu. Il n'aurait pas &#233;t&#233; plus brillant mais il aurait &#233;t&#233; respect&#233;. On ne l'aurait pas contraint &#224; rire de lui-m&#234;me parce qu'il est dur de r&#233;sister aux seigneurs creux des m&#233;dias. 
 Olivier, tu as manqu&#233; ce soir-l&#224;. 
 Il n'y a pas l'ombre d'une d&#233;magogie dans ce billet. Le NPA, comme Lutte Ouvri&#232;re - Poutou en venait -, constitueraient une catastrophe politique et sociale, une impasse d&#233;mocratique. Mais c'est un homme qu'on a r&#233;duit, ridiculis&#233; et offens&#233;. Parce qu'il ne savait pas r&#233;pondre. Parce qu'il &#233;tait seul. Ouvrier. Ce n'&#233;tait que Philippe Poutou, pas BHL qui a &#233;t&#233;, lui, magnifi&#233;. Le culte des privil&#233;gi&#233;s, l'humiliation des modestes : quel beau service public ! 
 Je ne me moquerai jamais de votre nom, Philippe Poutou. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
