<document>
	<date>2011-01-10</date>
        <title>One Luchini Show</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>T&#233;l&#233;vision</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai rencontr&#233; "un objet artistique non identifiable", un OANI si j'ose m'exprimer ainsi. Une singularit&#233; totale et un d&#233;passement de tous les genres. 
 Je suis all&#233; voir et &#233;couter Fabrice Luchini lisant Philippe Muray. Ce compagnonnage, d&#233;j&#224;, &#224; lui seul aurait m&#233;rit&#233; le d&#233;placement. D'un c&#244;t&#233; un lecteur &#224; la lucidit&#233; aiguis&#233;e,&#160;&#224; la diction impeccable&#160; et de l'autre un g&#233;nie &#233;blouissant et ravageur de l'anti-modernisme, mettant &#224; bas avec une cruaut&#233; p&#233;n&#233;trante les "clich&#233;s" niais et indiscut&#233;s&#160;de notre &#233;poque (Le Monde, Le Parisien, Le Figaro). 
 Mais il y a quelque chose de plus dans ce spectacle, quelque chose qui nous renvoie sans cesse de l'un &#224; l'autre, comme si Muray avait confi&#233; son destin &#224; Luchini. Luchini auquel on a parfois reproch&#233; d'en faire trop, notamment &#224; la t&#233;l&#233;vision. Mais il n'a aucune raison, dans ces circonstances o&#249; il sait qu'il est attendu pour faire du "Luchini",&#160;de ne pas exploiter son propre texte jusqu'&#224; la corde. En revanche,&#160;il est infiniment respectueux sur sc&#232;ne des admirations qu'il cultive et des pens&#233;es qu'il honore gr&#226;ce &#224; un talent &#233;claboussant. 
 Pourquoi, tout de m&#234;me, ce sentiment de se trouver devant un OANI ? Parce qu'auparavant, s'il s'autorisait parfois les digressions de la fantaisie et de la satire, il n'en demeurait pas moins d&#233;licieusement enferm&#233;, par exemple&#160; dans la prose r&#233;volutionnaire de C&#233;line. Ses &#233;chapp&#233;es &#233;taient trop rares pour constituer &#224; elles seules comme un nouveau spectacle, une repr&#233;sentation paral&#232;lle. Il &#233;tait tenu et se tenait dans le registre du lecteur savourant, commentant, interpr&#233;tant mais sans laisser l'&#234;tre Luchini venir&#160;r&#233;guli&#232;rement troubler l'ordre apparent de son offrande au public. 
 Avec Philippe Muray, Fabrice Luchini a d&#233;cid&#233; de servir deux ma&#238;tres, Muray lui-m&#234;me et Luchini soi-m&#234;me. Non pas qu'il y ait la moindre once de d&#233;sinvolture dans sa mani&#232;re de pr&#233;senter ce g&#233;ant de la causticit&#233; profonde mais m&#234;me le service attentif et d&#233;f&#233;rent des belles pages de Muray laisse une place immense &#224; Luchini qui r&#233;v&#233;le de quoi il est capable, sur tous les plans. Nous avons en face de nous, sur la sc&#232;ne du th&#233;&#226;tre et sur celle que Luchini a dress&#233;e pour lui-m&#234;me, un festival &#233;tourdissant qui rel&#232;ve de l'in&#233;dit et laisse loin derri&#232;re lui la multitude des r&#244;les artistiques qui sont assum&#233;s, mais sur un mode fragmentaire, par les humoristes, les comiques en vogue. 
 Il faut dire que l'homme cultiv&#233; qu'est Luchini, d&#233;fenseur farouche et convaincant de la langue fran&#231;aise, a une superbe mati&#232;re &#224; moudre avec Philippe Muray. Le ridicule du d&#233;bat pour le d&#233;bat, le go&#251;t intempestif des f&#234;tes, le culte grotesque de la jeunesse, Paris d&#233;guis&#233; en plage au lieu des vraies plages qui pourraient accueillir ceux qui en r&#234;vent, autant de fl&#232;ches sarcastiques et terribles adress&#233;es &#224; la modernit&#233; et &#224; ses d&#233;rives, plus pitoyables que v&#233;ritablement malfaisantes, ce qui exigerait, m&#234;me pour le pire, de la r&#233;flexion. 
 Mais Fabrice Luchini est tout &#224; la fois. Il ne se contente pas de broder des commentaires &#233;logieux sur les &#233;crits lus par lui mais &#224; chaque seconde il r&#233;v&#232;le l'&#233;tendue d'une culture qui rassure car sans elle il serait inconcevable qu'il sache choisir avec tant de discernement les auteurs dont il se pla&#238;t &#224; &#234;tre le messager aupr&#232;s de nous. C&#233;line, Muray, La Fontaine... 
 Ce qui transporte le spectateur fascin&#233;, c'est de se sentir impuissant pour d&#233;finir ce qu'on lui montre et qui fuse, scintille, stimule, blesse, &#233;gratigne, se moque et &#233;meut. Le dialogue permanent et sans d&#233;magogie avec la salle lui permet de d&#233;ployer l'immense arc de dons jusqu'alors exploit&#233;s sinon avec parcimonie du moins de mani&#232;re parcellaire au cin&#233;ma ou au th&#233;&#226;tre. Parce qu'il faut le voir pour le croire. Com&#233;dien, formidable "show man", comique de haute vol&#233;e, contempteur dr&#244;le de l'hypocrisie politique, pourfendeur ironique et cinglant de la b&#234;tise et de la superficialit&#233; m&#233;diatiques (ce qu'il passe &#224; Alessandra Sublet qui pla&#231;a Muray au 19&#232;me si&#232;cle !), observateur d&#233;capant de lui-m&#234;me, clown de l'esprit et amuseur sans pareil, sans commune mesure avec ce qui gravite autour de nous et qui est trop vant&#233;, il compose mille personnages, joue de mille facettes et&#160;abandonne au bout de deux heures des spectateurs combl&#233;s et &#233;puis&#233;s, tant ils ne sont plus habitu&#233;s &#224; &#234;tre fous d'enthousiasme devant une repr&#233;sentation et un homme qui ne les ravalent pas au rang de consommateurs de blagues mais les exaltent en leur pr&#234;tant curiosit&#233; et intelligence.&#160; 
 Prenons, pour me faire mieux comprendre, les personnalit&#233;s port&#233;es aux nues dans le registre du divertissement et de la raillerie&#160;: Canteloup, Gerra, Timsit, Guillon,&#160;Didier Porte, Florence Foresti, Guy Bedos hier, etc. Fabrice Luchini les "&#233;crase" tous et en plus il est ailleurs ! Il parcourt des chemins usit&#233;s, en ouvre d'autres, d&#233;voile les coulisses et illumine la sc&#232;ne. On ne peut l'accuser d'en faire trop puisque ce serait incriminer une totalit&#233; qui est pr&#233;cis&#233;ment le propre de son&#160;g&#233;nie, osons le terme.&#160; Rien n'est &#224; jeter. Pourvu que la c&#233;l&#233;brit&#233; comme terrifiante broyeuse de la classe et de l'allure artistiques, l'&#233;pargne et l'abandonne &#224; sa passion de la litt&#233;rature, des livres et des grands auteurs ! 
 Je vous assure qu'il est un OANI. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
