<document>
	<date>2008-02-25</date>
        <title>Pas d'accord ! </title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On peut appr&#233;cier ou non Nadine Morano, porte-parole de l'UMP. Pour ma part, ayant un faible pour les "grandes gueules", je la pr&#233;f&#233;rais aux petits ma&#238;tres ti&#232;des et sans relief et j'avais trouv&#233; injuste sa disgr&#226;ce temporaire. 

 On peut approuver ou non le parti socialiste. Pour ma part, je me suis toujours senti, en dehors d'amiti&#233;s personnelles fortes qui m'ont conduit &#224; privil&#233;gier la gravit&#233; de gauche par rapport &#224; la d&#233;rision de droite, en d&#233;calage avec sa philosophie p&#233;nale, sa vision de la libert&#233; et de la responsabilit&#233;, sa conception de la justice. La soci&#233;t&#233; serait peu ou prou coupable quand l'auteur du crime ou du d&#233;lit - sauf s'il est riche, bien s&#251;r - ne serait, lui, que le jouet de forces qui le d&#233;passent et sur lesquelles il n'aurait jamais aucune prise. Je caricature certes mais il y a au fond de la pens&#233;e socialiste cette id&#233;e qu'il faut diluer dans le pluriel ce qui cr&#232;ve les yeux et brise le coeur dans l'instant et dans le singulier de la transgression. Il n'emp&#234;che que depuis l'aveu de sa na&#239;vet&#233; par Lionel Jospin, le parti socialiste, notamment sous l'influence de Robert Badinter idol&#226;tr&#233; au-del&#224; de toute mesure et d'Andr&#233; Vallini, parlementaire que le d&#233;saccord qu'on a avec lui n'emp&#234;che pas d'estimer et d'&#233;couter avec beaucoup d'attention, a &#233;volu&#233; et ne saurait aujourd'hui &#234;tre r&#233;duit au culte de l'ang&#233;lisme p&#233;nal. 

 Aussi, lisant des propos de Nadine Morano sur le site du Nouvel Observateur au sujet de la pol&#233;mique n&#233;e de la demande pr&#233;sidentielle au Premier pr&#233;sident de la Cour de cassation, j'ai sursaut&#233;. On ne peut pas dire qu'elle fait dans la nuance ! Ces extraits vous &#233;claireront : "Je laisse le soin aux Fran&#231;ais de juger le PS qui se met clairement du c&#244;t&#233; des assassins et oublie toutes les victimes. C'est irresponsable de jouer avec la s&#233;curit&#233; des Fran&#231;ais", et elle ajoute : "Il s'agit d'appliquer le principe de pr&#233;caution", reprenant ainsi l'argument utilis&#233; par le pr&#233;sident de la R&#233;publique. 

 L'outrance ne sera sans doute discut&#233;e par aucune personne de bonne foi, m&#234;me fortement engag&#233;e dans le combat politique. Mais je devine d&#233;j&#224; le mouvement d&#233;sinvolte par lequel l'esprit se d&#233;barrassera ais&#233;ment de cet exc&#232;s en le traitant de "politique". Ce serait donc cela, le militantisme, la controverse partisane, ce serait cette absurdit&#233; revendiqu&#233;e et assum&#233;e ? 

 Qu'on ne s'y trompe pas. Cette d&#233;mesure dans la d&#233;nonciation ne doit pas seulement &#234;tre rejet&#233;e par ceux qu'elle cherche &#224; atteindre mais aussi par les partisans de la politique au nom de laquelle elle est formul&#233;e. A entendre de telles outrances, qui d&#233;figurent stupidement l'adversaire et feignent de le croire complice de crimes qu'il r&#233;cuse autant que vous, on finit par avoir honte des id&#233;es qu'on d&#233;fend. On regrette que les moyens mis au service de la cause qu'on approuve vous rendent celle-ci insupportable. On souhaiterait que l'argumentation&#160; sur le fond et pour la forme soit &#224; la hauteur de l'&#233;lan intellectuel qui vous pousse &#224; adh&#233;rer &#224; une conception p&#233;nale dont le bien-fond&#233; ne m&#233;rite pas d'&#234;tre d&#233;truit par des attaques aussi injustes. Il est clair que je ne peux pas me sentir solidaire, m&#234;me en avalisant le principe de la r&#233;tention de s&#251;ret&#233; et apr&#232;s les r&#233;centes p&#233;rip&#233;ties nous conduisant du Conseil constitutionnel &#224; la Cour de cassation, de propos osant imputer au parti socialiste d'&#234;tre complice des "assassins" et indiff&#233;rent aux victimes. On est saisi de naus&#233;e devant le caract&#232;re absurde et d&#233;vastateur d'une telle accusation. On croit se trouver dans le champ du dialogue r&#233;publicain, m&#234;me vigoureux, et on est tomb&#233; en r&#233;alit&#233; dans la triste m&#233;canique politicienne qui consiste plus &#224; d&#233;molir autrui qu'&#224; faire l'apologie intelligente de ce qu'on soutient. 

 Quand Nadine Morano se laisse ainsi aller, j'ai besoin de me rappeler que la politique p&#233;nale dont il est question est, &#224; mon sens, courageuse et lucide. Ce n'est pas la premi&#232;re fois que je me suis senti mal &#224; l'aise devant des explications maladroites, pauvres, sommaires, qui venaient alt&#233;rer la validit&#233; de ce qu'elles pr&#233;tendaient d&#233;fendre. Etrangement parfois, l'antagonisme cr&#233;e plus de fraternit&#233; que l'accord apparent, si trompeur quand on cherche &#224; l'approfondir. Les d&#233;bats sur les peines plancher et la carte judiciaire l'ont d&#233;montr&#233; avant m&#234;me l'irruption de la r&#233;tention de s&#251;ret&#233; dans notre espace judiciaire. Raison de plus pour qu'on ne nous rende pas trop difficile, &#224; force de m&#233;diocrit&#233; et de mauvaise foi partisanes, un soutien que nous ne sommes pas si nombreux &#224; apporter. 

 La pire des attitudes serait, devant ce qui para&#238;t ressembler &#224; la politique telle que l'opinion publique se pla&#238;t &#224; la caricaturer - un combat sans &#233;coute, une lutte sans merci, un exc&#232;s assum&#233; -, de jeter l'&#233;ponge en acceptant ces d&#233;rives comme un in&#233;vitable fait acquis. Elles seraient l'in&#233;luctable ran&#231;on d'un affrontement honorable et il n'y aurait pas de militantisme sans ces outrances p&#233;riph&#233;riques. La tentation de prendre avec fatalisme cette perversion de la politique au quotidien est sans doute ancr&#233;e en chacun de nous, du moins chez tous ceux que la chose publique passionne. Mais une telle attitude de confort et de r&#233;signation n'est qu'apparemment raisonnable. 

 A l'&#233;vidence, on peut faire de la politique autrement. Il n'est pas n&#233;cessaire, pour d&#233;fendre la position du pr&#233;sident de la R&#233;publique et, plus largement, le texte sur la r&#233;tention de s&#251;ret&#233;, de tra&#238;ner ainsi dans une opprobre injustifiable des contradicteurs dont le seul tort consiste &#224; ne pas avoir la m&#234;me conception de l'Etat de droit que vous. Dire qu'ils se trompent et le d&#233;montrer, n'est-ce pas suffisant ? Ce qu'on ne r&#233;ussit pas &#224; signifier doit-il in&#233;vitablement &#234;tre remplac&#233; par la virulence du ton ? Quel &#233;trange retournement que celui qui fait suivre l'ouverture politique pratiqu&#233;e par Nicolas Sarkozy par une fermeture dans la forme. Il est paradoxal que des ministres dits socialistes oeuvrent dans ce gouvernement et qu'en m&#234;me temps un tel paroxysme se d&#233;cha&#238;ne pour battre en br&#232;che des contestations judiciaires, pour ne parler que d'elles. Comme si l'ouverture gouvernementale avait pour implacable contrepartie une fermeture intellectuelle ailleurs, une rigidit&#233; politique dans les &#233;changes partisans. Comme s'il fallait compenser la souplesse d'un c&#244;t&#233; par l'intol&#233;rance de l'autre. 

 Je ne fais pas de politique. J'&#233;voque, pour le b&#233;n&#233;fice de tous, le r&#234;ve d'une tranquillit&#233; et d'un respect d&#233;mocratiques. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
