<document>
	<date>2010-07-08</date>
        <title>O&#249; est la honte ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On n'est pas oblig&#233; d'aimer Mediapart et Edwy Plenel pour avoir envie de les d&#233;fendre. 
 Alors que l'affaire Woerth-Bettencourt est enfin entr&#233;e dans le vif judiciaire du sujet avec, notamment, les enqu&#234;tes diligent&#233;es par le procureur Courroye, les investigations en cours concernant les dires de l'ancienne caissi&#232;re de Liliane Bettencourt, l'audition de Patrice de Maistre et la plainte en d&#233;nonciation calomnieuse annonc&#233;e par le ministre, on continue de s'&#233;charper&#160;non pas "sur la lune" mais "sur le doigt" (Le Monde, Le Figaro, Le Parisien, nouvelobs.com). 
 Pour complaire sans doute au pr&#233;sident de la R&#233;publique qui n'en demande pas tant si on consid&#232;re son appel au calme lors du dernier Conseil des ministres, au moins deux de ceux-ci, pr&#233;c&#233;d&#233;s par Xavier Bertrand et suivis par Eric Raoult, ne se sont pas grandis en accablant Mediapart - ce serait tout &#224; fait admissible - mais sur un mode absurde. Xavier Bertrand, &#224; propos des &#233;coutes clandestines dont chaque jour l'authenticit&#233; est d&#233;montr&#233;e et qui ne sont pas discut&#233;es par les protagonistes en cause, &#233;voque des "m&#233;thodes fascistes", Nadine Morano lui embo&#238;te le pas sur le m&#234;me registre. Christian Estrosi fustige une presse qui ressemble "&#224; celle des ann&#233;es 30" tandis qu'Eric Raoult pourfend une "presse collaborationniste". 
 Ces personnalit&#233;s connaissent-elles le sens des mots, le poids des id&#233;es et les le&#231;ons de l'Histoire ? O&#249; sont l'abjection, la destruction personnelle, l'antis&#233;mitisme, l'occupant, la haine, le rejet de la R&#233;publique, les &#233;crits appelant quasiment &#224; la mort d'autrui, o&#249; est la volont&#233; de salir et de d&#233;grader pour RIEN, o&#249; sont l'ignominie des insultes et l'indignit&#233; des pens&#233;es ? Le pire est de constater&#160;que la droite r&#233;publicaine s'engouffre dans des d&#233;nonciations de tr&#232;s mauvais aloi parce qu'&#224; tort ou &#224; raison elle estime que dans tous les cas il vaut mieux d&#233;fendre un homme que des valeurs et des principes. Ainsi, elle imite une certaine gauche intol&#233;rante et sectaire qui&#160;en son temps se servait de l'opprobre du fascisme pour l'appliquer &#224; tout et n'importe quoi, &#224; tous ceux, nombreux,&#160;qui ne partageaient pas ses obsessions id&#233;ologiques. Pour avoir si justement vitup&#233;r&#233; cette banalisation de l'extr&#234;me exploit&#233;e &#224; des fins quotidiennes et m&#233;diocres, &#233;tait-il n&#233;cessaire, pour&#160;quelques-uns, de la reprendre et, &#224; la fois, de se ridiculiser et d'outrager la r&#233;alit&#233; ? On n'a pas besoin d'un "Badinter de droite" (Marianne 2), juste d'honn&#234;tet&#233;. Alors qu'il y a mille mani&#232;res et infiniment de l&#233;gitimit&#233; &#224; engager un d&#233;bat sur le r&#244;le des m&#233;dias, la perversion qu'ils sont susceptibles d'instiller dans l'espace r&#233;publicain,&#160;par incomp&#233;tence, l&#233;g&#232;ret&#233; ou partialit&#233;. Le "fascisme" jet&#233; comme argument, comme pr&#233;texte n'est qu'un moyen de fuir ce qu'on voudrait &#233;touffer, qui est n&#233;cessaire et r&#233;siste. 
 Ils auraient d&#251; d&#233;j&#224; se taire sur ce plan puisqu'une d&#233;cision de justice avait rappel&#233;, en donnant raison &#224; Mediapart, que la l&#233;gitimit&#233; du but poursuivi, l'int&#233;r&#234;t social dominant, le service de la d&#233;mocratie validaient la d&#233;marche&#160;de ce site et l'utilit&#233; des nouvelles&#160;qu'il diffusait. La jurisprudence a permis une avanc&#233;e capitale il y a des ann&#233;es en s&#233;parant les modalit&#233;s de recueil de l'information, qui peuvent &#234;tre sujettes &#224; caution, du droit de la communiquer et de l'analyser. Celui-ci, dans tous les cas, est garanti.&#160; 
 La r&#233;action de ces politiques appara&#238;t&#160;tellement outranci&#232;re qu'elle choque&#160;non seulement leurs adversaires, l'ensemble des organisations de journalistes et des r&#233;dactions mais aussi beaucoup de leurs partisans qui en ont plus qu'assez de ces affrontements qui perdent, au fil des jours, en pertinence et en lucidit&#233;&#160;ce qu'ils croient gagner en virulence et en partialit&#233;. L'Etat, l'Etat de droit sont mis &#224; mal par ces joutes et ces accusations qui ne sont plus adapt&#233;es &#224; l'objet central et d&#233;mocratique de la controverse mais repr&#233;sentent un d&#233;cha&#238;nement ludique o&#249; l'invective la plus forte m&#233;ritera la palme. Cet abus de langage comparant Mediapart &#224; une officine de caract&#232;re "fasciste" est d'autant plus inconcevable que toutes les exp&#233;riences &#233;trang&#232;res, sous l'&#233;gide de la royaut&#233; ou de la R&#233;publique, s'accordent pour signifier qu'avec le milli&#232;me de ce qui est soup&#231;onn&#233; chez nous, des d&#233;cisions drastiques auraient &#233;t&#233; prises et des d&#233;missions imm&#233;diates op&#233;r&#233;es. On ne peut pas tout vouloir en m&#234;me temps : demeurer en place et faire taire. 
 Imaginons une France magiquement d&#233;barrass&#233;e de ces pol&#233;miques qui n'en finissent pas et qui ont commenc&#233; avant l'exploitation des &#233;coutes clandestines. Imaginons qu'on n'ait rien su de Liliane Bettencourt, de Fran&#231;ois-Marie Banier, de Patrice de Maistre, de Patrick Ouart, d'Eric Woerth, de son &#233;pouse, de l'&#238;le d'Arros, du secret bancaire suisse,&#160;d'un possible blanchiment, des probables fraudes fiscales, de la justice privatis&#233;e, de ces relents d'argent, de pouvoir et de privil&#232;ges. De cette France devin&#233;e et soudain ostensiblement d&#233;voil&#233;e.&#160;Ces &#234;tres et ces comportements n'ont pas &#233;t&#233; cr&#233;&#233;s par Mediapart. Ils sont l&#224;, pr&#233;sents, disponibles. Il aurait fallu en faire quoi ? 
 Si notre d&#233;mocratie &#233;tait vierge de ce qui l'a troubl&#233;e, inform&#233;e et agit&#233;e depuis ces derni&#232;res semaines, serait-elle plus riche, plus forte, plus ignorante certes mais aussi plus lucide ? Notre soci&#233;t&#233; serait-elle plus ou moins d&#233;mocratique ? Qui de bonne foi&#160;oserait r&#233;pondre par l'affirmative ?&#160; 
 Alors, o&#249; est v&#233;ritablement la honte ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
