<document>
	<date>2006-12-13</date>
        <title>Pas assez d'Outreau ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On a assez interpr&#233;t&#233; la justice. Il faut maintenant la transformer. Et savoir tourner la page tragique d'Outreau. On en est loin. Pour preuve, la page parue hier dans le Monde o&#249; "Trois d'Outreau critiquent la r&#233;forme" propos&#233;e par le garde des Sceaux et d&#233;battue &#224; partir d'aujourd'hui &#224; l'Assembl&#233;e nationale, dans un entretien mis en forme par Nathalie Guibert. Trois d'Outreau ? Ma&#238;tre Hubert Delarue, soit. Le pr&#234;tre-ouvrier Dominique Wiel, &#233;videmment. Mais l&#224; o&#249; je ren&#226;cle, c'est devant la pr&#233;sence de Sabine Mariette, Conseiller &#224; la Chambre de l'instruction de Douai lors des &#233;v&#233;nements, pour parler pudiquement. Certes, elle a fait une remarquable analyse de la catastrophe &#224; laquelle elle a particip&#233; avec d'autres, mais trop tard. Certes elle appartient au Syndicat de la magistrature dont Nathalie Guibert ne semble pas &#233;loign&#233;e, mais tout de m&#234;me. L'&#233;tonnant est que ce magistrat ait accept&#233; de participer &#224; cet exercice surr&#233;aliste o&#249; elle est amen&#233;e &#224; formuler des appr&#233;ciations sur la qualit&#233; des&#160; rem&#232;des pr&#233;vus pour soigner les maux qu'elle a, elle aussi, caus&#233;s. Singuli&#232;re faveur. Pourquoi ne pas avoir convoqu&#233; le juge Burgaud et&#160; le procureur Lesigne &#224; ce banc m&#233;diatique ? Ils&#160; n'en auraient pas &#233;t&#233; plus dignes ou plus indignes que Sabine&#160; Mariette. Les quatre mesures-phares de la r&#233;forme sont &#233;voqu&#233;es. Il est piquant de constater que le magistrat est la plus critique, syndicat oblige. Le pr&#234;tre demeure fid&#232;le &#224; lui-m&#234;me avec ce m&#233;lange d'intuition brutale et de lucidit&#233; courageuse. J'ai beaucoup appr&#233;ci&#233; la&#160; mod&#233;ration de Me Delarue qui n'a&#160; pas fait dans la surench&#232;re et a soulign&#233; que le probl&#232;me central tenait &#224; la suppression ou non de&#160; la fonction de juge d'instruction. 

 Au fond, si on consid&#233;re sans parti-pris ces propositions, il est difficile de s'enthousiasmer ou de s'indigner. J'ai le sentiment qu'elles ne seront pas inutiles mais qu'aucune d'elles ne sera d&#233;cisive. Des expertises contradictoires repr&#233;senteront une avanc&#233;e valable, l'enregistrement audiovisuel des interrogatoires de garde &#224; vue et des auditions du juge d'instruction favorisera&#160; sans doute un progr&#232;s de la transparence mais clairement une d&#233;perdition de l'efficacit&#233; pour les enqu&#234;tes de police, la co-saisine obligatoire de plusieurs juges dans les affaires difficiles, si elle constitue un v&#233;ritable&#160; partage des t&#226;ches et des analyses, offrira peut-&#234;tre une chance intellectuelle et technique, mais difficile de croire &#224; une r&#233;volution. La seule innovation forte, que le d&#233;bat parlementaire semble vouloir encore l'am&#233;liorer, consistera pour les personnes d&#233;tenues &#224; pouvoir demander tous les six mois une audience publique devant la cour d'appel pour un examen au fond de leur dossier. On envisage de faire de cette facult&#233; un imp&#233;ratif dont la mise en oeuvre devra s'effectuer tous&#160; les trois mois. 

 Le garde des Sceaux, ce matin sur France-Inter avec Nicolas Demorand, n'a pas &#233;t&#233; dupe de l'amplitude de la r&#233;forme qu'il propose, affirmant seulement que ses quatre mesures fondamentales r&#233;pondaient aux&#160; questions graves soulev&#233;es par le sinistre d'Outreau.&#160; Je ne suis pas certain que cet optimisme minist&#233;riel soit&#160; justifi&#233;. En revanche, comme Pascal Cl&#233;ment a raison lorsqu'il souligne que toute r&#233;forme d'envergure de la justice, &#224; la supposer possible et souhaitable, devra &#234;tre &#233;labor&#233;e et prendre effet apr&#232;s l'&#233;ch&#233;ance pr&#233;sidentielle. L'Himalaya, ce sera forc&#233;ment pour plus tard.&#160; Maintenant, nous n'avons droit qu'aux collines temp&#233;r&#233;es d'une &#233;volution infiniment paisible. Il ne serait en effet pas concevable de bouleverser avant qu'un changement politique rende cette mue l&#233;gitime. 

 J'ai indiqu&#233; que le ministre de la Justice s'illusionnait lorsque, tout en admettant le caract&#232;re minimaliste de son projet, il l'estimait accord&#233; aux graves probl&#232;mes suscit&#233;s par Outreau. Cette attitude semble plut&#244;t une d&#233;viation de l'esprit par rapport au v&#233;ritable d&#233;fi de cette crise, qu'on ne veut pas correctement identifier. C'est celui de la qualit&#233; professionnelle et humaine des&#160; magistrats, donc celui de la formation &#224; l'aube de leur carri&#232;re. L'Ecole nationale de la magistrature est &#224; revoir de fond en comble. Seuls des professionnels d'une autre sorte, tremp&#233;s &#224; d'autres sources, p&#233;tris de sensibilit&#233; et d'intelligence pourront &#233;viter de d&#233;tourner les proc&#233;dures, m&#234;me les&#160; meilleures, &#224; des fins sujettes &#224; caution ou, pire, scandaleuses. La culture du doute, que la r&#233;flexion doit accueillir comme une chance dans sa texture intime, c'est d'abord et avant tout l'apprentissage ou l'approfondissement de la culture. Du pluralisme, de la distance, du recul, de la souplesse, une certitude enrichie par toutes les contradictions qui l'ont bless&#233;e et qu'elle a surmont&#233;es. Cette culture, elle manque tragiquement quand l'auditeur devient magistrat et je suis effar&#233; de constater comme, chez la&#160; plupart, la vie judiciaire la rend absente. Pour ma part, justiciable, j'aurais plus peur de l'arrogant sot que de l'incomp&#233;tent heureux. Les codes peuvent gu&#233;rir le second quand le premier est pratiquement incurable. 

 On a eu assez d'Outreau. Je vais finir par croire qu'il y a une mani&#232;re choquante de revenir sur ses pas et, pour la justice sollicit&#233;e par les m&#233;dias, de contempler des plaies d&#233;j&#224; largement cicatris&#233;es. Il ne faudrait pas que la nostalgie masochiste devienne un nouvel alibi pour notre impuissance. 

 Et si nous tentions l'action, l'avenir ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
