<document>
	<date>2012-08-29</date>
        <title>Philippe Djian a-t-il raison ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je n'ai pas encore lu le dernier livre de Philippe Djian, "Oh..." mais cet &#233;crivain, dans les entretiens que sa discr&#233;tion accepte, offre souvent de mani&#232;re provocatrice mais stimulante son point de vue sur la litt&#233;rature, le style, le langage et la modernit&#233; en art. Il n'y a pas manqu&#233; dans un article de Marianne o&#249; certains de ses propos sont repris, sous la signature d'Isabelle Curtet-Poulner. 
Je crois n&#233;cessaire de citer l'essentiel : "En France, on a toute une clique de gens qui ont du talent, qui savent &#233;crire. Mais c'est de la merde. Leur &#233;criture n'am&#232;ne rien. Rien, rien, rien. Sinon qu'on leur offre d'&#234;tre dans toutes les &#233;missions, de jouer les petits marquis, de se hausser du col et de parler de choses dont on n'a rien &#224; foutre, en prenant une place qu'ils n'ont pas &#224; occuper. Je ne leur en veux pas mais si tout le monde &#233;crivait comme &#231;a, je ne lirais plus". Et il pr&#233;cise : "Quand une phrase arrive trop belle, trop bien faite, une phrase &#224; la Lambron ou &#224; la Dantzig, il la salit". 
Ces lignes m'ont tellement touch&#233; parce qu'elles renvoient &#224; des interrogations ou &#224; des d&#233;nonciations que je me suis plu &#224; formuler. Elles me concernent d'ailleurs au premier chef sans qu'il y ait &#233;videmment la moindre commune mesure entre ceux c&#233;l&#232;bres auxquels PD songe ou qu'il nomme ou moi-m&#234;me inconnu de lui. Mais ce qu'il d&#233;voile avec brutalit&#233; dans sa col&#232;re fait partie des probl&#233;matiques sur lesquelles ma volont&#233; de lucidit&#233; a toujours d&#233;sir&#233; s'exercer, y compris &#224; mes d&#233;pens. 
Je per&#231;ois en effet si bien ce que PD veut d'abord signifier avec son sarcasme sur "le talent". Combien de fois me suis-je laiss&#233; aller &#224; une surestimation de cette qualit&#233;, de cet attribut quand, affichant mon d&#233;saccord ou mon hostilit&#233; &#224; l'&#233;gard de quelqu'un, j'ajoutais : "Mais il a du talent!". Comme si admettre la r&#233;alit&#233; de cette brillante superficialit&#233;, faire cette concession &#224; l'&#233;quit&#233; permettait instantan&#233;ment &#224; la personne gratifi&#233;e de combler toutes les lacunes de son &#234;tre et de son intelligence. Comme si le talent &#233;tait une disposition d'une telle densit&#233; qu'elle occupait toute la place alors que, pour PD, elle est &#224; l'&#233;vidence lumi&#232;re facile, &#233;clat sans fond, poudre aux yeux et &#224; l'esprit. Dor&#233;navant, sur ce plan, je vais mesurer mes mots. 
L'exposition m&#233;diatique de ces personnages "qui savent &#233;crire, qui ont du talent, mais c'est de la merde..." est clairement un scandale mais, pour ma part, je suis enclin &#224; g&#233;n&#233;raliser l'indignation en reprochant &#224; la t&#233;l&#233;vision et &#224; certains magazines - que ce soit pour la culture ou d'autres mati&#232;res - de porter aux nues le, les m&#233;diocres et d'ajouter aux usurpations dont les m&#233;dias ont &#233;t&#233; les instigateurs. Ils peaufinent le toc qu'ils ont r&#233;v&#233;l&#233;. 
PD, d&#233;non&#231;ant la vacuit&#233; litt&#233;raire promue &#224; cause de son insignifiance m&#234;me, pourfend le travers m&#233;diatique capital qui, dans l'arbitrage &#224; op&#233;rer entre l'intelligence non vulgaire et la vulgarit&#233; rentable, opte sans l'ombre d'une h&#233;sitation pour la seconde. Avec, en plus, les rires et la d&#233;rision satisfaits d'eux-m&#234;mes! 
Enfin, PD nous contraint &#224; une remise en cause de nos habitudes, de nos pr&#233;jug&#233;s en d&#233;nigrant ce qu'on pourrait appeler le "beau style, les "phrases trop belles, trop bien faites". Il mentionne deux &#233;crivains mais je vois bien qu'il pourrait en citer beaucoup d'autres tant notre conception du style, notre maniement du langage nous enferment dans une sorte d'esth&#233;tique du convenable, nourrie des humanit&#233;s, de culture classique ou tout simplement de notre temp&#233;rament. Ce qu'on d&#233;finit comme le fait "d'&#233;crire bien" repr&#233;sente, pour PD, au contraire une d&#233;naturation de la v&#233;ritable expression &#233;crite qui devrait &#234;tre &#233;tranget&#233;, inattendu, provocation et d&#233;fi &#224; l'ordinaire des mots. Au fond, il s'agit de ressusciter le langage et de faire sortir les livres non pas du n&#233;ant mais du lit confortable et ronronnant de l'habitude. Il ne faut plus &#233;crire comme on s'ensommeille. 
Je vois, &#224; mon niveau modeste, comme il est presque impossible de s'arracher de ce qui depuis longtemps a structur&#233; votre esprit et nourri votre mani&#232;re de penser, de parler et d'&#233;crire.  
Il est ais&#233; aussi de deviner les risques de cette conception de PD dans la mesure o&#249; elle serait de nature, mal appr&#233;hend&#233;e, &#224; justifier toutes les d&#233;rives, toutes les incorrections. 
Peu sont capables, comme Henry de Montherlant dans ses carnets et ses romans, de m&#234;ler &#224; un style somptueux des expressions parfois d&#233;lib&#233;r&#233;ment famili&#232;res, rel&#226;ch&#233;es, comme le grand seigneur condescendant &#224; se pencher sur le peuple. 
Que PD ait raison ou tort dans sa diatribe rageuse qui est la ran&#231;on de son amour immod&#233;r&#233; pour la langue et l'infinie surprise dont elle doit &#234;tre porteuse, peu importe au fond. Ce qui compte tient &#224; son exigence, &#224; sa v&#233;rit&#233;.  
Qui peut dire, habit&#233; par la passion d'&#233;crire, que PD l'a laiss&#233; insensible ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
