<document>
	<date>2014-03-26</date>
        <title>Pis que pendre d'Olivier Py !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         C'est facile, je sais, un mauvais jeu de mots. 

 Mais l'affaire n'est pas &#233;l&#233;gante non plus en d&#233;pit de l'initiateur de la controverse, Olivier Py, et du Festival d'Avignon qu'il dirige. 

 Il est vrai qu'on n'a pas id&#233;e d'offrir de telles opportunit&#233;s au monde de la culture qui est &#224; peu pr&#232;s, globalement entendu, celui de la culture du Monde : de l'abstraction et de l'&#233;litisme avec des r&#234;ves constants de r&#233;sistance comme si la France &#233;tait naturellement en p&#233;ril &#224; chaque &#233;lection, m&#234;me municipale. 

 Au lieu de r&#233;sister dans le vide, sans savoir contre qui et contre quoi, les militants de la culture ont aujourd'hui le FN &#224; se mettre sous l'esprit, sous la d&#233;testation. A les lire, &#224; les entendre, m&#234;me quand ils sont intelligents comme le cin&#233;aste &#233;crivant sur Forbach dans Lib&#233;ration, notre pays sent d&#233;j&#224; la poudre et des barricades qui banalement restent conceptuelles doivent &#234;tre dress&#233;es. Il y a toujours eu, dans le domaine des id&#233;es et de ceux qui par profession th&#233;orisent et dissertent, la tentation de se croire en &#233;tat de si&#232;ge pour justifier ou fr&#244;ler une violence sans laquelle on ne serait rien de plus qu'un penseur en chambre. 

 Le paradoxe conduit &#224; tirer des conclusions d&#233;mesur&#233;es et apocalyptiques pour l'ensemble de la France de pouss&#233;es fortes et circonscrites du FN dont il convient de r&#233;p&#233;ter, comme l'a fait Henri Guaino qui n'a peur de rien, surtout pas des v&#233;rit&#233;s qui d&#233;rangent, qu'il s'inscrit au moins dans le formalisme r&#233;publicain, libre &#224; chacun de v&#233;rifier si tous les partis, notamment les plus hostiles au FN, ont toujours &#233;t&#233; en parfaite conformit&#233; avec la triple exigence de notre devise nationale : libert&#233;, &#233;galit&#233; et fraternit&#233;. 

 La cons&#233;quence est qu'&#224; force de consid&#233;rer le FN dans les discours et les propos comme interdit au moment m&#234;me o&#249; l'&#233;lection pourtant le promeut, on parle infiniment de lui, politiquement et m&#233;diatiquement, et on donne par exemple des &#233;pisodes d'H&#233;nin-Beaumont ou de Forbach une image quasiment de bonapartisme triomphant. Ce qui assure au FN une double l&#233;gitimit&#233; : celle du succ&#232;s d&#233;mocratique et celle d'un injustifiable opprobre. 

 Comment un Olivier Py aurait-il pu r&#233;sister &#224; une telle tentation, m&#234;me entre les deux tours d'une &#233;lection municipale &#224; Avignon o&#249; le candidat du FN, &#233;narque, pour certains &#233;videmment &#233;gar&#233;, est arriv&#233; l&#233;g&#232;rement en t&#234;te et o&#249; il a appel&#233;, pour gagner, au rassemblement contre la gauche ? 

 Je n'ai connu les r&#233;actions d'Olivier Py, qui aurait mieux fait de se taire et d'accomplir sa mission citoyenne d'opposant dans les urnes le 30, qu'au cours de l'&#233;mission ONVPSM - que j'aime de plus en plus et L&#233;a Salam&#233;, qui l'anime, n'y est pas pour rien (i-T&#233;l&#233;). 

 Olivier Py mena&#231;ait carr&#233;ment de d&#233;localiser le Festival d'Avignon si le FN l'emportait car &#224; l'&#233;vidence il ne se voyait pas d&#233;battre avec ce nouveau maire qu'il pr&#233;sumait herm&#233;tique &#224; la culture et avec lequel il allait forc&#233;ment "se compromettre" (Le Monde). 

 Le lendemain, le responsable du Festival off proclamait au contraire sa volont&#233; de rester mais n'&#233;tait pas loin de pr&#233;senter son maintien dans les lieux comme un acte de courage inou&#239; (France Inter). 

 J'ai mis en cause la position d'Olivier Py ainsi que Geoffroy Didier qui &#233;tait &#224; mes c&#244;t&#233;s tandis que nos int&#233;ressants contradicteurs l'approuvaient parce qu'homme de conviction, il se situait sur le registre de la culture et avait le droit d'exprimer son opinion ainsi. 

 A cause de la l&#226;chet&#233; g&#233;n&#233;rale d&#232;s qu'il s'agit des controverses relatives au FN et de l'approbation molle de n'importe quoi pourvu que ce soit hostile &#224; ce parti, je n'imaginais pas qu'un journaliste de talent comme J&#233;r&#244;me B&#233;gl&#233; viendrait dire tout ce qui convenait &#224; ce sujet, et sans &#233;pargner Olivier Py. Il y a des moments o&#249; on ne doute plus de la libert&#233; de l'esprit (lepoint.fr). 

 Puisque je mets mes pas dans les siens, je ne voudrais pas aggraver mon sort avec cette double provocation. 

 La pr&#233;somption d'inculture attach&#233;e &#224; ce possible nouveau maire est-elle si fond&#233;e, son parcours ne le rendant pas apparemment &#233;tranger &#224; ce qui passionne Olivier Py ? Il ne serait peut-&#234;tre pas si inepte que cela ? 

 Les Chor&#233;gies d'Orange ont continu&#233; &#224; se d&#233;rouler magnifiquement avec la municipalit&#233; de Jacques Bompard qui &#224; l'origine avait &#233;t&#233; victime des m&#234;mes suspicions. Vouloir supprimer des subventions inutiles pour l'univers culturel ne fait pas forc&#233;ment de vous un adversaire de la culture. Quel que soit le futur maire d'Avignon, je serais heureux, s'il a un mot &#224; dire sur la programmation du Festival, qu'il conseill&#226;t une mise au rancart de la nudit&#233;, de l'herm&#233;tisme et de la scatologie qui, selon certains critiques que j'appr&#233;cie, ont parfois d&#233;natur&#233; quelques spectacles. 

 Mais l&#224; n'est pas l'essentiel. Il se rapporte &#224; l'incroyable b&#234;tise partisane qui prof&#233;r&#233;e dans le pire des moments sur le plan tactique va n&#233;cessairement renforcer, coaliser des Avignonnais peut-&#234;tre ind&#233;cis, incertains, mais qui vont se mobiliser devant ce qui n'est rien de moins qu'un chantage. 

 Au-del&#224; du ph&#233;nom&#233;nal impact commercial du Festival sur la vie et la prosp&#233;rit&#233; de cette splendide cit&#233;, quelle &#233;trange appropriation, par Olivier Py, de ce qui ne lui appartient pas, de ce Festival qui, avec Jean Vilar hier et le meilleur d'aujourd'hui, ennoblit la France et ne saurait &#234;tre arrach&#233; par le d&#233;cret d'un seul &#224; son terreau devenu si naturel que le th&#233;&#226;tre, G&#233;rard Philipe, d'autres gloires sont indissociables d'Avignon ! 

 Le conseil d'administration du Festival est pr&#233;sid&#233; par Louis Schweitzer et m&#234;me si je n'ai jamais surestim&#233; l'audace de ce dernier, j'esp&#232;re qu'un diktat aussi saugrenu n'aurait jamais droit de cit&#233; ! 

 Parce qu'on est reconnu et c&#233;l&#233;br&#233;, a-t-on toutes les licences ? 

 Parce qu'on est en charge d'un Festival, pour le compte d'un pays qui en est fier quand il nous honore par ses repr&#233;sentations, a-t-on la libert&#233; de d&#233;clarer n'importe quoi ? 

 Au pr&#233;texte que le FN est dans la course municipale, Olivier Py est-il fond&#233; &#224; croire que la culture va &#234;tre &#233;touff&#233;e et lui peut-&#234;tre embastill&#233; ? 

 Olivier Py, le Festival sous le bras, pourrait d&#233;cider, par humeur politique ou &#233;tat d'&#226;me, de l'implanter o&#249; bon lui semble ? 

 Je ne doute pas que cette &#233;lucubration maladroite et fi&#233;vreuse sera approuv&#233;e par beaucoup qui d&#233;testent les guerres mais adorent les combats inutiles et fictifs. 

 Pourtant, je continue &#224; penser pis que pendre d'Olivier Py ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
