<document>
	<date>2015-01-26</date>
        <title>Plus Syriza que moi, tu meurs !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il est clair que la classe politique fran&#231;aise a gagn&#233; en Gr&#232;ce, &#224; voir et &#224; entendre ses r&#233;actions quasi unanimes &#224; l'annonce de la victoire de Syriza et de son leader Alexis Tsipras. Celui-ci va devenir le plus jeune Premier ministre de ce pays depuis un si&#232;cle. 

 Avec, &#224; deux d&#233;put&#233;s pr&#232;s, la majorit&#233; absolue. Syriza aura les mains libres et les coud&#233;es franches (Le Monde, Le Figaro) Mais pour quoi faire avec un gouvernement d&#233;j&#224; constitu&#233; avec une rapidit&#233; impressionnante ? 

 L'enthousiasme fran&#231;ais r&#233;v&#232;le dans quelle d&#233;liquescence l'Europe est tomb&#233;e. Comme si n'importe quel bouleversement, m&#234;me aux antipodes du classicisme des choix et de la politique soumise peu ou prou &#224; l'&#233;tau franco-allemand, suscitait l'adh&#233;sion, tant l'espoir a d&#233;sert&#233; et la morosit&#233; gagn&#233;. L'important est que cela bouge, on verra apr&#232;s le sens de ce mouvement. 

 Pourtant, pour Syriza et son responsable, plus les &#233;lections se rapprochaient, plus de l'eau &#233;tait mise dans le vin, plus le r&#233;alisme de la responsabilit&#233; et des limites prenait le pas sur l'exaltation initiale du programme, plus la conscience du pluriel l'emportait sur la rafra&#238;chissante ferveur du singulier. 

 Que le Front de gauche et le FN saluent la victoire de Syriza, en d&#233;pit de leur antagonisme id&#233;ologique, est tout &#224; fait explicable :  Alexis Tsipras est celui qui a proclam&#233; qu'il allait desserrer le noeud coulant de l'aust&#233;rit&#233;. Sa volont&#233;, son succ&#232;s vont &#233;videmment b&#233;n&#233;ficier &#224; ceux pour qui l'alternative existe et qui r&#234;vent d'opposer &#224; Bruxelles le bonheur des peuples et l'&#233;lan de la croissance. On rel&#232;vera que pour la France la crise profite au FN alors qu'en Gr&#232;ce elle a favoris&#233; Syriza, l'&#233;quivalent, si on veut, du Front de gauche. 

 Pour tous les autres partis, cependant, quel &#233;tonnement de les sentir presque heureux de ce triomphe grec comme si les &#233;lecteurs avaient exprim&#233;, l&#224;-bas, tout haut ce que nos politiciens, droite et gauche confondues, pensaient tout bas et n'avaient pas os&#233; dire. 

 Cette &#233;trange satisfaction montre &#224; quel point les discours officiels sont du vent. Fran&#231;ois Hollande n'&#233;tant nullement parvenu &#224; infl&#233;chir le collectif europ&#233;en vers l'exigence prioritaire de la croissance, le pouvoir, paradoxalement, va s'appuyer sur ce s&#233;isme grec qui d&#233;fie en apparence sa vision orthodoxe et aust&#232;re de l'Europe. Le pr&#233;sident de la R&#233;publique accueille avec bonheur un loup dans la bergerie. 

 Je songe au peuple grec qui a subi et va continuer &#224; subir des &#233;preuves qui tiennent &#224; la fois, de son fait, au laxisme de la gestion des finances publiques et &#224; l'immoralit&#233; civique de beaucoup mais aussi au sadisme europ&#233;en ayant puni avant d'aider. On a donn&#233; les conseils apr&#232;s le fouet. Il aurait fallu faire l'inverse. 

 On ne peut pas, m&#234;me obscur&#233;ment, aspirer &#224; ce que Syriza perde son pari qui est de tout changer mais en ne reniant pas les fondamentaux europ&#233;ens. La Gr&#232;ce est n&#233;cessaire &#224; l'Europe. Son pass&#233;, son histoire sont une lumi&#232;re qui nous a &#233;blouis.  

 Son avenir d&#233;pend maintenant de Syriza. 

 Le stup&#233;fiant consensus qui a salu&#233; sa victoire va-t-il, pour les instances europ&#233;ennes, d&#233;boucher sur une compr&#233;hension op&#233;ratoire ?  

 Il faut que tout change, en effet, pour que l'essentiel soit sauv&#233; : la grandeur, la puret&#233; du r&#234;ve europ&#233;en.   
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
