<document>
	<date>2008-09-25</date>
        <title> Attention, police !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Dans les &#233;changes qui se nouent librement lors des conf&#233;rences sur la justice que je suis amen&#233; &#224; faire, je suis de plus en plus frapp&#233; par la mont&#233;e d'une hostilit&#233; &#224; l'encontre de la police, sans distinction aucune et avec une aigreur qui ne conna&#238;t pas la nuance. J'attache la plus grande importance &#224; ces signes qui naissent de la vie quotidienne et qui manifestent qu'un lien, pour le moins, se rompt entre le citoyen et l'institution polici&#232;re. Qu'on ne se m&#233;prenne pas : je me suis toujours voulu un d&#233;fenseur convaincu et, je l'esp&#232;re, parfois convaincant, de la police. Je ne suis pas de ceux que leur id&#233;ologie rend fanatiquement allergique &#224; toute forme d'autorit&#233; et qui pr&#233;f&#232;rent le d&#233;sordre du monde &#224; l'ordre d'une soci&#233;t&#233;. Le policier comme le polic&#233; les r&#233;vulsent. Les critiques venant de ces irr&#233;ductibles n'ont aucune importance puisque, pour eux, la police id&#233;ale serait la police absente. En revanche, de la part des partisans d'un Etat organis&#233; et qui ne poussent pas de hauts cris devant l'exercice d'une contrainte l&#233;gitime, leur contestation a &#233;videmment un autre poids et une autre port&#233;e. Les dol&#233;ances que j'entends ont &#233;t&#233; confirm&#233;es par mon exp&#233;rience &#224; la cour d'assises o&#249; j'ai pu constater, ces derniers mois, un double mouvement pr&#233;occupant. D'une part la d&#233;gradation de la qualit&#233; des enqu&#234;tes de police, quelles que soient les excuses et les explications qui peuvent &#234;tre fournies, d'autre part l'abstention de plus en plus regrettable de beaucoup de fonctionnaires de police cit&#233;s comme t&#233;moins et qui ne comparaissent pas en raison d'obligations de service, de vacances ou de maladie. Cela est devenu trop syst&#233;matique pour ne pas r&#233;v&#233;ler une peur de l'oralit&#233; des d&#233;bats et du questionnement vite agressif d'un certain nombre d'avocats. On se prend &#224; douter de la solidit&#233; mentale et psychique de policiers auxquels une &#233;preuve pas vraiment insurmontable inspire une telle crainte. Plus gravement, le Parisien &#233;voque la situation du talentueux d&#233;fenseur ghan&#233;en de l'Olympique Lyonnais, John Mensah, qui, parfaitement en r&#232;gle et mal compris faute de poss&#233;der suffisamment la langue fran&#231;aise, a &#233;t&#233; mis &#224; terre, menott&#233; et plac&#233; en garde &#224; vue durant plusieurs heures. Je crois qu'il faut cesser de se consoler devant de tels incidents en les qualifiant d'isol&#233;s. Ici ou l&#224;, sur l'ensemble du territoire national, il y a des imb&#233;ciles pleins d'eux-m&#234;mes et d'une fonction qui ne leur appartient pas, des petits chefs obtus qui usent de leur l&#233;gitime pouvoir &#224; des fins pour le moins discutables. En d&#233;pit des instructions et du contr&#244;le politiques &#233;manant du ministre de l'Int&#233;rieur Mich&#232;le Alliot-Marie, des mesures conservatoires qu'elle peut &#234;tre amen&#233;e &#224; prendre et des sanctions disciplinaires qu'elle avalise, malgr&#233; la conscience civique d'un certain syndicalisme policier, demeure, s'aggrave m&#234;me, un lien de d&#233;fiance entre le policier et le citoyen. Il est pouss&#233; au paroxysme quand l'apparence laisse croire, faute d'une blancheur de peau immacul&#233;e, qu'il y a mati&#232;re &#224; questionner, &#224; rudoyer, &#224; suspecter ou &#224; maltraiter. Imaginons ce qui serait survenu &#224; un autre que John Mensah soutenu par l'OL et dont la bonne foi &#233;tait enti&#232;re. Quelle image de la France est ainsi donn&#233;e aux &#233;trangers, heureux d'&#234;tre dans la patrie des droits de l'Homme et qui, innocents, sont peu ou prou trait&#233;s comme des coupables ! Je ne suspecte pas une seconde les politiques qui affirmeraient qu'ils ne veulent en aucun cas que de telles pratiques existent. Mais ils se doivent de rester attentifs au fait que la police est susceptible de d&#233;velopper une force et une &#233;nergie autonomes, qu'elle &#233;chappe, par la difficult&#233; et la violence souvent subie de ses missions quotidiennes, &#224; une discipline stricte et que, pourtant, il convient de faire peser sur elle une autorit&#233; et une fermet&#233;, absolument pas contradictoires avec la compr&#233;hension et la solidarit&#233; qu'elle m&#233;rite. Quel d&#233;plorable exemple pour la d&#233;mocratie fran&#231;aise, que ces &#238;lots d'absolutisme policier, de sadisme ponctuel qui, &#224; la longue, dessinent de notre pays une image trouble. J'ai toujours &#233;t&#233; infiniment sensible, plus qu'aux d&#233;lits et aux crimes commis par quelques fonctionnaires s&#233;v&#232;rement et justement condamn&#233;s, &#224; la d&#233;t&#233;rioration de la relation de proximit&#233; entre le demandeur de s&#251;ret&#233; et de tranquillit&#233; et celui qui les garantit. Aujourd'hui, le foss&#233; est tel que toute volont&#233; de restaurer urbanit&#233; r&#233;publicaine et action exemplaire appara&#238;trait comme de la na&#239;vet&#233; et de l'ang&#233;lisme. Le pire r&#233;side sans doute dans ce clivage revendiqu&#233; entre une police qui, peu aim&#233;e, force dans la duret&#233; et une soci&#233;t&#233; qui, d&#233;finitivement d&#233;&#231;ue, s'installe dans la r&#233;probation. Deux univers qui deviennent &#233;trangers l'un &#224; l'autre, dissentiment d&#233;mocratique encore amplifi&#233; quand la justice se m&#234;le d'ajouter sa propre suspicion &#224; celle du citoyen &#224; l'&#233;gard de "sa" police. J'insiste sur le caract&#232;re navr&#233; de cette analyse car rien ne m'est plus &#233;loign&#233; que la conception d'un Etat de droit naturellement condamn&#233; &#224; &#234;tre faible parce qu'il n'aurait pour vocation que d'offrir des garanties &#224; ceux qui veulent sa protection mais se moquent de ses exigences. Si l'essentiel du travail policier est mis en oeuvre d'une mani&#232;re toujours difficile mais digne, il n'en demeure pas moins qu'est indigne le proc&#233;d&#233; dont John Mensah a &#233;t&#233; victime. Ceux qui l'ont commis comme ceux qui l'ont laiss&#233; faire en favorisant un climat de permissivit&#233; brouillent ce &#224; quoi les gardiens de la paix et de l'ordre sont destin&#233;s : rassurer l'honn&#234;te homme, intimider qui ne l'est pas.  Le citoyen n'est pas l'ennemi de la police. Que celle-ci ne le traite pas comme un ennemi. L'espace r&#233;publicain appartient &#224; tous.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
