<document>
	<date>2014-11-17</date>
        <title>Pourquoi faut-il &#234;tre GENTIL avec les avocats ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La R&#233;publique serait en p&#233;ril parce que les perquisitions dans les cabinets et aux domiciles des avocats se multiplieraient ? 

 Ma&#238;tre Vincent Nior&#233;, d&#233;l&#233;gu&#233; au B&#226;tonnier de Paris pour les contestations des perquisitions, pousse un cri d'alarme qui ne convainc pas forc&#233;ment m&#234;me si l'avocat est de qualit&#233;. D&#233;nombrant actuellement 24 perquisitions - domicile et cabinet -, il indique que dix d'entre elles ont &#233;t&#233; transmises pour contestation au juge des libert&#233;s et de la d&#233;tention de Paris et de la province. 

 Me Nior&#233; met en cause "la brutalit&#233;" avec laquelle ces perquisitions seraient effectu&#233;es et d&#233;plore leurs modalit&#233;s qui souvent conduiraient les magistrats &#224; porter atteinte au secret professionnel des avocats. Ne reculant devant rien, il propose rien de moins que leur suppression. 

 Cette position para&#238;t partag&#233;e par les instances officielles du barreau. Ainsi Marc Absire, pr&#233;sident de la Commission p&#233;nale de la conf&#233;rence des b&#226;tonniers, confirme le constat sur l'augmentation des perquisitions mais regrette que "trop souvent ces perquisitions se passent dans de mauvaises conditions et pas &#224; bon escient". 

 Le b&#226;tonnier Campana, personnalit&#233; tr&#232;s sympathique et estimable, se permet cependant de d&#233;nier un caract&#232;re "n&#233;cessaire" aux trois perquisitions auxquelles il a assist&#233; en 2014. 

 Le b&#226;tonnier Douchez de Toulouse, avec lequel j'ai d&#233;battu sur un autre sujet en Tunisie, tout en admettant heureusement que les avocats "ne demandent pas &#224; &#234;tre au-dessus des lois", se r&#233;crie parce que "ces perquisitions nous pr&#233;sentent comme les complices de nos clients, comme des voyous alors que nous sommes un rouage essentiel de la justice". 

 Plus sobrement, le b&#226;tonnier Joly de Lyon &#233;nonce que "la notion de perquisition est une chose commun&#233;ment admise, cela pose un probl&#232;me de principe" (Le Figaro). 

 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique promet le 30 mars au b&#226;tonnier de Paris, dans la suite de l'affaire Sarkozy-Herzog qui a &#233;mu certains avocats, une loi encadrant les &#233;coutes et les perquisitions relatives au barreau. Apparemment rien ne se profile qui indiquerait un quelconque mouvement en ce sens. 

 Trois grands avocats - Herv&#233; Temime, Eric Dupond-Moretti et Pierre Ha&#239;k - ont adress&#233; une p&#233;tition au pr&#233;sident, d&#233;cid&#233;ment tr&#232;s sollicit&#233;, pour r&#233;clamer une loi sur leur secret professionnel, tant pour les &#233;coutes, les perquisitions que pour la saisie de documents confidentiels. Ils d&#233;noncent les d&#233;rives d'aujourd'hui, notamment au regard de l'&#233;moi suscit&#233; par la perquisition au cabinet de Me Hubert Delarue par le magistrat Gentil. 

 Celui-ci en effet a proc&#233;d&#233; &#224; cette d&#233;marche "pour d&#233;terminer si l'avocat s'&#233;tait rendu complice d'une fausse promesse d'embauche transmise &#224; un juge pour obtenir la remise en libert&#233; de l'un de ses clients pr&#233;venus". 

 Me Hubert Delarue, sans doute pour donner un peu de travail au garde des Sceaux qu'on n'entend plus depuis quelques mois - comme si le vote de sa loi dangereuse sur la contrainte p&#233;nale l'avait &#224; la fois flatt&#233;e et &#233;puis&#233;e -, lui a adress&#233; un courrier de cinq pages pour d&#233;noncer la pratique du juge et s'inscrire dans la contestation d'une part de ses confr&#232;res. 

 C'est peu de souligner que Jean-Michel Gentil n'a pas &#233;t&#233; soutenu par les syndicats. Il a &#233;t&#233; &#224; nouveau laiss&#233; seul face &#224; une fronde dont on finit par se demander si elle est inspir&#233;e par le souci d'une protection d&#233;mocratique ou seulement par la d&#233;testation de ce magistrat qui semble attirer, quoi qu'il fasse, l'ire du barreau. 

 Ce n'est pas une raison pour se laisser imposer une vision  gouvern&#233;e par le corporatisme solidaire des avocats et mont&#233;e au paroxysme par une offensive qui pour &#234;tre en masse n'en est pour autant pas plus irr&#233;futable. 

 Etrange, cette coagulation d'int&#233;r&#234;ts et d'indignations comme si, de fait et de droit, la belle mission d'avocat n'avait jamais &#224; &#234;tre soup&#231;onn&#233;e et que le moindre acte proc&#233;dural la concernant devait &#234;tre imm&#233;diatement suspect&#233;. 

 En m&#234;me temps qu'on nous affirme que l'avocat n'est pas au-dessus des lois, tout se passe, &#224; consid&#233;rer les r&#233;actions syst&#233;matiques qui suivent les perquisitions malgr&#233; la pr&#233;sence d'un d&#233;l&#233;gu&#233; du b&#226;tonnier et le respect des garanties proc&#233;durales, comme si en r&#233;alit&#233; il l'&#233;tait. Vou&#233; &#224; une &#233;thique et &#224; une conscience professionnelle toujours impeccables. 

 Il serait donc inconcevable que l'univers p&#233;nal g&#233;n&#232;re ici ou l&#224; des connivences, des transgressions, des complicit&#233;s, des faiblesses et des facilit&#233;s susceptibles d'incriminer l'avocat en m&#234;me temps que d'accabler son client. 

 Je ne m&#233;connais pas qu'il n'&#233;tait peut-&#234;tre pas absolument n&#233;cessaire, pour le juge Gentil, au regard de la gravit&#233; de l'infraction vis&#233;e, d'effectuer cette perquisition, la proportionnalit&#233; entre le fond et la forme pouvant, sans plus, &#234;tre questionn&#233;e. Mais ce n'est pas au barreau de discuter le modus operandi du magistrat, la validit&#233; de ses priorit&#233;s et de ses choix techniques d&#232;s lors que son action reste indiscutablement inscrite dans le cadre de l'&#233;tat de droit. 

 Il ne m'est pas apparu que les poursuites et les condamnations de magistrats coupables aient jamais suscit&#233; de la part de la magistrature une d&#233;fense aussi acharn&#233;e et comme la perception d'un outrage intol&#233;rable. 

 Il est piquant de constater que si le barreau s'est beaucoup pr&#233;occup&#233; de la d&#233;rive de Gilbert Azibert, c'&#233;tait moins &#224; cause de son comportement qu'en raison de l'implication de Me Herzog dans des &#233;coutes avec l'ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique. 

 Il ne faut pas &#234;tre dupe non plus : une lutte sourde ou ostensible oppose dor&#233;navant quelques magistrats &#224; certains avocats qui n'ont jamais cach&#233; leur peu d'estime et de consid&#233;ration pour la magistrature. Je ne suis pas persuad&#233; qu'Eric Dupond-Moretti, quels que soient son envergure et son talent, soit bien plac&#233; pour pourfendre et sonner l'alerte, toujours dans le m&#234;me sens, lui qui r&#234;ve de magistrats tellement peu s&#251;rs d'eux qu'ils se placeraient avec un d&#233;licieux masochisme sous la coupe du barreau. 

 L'&#233;mergence d'une cat&#233;gorie de magistrats instructeurs pugnaces, inflexibles, sans r&#233;v&#233;rence particuli&#232;re pour l'avocat, a boulevers&#233; la donne en n'offrant plus &#224; ce dernier le bonheur d'&#234;tre seul ma&#238;tre dans l'espace judiciaire. 

 Ce concert indign&#233; rel&#232;ve plus du rapport de force, d'une lutte de pouvoir que d'un antagonisme entre un barreau irr&#233;prochable et des magistrats bl&#226;mables. D'une posture du premier pour ne pas laisser grignoter son influence par les seconds qui ne s'en laissent plus conter. 

 Ce que je d&#233;cris ici n'est absolument pas exclusif de ce qui devrait &#234;tre &#224; l'ENM une formation sp&#233;cifique du futur magistrat pour lui faire comprendre et accepter l'avocat, demain, comme un auxiliaire authentique de justice, un partenaire irrempla&#231;able. 

 Il n'y a aucune raison d'&#234;tre GENTIL par principe avec les avocats que des circonstances ou des imprudences ont un temps plac&#233;s sous le projecteur p&#233;nal. Suspect&#233;s, poursuivis, condamn&#233;s ou innocent&#233;s. 

 Mais toutes raisons de respecter cette magnifique profession si elle parvient &#224; &#234;tre toujours respectable, morale et pratique confondues. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
