<document>
	<date>2015-01-15</date>
        <title>Pourquoi les juifs de France veulent-ils quitter la France ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le terrorisme islamiste a frapp&#233; du 7 au 9 janvier 2015. 

 Si j'avais envie de rire apr&#232;s de telles trag&#233;dies, je tournerais en d&#233;rision ces propos politiques et m&#233;diatiques qui ne sont pas loin de faire du FN et de Marine Le Pen les responsables de ces dix-sept assassinats, alors que leur seul tort a &#233;t&#233; d'avoir eu terriblement raison trop t&#244;t. Cela &#233;tait impardonnable et, pour le sectarisme, justifiait l'ostracisme dont ils ont &#233;t&#233; l'objet et qui les a conduits maladroitement &#224; d&#233;filer &#224; Beaucaire. 

 Mais l'&#233;motion est une compagne trop pr&#233;sente depuis ces jours horribles. 

 Ai-je le droit de m'interroger sur la raison pour laquelle les quatre victimes juives massacr&#233;es par Coulibaly ont &#233;t&#233; enterr&#233;es en Isra&#235;l ? J'ai cru comprendre que mon questionnement &#233;tait partag&#233; par beaucoup (Le Figaro, Le Monde). 

 Je ne suis pas un sp&#233;cialiste du juda&#239;sme mais comme il y a dans nos cimeti&#232;res des carr&#233;s juifs, je suppose que cette religion n'impose pas que l'office fun&#232;bre se d&#233;roule en Isra&#235;l. 

 Alors que le 9 janvier le RAID et la BRI ont sauv&#233; des otages juifs &#224; l'Hyper Cacher, qu'une intense mobilisation a permis de mettre fin aux agissements de Coulibaly, qu'un hommage solennel a &#233;t&#233; rendu, en l'honneur des victimes juives et pour respecter leur m&#233;moire, en pr&#233;sence du pr&#233;sident de la R&#233;publique et de Benjamin Netanyahu, que la France a &#233;t&#233; clairement r&#233;unie pour mener ce combat contre l'antis&#233;mitisme criminel, je comprends mal pourquoi, sans qu'il faille engager une comp&#233;tition entre les pays, Isra&#235;l a &#233;t&#233; choisi quand notre pays avait assum&#233; le pire et agi de son mieux pour que justice soit faite. 

 Le Premier ministre et le ministre de l'Int&#233;rieur ont annonc&#233; et mis en place un immense dispositif de protection et de surveillance pour les lieux juifs, &#233;coles, synagogues, qui pourraient &#234;tre attaqu&#233;s. C'est normal et un consensus existe sur ces mesures. L'Assembl&#233;e nationale l'a d&#233;montr&#233; &#224; sa mani&#232;re, dignement, en ovationnant Manuel Valls et en chantant &#224; l'unisson La Marseillaise. 

 Pourquoi, cependant, alors que le Premier ministre a proclam&#233; que les Juifs de France &#233;taient n&#233;cessaires &#224; la France et que Claude Lanzmann a rench&#233;ri en &#233;crivant que sans les Juifs la France ne serait plus la France, le Premier ministre isra&#233;lien, qui a certes baiss&#233; d'un ton, et la communaut&#233; juive elle-m&#234;me laissent-ils entendre, comme une perp&#233;tuelle menace, comme une forme de d&#233;saveu permanent, que le destin des Juifs de France serait en Isra&#235;l parce qu'ils ne seraient plus en s&#233;curit&#233; chez nous, donc chez eux (Le Parisien) ? 

 Je suis &#233;tonn&#233; de cette &#233;trange volont&#233;, &#224; la fois, d'exiger du pouvoir tout ce qui aidera &#224; leur sauvegarde en France - et qui pourrait &#234;tre hostile &#224; un d&#233;sir aussi l&#233;gitime ? - et, tout de m&#234;me, de sans cesse insinuer, telle une suspicion chronique, que l'Etat fran&#231;ais n'accomplirait pas son devoir et qu'ainsi les Juifs de France seraient condamn&#233;s &#224; la quitter ?  

 On a en effet besoin des Juifs de France en France mais qu'ils ne rendent pas la lutte qui est men&#233;e pour leur tranquillit&#233; et leur int&#233;grit&#233;, face au terrorisme islamiste, trop difficile et presque inutile en en r&#233;cusant par avance les effets avec Isra&#235;l brandi comme terre promise contre une France qui n'aurait pas &#233;t&#233; &#224; la hauteur, ce qui est faux, et qu'ils ne reconna&#238;traient plus (JDD). 

 Les actes antimusulmans, eux, continuent de se multiplier et j'ose dire que les musulmans de France qui respectent nos lois sont aussi n&#233;cessaires &#224; la France. 

 Le temps des hommages, j'en suis s&#251;r, va laisser place, maintenant, au temps de l'action. 

 C'est le pouvoir qui doit bouger, pas les Juifs de France. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
