<document>
	<date>2006-12-03</date>
        <title>Pour un grand minist&#232;re de la tranquillit&#233; publique !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'&#233;ch&#233;ance pr&#233;sidentielle qui s'approche est l'occasion, pour tous les citoyens passionn&#233;s par la chose publique, de r&#233;fl&#233;chir et de proposer dans le domaine de leur comp&#233;tence. Ces derniers jours, trois &#233;v&#233;nements&#160; m'ont facilit&#233; cette d&#233;marche.

 Samedi,&#160; j'ai eu la chance de participer, seul magistrat, &#224; une journ&#233;e organis&#233;e par l'Institut de d&#233;fense p&#233;nale de Marseille, sous l'&#233;gide de deux avocats remarquables, Alain Molla et Philippe Vouland. Le th&#232;me central se rapportait &#224; la v&#233;rit&#233; et au mensonge. Cette probl&#233;matique, d&#233;velopp&#233;e avec talent et intelligence notamment par Me Eric Dupond-Moretti, m'a permis de comprendre que ma vision de l'antagonisme &#233;thique et professionnel entre le barreau et la magistrature m&#233;ritait largement d'&#234;tre nuanc&#233;e. Lors de mon intervention, je me suis senti partag&#233; entre ma conviction d'avant et les incertitudes suscit&#233;es par mon &#233;coute. Ce qui m'a sembl&#233; stimulant, c'&#233;tait, d'une part, le ton civilis&#233; et argument&#233; qui donnait au d&#233;bat un caract&#232;re profond&#160; et sans concession, d'autre part, le courage avec lequel on avait accept&#233; de discuter publiquement d'interrogations et de soup&#231;ons qui d'habitude ne relevaient que d'&#233;changes priv&#233;s. 

 Dans le Journal du Dimanche, je lis avec stup&#233;faction le texte "Horreur s&#233;curitaire, danger totalitaire", de Me&#160; F&#233;dida. Avec stup&#233;faction car je me suis demand&#233;, &#224; parcourir l'article, dans quel pays nous vivions et sous quelle f&#233;rule. Il faut tout de m&#234;me avoir un certain aplomb pour qualifier, sur le plan " s&#233;curitaire", les trente derni&#232;res ann&#233;es "les Trente Honteuses". Quel contraste avec la complexit&#233; d'hier o&#249; des avocats, sans doute aussi p&#233;tris de sens moral et civique que le r&#233;dacteur de l'article, tenaient un autre langage et demeuraient dans une description critique de la r&#233;alit&#233; au lieu de tomber dans une caricature qui serait ridicule si d'aucuns ne pr&#233;tendaient la cautionner ! 

 Enfin, j'ai vu en diff&#233;r&#233; l'&#233;mission d'Arlette Chabot o&#249; Nicolas Sarkozy (NS) s'est expliqu&#233; longuement sur les raisons de sa candidature pr&#233;sidentielle et sur son programme. Bien &#233;videmment, en d&#233;pit des reproches qui me sont adress&#233;s par quelques-uns sur Agora Vox, je me suis toujours gard&#233; de faire d&#233;vier ma perception de NS du judiciaire vers le politique. Mon approbation ou mes r&#233;serves judiciaires ne constituent pas un bulletin de vote. J'ai tout de m&#234;me le droit, en tant que professionnel, d'&#233;mettre une opinion sur de futures orientations qui vont concerner &#224; la fois les probl&#232;mes de la s&#233;curit&#233; et ceux de la justice. Egalement, d'ailleurs, ceux de l'univers p&#233;nitentiaire. Ainsi, il n'y aurait que les syndicats qui auraient le droit de s'en prendre judiciairement &#224; NS ou de l'approuver tandis que les voix solitaires et parfois dissidentes seraient tenues de se taire. J'ajoute que demain, lorsque S&#233;gol&#232;ne Royal s'expliquera dans la m&#234;me &#233;mission, je ne manquerai pas si je l'estime n&#233;cessaire d'avaliser ou non les mesures qu'elle proposera dans le champ de comp&#233;tence qui est le mien. Sur le fond, je suis d'ailleurs persuad&#233; que ce que je vais sugg&#233;rer est applicable sous toutes les latitudes pr&#233;sidentielles. 

 Ces pr&#233;cautions prises pour rassurer les inquiets ou les venimeux, force m'est d'admettre que je me suis trouv&#233; en total accord avec NS, en d&#233;pit de quelques erreurs techniques, sur sa conception philosophique et sociale, sur ses projets et ses critiques en mati&#232;re de s&#251;ret&#233; et de justice et, enfin, sur son approche p&#233;nitentiaire. J'en suis d'autant moins marri que le dialogue entre le nouveau Pr&#233;sident de l'Union syndicale des magistrats et le ministre d'Etat a &#233;t&#233; de tr&#232;s bonne qualit&#233; et que je n'ai pas per&#231;u, de la part du premier, une opposition farouche aux propos de son contradicteur. 

 Ecoutant NS &#233;voquer la n&#233;cessaire transformation l&#233;gislative de la justice des mineurs &#224; partir de cette &#233;vidence que le mineur d'aujourd'hui, entre 16 et 18 ans, n'a plus rien de comparable avec celui d'il y a un demi-si&#232;cle, m'est revenue &#224; l'esprit une id&#233;e que j'avais formul&#233;e sur ce blog mais dont alors j'avais soulign&#233; le caract&#232;re probablement utopique. La justice des mineurs, ainsi actualis&#233;e, impliquera une autre condition p&#233;nitentiaire, de la m&#234;me mani&#232;re que le lien entre une police efficace et contr&#244;l&#233;e et une magistrature efficiente et devenue plus responsable imposera une solidarit&#233; structurelle au niveau de l'Etat. Il est impossible de continuer &#224; traiter s&#233;par&#233;ment des univers aussi naturellement reli&#233;s les uns aux autres et qui devraient constituer un bloc. Qui peut songer une seconde que sans une approche globale, &#224; la fois qualitative et quantitative, de la s&#233;curit&#233;, de la justice et de l'enfermement, une politique digne de ce nom pourrait &#234;tre men&#233;e ? La pire des solutions consisterait, comme aujourd'hui, &#224; laisser chaque d&#233;partement minist&#233;riel s'occuper de son pr&#233; carr&#233; sans que quelque chose soit tent&#233; pour en finir avec cette absurde parcellisation sur le plan technique, sociologique et politique.&#160;  
                 
                                         
                         
                                 Apr&#232;s l'&#233;lection pr&#233;sidentielle, quel que soit le vainqueur, je propose la cr&#233;ation d'un grand minist&#232;re de la Tranquillit&#233; publique. Le ministre en charge aurait rang de ministre d'Etat et serait le coordonnateur de trois secr&#233;tariats d'Etat : s&#233;curit&#233;, justice et condition p&#233;nitentiaire. On voit bien la t&#226;che concr&#232;te que devraient assumer ces trois secr&#233;taires d'Etat, ou ministres d&#233;l&#233;gu&#233;s si cela convient mieux &#224; leur amour-propre. Leur activit&#233; d&#233;pendrait d'une autorit&#233; consid&#233;rable et respect&#233;e qui se trouverait dans l'obligation de porter un regard d'ensemble et d'accomplir une action commune pour cette cha&#238;ne p&#233;nale, du d&#233;but jusqu'&#224; sa fin. Un minist&#232;re "noble" qualifi&#233; de "Tranquillit&#233; publique" aurait l'avantage de mieux manifester la relation forte entre l'Etat et la soci&#233;t&#233;, entre les devoirs du premier et les droits de la seconde.

 Tout est possible. Il faut rassembler ce qui est dispers&#233;. Il faut cr&#233;er une solidarit&#233; quand les temp&#233;raments et les structures y r&#233;pugnent. 

  Avec du vieux, il faudra faire du neuf. 

 
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
