<document>
	<date>2006-09-25</date>
        <title>Quelle semaine !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Parti &#224; Bucarest mercredi dernier pour participer &#224; un congr&#232;s sur la francophonie, j'ai suivi de loin le tumulte n&#233; des critiques formul&#233;es par Nicolas Sarkozy sur le fonctionnement du tribunal pour enfants de Bobigny, les r&#233;actions exceptionnelles des chefs de la Cour de Cassation, l'apaisement du conflit puis, apr&#232;s la temp&#234;te, la r&#233;flexion et le fort soutien populaire apport&#233; au ministre d'Etat.



 Auparavant, j'avais du faire face &#224; un dysfonctionnement d&#233;risoire mais qui m'a fait perdre en Roumanie un temps pr&#233;cieux. A la suite de ma participation &#224; l'&#233;mission "Les grandes gueules" sur RMC le lundi 18 septembre, une d&#233;p&#234;che de l'Agence France Presse, diffus&#233;e le m&#234;me jour, reprenait correctement l'essentiel de mes propos, visant &#224; la d&#233;fense de Laurent Le Mesle. Je soulignais le caract&#232;re absurde et politique du proc&#232;s qui lui &#233;tait intent&#233; par Dominique Barella au nom de l'USM. Malheureusement, cette m&#234;me d&#233;p&#234;che me pr&#234;te une all&#233;gation incoh&#233;rente par rapport &#224; mon argumentation pr&#233;c&#233;dente : j'aurais, dit-on, souhait&#233; un procureur g&#233;n&#233;ral plus intelligent et plus comp&#233;tent ! Je disais rigoureusement le contraire. Cette aberration, qui n'avait pas frapp&#233; le r&#233;dacteur de l'AFP, a &#233;t&#233; malheureusement reprise par le Nouvel Observateur. Ce qui aurait pu se r&#233;gler ais&#233;ment ne l'est toujours pas &#224; ce jour en ce qui concerne l'AFP. Je n'ai obtenu ni la rectification de l'erreur ni un entretien qui m'aurait permis de mettre les choses au clair. Je trouve lamentable qu'une agence de ce renom soit si lente &#224; r&#233;parer sa faute. La pol&#233;mique engag&#233;e par Nicolas Sarkozy avec certains magistrats &#224; la suite de la publication, dans le Monde, d'une synth&#232;se du rapport accablant du Pr&#233;fet de la Seine-Saint-Denis sur l'&#233;tat judiciaire et policier de ce d&#233;partement a mis en &#233;vidence une s&#233;rie de probl&#233;matiques qui rejoignent celles que, modestement, je cherche &#224; illustrer sur ce blog. Par exemple, faut-il avoir une conception th&#233;ologique de la s&#233;paration des pouvoirs ? Un ministre doit-il se refuser toute critique d'une institution dont il estime qu'elle fonctionne mal ?&#160; L'ind&#233;pendance de la justice exclut-elle qu'on puisse formuler des jugements sur elle ? Les chefs de la Cour de Cassation ont-ils raison d'en appeler au Chef de l'Etat quand le dialogue entre l'autorit&#233; judiciaire et telle personnalit&#233; politique libre dans sa parole et d&#233;termin&#233;e &#224; faire bouger les lignes devient trop vigoureux ? La&#160; magistrature peut-elle tenir pour rien, &#224; la suite de cette crise, l'adh&#233;sion d'une majorit&#233; cons&#233;quente aux propos directs du ministre d'Etat (Le Figaro du samedi 23) ? Le pacte entre la justice et le citoyen, d&#233;truit apr&#232;s Outreau, n'est-il pas en train de d&#233;finitivement tomber dans les oubliettes ? Peut-on r&#233;former la justice avant la grande &#233;ch&#233;ance pr&#233;sidentielle qui va bouleverser sans doute l'esprit du pays ? Autant d'interrogations auxquelles on ne peut r&#233;pondre dans la pr&#233;cipitation mais qui appellent au contraire des solutions novatrices. L'Etat, les citoyens, la justice, les Pouvoirs : mille variations possibles. La d&#233;mocratie justifie que nous soyons plus inventifs et moins frileux. 

 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
