<document>
	<date>2011-08-19</date>
        <title>Quelle t&#234;te a donc Christine Lagarde ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Lire la d&#233;cision de la commission des requ&#234;tes de la Cour de justice de la R&#233;publique, au sujet du dossier Tapie-Lagarde, fait comprendre, avec rigueur et pr&#233;cision, la nature et la gravit&#233; des agissements imput&#233;s &#224; l'ancienne ministre pr&#233;c&#233;d&#233;e, pour le recours &#224; l'arbitrage, par Jean-Louis Borloo. L'ampleur des anomalies et irr&#233;gularit&#233;s relev&#233;es imposerait, rien que par d&#233;cence d&#233;mocratique, qu'on pousse les feux de cette instruction confi&#233;e - la saisine a &#233;t&#233; effectu&#233;e - &#224; trois magistrats ind&#233;pendants (Mediapart, nouvelobs.com, JDD.fr). 
 Avec le recul, il est piquant de se remettre en m&#233;moire une boutade de Christine Lagarde qui a &#233;t&#233; prise au s&#233;rieux par trop de journalistes comme si elle constituait une argumentation alors qu'elle en r&#233;v&#233;lait, au contraire, l'absence. N'avait-elle pas questionn&#233;, assur&#233;e de la r&#233;ponse : "Est-ce que j'ai une t&#234;te &#224; &#234;tre copine avec Bernard Tapie" ? 
 Cette saillie, au demeurant tr&#232;s ind&#233;licate sur Bernard Tapie qui peut d&#233;plaire mais dont "la t&#234;te" vaut largement celle de beaucoup d'autres, derri&#232;re sa fausse d&#233;sinvolture, laisse entendre qu'un physique serait &#233;l&#233;gant et distingu&#233; - celui de Christine Lagarde - et sans aucune compatibilit&#233; possible avec l'apparence vulgaire et "peuple" pr&#234;t&#233;e &#224; Bernard Tapie. 
 A l'interrogation de pure forme de Christine Lagarde, j'aurais r&#233;pondu &#233;videmment par la positive. Bien s&#251;r que la t&#234;te de Christine Lagarde n'a rien qui lui interdirait d'&#234;tre "copine" avec Bernard Tapie pas davantage qu'elle ne l'a emp&#234;ch&#233; de devenir une ministre inconditionnelle du pr&#233;sident de la R&#233;publique dont les premiers pas n'ont pas brill&#233; par le raffinement ! 
 En r&#233;alit&#233;, dans le monde du pouvoir dont Christine Lagarde a parfaitement ma&#238;tris&#233; les codes et les usages, on a la t&#234;te de son influence, de ses ambitions, de ses esp&#233;rances, on a la t&#234;te de ses soumissions obligatoires et des injonctions qui vous sont adress&#233;es et devant lesquelles il ferait beau voir de ren&#226;cler, on a, enfin et surtout, la t&#234;te de ses int&#233;r&#234;ts et de ses calculs, on a toujours une t&#234;te politique. 
 Je regrette que les m&#233;dias, superficiels encore une fois, n'aient tir&#233; de cette foucade que la certitude de l'indiff&#233;rence, voire de l'hostilit&#233; manifest&#233;e alors par la ministre &#224; l'&#233;gard de Bernard Tapie. Alors qu'elle manifeste, au contraire, que la premi&#232;re n'aura pas une t&#226;che ais&#233;e pour s'exon&#233;rer en substance de l'accusation d'avoir sans cesse favoris&#233;, et contre les r&#232;gles, le second. Une plaisanterie, au demeurant absurde, n'y suffira pas. 
 Deux personnalit&#233;s, et pas des moindres, ont parfaitement compris l'enjeu de cette &#233;norme affaire : le pr&#233;sident de la R&#233;publique qui a, selon un propos de Jean-Louis Debr&#233;, exfiltr&#233; au FMI Christine Lagarde pour n'avoir pas &#224; la faire d&#233;missionner si elle &#233;tait rest&#233;e ministre (Le Canard encha&#238;n&#233; ) et Fran&#231;ois Bayrou qui avec constance et un souci, rare aujourd'hui, de l'&#233;thique publique a d&#233;nonc&#233; cette catastrophe financi&#232;re et r&#233;publicaine. 
 Y a-t-il encore un citoyen pour soutenir que tout cela est d&#233;risoire parce que la France aurait d'autres chats &#224; fouetter ? 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
