<document>
	<date>2010-03-25</date>
        <title>Adresse amicale au SM et au SAF</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il n'est pas &#233;vident pour moi, &#224; la veille d'une convocation par le procureur g&#233;n&#233;ral et alors que celle-ci a &#233;t&#233; annonc&#233;e par la garde des Sceaux sur LCI, de venir formuler une requ&#234;te aupr&#232;s de deux syndicats - le Syndicat de la magistrature et le Syndicat des avocats de France : le SM et le SAF - qui refusent de participer &#224; la concertation propos&#233;e par la ministre sur l'avant-projet de r&#233;forme du code de proc&#233;dure p&#233;nale (nouvelobs.com). 
 En effet, on va peut-&#234;tre penser que je forme le d&#233;sir de me faire "bien voir", apr&#232;s que l'AFP m'a pr&#234;t&#233; un propos qui n'appartient pas &#224; mon langage officiel et qu'&#233;videmment je r&#233;cuse : j'aurais affirm&#233; ma volont&#233; "qu'on me foute la paix". Ce propos tellement absurde et dangereux&#160;aurait pu&#160;m'inciter &#224; une complaisance int&#233;ress&#233;e, pour me racheter en quelque sorte. 
 Pourtant, j'ose franchir le pas. J'&#233;prouve, en d&#233;pit des divergences id&#233;ologiques fortes qui m'opposent au SM et au SAF depuis longtemps, le sentiment sinon d'une concordance du moins d'une fraternit&#233; intellectuelle. 
 Celle-ci tient de ma part&#160;au fait que ces structures collectives sont anim&#233;es par la passion de la justice et par un esprit de s&#233;rieux, m&#234;me de gravit&#233; qui&#160;me rend infiniment plus familier avec ces adversaires qu'avec certains de mes amis. Cette mani&#232;re de prendre au tragique ce qui est tragique et de ne pas tourner en d&#233;rision le pr&#233;occupant m'a toujours plu et rapproch&#233; de contradicteurs qui n'aspiraient sans doute pas &#224; la m&#234;me proximit&#233;. 
 Ces syndicats, par ailleurs et c'est capital pour une personne qui appr&#233;hende la pertinence des id&#233;es au travers des &#234;tres qui les expriment, je les ai per&#231;us gr&#226;ce &#224; quelques figures embl&#233;matiques, magistrats ou avocats, et j'ai report&#233; sur les ensembles l'estime, voire l'admiration que tel ou tel m'inspirait. Le SM, c'&#233;tait par exemple Dominique Charvet et le SAF Tiennot Grumbach ou Jean Danet. Il y a de pires intercesseurs. 
 A cause de ce go&#251;t du dialogue m&#234;me le plus difficile, en raison de cette aptitude &#224; ne jamais fuir les d&#233;bats n&#233;cessaires et de compter souvent sur une dialectique impeccable pour l'emporter, j'ai esp&#233;r&#233; jusqu'au dernier moment que le SM et le SAF adopteraient la m&#234;me d&#233;marche que l'Union syndicale des magistrats (USM), critique peut-&#234;tre mais pr&#234;te &#224; "jouer le jeu" d'une v&#233;ritable concertation. Rien a priori ne semblait devoir &#233;carter les deux premiers du&#160;d&#233;fi&#160;que la derni&#232;re acceptait d'assumer.&#160; 
 Certes, j'ai not&#233; la distinction tr&#232;s stimulante propos&#233;e par Michel Rocard entre la concertation et la n&#233;gociation (France Inter).&#160;La seconde, selon lui, &#233;tait pr&#233;f&#233;rable &#224; la premi&#232;re qui pouvait &#234;tre affect&#233;e par le d&#233;cret d'autorit&#233; de celui qui l'avait initi&#233;e. Avec la d&#233;marche propos&#233;e par la garde des Sceaux, il me semble qu'on se trouve en face d'une concertation claire et d'une n&#233;gociation possible. Les deux points fondamentaux sur lesquels le SM et le SAF&#160;souhaitaient un d&#233;bat&#160;se rapportent au statut du&#160;Parquet&#160;et &#224; l'aide juridictionnelle. Ils consid&#232;rent qu'on ne peut rien attendre de l'attitude "communicationnelle" de la ministre. Ils ont tort. Il y a une force du dialogue, une &#233;nergie dans l'affrontement courtois, une valeur de la contradiction qui entra&#238;nent presque obligatoirement sur le terrain ce qui ne lui &#233;tait pas destin&#233; &#224; l'origine. Je suis persuad&#233; que t&#244;t ou tard les probl&#233;matiques in&#233;vitables - sauf &#233;videmment le maintien du juge d'instruction - auraient &#233;t&#233; abord&#233;es et que la participation du SM et du SAF aurait &#233;t&#233; utile. Le retrait, l'abstention m&#234;me argument&#233;e restent tout de m&#234;me des armes n&#233;gatives, une d&#233;mission qu'on peut certes ennoblir&#160;gr&#226;ce &#224; la parure politique, mais qui valent infiniment moins que les intensit&#233;s de la confrontation et la conviction affirm&#233;e par une pr&#233;sence. 
 Le report de l'avant-projet aurait &#233;t&#233; souhait&#233; par quelques d&#233;put&#233;s UMP mais c'&#233;tait avant le second tour des &#233;lections r&#233;gionales et le petit remaniement op&#233;r&#233;. Le pr&#233;sident de la R&#233;publique, en tout cas, ne l'a pas &#233;voqu&#233;. Par cons&#233;quent, l'urgence est l&#224;. 
 Il faut que le SM et le SAF reviennent sur leur d&#233;cision. Ce ne serait pas un signe de faiblesse mais un bienfait pour la justice et donc pour la d&#233;mocratie. Celle-ci, qui passe aujourd'hui par ce Pouvoir,&#160;a besoin d'eux. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
