<document>
	<date>2015-03-22</date>
        <title>C'est Bonnard !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Les g&#233;nies ont ceci de bon que d'abord ils sont rares et qu'ensuite, tellement exceptionnels, au-dessus du lot humain, ils ne peuvent pas susciter la jalousie mais seulement une admiration inconditionnelle. 

 Au fond, ils nous rendent service en nous permettant de jeter sur nous un regard aur&#233;ol&#233;, par une splendide contagion, de leur incomparable lumi&#232;re. 

 Les artistes, les &#233;crivains, les peintres qui se trouvent dans cette minorit&#233; magique, de surcro&#238;t ne se contentent pas de cr&#233;er mais savent souvent merveilleusement th&#233;oriser, nous faire partager, grands seigneurs, leurs secrets et nous r&#233;v&#233;ler de somptueuses &#233;vidences. 

 Je songe notamment &#224; Marcel Proust, &#224; Vincent Van Gogh, &#224; Nicolas de Sta&#235;l, &#224; Pierre Bonnard ou &#224; Georges Simenon. 

 Je ne cite pas au hasard les deux derniers qui, directement ou indirectement, vont confirmer mon propos. 

 Pierre Bonnard a un jour exprim&#233; cette pens&#233;e profonde "qu'il ne s'agit pas de peindre la vie, il s'agit de rendre vivante la peinture" (Le Figaro). 

 Jean-Edern Hallier, qui avait des fulgurances, parfois m&#234;me pour les autres, r&#233;pondant &#224; une interrogation sur "Qu'est-ce que c'est que le style ?", d&#233;clarait que "Le style, c'est quand je lis "il pleut" et que je me dis que c'est du Simenon". 

 C'est Guillaume Gallienne qui rapporte cet &#233;change et je le remercie car sans lui j'aurais toujours ignor&#233; cette &#233;tincelante d&#233;finition qui m'autorise un rapprochement avec Pierre Bonnard : celui-ci et Simenon, dans la perception de J-E Hallier, s'inscrivent dans le m&#234;me registre. 

 L'art ne doit pas imiter la vie. La vie doit imiter l'art. Ou, plut&#244;t, l'art &#233;tant premier, il a pour mission et pour ambition de s'inspirer de tout ce que le r&#233;el a de fort, de beau et de spontan&#233;, de "vivant", pour l'int&#233;grer dans sa cr&#233;ation et, donc forc&#233;ment, la sublimer. 

 Ce renversement de perspective - la pluie a d&#233;cid&#233; de ressembler au style de Simenon et le tableau de Bonnard s'est appropri&#233; la vie - met &#224; mal et bat heureusement en br&#232;che, hier et encore plus aujourd'hui, toutes ces pi&#232;tres copies de la r&#233;alit&#233;, ces d&#233;calques monotones sans imagination ni &#233;lan, ce naturalisme bas de gamme, ces r&#233;cits &#233;touff&#233;s par la mat&#233;rialit&#233; et la quotidiennet&#233; qui dictent leur loi, ces films sans horizon, cette immense et souvent sordide transcription d'une imm&#233;diatet&#233;, sur laquelle nos petits ma&#238;tres, en g&#233;n&#233;ral abusivement vant&#233;s par les m&#233;dias, croient pouvoir &#233;laborer une oeuvre, atteindre l'universel et passionner une multitude. 

 Bonnard et Simenon, c'est exactement l'inverse. Le r&#233;el n'a pas &#224; &#234;tre un dictateur qui enjoint et dont on &#233;coute m&#233;caniquement les injonctions. En revanche, l'art et son imp&#233;rialisme bienfaisant ont toute latitude, tous les droits pour prendre, au sein de la r&#233;alit&#233;, ce qui leur semblera bon pour eux et auquel ils feront la gr&#226;ce de l'exploiter, de le transcender. 

 Pour notre f&#233;licit&#233; de spectateurs et de lecteurs combl&#233;s. 

 Les g&#233;nies ont un pouvoir qui nous rassure au lieu de nous inqui&#233;ter. C'est la seule puissance dont l'abus est l&#233;gitime parce qu'elle nous rend, le temps d'une seconde, d'un &#233;clair, &#224; la fois heureux et &#233;ternels. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
