<document>
	<date>2012-08-06</date>
        <title>Quelque chose en nous de Marilyn</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Elle est morte il y a cinquante ans. Elle avait trente-six ans. Suicide, meurtre, accident, peu importe au fond d&#232;s lors qu'elle avait pressenti, dans l'une de ses fulgurances &#224; la fois d&#233;cousues et lucides, ce que serait son destin final: une femme jeune sans vie, entour&#233;e de m&#233;dicaments. 
Il est s&#251;r qu'elle est devenue un mythe. Ce terme utilis&#233; &#224; tort ou &#224; travers qui pr&#233;tend faire de n'importe quelle c&#233;l&#233;brit&#233; une l&#233;gende lui convient tout &#224; fait, il faut le reconna&#238;tre. En effet, au-del&#224; de l'adh&#233;sion ou du rejet ordinaire qui &#233;value et juge les artistes mais les maintient dans le registre classique o&#249; des comparaisons et des hi&#233;rarchies sont possibles, le mythe les fait entrer dans une sph&#232;re o&#249;, si peu nombreux, ils nous habitent bien plus qu'on ne les poss&#232;de. Il y a eu, pour n'en citer que quelques-uns, Greta Garbo, Marl&#232;ne Dietrich, Rudolf Noureev, la Callas. 
Marilyn est le mythe par excellence pour d&#233;tracteurs et enthousiastes r&#233;unis. 
Au fil du temps, &#224; force d'&#233;couter, de lire et de voir ses films, en m'enrichissant de la pluralit&#233; des regards port&#233;s sur elle, en &#233;tant le t&#233;moin, gr&#226;ce &#224; tant de reportages et d'actualit&#233;s, de sc&#232;nes de son existence publique quand elle &#233;chappait &#224; l'enfer de sa condition intime, dans les manifestations les plus quotidiennes comme les plus officielles, je me suis rapproch&#233; d'une compr&#233;hension qui me semble plausible. 
Marilyn Monroe non seulement a un corps qui est une histoire (Mediapart) mais me semble constituer un univers humain qui offre &#224; chacun ce dont il a besoin. 
Comme si elle avait rassembl&#233; en elle, gr&#226;ce &#224; la nature, &#224; cause des al&#233;as de son existence, de ses difficult&#233;s d'&#234;tre et de son incroyable pouvoir de s&#233;duction, de quoi satisfaire, combler, toucher, &#233;mouvoir, faire fr&#233;mir ou r&#234;ver, pleurer ou r&#233;jouir n'importe qui. 
Sans qu'aucune des excitantes et brillantes facettes de sa personne apparaisse comme un triomphe arrogant, une sup&#233;riorit&#233; jalous&#233;e puisque derri&#232;re toutes on ne pouvait pas ignorer les souffrances et les fragilit&#233;s d'o&#249; elles &#233;taient sorties et qui imposaient, au propre et au figur&#233;, un maquillage de six heures pour &#234;tre effac&#233;es une journ&#233;e. 
Le mal de vivre, l'obsession de mourir, le sentiment de n'&#234;tre rien sauf par le corps et le d&#233;sir qu'elle inspirait, l'adulation vaine des foules, il est &#233;vident que cette symphonie cr&#233;pusculaire et d&#233;sesp&#233;r&#233;e a suscit&#233; in&#233;luctablement chez tous une adoration, une compassion, une affliction, une absolution. Les s&#233;quences troubles de sa destin&#233;e, cet abandon parfois &#224; ce que l'univers de la politique et de la mafia m&#234;l&#233;es avait de pire ne lui ont jamais &#233;t&#233; reproch&#233;s, comme si rien de ce qui lui advenait ne pouvait la souiller et porter atteinte &#224; son irr&#233;cusable innocence. 
Marilyn &#233;tait bien trop riche en tr&#233;sors et en faiblesses et le prisme au sein duquel elle &#233;voluait trop large pour qu'&#224; chaque seconde quelque chose d'elle ne puisse pas faire &#233;cho chez nous. 
La com&#233;dienne d&#233;licieuse mais parfois m&#233;diocre rassurait ceux qui aspiraient &#224; d&#233;celer du n&#233;gatif dans une domination sur les coeurs et dans les t&#234;tes qui, sans lui, aurait &#233;t&#233; insupportable. 
Elle suscitait chez beaucoup l'envie de la prot&#233;ger, parce qu'elle usait de ce don redoutable d'&#234;tre une triomphatrice menac&#233;e &#224; chaque seconde, une reine sans cesse proche de sa chute, une vivante mise en joue sans r&#233;pit par la mort. La virilit&#233; venait &#224; son secours sans mauvaise conscience. 
L'enfance qu'elle faisait appara&#238;tre dans ses attitudes, ses mimiques, sa voix, sa nostalgie favorisait cette passion de la pu&#233;rilit&#233; qui touche certains hommes, surtout quand celle-ci s'accompagne d'une formidable conscience d'&#234;tre une bombe sexuelle, un corps qui non seulement ne rend pas ill&#233;gitimes mais justifie des app&#233;tences au fond ambigu&#235;s, &#233;quivoques. 
Ses d&#233;rives solitaires, le revers sombre et path&#233;tique de la lumi&#232;re qui selon elle n'&#233;clairait pas comme il convenait ce qu'elle &#233;tait vraiment, le masochisme qui la conduisait &#224; avoir des rapports rapides avec des inconnus, parce qu'elle s'estimait trop peu pour se pr&#233;server, cette sensualit&#233; imm&#233;diate et impr&#233;visible ont sans doute fait germer dans une infinit&#233; d'instincts des fantasmes tournant autour de Marilyn vous ayant miraculeusement &#233;lu...  
Au-del&#224;, la disponibilit&#233; et la facilit&#233; avec lesquelles elle faisait don de ce qu'on est convenu de consid&#233;rer comme le plus pr&#233;cieux et le plus secret de soi - ses &#233;bats politiques avec les Kennedy entrant dans une cat&#233;gorie o&#249; Marilyn &#233;tait d&#233;sir&#233;e et soumise &#224; une puissance tut&#233;laire apparemment bienfaisante - &#233;nervent et en m&#234;me temps excitent un puritanisme pourtant tent&#233;, ces pulsions mal r&#233;prim&#233;es qui se nourrissent d'une ind&#233;cence &#224; la fois fascinante et angoissante. 
Les nuits, les somnif&#232;res, l'alcool, la psychanalyse, l'errance dans son malheur et son ingu&#233;rissable sous-estimation de soi : je suis persuad&#233; qu'ils ont nou&#233; un lien puissant et d&#233;l&#233;t&#232;re avec trop d'&#226;mes bless&#233;es. 
Marilyn Monroe ressemble &#224; un livre court mais plein &#224; craquer, &#224; exploser, &#224; finir. On y trouve tout, de tout. Chacun peut puiser son miel, son venin, choisir ce qui, pour le corps, l'esprit et le coeur, le sens de l'existence, lui parlera le plus. 
Marilyn n'est pas une actrice. Un mythe. Mais si proche, si familier. 
Quelque chose en nous de Marilyn bat. 

 
 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
