<document>
	<date>2015-06-16</date>
        <title>C'est Depardieu !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il n'y a pas de petits sujets qui tiennent pour les grandes personnalit&#233;s. 

 "En ce moment c'est la vie qui m'enivre" (France Inter). 

 Des fulgurances, des p&#233;pites d'intelligence, des tr&#233;sors qui se nichent dans le fouillis des phrases. L'autodidacte se venge du retard, se console de l'attente et &#233;blouit. 

 "Ce m&#233;tier, c'est un peu comme &#231;a". J'ai fait "comme si" et, petit &#224; petit, j'ai fait comme" (Le Figaro, Le Monde). 

 Des bonheurs d'expression inou&#239;s surgis comme des oasis au sein de platitudes grandioses. 

 Des absurdit&#233;s mais jamais &#233;triqu&#233;es ni mi&#232;vres, toujours charg&#233;es de souffle et emplies de myst&#232;re pour ceux qui les &#233;coutent. Et s'il avait raison ? 

 "Le charisme, &#231;a ne se travaille pas. Le charisme, c'est inn&#233;". 

 Des &#233;vidences et des constats qui mettent &#224; mal pratiquement tout le monde politique, artistique et m&#233;diatique. 

 Une puissance, une libert&#233;, une expansion de soi qui est bien au-del&#224; de l'arrogance ou de la vanit&#233; de mauvais aloi, mais renvoie &#224; la certitude d'&#234;tre unique et singulier, comme une table est une table et un film un film. 

 "J'ai tourn&#233; le film avec une oreillette. Je ne veux pas apprendre les dialogues, &#231;a d&#233;forme la pens&#233;e". 

 Etincelante intuition qui habite la parole que j'enseigne. Il faut toujours au moins donner l'impression qu'on invente son texte et qu'on se dicte &#224; soi-m&#234;me. 

 "Je ne suis pas gros, je suis vivant". 

 D&#233;vastation de tous les pr&#233;jug&#233;s, des conformismes, des prudences, refus de se laisser imposer quoi que ce soit par le regard trop souvent totalitaire des autres. Volont&#233; de se camper comme un monstre de v&#233;rit&#233; dans un univers qui sublime la prudence et la biens&#233;ance en politesse quand elles ne sont que frilosit&#233; et l&#226;chet&#233;. Plut&#244;t qu'un art de vivre, une d&#233;faite qui fait mourir &#224; petit feu de son vivant. 

 Des superbes bienveillances et des jugements qui, sur les cimes, voient et visent juste. 

 "Luchini est comme moi, il adore les mots". 

 Poutine, la Russie, la Belgique, la mondialisation du g&#233;nie et l'envie d'aller offrir un peu partout ce qu'il est est, moins pour &#234;tre admir&#233; ou par profit qu'&#224; cause de cette conviction intime que sa personnalit&#233; est inconcevable dans l'&#233;troitesse. 

 Les espaces infinis, oui, mais pas le pr&#233; carr&#233; envieux, &#233;triqu&#233; et jaloux. Pourtant, plus que tout autre, il est la France et il donne &#224; celle-ci ce qui lui manque tellement avec la pr&#233;sidence qui l'administre : un lyrisme op&#233;ratoire, une folie active. 

 "Il y a des moments, certaines situations, o&#249; il faut se distinguer. Et non pas se distancier". 

 Qui oserait sourire de ces effervescences, de ces traits qui viennent chez lui, comme il respire, serait un imb&#233;cile. Si on veut bien s'attacher &#224; eux avec une rationalit&#233; qui les d&#233;capera de ce qui semble &#234;tre seulement un jeu de mots, on les comprendra. 

 Et on sera oblig&#233; d'admettre que le talent, le verbe et la finesse se moquent des conventions et vont se nourrir l&#224; o&#249; les accueille somptueusement parce que profond&#233;ment on les aime et qu'on en a eu besoin. 

 "Saint Augustin, c'est fascinant &#224; lire. Plus que C&#233;line. J'en suis revenu, de &#231;a, de ce crachat. Il n'y a pas de po&#233;sie dans la haine et la violence". 

 La volupt&#233; surprenante qu'on &#233;prouve face &#224; des d&#233;saccords fraternels : c'est sans doute faux mais c'est lui qui le dit ! 

 Un &#234;tre, une nature, une voix, un objet humain non identifiable, un acteur si omnipr&#233;sent qu'il para&#238;t jouer sa vie en m&#234;me temps qu'elle l'exalte par sa r&#233;alit&#233; sombre ou all&#232;gre, une irrempla&#231;able destin&#233;e. 

 C'est Depardieu. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
