<document>
	<date>2007-05-15</date>
        <title>Qui sera garde des Sceaux ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Pascal Cl&#233;ment n'a pas dit, comme son coll&#232;gue Renaud Donnedieu de Vabres pour le minist&#232;re de la Culture, qu'il &#233;tait candidat pour se succ&#233;der &#224; la Chancellerie. L'action qu'il y a men&#233;e a &#233;t&#233; trop difficile et d&#233;licate, quoique tr&#232;s estimable, pour qu'il d&#233;sire la poursuivre, m&#234;me dans de nouvelles conditions pr&#233;sidentielles. 

 Aussi, nous aurons un nouveau ministre de la Justice, mais qui sera-t-il ? 

 Citoyen, le magistrat suit l'&#233;volution de la composition du futur gouvernement avec un m&#233;lange d'attention et de d&#233;tachement, de vraie curiosit&#233; professionnelle et d'&#233;tonnement non feint. Il entend des noms et &#224; peine l'un est-il &#233;voqu&#233; qu'un autre prend la rel&#232;ve. De cette qu&#234;te incessante du meilleur pour occuper le poste prestigieux et plus que jamais expos&#233; de garde des Sceaux, on esp&#232;re que surgira l'homme ou la femme qui donnera l'espoir, constituera par soi-m&#234;me un signal puissant de r&#233;novation de la justice et de restauration de la paix judiciaire. 

 Longtemps, il a pu sembler acquis et &#233;vident que Patrick Devedjian serait la personnalit&#233; choisie. Va-t-il &#234;tre victime du fait que, selon sa formule tr&#232;s dr&#244;le, l'ouverture ne sera pas faite jusqu'aux sarkozystes ? Ou bien, plus s&#233;rieusement, de la crainte fran&#231;aise, dont on a pu constater au fil du temps moult exemples, de faire appel &#224; une v&#233;ritable comp&#233;tence pour un poste d&#233;termin&#233; ? Comme si trop de savoir technique et de ma&#238;trise du sujet risquaient de faire perdre la distance dont le politique a besoin ? Il est aussi patent que certains pr&#233;c&#233;dents ont d&#233;montr&#233;, notamment avec le magistrat Pierre Arpaillange, que cela peut &#234;tre une fausse bonne id&#233;e de nommer ministre qui n'a que la qualit&#233; d'appr&#233;hender correctement le champ de ce qui lui est d&#233;volu. La parole, l'audace et la personnalit&#233; comptent infiniment plus pour cette charge. 

 Puis on a entendu parler de Mich&#232;le Alliot-Marie. Plus tard, d'Herv&#233; Morin, ralli&#233; UDF qui s'&#233;tait occup&#233; de la justice aupr&#232;s de Fran&#231;ois Bayrou. 

 Aujourd'hui, le Figaro affirme que le futur garde des Sceaux sera Christine Lagarde, avocate r&#233;put&#233;e et qui changerait d'attribution minist&#233;rielle. 

 Pourquoi pas ? Si la nouvelle est confirm&#233;e, cela signifiera que ce d&#233;partement capital pour la d&#233;mocratie sera confi&#233; &#224; une personne qui n'est pas us&#233;e par les luttes politiques et qui pourrait porter de ce fait un regard neuf et libre sur une r&#233;alit&#233; qu'elle n'ignore pas mais dont elle ne serait pas prisonni&#232;re. 

 Attendons. Avant la fin de la semaine, nous saurons. 

 En tout cas, s'il n'y a qu'une certitude, c'est qu'aussi pertinentes que soient les deux propositions embl&#233;matiques du nouveau pr&#233;sident de la R&#233;publique dans le domaine judiciaire - les peines planchers et une r&#233;pression plus coh&#233;rente des mineurs r&#233;cidivistes -, la lutte sera rude et le combat politique &#226;pre. Certes, si aux prochaines l&#233;gislatives l'UMP l'emporte, l'adh&#233;sion parlementaire sera acquise mais qu'on ne sous-estime pas l'opposition d'une grande partie du monde judiciaire &#224; ces r&#233;formes pourtant n&#233;cessaires. Les syndicats, j'en suis persuad&#233;, continueront leur travail de sape, approuv&#233;s par des m&#233;dias complaisants.  

 Qu'on ne s'y trompe pas. La justice, pour le pire et le meilleur, est venue au premier plan des pr&#233;occupations citoyennes, notamment depuis Outreau dont les effets ravageurs se font encore sentir en mati&#232;re criminelle. Surtout pour les viols o&#249; le pr&#233;tendu consentement de la victime est de plus en plus plaid&#233; avec succ&#232;s, comme si les jurys avaient dor&#233;navant peur de condamner en d&#233;pit de l'&#233;vidence du d&#233;bat. 

  Quoi qu'on ait &#224; lui reprocher, la magistrature est forte de la puissance qu'on lui pr&#234;te &#224; l'encontre des puissants. On aura du mal &#224; lui faire admettre raison, m&#234;me pour des mesures raisonnables. Le corporatisme va persister. Et, probablement, une fronde d'apparence professionnelle mais, en r&#233;alit&#233;, politique 

 Je souhaite bon courage &#224; notre prochain ministre. Ce qui l'attend est un honneur, certes, mais pas une sin&#233;cure. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
