<document>
	<date>2007-07-08</date>
        <title>Racket et mat !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Etrange comme les catastrophes ou les indignit&#233;s de toutes sortes suscitent une surabondance m&#233;diatique qui r&#233;v&#232;le comme une volupt&#233; am&#232;re devant le cours d'une soci&#233;t&#233; qui va aussi mal qu'on le pense ! On est confondu par l'&#233;volution d'un monde qui ne d&#233;courage jamais m&#234;me nos pronostics les plus sombres. 

 Pourtant, quand il y a de la lumi&#232;re et de l'espoir, les m&#233;dias, certes, acceptent d'en parler mais du bout de l'esprit, avec r&#233;serve. Comme si c'&#233;tait trop beau, trop rare. A garder sous cloche, pr&#233;cieusement, telle une merveilleuse et courageuse exception confirmant une r&#232;gle d&#233;sesp&#233;rante. 

 Un &#233;v&#233;nement r&#233;cent en Corse a manifest&#233; un formidable sursaut citoyen. En dehors du Parisien et du Figaro qui l'ont &#233;voqu&#233;, il a eu peu d'&#233;cho.  

 Je veux modestement en faire plus et apporter ma&#160; pierre. Il n'est jamais trop tard pour c&#233;l&#233;brer un bel exemple humain. 
                 
                                         
                         
                                 Lucien Benvenuti, un restaurateur corse de Saint-Florent, a os&#233; s'opposer &#224; une tentative d'extorsion de fonds cens&#233;e &#233;maner d'ind&#233;pendantistes lui r&#233;clamant 100000 euros "pour soutenir le Front". Il a, dans le m&#234;me mouvement de r&#233;sistance, d&#233;cid&#233; de ne pas respecter la l&#226;che et complaisante loi du silence en d&#233;non&#231;ant cette vil&#233;nie. M&#234;me s'il a recueilli un large assentiment de ses compatriotes, il n'en demeure pas moins qu'aujourd'hui, il est menac&#233; de mort, comme son &#233;pouse romanci&#232;re, Marie Ferranti, et leur fille de 20 ans. 

 Est-il normal de se sentir si peu touch&#233; par une telle affaire qu'on la traite comme un fait divers ordinaire alors que d'une part elle est profond&#233;ment d&#233;rogatoire &#224; la mentalit&#233; corse dans ce qu'elle a de pire et que, d'autre part, elle illustre, pour le plus grand bonheur de la soci&#233;t&#233; fran&#231;aise, l'&#233;vidence que des &#226;mes tremp&#233;es et des r&#233;solutions fortes surgissent quand il le faut, pour donner l'exemple ? 

 C'est d'ailleurs ce que nous dit Lucien Benvenuti lorsqu'il affirme "si on les attrape, nous irons jusqu'au proc&#232;s. On ne l&#226;chera pas. Pas maintenant. Pour l'exemple."&#160; J'esp&#232;re que la police, dans son enqu&#234;te, saura &#234;tre&#160; &#224; la hauteur de ce citoyen pas comme les autres. 



 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique a l'intention d'inviter, le 14 juillet, des personnalit&#233;s remarquables.&#160; Qu'on veuille bien lui glisser &#224; l'oreille les noms de Lucien Benvenuti et&#160; de cette mamie courageuse &#224; laquelle j'ai consacr&#233; un billet, le 3 f&#233;vrier 2007. 

 J'en serais heureux pour eux.  
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
