<document>
	<date>2007-03-04</date>
        <title>R&#233;Action directe</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a des billets qu'on a envie d'&#233;crire comme on lance une bouteille &#224; la mer. Pour affirmer certes ce que l'on pense mais pour accueillir aussi, peut-&#234;tre, d'autres r&#233;ponses aux m&#234;mes interrogations. On peut communiquer une conviction et en m&#234;me temps n'&#234;tre s&#251;r de rien. C'est cela que j'aime tout particuli&#232;rement dans un blog, ce dialogue &#224; retardement qui vient propager ses effets bien en amont, quand tout est dit mais que le doute a toujours droit de cit&#233; dans l'esprit du r&#233;dacteur. Le Monde, r&#233;cemment, a publi&#233; un article sous la signature de Jean-Baptiste de Montvalon "Le soutien aux anciens d'Action directe s'&#233;largit". Le chapeau nous apprenait &#233;galement que "150 personnes se sont r&#233;unies pour r&#233;clamer la lib&#233;ration des quatre militants". Sans d&#233;rision aucune, j'avoue que j'ai &#233;t&#233; rassur&#233;. Ce "soutien &#233;largi" r&#233;duit &#224; 150 personnes, parmi lesquelles trois personnalit&#233;s dont la pr&#233;sence n'&#233;tonne pas - Dominique Grange, une chanteuse militante, Alain Geismar et G&#233;rard Miller -, n'est pas &#224; ce point pl&#233;thorique qu'il doive conduire &#224; questionner la sant&#233; de notre d&#233;mocratie. On n'a donc trouv&#233; que 150 partisans de la lib&#233;ration de coupables de deux assassinats commis en 1985 et 86 ! Sur un autre plan, et pour manifester que mon approche, pour &#234;tre sans concession, n'est pas non plus exempte d'&#233;quit&#233;, je trouve tout &#224; fait normal qu'une des condamn&#233;es ait &#233;t&#233; remise en libert&#233; &#224; cause de son &#233;tat de sant&#233;. Elle est morte aujourd'hui. Une autre, &#224; plusieurs reprises, a formul&#233; une demande de suspension de peine en raison de sa pathologie et il ne serait pas ind&#233;cent de la satisfaire enfin. Pour l'essentiel, je voudrais m'attacher &#224; analyser la situation des quatre militants d'Action directe (Ad) en montrant sa grande diff&#233;rence avec celle des criminels de droit commun. Ils ont tout &#224; fait le droit de ne pas renier leur folie et de refuser une repentance &#224; la suite des trag&#233;dies qu'ils ont caus&#233;es. Il est cependant piquant de constater que les m&#234;mes qui avaient &#233;t&#233; scandalis&#233;s par l'arrogance de Maurice Papon restant droit dans ses d&#233;n&#233;gations n'ont jamais fait le m&#234;me reproche aux accus&#233;s d'Ad, qui sans doute b&#233;n&#233;ficiaient de l'aura suspecte qui s'attache chez nous aux pires agissements, pour peu qu'on ait l'habilet&#233; de les colorer d'id&#233;ologie subversive. Alors qu'&#224; mon sens, l'absence d'indulgence doit pr&#233;cis&#233;ment tenir &#224; cet habillage politique. Lorsqu'Alain Geismar s'interroge de la mani&#232;re suivante : "La loi, si elle veut &#234;tre respectable et respect&#233;e, doit &#234;tre la m&#234;me pour tous. Pourquoi appliquer une s&#233;v&#233;rit&#233; d'exception aux d&#233;tenus d'Action directe ?", il croit &#233;mettre une r&#233;flexion de bon sens qui pourrait se r&#233;sumer au refus de deux poids deux mesures. Il me semble qu'il commet une erreur d'appr&#233;ciation. Pour Ad, il ne s'agit pas du m&#234;me poids ni de la m&#234;me mesure que ceux que l'assassinat "classique" appelle et ce, pour une double raison. L'assassinat "ordinaire", celui qui dans une vie conduit &#224; vouloir, &#224; pr&#233;parer et &#224; perp&#233;trer la mort d'autrui, derri&#232;re son apparente ma&#238;trise reste toujours, dans les profondeurs de l'&#234;tre, un crime du d&#233;sespoir et d'une forme de panique. Imb&#233;cile ou intelligent, il y a un moment o&#249; le meurtre pr&#233;m&#233;dit&#233; vous appara&#238;t absurdement comme le seul moyen de r&#233;soudre un noeud de difficult&#233;s devant lesquelles on se sent totalement impuissant. La mort d&#233;sir&#233;e d'autrui est le rem&#232;de aberrant qu'on a cru trouver &#224; sa propre&#160; angoisse devant une r&#233;alit&#233; qui vous d&#233;passe et qu'on ne rattrape, du bout de l'horreur, que par le crime. Les assassinats d'Ad ne sont pas, dans leurs tr&#233;fonds, des crimes de l'angoisse et du d&#233;sespoir. Ils constituent au contraire le d&#233;fi que lancent des personnes assur&#233;es de leur bon droit, camp&#233;es dans un orgueil d&#233;ment, bard&#233;es de certitudes meurtri&#232;res, mur&#233;es dans des temp&#233;raments &#224; la fois rigides et sans merci, justiciers malades et ex&#233;cutants sans piti&#233;, s&#251;res en tout cas de d&#233;tenir la v&#233;rit&#233; et d'&#234;tre l&#233;gitimes en tuant. Ce sont des crimes de l'arrogance et du m&#233;pris. Ce qui les inspire n'est pas une intime fragilit&#233; mais un conscient sentiment de sup&#233;riorit&#233;. Rien &#224; voir, donc, avec les assassinats du commun des accus&#233;s. La seconde raison se rapporte aux trag&#233;dies sociales suscit&#233;es par ces militants d'Ad. Leur ambition allait bien au-del&#224; de la mort de Georges Besse et de Ren&#233; Audran. Elle visait, par ces crimes, &#224; saper les fondements d'une soci&#233;t&#233; et d'un Etat pour y introduire le venin d'une malfaisance sans pareille. L'assassin "ordinaire" est enferm&#233; dans la relation qui le lie &#224; sa future victime et il demeure stup&#233;fait lorsqu'on &#233;voque l'ordre public et le trouble port&#233; &#224; la vie collective. Dans les crimes d'Ad, il y a au contraire la perversion de s'en prendre, au-del&#224; de la victime, &#224; l'ensemble d'une communaut&#233; pour briser net les aspirations d&#233;mocratiques qui r&#233;cusent par principe le sang et la mort. Constituer l'assassinat comme une contradiction revendiqu&#233;e et magnifi&#233;e, c'est accepter une condamnation et une ex&#233;cution de la peine qui ne vous prendront pas pour un accus&#233; et un condamn&#233; ordinaires. Les crimes d'Ad ont un poids sp&#233;cial et une mesure singuli&#232;re. Leur aune n'est pas celle des autres transgressions. Le recours &#224; l'argument d'humanit&#233;, la compassion qu'inspirerait le sort de ces militants, une dur&#233;e d'enfermement suffisante, aucune de ces consid&#233;rations ne me para&#238;t d&#233;cisive. Contrairement &#224; Alain Geismar, je pense qu'ils ont droit justement &#224; "une s&#233;v&#233;rit&#233; d'exception". Ce ne serait pas faire preuve d'&#233;go&#239;sme mais de lucidit&#233; que de se pencher sur d'autres victimes. Des vraies. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
