<document>
	<date>2011-02-05</date>
        <title>Respect !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Les r&#233;cents&#160;propos du pr&#233;sident de la R&#233;publique, la forte contestation judiciaire qui les a suivis, Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; et quelques autres &#224; l'UMP s'attachant &#224; les d&#233;fendre, enfin la r&#233;action du garde des Sceaux cherchant &#224; les expliquer et &#224; les noyer dans un oc&#233;an de rondeurs et de compr&#233;hension g&#233;n&#233;rale&#160;m&#233;ritent qu'on tente d'aller plus loin que la controverse imm&#233;diate et virulente. Il me semble en effet que ces pol&#233;miques ne ressemblent pas aux pr&#233;c&#233;dentes, qu'elles sont r&#233;v&#233;latrices d'un climat d&#233;mocratique pr&#233;occupant o&#249; les institutions ne se respectent plus, o&#249; la suspicion des uns s'affronte au m&#233;pris des autres et o&#249;, en d&#233;finitive, la paix de la R&#233;publique est quotidiennement troubl&#233;e (Le Monde, nouvelobs.com, Marianne 2, Le Figaro). 
 Quand Michel Mercier souligne que le pr&#233;sident de la R&#233;publique n'a fait qu'exprimer "ce que ressentent&#160;les Fran&#231;ais", je ne crois pas que ce soit totalement vrai. On esp&#232;re leur faire ressentir, &#224; la suite de ce terrible drame qui nous affecte et nous traumatise tous comme Yves Charpenel l'a tr&#232;s bien rappel&#233; (Le Parisien), un sentiment d'hostilit&#233; &#224; l'&#233;gard de la communaut&#233; judiciaire en aggravant un discr&#233;dit dont elle p&#226;tit d&#233;j&#224; &#224; cause de certaines de ses pratiques. Il se trouve qu'en l'occurrence les magistrats mis en cause par le pr&#233;sident, pour ne parler que d'eux, n'ont pas &#224; &#234;tre incrimin&#233;s mais qu'ils ont &#233;t&#233; les victimes d'un pouvoir politique inefficace, voire impuissant. Cela ne rend pas moins insupportables les carences nantaises mais oblige, par honn&#234;tet&#233;, &#224; "cibler" leur cause principale qui tient en 2010 au minist&#232;re de la Justice. Certes, Nicolas Sarkozy et ceux qui l'approuvent - l&#224; o&#249; ils sont, ont-ils un autre choix qu'une libert&#233;&#160;domestiqu&#233;e ? - croient jouer sur du velours en se livrant &#224; cette offensive dont je suis persuad&#233; qu'au fond de lui, l'&#233;lan agressif d'Orl&#233;ans &#233;tant derri&#232;re lui, le chef de l'Etat la per&#231;oit injuste. Il est clair que sur le plan de la tactique, pour un gain apparent, cette in&#233;quit&#233; du discours pr&#233;sidentiel entra&#238;nera une triple&#160;cons&#233;quence n&#233;gative. Elle ne fera pas gagner un pouce sur le Front National, ne rameutera pas&#160;les sarkozystes d&#233;&#231;us et accentuera le ressentiment citoyen fond&#233; sur le fait que les politiques ont et se donnent tous les droits, l'exemple d&#233;sastreux de MAM &#233;tant &#233;clatant sur ce point.&#160;Je suis s&#251;r que Nicolas Sarkozy, en revanche, retrouverait une adh&#233;sion forte s'il se rappelait qu'il est le garant de l'ind&#233;pendance de la magistrature et donc de sa s&#233;r&#233;nit&#233; et s'il veillait par ailleurs, dans l'exercice du pouvoir, &#224; ne jamais laisser soup&#231;onner l'injustice d'un "deux poids deux mesures". Jeter du gros sel sur les plaies vives ne fait qu'exacerber alors qu'on attend du pr&#233;sident - ce qui n'est pas du tout contradictoire avec le d&#233;sir d'action - qu'il apaise et unifie. 
 Pour ma part, aussi critique que je puisse &#234;tre avec cette derni&#232;re d&#233;marche pr&#233;sidentielle, j'estime aussi que la magistrature et ses syndicats s'honoreraient en ne mettant pas en oeuvre dans l'ensemble de la France judiciaire une gr&#232;ve des audiences (sauf les urgentes) jusqu'au 10 f&#233;vrier, journ&#233;e qualifi&#233;e d'action nationale. Nous avons eu la suspension de quelques heures d&#233;cid&#233;e dans l'urgence &#224; Nantes et elle &#233;tait justifi&#233;e. Aller au-del&#224; serait maladroit et dangereux. 
 D'une part, cela ferait clairement le jeu du pr&#233;sident de la R&#233;publique qui pour le coup b&#233;n&#233;ficierait de la d&#233;sapprobation publique pour ce type de mesures extr&#234;mes. Autrement dit, ce qu'&#224; Orl&#233;ans il n'a pas r&#233;ussi &#224; impulser se verrait r&#233;alis&#233; du fait m&#234;me des magistrats. 
 D'autre part, il me semble non seulement possible mais souhaitable de favoriser des r&#233;pliques singuli&#232;res et/ou collectives au pr&#233;sident et au garde des Sceaux - elles abondent et sont utiles - mais il serait absurde de se laisser aller &#224; un m&#233;lange des genres. Nicolas Sarkozy a saisi l'ampleur de la fronde judiciaire, il en tirera les conclusions qu'il veut. En tout cas, le mouvement pr&#233;vu jusqu'au 10 f&#233;vrier est superf&#233;tatoire s'il vise seulement &#224; alourdir la riposte aux propos pr&#233;sidentiels et &#224; lui adresser un message encore plus d&#233;termin&#233;. De sa part et de la n&#244;tre, les positions sont connues et les convictions arr&#234;t&#233;es. En revanche, au bout de cet antagonisme, c'est le citoyen auquel dans ce d&#233;bat on ne doit pas porter pr&#233;judice qui va devenir la victime de ce blocage des audiences, les magistrats confortant ainsi une id&#233;e fausse mais ancr&#233;e que leur profession est ordinaire, qu'elle autorise des coupures de cette importance et que pour tout dire, devant les d&#233;fis de la justice au quotidien, ils vont se d&#233;rober avec bonne conscience. Il y a mille mani&#232;res de se battre, de protester, de lib&#233;rer une parole de v&#233;rit&#233;, aussi &#233;loign&#233;e du corporatisme qui nous est souvent reproch&#233; &#224; juste titre que d'une complaisance suspecte &#224; l'&#233;gard du pouvoir, quoi qu'il ait accompli ou non. Il est tactiquement et profond&#233;ment contre-productif de donner des verges pour nous faire battre quand ceux qui n'estiment pas notre corps et notre beau m&#233;tier n'en avaient pas trouv&#233; par eux-m&#234;mes. 
 Ce qui a chang&#233; dans le climat d'aujourd'hui, et depuis quelques mois, c'est que la gestion calamiteuse et, &#224; la fois, partisane&#160;de certains dossiers politico-m&#233;diatiques et, plus globalement,&#160; l'&#233;volution de l'image politique aupr&#232;s des citoyens ont favoris&#233; l'effacement de ce sentiment capital en d&#233;mocratie et qui est le respect. Le respect du pouvoir pour l'institution judiciaire, ce qui n'exclut pas les critiques l&#233;gitimes. Le respect de la Justice pour les gouvernants et, au-del&#224;, le monde politique. La magistrature, &#224; tort ou &#224; raison, n'est plus pr&#234;te &#224; se soumettre avec r&#233;v&#233;rence ou &#224; se laisser flageller avec un masochisme peureux. Non pas tant parce que les proc&#232;s qui lui sont faits seraient toujours injustes ou de mauvaise foi mais&#160;parce qu'elle d&#233;nie toute exemplarit&#233; &#224; ceux qui pr&#233;tendent les lui intenter.&#160;Cette transformation est radicale qui a ajout&#233; &#224; la m&#233;fiance politique pour les juges - en d&#233;pit de la consid&#233;ration affich&#233;e - la d&#233;sillusion judiciaire &#224; l'&#233;gard des politiques. Pas seulement dans le champ de la Justice mais globalement. S'il a exist&#233; une p&#233;riode o&#249; le pouvoir, les ministres,&#160;les d&#233;put&#233;s et les s&#233;nateurs ont &#233;t&#233; par&#233;s d'une sorte d'aura de principe, elle est bien r&#233;volue. Le respect, de tous c&#244;t&#233;s, s'est &#233;vapor&#233;. Plus personne, ici ou l&#224;, ne peut compter sur&#160;un capital qui dispenserait d'avoir &#224; offrir la preuve de son excellence. 
 La d&#233;mocratie, pour tous, est devenue moins un acquis, une conqu&#234;te qu'un but, une exigence.&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
