<document>
	<date>2015-01-20</date>
        <title>R&#233;vision d&#233;chirante ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Religion</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Du 7 au 9 janvier 2015, dix-sept victimes &#224; la suite d'assassinats odieux, &#224; la lettre inhumains. 

 Comme c'&#233;tait pr&#233;visible, in&#233;vitable apr&#232;s la r&#233;sistance et l'obstination fran&#231;aises, des r&#233;actions internationales violentes ont &#233;clat&#233;, pour d&#233;noncer dans certains pays, l'Egypte, le Pakistan, le Yemen, le Niger et la Turquie notamment, les offenses &#224; l'islam et &#224; l'image du Proph&#232;te, dont Charlie Hebdo a &#233;t&#233; le vecteur courageux et imprudent. 

 Beaucoup d'actes antimusulmans en France. 

 Ce qui me semble extraordinaire depuis la fusion r&#233;publicaine du 11 janvier - qu'on y ait particip&#233; ou non - tient au d&#233;bat effervescent qui rend hommage &#224; une libert&#233; d'expression id&#233;ale et, &#224; la fois, ose se pencher sur les limites qui pourraient &#234;tre assign&#233;es &#224; celle-ci. 

 En aucun cas, il ne s'agit d'accepter que l'intimidation, l'intol&#233;rance et, pire, la terreur viennent imposer &#224; notre d&#233;mocratie ce qu'elle devrait penser, &#233;crire et parler. 

 Pour les restrictions que la libert&#233; d'expression, quand elle abuse, aura &#224; subir, la loi suffit amplement, et l'interpr&#233;tation qu'en font les magistrats. On a bien compris que les id&#233;ologies et les religions pouvaient, dans notre &#233;tat de droit, &#234;tre critiqu&#233;es, tourn&#233;es en d&#233;rision, souill&#233;es par des propos et des caricatures alors que les hommes et les femmes, dans leur individualit&#233;, avaient toute latitude pour engager des actions et assigner quand elles s'estimaient diffam&#233;es ou injuri&#233;es. 

 Cette distinction, aujourd'hui, m&#233;rite d'&#234;tre questionn&#233;e. 

 Pour n'&#233;voquer que Charlie Hebdo, je continue &#224; soutenir que, si les assassins ont constitu&#233; leurs victimes comme des repr&#233;sentants embl&#233;matiques et universels de la libert&#233; d'expression, reste que leur conception de cette derni&#232;re &#233;tait cibl&#233;e et s'attachait souvent de mani&#232;re obsessionnelle, acerbe et vulgaire, aux croyances essentiellement chr&#233;tiennes et musulmanes, moins aux juives, sans doute pr&#233;serv&#233;es &#224; cause de l'Holocauste qui a gaz&#233; six millions de juifs et de la peur de se moquer d'une religion avec un pass&#233; aussi tragique. 

 Ces dessins et caricatures m'ont paru repr&#233;senter plus souvent le f&#233;roce combat d'un ath&#233;isme revendiqu&#233; que le souci d'une libert&#233; d&#233;mocratique. A mon sens, ils faisaient moins sourire par leur substance qu'ils ne se f&#233;licitaient eux-m&#234;mes, si je les incarne, de leur provocation. La cruaut&#233; et l'offense passaient avant l'esprit. 

 Je ne crois pas que cette probl&#233;matique complexe pourra se r&#233;soudre, comme le croit ing&#233;nument le louvoyant et centriste - ce n'est pas un compliment - Jean-Pierre Raffarin (France 5), par le pluralisme : en gros, on ach&#232;te Familles chr&#233;tiennes &#224; la place de Charlie Hebdo. 

 Il faut aller plus loin. 

 Il est paradoxal que les croyances ou les incroyances - ce qui touche les tr&#233;fonds, l'intimit&#233; des &#234;tres, le plus vif de leur sensibilit&#233; - soient le terreau naturel, quasiment honorable, de la d&#233;rision et de la d&#233;nonciation, alors que les id&#233;es - ce qui peut et doit &#234;tre contredit - font &#233;trangement l'objet d'une relative abstention. Autrement dit, on s'abandonne plus volontiers &#224; ce qui fait mal qu'&#224; ce qui concerne le d&#233;bat r&#233;publicain authentique. 

 Est-il fondamental de caricaturer le Christ crucifi&#233; et de lui faire demander quelqu'un pour le retourner afin de "prendre" le soleil ? Qui peut v&#233;ritablement s'esclaffer (France 2) ? 

 Est-il n&#233;cessaire, pour l'humour, de figurer le Proph&#232;te sodomis&#233; ? Ne peut-on concevoir la col&#232;re de la plupart des musulmans devant une attaque aussi ind&#233;cente, que la provocation seule justifie, sans susciter le moindre sourire ? 

 La loi s'applique quand la libert&#233; outrepasse ses droits mais il me semble que tous ceux dont la fonction est d'user de la libert&#233; d'expression pour se camper en "bouffons" de la R&#233;publique ne devraient pas s'abuser. Il n'est plus possible aujourd'hui de crier tactiquement "libert&#233;, libert&#233;" sans s'interroger sur les cons&#233;quences d'une autarcie cr&#233;ative et irresponsable. A un bout de la cha&#238;ne, il y a la loi. A l'autre, la conscience, l'&#233;thique dont il ne serait pas scandaleux qu'elles s'imposent des limites que la terreur se verra toujours refuser. 

 Qu'on ne m'oppose pas, comme on a tendance &#224; le faire &#224; chaque fois que les trag&#233;dies de la soci&#233;t&#233; nous laissent perplexe et qu'on ne sait trancher entre libert&#233; et dignit&#233;, entre l'expression de tout et la retenue ici ou l&#224;, les principes de la&#239;cit&#233;. On d&#233;finit celle-ci comme tol&#233;rance, &#233;coute et surtout respect. Comment concilier cette exigence du respect avec son contraire qui s'en prend &#224; ce que notre R&#233;publique d&#233;sire voir pr&#233;serv&#233;, pr&#233;cis&#233;ment au nom de la la&#239;cit&#233; ? 

 La la&#239;cit&#233; ne serait-elle que l'autorisation d'offenser, avec l'onction d&#233;mocratique, tout ce qui est religieux et qui ne souhaiterait qu'un privil&#232;ge : une indiff&#233;rence polie, une neutralit&#233; m&#234;me pas bienveillante ? 

 Quand la "quenelle" de Dieudonn&#233; est r&#233;prim&#233;e et que les caricatures de Charlie Hebdo sont lou&#233;es au nom de la libert&#233;, il me semble que Claude Bartolone est un peu court (LCI) de pointer du racisme dans le premier cas et de la d&#233;mocratie dans le second. A partir du moment o&#249; une libert&#233; absolue n'est pas concevable ni souhaitable, quel comportement a les effets les plus d&#233;testables ? 

 Charlie Hebdo vecteur courageux et imprudent ? 

 Je n'aurais pas os&#233; moi-m&#234;me utiliser ce dernier adjectif si un texte remarquable de Delfeil de Ton n'avait pas, au nom d'un compagnonnage qui lui donnait tous les droits, mis en cause le r&#244;le de Charb qui, avec une audace inou&#239;e que Wolinski lui-m&#234;me avait sembl&#233; regretter, avait engag&#233; Charlie Hebdo sur une voie qu'il pressentait dangereuse sans la craindre mortif&#232;re ? 

 42 % des Fran&#231;ais souhaitent une ligne de retenue et qu'on cesse ce type de dessins si une majorit&#233; ne partage pas cet avis. 

 Ailleurs, le Danemark qui est un pays respectable est partag&#233; : certains dessinateurs et artistes ont d&#233;cid&#233; de ne plus publier de repr&#233;sentations du Proph&#232;te, assumant courageusement le risque d'&#234;tre accus&#233;s de l&#226;chet&#233;. 

 Les dix-sept assassinats ont eu lieu.  

 Ils ne feront pas la loi chez nous. Mais nous interdisent-ils de penser et de respecter ? 

 Est-il admirable, vraiment r&#233;publicain, m&#234;me sain de jeter du gros sel, pour pr&#233;tendument faire rire rouge, sur des plaies &#224; vif dont chacun, croyant ou non, peut comprendre l'exacerbation et a mesur&#233; la nocivit&#233; criminelle quand le terrorisme islamiste en prend pr&#233;texte ? 

 R&#233;pondre non ne serait pas trahir la libert&#233;. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
