<document>
	<date>2009-01-13</date>
        <title>C'est quelqu'un, le Grand Rabbin de France !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a quelques jours, dans mon quartier, je voyais d&#233;filer des manifestants pro-palestiniens criant des slogans tr&#232;s hostiles &#224; Isra&#235;l et &#224; son offensive redoutable dans la bande de Gaza. 
 Le lendemain, je lisais un communiqu&#233; du CRIF et de son pr&#233;sident appelant &#224; venir soutenir Isra&#235;l, sa politique et son offensive. 
 Je n'ai pu m'emp&#234;cher de trouver dans ce parall&#233;lisme les signes d'un antagonisme sommaire, la volont&#233; simpliste de r&#233;pondre aux slogans par des slogans, &#224; une inconditionnalit&#233; par une autre inconditionnalit&#233;. Alors que, s'il y a un domaine o&#249; l'intelligence doit h&#233;siter et le coeur &#234;tre partag&#233;, c'est bien celui qui se rapporte au conflit isra&#233;lo-palestinien. 
 Les nombreux morts d&#233;j&#224;, du c&#244;t&#233; palestinien. Des civils pris dans la tourmente et tu&#233;s. Isra&#235;l, en m&#234;me temps, qui avait le droit ne plus supporter ces tirs de roquettes incessants, qui s'abattaient sur tel ou tel&#160;de ses&#160;villages et qui venaient syst&#233;matiquement troubler une quotidiennet&#233; qui n'aurait souhait&#233; que d'&#234;tre laiss&#233;e en paix. Qui aurait d&#233;sir&#233; &#234;tre oubli&#233;e. 
 Je me souviens de "Cactus",une &#233;mission sur Paris Premi&#232;re &#224; laquelle je participais et qui s'&#233;tait termin&#233;e par un d&#233;bat vigoureux mais n&#233;anmoins courtois entre Caroline Fourest, qui mettait en cause la strat&#233;gie guerri&#232;re d'Isra&#235;l, et Me Gilles William Goldnadel&#160;qui la justifiait et accablait le Hamas. Ces &#233;changes me passionnaient mais mon esprit &#233;tait comme une balle entre deux joueurs. J'&#233;coutais l'un et l'autre et j'&#233;tais heureux de pouvoir me taire, de peser, gr&#226;ce &#224; eux, le pour et le contre et de n'&#234;tre pas somm&#233; de choisir. Certes, Caroline Fourest n'avait pas tort mais pour Isra&#235;l c'&#233;tait de la l&#233;gitime d&#233;fense, non ? Celle-ci sans doute d&#233;passait les limites mais dans l'action qu'on vous impose, peut-on ma&#238;triser, comme dans un laboratoire, un drame en chambre, les al&#233;as de la riposte, les fureurs de l'adversaire? On ne peut pas tout gouverner quand la r&#233;alit&#233; m&#232;ne un terrible jeu. 
 Devant ce qui m'apparaissait comme une trag&#233;die r&#233;ciproque, la retenue, l'h&#233;sitation semblaient des vertus &#233;videntes, m&#234;me &#224; moi qui ne raffole ni de l'une ni de l'autre. J'esp&#233;rais l'irruption, dans l'espace public et m&#233;diatique, d'une forte personnalit&#233;, d'un grand esprit qui viendraient apporter, autant que possible, de la s&#233;r&#233;nit&#233; et de la hauteur dans le feu et dans l'incandescence. 
 Lisant l'entretien du Grand Rabbin de France dans le Figaro, Gilles Bernheim, j'ai compris que j'&#233;tais arriv&#233; &#224; bon port et avais trouv&#233; la parole qui me convenait. Si elle n'avait pas, pour tout, mon assentiment, elle cr&#233;ait chez moi bien davantage : une confiance, une curiosit&#233;, un &#233;lan. Ce n'&#233;tait pas la premi&#232;re fois que je remarquais, au sein de la communaut&#233; juive, la port&#233;e impressionnante des propos de&#160;Gilles Bernheim. Ils pr&#233;sentaient cette particularit&#233; d'&#233;chapper &#224; la b&#234;tise et pourtant cette derni&#232;re&#160;peut tomber &#224; tout&#160;coup&#160;sur n'importe qui : la transcendance et la foi ne prot&#232;gent pas forc&#233;ment. 
 J'ai aim&#233; qu'il dise "ma compassion va aux populations civiles palestiniennes". C'est peu et c'est &#233;norme au milieu de ces effervescences incapables d'assumer la douleur, la trag&#233;die de l'autre. J'ai appr&#233;ci&#233; son analyse sur l'antis&#233;mitisme et les actes odieux commis envers les juifs, les musulmans et les chr&#233;tiens : il les relie &#224; d'autres formes de violence de la soci&#233;t&#233; fran&#231;aise qui ne doivent pas seulement interpeller les communaut&#233;s en question mais l'ensemble de la nation fran&#231;aise. J'ai ador&#233; qu'il souligne la part irrempla&#231;able des religions et la force de la transcendance qui oblige &#224; sortir de soi. Je regrette qu'il ne nous ait pas donn&#233; la cl&#233; pour en donner le sens &#224; ceux qui la refusent ou ne la sentent pas. 
 Tout serait &#224; lire, &#224; m&#233;diter et &#224; questionner. Si j'osais, je ferais une comparaison non pas iconoclaste mais sacr&#233;e. Dans cet entretien, j'ai per&#231;u la m&#234;me qualit&#233; de finesse, de profondeur, de compr&#233;hension et de partage que celle que Beno&#238;t XVI, au meilleur, procure. Il y aura des ricanements mais peu m'importe. 
 Je continue &#224; penser qu'est bien simplet celui qui d&#233;file en oubliant l'insoluble et inextricable question : comment faire quand aucun des deux camps n'a totalement tort ? 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
