<document>
	<date>2013-10-14</date>
        <title>Samia Ghali et Brignoles : le PS bouge aussi</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il n'a pas suffi, pour la ministre Carlotti, de d&#233;noncer le FN parti "fasciste". 

 A Brignoles comme &#224; Marseille, des &#233;lecteurs socialistes ont choisi de l&#226;cher leur camp ou d'adh&#233;rer non plus &#224; des concepts et &#224; des slogans mais &#224; la d&#233;nonciation lucide et responsable d'insupportables r&#233;alit&#233;s. 

 Il y a un parler "vrai" qui devient peu &#224; peu le seul parler politique acceptable. Dans le Sud d'abord puis, sans doute bient&#244;t partout ailleurs, pour le PS. La ti&#233;deur m&#234;me progressiste ne passe plus et le fascisme n'a pas &#224; ne pas passer : il n'est pas l&#224; ! 

 L'inconditionnalit&#233; heureusement n'a plus cours et on a beau constater les efforts du gouvernement, demeure la certitude d'une machine qui ne tourne pas ou mal, d'une soci&#233;t&#233; qui se d&#233;sesp&#232;re parce qu'on ne lui offre rien d'autre que des traites improbables sur un avenir gu&#232;re rassurant.  

 Domine l'image d'un pr&#233;sident clairvoyant par le verbe et l'intelligence mais refusant de choisir les rem&#232;des forts et vigoureux pour une France malade. Quand on arbitre en faveur de Christiane Taubira et qu'on parcourt la France, on est aveugle ou irresponsable. 

 L'intelligence, mais path&#233;tique, d'un Pierre Moscovici, son optimisme forc&#233; et contraint donnent en d&#233;finitive plus d'angoisse que de confiance aux Fran&#231;ais (France Inter). 

 Quand un pouvoir se ment, il perd toute cr&#233;dibilit&#233;.  

 Le second tour &#224; Marseille verra peut-&#234;tre la victoire de cette socialiste atypique, "insoumise", populaire et affam&#233;e de r&#233;el, pas d'illusion. Les mots la pr&#233;occupent moins que les maux (Le Monde). 

 Que le PS bouge aussi est une excellente nouvelle pour notre d&#233;mocratie. Surtout si on sait enfin tirer les le&#231;ons de Brignoles. 

 Du nouveau &#224; gauche.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
