<document>
	<date>2009-12-15</date>
        <title>Chantons sous la crise</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Apr&#232;s tout, on a bien le droit de chanter. Ou de faire semblant. Qu'on soit ministre ou non. La vid&#233;o UMP&#160;(lip dub) m&#234;lant des jeunes &#224; des moins jeunes, quelques ministres des deux sexes &#224; des militants inconnus, souriants et enthousiastes a &#233;t&#233; beaucoup regard&#233;e. La musique de Luc Plamondon est entra&#238;nante et les paroles ne visent &#224; rien moins "qu'&#224; changer le monde". Ridicule, l'exercice ? Fr&#233;d&#233;ric Lefebvre qui se voit confier les t&#226;ches les plus difficiles et qui y va de bon coeur l'a d&#233;fendu avec humour en soulignant que le parti socialiste n'aurait pas pu comme l'UMP&#160; rassembler, lui,&#160; un choeur de cette nature&#160; tant ses divisions sont criantes (Le Journal du Dimanche). La question cependant n'est pas iconoclaste puisque Luc Ferry et Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; par exemple ont clairement critiqu&#233; cette initiative et qu'Herv&#233; Morin, au Grand Jury RTL-Le Figaro-LCI, a d&#233;clar&#233; qu'il n'aurait pas accept&#233; de chanter dans ce que l'on pourrait appeler une "com&#233;die politique" comme il y a des com&#233;dies musicales. 
 A dire le vrai, je ne crois pas que cette vid&#233;o va heureusement marquer les esprits. On pourrait soutenir qu'insignifiante, s'inscrivant dans la fr&#233;n&#233;sie actuelle d'une communication partisane (au sens propre) superficielle, elle ne m&#233;rite ni d'&#234;tre accabl&#233;e ni d'&#234;tre &#233;videmment lou&#233;e. On pourrait seulement la regarder, l'&#233;couter puis la chasser de sa t&#234;te. Si on n'y parvient pas ou difficilement, c'est qu'elle contredit, en cette p&#233;riode particuli&#232;re, beaucoup d'inqui&#233;tudes et de pr&#233;occupations citoyennes. Sa futilit&#233; fait mal. 
 D'abord parce que le "jeunisme" en politique est aussi d&#233;vastateur que dans la vie courante. Par exemple Eric Woerth et Xavier Darcos s'abandonnant &#224; cette&#160;&#233;mulation festive alors que&#160;leur temp&#233;rament laissait heureusement supposer leur abstention, loin de rendre attractives l'UMP et sa jeunesse, contraint &#224; une focalisation sur ces ministres adultes g&#233;n&#233;ralement graves, voire aust&#232;res, qui par d&#233;magogie acceptent de jouer un r&#244;le &#224; contre-emploi. La pauvret&#233; d'une communication aujourd'hui r&#233;duite &#224; une m&#233;lodie est encore aggrav&#233;e par une d&#233;sacralisation de la fonction politique, pouss&#233;e au paroxysme. Ainsi, &#234;tre ministre, c'est aussi&#160; devoir se plier &#224; une telle "pantalonnade" sonore ? Cela ne fait pas de bien &#224; l'UMP et l&#232;se la d&#233;mocratie dans son apparence. Ce n'est pas un p&#233;ch&#233; mortel, c'est une b&#234;tise de plus. Contrairement &#224; ce qui sous-tend cette vid&#233;o, on ne s&#233;duit pas par la frime mais par la substance. Ce sont les politiques qui par facilit&#233;, s'&#233;chinent en s'en plaignant &#224; favoriser la premi&#232;re quand la seconde appelle un effort constant de l'intelligence et de la conviction. 
 Plus profond&#233;ment, il me semble que la mise en cause de ce "lip dub" r&#233;sulte aussi de son caract&#232;re inadapt&#233; dans les moments tr&#232;s difficiles que traverse la France. La crise est en train d'imposer non seulement des comportements justes en eux-m&#234;mes mais &#233;galement des attitudes qui ne soient pas offensantes, d&#233;cal&#233;es, trop contradictoires avec l'esprit collectif de notre pays. On ne peut plus se permettre de vivre, de proposer et de militer comme si la nation nageait dans le bonheur. Il n'y a pas que la difficult&#233; d'&#234;tre fran&#231;ais qui interpelle mais le malaise de la France dans l'Europe et au sein du monde.&#160;Pour la m&#234;me raison qu'on n'a pas &#224; rire dans une &#233;glise, une synagogue ou une mosqu&#233;e (je ne fais pas cette &#233;num&#233;ration par d&#233;magogie !) o&#249; la gravit&#233; est de mise, comme on n'a pas &#224; "rire dans les cimeti&#232;res", il est mals&#233;ant d'instiller&#160;dans l'immensit&#233; de ce qui accable et d&#233;sesp&#232;re -m&#234;me pour y jeter une fantaisie, une consolation artificielle, une fausse l&#233;g&#232;ret&#233;- une vraie niaiserie chantante, une tonalit&#233; absurdement joyeuse. On n'a plus le droit aujourd'hui,&#160;pour convaincre dans le d&#233;bat public, de faire fi de tout ce qui assombrit le coeur de notre soci&#233;t&#233;. Il ne s'agit pas de faire porter le deuil &#224;&#160;l'ensemble des d&#233;marches politiques mais en tout cas de frapper de disqualification toutes celles qui s'adresseraient au citoyen comme s'il &#233;tait un imb&#233;cile heureux. A trop plaisanter sur l'essentiel, celui-ci&#160;va devenir de plus en plus une plaisanterie. 
 Enfin, on ne doit plus se risquer, m&#234;me en rythme, &#224; annoncer qu'on va "changer le monde". On ne sait que trop ce que ces vis&#233;es totalitaires qui pr&#233;tendaient transformer&#160;l'univers avec la condition humaine ont entra&#238;n&#233; comme irr&#233;m&#233;diables catastrophes. M&#234;me en excluant tout dessein de malfaisance g&#233;n&#233;ralis&#233;e, le message des jeunes UMP est-il cr&#233;dible et peut-il &#234;tre &#233;cout&#233;&#160;en gardant son s&#233;rieux ? J'aurais la m&#234;me impression devant une ambition aussi grandiloquente, de quelque source politique qu'elle &#233;mane. Il faut tout de m&#234;me qu'une concordance plausible existe entre les &#233;metteurs et l'annonce elle-m&#234;me.&#160;Ces personnalit&#233;s minist&#233;rielles en train de simuler, comp&#233;tentes et estimables s&#251;rement, se trouvent en total d&#233;phasage par rapport&#160;au "changement du monde" qu'elles proclament. Si elles-m&#234;mes per&#231;oivent cette finalit&#233;&#160;pour une blague, l'exercice est inutile et vain. Si elles osent la croire pertinente, l'exercice devient alors grotesque. 
 D'ailleurs, qui leur a donn&#233; pour mission de "changer le monde" ? Le pr&#233;sident de la R&#233;publique lui-m&#234;me, s'il a jamais pris au s&#233;rieux cette g&#233;n&#233;ralit&#233; &#224; la fois grandiose et vide, sait aujourd'hui, confront&#233; &#224; la force mais aux limites de l'action politique, qu'en dehors des incantations r&#233;p&#233;t&#233;es c'est d&#233;j&#224; beaucoup que de s'occuper de la France dans l'Europe,&#160;c'est infiniment &#233;puisant que d'administrer et de gouverner&#160; la France en France. Laissons alors "le changement du monde" dans le&#160;domaine des r&#234;ves m&#234;me pas &#224; exaucer et contentons-nous du pays et&#160;des r&#233;alit&#233;s&#160;qui nous sollicitent. Et des esp&#233;rances qui nous restent. 
 J'ai conscience de donner une importance d&#233;mesur&#233;e &#224; cette vid&#233;o mais elle signifie plus qu'elle-m&#234;me. On ne chante&#160;pas sous la crise.&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
