<document>
	<date>2012-12-01</date>
        <title>S'il vous Pl&#233;e !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce n'est pas grave d'&#234;tre un ronchon, un r&#233;actionnaire si la lucidit&#233; est de votre c&#244;t&#233;. Il ne faut pas avoir peur de d&#233;plaire quand une sorte de r&#233;sistance honorable vous inspire. 

 Alors qu'un d&#233;litement g&#233;n&#233;ral, subtil, progressif ou ostensible, atteint, affecte la soci&#233;t&#233; dans ses secteurs d'ordre, d'autorit&#233;, de justice, que le tissu m&#234;me de notre existence collective, dans ses manifestations les plus banales, l'&#233;l&#233;mentaire savoir-vivre qui permet une coexistence pacifique, se d&#233;chire peu &#224; peu avec le consentement, voire la complaisance de beaucoup qui applaudissent ce d&#233;sastre familier, il y a des r&#233;voltes qui font du bien. 

 De la m&#234;me mani&#232;re que sur le plan politique, culturel ou syndical, des initiatives de la base, des modestes, souvent, de la R&#233;publique et des inventeurs pragmatiques d'une d&#233;mocratie qui ne ne se paie pas de mots mais d'actions, viennent troubler le pouvoir et sa pompe, donner mauvaise conscience &#224; l'inertie r&#233;sign&#233;e de l'Etat, du fond de la France simple surgit parfois une esquisse de renouveau. 

 G&#233;rard Pl&#233;e, maire sans &#233;tiquette de Lh&#233;raule, une commune de 185 habitants pr&#232;s de Beauvais, dans l'Oise, a sign&#233; un arr&#234;t&#233; imposant aux usagers "de se conformer &#224; l'observation des normes sociales en mati&#232;re de politesse et de courtoisie... En cas de manquement manifeste et volontaire &#224; cette observation, la personne sera instamment pri&#233;e de quitter les lieux ou de s'y repr&#233;senter" (Le Parisien). 

 Je devine l'&#233;norme &#233;clat de rire ou de d&#233;rision qui probablement est suscit&#233; par cette d&#233;marche. Ce maire va s'effondrer sous le poids du ridicule et je ne doute pas que seront minoritaires ceux qui viendront le d&#233;fendre. J'en fais partie et, circonstance aggravante, suis fier d'en &#234;tre. 

 Car comment nier qu'au-del&#224; de Lh&#233;raule, partout, pour les privil&#233;gi&#233;s comme pour les autres, l'urbanit&#233; minimale, qui n'exige pas l'estime d'autrui mais seulement la consid&#233;ration nue que nous habitons dans un m&#234;me monde et que nos souffles participent d'une m&#234;me respiration, est battue en br&#232;che pour ne pas dire totalement d&#233;truite comme si chacun, repli&#233; sur soi, avait oubli&#233; m&#234;me les mots ordinaires de l'humanit&#233; ? 

 Dans le m&#233;tro, dans les autobus, dans tous les lieux o&#249; des communaut&#233;s se retrouvent, dans les h&#244;tels, dans les salles o&#249; on petit-d&#233;jeune, dans les immeubles d'habitation, dans les rencontres fortuites ou les &#233;changes de hasard, je suis frapp&#233; non seulement par la forte proportion de gens qui sont aux antipodes de la politesse de l'imm&#233;diat et du salut mais vous regardent d'un air curieux, presque m&#233;content quand on leur a offert l'une de ces paroles &#224; la fois si conventionnelles et si n&#233;cessaires. 

 N'&#233;voquons m&#234;me pas le "bonjour" qui est lanc&#233; comme une insulte et dont on ne sait pas s'il vous est adress&#233; ou &#224; un voisin ou &#224; un chien qui passe!  

 Celui qui aujourd'hui s'abandonne &#224; ce qui a toujours &#233;t&#233; le fond d'une &#233;ducation r&#233;ussie au moins sur le plan de la forme court un risque : &#234;tre per&#231;u comme un attard&#233;, un nostalgique dat&#233;, une raret&#233; plus d&#233;plaisante que pr&#233;cieuse. 

 Aussi, quelle joie de savoir qu'un maire a d&#233;cid&#233; &#224; sa mani&#232;re ce coup de force, qu'il n'a eu peur de rien et surtout pas de se faire offenser par ses concitoyens indiff&#233;rents &#224; ce qui objectivement constitue une d&#233;gradation, une ran&#231;on consubstantielles &#224; une modernit&#233; mal &#233;lev&#233;e ! 

 Comment aussi ne pas fr&#233;mir devant ce que cet homme, ce maire a d&#251; se r&#233;soudre &#224; accomplir pour tenter, seul contre tous, de cr&#233;er un modeste barrage devant ce que la soci&#233;t&#233; et l'Etat acceptent comme une in&#233;vitable d&#233;rive pour les pessimistes, un progr&#232;s pour les idol&#226;tres du fil du temps ? 

 On va r&#233;torquer que cet arr&#234;t&#233; ressemble au marteau-piqueur cherchant &#224; &#233;craser une mouche, sauf que cette derni&#232;re est multiple, omnipr&#233;sente, insinuante, si adapt&#233;e au confort et &#224; la paresse qu'on ne songe m&#234;me plus &#224; la r&#233;cuser et que les armes sont inutiles puisque ce qui irrite un G&#233;rard Pl&#233;e suscite sinon l'assentiment de presque tous, du moins au mieux leur accablement lass&#233; et st&#233;rile. Il n'y aurait rien &#224; opposer &#224; ce flux fatal qui vient corroder nos relations, cette gangr&#232;ne sournoise s'en prenant &#224; notre art de vivre. La politesse qui s'efface, c'est un monde qui meurt en se privant de la douceur infinie des caresses de l'instant et des illusions d'une proximit&#233;, le temps d'un croisement, d'un regard. 

 L&#224; o&#249; l'Etat se contente seulement de constater, de d&#233;plorer les d&#233;g&#226;ts, de promettre dans le vide et de s'abriter derri&#232;re un volontarisme verbal, un maire a mis en oeuvre la seule m&#233;thode possible pour entraver cette lente et irr&#233;sistible d&#233;r&#233;liction : l'interdire. 

 Je n'imagine pas demain un pouvoir, quel qu'il soit, avoir le courage, contre tous les naufrages dont nous sommes &#224; la fois les artisans et les victimes, de glorifier les merci, s'il vous pla&#238;t, bonjour, bonsoir, je vous en prie, l'humanit&#233; se respectant elle-m&#234;me. 

 S'il vous Pl&#233;e, continuez ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
