<document>
	<date>2013-08-09</date>
        <title>Simone Weil est d'ailleurs</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Religion</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On me pardonnera de m&#234;ler le titre d'une chanson de Pierre Bachelet &#224; ce modeste tribut &#224; Simone Weil mais il me semble qu'il exprime le mieux ce que j'ai ressenti &#224; la lecture d'un superbe texte sur elle, dans Marianne, par Bruno Deniel-Laurent. 

 Simone Weil, qui a &#233;t&#233; de ce monde comme nous, est pourtant d'ailleurs, tant sa destin&#233;e physique, politique, sociale et m&#233;taphysique la place &#224; des ann&#233;es lumi&#232;re de son prochain qu'elle a aim&#233; de toutes ses forces, surtout quand il &#233;tait faible, fragile et d&#233;muni. 

 Et qu'il appartenait &#224; cette cat&#233;gorie exploit&#233;e de "ceux dont la machine dispose" contre les privil&#233;gi&#233;s "disposant de la machine - capitalistes ou bureaucratie sovi&#233;tique". 

 J'aime les quotidiens et les hebdomadaires des vacances, &#224; la fois vides et passionnants. On y raconte des vies exceptionnelles, on relate des morts bouleversantes, on &#233;voque quelques amours singuli&#232;res et certains couples mythiques. C'est l'extraordinaire qui prend la rel&#232;ve des banalit&#233;s dont nous nous nourrissons dix mois sur douze et qui nous sont offertes par la plupart des m&#233;dias comme si elles constituaient un tr&#233;sor. 

 C'est &#224; cause de cette atonie estivale que Simone Weil surgit en pleine lumi&#232;re, sans pesanteur mais par la gr&#226;ce d'un journaliste inspir&#233; qui vient jeter dans notre monde ti&#232;de la fulgurance d'une pens&#233;e, d'un sacrifice et d'un h&#233;ro&#239;sme hors du commun. Une flamme qui ne peut pas nous r&#233;chauffer mais seulement nous br&#251;ler. 

 J'ose &#224; peine l'&#233;crire mais cette Simone Weil qui est d'ailleurs, si elle est admirable par certains c&#244;t&#233;s, ne m'est pas sympathique.  

 Trop lointaine, trop intense, trop exemplaire, trop accord&#233;e avec une esth&#233;tique de la souffrance et une obsession de la solidarit&#233;, trop dure avec elle-m&#234;me, h&#233;ro&#239;ne asc&#233;tique et combattante dans une repr&#233;sentation o&#249;, sans vanit&#233;, elle se donnait le beau r&#244;le - c'est-&#224;-dire le mauvais, celui de l'intellectuelle acharn&#233;e &#224; se faire oublier, aspirant &#224; une compassion active et presque ind&#233;cente &#224; force de mim&#233;tisme &#224; l'&#233;gard de la condition ouvri&#232;re et du salariat -, elle n'a jamais permis cette familiarit&#233; de l'esprit, du coeur et du corps qui suscite le lien et rend plausibles le mod&#232;le et l'envie de lui ressembler. 

 Mais je n'aurais pas l'impudence de traiter avec une subjectivit&#233; aussi d&#233;sinvolte cette femme morte &#224; 34 ans d'une d&#233;faillance cardiaque apr&#232;s une existence faite d'&#233;preuves qu'elle s'est impos&#233;es, "marxiste, puis catholique et mystique, ouvri&#232;re &#224; la cha&#238;ne et engag&#233;e dans la guerre d'Espagne". 

 Simone Weil qui, para&#238;t-il, s'&#233;tait impr&#233;gn&#233;e de l'&#233;thique de Chesterton : "Toute pens&#233;e qui ne devient parole est une mauvaise pens&#233;e, toute parole qui ne devient acte est une mauvaise parole, tout acte qui ne devient fruit est une mauvaise action. 

 Surtout, si Simone Weil est bien r&#233;sum&#233;e, pour cet article profond, par cet en-t&#234;te : "Se battre toujours. M&#234;me contre soi", comment ne pas percevoir qu'outre la lutte elle-m&#234;me, la le&#231;on qu'elle donne enseigne l'absolue n&#233;cessit&#233; du combat contre soi-m&#234;me, cet affrontement que par paresse ou par vanit&#233; on refuse ou on diff&#232;re ? Avec une grande immodestie, je retrouve l&#224; l'un des fondements de la parole authentique que j'essaie de transmettre et qui tient &#224; l'obligation, &#224; un certain moment, de savoir penser contre soi. 

 Cette lutte contre soi, comme dans le monde politique, judiciaire et culturel, dans l'univers m&#233;diatique on l'estime inutile, superf&#233;tatoire, n&#233;gligeable, une perte de temps et d'&#233;nergie ! A vrai dire, on n'y songe m&#234;me pas, engonc&#233; qu'on est dans ses certitudes, au chaud dans ses convictions et pr&#233;f&#233;rant la routine de dialogues sans surprise au dialogue dangereux et inventif avec soi qui pourrait faire surgir, qui sait?, une pens&#233;e neuve, un &#233;tonnement cr&#233;ateur ou une r&#233;vision d&#233;chirante. La o&#249; trop souvent nous nous contentons d'une guerre de positions, nous mettrions le feu et le mouvement en nous choisissant comme meilleur ennemi. 

 Simone Weil est d'ailleurs, mais brass&#233; par des mains humaines, son parcours d'&#233;toile souffrante et engag&#233;e nous parle, nous murmure quelque chose. 

 Gardez-moi dans vos songes, moi et ce que je fus.   
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
