<document>
	<date>2011-10-12</date>
        <title>Charles de Gaulle &#224; toutes les sauces !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Cela faisait un certain temps que le G&#233;n&#233;ral n'avait pas &#233;t&#233; sorti de l'Histoire pour venir au secours d'une joute purement politicienne. 
 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique n'a pas h&#233;sit&#233; &#224; lui faire prendre l'air en d&#233;clarant, pour critiquer la Primaire socialiste, que Charles de Gaulle "a voulu une &#233;lection &#224; deux tours, pas &#224; quatre". Mais il va de soi que Nicolas Sarkozy n'est pas encore candidat, qu'il continue &#224; travailler pour la France quand ses adversaires s'amusent &#224; des jeux d&#233;risoires qui ne consistent &#224; rien de moins qu'&#224; &#233;largir l'espace de la d&#233;mocratie (France 2, 20 minutes, le Figaro) ! 
 Cette pique de notre pr&#233;sident confond d&#233;lib&#233;r&#233;ment l'&#233;lection pr&#233;sidentielle au suffrage universel avec la Primaire organis&#233;e par un parti et qui ne concerne que les militants et les sympathisants de celui-ci. Il est paradoxal de rappeler la d&#233;testation que les partis repr&#233;sentant, pour lui, une France fragment&#233;e inspiraient &#224; de Gaulle alors qu'&#224; l'&#233;vidence, &#224; cause de cette hostilit&#233; m&#234;me, le G&#233;n&#233;ral n'aurait pas consacr&#233; une seconde &#224;&#160;d&#233;nigrer cet exercice qui ne relevait pas de la grandeur du destin national. Si jamais, par un &#233;trange mouvement d'indulgence, il avait consenti &#224; se pencher sur cette op&#233;ration interne, nul doute qu'il ne l'aurait pas jug&#233;e absurde puisqu'elle avait pour finalit&#233; d'accro&#238;tre la l&#233;gitimit&#233; de ceux qui auraient l'honneur de l'affronter. Certes il &#233;tait un g&#233;ant face &#224; des nains mais son immense orgueil ne lui aurait pas fait perdre de vue l'int&#233;r&#234;t de tout ce qui &#233;tait susceptible d'enrichir m&#234;me modestement la R&#233;publique. 
 Laisser penser que la Primaire ajouterait deux tours &#224; l'&#233;ch&#233;ance capitale - en deux tours - du mois de mai 2012 revient &#224; intenter un mauvais proc&#232;s &#224; des socialistes qui n'ont eu que le tort de r&#233;ussir trop bien une entreprise que la droite, si elle n'avait pas &#233;t&#233; obnubil&#233;e par la fausse &#233;vidence du candidat dit "naturel", aurait d&#251; elle-m&#234;me mettre en oeuvre. Le pr&#233;sident, au fond, d&#233;nonce ce que son camp aurait r&#234;v&#233; d'accomplir et que lui-m&#234;me aurait consid&#233;r&#233; comme un crime de l&#232;se-majest&#233;, une inadmissible offense alors qu'en 2007 il avait approuv&#233; ce syst&#232;me. Mais quelle volupt&#233;, une fois en place, quel que soit le bilan, de demeurer, pour le prochain tour,&#160; seul sur les rangs : c'est infiniment reposant ! La Primaire est belle quand on est candidat, pas quand on est pr&#233;sident, il ne faut pas confondre. 
 Charles de Gaulle, mythifi&#233; sans mesure,&#160;ne saurait&#160;cependant constituer un argument d&#233;cisif pour toutes les causes. Il est incongru, presque choquant,&#160;de le voir mis en avant dans le cadre d'une pol&#233;mique conjoncturelle, alors que pour l'essentiel, notamment la pratique de l'Etat, l'&#233;thique personnelle et la morale publique, le comportement priv&#233; et l'attitude pr&#233;sidentielle, ces quatre derni&#232;res ann&#233;es&#160;ont &#233;t&#233;&#160;sans doute les plus &#233;loign&#233;es qui soient du gaullisme dans ce qu'il avait de respectable pour tous. Il est trop facile de&#160;faire surgir le G&#233;n&#233;ral &#224; mauvais escient pour oublier sa m&#233;moire quand tant d'&#233;pisodes,&#160; d'&#233;preuves et de scandales&#160;auraient justifi&#233; qu'on y songe&#226;t &#224; bon escient ! 
 Alors, qu'on tente d'imiter&#160;vraiment ce mod&#232;le et cette exemplarit&#233; ou qu'on laisse le premier reposer tranquillement dans l'Histoire, comme une ingu&#233;rissable nostalgie, et le deuil de la seconde nous attrister ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
