<document>
	<date>2006-01-30</date>
        <title>Sommes-nous tous des juges Burgaud ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a des humains qui plaident pour l'humanit&#233;, des magistrats qui font honneur &#224; la magistrature. Jean-Yves Monfort, pr&#233;sident du tribunal de grande instance de Versailles, est de ceux-l&#224;. Interview&#233; dans l'Express paru aujourd'hui, il ne craint pas de prendre &#224; rebrousse-poil la pens&#233;e dominante sur Outreau, le juge Burgaud et la d&#233;tention provisoire. Je ne voudrais pas qu'on me reproche de faire des promesses qui n'engageraient, selon la formule consacr&#233;e, que ceux qui les re&#231;oivent. Mais sollicit&#233; &#224; plusieurs reprises pour intervenir le 8 f&#233;vrier et participer &#224; des d&#233;bats, je crains fort de devoir m'en abstenir &#224; cause d'une session d'assises dont l'organisation, scandaleusement, n'a pas tenu compte de l'actualit&#233; m&#233;diatico-judiciaire ! Il me semble que dans ces conditions, stimul&#233; par mon coll&#232;gue Montfort, je peux m'autoriser quelques r&#233;flexions qui chasseront les fourmis que j'ai dans l'esprit sur ces&#160; sujets que le fil des jours ne rend pas moins br&#251;lants.&#160; J'ai d'autant plus la faiblesse de tenir &#224; ce qui me pr&#233;occupe que mon estime intellectuelle pour Montfort ne va pas, en l'occurence, jusqu'&#224; accepter l'enseignement g&#233;n&#233;ral qu'en bonne logique&#160; on devrait tirer de&#160; ses propos. En effet, si je l'approuve absolument lorsqu'il d&#233;nonce le lynchage dont notre coll&#232;gue Burgaud&#160; a &#233;t&#233; longtemps victime&#160; et si&#160; j'adh&#232;re&#160; &#224; la th&#232;se des responsabilit&#233;s partag&#233;es dans la gestion du dossier d'Outreau -&#160; celles des avocats comprises -, je ne partage pas, en revanche, la globalisation qu'il op&#232;re et qui consiste &#224; mettre tout dans un m&#234;me sac o&#249; soci&#233;t&#233; et justice seraient enferm&#233;es,&#160; la seconde&#160; n'&#233;tant qu'un reflet de la premi&#232;re. Il y a deux mani&#232;res de se tromper au sujet de ce cataclysme. Ce n'est pas pr&#233;juger que l'&#233;tiqueter comme tel&#160; : il l'est d&#233;j&#224;.&#160; Deux mani&#232;res,donc : l'aveuglement ou la g&#233;n&#233;ralisation.&#160; La justice n'a rien &#224; se reprocher ou&#160; tous coupables.&#160; Dans le premier cas, l'arrogance&#160; et l'absence de lucidit&#233; qui en est la cons&#233;quence disqualifient le corps. Dans le second, noyer la sp&#233;cificit&#233; judiciaire dans la diversit&#233; sociale et le d&#233;sordre moderne revient &#224; l'absoudre. Nous serions tous - et seulement - le reflet d'une soci&#233;t&#233; qui doute. Imm&#233;diatement, j'aurais tendance &#224; r&#233;torquer que nous serions plut&#244;t le reflet d'une soci&#233;t&#233; qui ne sait plus douter et qui ass&#232;ne, avec autant de vigueur &#224; chaque fois, des convictions form&#233;es dans l'instant et vite dissip&#233;es. Plus profond&#233;ment, &#224; supposer que notre soci&#233;t&#233; doute, le probl&#232;me est que pr&#233;cis&#233;ment, dans Outreau comme dans d'autres affaires, la justice a r&#233;pugn&#233; &#224; douter, n'a pas dout&#233;. Je ne crois donc pas &#224; la pertinence de cette assimilation et je crains fort qu'elle ait, au contraire, un effet n&#233;gatif. En effet, de cette analyse brillante qui , en accablant les citoyens, exon&#232;re peu ou prou les magistrats, se d&#233;gage un tableau dont le pessimisme est la tonalit&#233; principale. Les politiques ne savent pas ce qu'ils veulent, la soci&#233;t&#233; est trop soumise &#224; ses &#233;motions et la commission parlementaire n'aboutira &#224; rien. D'une part, le constat qui est fait me semble excessif dans la noirceur et&#160; surtout, s'arr&#234;tant &#224; la pure et sombre contemplation de ce qu'il &#233;nonce, il ne peut pas servir d'amorce &#224; l'action. Il la dissuade m&#234;me, puisqu'il refuse d'identifier des responsabilit&#233;s particuli&#232;res et n'est pas loin de d&#233;boucher, en d&#233;finitive, sur une sorte " d'&#224; quoi bonisme" risquant de d&#233;courager les &#233;lans et de favoriser une lucidit&#233; triste. Cette critique est &#233;videmment sans rapport avec la politique remarquable mise en oeuvre par Montfort &#224; Versailles. Le fait qu'un magistrat de sa qualit&#233;, avec un courage qui est trop rare dans notre monde pour qu'on ne le salue pas, s'engage tout de m&#234;me dans une voie qui n'offre aucune perspective est r&#233;velateur de la morosit&#233; d'une institution. Celle-ci n'est plus capable de comprendre que son seul rem&#232;de devrait &#234;tre l'action sous l'autorit&#233; de chefs exemplaires, eux-m&#234;mes choisis avec soin, et de r&#233;pudier tout ce qui la renvoie &#224; elle-m&#234;me.&#160; Pour ne se consacrer qu'au service public.  
                 
                                         
                         
                                 Non, nous ne sommes pas tous des juges Burgaud. D'abord, nous ne savons pas qui il est, ce qu'il a accompli, ce qu'il a manqu&#233;. Il s'est si peu expliqu&#233;. Attendons le 8 f&#233;vrier. Je suis persuad&#233; que la commission, sous la pr&#233;sidence &#233;clair&#233;e et &#233;quitable d'Andr&#233; Vallini et l'exemple de Dominique Wiel entra&#238;nant peut-&#234;tre d'autres absences, saura faire de ces moments si attendus un mod&#232;le de justice et de d&#233;mocratie. La r&#233;alit&#233; d&#233;crite et expliqu&#233;e. Surtout, tout en sachant qu'il est tr&#232;s &#224; la mode depuis longtemps, de Kennedy &#224; Cohn-Bendit, de s'assumer symboliquement pluriel, je refuse, pour l'instant, cette g&#233;n&#233;ralisation facile. Qu'on imagine, dans l'opinion publique, la cons&#233;quence d'une telle d&#233;claration ! Est-il bien n&#233;cessaire, avec une justice assaillie et fautive au premier degr&#233;, de "faire" dans le second ? Nous ne sommes pas tous des juges Burgaud. Mais le risque existe en chacun de nous de trahir l'image que nous voudrions donner de nous-m&#234;mes gr&#226;ce &#224; notre pratique. En face du" comit&#233; des erreurs judiciaires" cr&#233;&#233; par Denis Seznec, j'aimerais cr&#233;er - pour l'instant, il n'y aurait pas foule ! - une association pour l'honneur judiciaire. Elle ne serait pas contradictoire avec la premi&#232;re, l'int&#233;grerait mais rappellerait aux magistrats qui auraient tendance &#224; l'oublier qu'ils exercent un grand m&#233;tier, une belle mission. Qu'ils cessent de s'en excuser. 
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
