<document>
	<date>2015-05-17</date>
        <title>Sophie Marceau, une raret&#233; !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Sophie Marceau est-elle de droite comme on l'affirme ? 

 En tout cas elle m&#233;riterait de l'&#234;tre. 

 Je n'ai pas envie de parler d'elle en &#233;voquant sa petite culotte &#224; Cannes. Quel sujet passionnant ! 

 Qu'elle soit belle et, dans des classements qui valent ce qu'ils valent, l'actrice pr&#233;f&#233;r&#233;e des Fran&#231;ais, est incontestable. 

 J'admets d'embl&#233;e, pour d&#233;sarmer les critiques, qu'&#233;crivant sur elle, je m'abandonne &#224; une totale futilit&#233; qui, en cette p&#233;riode de gravit&#233; obligatoire et ennuyeuse, est quasiment un crime contre l'esprit. 

 D'autant plus que j'ai toujours appr&#233;ci&#233; chez Sophie Marceau cette apparente l&#233;g&#232;ret&#233; et ce refus de para&#238;tre porter le monde sur ses &#233;paules gr&#226;ce &#224; des formules d&#233;finitives et creuses du genre "je me suis mis en danger avec ce r&#244;le" ! 

 D'ailleurs je n'ai aucune raison de m'excuser et je n'&#233;prouve m&#234;me pas le besoin de me r&#233;fugier derri&#232;re le g&#233;nial Nietzsche qui aspirait &#224; "la superficialit&#233; par profondeur". 

 Je persiste. 

 Si Sophie Marceau n'est pas de droite, elle pourrait l'&#234;tre. Tant elle tranche dans un univers o&#249; seul l'intelligent et brillant acteur qu'est Christian Clavier lui tient compagnie. Si on oublie les anciens Jean-Paul Belmondo et l'&#233;volutif Alain Delon. 

 La gauche, dans les milieux artistiques, fait partie de la panoplie et il serait inconcevable que dans la multitude des entretiens o&#249; on demande aux acteurs de donner leur avis sur ce qu'ils ne connaissent pas, des poncifs mais progressistes, des banalit&#233;s lourdes de sens, des d&#233;nonciations faciles et des propos convenus ne soient pas formul&#233;s. Avec toujours un zeste de r&#233;volte et de revendication. Cela fait toujours bien dans le confort et le luxe. 

 Et un peu de politique pour appara&#238;tre comme engag&#233;. 

 Les remarquables  com&#233;diennes de gauche que sont Isabelle Huppert et Catherine Deneuve, qui sont parvenues toujours &#224; demeurer &#233;trang&#232;res &#224; la b&#234;tise, ont fait beaucoup de mal &#224; la pl&#233;thore de leurs coll&#232;gues : ceux-ci ont confondu gauche et talent et, faute d'avoir &#224; tout coup le second, nous ont impos&#233; la premi&#232;re.  

 Ce n'est pas Sophie Marceau qui sera invit&#233;e par France Inter. Pascale Clark et L&#233;a Salam&#233; ne la questionneront pas comme si d'elle d&#233;pendait le sort de l'univers. Et Augustin Trapenard ne d&#233;pensera pas ses neurones indiscutables pour elle. 

 Ce n'est pas elle non plus qui, comme un cheveu sur la soupe, glissera une phrase contre le fascisme du FN ! Elle ne sera jamais une bonne cliente pour les journalistes partisans. 

 Je suis persuad&#233; qu'elle n'en est pas marrie et qu'&#234;tre aim&#233;e par les Fran&#231;ais lui suffit. 

 Je ne sais pas si elle est de droite mais j'incline &#224; croire que, sur un tout autre registre que celui de Brigitte Bardot, elle a trop de propension &#224; fuir le conventionnel et le st&#233;r&#233;otyp&#233; pour ne pas &#234;tre d&#233;saccord&#233;e avec l'id&#233;ologie dominante dans l'espace culturel. 

 Oser soutenir "je crois qu'une femme c'est absolument le contraire d'un homme" est suicidaire pour le socialement correct et vous fait encourir les foudres des f&#233;ministes int&#233;gristes. 

 D&#233;crire les films fran&#231;ais de la mani&#232;re suivante : "C'est toujours la m&#234;me chose. Machin couche avec Jeanne parce que Bernadette l'a fait cocu avec Christophe. Et &#224; la fin ils se retrouvent tous au restaurant" est aux antipodes de la biens&#233;ance artistique et pr&#233;sente notre exception culturelle, dont on nous rebat les oreilles, sous un jour grin&#231;ant et pas faux (Voici). 

 Sophie Marceau est une raret&#233; et comme toujours, je suis plus sensible aux natures et &#224; leur richesse qu'aux convictions et &#224; leur antagonisme. 

 Je ne partage pas forc&#233;ment tout ce qu'elle d&#233;clare mais cela compte peu au regard de ce qu'elle est et qui est totalement singulier. Elle s'est &#233;loign&#233;e des sentiers battus quand les autres les pi&#233;tinent. 

 Une pri&#232;re, pour terminer, &#224; Jean-Fran&#231;ois Cop&#233;. 

 Sophie Marceau et lui ont fr&#233;quent&#233; le m&#234;me lyc&#233;e et il affirme qu'il aurait pu &#234;tre choisi comme figurant dans "La boum" s'il avait &#233;t&#233; pr&#233;sent le jour de la s&#233;lection. Il s'est piqu&#233; et a r&#233;agi sur son blog parce que Sophie Marceau, sans fard et avec ironie, a affirm&#233; qu'elle l'aurait pr&#233;f&#233;r&#233; artiste au politique qu'il a &#233;t&#233; (blog de Jean-Marc Morandini). 

 Que Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; nous &#233;pargne cette querelle picrocholine qui concerne peu ou prou son propre camp ! 

 Quand on a une Sophie Marceau, on la prot&#232;ge comme une esp&#232;ce en p&#233;ril, on ne risque pas de la faire fuir. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
