<document>
	<date>2014-01-10</date>
        <title>Sous Dieudonn&#233;, la libert&#233; ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Patrick Cohen n'aurait jamais invit&#233; sur France Inter Dieudonn&#233;, contre la d&#233;marche pr&#244;n&#233;e par Fr&#233;d&#233;ric Tadd&#233;&#239; pour son &#233;mission de d&#233;bat, parce que l'humoriste est raciste et antis&#233;mite. Dieudonn&#233; a tenu et r&#233;p&#233;t&#233; des propos antis&#233;mites &#224; l'encontre de Patrick Cohen parce que ce dernier l'avait, selon lui, ostracis&#233;. 

 On s'arr&#234;te quand ? 

 Bien au-del&#224; du processus infernal que l'interdiction a mis en branle pour, &#224; terme, une confusion et un d&#233;sordre dont on n'avait pas besoin, quelle que soit l'issue des autres d&#233;cisions administratives et des recours, la probl&#233;matique pos&#233;e par les repr&#233;sentations et la parole de Dieudonn&#233; nous confronte &#224; un certain nombre d'interrogations et de difficult&#233;s qu'il n'est pas mals&#233;ant, je l'esp&#232;re, de formuler.  

 Je prends cette pr&#233;caution parce que la libert&#233; d'expression, pour &#234;tre un th&#232;me et un principe qui me passionnent et sur lesquels donc je reviens inlassablement, est loin de favoriser des &#233;changes consensuels, par exemple l'argumentation de gauche convenue d'un Laurent Joffrin et plus fine d'un G&#233;rard Courtois, tous deux pour l'interdiction, en contradiction avec celle d'une rectitude indivisible et &#224; mon sens bienvenue d'un Edwy Plenel.  

 Par exemple aussi, la honteuse couverture du Nouvel Observateur osant, sous ce titre choc : La haine, placer Eric Zemmour aux c&#244;t&#233;s de Dieudonn&#233; et Alain Soral. Comme s'ils avaient quoi que ce soit &#224; voir entre eux sauf &#224; faire passer l'intelligence critique de l'un pour les &#233;ructations racistes et antis&#233;mites intermittentes des autres. 

 Ce qui rend l'analyse aujourd'hui plus nourrie qu'hier tient au fait que nous disposons, pour appr&#233;hender les motivations et les convictions du public de Dieudonn&#233;, de deux remarquables articles o&#249; pour une fois les journalistes - deux &#224; Lib&#233;ration, une au Monde - n'ont pas cherch&#233; &#224; nous imposer leurs pr&#233;jug&#233;s en les d&#233;guisant en enqu&#234;te. 

 Ces spectateurs dans des salles pleines &#224; des tarifs &#233;lev&#233;s - "jeunes, souvent de gauche, se d&#233;fendant de tout antis&#233;mitisme et revendiquant de pouvoir rire de tout" - proposent, pour justifier leur engouement et expliquer, pour beaucoup, leur inconditionnalit&#233;, un certain nombre de pistes qui ne sont pas toutes d&#233;risoires ou sans int&#233;r&#234;t. En dehors de l'in&#233;vitable mauvaise foi qui doit conduire certains &#224; dissimuler qu'obscur&#233;ment, derri&#232;re la d&#233;nonciation du sionisme, ils sont heureux de voir "casser" du juif, les motivations avou&#233;es n'ont rien de d&#233;shonorant &#224; partir du moment o&#249; d'une part les fans de Dieudonn&#233; ont une conception tr&#232;s &#233;largie, voire absolue de la libert&#233; d'expression et o&#249; d'autre part ils ne r&#233;cusent pas obligatoirement l'action de la justice si celle-ci se doit d'intervenir. 

 Cet inventaire est riche d'enseignement qui met en exergue tr&#232;s banalement le fait que Dieudonn&#233; les fait rire - et pas seulement pour ses saillies de nature politique et confessionnelle - et qu'ils le consid&#232;rent comme le plus grand humoriste. A regarder et &#233;couter un sketch comme par exemple "Le cancer", sans l'ombre d'une allusion douteuse, cette appr&#233;ciation n'est pas infond&#233;e. 

 A bien les entendre, il y a aussi une forme de lassitude, de saturation. "La Shoah, on en a mang&#233; jusqu'&#224; la terminale. Le g&#233;nocide rwandais, je n'en ai pas entendu parler". D'une certaine mani&#232;re, l'&#233;vocation sarcastique, voire cynique de sujets qui sont prot&#233;g&#233;s la plupart du temps par une biens&#233;ance totale - et donc la Shoah, pour un Dieudonn&#233;, repr&#233;sente &#233;videmment le comble de la transgression - r&#233;pond au d&#233;sir de faire dispara&#238;tre par la moquerie et la d&#233;rision une trag&#233;die que depuis tant d'ann&#233;es on rappelle sur tous les registres et dans tous les supports avec une tonalit&#233; dont la pl&#233;nitude tragique, depuis 70 ans, nous est sans tr&#234;ve rappel&#233;e. Comme si nous pouvions l'ignorer alors qu'au contraire le ressassement peut aboutir &#224; la d&#233;sinvolture forc&#233;e de l'occultation ou de l'indiff&#233;rence. 

 Autre chemin capital que les admirateurs de Dieudonn&#233; parcourent volontiers et qui est celui "de la hi&#233;rarchisation de la souffrance des peuples et l'&#233;chelle m&#233;morielle, et c'est sur &#231;a qu'il d&#233;gueule". Pourquoi si peu d'indignation pour les caricatures de Mahomet - j'ai moi-m&#234;me soutenu Charlie Hebdo - et tant pour des propos sur la Shoah imm&#233;diatement tax&#233;s de scandaleux et d'indignes ? 

 Ce sentiment pour telle ou telle communaut&#233; de se sentir moins &#224; l'abri est r&#233;v&#233;lateur d'un double danger : en m&#234;me temps que pour d'aucuns on en parle trop, on ne parle pas assez des autres ! Surabondance et in&#233;galit&#233; m&#233;morielles faciles &#224; comprendre sinon &#224; justifier. 

 La Shoah, g&#233;nocide exceptionnel, unique, est l&#224;, en permanence, si longtemps apr&#232;s pourtant, comme l'affreuse incarnation de ce qui a &#233;t&#233; et comme l'angoisse jamais apais&#233;e de ce qui pourrait &#234;tre &#224; nouveau. C'est ce que croit en tout cas une part importante de la communaut&#233; juive. A chaque fois donc qu'un propos critique est tenu qui d&#233;passe la d&#233;nonciation de l'Etat religieux d'Isra&#235;l ou qu'un humoriste s'autorise &#224; aborder les souffrances et les morts de l'Holocauste, resurgit le spectre lancinant d'un avenir qui serait forc&#233;ment conforme &#224; ce pass&#233; si &#233;loign&#233;. Ce qui signifie que, au sujet de la communaut&#233; juive et pour ceux qui s'y risqueraient, entre le silence et l'infraction, il y a tr&#232;s peu d'espace pour la parole ou l'&#233;crit, m&#234;me les plus honorables. L'alternative se trouve &#234;tre, le plus souvent, entre la prudence ou la provocation. 

 Il me semble cependant qu'il y a des attitudes possibles, qui ne seraient pas ind&#233;centes et qui ne nieraient pas le caract&#232;re monstrueusement unique de l'Holocauste - extermination industrielle de Juifs &#224; cause de leur qualit&#233; d'humains - mais en acceptant que dans l'immense vivier du monde depuis des si&#232;cles, il y ait des &#233;preuves et des monstruosit&#233;s sur lesquelles on ait aussi le droit de compatir sans &#234;tre bl&#226;m&#233;s. 

 Il y a enfin de la banalit&#233; chez Dieudonn&#233; dans le sens o&#249; il pousse au paroxysme les &#233;chapp&#233;es d&#233;l&#233;t&#232;res d'une soci&#233;t&#233; verrouill&#233;e - il y a probablement alors, chez quelques-uns de ses auditeurs, l'impression qu'ils sont eux-m&#234;mes des aventuriers de l'audace et des "petits entrepreneurs" non pas de la haine mais de l'interdit et donc de l'in&#233;dit. Je suis s&#251;r qu'on va aussi voir Dieudonn&#233;, profond&#233;ment, pour soi. 

 Il repr&#233;sente le fa&#238;te d'un univers de com&#233;die et de d&#233;rision cultiv&#233; par un certain nombre d'humoristes qui ne traitent, eux, que de sujets sans danger. La diff&#233;rence entre eux et lui, ce n'est pas la grossi&#232;ret&#233; et la vulgarit&#233; - qu'on &#233;coute un Bigard ou un Baffie - mais l'envie d'appr&#233;hender, avec Dieudonn&#233;, justement autre chose. "Il ne fait pas des sketchs sur ce que tu as mang&#233;, il le fait sur les communaut&#233;s, sur les banlieues, et il incarne toujours des gros cons, des abrutis. C'est une mani&#232;re de rire des cr&#233;tins, il grossit le trait l&#224; o&#249; &#231;a fait mal". Qu'on le d&#233;plore ou non, l'aura ravageuse de Dieudonn&#233; est la cons&#233;quence in&#233;luctable de la m&#233;diocrit&#233; du rire artistique et m&#233;diatique fran&#231;ais. 

 Le tribunal administratif de Nantes a suspendu l'arr&#234;t&#233; d'interdiction en adoptant une argumentation de bon sens juridiquement adapt&#233;e mais le Conseil d'Etat saisi d'urgence  pour appel par le ministre de l'Int&#233;rieur l'a maintenu selon des modalit&#233;s exp&#233;ditives ne permettant m&#234;me pas &#224; l'avocat de Dieudonn&#233; d'&#234;tre pr&#233;sent &#224; Paris. L'axe central du raisonnement suivi par le juge des r&#233;f&#233;r&#233;s Bernard Stirn, en rupture par rapport &#224; la jurisprudence classique, est extr&#234;mement pr&#233;occupant pour les libert&#233;s publiques et les spectacles de toutes sortes puisque s'attachant au contenu pr&#233;sum&#233; de la repr&#233;sentation, il valide ainsi, pour ce qu'il qualifie ici ou l&#224; d'atteintes &#224; la dignit&#233; humaine, l'interdiction administrative en s'opposant frontalement &#224; l'&#233;tat de droit qui rel&#232;ve, qualifie et poursuit apr&#232;s. R&#233;gression "lourde de cons&#233;quences pour la libert&#233; d'expression" selon la LDH. Soumission. 

 C'est un pouvoir de gauche qui, par son hyst&#233;rie, a r&#233;ussi &#224; imposer ce triste revirement qui fait que demain, des pi&#232;ces ou des spectacles contest&#233;s mais d&#233;fendus au nom de la libert&#233; d'expression pourront &#234;tre interdits de la m&#234;me mani&#232;re pour peu qu'un gouvernement continue &#224; se pr&#233;occuper de ce qui est r&#233;cr&#233;atif ou non, public averti ou non, d&#233;cence ou indignit&#233;, humour v&#233;ritable ou haine &#224; supprimer. 

 On ne m'enl&#232;vera pas de l'id&#233;e que le pouvoir ne pouvait pas se permettre un Waterloo le 9 janvier, mais qu'il ne se r&#233;jouisse pas trop vite : son Austerlitz a un go&#251;t de d&#233;faite et de reniement (20 minutes). La R&#233;publique aurait gagn&#233;. Qui oserait dire qu'elle a &#233;t&#233; pr&#233;sente, telle une exigence, tous ces jours derniers ?   

 Je me trompe ou le pr&#233;sident avait dit durant sa campagne qu'il voulait rassembler les Fran&#231;ais ? 

 Seul bienfait : sous Dieudonn&#233;, la libert&#233; et ses questions. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
