<document>
	<date>2013-06-25</date>
        <title>Sous Neymar, le Br&#233;sil</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Comme on se trompe, comme on ne voit rien venir ! 

 Il est vrai qu'un merveilleux s&#233;jour &#224; Rio, du 5 au 14 octobre 2012, m&#234;me si j'avais eu une intuition exceptionnelle des profondeurs d'un pays et des humeurs d'un peuple, ne pouvait pas m'&#233;clairer non seulement sur les &#233;tats d'&#226;me du Br&#233;sil tout entier mais m&#234;me sur les attentes intimes, secr&#232;tes de ceux qui autour de moi n'avaient cess&#233; de me pr&#233;senter une image intelligente, lisse, conviviale et apparemment heureuse. 

 Pourtant, depuis le 11 juin 2013, manifestations, explosions, protestations, deux morts d&#233;j&#224;, une pr&#233;sidente Dilma Rousseff qui tente de reprendre la main mais qui n'emp&#234;che pas la nostalgie de Lula de devenir de plus en plus intense, une r&#233;volte contre la crise, la vie ch&#232;re, le somptuaire consacr&#233; au football avec les choquantes d&#233;clarations de Sepp Blatter &#224; qui la psychologie fait totalement d&#233;faut, une demande forte de changement, mais diffuse, &#233;parpill&#233;e, multiforme, le d&#233;sir d'autre chose, d'une autre soci&#233;t&#233;, des pr&#233;textes &#233;conomiques, financiers et citoyens mais pour inciter le Pouvoir &#224; aller au-del&#224;, &#224; franchir la surface pour se plonger dans la morosit&#233; collective, dans l'angoisse devant l'avenir bouch&#233; et le pr&#233;sent lourd &#224; porter, un Br&#233;sil m&#233;connaissable tant depuis quelques ann&#233;es il avait &#233;t&#233; vant&#233; et tant depuis deux semaines il r&#233;v&#233;lait une face sombre, un malaise puissant qui rappelaient d'autres pays, notre pass&#233;, notre r&#233;alit&#233;. 

 Ce mouvement d&#233;bordant et insaisissable par les moyens traditionnels de la politique, par les discours et les promesses classiques est soutenu par une majorit&#233; de Br&#233;siliens (Le Figaro, Le Monde).  

 Le mois de mai 68 avait apport&#233; son incandescence &#224; la fois fr&#233;n&#233;tique, lib&#233;ratrice mais &#224; la longue n&#233;gative  dans notre pays et personne n'avait su, pu pr&#233;voir ces &#233;v&#233;nements qui ont structur&#233;, pour le pire et le meilleur, l'histoire de la France. Pierre Viansson-Pont&#233; avait &#233;crit un article c&#233;l&#232;bre et qualifi&#233; de pr&#233;monitoire sur "la France qui s'ennuie" mais lui-m&#234;me n'imaginait pas le torrent civique qui allait advenir. 

 Notre pays aujourd'hui, quoi qu'on pense des forces politiques en pr&#233;sence et du gouvernement socialiste, est en &#233;tat de trouble, d'ind&#233;cision, de perte de rep&#232;res, avec des partis traditionnels rejet&#233;s, une multitude de citoyens de gauche et de droite venant s'abreuver &#224; la source du FN parce que paradoxalement ils y trouvent un exutoire d'autant plus efficace qu'aucune solution concevable ne vient poser des limites &#224; leur m&#233;contentement global concernant la France, l'Europe, l'existence et ses difficult&#233;s, l'ins&#233;curit&#233; et ses drames, les politiciens et ce pays qu'ils ne reconnaissent plus. 

 Sommes-nous, comme au Br&#233;sil, proches d'un bouleversement d'autant plus compliqu&#233; &#224; apaiser qu'il ne serait suscit&#233; que par une d&#233;sesp&#233;rance face &#224; laquelle tous les r&#233;alismes et optimismes du monde se briseraient ? Je ne suis pas persuad&#233; que l'obsession du pr&#233;sident de la R&#233;publique d'afficher au moins publiquement une confiance r&#233;jouie dans l'avenir ne soit pas en d&#233;finitive plus inqui&#233;tante que rassurante. Il y a des moments o&#249; il convient d'accompagner les craintes pour les dissoudre peu &#224; peu plut&#244;t que de les &#233;touffer artificiellement par une bonne humeur fabriqu&#233;e et en tout cas de plus en plus inadapt&#233;e. 

 La pr&#233;sidente du Br&#233;sil, &#224; l'&#233;vidence, n'a pas su tirer de son exp&#233;rience, de son pass&#233; de militante r&#233;volutionnaire de quoi calmer la col&#232;re de son peuple. Elle cherche d&#233;sesp&#233;r&#233;ment les cl&#233;s pour tenter d'agir sur un ressentiment collectif qui refuse de se laisser d&#233;finir parce qu'il est peut-&#234;tre pour lui-m&#234;me un myst&#232;re et que jusqu'&#224; aujourd'hui il s'est pass&#233; de leaders et de chefs. 

 Sous Neymar, le Br&#233;sil. 

 Quelle France sous l'histoire et les affrontements de tous les jours ?  

 Une esp&#233;rance ou une menace ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
