<document>
	<date>2009-05-05</date>
        <title>Sport et politique</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai h&#233;sit&#233; quelques secondes. Deux sujets sportifs s'offraient qui auraient donn&#233; &#224; ce blog un tour plus riant, moins aust&#232;re. Ars&#232;ne Wenger se vante le matin dans Le Parisien sur le fait que "son &#233;quipe va faire le match parfait"&#160;mais Arsenal est domin&#233;&#160; le soir par une tr&#232;s grande &#233;quipe de Manchester United. Le tournoi de Roland-Garros s'annonce mais l'implacable domination sur terre battue du tr&#232;s sympathique Nadal fait du tennis une science exacte et d&#233;courage ceux qui ont besoin de croire que l'adversaire a tout de m&#234;me une petite chance. Durant plusieurs ann&#233;es, Roger Federer a fait battre nos coeurs mais il nous a trahis : il n'a jamais vaincu l'irr&#233;sistible espagnol. 
 Mais je reste s&#233;rieux. Dans Le Figaro, la moiti&#233; d'une page a &#233;t&#233; consacr&#233;e &#224; Fran&#231;ois Bayrou, &#224; son dernier livre "Abus de pouvoir" et &#224; l'opinion de l'un de ses adversaires, Maurice Leroy. Je n'ai pas lu l'ouvrage m&#234;me si on devine bien de quoi il est fait, la r&#233;f&#233;rence au "Coup d'Etat permanent" de Fran&#231;ois Mitterrand fournissant une orientation et offrant un d&#233;fi dur &#224; &#233;galer. 
 Ce qui&#160;suscite mon plaisir&#160;dans l'article de Bruno Jeudy (Le parti du pr&#233;sident d&#233;nonce la "haine" du patron du MoDem) c'est de pouvoir v&#233;rifier, une fois de plus, comme dans la critique&#160;ou l'&#233;loge certains demeurent intelligents et d'autres ridicules. 
 Roger Karoutchi d&#233;crie "un petit livre qui n'int&#233;resse personne". Certes, la courtisanerie - c'en est une forme d&#233;riv&#233;e que de pourfendre sans nuance l'adversaire r&#233;solu de son chef ! - a toujours eu droit &#224; l'outrance mais il convient que celle-ci soit plausible. Si l'expression se veut&#160;au figur&#233;, elle se doit tout de m&#234;me d'&#234;tre reli&#233;e au r&#233;el, faute de quoi elle demeure comme une forme artificielle et vide.&#160;Aussi d&#233;testable que puisse appara&#238;tre la personnalit&#233; de Fran&#231;ois Bayrou pour ceux qui ne le suivent pas dans sa certitude d'&#234;tre le recours de 2012, il n'en demeure pas moins que son pamphlet va avoir un grand nombre de lecteurs et susciter un vaste d&#233;bat. Celui-ci a d'ailleurs &#233;t&#233; inaugur&#233; par France Inter ce matin, l'invit&#233; &#233;tant pr&#233;cis&#233;ment le leader du MoDem. Aussi, affirmer, m&#234;me avec les facilit&#233;s que la pol&#233;mique peut se conc&#233;der, que le livre de ce responsable politique ne va "int&#233;resser personne" est une absurdit&#233; qui d&#233;montre une pauvret&#233; dialectique, une faiblesse dans l'acerbe et un triste manque d'originalit&#233;. 
 En revanche, avec quelle subtilit&#233; qui r&#233;v&#232;le &#224; la fois son ind&#233;pendance et sa clairvoyance, Nathalie Kosciusko-Morizet &#233;pingle cet essai quand elle &#233;voque "la valse des ego". La force d'une telle appr&#233;ciation, c'est qu'elle est de nature &#224; complaire &#224; ceux qui n'aiment pas Fran&#231;ois Bayrou comme &#224; ceux qui croient en lui mais&#160; ne lui pr&#234;tent pas&#160; cependant une aptitude &#233;vidente&#160;&#224; la d&#233;pr&#233;ciation de soi. C'est si peu que cette opinion formul&#233;e comme en passant par une secr&#233;taire d'Etat qui a un nouveau bonheur en t&#234;te, mais elle me semble significative et rassurante. 
 M&#234;me sur le d&#233;risoire, l'anodin, l'imm&#233;diat, l'intelligence fait la diff&#233;rence, et le caract&#232;re. Un inconditionnel, sur n'importe quoi qui va&#160;toucher de pr&#232;s ou de loin le champ de son obsession, ne sortira jamais de la grisaille au mieux, de l'accablant au pire. L'esprit libre, lui, pas englu&#233; dans les m&#233;canismes rouill&#233;s de la r&#233;v&#233;rence syst&#233;matique, glissera toujours hors des sentiers battus. 
 Le parti du pr&#233;sident n'est pas monolithique.&#160;Il y&#160;a&#160;des &#234;tres qui nous sauvent des structures. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
