<document>
	<date>2015-01-25</date>
        <title>Suis-je une girouette ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Qu'on ne s'inqui&#232;te pas pour moi ! 

 Je ne suis pas devenu masochiste au point de l&#233;cher mes plaies et je ne parlerai jamais de moi &#224; la troisi&#232;me personne comme Alain Delon. Je ne veux pas non plus faire r&#233;f&#233;rence &#224; un mot c&#233;l&#232;bre d'Edgar Faure sur la girouette et le vent. 

 Entre la cruaut&#233; inutile et le narcissisme d&#233;lirant, j'esp&#232;re trouver une voie sinon originale du moins acceptable. 

 Parler de soi n'est pas un crime si c'est pour r&#233;pondre, une fois pour toutes, &#224; un reproche r&#233;current qui m'est fait dans des circonstances souvent tr&#232;s diverses. Il me touche d'autant plus qu'il &#233;mane de personnes qui sont g&#233;n&#233;ralement bien dispos&#233;es &#224; mon &#233;gard et donc n'ont pas pour seule obsession, comme trois ou quatre sur Twitter, de me mordre les mollets quoi que je dise. 

 R&#233;cemment encore, gare Montparnasse, un homme tr&#232;s aimable m'a accost&#233; et, se faisant le porte-parole de plusieurs selon lui, m'a mis en garde parce que, en m'&#233;coutant, notamment sur RTL, on ne savait plus trop si j'&#233;tais de droite ou de gauche. 

 Je n'ai pas os&#233; lui exprimer que je prenais plut&#244;t cela pour un compliment mais, trop rapidement, je lui ai r&#233;torqu&#233; que l'unit&#233; n'&#233;tait pas &#224; chercher &#224; l'ext&#233;rieur mais &#224; l'int&#233;rieur, moins dans une coh&#233;rence fabriqu&#233;e que dans une identit&#233; stable. 

 Quel &#233;trange grief, en effet, que d'imputer &#224; quelqu'un de ne pas se soumettre &#224; une vision st&#233;r&#233;otyp&#233;e de la droite ou de la gauche et de refuser, dans ses propos, que la vie et l'analyse politiques soient une sorte de prison qui enfermerait obligatoirement dans une opinion, une conviction, un r&#233;flexe ! 

 Comme s'il y avait, &#224; partir d'une adh&#233;sion de principe &#224; une vision intellectuelle, morale et sociale, r&#233;actionnaire, conservatrice, lib&#233;rale ou socialiste, progressiste, une s&#233;rie de conclusions imp&#233;ratives, malgr&#233; l'impr&#233;visible coul&#233;e du temps et de ce qu'il charrie sur tous les plans. 

 Comme si notre monde fran&#231;ais n'&#233;tait constitu&#233; que par la juxtaposition d'univers carc&#233;raux dont nous serions avec un enthousiasme jamais questionn&#233; les prisonniers et qu'il y ait des barri&#232;res fatalement infranchissables entre les &#234;tres d'un c&#244;t&#233; ou de l'autre, les id&#233;es ici ou l&#224;, les sympathies et les affinit&#233;s d'aujourd'hui ou de demain. 

 Cette incommunicabilit&#233; structur&#233;e et d&#233;lib&#233;r&#233;e a pour cons&#233;quence que l'&#233;coute de l'autre n'est souhait&#233;e que s'il appartient &#224; votre camp, &#224; votre cause et est situ&#233; du bon c&#244;t&#233; de la fronti&#232;re. Alors qu'au contraire, s'aventurer sur les territoires de l'inconnu est la d&#233;marche la plus excitante qui soit pour l'intelligence et la d&#233;couverte. 

 En r&#233;alit&#233;, derri&#232;re cette accusation d'&#234;tre une girouette, un inconstant, bien plus qu'une suspicion du locuteur, est mis en &#233;vidence l'&#233;garement de celui qui &#233;coute, lit et est scandaleusement priv&#233; de sa grille habituelle, contraint de faire un effort pour accepter que dans ses pr&#233;jug&#233;s vienne un peu de jeu, de libert&#233;, de souplesse. On incrimine l'invention et la spontan&#233;it&#233; parce qu'elles d&#233;rangent la fixit&#233; et les certitudes enkyst&#233;es. On les bl&#226;me pour ce qu'elles apportent de meilleur et qui pour la plupart est le pire : un intol&#233;rable d&#233;fi au confort intellectuel. 

 En m&#234;me temps, il ne faut rien exag&#233;rer. 

 Sous l'in&#233;vitable et bienfaisante vari&#233;t&#233; des points de vue qu'une pens&#233;e de l'imm&#233;diat se doit de s&#233;cr&#233;ter, il y a une structure, des tendances sur lesquelles on se fonde et qui permettent d'articuler &#224; la fois le n&#233;cessaire et le contingent. 

 Sur un plan politique, je n'ai que trop r&#233;p&#233;t&#233; - mais il est vrai que certains ne vont jamais au-del&#224; de Twitter pour s'informer sur quoi que ce soit - que le candidat Sarkozy de 2007 &#233;tait exceptionnel, que le pr&#233;sident a &#233;t&#233; d&#233;cevant et qu'il n'a pas &#233;t&#233; pour rien dans la victoire de Fran&#231;ois Hollande en 2012 en faisant d&#233;river vers ce dernier, &#224; cause de lui, un &#233;lectorat absolument pas socialiste. 

 Si la personnalit&#233; de notre pr&#233;sident ne me h&#233;risse pas comme celle de son pr&#233;d&#233;cesseur et si je ne m&#233;connais pas certaines de ses r&#233;ussites, il est certain qu'&#224; moins d'un revirement miraculeux qui donnerait &#224; ce pouvoir toutes les vertus, notamment sur le plan &#233;conomique et judiciaire, le retour d'une droite honorable - sans Nicolas Sarkozy qui, &#224; la fois, l'a fait perdre et d&#233;voy&#233;e pour la morale publique - aura mon suffrage. 

 Cette ligne, aussi discutable qu'elle puisse appara&#238;tre &#224; certains qui n'ont jamais d&#233;sir&#233; tirer le moindre enseignement du quinquennat pr&#233;c&#233;dent et de l'attitude de Nicolas Sarkozy comme pr&#233;sident puis comme vaincu, n'est pas bris&#233;e. Nette au contraire. 

 J'ajoute que, dans un domaine qui me tient &#224; coeur et vise &#224; ne pas dissimuler mon estime, mes admirations ou mes r&#233;serves, mes hostilit&#233;s sous le vague de concepts, je suis demeur&#233; fid&#232;le aux unes et aux autres et je n'ai jamais non plus fait passer le sommaire avant le complexe. 

 Pour ne prendre que l'exemple d'Edwy Plenel qui est honteusement tra&#238;n&#233; dans la boue par des gens comme, notamment, Patrick Balkany si mal plac&#233; pour juger autrui (Le Point.fr), je m'en suis toujours tenu &#224; cette appr&#233;ciation favorable &#224; l'ami et &#224; la formidable qualit&#233; d'investigation de Mediapart mais go&#251;tant peu l'id&#233;ologue. M&#234;me le subjectif a  droit &#224; la nuance. 

 Loin de moi la pr&#233;somption de m'imaginer compris &#224; l'issue de ce billet. Mais j'esp&#232;re seulement avoir pu transmettre ce qui m'&#233;tait cher au plus haut point : la d&#233;testation des prisons de l'esprit, la haine des ex&#233;cutions sommaires ou des idol&#226;tries erratiques. 

 Je ne suis pas une girouette puisque Bilger, lui, - tant pis, une seconde je tombe en Alain Delon - se reconna&#238;t dans ce qu'il dit et &#233;crit, dans ses doutes et ses affirmations. 

 Je n'en demande pas plus m&#234;me si c'est peu. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
