<document>
	<date>2008-06-22</date>
        <title>Sur le fil du Pouvoir !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         
 Impossible d'ignorer, durant la semaine, que&#160;l'&#233;pouse du pr&#233;sident de la R&#233;publique avait &#233;t&#233; invit&#233;e &#224; s'exprimer longuement dans les colonnes de Lib&#233;ration et que cette initiative avait cr&#233;&#233; des remous au sein de ce quotidien. Impossible, aussi, de ne pas lire cet entretien. 
 C'est un bonheur, pour qui tente tant bien que mal de s'astreindre &#224; un devoir de r&#233;serve, d'avoir le droit d'aborder des rivages politiques mais indirectement, de profil en quelque sorte, par le biais de la personnalisation et de la psychologie. Cette approche me semble d'autant&#160;plus l&#233;gitime que les cinq journalistes qui ont questionn&#233; Carla Sarkozy ont &#233;t&#233; d'une parfaite galanterie m&#233;diatique, laissant aux articles d'accompagnement&#160;le soin d'instiller un zeste d'acidit&#233;. 
 L'entretien occupe quatre pages et il faut reconna&#238;tre qu'attendu avec impatience, il ne d&#233;&#231;oit pas. C'est un parfait exercice de sinc&#233;rit&#233; retenue et de libert&#233; ma&#238;tris&#233;e. Il y a ici ou l&#224; des profondeurs qui m&#233;riteraient d'&#234;tre exploit&#233;es, des intuitions heureuses que l'&#233;pouse du pr&#233;sident, avec une &#233;l&#233;gance d&#233;sinvolte, d&#233;tach&#233;e de tout esprit de pesanteur, laisse en jach&#232;re dans l'esprit du lecteur. Certes, l'essentiel&#160;des propos est destin&#233; &#224; la fois&#160;&#224; dire et &#224; taire. En permanence sur le fil du Pouvoir, il s'agit, pour Carla Sarkozy,&#160;de faire appara&#238;tre&#160;son sens des responsabilit&#233;s, le respect de sa charge et de la tradition qu'elle implique et, &#224; la fois, de se placer en retrait, de&#160;faire preuve de modestie intellectuelle, d'&#233;luder le d&#233;bat politique dans ce qu'il peut avoir de clivant, de non consensuel et de risqu&#233;. Cette position d'&#233;quilibre est tenue avec talent. De sorte qu'on ne soup&#231;onne pas celle qui l'adopte d'un opportunisme suspect mais qu'on la cr&#233;dite de cette&#160;"superficialit&#233; par profondeur" ch&#232;re &#224; Fr&#233;d&#233;ric Nietzsche. 
 Deux r&#233;flexions notamment m'ont tout particuli&#232;rement int&#233;ress&#233;. 
 La premi&#232;re, au sujet d'internet, la conduit &#224; d&#233;nier que la libert&#233; puisse &#234;tre assimil&#233;e &#224; ce qui serait hors-la-loi car le contraire mettrait en p&#233;ril la d&#233;mocratie. Cette distinction qu'elle op&#233;re, pour &#234;tre &#233;l&#233;mentaire, est tout de m&#234;me trop souvent oubli&#233;e. Respect&#233;e, elle serait susceptible d'&#233;clairer quelques probl&#232;mes br&#251;lants d'aujourd'hui. 
 La seconde souligne que "les gens qui sont compl&#232;tement d'un c&#244;t&#233; ou de l'autre ne pensent qu'avec une partie du cerveau". La droite ou la gauche, si elles s'enferment chacune dans leur id&#233;ologie et leur vision comme dans un camp retranch&#233;, irr&#233;ductiblement hostile &#224; l'autre, manqueront l'essentiel : la prise en charge lucide d'une r&#233;alit&#233; plurielle et &#233;quivoque. Cet appel &#224; la n&#233;cessaire globalisation par l'intelligence ne rel&#232;ve pas seulement de l'ouverture tactique mais constitue une exigence fondamentale pour mieux g&#233;rer le pr&#233;sent et inventer l'avenir. 
 Peut-&#234;tre mon interpr&#233;tation surestime-t-elle la port&#233;e de ces notations voulues fines et fugaces. Il me semble toutefois que celles-ci, parce qu'elles ne se haussent pas du col, doivent retenir l'attention, faute de quoi leur petite musique nous &#233;chapperait. 
 Il n'est pas honteux de dire du bien de l'interview donn&#233;e &#224; un journal par l'&#233;pouse du pr&#233;sident de la R&#233;publique. Ce n'est donc&#160;pas pour jeter artificiellement un pav&#233; dans l'entretien&#160;que je regrette seulement la critique de la "voix" de S&#233;gol&#232;ne Royal. "Elle ne dit rien" &#224; Carla Sarkozy. Cette derni&#232;re a-t-elle conscience&#160;qu'une telle remarque, aussi anodine soit-elle, pourrait ouvrir la voie &#224; des consid&#233;rations qui, toutes tendances politiques confondues, feraient de notre espace public un triste et m&#233;diocre combat d'apparences ? 
 L'&#233;pouse du pr&#233;sident indique&#160;qu'il lui "a fait&#160;confiance" pour cet exercice difficile&#160;&#224; la r&#233;daction de Lib&#233;ration. Elle n'a pas tr&#233;buch&#233;. Sur le fil du Pouvoir, elle est rest&#233;e en &#233;quilibre. Entre son &#234;tre et sa fonction.&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
