<document>
	<date>2008-03-26</date>
        <title>Tibet mon amour !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je ne me moque pas. Je constate. 

 Mais apr&#232;s, quoi ? Certes, ce qui se passe au Tibet est infiniment grave mais on ne d&#233;couvre pas la Chine, son r&#233;gime, son essor &#233;conomique et sa faillite d&#233;mocratique. On y tue, on y emprisonne les opposants et la libert&#233; d'expression. Alors, on s'en sort en qualifiant notre faiblesse de compassion &#224; l'&#233;gard du peuple chinois. On commerce, les contrats se multiplient, pour les entreprises c'est une manne. Et c'est normal. Qui peut une seconde soutenir que l'absolutisme &#233;thique est un concept op&#233;rationnel dans la vie internationale, dans les rapports d'Etat &#224; Etat ? Peut-&#234;tre conviendrait-il de cesser de se payer de mots, avant, pour &#234;tre moins infid&#232;le apr&#232;s ? Ce r&#234;ve des droits de l'homme miraculeusement accord&#233;s &#224; l'int&#233;r&#234;t national, pourquoi continuer &#224; le lancer &#224; la face des citoyens puisqu'on sait qu'il est impossible &#224; r&#233;aliser ? Le courage serait d'annoncer, avant, les ambitions raisonnables et les limites, la morale relative, les &#233;lans mesur&#233;s pour ne d&#233;cevoir personne, apr&#232;s ? 

 Alors, Tibet mon amour ? Bien s&#251;r. Cela ne fait pas de mal &#224; l'ego, &#224; l'ego collectif, d'aller symboliquement partager des souffrances, des violences et des humiliations si lointaines en jouant un gratifiant r&#244;le de composition : celui de combattants confortables et de d&#233;nonciateurs de fa&#231;ade. Pourtant, on voudrait trouver un chemin qui, entre empirisme et id&#233;alisme, permettrait de nous regarder dans la glace du monde. Laissons de c&#244;t&#233; les cyniques froids et trop lucides, comme Claude Cheysson il y a si longtemps, et les forcen&#233;s du tocsin. Quand on entend Bernard-Henri L&#233;vy s'&#233;chauffer sur les scandales internationaux et les atteintes universelles, on est partag&#233; entre le rire et la compr&#233;hension l&#233;g&#232;rement forc&#233;e. On a l'impression qu'avec lui, on est toujours &#224; la veille d'une guerre mondiale et cet exc&#232;s dans l'indignation risque fort de le rendre inaudible le jour o&#249; il aura enfin quelque chose sur quoi v&#233;ritablement nous alerter. R&#233;cemment, Nicolas Demorand, dans un entretien avec Henri de S&#233;randour, se trouvait sur cette longueur d'onde o&#249; la parole et le questionnement, occultant magiquement le r&#233;el, s'autorisaient l'utopie d'une totale et imp&#233;rieuse &#233;thique. Bernard Kouchner, lui, en d&#233;pit de l'accusation grotesque et injurieuse d'un Lionel Luca, tente, plut&#244;t bien que mal, des compromis qui ne sont&#160; pas d&#233;shonorants. 

 Tibet mon amour ! Il est clair que cela ne suffit pas &#224; nourrir son homme, son citoyen, son solidaire. Il faut autre chose. Loin de moi l'id&#233;e sacril&#232;ge de minimiser les appels &#224; "la retenue" du pr&#233;sident de la R&#233;publique et la menace de boycotter la c&#233;r&#233;monie d'ouverture des Jeux olympiques &#224; P&#233;kin. Je ne suis pas persuad&#233; qu'ils aient le moindre effet, pas davantage, d'ailleurs, que la proposition de m&#233;diation dont on voit mal comment un Etat aussi s&#251;r de sa force, et avec quelle arrogance, pourrait l'accepter. Je ne trouve pas du tout ridicules les comportements protestataires, &#224; Ath&#232;nes, de Reporters sans Fronti&#232;res et de mon ami Robert M&#233;nard mais leur intr&#233;pidit&#233; militante ressemble d&#233;j&#224;, alors que nous n'en sommes qu'au d&#233;but de la bataille, &#224; des barouds d'honneur. 

 Boycott ou non de la c&#233;r&#233;monie d'ouverture, les Jeux olympiques auront lieu. Porter ses efforts humanistes en amont n'interdira pas &#224; l'aval, o&#249; la Chine triomphera, ostensiblement cach&#233;e derri&#232;re le sport international, d'exister. Pourquoi, aussi, ne pas reconna&#238;tre qu'on fait bon march&#233; de la cause des sportifs fran&#231;ais qui nous rapporteront, je l'esp&#232;re, quelques m&#233;dailles ? Je suis enclin &#224; partager leur d&#233;pit car, dans ce d&#233;bat parti du Tibet pour exploser chez nous, ils sont &#233;trangement absents. Clairement consid&#233;r&#233;s comme quantit&#233; n&#233;gligeable. Pourtant, lutter pour qu'une passion trouve sa r&#233;compense tous les quatre ans n'a rien de honteux. Leur existence va se jouer &#224; P&#233;kin et il serait indigne de mettre en avant cette priorit&#233;, cette obligation ? Leur discours, pour une fois, quand on les laisse parler, n'a rien de vulgaire contrairement, par exemple, aux propos d'un Luc Alphand apr&#232;s un mortel Paris-Dakar, il y a quelques ann&#233;es. Le sport appara&#238;t trop souvent comme la solution de facilit&#233; pour des responsables politiques qui y investissent leur conscience parce que celle-ci serait mal venue ailleurs, dans les sujets s&#233;rieux, dans la r&#233;alit&#233; des affaires. Le sport ou l'alibi, le coeur d'Etats sans coeur. 

 Pourquoi ne pas accepter cette &#233;vidence que les jeux se d&#233;rouleront et que m&#234;me le boycott envisag&#233; de la c&#233;r&#233;monie d'ouverture, s'il offensera l'orgueil chinois, aura peu d'incidence sur la suite ? C'est dans la place que la r&#233;volte prendra tout son sens, si la situation au Tibet la justifie encore. C'est au sein m&#234;me des Jeux olympiques qu'il faudra trouver le moyen de laisser s'immiscer la parole libre dans le protocole, et la flamme d&#233;mocratique dans l'organisation totalitaire. Les autorit&#233;s chinoises, dans tous les cas, le processus sportif lanc&#233; et leur Etat observ&#233;, ne d&#233;cideront jamais de mettre fin &#224; cet &#233;v&#233;nement dont elles attendent beaucoup. Le ver doit se mettre dans le fruit. Les politiques auront tent&#233; d'assumer leur t&#226;che avant et brilleront peut-&#234;tre par leur absence lors de l'ouverture. Mieux que rien. Mais, ensuite, ce sera aux sportifs de jouer. Les structures bureaucratiques du sport fran&#231;ais doivent changer de discours. Il faut arr&#234;ter de laisser penser que les sportifs constituent un monde ir&#233;nique, un peu niais, aseptis&#233;, tendu vers la seule victoire au milieu d'un univers plein de trouble et de grondements. Il y a bien longtemps qu'on sait que le sport, tous les sports ne correspondent pas &#224; cette image d'Epinal ou de P&#233;kin et qu'il est urgent de ne plus les traiter comme des activit&#233;s d&#233;biles, tout dans le corps, rien dans la t&#234;te. J'esp&#232;re qu'on les invitera au grain de sable, au bruit, &#224; la d&#233;nonciation, &#224; l'affirmation de la morale, au rappel des droits &#233;l&#233;mentaires, &#224; l'&#233;loge de la d&#233;mocratie. Cela n'emp&#234;chera pas les uns et les autres de gagner&#160; s'ils le m&#233;ritent. Sur le podium, s'ils ont l'honneur d'y monter, et encore plus sur la plus haute marche, ce n'est pas le poing lev&#233; qu'on attendra d'eux mais une attitude, un d&#233;fi, une solidarit&#233;, une fiert&#233; qui viendront signifier au monde leur pr&#233;sence, leur triomphe en m&#234;me temps que leur civisme. Je leur fais confiance. Les officiels, qui les encadrent, pr&#233;tendent les g&#233;rer comme un troupeau de muets complaisants ou au moins neutres. Pour faire du sport, ils n'ignorent pas tout de m&#234;me que de l'autre c&#244;t&#233; de l'&#233;preuve il y a des &#233;preuves pires &#224; assumer et que l'allure n'est pas qu'une question de cendr&#233;e. Christine Arron et Romain Mesnil l'ont d&#233;j&#224; admis qui ont sign&#233; un appel du Nouvel Observateur. 

 J'attends avec impatience les Jeux olympiques &#224; P&#233;kin. Politiques et sportifs, m&#234;me cause mais m&#233;thodes forc&#233;ment diff&#233;rentes. Ils vont gagner. 

 Alors, Tibet mon amour aura vraiment un sens. 

 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
