<document>
	<date>2009-11-25</date>
        <title>Tout... et le reste &#224; la charge du pr&#233;sident !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On ne pr&#234;te qu'aux riches, le pouvoir a un large dos et rien ne doit &#234;tre &#233;pargn&#233; au pr&#233;sident de la R&#233;publique. 
 A la suite de la pol&#233;mique ridicule engag&#233;e par le d&#233;put&#233; Eric Raoult et des r&#233;pliques &#233;volutives de Marie Ndiaye, on pouvait croire la discussion termin&#233;e. Mais c'&#233;tait oublier Alain Finkielkraut auquel rien ne saurait demeurer &#233;tranger - du football aux obligations du prix Goncourt - et, intervention plus surprenante parce qu'infiniment rare, Patrick Modiano. 
 Maurice Szafran, dans le dernier num&#233;ro de Marianne, nous apprend en effet que Modiano, dans les Inrockuptibles, est sorti de son silence pour d&#233;clarer, au sujet de l'affaire Raoult, qu'elle "est encore la preuve de toute cette atmosph&#232;re de courtisanerie, d'inculture et de vulgarit&#233; que fait r&#233;gner Nicolas Sarkozy". On peut dire que, pour parler peu, ce grand &#233;crivain ne fait pas dans la nuance et que son propos est doublement pr&#233;occupant. 
 D'abord, je trouve d&#233;testable cette mani&#232;re qu'il a - partag&#233;e par beaucoup d'adversaires de Nicolas Sarkozy - de ne pas se contenter des griefs qui pourraient directement &#234;tre reproch&#233;s au pr&#233;sident mais de l'accabler sous un fardeau qui ne lui incombe pas. En effet, Eric Raoult est bien assez grand et limit&#233; pour s'&#234;tre engag&#233; tout seul sur cette voie et il me semble injuste d'accuser le pr&#233;sident de ce sur quoi il n'a eu aucune prise et que son &#233;pouse a d'ailleurs d&#233;sapprouv&#233; (Canal Plus). C'est paradoxalement, m&#234;me sur le plan psychologique, lui reconna&#238;tre une omnipotence que par ailleurs on d&#233;nonce. Tout ce qui est dit et accompli, dans la mouvance de Nicolas Sarkozy, lui est d'embl&#233;e attribu&#233;. Il est somm&#233; d'endosser le pire &#233;manant de son entourage alors que d&#233;j&#224; ses adversaires ne le m&#233;nagent pas et que sur Internet il demeure la cible privil&#233;gi&#233;e. Il n'y a rien de scandaleux dans cette fr&#233;n&#233;sie souvent hostile au pr&#233;sident, c'est la d&#233;mocratie et sa ran&#231;on mais au moins qu'on ait la d&#233;licatesse de ne pas le bl&#226;mer de toutes les stupidit&#233;s prof&#233;r&#233;es par d'autres bouches que la sienne. D'autant plus que derri&#232;re une fermet&#233; apparente il n'a pas beaucoup censur&#233; ni s&#233;vi ! 
 Je per&#231;ois bien comme on peut &#234;tre tent&#233;, par facilit&#233;, de consid&#233;rer que Nicolas Sarkozy a, dans les premiers mois de sa pr&#233;sidence, cr&#233;&#233; un climat qui n'&#233;tait pas accord&#233; &#224; l'&#233;l&#233;gance culturelle et &#224; la libert&#233; de l'esprit. On a m&#234;me le droit d'estimer qu'en d&#233;pit d'un changement de comportement personnel &#233;vident, peu ou prou la R&#233;publique reste impr&#233;gn&#233;e de cette atmosph&#232;re d'origine. Mais faut-il pour autant r&#233;duire Nicolas Sarkozy &#224; une personne simpliste, univoque, tout d'une pi&#232;ce alors que pr&#233;cis&#233;ment le pi&#232;ge qu'il tend est de laisser croire &#224;&#160;une dimension ais&#233;ment saisissable quand il est &#224; l'&#233;vidence complexe ? La cons&#233;quence de ce malentendu aboutit &#224; ce que la plupart des commentateurs de ses faits et gestes et de son &#234;tre intime appliquent &#224; son cas une grille st&#233;r&#233;otyp&#233;e en se fondant sur&#160;sa superficie alors qu'il m&#233;riterait des approches infiniment plus fines. En ce sens, il est permis de soutenir que Marie Ndiaye hier, Patrick Modiano aujourd'hui se sont laiss&#233; gouverner dans leur appr&#233;ciation par la tonalit&#233; que le pr&#233;sident offre comme un leurre. L&#224; o&#249; il faudrait au contraire de la nuance pour &#233;pouser toutes les facettes de l'homme et du pr&#233;sident, ses contempteurs s'abandonnent &#224; la d&#233;rision, au m&#233;pris. C'est se tromper de chemin, se tromper sur la personne. C'est commod&#233;ment s'attribuer le beau r&#244;le de d&#233;nonciateur mais en se fourvoyant pour le registre. 
 Alain Finkielkraut a pris la mesure de ce hiatus en &#233;voquant le "devoir de justesse" au sujet de Marie Ndiaye. Nulle envie, chez lui, de venir au secours d'Eric Raoult mais seulement de placer les intellectuels, &#233;crivains et artistes se piquant de politique en face d'eux-m&#234;mes et de ce que leur statut devrait leur imposer. Qui oserait pr&#233;tendre que ceux-ci n'ont pas le droit de s'en prendre librement au pouvoir et &#224; ses repr&#233;sentants ? Reste que la recherche de l'id&#233;e et du mot justes devrait constituer, pour ceux attachant de l'importance &#224; la pens&#233;e exprim&#233;e, une d&#233;marche les d&#233;tournant aussi bien de l'outrance que de la platitude. Certes, tout ce qui est excessif est insignifiant mais l'exigence qui devrait les habiter est bien plus forte. Dans le rapport &#224; soi, elle implique la ma&#238;trise du langage et le&#160;refus de s'abandonner &#224; ce qu'il peut y avoir de voluptueux dans la d&#233;gradation d'autrui. Marie Ndiaye et Patrick Modiano ont pris le mors &#224; l'esprit et, parce qu'elle vise le pr&#233;sident, leur ire n'en est pas plus acceptable. Au fond, le devoir de justesse est un devoir de justice. 
 S'acharner sur la caricature qu'on fait du pr&#233;sident, c'est s'&#233;garer deux fois. Patrick Modiano devrait demeurer&#160;dans le doux amer, le clair obscur qu'il affectionne en continuant &#224; nous offrir ses silences murmur&#233;s &#224; la fois exasp&#233;rants et &#233;mouvants.&#160;&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
