<document>
	<date>2013-05-28</date>
        <title>Tweeter est-il si grave ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         A c&#244;t&#233; de la tenue d'un blog, je pensais que Twitter serait un havre de paix qui, gr&#226;ce aux 140 signes impos&#233;s, susciterait une effervescence tranquille et accept&#233;e. 

 Quelle erreur ! 

 Je ne sais plus o&#249; donner de l'&#233;crit et du message. Je crois me consoler de certains commentaires en me r&#233;fugiant dans les tweets. Je fuis la paradoxale duret&#233; de quelques-uns en me consacrant &#224; la r&#233;daction de billets qui, au moins durant le temps de leur &#233;criture, me laissent dans le seul dialogue avec moi-m&#234;me. Je vais finir par me r&#233;signer &#224; l'id&#233;e que c'est probablement la d&#233;marche la plus commode. Communiquer mais pour rien, mais avec personne ! 

 J'entends d&#233;j&#224; l'objection qui me sugg&#232;re d'avoir du bon sens et d'abandonner tout d&#233;sir de blog et de tweets, toute envie de transmettre. Je sais depuis longtemps ce qu'il y a d'orgueil, voire de narcissisme dans ce sentiment qui vous pousse &#224; exprimer comme si vous &#233;tiez n&#233;cessaire. Il faut au moins consid&#233;rer que vous n'&#234;tes pas plus d&#233;plac&#233; que tant d'autres en venant vous m&#234;ler &#224; l'&#233;bullition intellectuelle, l&#233;g&#232;re, superficielle ou dense, qui donne du prix aux jours et vous met souvent dans un compagnonnage de qualit&#233;. Demeurer dans le silence ne repr&#233;senterait pas une perte pour l'humanit&#233; mais pour vous-m&#234;me. Vous avez besoin de vous croire, non pas irrempla&#231;able &#233;videmment, mais un peu utile. Sinon, &#224; quoi bon vivre ? 

 Pourtant, quelle asc&#232;se, parfois, quand vous constatez que les posts ne sont pas vraiment lus et qu'une triste tendance contemporaine, qui va en s'aggravant, r&#233;duit &#224; une pauvret&#233; de l'analyse et surtout &#224; des alternatives de plus en plus simplistes. La condescendance est r&#233;serv&#233;e &#224; ceux qui ne se remettent pas de cette facilit&#233; paresseuse du tout ou rien et tentent de ne pas y succomber. 

 En mati&#232;re politique, il est effrayant de devoir constater que le champ immense qui s'&#233;tend entre l'idol&#226;trie et la diatribe n'est plus exploit&#233;, pire, m&#234;me plus connu. Dire partiellement du bien de la personnalit&#233; du pr&#233;sident Hollande mais discuter ses actes ou douter de leurs effets, c'est d&#233;j&#224; trop : il faudrait ha&#239;r l'une comme les autres. Tout pour la diatribe. 

 En revanche, soutenir que Nicolas Sarkozy a &#233;t&#233; battu, que sa d&#233;faite, &#224; cause de sa fin de campagne, a &#233;t&#233; mortif&#232;re pour la droite et que son attitude, depuis le mois de mai 2012, par cette absence ostensible et cette pr&#233;sence faussement discr&#232;te, est suicidaire pour l'avenir de sa famille politique largement entendue est intol&#233;rable. Il conviendrait de continuer &#224; porter aux nues le perdant. Tout pour l'idol&#226;trie. 

 Quel est cet &#233;trange et paradoxal besoin qui conduit &#224; fabriquer sans cesse une r&#233;alit&#233; de carton p&#226;te pour se donner bonne conscience quand on vitup&#232;re ou glorifie ? Quelle d&#233;plorable &#233;volution que celle qui nous a rendus &#233;trangers &#224; la nuance, &#224; la complexit&#233;, aux ombres et aux lumi&#232;res voil&#233;es ou ind&#233;cises, &#224; cette part de nuit en chacun, &#224; cette offense au manich&#233;isme qu'est l'intelligence ! 

 Alors, les tweets et l'actualit&#233; me font signe. Je persiste : on ne tweete pas pour exister. On tweete parce qu'on existe. 

 Et qu'on a envie, par une sorte d'all&#233;gresse de tous les instants, de s'abandonner &#224; tout ce qui est susceptible, dans n'importe quel secteur, de nourrir l'esprit, d'&#233;mouvoir le coeur, d'appeler d&#233;rision, d&#233;nonciation, indignation ou approbation. Pr&#233;cis&#233;ment parce qu'il s'agit de tweets et que la technique nous limite, nous avons tous les droits. Celui d'&#234;tre futile, d&#233;cisif, p&#233;remptoire, sommaire, caustique ou rigolard. Celui d'emprunter tous les chemins. Personne ne nous demandera notre carte de savant certifi&#233;, de critique patent&#233; ou de citoyen &#233;clair&#233;. Tweeter, dans l'instant, dans la seconde, offre tous les dipl&#244;mes requis. Nous n'avons pas de comptes &#224; rendre. 

 Un tweet n'est pas un essai ni un ouvrage de philosophie ni m&#234;me une contribution politique ou un aper&#231;u judiciaire. Encore moins un article o&#249; il est de bon ton de mettre face &#224; face les contradicteurs. C'est un trait, une fulgurance, une ineptie qui s'accorde la licence d'en &#234;tre une, une plaisanterie qui parfois vise juste, tombe &#224; plat aussi, une r&#233;flexion pas trop b&#234;te, un raccourci fier de l'&#234;tre, une partialit&#233; qui n'a pas &#224; se justifier, une subjectivit&#233; qui n'a pas &#224; s'enfermer. Un cri, un rire, un sarcasme, une outrance, de l'eau ti&#232;de, pure ou grise. 

 Le tweet devrait &#234;tre per&#231;u comme la supr&#234;me libert&#233; d'un monde trop s&#233;rieux qui n'en a plus beaucoup, comme l'ultime &#233;l&#233;gance d'une soci&#233;t&#233; qui se perd &#224; prendre tout, toujours, au premier degr&#233;. A force d'&#234;tre pris pour plus qu'il n'est, le tweet va se moquer de nous. 

 Contrairement &#224; ce que laissent entendre certains qui plombent le moral, on n'a pas &#224; "se prendre la t&#234;te" pour tweeter. Tweeter n'est pas tragique. Nous ne portons pas le monde sur nos &#233;paules, dans notre esprit quand soudain on aspire sur n'importe quoi &#224; donner un avis, &#224; faire part d'une saillie - &#224; participer &#224; une activit&#233; beaucoup plus ludique que responsable, qui devrait, parce qu'elle est naturellement &#233;panouissante pour la personne, susciter bienveillance, cordialit&#233;, indulgence, contradiction aimable. Je me demande bien o&#249; l'humain pourrait s'octroyer la permission de traiter de tout si ce n'est sur Twitter puisque tweeter consiste &#224; demeurer &#224; la surface des &#234;tres et des choses. Et c'est doux, pour une fois, de ne pas plonger dans les profondeurs gla&#231;antes du concept &#224; tout prix et de ne pas adopter la posture de l'ennuyeux p&#233;tri de conscience qui trop souvent g&#226;che nos soir&#233;es et ruine le v&#233;ritable esprit. 

 Je sais. Ce que je d&#233;cris l&#224; ne tient pas compte des quelques-uns qui ne viennent tweeter que pour d&#233;biner, mordre. Qui sucent, parasitent la pens&#233;e et les affirmations des autres pour &#233;viter d'avoir &#224; prof&#233;rer les leurs. Qui chipotent mais ne proposent rien. Qui n'ont qu'une seule obsession : chercher, cibler les fautes infimes r&#233;elles ou pr&#233;tendues et se piquer d'&#234;tre des justiciers du risque des autres. Ils ne tweetent pas, ils contr&#244;lent. Ils ne s'avancent pas, ils attendent tous les tweets au coin pour leur faire la morale. Ils n'inventent pas, ils font le guet. Ce sont des surveillants.  Ils nous mangent la pens&#233;e sur l'esprit et la laine sur le dos. Certains, en ce qui me concerne, semblent avoir particuli&#232;rement faim. 

 Comme au Tour de France, il y a les suiveurs, les suivistes, les intouchables forc&#233;ment puisqu'ils ne cr&#233;ent pas mais se contentent d'acidit&#233;s r&#233;actives. Ils sont g&#233;n&#233;ralement tr&#232;s donneurs de le&#231;ons dans le domaine judiciaire o&#249; pourtant leur invocation permanente &#224; la pr&#233;somption d'innocence est inversement proportionnelle &#224; leur savoir sur la Justice. Dire que Christine Lagarde n'est pas encore condamn&#233;e ne leur suffit pas : il faut aussi la sanctifier. Ils sont &#233;puisants comme des boutiquiers. Leur &#233;thique est rabougrie parce qu'elle ne sert &#224; rien d'autre qu'&#224; chercher la petite b&#234;te, &#224; diffuser le soup&#231;on et &#224; d&#233;grader les grands espaces de Twitter que ses 140 signes n'ont jamais emp&#234;ch&#233; d'&#234;tre un moyen irrempla&#231;able pour parler &#224; autrui, ses fr&#232;res, ses prochains, ses contradicteurs. Un incroyable outil de communication pour rire ou pleurer. Ou pour n'importe quoi d'autre qui touche le prisme humain dans sa pl&#233;nitude. 

 Je rebrousse chemin et je retourne &#224; mon blog. 

 Et ce billet est pour vous. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
