<document>
	<date>2012-12-31</date>
        <title>Un Attali pour penser</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Religion</category>
                <category>Science</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La comparaison est vulgaire mais Jacques Attali est cet intellectuel dont on ne peut se passer, qui vient toujours en dernier recours, on ne sait jamais, pour la touche savante. 

 C'est comme, &#224; la fin des soir&#233;es arros&#233;es, le traditionnel et familier "encore un pour la route" ! Une poire pour la soif ! Encore un Attali pour l'esprit ! 

 Il y a toujours de la place pour Jacques Attali parce qu'il est partout. Rien de ce qui est culturel ne lui est &#233;tranger, m&#234;me pas les &#233;loges fun&#232;bres de chanteurs. 

 Ce qui rel&#232;ve de la soci&#233;t&#233;, de l'&#233;conomie et de la finance n'a aucun secret pour lui. Il &#233;crit, il commente, il pr&#233;voit, il dialogue, il r&#233;plique, il conseille, il admoneste, il rassure. Avec, sans cesse, cette apparence d'imperturbable et tranquille certitude qui laisse croire qu'il a des contacts privil&#233;gi&#233;s avec la V&#233;rit&#233;, qui nous &#233;chappent &#224; nous pauvres mortels. L'abstraction, chez lui, se pare toujours d'arguments, d'&#233;l&#233;ments techniques, quantitatifs. Comme on ne sait pas les contredire, il l'emporte. 

 Jacques Attali est une encyclop&#233;die &#224; lui seul et il serait inconvenant de se moquer d'une telle personnalit&#233;. 

 D'autant plus que les accusations de plagiat &#224; son encontre sont tr&#232;s &#233;loign&#233;es - pour son "Histoires du temps" - et que ses penchants somptuaires &#224; la BERD sont oubli&#233;s depuis longtemps. 

 J'&#233;prouve, &#224; titre personnel, une sympathie admirative et famili&#232;re - tant il fait partie de notre espace - pour cet &#234;tre omnipr&#233;sent capable de traiter de tout. J'ose m'abriter sous son aile tr&#232;s protectrice quand sur Twitter certains me reprochent de donner mon avis sur tous les sujets. Si je ne le faisais pas, je ne vois pas &#224; quoi pourraient bien servir les tweets. Mais qu'on se rassure : je me sens comme l'Attali du tr&#232;s pauvre et tr&#232;s infirme l&#224; o&#249; on affirme qu'il excelle : pour mettre les gouvernements, quels qu'ils soient, sur la bonne voie. 

 Il a &#233;t&#233; conseiller sp&#233;cial de Fran&#231;ois Mitterrand et se frotter au jour le jour &#224; un tel politique  a d&#251; &#234;tre une exaltante le&#231;on de vie et de pouvoir. A dire vrai, je n'ai pas trop aim&#233; l'attitude ult&#233;rieure d'Attali dans son r&#244;le de chroniqueur orient&#233; et curieux, mais qui n'a pas &#233;t&#233; jug&#233; coupable de concurrence d&#233;loyale. Mitterrand a &#233;t&#233; tellement important qu'il aurait m&#233;rit&#233;, de la part de certains, le silence. 

 Il a pr&#233;sid&#233; des commissions pour Nicolas Sarkozy et il ne s'est jamais cach&#233; d'&#234;tre tr&#232;s proche de l'ancien pr&#233;sident. 

 Mais j'ai cru comprendre aussi que ses liens avec Fran&#231;ois Hollande &#233;taient sinon amicaux du moins suffisamment forts pour que ses recommandations m&#233;diatiques soient entendues. La derni&#232;re qu'il prodigue pr&#233;vient le pr&#233;sident que "le remaniement serait une faute". Nul doute que Fran&#231;ois Hollande sera convaincu d'autant plus qu'il a d&#233;j&#224; fait valoir la m&#234;me position (Le Parisien). 

 De qui, de quoi Jacques Attali n'est-il pas l'intime, le confident, l'observateur,  de quel pouvoir n'est-il pas familier, de quel th&#232;me n'est-il pas, et de loin, le plus habile analyste, le commentateur le plus &#233;clair&#233; ? 

 Ses articles pr&#233;parent &#224; l'action et il se dispute avec Michel Onfray qui peu ou prou, lui impute de n'&#234;tre qu'un pur intellectuel. Jacques Attali ne veut rien laisser en dehors de son emprise. Il y a en lui un Sarkozy qui ne serait pas agit&#233;. Ce qu'il &#233;crit serait gros du r&#233;el &#224; venir. Et le r&#233;el est sa mati&#232;re pour &#233;crire. L'homme complet. Tel qu'il se voit, tel qu'il s'esp&#232;re. Tel qu'on l'invite. 

 Jacques Attali se trouve bien au-del&#224; de nos cat&#233;gories ordinaires. L'opportunisme est une forme d'artisanat de l'ambition qui n'a pas l'ombre d'un rapport avec cette cons&#233;cration fa&#231;onn&#233;e par le temps, les relations et l'aura &#224; la fois justifi&#233;e et m&#233;diatiquement nourrie et entretenue. 

 On ne peut rien faire sans Jacques Attali. On ne cherche m&#234;me plus &#224; savoir s'il a tort ou raison. Il est l&#224;, c'est tout, et on l'a &#224; port&#233;e de soi. A chaque fois qu'on serait tent&#233; par le doute, il coche la case appropri&#233;e. Ce pourrait &#234;tre lassant mais on y trouve en d&#233;finitive plus d'avantage que d'embarras. 

 Un dictionnaire incarn&#233;. 

 On le regarde. A-t-il chang&#233; de coiffure, un nouveau style d'habillement, la barbe ou d'autres lunettes ? 

 Mais il n'est pas people ni peuple. 

 Il est Jacques Attali. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
