<document>
	<date>2015-09-11</date>
        <title>Charlie Hebdo se vante : il ne rit pas de tout !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Religion</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         G&#233;rard Biard, r&#233;dacteur en chef de Charlie Hebdo (CH), a d&#233;clar&#233; r&#233;cemment : "Je ne vois pas pourquoi on s'arr&#234;terait de rire de tout" (JDD.fr). 

 S'il plaisante, je le rejoins mais s'il est s&#233;rieux, je m'inqui&#232;te. 

 Pour que CH rie vraiment de tout, il y a plus que de la marge : un vrai gouffre. 

 CH n'a pas &#224; s'arr&#234;ter : il n'a jamais commenc&#233; ! 

 Je lui propose d&#233;j&#224; quelques ajouts. 

 Ne pas rire seulement des chr&#233;tiens et des musulmans mais aussi des juifs et de tous les int&#233;grismes. 

 Ne pas rire seulement des sionistes caricaturaux mais aussi de la mauvaise foi palestinienne qui tend la main mais en dissimulant la bombe. 

 Ne pas rire seulement du pape mais aussi de tous les pr&#234;cheurs et incendiaires fuyant la paix comme la peste. 

 Ne pas rire seulement de la Manif pour tous mais de tous les d&#233;fil&#233;s et manifestations plus violents et ridicules qu'elle. 

 Ne pas rire seulement de la foi mais aussi des agnostiques, des ath&#233;es et de la la&#239;cit&#233;, notre nouvel Evangile. 

 Ne pas rire seulement des d&#233;fenseurs de la vie &#224; tout prix mais aussi des adeptes de la mort bureaucratique, &#224; programmer sans attendre. 

 Ne pas rire seulement des r&#233;actionnaires, d'Eric Zemmour, de Denis Tillinac ou d'Alain Finkielkraut mais aussi de leurs adversaires qui offrent un vaste champ &#224; la d&#233;rision. 

 Ne pas rire seulement de qui veut la libert&#233; d'expression pour tous mais aussi de ceux qui en ont une conception &#233;triqu&#233;e, partisane et h&#233;mipl&#233;gique, en la d&#233;sirant pour les opinions qu'ils partagent, en la refusant pour toutes les autres. 

 Ne pas rire seulement du Front national mais aussi des partis de gauche et d'extr&#234;me gauche qui ont beau faire dans la gravit&#233; r&#233;publicaine, ils n'en sont pas moins souvent grotesques. 

 Ne pas rire seulement des romanciers iconoclastes, des intellectuels libres comme Michel Houellebecq ou Michel Onfray  mais aussi de ceux qui, jusqu'au  plus haut sommet de l'Etat, pr&#233;tendent les r&#233;genter et nous imposer le Totalitarisme du Bien (d&#233;fini par eux). 

 Ne pas rire seulement du Figaro et de Valeurs actuelles mais aussi du Monde, de Lib&#233;ration, de L'Obs et de ces publications qui ne sont pas &#233;trang&#232;res &#224; la partialit&#233; et &#224; l'approximation. 

 Ne pas rire seulement de Robert M&#233;nard, apparemment seul maire en France, mais aussi de tous les maires qu'on laisse s'&#233;battre tranquillement dans leur gestion. 

 Ne pas rire seulement des pens&#233;es graves, s&#233;rieuses, conservatrices mais aussi de ce qui d&#233;lite, subvertit, se moque et se croit dr&#244;le. 

 Ne pas rire seulement des patriotes et des amoureux du drapeau fran&#231;ais mais aussi de ceux dont la supr&#234;me &#233;l&#233;gance est de cracher sur lui. 

 Ne pas rire seulement des racistes et des antis&#233;mites mais aussi de ceux qui &#224; force de voir ces fl&#233;aux partout et pour n'importe quoi ont rendu vaine la lutte judiciaire et d&#233;mocratique contre eux. 

 Ne pas rire seulement de la police, de la Justice et des magistrats mais aussi de ceux qui sont anarchistes quand ils ne sont pas concern&#233;s et exigeants s'ils ont besoin de ces services publics. 

 Ne pas rire seulement de ceux qu'il est facile de pourfendre &#224; cause de l'air du temps mais aussi de ceux, importants, privil&#233;gi&#233;s et intouchables, qui font la loi dans notre R&#233;publique. 

 Ne pas rire seulement des officiels mais aussi de tous ceux qui officieusement font encore plus de mal. 

 Ne pas rire seulement des autres mais aussi de CH, de soi, de ses obsessions, de ses pr&#233;jug&#233;s et de sa pr&#233;somption vantarde &#224; pr&#233;tendre rire de tout. 

 Ne pas rire seulement de ce qui cr&#232;ve les yeux et l'esprit mais aussi inventer, explorer, d&#233;voiler la face cach&#233;e du rire. 

 Des territoires immenses &#224; d&#233;fricher. 

 CH a encore beaucoup de rires sur la planche. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
