<document>
	<date>2008-07-19</date>
        <title>Un bon Conseil </title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         
 Il fallait s'y attendre. A peine la recommandation du Conseil sup&#233;rieur de la magistrature (CSM), pour le procureur Lesigne, &#160;a-t-elle &#233;t&#233; connue que le site du JDD a os&#233; cette formule : la justice s'acquitte. On devine comme la d&#233;magogie va s'en donner &#224; coeur joie et pourfendre l'insupportable scandale d'une trag&#233;die n'ayant pas trouv&#233; son ou ses coupables. 
 Pourtant, pouvait-il en &#234;tre autrement avec un r&#233;gime de responsabilit&#233; gu&#232;re accoutum&#233; &#224; pointer des d&#233;faillances collectives et peu apte &#224; d&#233;celer, sous l'apparente correction proc&#233;durale, le vice profond ? 
 On sait que le CSM, apr&#232;s des d&#233;bats passionnants auxquels j'ai assist&#233; durant une matin&#233;e, a choisi d'inviter le garde des Sceaux &#224; ne pas sanctionner disciplinairement notre coll&#232;gue Lesigne. Il n'a retenu qu'un seul grief sur dix - celui d'avoir pr&#233;sent&#233; l'affaire sous un jour que le contenu de la proc&#233;dure ne venait pas corroborer, entre juin 2001 et janvier 2002 - mais amnisti&#233; comme entrant dans la cat&#233;gorie des fautes commises avant le 17 mai 2002, en vertu d'une loi vot&#233;e sous la pr&#233;sidence de Jacques Chirac. 
 Il est difficile voire impossible de mettre &#224; jour les fondements d'une d&#233;lib&#233;ration collective. On peut seulement tenter de supputer ce qui pour l'ar&#233;opage charg&#233; d'appr&#233;cier le comportement professionnel de G&#233;rald Lesigne, sous la pr&#233;sidence que j'ai trouv&#233; &#233;clair&#233;e de Jean-Louis Nadal, a &#233;t&#233; d&#233;terminant pour l'exon&#233;ration. 
 La surcharge de travail de ce magistrat, dans le contexte difficile, &#224; la fois sociologique et judiciaire, de Boulogne- sur- Mer, n'a sans doute pas &#233;t&#233; sans incidence. 
 Mais au coeur de l'argumentation, la qualit&#233; de procureur de la R&#233;publique du mis en cause a vraisemblablement pes&#233; lourd. Il prenait des r&#233;quisitions que le magistrat instructeur n'&#233;tait pas oblig&#233; de suivre. Certes, celui-ci, &#224; cause d'une totale solidarit&#233; engendr&#233;e par une "pens&#233;e unique" dont r&#233;trospectivement seulement on a mesur&#233; les d&#233;g&#226;ts, a sans cesse abond&#233; dans le sens du minist&#232;re public. Rien, cependant, ne l'y contraignait puisque, selon la formule consacr&#233;e, plus th&#233;orique qu'op&#233;rationnelle, il avait pour mission d'instruire &#224; charge et &#224; d&#233;charge. 
 Cette connivence professionnelle jamais d&#233;mentie entre le Si&#232;ge et le Parquet a &#233;t&#233; avalis&#233;e en permanence&#160;par l'instance d'appel, la chambre de l'instruction de Douai, et n'a pas suscit&#233; la moindre critique ni un contr&#244;le d&#233;sapprobateur du parquet g&#233;n&#233;ral et, plus en amont, de la Chancellerie. Dans ces conditions, il aurait &#233;t&#233; inconcevable d'isoler la pratique de G&#233;rald Lesigne en l'estimant fautive, alors que, d'une part, rien formellement - sinon un regard jug&#233;, apr&#232;s coup, comme insuffisamment lucide - ne venait &#233;tayer, pour l'essentiel,&#160;cette disqualification et que, d'autre part, par honn&#234;tet&#233; intellectuelle, il aurait fallu mettre dans la nasse disciplinaire tous ceux qui avaient mis l'esprit dans cette catastrophe collective, soit pour l'avoir valid&#233;e juridiquement sans trouble soit pour ne l'avoir jamais pressentie en d&#233;pit de leur position plus facilement clairvoyante en surplomb. 
 Il me semble que le pr&#233;sident Nadal s'est &#233;vertu&#233; &#224; transmettre, par son questionnement, ce message que la justice est un bloc, une totalit&#233; et qu'il serait mals&#233;ant, l'instance de contr&#244;le et l'autorit&#233; hi&#233;rarchique&#160;ayant failli, de prendre pour bouc &#233;missaire l'agent actif de base sur le plan judiciaire, le procureur de la R&#233;publique. 
 D&#232;s lors que l'audace d'un renvoi collectif devant le CSM&#160; &#233;tait exclue et qu'il convenait de se cantonner &#224; une approche pointilliste des actes de G&#233;rald Lesigne, rien n'aurait pu justifier le retrait des fonctions assorti d'un d&#233;placement d'office requis par le repr&#233;sentant du minist&#232;re de la justice. Rien, sinon - et c'est ce qui me faisait peur - une concession l&#226;che et confortable &#224; l'opinion publique. 
 Je ne sais ce qu'il adviendra de l'ancien juge Burgaud qui, quoi qu'on pense de lui et des autres, est clairement install&#233; en premi&#232;re ligne, sur le plan de l'initiative et de l'aveuglement, dans cette proc&#233;dure qui a d&#233;vast&#233; et boulevers&#233;. 
 Combien de fois, et de plus en plus depuis quelque temps, j'entends dire, murmurer, calomnier que tous les acquitt&#233;s n'&#233;taient pas innocents et qu'on s'est tromp&#233; dans l'autre sens ! Qu'importe !&#160;Le probl&#232;me aujourd'hui ne r&#233;side plus dans ce ressassement mais dans l'&#233;laboration de perspectives qui, pour la responsabilit&#233; des magistrats, seraient &#224; la fois plus fines et plus adapt&#233;es &#224; la nature exacte de la plupart des dysfonctionnements d&#233;nonc&#233;s. Sous la superficialit&#233; technique que les pr&#233;sidents des deux cours d'assises n'ont pas mise&#160;en cause,&#160;s&#233;vit&#160;&#160;le fiasco humain traduit par une s&#233;rie d'attitudes, d'abstentions et d'indiff&#233;rences malais&#233;es &#224; &#233;valuer dans le r&#233;gime disciplinaire actuel. Il faudra en inventer un autre qui prendra en compte que le diable se niche souvent dans les marges du judiciaire pur. Le d&#233;faut d'&#233;coute et d'humanit&#233; cr&#233;e plus de dommages que les imperfections techniques. 
 Le garde des Sceaux est libre de faire ce qu'il veut avec la recommandation qui lui est faite. J'esp&#232;re qu'il suivra l'avis de ce bon Conseil. Pas pour complaire &#224; la magistrature, comme des &#233;chos le laissent entendre ici ou l&#224;, mais parce&#160;qu'au courage et &#224; la pertinence, on ne peut r&#233;pondre que par les m&#234;mes vertus. Qu'on ne vienne pas, alors, pour flatter les haines institutionnelles, se moquer de la justice "qui s'acquitterait". Seule la mauvaise foi pourrait encore insinuer que l'immense d&#233;sastre humain et judiciaire d'Outreau&#160;n'a pas &#233;t&#233; per&#231;u comme il convenait par les magistrats. Cette prise de conscience n'impose pas que des injustices soient commises au d&#233;triment de tel ou tel d'entre eux.&#160; 
 Pour &#234;tre franc, la satisfaction forte qui m'habite se fonde aussi sur une consid&#233;ration plus g&#233;n&#233;rale. Certes, aucune affaire disciplinaire ne ressemble &#224; une autre mais Outreau et ses retomb&#233;es dramatiques demeureront longtemps, peut-&#234;tre toujours, l'incarnation achev&#233;e du pire. Aussi, voir justement notre coll&#232;gue Lesigne disculp&#233; me rend plein d'espoir pour la future d&#233;cision qui concernera Renaud Van Ruymbeke, le grand professionnel, la personne estim&#233;e et loyale&#160;qu'il est. Je suis persuad&#233; que le CSM, qui tranchera, aura le sens du ridicule, de la proportion et de la grandeur. 
 Sinon, je parie qu'il y aura des &#233;clats de rire et&#160;d'indignation. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
