<document>
	<date>2008-10-25</date>
        <title>Une affaire d'Etat &#224; la cour d'appel de Paris ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         A peine la journ&#233;e de protestation du 23 octobre termin&#233;e apr&#232;s une forte mobilisation&#160;que la Justice est &#224;&#160;nouveau critiqu&#233;e &#224; la suite d'un arr&#234;t rendu par une chambre de l'Instruction, le 17 octobre,&#160;&#224; la cour d'appel de Paris. Alors que&#160;&#160;les motifs de la d&#233;cision&#160;imposaient le&#160;maintien en d&#233;tention d'un fran&#231;ais d'origine uruguayenne, Jorge Montes, &#160;le&#160;dispositif, &#224; la suite d'une erreur mat&#233;rielle, concluait non pas &#224; la confirmation de l'ordonnance du juge d'instruction mais &#224;&#160;son infirmation de sorte que l'accus&#233; devait &#234;tre&#160;imm&#233;diatement remis en libert&#233; apr&#232;s, tout de m&#234;me, son placement sous contr&#244;le judiciaire. 
 Je&#160;comprends absolument que cette malheureuse cons&#233;quence ait suscit&#233; un &#233;moi consid&#233;rable jusqu'au sommet de l'Etat puisque, de Chine, le&#160;pr&#233;sident de la R&#233;publique, relay&#233; ensuite par la garde des Sceaux, a&#160;soulign&#233; qu'il &#233;tait hors de question qu'&#224; cause d'une erreur mat&#233;rielle, un homme dangereux, qui compara&#238;tra bient&#244;t aux assises pour enl&#232;vement et&#160;viols,&#160;soit laiss&#233; en libert&#233;. Le&#160;Parquet g&#233;n&#233;ral de Paris a donc pr&#233;sent&#233; une requ&#234;te en rectification mat&#233;rielle &#224; la juridiction initialement saisie. Celle-ci statuera le 31 octobre (site du Nouvel Obs et 20 minutes) et le mis en cause sera r&#233;incarc&#233;r&#233; si les r&#233;quisitions du minist&#232;re public sont suivies. 
 Sans vouloir minimiser la gravit&#233; de ce dysfonctionnement isol&#233; que la charge de travail des chambres de l'Instruction et le rythme impos&#233; aux magistrats et aux greffiers expliquent sans le justifier, il me semble tout de m&#234;me que la controverse s'est amplifi&#233;e &#224; un point d&#233;raisonnable. Elle a pris des proportions qui donnaient &#224; cette dramatique erreur l'apparence d'une catastrophe universelle. Les victimes des viols reproch&#233;s &#224; cet individu sont naturellement traumatis&#233;es par ce couac et leur &#233;motion est partag&#233;e.&#160; Je me f&#233;licite, sur ce plan,&#160;de voir qu'un avocat r&#233;put&#233;&#160;comme Me Berton sache s'indigner aussi vivement quand il est le conseil d'une partie civile que comme d&#233;fenseur de tel ou&#160;violeur pr&#233;sum&#233; innocent. 
 Ce qui me g&#234;ne surtout dans la pol&#233;mique, c'est qu'elle donne l'impression de reprocher aux magistrats de la chambre de l'instruction d'avoir DECIDE de remettre en libert&#233; l'accus&#233;, alors qu'au contraire ils avaient per&#231;u sa dangerosit&#233;. Seule une malencontreuse contradiction entre les motifs et le dispositif a engendr&#233; forc&#233;ment une mansu&#233;tude technique qui a choqu&#233;. 
 Le probl&#232;me n'&#233;tait pas si simple qu'on l'a pr&#233;tendu &#224; partir du moment o&#249; on attachait l&#233;gitimement de l'importance &#224; la jurisprudence de la Cour de cassation. L'article 710 du&#160;code&#160;de proc&#233;dure p&#233;nale traitant de cette question,&#160;la Haute Juridiction, de mani&#232;re constante, r&#233;cemment en&#160;2007, a&#160; consid&#233;r&#233; que la contradiction entre les motifs - ce qui fonde, "motive" la d&#233;cision - et le dispositif - la d&#233;cision elle-m&#234;me - ne permettait pas la rectification mat&#233;rielle. Une remise en libert&#233; d&#233;cr&#233;t&#233;e par erreur dans le dispositif et absurde par rapport &#224; l'argumentation contraire d&#233;velopp&#233;e dans les motifs donnait en quelque sorte un droit acquis au mis en examen, au pr&#233;venu ou &#224; l'accus&#233; (excellent article d'Alain Salles dans le Monde). La rectification mat&#233;rielle n'&#233;tait autoris&#233;e par la Cour de cassation que si l'incoh&#233;rence, la confusion ne concernaient que le dispositif seul. Cette position trouvait sa pertinence dans le fait que des anomalies, nich&#233;es dans le dispositif, ne manqueraient pas de rendre malais&#233;e l'ex&#233;cution de la d&#233;cision et donc qu'il convenait de r&#233;parer celles-ci par une retouche purement mat&#233;rielle. Cette jurisprudence ne laissait pas place au doute et le Parquet g&#233;n&#233;ral de Paris aurait &#233;t&#233; incons&#233;quent en n'en tenant pas compte. Certes, du point de vue politique, une certaine audace juridique m&#233;ritait peut-&#234;tre d'&#234;tre exp&#233;riment&#233;e. On verra ce qu'il adviendra d'elle le 31 octobre puisque le minist&#232;re public va proposer une avanc&#233;e dans le domaine de la rectification mat&#233;rielle. Pour ma part, je souhaite vivement qu'on passe du byzantinisme juridique au bon sens judiciaire. Le citoyen, ainsi, sera moins &#233;gar&#233; dans notre labyrinthe. 
 M&#234;me si, de toutes parts, j'ai entendu se manifester le d&#233;sir que la responsabilit&#233; du pr&#233;sident fautif soit mise en cause, je ne partage pas cette opinion. L'erreur infiniment regrettable, dans une quotidiennet&#233; et pour tous les m&#233;tiers appel&#233;s &#224; signer,&#160;&#224; valider et &#224; contr&#244;ler, aurait pu &#234;tre commise par n'importe qui. Rien de comparable avec certaines pratiques professionnelles que la ministre de la Justice et le Conseil sup&#233;rieur de la magistrature ont &#233;t&#233; fond&#233;s &#224; examiner. 
 Au-del&#224; de ce dysfonctionnement dont a beaucoup parl&#233;, je ne voudrais pas que l'attitude pugnace et protestataire d'une&#160;grande part de la magistrature entra&#238;ne, ce qui serait nouveau, une r&#233;plique du m&#234;me ton de certains &#233;lus. A ce&#160;titre, j'ai &#233;t&#233; frapp&#233; par la r&#233;action d&#233;mesur&#233;e et&#160;tr&#232;s aigre de Fr&#233;d&#233;ric Lefebvre, porte-parole de l'UMP, qui &#224; l'&#233;vidence a d&#233;sir&#233; sortir de la r&#233;serve que les politiques, depuis&#160;longtemps, avaient adopt&#233;e &#224; l'&#233;gard des magistrats. Il serait dangereux, pour nous, que cette guerre r&#233;cente conduise &#224; exploiter tout et n'importe quoi d&#232;s lors qu'il y aurait mati&#232;re&#160;&#224; "se payer"&#160;la Justice. Sans aucune nuance ni lucidit&#233;. 
 Je l'&#233;cris d'autant plus volontiers et je crains&#160;d'autant plus ces d&#233;risoires&#160;escarmouches qu'une responsabilit&#233; &#233;largie des magistrats, pour leurs fautes graves, indiscutables et volontaires, doit voir&#160;le jour. Pour le bien de la d&#233;mocratie et notre image dans l'espace public.&#160; 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
