<document>
	<date>2006-07-24</date>
        <title>Une d&#233;cision qui tombe bien !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Dans le Figaro d'aujourd'hui, Nicolas Sarkozy pr&#233;cise que 30% des &#233;trangers en situation irr&#233;guli&#232;re dont les enfants sont scolaris&#233;s b&#233;n&#233;ficieront d'une r&#233;gularisation. Cette appr&#233;ciation "au cas par cas" rejoint le point de vue d'une majorit&#233; de citoyens, toutes tendances politiques confondues (Le Figaro du 22 juillet). 

 Laissons de c&#244;t&#233; le r&#244;le d'Arno Klarsfeld qui nous avoue ing&#233;nument qu'il a propos&#233; ses services au ministre d'Etat et que celui-ci les a agr&#233;&#233;s. M&#234;me les bonnes volont&#233;s, me semble-t-il, m&#233;riteraient sinon d'&#234;tre discrimin&#233;es du moins &#233;valu&#233;es &#224; leur juste comp&#233;tence. L&#224; n'est pas l'important mais dans une d&#233;cision rendue le 20 juillet par le Conseil constitutionnel. Certes, je suis persuad&#233; que pour les juristes de haut niveau qui connaissent par coeur la jurisprudence des juges constitutionnels, elle n'apporte rien de fondamentalement nouveau sous le soleil d&#233;mocratique. Il me semble tout de m&#234;me qu'elle &#233;nonce, de mani&#232;re particuli&#232;rement nette, deux principes &#224; partir desquels une politique &#224; la fois g&#233;n&#233;reuse et efficace peut &#234;tre &#233;labor&#233;e. 

 Le premier souligne que les &#233;trangers ne sauraient invoquer "des droits de caract&#232;re g&#233;n&#233;ral et absolu d'acc&#232;s et de s&#233;jour sur le territoire national". Le second pr&#233;cise quels sont "les principes r&#233;publicains r&#233;gissant la vie normale en France" et donc applicables &#224; ceux qui d&#233;sirent nouer avec notre pays un pacte de confiance et d'int&#233;gration : monogamie, &#233;galit&#233; de l'homme et de la femme, respect de l'int&#233;grit&#233; physique de l'&#233;pouse et des enfants, respect de la libert&#233; du mariage, assiduit&#233; scolaire, respect des diff&#233;rences ethniques et religieuses, acceptation de la r&#232;gle selon laquelle la France est une R&#233;publique la&#239;que. 

 J'appr&#233;cie que cette d&#233;cision, s'ins&#233;rant clairement dans notre d&#233;bat r&#233;publicain, avec la l&#233;gitimit&#233; de la haute juridiction qui la rend, mette &#224; bas une double argumentation apparemment lib&#233;rale mais en r&#233;alit&#233; irresponsable.  

 Accueillir des &#233;trangers sur son territoire n'est pas, par essence, un cadeau qui serait fait &#224; l'Etat et devant lequel il n'aurait qu'&#224; s'incliner. J'aime qu'il y ait une r&#233;volte contre la d&#233;magogie ambiante qui voudrait nous faire croire que n'importe quel autrui &#233;tranger est une chance et une richesse. On a le droit de recevoir avec circonspection et retenue, de v&#233;rifier, d'ouvrir ou non les bras et le coeur, de limiter ou d'&#233;largir, de fixer des conditions ou de refuser la venue. Evidence, dira-t-on, mais dans l'atmosph&#232;re &#233;trange qui s&#233;vit et qui m&#234;le les pires souvenirs historiques aux empoignades de notre actualit&#233; politique, il est excellent de la rappeler. 

 Pour demeurer en France, on ne saurait enfermer les pouvoirs publics dans une g&#233;n&#233;rosit&#233; et un sulpicianisme abstraits qui leur interdiraient, &#224; proprement parler, toute possibilit&#233; d'une politique, celle-ci devant &#234;tre entendue, y compris dans ce domaine hautement sensible, comme l'alliance la moins mauvaise possible de l'id&#233;al avec les contraintes du r&#233;el. Au fond, le coeur a le droit d'&#234;tre intelligent et lucide et l'esprit, attentif &#224; autrui et ouvert. Les conditions si justement rappel&#233;es par le Conseil constituent le socle minimal &#224; partir duquel on peut esp&#233;rer une int&#233;gration r&#233;ussie dans notre pays. Sans l'existence de ce socle dont l'authenticit&#233; doit &#234;tre contr&#244;l&#233;e, l'&#233;tranger en France sera forcement ind&#233;sirable pour notre d&#233;mocratie et ne fera que nourrir une haine et un ostracisme dont seront victimes ceux qui, respectueux de nos lois et conscients de leurs devoirs et donc assur&#233;s de leurs droits, nous honorent de leur pr&#233;sence. 

 Entre l'ang&#233;lisme et l'absurde et d'ailleurs impossible rigueur, il y a, une nouvelle fois, la voie d'un humanisme, mais pas niais ni lunaire. Rien de plus choquant, &#224; cet &#233;gard, que les proc&#232;s faits par certaines associations, notamment RESF, qui confondent honteusement, pour une pol&#233;mique facile, un pass&#233; &#224; l'inhumanit&#233; incommensurable avec un pr&#233;sent difficile mais g&#233;r&#233; de mani&#232;re r&#233;publicaine et qui se la "jouent" en feignant de croire que leurs actions sauvent de l'enfer alors qu'elles se contentent de violer la loi sous le regard d'un pouvoir bienveillant. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
