<document>
	<date>2006-03-18</date>
        <title>Une envie d'&#233;vasion</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Quelle &#233;trange id&#233;e m'a pris de vouloir faire ce blog et surtout de le baptiser "Justice &#224; l'&#233;coute" ! Comme si la justice &#233;tait partout et qu'il suffisait de puiser dans le vivier de l'actualit&#233; pour trouver mati&#232;re &#224; r&#233;flexion et occasions de notes ! Ce n'est pas si simple. Certes, je pourrais jour apr&#232;s jour ressasser les m&#234;mes obsessions et vous imposer ma " pens&#233;e " unique que vous traiteriez avec la rigueur qui convient, gr&#226;ce &#224; vos commentaires. Mais des chemins nouveaux ne s'ouvrent pas aussi ais&#233;ment et j'ose dire qu'un blog sur la justice ressemble au grand &#233;crivain pour Sartre : un univers coh&#233;rent de n&#233;vroses. Je suis s&#251;r, pourtant, que vous ne m'en voudrez pas de me donner l'illusion que je suis libre de gambader par l'esprit o&#249; il me pla&#238;t d'aller, d'&#233;prouver comme un d&#233;sir de fuite, une envie d'&#233;vasion. La tentation me saisit de faire un sort &#224; cette proposition d'interdiction du blasph&#232;me par un d&#233;put&#233; UMP. Je ne suis pas loin non plus, comme un Philippe Muray du pauvre,&#160; d'identifier le visage grima&#231;ant et absurde de notre soci&#233;t&#233; dans le t&#233;l&#233;scopage, aujourd'hui &#224; Paris, d'une double manifestation : la premi&#232;re, qui sera massive, organis&#233;e contre le CPE et la seconde qui jettera sur le pav&#233; des prostitu&#233;es d&#233;sireuses d'avoir "moins de CRS et plus de caresses". Tout est mis sur le m&#234;me plan, par une sorte d'&#233;nergie de la revendication et une l&#233;gitimit&#233; qui s'attache, quoi qu'on en ait, &#224; ce qui d&#233;file et proteste, que le combat soit noble ou non. On ne conteste plus pour d&#233;fendre une cause juste. La cause devient juste parce qu'on&#160; conteste. Il &#233;tait hallucinant, sur France 2,&#160; de voir et d'entendre, toujours &#224; propos du CPE, l'immense d&#233;magogie d&#233;vers&#233;e pour complaire aux "jeunes", &#224; la "jeunesse" pr&#233;sents sur le plateau. A voir la r&#233;v&#233;rence manifest&#233;e par les adultes, on aurait pu penser que la science infuse sortait de la bouche de ces militants dont l'ignorance et le culot faisaient des ravages. Pas une seule fois n'a &#233;t&#233; formul&#233;e cette &#233;vidence que si le CPE concernait imm&#233;diatement les jeunes sans emploi de moins de 26 ans, il&#160; &#233;tait aussi de nature &#224; int&#233;resser la soci&#233;t&#233; tout enti&#232;re. Le courage, proche de la provocation, aurait pu au moins consister &#224; leur dire : "Vous n'&#234;tes pas les seuls &#224; savoir ce qui est bon pour vous". Bien au contraire, le jeunisme, l'une des plaies modernes, a encore frapp&#233;. Il faut que je rentre au bercail, que je retrouve mes ennemis intimes, devenus si proches et si familiers que notre relation prend des teintes douces et tranquilles. Je veux parler du syndicalisme judiciaire et de ses repr&#233;sentants. Il me semble que ceux-ci, devant la commission parlementaire, sont intervenus d'une mani&#232;re qui a plu aux d&#233;put&#233;s pr&#233;sents. Le Syndicat de la magistrature ( SM )&#160; et l'Union syndicale des magistrats (USM ) ont formul&#233; des propositions qui, pour l'essentiel, se recoupaient, en particulier sur le maintien de la fonction de juge d'instruction. Ce qui favorisera une de leur grande crainte, l'emprise du pouvoir politique, bien sur&#233;valu&#233;e ! Le moyen le plus efficace pour la pr&#233;venir serait pourtant d'inscrire le plus rapidement possible le d&#233;bat dans l'espace judiciaire public et contradictoire . Je partage &#233;videmment l'avis du SM sur la n&#233;cessit&#233; d'ouvrir le Conseil sup&#233;rieur de la magistrature ( CSM ) &#224; des membres ext&#233;rieurs pour que les magistrats y deviennent minoritaires. Cela me semble une d&#233;marche souhaitable avant, je l'esp&#232;re, de pr&#233;voir une instance o&#249; le pluralisme politique, sans aucune pr&#233;sence judiciaire, constituera la meilleure garantie pour les choix professionnels. Le jugement des&#160; pairs est en effet, l'usage le d&#233;montre,&#160; le moins pertinent pour d&#233;gager les v&#233;ritables comp&#233;tences et les personnalit&#233;s affirm&#233;es. En revanche, le SM et l'USM s'opposent &#224; la division de la magistrature en deux corps autonomes et, sur ce plan, ils font fausse route.&#160; Faute d'une telle s&#233;paration, n'importe quelle proc&#233;dure p&#233;nale, m&#234;me la plus &#233;quilibr&#233;e, tournera vite en une fausse contradiction o&#249; l'in&#233;vitable connivence, l'intol&#233;rable habitude et la pesanteur r&#233;pressive cr&#233;eront t&#244;t ou tard de graves&#160; dysfonctionnements.&#160; Pour que la pluralit&#233; des regards soit effective, il faut que le Parquet et le Si&#232;ge fassent institution &#224; part. Les syndicats s'accordent aussi sur le renforcement des droits de la d&#233;fense. C'est en effet n&#233;cessaire si on s'oriente de plus vers un syst&#232;me accusatoire qui ne pourra &#234;tre viable qu'avec d'autres structures, se rapportant principalement au pouvoir et aux moyens de la d&#233;fense. Une fois cela dit, je trouve regrettable la d&#233;mission en rase campagne intellectuelle de l'USM - le SM n'ayant jamais cach&#233; son hostilit&#233; &#224; une justice ferme, par opposition politique plus que par examen technique - qui, &#224; aucun moment, n'est venue rappeler que la proc&#233;dure p&#233;nale n'avait pas pour unique objectif de satisfaire la vision qu'a la d&#233;fense de la justice. J'ai entendu r&#233;cemment un grand avocat soutenir qu'il convenait d'avoir, sur ce th&#232;me, un d&#233;bat consensuel et une pens&#233;e commune. Oui, mais laquelle ? Celle inspir&#233;e par les avocats ? Ou voulue par une magistrature soucieuse de l'int&#233;r&#234;t social et des armes &#224; donner &#224; une d&#233;mocratie dont le devoir est de se prot&#233;ger sans se renier ? Si les magistrats baissent pavillon dans cette lutte intellectuelle capitale, dont le succ&#232;s va d&#233;terminer les choix politiques &#224; venir, qui viendra au secours d'un humanisme qui ne serait pas priv&#233; de bras ni de force ?&#160; &#160; 
                 
                                         
                         
                                 Plus gravement et une nouvelle fois, Dominique Barella, pour l'USM, a soutenu que "l'&#233;tat de la justice est bien pire que ce que nos concitoyens imaginent". Il ne faisait pas seulement r&#233;f&#233;rence aux moyens dont nous &#233;tions d&#233;pourvus mais entonnait le sempiternel discours de catastrophisme qui d&#233;couragerait m&#234;me les citoyens les plus indulgents &#224; l'&#233;gard de l'institution. Il ne s'agit en aucun cas de rem&#226;cher nos d&#233;ceptions et de formuler un triste constat "en famille". Mais pourra-t-on un jour proposer autre chose &#224; la soci&#233;t&#233; que le visage d'une justice qui, &#224; force de se plaindre et de se composer une apparence ostensiblement am&#232;re, donne l'impression de ne plus savoir &#224; quoi elle sert&#160; ? J'esp&#232;re qu'un jour, le citoyen ne sera plus un exutoire mais un stimulant. Plus notre confident mais notre aiguillon. 
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
