<document>
	<date>2007-04-09</date>
        <title>Une France qui ne se sent pas bien</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Docteur, je ne me sens pas bien. On l'a prononc&#233;e souvent, cette phrase. On ne sait pas exactement ce que l'on &#233;prouve mais on ressent une g&#234;ne, un malaise, une difficult&#233; d'&#234;tre. Pour la France, c'est pareil. Pour une France en tout cas. Elle a mal au coeur, une crise &#224; l'&#226;me et cela empire. 

 Cela fait d&#233;j&#224; plusieurs jours que j'ai envie d'&#233;crire sur cette souffrance mais je retarde encore quelques secondes ce moment pour faire un sort &#224; deux appr&#233;ciations r&#233;centes, politique et judiciaire. Fran&#231;ois Bayrou d'une part, qui d&#233;clare que les Fran&#231;ais sont profond&#233;ment logiques alors que les cohabitations d'hier ont montr&#233; le contraire et qu'on pourrait craindre qu'une volont&#233; affich&#233;e d'union nationale soit, par paradoxe, bris&#233;e net aux prochaines l&#233;gislatives. Les Fran&#231;ais ne sont pas logiques mais adorent mettre dans l'ordre de la politique le d&#233;sordre de leur vote.  

 A la suite de l'acquittement de J&#233;r&#244;me Verrando d'autre part, Me Gilbert Collard, conseil des parties civiles Leschiera, a os&#233; d&#233;clarer , je cite de m&#233;moire, que cet arr&#234;t criminel &#233;tait une honte pour l'institution judiciaire. Je tiens pour rien qu'une possibilit&#233; d'appel existe encore. Ce qui me scandalise, c'est qu'un avocat m&#233;connaisse &#224; ce point l'ind&#233;pendance, l'intelligence et la qualit&#233; du jury populaire qu'il puisse ainsi s'autoriser une phrase d&#233;finitive, absurde et insultante sur une d&#233;cision de justice. Certains avocats devraient savoir r&#233;sister &#224; la tentation de la parole &#224; tout prix. 

 Mais ce n'est pas l' essentiel. Une France ne se reconna&#238;t plus dans son pays et il me semble que nous mesurons mal l'ampleur du traumatisme. 

 C'est &#224; nouveau, dans le Monde, un remarquable reportage de Luc Bronner &#224; Creil (Oise) qui a sollicit&#233; mon attention. Annonc&#233; en premi&#232;re page sous le titre "Peur, sentiment d'humiliation : le terreau du vote Le Pen", ce document, avec une stup&#233;fiante &#233;conomie de moyens et une honn&#234;tet&#233; absolue,&#160; communique le ressentiment de&#160; ces&#160; "petits blancs" - retrait&#233;s, employ&#233;s, ouvriers -&#160; qui ont l'impression "de devoir baisser la t&#234;te ou modifier leur propre comportement face aux immigr&#233;s". Cette r&#233;volte&#160; incrimine surtout la gauche, "accus&#233;e de privil&#233;gier les immigr&#233;s sans papiers et de se d&#233;sint&#233;resser de leurs difficult&#233;s de pauvres&#160; Fran&#231;ais".&#160; Le vote&#160; des personnes entendues par Luc Bronner choisira clairement Jean-Marie Le Pen&#160; comme barrage contre la peur. 

 Pour concerner quelques habitants de Creil, on aurait tort de minimiser l'importance de ce ph&#233;nom&#232;ne et l'intensit&#233; de cette angoisse. Il me semble que ce reportage est embl&#233;matique d'une sorte de lassitude vindicative qui impr&#232;gne beaucoup de nos concitoyens r&#233;sidant ou non dans des quartiers dits " difficiles". 

  C'est d'ailleurs l'une des caract&#233;ristiques impressionnantes de cette fronde au quotidien qu'elle d&#233;passe, et de tr&#232;s loin, le constat sur la d&#233;gradation de la vie dans des lieux objectivement sacrifi&#233;s ou d&#233;laiss&#233;s. Elle se rapporte bien davantage &#224; l'&#233;vidence d'un sentiment de m&#233;fiance et d'&#233;tranget&#233;, dans tous les sens du terme, qui pourrit le coeur et la t&#234;te. Celui-ci tient &#224; l'ins&#233;curit&#233;, &#224; l'Europe qui a fait de la France "une passoire", aux transports en commun o&#249; on change de parcours pour &#233;viter "bandes" et&#160; "racailles", au trucage des chiffres qui sous-estiment le ch&#244;mage et la d&#233;linquance, &#224; tout ce qui fa&#231;onne, structure ou d&#233;truit une vie sociale. Le malaise n'est plus enclos dans les murs d'une cit&#233; o&#249; les maux sont insupportables mais limit&#233;s. Il touche le lien de l'habitant avec son pays, du citoyen avec la politique, de l'usager avec les services publics, de l'homme avec l'humanit&#233; proche. C'est le rapport au monde qui est atteint. C'est la confiance en demain qui est bless&#233;e. C'est autrui qui devient ind&#233;sirable. 

 Certes, ces "petits blancs" se disent envahis par les Maghr&#233;bins et les Noirs mais ce serait trop commode que d'&#233;tiqueter cette sensation de surabondance et en retour, de d&#233;possession, sous la seule appellation de racisme. En ce sens, rien ne me para&#238;t plus contre-productif que cette morale et ces phrases toutes faites qui pr&#233;tendent gu&#233;rir par des p&#233;titions de principe une douleur civique profonde, un exil int&#233;rieur. Lorsque Robert Badinter se contente de souligner que la pr&#233;sence de Jean-Marie Le Pen au second tour le 6 mai serait une catastrophe pour la France et que l'immigration dans son principe est une chance, il fait plaisir &#224; son humanisme mais ne r&#233;pond &#224; rien. Il faut d'abord prendre en charge cette d&#233;tresse avant de la juger peu r&#233;publicaine. Ce n'est pas de politique classique qu'elle a besoin mais d'une psychanalyse sociale qui tranquilliserait sans m&#233;priser, remettrait le pays en &#233;tat de marche et de confiance, les esprits et les coeurs dans le bon sens d'une reconqu&#234;te. Ce pays est le leur, la France est faite de mille paysages mais ils ont le droit de voir respecter leur conception de la familiarit&#233; et de l'urbanit&#233;. 

 Qui peut dire en toute bonne foi, qu'il n'a jamais &#233;t&#233;, m&#234;me symboliquement, sur la m&#234;me longueur d'inqui&#233;tude et d'&#233;tranget&#233; que tel ou tel habitant de Creil ? Je me souviens d'un retour de soir&#233;e tr&#232;s tardif vers l'avenue de Clichy, et de mon impression, non d'avoir affaire &#224; des &#233;trangers r&#233;unis en petits groupes glissant dans l'obscurit&#233;, mais de m'&#234;tre per&#231;u moi-m&#234;me comme &#233;tranger dans ce quartier, une inqui&#233;tude sans cause et une peur sans motif coulant dans mes veines. Rien objectivement ne me mena&#231;ait et pourtant un trait de temps, tout m'a sembl&#233; menace. J'ai tent&#233; de r&#233;fl&#233;chir sur cette exp&#233;rience et sans doute est-ce la cause fondamentale de ma compr&#233;hension pour ces&#160; "petits blancs", "pauvres&#160; Fran&#231;ais"&#160; que ma vie professionnelle m'a aussi permis de conna&#238;tre. 

 Votant demain en faveur de Jean-Marie Le Pen, ils s'&#233;gareront eux-m&#234;mes. Non parce qu'ils n'en auraient pas le droit ou que Le Pen, inscrit et accept&#233; dans l'espace d&#233;mocratique, deviendrait forc&#233;ment un ogre casqu&#233; et bott&#233; mais parce que celui-ci, quoi qu'il s'en d&#233;fende, demeure dans le registre politique classique quoique extr&#234;me et ne changerait rien &#224; ces graves troubles de l'identit&#233; individuelle et collective. 

 Lorsqu'on a eu la chance de lire ce dense et terrible reportage, j'ose avouer la compassion qui vient naturellement au coeur. Je suis surtout frapp&#233; par le d&#233;calage consid&#233;rable entre les propositions et l'action pr&#233;visible de la classe politique et cette impalpable, diffuse et ind&#233;racinable tristesse de vivre dans cette soci&#233;t&#233;, cette m&#233;lancolie aigre install&#233;e dans les profondeurs de l'&#234;tre. La politique dispose d'un pouvoir mais celui-ci sera impuissant devant l'&#233;vanescent douloureux et amer,&#160; le stress civique, faute de pouvoir m&#234;me les saisir.  

 D'autres probl&#232;mes , notamment sur les plans&#160; &#233;conomique, financier et international, vont requ&#233;rir le talent et l'&#233;nergie de nos futurs gouvernants mais que Nicolas Sarkozy et S&#233;gol&#232;ne Royal ne s'y trompent pas, une France qui ne se sent pas bien m&#233;rite une approche, un regard, une m&#233;dication qui devront sortir des sentiers battus de la politique. Celle-ci pourra, par son intervention soci&#233;tale, partiellement apaiser les difficult&#233;s d'&#234;tre en communaut&#233; mais la gu&#233;rison exigera une invention et une finesse incomparables.  

 Laissons &#224; la porte les gros sabots usuels. Comme Georges Simenon l'a fait dire au commissaire Maigret, il va falloir raccommoder des destin&#233;es humaines. Toucher avec d&#233;licatesse l'&#226;me de la France. 

 Qui en est capable parmi nos douze pr&#233;tendants ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
