<document>
	<date>2015-08-17</date>
        <title>Une Internationale de l'indignation...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Sans tomber dans le cynisme, les immenses catastrophes, les privil&#232;ges, les corruptions et les injustices ont au moins un m&#233;rite, ce seul avantage : sous toutes les latitudes et dans tous les pays, ils suscitent la r&#233;volte et l'indignation et ce qui est r&#233;confortant, c'est l'&#233;mergence, de plus en plus fr&#233;quente, d'une Internationale du refus et de la revendication. Le monde tout entier ne se laisse plus mener par le bout de la d&#233;pendance. 

 Certes il ne s'agit pas des traumatismes singuliers, ponctuels qui sont trait&#233;s de mani&#232;re classique ou, au pire, sont &#233;touff&#233;s sans que l'opinion se mobilise. 

 Si les d&#233;mocraties sont concern&#233;es par ce Collectif qui surgit sans qu'on y prenne garde, il a surtout une importance capitale dans les r&#233;gimes totalitaires, autoritaires, qui ont beau faire peser une chape de plomb, de silence et d'obligatoire acceptation sur les scandales, les mis&#232;res, les d&#233;tresses et les in&#233;galit&#233;s, ils sont cependant de moins en moins arm&#233;s pour r&#233;sister &#224; la pression diffuse ou ostensible d'une indignation lib&#233;r&#233;e de ses craintes. 

 Cette Internationale a cette particularit&#233; et cette puissance d'&#233;chapper &#224; la contestation politique proprement dite pour se fonder essentiellement sur des exigences ou des d&#233;testations purement humaines. 

 Ce n'est pas le citoyen ni le militant qui interpellent, o&#249; que ce soit, les pouvoirs mais la personne bris&#233;e, l'&#234;tre qui a tout perdu, l'homme qui ne supporte plus qu'un puissant qui a viol&#233; ne soit pas poursuivi, le groupe qui, victime de d&#233;sastres contre lesquels on ne r&#233;agit pas, ou pas assez vite, ou en les sous-estimant, se dresse contre l'incurie ou l'incomp&#233;tence - ce sont des multitudes et des humains qui font surgir d'eux la spontan&#233;it&#233; d'une opposition qui se fonde sur un sentiment infiniment plus profond que l'adh&#233;sion ou le rejet partisan : un d&#233;go&#251;t naturel qui na&#238;t du caract&#232;re au sens propre inadmissible d'une situation si choquante, si obsc&#232;ne que confus&#233;ment on per&#231;oit que l'Etat m&#234;me le plus odieux n'oserait pas formellement la valider. 

 Des exemples multiples de cette Internationale de l'indignation : &#224; la suite des explosions chimiques en Chine et des 144 morts pour l'instant &#224; d&#233;plorer, Bachar el-Assad qui n'a pas pu ne pas sanctionner un membre de sa famille contrairement &#224; son habitude, les r&#233;voltes toujours en Chine quand dans certaines r&#233;gions des satrapes avaient commis le pire et pr&#233;tendaient n'&#234;tre pas inqui&#233;t&#233;s, la perception qu'en France, il y a des ind&#233;licatesses qui ne se font pas et des abus qui ne sont pas tol&#233;rables... (Le Figaro, Le Monde). Il n'est m&#234;me pas besoin de malfaisances grandioses mais d'une quotidiennet&#233; banalement ind&#233;cente &#224; le mesure de ce que nous pouvons imaginer et concevoir. 

 J'aime passionn&#233;ment que, contre la ma&#238;trise apparente, les processus officiels, les d&#233;crets du Prince ou du dictateur, la patiente et fataliste tol&#233;rance de ceux qui se d&#233;sesp&#232;rent ou s'attristent mais baissent les bras, l'esprit et le coeur parce que rien ne serait jamais &#224; sauver, il y ait l'irruption, partout dans le monde, d'une mani&#232;re suffisamment impr&#233;visible pour n'&#234;tre pas contr&#244;l&#233;e, d'une Internationale qui au fond se contente de prof&#233;rer, mais avec quelle force, que trop c'est trop. 

 Comme un caillou jet&#233; par la morale contre le d&#233;sordre de l'univers. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
