<document>
	<date>2014-10-05</date>
        <title>Une jacquerie &#224; pleurer</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Avec l'incendie de trois centres de finances publiques et des actes de vandalisme sur d'autres, on est tomb&#233; dans une d&#233;mocratie r&#233;gressive, un infantile d&#233;sordre. 

 Il peut y avoir certes une forme de volupt&#233; &#224; revenir vers la source mais encore faut-il que cette histoire &#224; reculons ait du sens et ne soit pas plut&#244;t la manifestation d'un pays qui perd la t&#234;te. 

 La pression fiscale est incontestable et les classes moyennes en sont les principales victimes puisque de mani&#232;re peu p&#233;dagogique et gu&#232;re r&#233;publicaine, trop de revenus modestes ont &#233;t&#233; totalement exon&#233;r&#233;s alors qu'un tribut m&#234;me symbolique de leur part aurait &#233;t&#233; souhaitable. Je comprends que l'imp&#244;t ne puisse pas toujours &#234;tre accept&#233; de gaiet&#233; de coeur d'autant plus que des interrogations l&#233;gitimes s'attachent &#224; son utilisation et qu'on n'a jamais sollicit&#233; autant de d&#233;lais de paiement. 

 Mais sauf &#224; consid&#233;rer que l'Etat serait inspir&#233; par une mauvaise foi et un sadisme cons&#233;quents, il est difficile de s'&#233;lever par principe contre ce qui a toujours &#233;t&#233; l'une de ses fonctions fondamentales : le pr&#233;l&#232;vement de l'imp&#244;t. Qu'on argumente pour d&#233;terminer son caract&#232;re juste ou injuste, &#233;quitable ou in&#233;galitaire est parfaitement normal mais rien de commun entre ce d&#233;bat qui continue d'avoir lieu et les violences et d&#233;gradations scandaleuses constat&#233;es ces derniers jours. 

 Si je me m&#234;le de ce qui me regarde en ma qualit&#233; de citoyen, c'est que j'aurais bien aim&#233; que sur la justice par exemple, telle ou telle voix s'exprime pour d&#233;fendre ce service public contre souvent la multitude d'attaques partiales ou ignorantes dont il a &#233;t&#233; ou est victime. 

 Modestement, je viens au secours de l'administration fiscale et je n'aime pas ces d&#233;plorables actions qui s'en prennent &#224; des centres et &#224; des fonctionnaires qui ne sont &#233;videmment en aucun cas responsables d'une politique fiscale qu'ils appliquent et qui leur est impos&#233;e. Confondre l'inspirateur et l'ex&#233;cutant est pu&#233;ril et je d&#233;teste ce d&#233;fouloir qui se trompe d&#233;lib&#233;r&#233;ment de cible. 

 Le moment venu, il y aura mille mani&#232;res de protester &#224; l'encontre de mesures fiscales d'autant plus insupportables qu'elles paraissent moins r&#233;sulter d'un dessein m&#251;ri que d'une improvisation qui oscille entre l'alourdissement et l'annonce d'une baisse. Pas de quoi certes avoir une confiance raisonn&#233;e dans les initiatives de ce pouvoir mais rien non plus qui autorise des d&#233;bordements et la stigmatisation de faux coupables. 

 Je suis d'autant plus d&#233;sireux de me livrer &#224; cette petite apologie qu'&#224; chaque fois que j'ai eu besoin de prendre langue avec l'administration fiscale, dans quelque centre que ce soit, j'ai &#233;t&#233; frapp&#233; par la courtoisie et l'&#233;coute des agents, leur volont&#233; de r&#233;pondre le mieux possible aux attentes et aux inqui&#233;tudes des citoyens. Non pas une institution au-dessus d'eux mais &#224; leur service. J'ai song&#233; souvent que la Justice aurait d&#251; s'inspirer de telles pratiques en m&#234;me temps comp&#233;tentes et aimables. 

 Alors nouvelle fronde, jacquerie, r&#233;volte ? Tout cela me para&#238;t caract&#233;riser certes un sentiment de haut-le-coeur fiscal mais surtout une immaturit&#233; d&#233;mocratique, l'exasp&#233;ration face &#224; un trop-plein que la soci&#233;t&#233; n'admet plus, une d&#233;fiance &#224; l'encontre d'un Etat qui n'est m&#234;me plus per&#231;u comme l&#233;gitime dans cette mission r&#233;galienne. 

 Mais nous sommes en d&#233;mocratie et elle n'est pas &#224; ce point malade qu'on puisse se passer d'elle et de ses &#233;ch&#233;ances pour s'abandonner &#224; un sauvage et triste spontan&#233;isme. 

 Cartouche est un h&#233;ros ancien. Les temps ont chang&#233;. Aujourd'hui il nous faut un chef d'Etat, une politique coh&#233;rente et donc accept&#233;e. 

 N'allons pas incendier nos services publics. Ils n'ont pas &#224; payer pour ce qu'on nous fait payer. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
