<document>
	<date>2010-02-10</date>
        <title>Une Justice d'&#233;loignement</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On s'est moqu&#233; des juges de proximit&#233; alors qu'il n'est pas de justice authentique sans proximit&#233;. Sans l'affrontement des personnalit&#233;s et la confrontation des visages. Sans les traces discr&#232;tes ou ostensibles que la v&#233;rit&#233; ou le mensonge d&#233;posent sur les physionomies. Alors que d&#233;j&#224; - et depuis longtemps - la proc&#233;dure et ses garanties se sont d&#233;grad&#233;es en une bureaucratie &#224; ce point complexe qu'une justice visage lev&#233; et regard clair devient de plus en plus rare, on voudrait encore la priver de ce qui lui reste d'humanit&#233; dans l'administration de la preuve et la consid&#233;ration des mis en cause. 
 Je ne doute pas qu'Eric Ciotti, d&#233;put&#233; UMP des Alpes-Maritimes, en proposant un amendement &#224; la commission des lois visant &#224; &#233;tablir comme principe "la visioconf&#233;rence pour les auditions judiciaires" (Le Parisien), pourra s'abriter derri&#232;re d'apparentes excellentes raisons. Les d&#233;tenus, sauf exception motiv&#233;e par les magistrats, ne devraient plus se d&#233;placer physiquement au tribunal mais &#234;tre entendus dans une salle p&#233;nitentiaire am&#233;nag&#233;e. Sur le plan de la s&#233;curit&#233;, pour des motifs budg&#233;taires, cette restriction suscitera &#233;videmment un large assentiment. Elle semble r&#233;pondre si pr&#233;cis&#233;ment &#224; nos angoisses - celles de la fuite, de l'&#233;vasion et de leurs cons&#233;quences - et &#224; notre volont&#233; d'&#233;conomie. On va r&#233;duire le train de la justice et qui oserait s'en plaindre ? 
 Pourtant, les syndicats ont raison qui d&#233;noncent un processus qui, si on n'y prend garde, va faire perdre sa substance &#224; l'acte judiciaire. Que des contraintes particuli&#232;res, parfois, existent qui imposent des pr&#233;cautions et, ici ou l&#224;, une visioconf&#233;rence, soit, pourquoi pas ? Mais&#160;si ces exceptions deviennent demain la r&#232;gle, une atteinte grave sera port&#233;e au terreau fondamental &#224; partir duquel seulement une bonne justice peut s'&#233;laborer, se justifier et se faire accepter. Croit-on que si les mis en examen, dans Outreau, &#233;taient venus sans cesse offrir leur pr&#233;sence directe, imm&#233;diate, douloureuse &#224; la chambre d'accusation de Douai, nous aurions eu, de la part de cette derni&#232;re, une telle d&#233;rive ind&#233;finiment ressass&#233;e ? 
 Il y a des institutions pour lesquelles, &#224; un moment donn&#233;, quand il y va de leur structure et de leur &#233;quit&#233; m&#234;me, il faut savoir, en pleine lucidit&#233;, mettre au second plan la rationalit&#233; budg&#233;taire au profit du b&#233;n&#233;fice d&#233;mocratique et de la qualit&#233; judiciaire. Sinon il est facile de pr&#233;voir - ce n'est pas se complaire en oiseau de mauvais augure - que, peu &#224; peu, pour des motifs infiniment pertinents et valid&#233;s par l'Etat qui n'y verra que des avantages, on privera le service public de la justice du droit de mettre en oeuvre ce sans quoi il n'y aurait plus de justice, de service et de public. Pour rendre la justice plus efficace - et c'est fondamental -, ne l'obligeons pas &#224; faire l'impasse sur son humanit&#233;. 
 Que les d&#233;put&#233;s ne s'y trompent pas : continuer ce mouvement subtil de d&#233;gradation de ce qui constitue le coeur de la justice - la chaleur et la vie, les psychologies, les sensibilit&#233;s, le dialogue, l'&#233;coute, la recherche acharn&#233;e mais honn&#234;te&#160;de l'innocence ou de la culpabilit&#233; - ne pourra que rassembler les magistrats. Non pas pour eux-m&#234;mes, &#224; cause d'un m&#233;diocre corporatisme. 
 Mais pour le citoyen. 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
