<document>
	<date>2015-04-08</date>
        <title>Une lettre d'adieu qui nous en dit long...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Au moment o&#249; j'&#233;tais d&#233;cid&#233; &#224; &#233;crire sur la bonne le&#231;on donn&#233;e &#224; la RATP par politiques, citoyens et m&#233;dias pour une fois accord&#233;s et donc d&#233;cisifs - ce qui nous incite &#224; r&#233;fl&#233;chir &#224; un tel syst&#232;me pour l'avenir, quand le bon sens et la justice seront offens&#233;s -, j'ai appris le suicide de Jean Germain. 

 Intervenant sur Europe 1, au Journal de Wendy Bouchard, en compagnie du ministre Rebsamen, d'Olivier Duhamel et de Laurent Baumel, puis dialoguant plus tard avec Alba Ventura, j'ai per&#231;u cette terrible &#233;vidence : parler d'un suicid&#233;, l'ancien maire de Tours, s&#233;nateur socialiste, qui aurait d&#251; compara&#238;tre le 7 avril devant le tribunal correctionnel de Tours pour complicit&#233; de prise ill&#233;gale d'int&#233;r&#234;ts dans l'affaire dite des "mariages chinois", est &#224; la fois le comble de l'impudeur et l'opportunit&#233; d'un questionnement honorable. 

 D'autant plus que Jean Germain, cette personnalit&#233; int&#232;gre pour tous ceux, amis, proches et coll&#232;gues qui le connaissaient et le c&#244;toyaient, soucieux d'exemplarit&#233; et de morale, attach&#233; &#224; l'image qu'il donnait de lui et veillant &#224; ce que sa famille et ses concitoyens en soient fiers et jamais d&#233;sabus&#233;s, nous a laiss&#233; une lettre d'adieu qui, quoique br&#232;ve, est tr&#232;s explicite. 

 Infiniment touchante parce que juste avant son dernier geste, Jean Germain a eu conscience de la peine et du chagrin qu'il allait causer et, en m&#234;me temps, a exprim&#233; son indignation devant ce qu'on pourrait appeler, en ne trahissant pas son humeur ultime, la chasse aux politiques. 

 J'&#233;tais persuad&#233; que cette interpr&#233;tation viendrait et elle n'a pas manqu&#233;. 

 Je ne partage pas cette impression dominante, dans les propos attrist&#233;s d'une part de la classe politique, d'une sorte de justice vindicative, partisane et unilat&#233;rale qui serait peu ou prou impliqu&#233;e dans cette catastrophe humaine. Il est hors de question d'exploiter ce suicide dans un sens qui viserait &#224; d&#233;l&#233;gitimer, dans tous les cas, l'offensive honorable et comp&#233;tente des juges contre les transgressions municipales, d&#233;partementales, r&#233;gionales et nationales - contre les d&#233;lits et les crimes de quelque pouvoir que ce soit, de ses collaborateurs, de ses serviteurs. 

 J'esp&#232;re aussi n'&#234;tre pas na&#239;f ni complaisant quand je r&#233;cuse ce qui sourd de l'angoisse du s&#233;nateur : que les r&#233;quisitions soient politiques et qu'il soit forc&#233;ment condamn&#233;. Avec beaucoup de m&#233;lancolie et toute dignit&#233; conserv&#233;e &#224; son &#233;gard, je soutiens qu'il a eu tort m&#234;me si je comprends trop bien ce que l'inqui&#233;tude fait dire et ce qu'une morale qui s'affirme honteusement d&#233;savou&#233;e se laisse aller &#224; d&#233;clarer. 

 Il n'est pas n&#233;cessaire, pour r&#233;fl&#233;chir sur ce d&#233;sastre intime, de d&#233;nier la valeur d&#233;mocratique de l'action de la justice dans ces domaines sensibles. Il est clair que le message de Jean Germain, avec d'autant plus de force qu'il le signe de sa mort, renvoie &#224; une responsabilit&#233; &#224; la fois m&#233;diatique et judiciaire. On n'est pas oblig&#233; de tirer de son suicide la preuve absolue de son innocence pour s'interroger sur les prudences, les pr&#233;cautions dont l'appareil judiciaire devrait faire preuve en certaines circonstances. J'entends bien que le principe de l'&#233;galit&#233; de tous devant la loi est r&#233;publicain, et je n'abuse pas de cet adjectif. 
  
Cependant, je suis convaincu que dans le monde composite qui va devoir affronter le processus p&#233;nal, sa rigueur, ses contraintes mais aussi ses garanties, il y a des rectitudes, des int&#233;grit&#233;s, des honneurs tels qu'une forme de d&#233;licatesse et de retenue devrait &#234;tre adopt&#233;e. Je ne sais comment. Mais &#224; l'&#233;vidence il est absurde d'appliquer la m&#234;me grille et le m&#234;me corset, avec la m&#234;me implacable homog&#233;n&#233;it&#233;, &#224; un Jean Germain qui va mourir de honte puis se tuer et &#224; un quidam habitu&#233; &#224; &#234;tre comme chez lui dans l'univers des crimes et des d&#233;lits. 

 Qu'on ne vienne pas, au mieux, me reprocher cette utopie, au pire m'agonir d'injures comme si je n'&#233;tais plus un inconditionnel de notre sacro-sainte &#233;galit&#233;. Je lance une piste et j'ouvre un chemin. Coupables ou innocents, tous les pr&#233;sum&#233;s innocents, sauf &#224; perdre des r&#233;putations, des vies et &#224; m&#233;langer le bon grain fortuitement sali et l'ivraie abondamment souill&#233;e, ne devraient pas &#234;tre mis dans le m&#234;me sac proc&#233;dural. La justice, si elle est rigoureuse, ne peut se dispenser de l'&#233;quit&#233; et il n'est pas de plus belle d&#233;finition de cette derni&#232;re que celle d'Aristote : traiter &#233;galement les &#234;tres &#233;gaux. 

 Il ne faut pas avoir peur non plus, pas plus que Jean Germain, dans un courage inou&#239; de d&#233;sesp&#233;r&#233; de la vie, n'a eu peur, d'aborder ce qui me semblerait dor&#233;navant, pour une justice digne de ce nom, devoir &#234;tre radicalement &#233;cart&#233;. Les d&#233;nonciations anonymes, les missives venimeuses, les accusations int&#233;ress&#233;es ou stipendi&#233;es de "corbeaux" - ces libelles qui trop souvent sont &#224; l'origine des proc&#233;dures politico-judiciaires et aboutissent, pour le meilleur, &#224; une justice souvent d&#233;loyale, au pire, &#224; une justice indirectement meurtri&#232;re. 

 Certes, se priver de ces aubaines, dont il convient de reconna&#238;tre que leur perversion est parfois tristement emplie de v&#233;rit&#233;, fera perdre de la substance &#224; la justice. Elle sera moins irrigu&#233;e par ce biais d&#233;gradant et peut-&#234;tre cela contraindra-t-il l'autorit&#233; de poursuite &#224; &#234;tre plus r&#233;active, plus vigilante, moins d&#233;pendante ? 

 Ces poisons ne sont pas &#224; confondre avec la fermet&#233; civique qui n'h&#233;site pas &#224; pr&#233;venir les autorit&#233;s, comme il se doit, des crimes et des d&#233;lits dont la connaissance est venue &#224; des tiers exemplaires. 

 Pour finir, sans entrer dans le d&#233;bat sur le maintien ou non du juge d'instruction - cette fonction a &#233;t&#233; sauv&#233;e pour longtemps, par une ironie am&#232;re, paradoxale, par les effets d&#233;l&#233;t&#232;res de l'action gu&#232;re conforme &#224; l'&#233;tat de droit du couple Sarkozy-Courroye - je voudrais attirer &#224; nouveau l'attention sur une proposition qui avait &#233;t&#233; formul&#233;e il y a longtemps par Jacques Toubon. 

 Je serais en effet tr&#232;s partisan, avant de d&#233;cider du renvoi d'un mis en cause devant le tribunal correctionnel, &#224; l'issue de la proc&#233;dure d'enqu&#234;te et d'instruction, d'un d&#233;bat public et contradictoire qui validerait ou non le caract&#232;re suffisant et pertinent des charges. J'incline &#224; consid&#233;rer que la transparence, &#224; ce moment crucial, quand il s'agit de sceller le sort d'une comparution ou non, sera un gage de qualit&#233; et de lucidit&#233;. 

 Jean Germain est mort suicid&#233; dans son garage. Avec cette lettre d'adieu qui nous en dit long. 
Continuer de penser et d'agir comme si elle n'existait pas serait une trahison. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
