<document>
	<date>2008-04-22</date>
        <title>Une Occupation tranquille !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai envie de parler de Bertrand Delano&#235; et de l'exposition de photos consacr&#233;e &#224; la vie des "Parisiens sous l'Occupation", dont le Parisien et le Figaro traitent dans de courts articles. 

 Avant, un petit mot sur cette tendance actuelle regrettable de certains hommes politiques de parler de mani&#232;re famili&#232;re ou pire, vulgaire. Ainsi, Jean-Christophe Lagarde, maire de Drancy, avec Nicolas Demorand sur France Inter. Rien de plus faux que de croire qu'un tel langage vous rapproche de l'auditeur. Bien au contraire, il conduit celui-ci &#224; suspecter la d&#233;magogie et la fausse proximit&#233; de l'int&#233;ress&#233;. Rester naturel est encore la meilleure mani&#232;re de ne pas s'ali&#233;ner le peuple. 

 Bertrand Delano&#235;, qui d&#233;gaine trop vite avec "ses" citoyens d'honneur - c'est au tour, maintenant, du dala&#239;-lama - a eu, en revanche, totalement raison dans sa gestion de l'affaire li&#233;e &#224; l'exposition de photos. Il a refus&#233; de l'interdire contrairement &#224; certains qui, comme Christophe Girard son adjoint (PS) &#224; la culture, militaient pour son annulation. 

 De quoi s'agit-il ? 

 Cette exposition, organis&#233;e &#224; la Biblioth&#232;que historique de la Ville de Paris (BHVP), permet de voir 250 clich&#233;s en couleurs d'Andr&#233; Zucca, un photographe qui collabora au journal proallemand Signal. Ils montrent, sous l'Occupation, des Parisiens en pleine douceur de vivre. 

 La pol&#233;mique est n&#233;e de l'absence d'avertissement et du risque de voir des visiteurs se m&#233;prendre sur la nature r&#233;elle du climat parisien &#224; l'&#233;poque. Dans une soci&#233;t&#233; cultiv&#233;e, consciente de son pass&#233; et de son Histoire, cette manifestation aurait pu &#234;tre organis&#233;e et se d&#233;rouler sans l'ombre d'une pr&#233;caution pr&#233;alable. Force est de consid&#233;rer qu'aujourd'hui, celle-ci est devenue n&#233;cessaire. Le Conservateur en chef de la BHVP, Jean D&#233;rens, &#224; d'ailleurs admis que les panneaux d'information install&#233;s &#224; l'inauguration&#160; n'&#233;taient pas assez "informatifs". Ce qui justifie la d&#233;marche du Maire de Paris s'engageant &#224; favoriser des d&#233;bats sur le contexte de l'exposition et l'Occupation &#224; Paris. 

 Il n'emp&#234;che que Bertrand Delano&#235; a r&#233;pliqu&#233; intelligemment &#224; ses contradicteurs en soulignant qu'il n'&#233;tait pas indiff&#233;rent de r&#233;v&#233;ler, alors, la joie de vivre et l'&#233;go&#239;sme de certains quand d'autres &#233;prouvaient le pire. Jean D&#233;rens n'a pas tort non plus quand il souligne que le r&#244;le de la BHVP n'est pas de se muer en "institution p&#233;dagogique". 

 Alors ? 

 Le scandale ne r&#233;side pas dans la tenue d'une telle exposition qu'on aurait pu annoncer en la sous-titrant : Une vision de l'Occupation parisienne, par exemple, mais dans le fait que d'aucuns aient pu sugg&#233;rer de l'interdire. Dans quelle &#233;poque vit-on o&#249; apparemment il faut tout m&#226;cher pour le confort du citoyen : la pens&#233;e, l'opinion, la m&#233;moire et l'indignation ? Si Bertrand Delano&#235; n'avait pas tenu ferme et si on avait pouss&#233; l'ind&#233;cence et le m&#233;pris du Parisien jusqu'&#224; annuler la pr&#233;sentation de ces photographies au pr&#233;texte qu'elles auraient pu nuire &#224; sa sant&#233; mentale et civique, on n'aurait fait qu'amplifier ce mouvement qui tend &#224; nous consid&#233;rer comme des simples d'esprit. En effet, on prend tellement de pr&#233;cautions, pour notre b&#233;n&#233;fice para&#238;t-il, qu'on a vraiment l'impression que notre communaut&#233; n'est compos&#233;e que d'imb&#233;ciles et de pervers. Par peur de nous voir tomber dans tous les pi&#232;ges possibles, on serait pr&#234;t &#224; nous dispenser de tout.  

 Je n'ose imaginer l'interdiction de cette exposition parce qu'elle aurait &#233;t&#233; trop dangereuse pour nos esprits faibles ou incultes. Si on n'avait d&#251; compter que sur le sens du ridicule, rien n'&#233;tait gagn&#233;. Les enseignants ne sont plus respect&#233;s comme ils le m&#233;riteraient mais qu'ils se rassurent : beaucoup de citoyens sont pris pour des &#233;l&#232;ves et les le&#231;ons n'ont m&#234;me pas &#224; &#234;tre apprises. 

 Bertrand Delano&#235;, citoyen d'honneur en l'occurrence. Incontestablement. Heureusement.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
