<document>
	<date>2012-10-18</date>
        <title>Une robe assassin&#233;e</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         D&#232;s l'annonce de l'assassinat de Me Antoine Sollacaro, j'ai per&#231;u &#224; quel point cette trag&#233;die constituait &#224; la fois une horreur nationale et un drame corse. 

 Atteinte impardonnable &#224; l'Etat de droit et &#224; l'incarnation &#233;clatante qu'en est l'avocat, comme l'a justement soulign&#233; le ministre de l'Int&#233;rieur, ce crime &#233;meut toutes les consciences, j'en suis persuad&#233;, et suscite l'effroi devant la manifestation d'une violence homicide qui ne s'assigne plus de limites. On l'a dit, en particulier le b&#226;tonnier Mattei, hier encore des institutions, des fonctions &#233;taient prot&#233;g&#233;es des assauts odieux parce qu'ayant en partage le bien public, les valeurs fondamentales d'une R&#233;publique, elles b&#233;n&#233;ficiaient d'une sorte d'immunit&#233; civilis&#233;e (Le Monde, Le Parisien , Le Figaro). Elles &#233;chappaient au sort commun de la banalisation par l'agression, par le crime. 

 Un avocat qu'on assassine au matin, froidement, c'est la justice aussi qui est touch&#233;e en plein coeur. 

 En m&#234;me temps, ayant eu le privil&#232;ge de requ&#233;rir au moins &#224; deux reprises devant une d&#233;fense exclusivement compos&#233;e d'avocats corses, j'ai ressenti d'abord &#224; quel point il &#233;tait gratifiant intellectuellement et judiciairement de le faire parce qu'en d&#233;pit d'insinuations et de pr&#233;jug&#233;s, rien n'est plus proche d'un bon avocat qu'un bon avocat corse. La loyaut&#233;, l'honn&#234;tet&#233;, la conviction et la recherche de la v&#233;rit&#233; me sont apparues comme un ciment commun et, &#224; dire le vrai, magistrat, dans ces atmosph&#232;res et ces proc&#232;s, je n'ai jamais dout&#233; de ma s&#251;ret&#233; pendant les d&#233;bats ou craint pour elle ensuite. 

 Me Antoine Sollacaro, &#224; l'&#233;vidence, n'avait pas la m&#234;me conception de l'audience que celle de ses confr&#232;res. Par exemple, il &#233;tait aux antipodes de celle de son ami, Me Pascal Garbarini, ou de celle de Me Dupond-Moretti qui pourtant n'est pas pr&#233;cis&#233;ment un suave dans son comportement judiciaire. J'ai pu remarquer ces diff&#233;rences aussi bien gr&#226;ce &#224; ma propre exp&#233;rience qu'indirectement, en assistant &#224; des fragments de proc&#232;s m&#233;diatiques o&#249; la victime questionnait et plaidait dans une &#233;quipe soud&#233;e ou non. 

 Techniquement, avec l'oeil et l'oreille du sp&#233;cialiste, mon premier mouvement &#233;tait d'admettre que non seulement je ne me trouvais pas en face d'un avocat classique mais que, plus encore, Me Sollacaro n'&#233;tait pas &#224; proprement parler un avocat au sens o&#249; je l'entendais : une personnalit&#233; capable d'aller loin, mais jamais trop loin, pour ne pas tout perdre. Militant, combattant, la parole, &#224; tort ou &#224; raison, lui servait d'arme qu'il maniait sans prudence, sans peur. D&#233;sirait-il convaincre autrui, notamment les magistrats qu'il n'h&#233;sitait pas &#224; rudoyer, &#224; offenser - toutes ses indignations et ses col&#232;res n'&#233;taient pas absurdes - ou &#233;tait-il poss&#233;d&#233; par une telle rage de convaincre qu'elle lui suffisait, d'une certaine mani&#232;re ? Il lan&#231;ait ses arguments, ses d&#233;nonciations, ses d&#233;monstrations comme autant de boulets de canon, de rh&#233;torique dont, d'abord, on tentait de se prot&#233;ger. 

 Mais si, apr&#232;s tout, c'&#233;tait aussi cela, d&#233;fendre ? S'il y avait mille bonnes fa&#231;ons, toutes diff&#233;rentes, de d&#233;fendre mais une seule mauvaise ? Si cette tornade, presque cette violence, dont on percevait qu'elles ne se rapportaient pas &#224; son caract&#232;re mais &#224; sa passion de d&#233;truire les &#233;vidences adverses, repr&#233;sentaient la m&#233;thode qui lui convenait ? et qui au-del&#224; d'une quelconque tactique - discipliner Me Sollacaro en le faisant se plier &#224; un esprit de groupe relevait de l'inconcevable, il suffisait de voir cette pl&#233;nitude d'&#234;tre et cette libert&#233; en mouvement ! - fon&#231;ait dans le bloc &#224; convaincre comme dans le tas, et au fond ne s'attachait qu'&#224; l'exigence de "passer" qui obscur&#233;ment &#233;tait de "casser". La r&#233;ussite venait quand le conseil et sa vigueur, sa ferveur et son talent prenaient le pas sur le nationaliste et pouvaient &#234;tre entendus et accept&#233;s par toutes les intelligences et sensibilit&#233;s. 

 Horreur nationale et drame corse. Non pas que je tienne &#224; opposer le continent &#224; la Corse mais j'ose tout de m&#234;me, devant les r&#233;alit&#233;s belles ou sombres de cette &#238;le que j'aime, adopter une posture de r&#233;serve et de discr&#233;tion. Il y a des secrets qui nous demeureront &#224; jamais interdits, et je le crains aussi, aux enqu&#234;teurs et aux magistrats. 

 Il y a des afflictions, des compassions et des solidarit&#233;s authentiques mais, probablement aussi, des hypocrisies et des aigreurs masqu&#233;es. 

 Il est vain de chercher, pour nous qui sommes &#224; Paris, les mobiles possibles, plausibles de ce crime. Un plaideur m&#233;content, une vengeance politique, un ressentiment de longue date, des lign&#233;es antagonistes sans fin &#224; cause de la r&#233;ciprocit&#233; du sang vers&#233;, des affaires immobili&#232;res puisque Me Sollacaro semblait s'int&#233;resser &#224; ce secteur, un &#233;pisode, une broutille culminant en haine et suscitant cette mort atroce ? 

 Il serait sot d'aborder la Corse compliqu&#233;e avec des id&#233;es simples. Mais je prends le risque de m'aventurer sur un sujet sensible. 

 Quand BFM TV m'a appris l'assassinat et m'a demand&#233; une r&#233;action, j'ai &#233;t&#233; atterr&#233; mais tout au fond de ma t&#234;te, pas stup&#233;fi&#233; d'&#233;tonnement. L'homme, l'avocat, le citoyen Sollacaro ne se laissaient pas oublier. Trop de force, trop de courage, l'ambigu&#239;t&#233; n'&#233;tait pas son genre, on ne pouvait pas faire comme s'il n'existait pas. Il g&#234;nait sans doute dans tous les sens du terme. On m'aurait inform&#233; de la disparition d'une multitude d'avocats que je n'aurais m&#234;me pas, un milli&#232;me de seconde, reli&#233; l'odieux du crime &#224; la nature de ces personnalit&#233;s. 

 Avec Me Sollacaro, on a certes assassin&#233; une robe mais aussi, dans cette Corse &#224; la fois magique et incompr&#233;hensible, un &#234;tre dont la vie d&#233;bordait et qu'il fallait r&#233;duire &#224; rien, au silence. 

 Et une voix. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
