<document>
	<date>2011-10-21</date>
        <title>Une vie, une mort</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La petite Giulia est n&#233;e et dans une absolue discr&#233;tion ostensible, le couple pr&#233;sidentiel vit ce grand bonheur et nous en fait part subtilement. Cette intimit&#233; l'est sans l'&#234;tre. Comment en serait-il autrement ? Une vie a vu le jour. 
 Une mort l'a quitt&#233;. Kadhafi, mort d'un tyran, titre Le Monde. Tyran certes, et des plus terrifiants et absurdes, mais mort aussi. Je ne parviendrai jamais &#224; avoir un rapport serein avec la mort de qui que ce soit, qu'elle bouleverse l'ordre priv&#233; d'une existence ou r&#233;sulte du chaos et de la fureur du monde. On ne devrait jamais savoir, pouvoir contempler les cadavres. L'information est souvent un voyeurisme n&#233;cessaire mais je suis s&#251;r qu'on aurait d&#233;sir&#233; ne pas succomber &#224; cette curiosit&#233; morbide. Le visage de l'homme, du tyran, ensanglant&#233;, fig&#233; dans une sorte de sombre r&#233;sistance. Il a fallu des mois avant que le bon droit puisse crier victoire et en Libye chanter et danser sur cette d&#233;pouille. De surcro&#238;t enterr&#233;e dans un lieu secret et sans autopsie ! 
 Peu importent, d'ailleurs, pour la plupart, les conditions de cette mort &#224; l'&#233;vidence opportune. Cyniquement caus&#233;e par le CNT ou inflig&#233;e par un garde du corps avec une balle dans la t&#234;te pour &#233;viter au Guide, d&#233;j&#224; lynch&#233;, l'humiliation d'&#234;tre pris vivant ? Ou d&#233;cid&#233;e, mais par qui, gr&#226;ce &#224; deux balles dans l'intestin et dans la t&#234;te (20 minutes) ?&#160; Il &#233;tait d&#233;j&#224; gravement bless&#233;, il fuyait. Pour ses partisans comme ses adversaires, Kadhafi survivant constituait un probl&#232;me. Son proc&#232;s aurait &#233;t&#233; un d&#233;sastre politique que la majest&#233; de la justice rendue aurait eu du mal &#224; att&#233;nuer. 
 Laurent Joffrin a raison avec sa conscience morale (nouvelobs.com). Au nom des droits de l'homme, il aurait fallu &#224; toute force sauver la vie de cet homme. Mais qui peut penser une seconde que le destin de Kadhafi pouvait se terminer autrement que dans ce relatif myst&#232;re mais avec cette balle fatale et d&#233;cisive ? La joie de beaucoup s'explique honteusement par le fait que la trag&#233;die finale a fait place nette. Plus rien &#224; craindre ou &#224; arbitrer, tout &#224; esp&#233;rer. On constatera demain si c'est vrai ou illusoire. 
 Une vie, une mort. Le monde tourne. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
