<document>
	<date>2014-07-30</date>
        <title>Un pr&#233;sum&#233; innocent &#224; la t&#234;te de l'UMP ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On ne va jamais naturellement vers l'&#233;l&#233;gance, l'allure. Ce qui y m&#232;ne plus souvent tient &#224; la volont&#233; de porter au plus haut une certaine image de soi. On a envie de pouvoir se regarder sans honte dans la glace. 

 Pourquoi une telle esth&#233;tique de l'honneur ne concernerait-elle que le singulier et jamais l'esprit collectif d'un parti ? 

 Pourquoi l'UMP ne pourrait-elle pas, un jour, se r&#233;veiller en &#233;prouvant l'envie, en ayant l'ambition d'&#234;tre consid&#233;r&#233;e, respect&#233;e tant en raison de son fonctionnement interne, de sa gestion financi&#232;re, de la qualit&#233; de sa r&#233;flexion que de l'exemplarit&#233; de son chef ? Pourquoi ce parti semble-t-il actuellement si peu soucieux de redorer son blason en tenant au moins &#224; distance celui qui ne va pas l'ennoblir en se faisant &#233;lire &#224; sa t&#234;te ? 

 Avec Nicolas Sarkozy, l'incroyable est vrai et l'inconcevable certain. Rien de ce qui est non pas illicite, ill&#233;gal, mais vulgaire et ind&#233;cent ne lui est, ne lui demeure &#233;tranger. 

 Pourtant ce n'&#233;tait pas rien, d&#233;j&#224;, que de violer all&#232;grement son engagement, au soir de la d&#233;faite de 2012, d'abandonner la politique en affichant, depuis, pratiquement jour apr&#232;s jour, &#224; la fois son d&#233;sir de revanche personnelle et sa d&#233;testation agissante &#224; l'&#233;gard de quelques-uns. 

 Ceux qui avaient eu le front de pr&#233;tendre occuper un espace qu'il estimait lui &#234;tre d&#233;volu quasiment de droit pr&#233;sidentiel, malgr&#233; l'&#233;lection de Fran&#231;ois Hollande que sa personnalit&#233;, pourtant, avait largement facilit&#233;e. 

 Mais apparemment il y aurait bien plus. 

 Dans les premiers jours de septembre, il fera conna&#238;tre sa d&#233;cision au sujet de l'UMP comme si quiconque encore ignorait ses desseins, selon sa m&#233;thode habituelle qui pratique une discr&#233;tion ostensible et feint une r&#233;serve que son ego fait sans cesse voler en &#233;clats. 

 Se pr&#233;senteront contre lui deux candidats qui le valent bien et que leur moralit&#233; qualifierait plus que lui pour remettre l'UMP sur la voie du redressement : Bruno Le Maire et Herv&#233; Mariton. 

 Persuad&#233; de l'emporter, Nicolas Sarkozy a os&#233;, si on en croit Charles Jaigu et Le Figaro g&#233;n&#233;ralement bien inform&#233;s, poser deux conditions comme si, par avance, il se consid&#233;rait comme un cadeau pour l'UMP et non tel un concurrent &#224; &#233;galit&#233; avec les autres. 

 La premi&#232;re lui permettrait de conserver son bureau d'ancien pr&#233;sident rue de Miromesnil et la seconde ne le priverait pas de ses conf&#233;rences juteuses dont beaucoup, para&#238;t-il, sont d&#233;j&#224; programm&#233;es pour l'automne. 

 La derni&#232;re l'a vu, au Congo, empocher une &#233;norme somme dans des conditions o&#249; l'organisateur - Forbes Afrique - entretenait des liens troubles avec le pr&#233;sident Sassou Nguesso (Mediapart). 

 Que l'UMP, la date venue, puisse, apr&#232;s avoir accept&#233; ce double diktat - je parie qu'elle n'aura pas officiellement la moindre opposition mais grondera dans les coulisses comme d'habitude -, porter &#224; sa t&#234;te Nicolas Sarkozy r&#233;v&#233;lera &#224; quel point ce parti s'estime peu. En consentant &#224; se laisser diriger par un homme qui lui dictera sa ligne politique pour sa strat&#233;gie personnelle en m&#234;me temps qu'il s'abandonnera &#224; sa passion du "fric" si voluptueusement go&#251;t&#233;e depuis plus de deux ans. 

  L'UMP, en tout cas pas assez fi&#232;re d'elle-m&#234;me pour rejeter l'emprise d'un pr&#233;sum&#233; innocent englu&#233; dans des proc&#233;dures qui, si elles n'aboutissent pas, fa&#231;onneront cependant une &#233;trange et d&#233;l&#233;t&#232;re atmosph&#232;re pour le principal parti d'opposition classique. 

 On ne sait jamais, l'UMP peut encore faire, lors du moment fatidique, la fine d&#233;mocratie ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
