<document>
	<date>2012-11-29</date>
        <title>Un juge juif est un juge</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'affaire a fait scandale. 

 Au d&#233;part rien que du banal. Un p&#232;re de famille qui poursuit son ex-compagne pour non respect du droit de visite de ses enfants. 
Mais l'avocat du p&#232;re de famille, Me Alexis Dubruel, du barreau de Lyon, d&#233;pose une demande en r&#233;cusation du juge au motif que celui-ci s'appelle L&#233;vy et que le p&#232;re de l'ex-compagne se pr&#233;nomme Mo&#239;se. (Le Monde, Le Figaro) 

 Indignation unanime. 

 Le premier pr&#233;sident de la cour d'appel de Lyon a rejet&#233; la requ&#234;te, assortissant ce rejet d'une amende de 750 euros, le maximum pr&#233;vu. 

 Le b&#226;tonnier de Lyon a saisi le conseil de discipline et adress&#233; une lettre de soutien au magistrat Albert L&#233;vy. 

 
Me Alain Jakubowicz, avocat du magistrat et aussi pr&#233;sident de la LICRA, a soulign&#233; que cette p&#233;rip&#233;tie "illustre la tendance &#224; l'ethnicisation des rapports sociaux. Bient&#244;t on va vouloir r&#233;cuser son juge pour son orientation sexuelle ou sa couleur de peau". 

 Me Alexis Dubruel aura du mal &#224; s'en remettre parce qu'il a fond&#233; de mani&#232;re ignorante ou provocatrice sa requ&#234;te sur un article du code pr&#233;voyant la r&#233;cusation d'un juge quand existe "toute manifestation assez grave pour faire suspecter son impartialit&#233;". Autrement dit, il pr&#233;sume que cette derni&#232;re qualit&#233; serait forc&#233;ment battue en br&#232;che. Il tient pour acquise une d&#233;pendance qui &#233;videmment serait aux antipodes de ce qu'exige l'&#233;quit&#233; du magistrat. 

 Annon&#231;ant cette information par un tweet il y a deux jours, plusieurs r&#233;actions tr&#232;s n&#233;gatives m'ont &#233;t&#233; transmises qui toutes d&#233;non&#231;aient la d&#233;marche de cet avocat. 

 Je n'ai pas l'intention, en raison d'un esprit de contradiction qui m'est souvent reproch&#233; mais qui est la ran&#231;on d'une libert&#233; personnelle et intellectuelle sur quelque sujet que ce soit, de m'opposer &#224; ce consensus &#233;videmment hostile &#224; Me Dubruel. Puis-je seulement faire valoir que sur ce th&#232;me sensible ce dernier a eu l'imprudence ou le culot, a commis la maladresse de faire appara&#238;tre ostensiblement ce qui doit demeurer la plupart du temps dans les fors int&#233;rieurs et les soup&#231;ons murmur&#233;s ? Il n'est personne qui dans le monde judiciaire puisse soutenir avoir &#233;t&#233; toujours pr&#233;serv&#233; de telles inqui&#233;tudes, de telles craintes ou interrogations. O&#249; que ce soit. Devant les juridictions ou les instances ordinales. 

 Ce n'est pas la pens&#233;e qui est reproch&#233;e, aussi peu bienveillante qu'elle soit, &#224; Me Dubruel, c'est seulement de l'avoir &#233;crite officiellement. Pourtant, derri&#232;re la fa&#231;ade noble,  un magistrat n'est pas une entit&#233; abstraite, d&#233;sincarn&#233;e, vid&#233;e de tout affect, &#224; l'abri de tout pr&#233;jug&#233;, imperm&#233;able &#224; toute influence. 

 Evidemment que dans la th&#233;orie de la justice, dans la beaut&#233; des principes, un juge juif, chr&#233;tien ou musulman demeure un juge impartial, face &#224; n'importe quelle cause. Citoyen de gauche, de droite ou du centre, le magistrat est sinc&#232;re quand il est persuad&#233;, se persuade que cette orientation ne l'inclinera, dans aucune affaire, vers une solution moins &#233;clair&#233;e que partisane, m&#234;me avec retenue. Blanc, de couleur ou asiatique, qui osera d&#233;nier que cette apparence sera toujours sans effet ? 

 La multitude des liens, des habitudes et des r&#233;flexes qui font l'histoire d'un homme ou d'une femme est-elle donc sans incidence sur la mani&#232;re dont la justice au quotidien est appr&#233;hend&#233;e par l'un ou l'autre ? Peut-on soutenir que pour un divorce ou ses suites il soit neutre pour la partie masculine de n'&#234;tre confront&#233;e en premi&#232;re instance et en appel qu'&#224; des femmes ? Est-il honteux dans une telle occurrence de supputer le pire et de craindre l'in&#233;luctabilit&#233; d'une d&#233;cision renouvel&#233;e au b&#233;n&#233;fice de l'adversaire f&#233;minin ? 

 Ce n'est pas offenser l'id&#233;al de justice que de formuler ces observations. C'est au contraire le prendre au s&#233;rieux, voire au tragique. Il est essentiel, pour se comporter v&#233;ritablement en grand magistrat et en bon juge, d'&#234;tre attentif &#224; tout ce qui, sur sa route vers la manifestation de la v&#233;rit&#233;, est susceptible de l'entraver, de l'&#233;garer. Il faut cesser de s'offusquer quand une possible d&#233;pendance politique, religieuse, sexuelle, de solidarit&#233; de peau, franc-ma&#231;onne ou autre est &#233;voqu&#233;e. Il ne convient pas seulement de s'en d&#233;fendre. 

 Mais d&#233;montrer dans sa pratique judiciaire qu'on est capable, si n&#233;cessaire, &#224; chaque fois de penser, de juger contre soi, ses tr&#233;fonds les plus intimes, ses enfermements les plus secrets, quand la puret&#233; indispensable est au bout. 

 Rien de plus dur que d'exercer, quand on est soi-m&#234;me imparfait, une mission qui exige une forme de perfection. Se d&#233;pouiller pour mieux servir. 

 Un juge juif est un juge. Ce n'est pas plus facile pour lui d'&#234;tre exemplaire que pour tous ses coll&#232;gues. 

 Se battre contre soi, tout le temps. Exaltant et &#233;puisant. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
