<document>
	<date>2006-03-29</date>
        <title>Un juste de classe</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Hier, j'ai pu entendre une partie de l'intervention de Pierre Truche devant la commission parlementaire. Voyant ce magistrat qui est l'un des rares que j'ai profond&#233;ment estim&#233;s dans notre univers, je ne pouvais manquer de laisser monter en moi des souvenirs dont il &#233;tait le centre.  En particulier, je me rappelais l'affaire concernant Yves Chalier accus&#233; d'avoir d&#233;tourn&#233; des sommes consid&#233;rables alors qu'il &#233;tait le chef de cabinet de Christian Nucci, ancien ministre socialiste de la coop&#233;ration. Ce proc&#232;s, o&#249; j'&#233;tais avocat g&#233;n&#233;ral, s'il avait &#224; l'&#233;vidence une tonalit&#233; politique, s'&#233;tait d&#233;roul&#233; de mani&#232;re exemplaire. Pour trois raisons au moins. Le pr&#233;sident de la cour d'assises, Henri-Claude Le Gall, a conduit les d&#233;bats avec une infinie ma&#238;trise. La libert&#233; et la s&#233;r&#233;nit&#233; qui &#233;taient les siennes ont favorablement influenc&#233; le jury. Je n'ai plus jamais entendu tant de questions &#234;tre pos&#233;es par des jur&#233;s, avec une spontan&#233;it&#233; et une pertinence qui &#224; l'&#233;poque ont impressionn&#233; les journalistes. Enfin, j'avais dans la t&#234;te un principe que Pierre Truche avait &#233;voqu&#233; avant l'audience et qui &#224; l'usage a r&#233;v&#233;l&#233; toute sa sagesse. Traiter les affaires extraordinaires comme si elles &#233;taient ordinaires. Devant les d&#233;put&#233;s, Pierre Truche a affirm&#233; aussi qu'il &#233;tait inconcevable que le Parquet s'exprim&#226;t m&#233;diatiquement en cours de proc&#233;dure.&#160; Cette position de&#160; bon sens, apparemment, n'a pas &#233;t&#233; partag&#233;e par le procureur de la R&#233;publique de Marseille qui, avant le proc&#232;s sur les comptes truqu&#233;s de l'OM, a fait une d&#233;claration sur l'enjeu que repr&#233;sentait l'&#233;quipe de football pour la cit&#233; phoc&#233;enne. Certes ! Mais est-il n&#233;cessaire, si peu que ce soit, de donner le mode d'emploi d'une audience&#160; au lieu de laisser celle-ci enseigner sa v&#233;rit&#233; ?&#160;  Le plus difficile, en mati&#232;re judiciaire, ce n'est pas de parler. C'est de savoir r&#233;sister &#224; la tentation de la parole. Se taire pour que la justice puisse parler en toute libert&#233;, ce n'est pas une ambition m&#233;diocre. Cela fait quelques ann&#233;es que je n'ai pas rencontr&#233; Pierre Truche. L'entendre et le voir &#224; la t&#233;l&#233;vision, c'&#233;tait de l'espoir &#224; partager. Il y a des personnalit&#233;s qui seront toujours plus fortes que le discours lucide et pessimiste de leur intelligence. Leur existence est le meilleur argument qui soit.   
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
