<document>
	<date>2013-01-23</date>
        <title>Un laxisme radical</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On n'est pas en guerre civile et par cons&#233;quent on doit pouvoir discuter sereinement des pr&#233;conisations d'un rapport que le d&#233;put&#233; socialiste Dominique Raimbourg a remis &#224; la Commission des lois de l'Assembl&#233;e nationale pour lutter contre la r&#233;cidive et la surpopulation des prisons (Le Monde). 

 Ce parlementaire, &#233;videmment de gauche, nous propose, sans forcer le trait, une vision de la justice exclusivement de gauche, sans tenir le moindre compte d'un certain nombre d'exigences qui n'ont que le tort de se rapporter &#224; la d&#233;fense de la soci&#233;t&#233; et &#224; l'efficacit&#233; de la politique p&#233;nale. Je sais bien qu'en ces temps de mansu&#233;tude dogmatique, il est mal venu de rappeler ces imp&#233;ratifs et qu'il serait pr&#233;f&#233;rable pour &#234;tre applaudi de tomber dans un manich&#233;isme o&#249; le mal accompli et sanctionn&#233; m&#233;riterait plus de consid&#233;ration et d'attention que le bien victime ou d&#233;sarm&#233;. 

 Rien sur le fait que la surpopulation carc&#233;rale n'est de mani&#232;re lancinante un probl&#232;me que par rapport aux capacit&#233;s actuelles de l'enfermement - construire 20 000 places de prison suppl&#233;mentaires mettrait fin &#224; l'indignit&#233; et favoriserait l'ex&#233;cution des peines - et non pas au regard de ce qui serait th&#233;oriquement n&#233;cessaire pour g&#233;rer avec rigueur et coh&#233;rence les d&#233;tentions provisoires comme les condamnations. L'important est de savoir qui doit &#234;tre incarc&#233;r&#233; en soi et non pas qui doit l'&#234;tre seulement en se r&#233;f&#233;rant &#224; l'&#233;tat actuel du parc p&#233;nitentiaire. L'instauration possible d'un numerus clausus, &#224; ce titre, serait une absurdit&#233;. 

 L'abolition des peines plancher est confirm&#233;e et force est de constater qu'elle s'inscrit dans un combat unilat&#233;ral o&#249; le seul souci est de rendre difficile, voire impossible la lutte contre la d&#233;linquance, qui impose l'enfermement, et pas toujours "en dernier recours", et de cr&#233;er en revanche des dispositifs automatiques, m&#233;caniques, obligatoires pour des lib&#233;rations anticip&#233;es, pour des lib&#233;rations conditionnelles - et ce, pour TOUS les condamn&#233;s dont la situation sera examin&#233;e &#224; mi-peine - et pour ce qui viendra, encore plus qu'aujourd'hui, d&#233;grader la fermet&#233; judiciaire au profit d'un humanisme de principe dont la soci&#233;t&#233; fera les frais. 

 Pour qui conna&#238;t de l'int&#233;rieur les pratiques de la magistrature, comment oser formuler que pour les r&#233;cidivistes, soit supprim&#233;e la r&#233;vocation automatique du sursis alors qu'il y a trop d'exemples o&#249; pr&#233;cis&#233;ment le ou les sursis demeurent comme des &#233;p&#233;es de Damocl&#232;s vides de sens puisqu'on n'en tient pas compte ? 

 Comment justifier qu'au bout de dix-huit ans, les condamn&#233;s &#224; la perp&#233;tuit&#233; voient leur condition automatiquement &#233;valu&#233;e ? Le p&#233;nitentiaire et sa cuisine s'&#233;taient d&#233;j&#224; arrog&#233;s le droit d'amender sensiblement les d&#233;crets de la l&#233;gitime s&#233;v&#233;rit&#233; criminelle mais une telle disposition, si elle &#233;tait accept&#233;e, constituerait une prime d&#233;cisive et un encouragement fort pour tous ceux qui guettent avec espoir les signes de faiblesse de la soci&#233;t&#233; et du pouvoir qui la repr&#233;sente. 

 En revanche, alors que la d&#233;tention est encore provisoire, je ne suis pas hostile &#224; l'obligation, au bout d'un mois, de v&#233;rifier son bien-fond&#233; ou non. 

 La bonne foi du d&#233;put&#233; Raimbourg, par ailleurs avocat, est totale mais, sans illusion - le r&#233;el ne convainc pas les humanistes doctrinaires, il les blesse au contraire -, je voudrais solliciter son intelligence sur deux points fondamentaux. 

 Si la prison n'est pas "le dernier recours" comme on pourrait souhaiter qu'elle le soit la plupart du temps, c'est pr&#233;cis&#233;ment parce qu'en amont le syst&#232;me de l'ex&#233;cution des peines est d&#233;faillant. Au lieu de le r&#233;parer, il va aggraver, avec son rapport, ses dysfonctionnements et son inefficacit&#233;. 

 Enfin, comment un esprit aussi fin et soucieux de ses concitoyens peut-il ainsi, sans fr&#233;mir, proposer un ensemble de mesures qui, TOUTES, vont rendre notre d&#233;mocratie moins s&#251;re parce que moins arm&#233;e ? 

 Les socialistes ont oubli&#233; l'art et le devoir de la synth&#232;se au profit d'un laxisme radical. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
