<document>
	<date>2006-07-08</date>
        <title>Un monstre, vraiment ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Dans les d&#238;ners en ville, combien de fois entend-on fuser cette expression appliqu&#233;e &#224; tel ou tel criminel historique ou de droit commun, Hitler ou Fourniret par exemple : c'est un monstre ! G&#233;n&#233;ralement, on approuve et on se garde bien de faire la fine bouche en sugg&#233;rant une distinction entre l'&#234;tre et ses actes, ceux-ci &#233;tant monstrueux et celui-l&#224; ayant &#233;videmment sa part d'humanit&#233;. C'est une banalit&#233; que d'affirmer qu'une personne est bien davantage que la somme de ses actions, aussi horribles soient-elles, et que l'humain tient pr&#233;cis&#233;ment &#224; cette distance, m&#234;me au coeur de la subjectivit&#233; la plus vile, entre l'abject du comportement et l'essence du sujet. A cet &#233;gard, rien de plus absurde, en mati&#232;re judiciaire, que de rel&#233;guer un accus&#233; dans le pays &#233;trange de la sorcellerie plut&#244;t que de tenter de comprendre les singuliers et tourment&#233;s d&#233;tours par lesquels son humanit&#233; est pass&#233;e pour d&#233;truire, parfois, celle des autres. 

 Je con&#231;ois fort bien le d&#233;go&#251;t que peut inspirer l'in&#233;vitable rapprochement entre cette personne qui a perp&#233;tr&#233; l'irr&#233;parable et les autres qui s'en sentent si &#233;loign&#233;s. Pourtant ce n'est pas l'absence ou non de l'&#233;tincelle humaine qui les distingue - ils appartiennent au m&#234;me monde et participent du m&#234;me souffle - mais la mani&#232;re dont elle a &#233;t&#233; d&#233;voy&#233;e ici et honor&#233;e l&#224;. 

 Contrairement &#224; ce que croit le commun des mortels, montrer la complexit&#233; de l'&#226;me et le partage du bien et du mal m&#234;me quand ce dernier semble avoir pris toute la place n'est pas banaliser le vice ou glorifier le d&#233;mon, c'est permettre de mieux voir l'horreur &#233;clatante sur un fond de quotidiennet&#233; au mieux acceptable, au pire neutre. Le noir du destin qui nous fait horreur est mis en lumi&#232;re par le blanc sur lequel il se d&#233;tache. La pol&#233;mique engag&#233;e &#224; ce sujet, lors de la sortie de "La Chute", remarquable film sur la fin d'Hitler, &#233;tait absurde. Bien s&#251;r qu'Hitler avait des c&#244;t&#233;s humains et les voir repr&#233;sent&#233;s, loin de cr&#233;er de la sympathie &#224; son &#233;gard ou une sorte de passivit&#233; molle du jugement, ne faisait qu'amplifier l'indignation de la morale devant l'&#233;tendue folle et g&#233;nocidaire dont il avait &#233;t&#233; l'auteur. Paradoxalement, c'est en approchant au plus pr&#232;s&#160; la v&#233;rit&#233; multiple d'une personne que le sentiment de condamnation est le plus intense alors que la commodit&#233; d'une vision unilat&#233;ralement r&#233;probatrice dilue, &#224; force, la conscience du mal. L'incandescence devient ti&#232;de et on ne sait plus juger le pire parce qu'on le voit partout. 

 Ces observations me sont venues &#224; la lecture d'un entrefilet dans le Figaro des 8-9 juillet nous annon&#231;ant que Nelly Kafsky, productrice d'une fiction pour ARTE et&#160; France2, "Ren&#233; Bousquet ou le grand arrangement", recevait sur son r&#233;pondeur des messages anonymes mena&#231;ants parce qu'elle avait d&#233;clar&#233; dans la presse que "Bousquet n'est pas un monstre". Enoncer cette &#233;vidence, au regard de ce que je viens d'expliquer, entra&#238;ne, dans notre soci&#233;t&#233;, un certain nombre de r&#233;actions choquantes. Elles sont d'autant plus scandaleuses que, pour une fois, une fiction sort de ses sempiternels th&#232;mes intimistes o&#249; la petite histoire n'est confront&#233;e qu'avec elle-m&#234;me. On a trop souvent et trop justement reproch&#233; aux dramatiques fran&#231;aises leur faible ancrage dans l'Histoire et la r&#233;alit&#233; contemporaine pour ne pas se f&#233;liciter d'un tel projet . 

 Les m&#234;mes, d'ailleurs, qui seraient pr&#234;ts &#224; qualifier Bousquet de "monstre", approuvent l'avocat g&#233;n&#233;ral qui, dans l'affaire Flactif, contre certaines parties civiles d&#233;passant la mesure, a rappel&#233; que l'accus&#233; principal &#233;tait un homme comme nous. 

 Je me souviens, en 1995, du proc&#232;s o&#249; j'ai requis contre l'assassin de Bousquet, Didier. Sa premi&#232;re phrase, alors que ses avocats s'attendaient &#224; un d&#233;bat politique, a &#233;t&#233; de s'excuser. Il ne se voyait plus comme un criminel politique mais comme un criminel tout court. Avec mille justifications. 

 N'&#233;tait-ce pas nous dire, comme la productrice, "que Bousquet n'est pas un monstre" ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
