<document>
	<date>2009-12-22</date>
        <title>Un pape, un Papon ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Religion</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je ne voulais pas, je le jure, je ne voulais pas. Ecrire sur cette controverse. Parler de Pie XII et du nazisme. Mais comment y &#233;chapper alors que tout sollicite et qu'on a la t&#234;te pleine de pens&#233;es et de sentiments complexes, contradictoires, et que deux papes se trouvent au coeur de notre questionnement, un ancien et l'actuel ? 
 Beno&#238;t XVI a approuv&#233;, le 19 d&#233;cembre, un d&#233;cret ouvrant la voie &#224; la b&#233;atification de Pie XII en m&#234;me temps qu'&#224; celles de Jean-Paul II et du cur&#233; polonais Jerzy Popieluszko assassin&#233; en 1984 par la police secr&#232;te (Le Monde, Le Figaro). 
 Les intenses pol&#233;miques qui ont suivi, si elles d&#233;montrent pour la plupart une opposition forte au processus papal, ne suffisent pas &#224; elles seules pour emporter la conviction. Je rel&#232;ve qu'un excellent billet sur Pie XII sur le blog de koztoujours me persuade le matin mais que l'apr&#232;s-midi me voit h&#233;siter et que le soir une conversation vigoureuse avec mon plus jeune fils Jean-Baptiste,&#160; jeune agr&#233;g&#233; de lettres classiques et&#160;professeur de fran&#231;ais, me laisse tr&#232;s &#233;branl&#233;. Pour lui, cette volont&#233; de b&#233;atification de Pie XII constitue un scandale parce que dans le meilleur des cas il a agi en politique et non comme le successeur intransigeant&#160;de Saint-Pierre. 
 Pour ceux, rares, qui viennent au soutien de l'action discr&#232;te de Pie XII et de son silence tactique, ils invoquent le grand nombre de Juifs que sa diplomatie secr&#232;te aurait permis de sauver et le fait qu'une r&#233;sistance ostensible aurait fait perdre toute efficacit&#233; &#224;&#160; ses d&#233;marches de l'ombre. C'est le centre de l'argumentation de koztoujours et des partisans, pour le Souverain Pontife, d'une strat&#233;gie politique plut&#244;t que d'une parole publique de refus et de mise en garde. On a connu, dans l'Histoire, des accommodements de ce type qui ont conduit &#224; transiger avec l'&#233;thique pour sauver ce qui &#233;tait qualifi&#233; d'essentiel, avec le risque d'avoir facilit&#233; le naufrage et des valeurs et du r&#233;el en p&#233;ril. 
 Serge Klarsfeld, dont le sens constant de la mesure et de la justice n'a pas besoin de l'extr&#233;misme pour se faire remarquer, met le pape sur le m&#234;me plan que tous les autres politiques - dont de Gaulle -&#160;de cette &#233;poque tragique puisqu'il souligne que l'un et les autres avaient pour seul souci d'oublier les Juifs (Le Parisien). 
 A rebours - c'est probablement l'absurdit&#233; de la comparaison qui m'a donn&#233; l'&#233;lan pour tenter cette analyse -, Alain Duhamel ose d&#233;velopper la th&#232;se suivante qui va sans doute lui attirer les suffrages des adeptes des fausses analogies. "Si Beno&#238;t XVI, effectivement, va jusqu'au bout de sa d&#233;marche, c'est-&#224;-dire commencer &#224; b&#233;atifier Pie XII, moi je lui sugg&#232;re de ne pas oublier Papon parce que c'est la m&#234;me logique" (Le Post, Rue 89). Alain Duhamel devrait se garder d'ajouter une corde religieuse &#224; son arc m&#233;diatique omnipr&#233;sent. Je ne vois pas l'ombre d'une relation entre Papon qui a pr&#233;tendu avoir &#233;vit&#233; le pire mais en le favorisant, qui a pris des initiatives &#224; la fois bureaucratiques et scandaleuses et le pape Pie XII qui s'est situ&#233; sur un tout autre registre. Qu'on le d&#233;fende ou non, il n'a pas ajout&#233; du mal au Mal et, sur son territoire &#224; la fois symbolique et r&#233;el, il n'a pas cess&#233; de vouloir bien faire, j'en suis s&#251;r, mais en se trompant sans doute. Entre les deux, ce n'est ni la m&#234;me logique ni la m&#234;me histoire ni la m&#234;me abstention. Le rapprochement est&#160;offensant pour Pie XII, trop flatteur pour Maurice Papon. 
 Si on oublie ce propos fabriqu&#233; pour provoquer, restent tout de m&#234;me des incompr&#233;hensions et des indignations qui obligent &#224; r&#233;fl&#233;chir. La communaut&#233; juive a fait conna&#238;tre ses protestations et sa r&#233;volte. Pourquoi lui, pourquoi maintenant, pourquoi n'avoir pas diff&#233;r&#233;&#160;? Le pasteur Florence Taubmann, pr&#233;sidente de l'Amiti&#233; jud&#233;o-chr&#233;tienne de France a &#233;voqu&#233; "une insulte &#224; la communaut&#233; juive" et s'est &#233;tonn&#233;e qu'on n'ait pas attendu l'ouverture des archives pour d&#233;cider ou non d'une &#233;ventuelle b&#233;atification. Le MRAP et le Centre Simon Wiesenthal s'affirment, sans surprise, r&#233;volt&#233;s. 
 Au fond, c'est cette pr&#233;cipitation - m&#234;me si le pape Beno&#238;t XVI avait d&#233;j&#224; retard&#233; d'un an la mise en oeuvre du processus - qui choque et agite les esprits et les consciences. Que Pie XII soit m&#234;l&#233; &#224; d'autres ne change rien &#224; l'affaire. Il y a vraisemblablement, chez ce grand intellectuel qu'est le pape d'aujourd'hui, une inflexible rigueur dogmatique, une imperm&#233;abilit&#233; cultiv&#233;e aux frondes de la soci&#233;t&#233; et une focalisation exclusive sur la puret&#233; du religieux, &#233;tonnante de la part d'un homme qui n'a jamais ignor&#233; le poids et les malheurs de l'Histoire. 
 Etait-il en effet si difficile de ne pas susciter cet &#233;moi alors que pour le moins, le r&#244;le de celui qu'on souhaite b&#233;atifier m&#233;rite d'&#234;tre mieux connu, d&#233;voil&#233;&#160;pour le meilleur ou pour le pire ? Certes, j'imagine Beno&#238;t XVI persuad&#233; que si seul Jean-Paul II avait &#233;t&#233; &#224; l'honneur, des voix se seraient &#233;lev&#233;es pour, sans contester son influence internationale d&#233;cisive, d&#233;nigrer ses d&#233;crets sur la vie morale et sexuelle. N'y a-t-il pas en ce sens, chez Beno&#238;t XVI, une indiff&#233;rence &#224; l'&#233;gard de&#160;ce que ses d&#233;cisions peuvent susciter, pr&#233;cis&#233;ment parce qu'il sait que le climat sera toujours &#224; l'orage en ce qui le concerne ? Peu lui chaut alors de suivre son chemin sans s'encombrer d'autres consid&#233;rations que les siennes dans son for int&#233;rieur de foi, de raison et de solitude. 
 Les archives auraient &#233;t&#233; disponibles au plus t&#244;t en 2013 (nouvelobs.com).&#160;Derri&#232;re cette h&#226;te, on pressent le d&#233;sir de demeurer seul ma&#238;tre de ses choix sans tol&#233;rer qu'une analyse historique, pr&#233;cise et objective vienne les valider ou non. Cependant, cette course contre la v&#233;rit&#233; des faits et des attitudes apparemment gagn&#233;e aujourd'hui, Beno&#238;t XVI va la perdre profond&#233;ment. A cause de ce qui a fait faillir Pie XII. Parce qu'en effet on n'exige pas d'un pape, en d&#233;pit de l'existence du Vatican, qu'il soit un politique mais qu'il porte l'universel. Qu'il crie dans le d&#233;sert s'il le faut, mais qu'il crie. M&#234;me si Pie XII a sauv&#233; des Juifs,-pour ma part, je n'en doute pas-,&#160;sa m&#233;thode l'a contraint &#224; taire ce pour quoi il &#233;tait pape et qui aurait d&#251; revenir &#224;&#160;d&#233;laisser les tactiques, l'officieux, les prudences calcul&#233;es, les compromissions in&#233;vitables et l'&#233;quanimit&#233; universelle pour les meilleurs motifs qui soient, au profit de l'indignation officielle, de la morale proclam&#233;e, des Juifs et autres victimes clairement nomm&#233;s, de la puissance affich&#233;e&#160;d'une &#226;me &#224; la t&#234;te du catholicisme contre le paganisme nazi. Les murmures n'&#233;taient pas de mise mais les cris. Etonnant comme m&#234;me les plus vertueux ont tendance &#224; sous-estimer la charge explosive que repr&#233;sente l'irruption des principes et des id&#233;aux dans un monde qui veut les supprimer et y parvient longtemps : peut-&#234;tre ces Juifs sauv&#233;s auraient-ils &#233;t&#233; multipli&#233;s &#224; l'infini ! On ne sait pas mais le pape, au fond, pour demeurer fid&#232;le &#224; son &#233;minente fonction, n'avait pas d'arbitrage &#224; op&#233;rer mais seulement &#224; se tenir droit ostensiblement face &#224; l'immoralit&#233;. Quelle plaie que le sens politique quand il vient affaiblir le feu de la morale ! 
 M&#234;me si je n'ai aucun titre &#224; m'immiscer dans un formalisme forg&#233; par les si&#232;cles, un rituel qui a fait ses preuves et des cons&#233;crations g&#233;n&#233;ralement admises et m&#234;me c&#233;l&#233;br&#233;es, je vais oser un peu d'impudence. "V&#233;n&#233;rables" aujourd'hui, Jean-Paul II, Pie XII et cet h&#233;ro&#239;que cur&#233; polonais seront "b&#233;atifi&#233;s" demain. Pourquoi faire passer, presque m&#233;caniquement et en tout cas religieusement, ces hommes embl&#233;matiques mais forc&#233;ment imparfaits dans la pompe glorieuse de leur vie dans la cat&#233;gorie des "purs" que leur mort s&#233;parerait radicalement de nous ? Pour &#233;prouver un sentiment tout particulier &#224; l'&#233;gard de Jean-Paul II, je n'ai pas besoin de le pressentir "b&#233;atifi&#233;". Il me suffit, par la pens&#233;e et le souvenir, de songer &#224; cette force religieuse de la nature qui, elle,&#160;avait tout compris puisqu'elle avait fait de la morale une politique. 
 Mon fils avait raison. Dans ce combat qui oppose dans le monde et en nous-m&#234;mes Cr&#233;on &#224; Antigone, j'ai toujours si naturellement pactis&#233; avec Cr&#233;on - parce qu'au fond il n'&#233;tait jamais aim&#233; - contre la puret&#233; surhumaine d'Antigone que j'en ai oubli&#233; que parfois sa folie &#224; elle avait raison. 
 Un pape n'a pas le choix : il se doit d'&#234;tre Antigone ou rien. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
