<document>
	<date>2011-03-09</date>
        <title>Un pas de Gu&#233;ant</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Invit&#233; &#224; une table ronde sur l'ex&#233;cution des peines organis&#233;e par l'UMP, &#224; l'initiative de Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; et de Jean-Paul Garraud, j'ai pu m'exprimer dans un total esprit de libert&#233; et on ne m'a pas demand&#233; si j'&#233;tais sarkozyste, sarkozyste d&#233;&#231;u ou franchement anti-sarkozyste. Il est &#233;vident, pour rassurer ceux qui ne lisent pas bien mon blog et ne comprennent pas que du temps a pass&#233; depuis 2007, du candidat au pr&#233;sident, que j'aurais livr&#233; ma pens&#233;e (pardon pour le pompeux !) telle quelle aussi bien au PS, devant l'excellent Andr&#233; Vallini par exemple, que devant d'autres instances politiques, si une forme de r&#233;action je l'esp&#232;re &#233;clair&#233;e avait pu les int&#233;resser. 
 Ce qui m'a passionn&#233;, c'est de constater comme il serait simple de mettre en oeuvre quelques mesures qui d&#233;j&#224; auraient pour m&#233;rite de rendre notre syst&#232;me moins d&#233;faillant, plus efficace et donc plus facilement lisible par le citoyen. Il faudrait avant tout avoir un ministre qui compte vraiment au sein du gouvernement, qui ait l'oreille du pr&#233;sident tout en ayant le courage de dire et de contredire, de faire et de d&#233;faire. Apparemment, sans offense aucune, Michel Mercier ne rentre pas dans cette cat&#233;gorie. Il cherche &#224; &#233;touffer les crises plus qu'il n'a envie de lib&#233;rer les &#233;nergies et d'inventer l'avenir. 
 C'est d'autant plus dommage que la nomination r&#233;cente de Claude Gu&#233;ant &#224; la t&#234;te du minist&#232;re de l'Int&#233;rieur vient contrebattre une id&#233;e que l'histoire politique semblait assez g&#233;n&#233;ralement confirmer. Les changements de gouvernement, plus modestement les remaniements ne serviraient &#224; rien. Ils donneraient l'impression de l'action, susciteraient des espoirs vains et seraient plus une mani&#232;re de se d&#233;barrasser des probl&#232;mes que de les r&#233;gler. 
 Claude Gu&#233;ant, qui a remplac&#233; Brice Hortefeux il y a peu, quoi qu'on pense de sa personnalit&#233;, de la politique pr&#233;sidentielle ou de celle que de mani&#232;re autonome il va pouvoir mener, a r&#233;ussi d&#233;j&#224; &#224; manifester qu'on a fait plus qu'une interversion d'hommes mais qu'on a quasiment ouvert une nouvelle page place Beauvau. Il y a des &#234;tres - ils ont de la chance d'avoir cette vertu - qui portent en eux une comp&#233;tence, un refus de la foucade, une&#160; s&#233;r&#233;nit&#233;, un calme, une ma&#238;trise et une politesse que naturellement ils diffusent. Je suis persuad&#233; qu'adversaires ou partisans du nouveau ministre s'empoigneront peut-&#234;tre sur le fond mais ne trouveront pas mati&#232;re &#224; se scandaliser sur sa forme dans quelque espace que ce soit. Un ministre, ce devrait &#234;tre d'abord quelqu'un qui, plut&#244;t que de faire &#233;talage de sa fiert&#233; personnelle, rende fiers de lui ceux dont il a la charge et qu'il doit administrer et mobiliser. 
 Le programme lui-m&#234;me, quand il s'assigne l'&#233;laboration d'un "nouveau pacte de s&#233;curit&#233;" destin&#233; aux policiers, aux gendarmes et aux pompiers, avec l'axe fondamental "de la tranquillit&#233;, la protection et le service d&#251; aux concitoyens" n'a pas besoin d'&#234;tre d'une originalit&#233; bouleversante quand l'essentiel est proclam&#233; qui exige des forces de s&#233;curit&#233; et de sauvegarde "d'&#234;tre proches des Fran&#231;ais" (Confidentiels du Figaro). Cela para&#238;t peu mais cela signifie beaucoup. Va-t-on enfin comprendre que la police, d'abord, se doit d'&#234;tre, au sens d&#233;mocratique le plus plein du terme, une police d'urbanit&#233; qui cr&#233;e ou recr&#233;e du lien, se fait respecter parce qu'elle est au quotidien respectable et suscite la confiance m&#234;me quand on n'a pas besoin d'elle ? Sylvie Feucher, secr&#233;taire g&#233;n&#233;rale du Syndicat des commissaires donne la cl&#233; quand elle d&#233;clare : "Face &#224; nous, il y avait un chef". Un chef, c'est tout le contraire d'une brute et c'est tout sauf un faible. 
 Pourquoi serait-il inconcevable d'offrir un jour &#224; la Justice un garde des Sceaux dont la nomination elle-m&#234;me constituerait un &#233;v&#233;nement et dont on pourrait, avec les certitudes apaisantes qui pr&#233;c&#232;dent parfois les preuves par l'action, pr&#233;sumer le meilleur pour les magistrats et la soci&#233;t&#233; qui attend tout d'eux ? 
 En un court laps de temps donc, un pas de Gu&#233;ant ! Pourquoi l'immobilisme chez nous ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
