<document>
	<date>2010-12-14</date>
        <title>Un r&#233;bus politique</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Depuis quelques jours les pol&#233;miques sont reparties de plus belle. 
 Le ministre de l'Int&#233;rieur, au sujet du jugement rendu par le tribunal correctionnel de Bobigny &#224; l'encontre de sept&#160;fonctionnaires de police&#160;: "Il peut l&#233;gitimement appara&#238;tre, aux yeux des forces de s&#233;curit&#233;, comme disproportionn&#233;" (Le Figaro).&#160;Il a confirm&#233; cette appr&#233;ciation par la suite.&#160;Le Premier ministre, lui, a d&#233;clar&#233; qu'il s'agissait de "faits injustifiables" et que la police&#160;devait &#234;tre "exemplaire".&#160; 
 Le ministre de la Justice - quel changement par rapport &#224; Mich&#232;le Alliot-Marie ! - a rappel&#233; qu'il &#233;tait garde des Sceaux, d&#233;fendu les magistrats qui n'&#233;taient pas laxistes et soulign&#233; que son coll&#232;gue de l'Int&#233;rieur naturellement soutenait les policiers. Ces propos de bon sens ont &#233;t&#233; judiciairement valid&#233;s par le premier pr&#233;sident de la cour d'appel de Paris qui a mis en garde contre tout ce qui pourrait alt&#233;rer la s&#233;r&#233;nit&#233; des d&#233;bats en appel dans cette affaire. L'un et l'autre ont raison.&#160;Reste qu'il faut mesure&#160;garder. Je ne suis pas persuad&#233;, &#224; bien consid&#233;rer la jurisprudence, que Brice Hortefeux, au-del&#224; de l'immixtion assum&#233;e, soit coupable de l'infraction de discr&#233;dit d'une d&#233;cision de justice&#160;pr&#233;vue et r&#233;prim&#233;e&#160;par l'article 434-25 du Code p&#233;nal. Il est tout de m&#234;me&#160;piquant de constater l'unanimisme m&#233;diatique r&#233;probateur, pour cette s&#233;v&#232;re condamnation de policiers, quand on songe aux multiples d&#233;nonciations que certains m&#233;dias n'ont pas h&#233;sit&#233; &#224; formuler contre des jugements ou des arr&#234;ts qui n'avaient que le tort de ne pas leur plaire (Le Monde, jdd.fr, nouvelobs.com, Marianne 2). 
 Marine Le Pen, au moment m&#234;me o&#249; on lui reconnaissait une forme de l&#233;gitimit&#233; d&#233;mocratique avalis&#233;e par ses nombreuses invitations m&#233;diatiques, a d&#233;cid&#233; de comparer "les pri&#232;res de rue" des musulmans &#224; une forme d'occupation, certes&#160;"sans&#160;blind&#233;s ni soldats". Evidemment le toll&#233;, &#224; cause surtout, pour ce qui me concerne,&#160;de l'inad&#233;quation de la comparaison ! La r&#233;alit&#233; de "ces pri&#232;res de rue" n'est pas ni&#233;e mais imput&#233;e au manque de mosqu&#233;es (Le Figaro, France 2). 
 Le MRAP ne pouvait pas manquer une occasion pareille de donner encore plus d'ampleur &#224; la provocation en la poursuivant juridiquement, sans victoire assur&#233;e ! La LDH lui a embo&#238;t&#233; l'action. Cette manie de s'illusionner en donnant plus de poids &#224; l'&#233;ventuelle condamnation judiciaire qu'&#224; l'incontestable et pr&#233;sente r&#233;probation publique, aux juges qu'aux citoyens ! 
 Devenu, le temps d'un billet, un analyste politique, j'avoue ma curiosit&#233; pour la mani&#232;re dont le pr&#233;sident de la R&#233;publique, son gouvernement et l'UMP avec son nouveau Secr&#233;taire G&#233;n&#233;ral Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; parviendront &#224; sortir du pi&#232;ge dans lequel ils sont aujourd'hui enferm&#233;s (Le Parisien).&#160;Pour sch&#233;matiser, comment faire, apr&#232;s avoir pomp&#233; la substance du Font National en 2007, pour renouveler avec succ&#232;s l'op&#233;ration en 2012 ? 
 Il est permis de s'interroger &#224; ce sujet avec le retour il y a quelques mois d'une politique extr&#234;me de s&#233;curit&#233;, un tantinet&#160;occult&#233;e par d'autres consid&#233;rations &#233;conomiques et financi&#232;res dramatiques, puisque tout peut laisser penser que la victoire du candidat Sarkozy s'est en effet construite, d'abord, sur la "b&#234;te" : le Front National, d&#233;pouill&#233; jusqu'&#224; l'os&#160;de l'essentiel de ses projets acceptables. En 2012, une telle entreprise serait vou&#233;e &#224; l'&#233;chec si elle pr&#233;tendait emprunter les m&#234;mes chemins. Le d&#233;senchantement des citoyens serait en effet garanti devant une r&#233;p&#233;tition affect&#233;e par cette notation : "aurait pu mieux faire !" Au contraire, cette reviviscence consistant &#224; damer &#224; nouveau le pion &#224; une droite extr&#234;me ne risquerait d'avoir pour cons&#233;quence que la mise en orbite de celle-ci, la restauration de ce mouvement et la certitude que, plus il serait poursuivi, plus il prendrait de l'avance. Comment ne pas donner du lustre politique au FN en utilisant peu ou prou les m&#234;mes paroles, mais avec une musique plus en sourdine ? Comment suivre ses traces pour l'&#233;touffer,&#160;mais en aspirant &#224; le pr&#233;c&#233;der ? Cela va relever du tour de force et d'une ing&#233;niosit&#233; tactique dont pour l'instant on ne voit m&#234;me pas se dessiner les contours. Il est &#233;videmment facile, pour se donner bonne conscience, de rejeter avec un d&#233;go&#251;t apparent le constat d'un Christian Vanneste qui, sans doute lass&#233; par les pr&#233;ciosit&#233;s hypocrites de beaucoup de ses coll&#232;gues, a appel&#233; un chat un chat et l'UMP un parti qui n'est pas totalement &#233;tranger au FN, c'est le moins qu'on puisse dire en ce qui concerne sa vision sociale, polici&#232;re et judiciaire. Il suffirait de questionner les d&#233;put&#233;s de la Droite populaire !&#160;Bien s&#251;r, cette dure le&#231;on a &#233;t&#233; trait&#233;e avec d&#233;rision mais les fors int&#233;rieurs, j'en suis persuad&#233;, ont &#233;t&#233; troubl&#233;s. Marine Le Pen, comme il se doit tactiquement, a fait elle-m&#234;me "la d&#233;go&#251;t&#233;e" ! 
 Ce casse-t&#234;te ne va pas concerner seulement la droite conservatrice et lib&#233;rale. Le parti socialiste lui-m&#234;me n'&#233;chappera pas &#224; l'oeil du cyclone. Laurent Fabius, questionn&#233; sur France Inter avec une remarquable honn&#234;tet&#233; par Patrick Cohen au sujet des propos de Marine Le Pen, ne m'a pas sembl&#233; sur ce plan au meilleur de sa forme. Il a substitu&#233; &#224; une pens&#233;e g&#233;n&#233;ralement ferme, une s&#233;rie d'adjectifs de type &#233;motif ou moralisateur. Personne ne pourra faire l'&#233;conomie d'une strat&#233;gie sociale et intellectuelle coh&#233;rente pour pouvoir r&#233;pondre au d&#233;fi d'un FN remis presque m&#233;caniquement en selle par le mim&#233;tisme, m&#234;me affadi, du Pouvoir. 
 Thomas Legrand, sur cette m&#234;me radio, a point&#233; une autre difficult&#233; de cette lutte entre une droite parfois extr&#234;me dans ses choix et l'extr&#234;me droite. Ecueil qui me semble nouveau. Marine Le Pen, m&#234;me si son discours anti-mondialisation et son registre &#233;conomique et financier ne rel&#232;vent pas d'une conception &#233;clair&#233;e du monde et des rapports de la France avec l'Europe mais plut&#244;t d'une d&#233;nonciation et parfois exasp&#233;ration d&#233;magogiques et nostalgiques, touche tout de m&#234;me de la sorte des domaines&#160;dans lesquels le FN, hier, ne s'aventurait pas, la s&#233;curit&#233; stricto sensu lui donnant suffisamment de grain &#224; moudre. L'espace de son discours et de ses propositions s'&#233;tant &#233;largi, la contradiction devient moins facile car, en somme, l'adversaire doit se battre sur deux fronts dont aucun n'est indiff&#233;rent &#224; l'opinion publique. Il &#233;tait ais&#233; de viser le FN hier. Aujourd'hui, c'est moins commode, la cible est multipli&#233;e. 
 Cet affrontement qui met aux prises un Pouvoir qui fait ce qu'il peut et une opposition populiste et jusqu'au boutiste parce qu'elle n'est en charge de rien est d'autant plus dangereux qu'en permanence le gouvernement est assailli sur sa droite par une surench&#232;re dont il doit tenir compte.&#160;Elle l'oblige donc &#224; la fois &#224; r&#233;sister au FN mais aussi &#224; lui complaire pour une part non n&#233;gligeable,&#160;faute de quoi celui-ci engrangerait des gains trop &#233;vidents. Et d'abord devant l'in&#233;luctable d&#233;gradation des promesses sur la s&#233;curit&#233; face aux impr&#233;visibles al&#233;as du r&#233;el, o&#249; que ce soit, dans les cit&#233;s sensibles ou les quartiers cossus. Le FN met son &#233;p&#233;e dans les reins du Pouvoir et ce dernier tente de s'en d&#233;faire mais sans trop regimber. Pas de pire situation que celle qui interdit de se battre par une familiarit&#233; qui continue d'exister et vous lie. M&#234;me si on persiste &#224; la nier en th&#233;orie. 
 Je ne crois pas que ce r&#233;bus politique ne se rapporte qu'&#224; l'&#233;lection pr&#233;sidentielle &#224; venir. Il est au centre de notre d&#233;bat d&#233;mocratique, fich&#233; au coeur de notre Etat de droit, mena&#231;ant pour toutes nos instances et suspendu comme une &#233;p&#233;e de Damocl&#232;s sur notre soci&#233;t&#233;. Ces tensions entre d'un c&#244;t&#233;&#160;une R&#233;publique empirique mais&#160;se r&#234;vant&#160;unie&#160;et efficace et de l'autre&#160;une vision de l'avenir autoritaire et clivante expliquent beaucoup de nos controverses. Il y a dans le conflit &#233;voqu&#233; plus haut entre la justice et la police la manifestation de plus en plus vive d'un espace public d&#233;boussol&#233;. Parce qu'au lieu de servir le bien commun, les institutions, loin d'&#234;tre solidaires, sont contest&#233;es de l'int&#233;rieur ou, pire, se combattent entre elles. Police, justice, Conseil constitutionnel, minist&#232;res et ministres, etc. : plus rien n'est sauf ! 
 Pour gagner contre le populisme revendicatif et la d&#233;magogie triomphante, ce n'est pas la condescendance des &#233;lites qui sera le rem&#232;de mais un Etat exemplaire au service du peuple qui, d'o&#249; qu'on l'entende, exige &#233;galit&#233;, libert&#233;, s&#233;curit&#233; et fraternit&#233;. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
