<document>
	<date>2009-03-17</date>
        <title>Un rire r&#233;publicain ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Nicolas Demorand, sur le site du Point, explique que St&#233;phane Guillon n'&#233;tait pas "haineux" &#224; l'encontre de Dominique Strauss-Kahn et que son rire &#233;tait "r&#233;publicain". Alors que celui de Dieudonn&#233; ne l'&#233;tait pas quand il remettait un prix &#224; Faurisson devant son r&#233;gisseur&#160;d&#233;guis&#233; en d&#233;port&#233;. Parce que, selon ce brillant journaliste&#160;de France Inter, Guillon n'offensait qu'une personne en se fondant sur une actualit&#233; connue (les d&#233;boires de DSK) tandis que Dieudonn&#233; s'en prenait &#224; une communaut&#233; qui avait souffert. Pourquoi pas ? On peut en effet qualifier un rire de "r&#233;publicain" m&#234;me si l'adjectif&#160; semble ennoblir la r&#233;alit&#233; de la substance. 
 Cet entretien avec Nicolas Demorand montre &#224; quel point, dans le domaine du rire, de l'humour, du sarcasme, de la pol&#233;mique, il existe beaucoup de nuances et des genres qui, pour appartenir grossi&#232;rement &#224; un seul registre, ont chacun leur identit&#233; et leurs limites. Cette perception ne peut qu'&#234;tre confirm&#233;e par la r&#233;cente livraison de Marianne qui a consacr&#233; vingt-trois pages aux "professionnels de la provoc'", avec un excellent texte de pr&#233;sentation d'Eric Conan. Je ne suis pas convaincu par le choix de certains "provocateurs" qui me paraissent relever d'une autre forme d'esprit et de d&#233;rision. 
 Comment d&#233;finir la provocation ? D'embl&#233;e, laisser&#160;penser que cette humeur&#160;acide, ce surgissement d'une libert&#233; impr&#233;visible peuvent repr&#233;senter le fond&#160;de commerce d'un m&#233;tier, une attitude m&#233;diatique comme une autre, la banalit&#233;&#160;d'un comportement, constitue &#224; mon sens une d&#233;naturation de la provocation&#160;dans sa puret&#233; caustique.&#160;Elle est invention, appr&#233;hension perfide ou souriante d'un inconnu, volont&#233; de surprendre, refus des sentiers battus. On ne va pas chaque jour &#224; la provocation comme on va &#224; son bureau. L'unique et le vif qui la caract&#233;risent "jurent" avec&#160;le r&#233;p&#233;titif. Les travaux&#160;forc&#233;s sont contradictoires avec elle. 
 La provocation v&#233;ritable&#160;n'attend pas. Elle prend les devants, comme nous le&#160;rappelle son &#233;tymologie. Elle &#233;clabousse sans pr&#233;venir. Elle ne r&#233;agit pas, elle agit. Elle ne r&#233;pond pas, elle attaque. Avec elle, aucun avertissement pr&#233;alable. Elle survient comme un coup de foudre, se m&#232;ne comme une guerre &#233;clair et, bien conduite, ne laisse personne sur le carreau. La provocation est une mani&#232;re gracieuse ou stimulante d'instiller le sel dans le&#160;fade des &#233;changes et des propos convenus. Elle est faite pour &#233;veiller ou r&#233;veiller. On ne l'autorise&#160;pas, elle se donne tous les droits. 
 Force est d'admettre que la provocation, dans son essence, est de plus en plus rare. Parce que&#160;pr&#233;ventive, il convient tout de m&#234;me qu'elle s'attache &#224; quoi que ce soit qui lui donnera &#233;lan et singularit&#233;. Une id&#233;e, une sensation, une information, un ridicule. Malheureusement pour les provocateurs qui r&#234;vent de continuer &#224; bousculer notre confort intellectuel et notre tranquillit&#233; d'&#226;me,&#160;l'&#233;poque a chang&#233;. Les tabous se&#160;font rares et les transgressions sont devenues tristement habituelles. Le sacr&#233; - qui a &#233;t&#233; longtemps la&#160;cible privil&#233;gi&#233;e voire exclusive de nos dr&#244;les professionnels - n'est plus un sujet puisqu'il a &#233;t&#233; tellement pill&#233; et exploit&#233;&#160;que m&#234;me le plus grand talent ne parvient plus &#224; le vivifier. Plus aucun sujet, par ailleurs, n'est sacr&#233;. Une chape de monotones moqueries et d'apparentes d&#233;nonciations, pire qu'une chape de plomb, a rendu inutilisables tous les th&#232;mes d'antan. Comme ils devaient &#234;tre doux les si&#232;cles pass&#233;s o&#249; l'indignation &#233;tait garantie &#224; tout coup, o&#249; un simple doute&#160;&#233;tait trait&#233; comme un sacril&#232;ge&#160;et o&#249; tout vous assurait un succ&#232;s facile quand on quittait une seconde les chemins majoritaires ! La provocation, alors, frisait l'&#233;litisme. Aujourd'hui elle est d&#233;mocratis&#233;e, et&#160;le moins qu'on puisse dire, avec la d&#233;rision qui est la provocation du pauvre, c'est qu'elle n'a pas gagn&#233; au change. 
 La provocation n'implique pas seulement le provocateur mais aussi celui qui l'&#233;coute, qui en est la&#160;victime. Si DSK n'avait pas pris la mouche - il n'y avait pas de quoi -, le propos de St&#233;phane Guillon serait demeur&#233;, m&#234;me entendu par une infinit&#233; d'auditeurs, solitaire dans son acidit&#233; (Le Monde, Le Figaro, Le Parisien).&#160;On n'en aurait pas&#160;parl&#233; au-del&#224; de son &#233;coute imm&#233;diate et Nicolas Demorand n'aurait pas eu &#224;&#160;d&#233;limiter le "rire r&#233;publicain" et &#224; bl&#226;mer celui qui ne l'&#233;tait pas. La provocation na&#238;t souvent parce que l'esprit et l'oreille d'autrui la constituent&#160;comme telle. Combien d'attaques esp&#233;rant la blessure&#160;meurent d'embl&#233;e parce qu'une bienveillance ou une indiff&#233;rence sait les &#233;teindre ! 
 A tort ou &#224; raison, je relie le propos provocateur &#224; un jeu, au divertissement, presque &#224; une obsession de la gratuit&#233;. Il y a dans la provocation qui vient vite occuper un espace vide et un champ m&#233;diatique ti&#232;de, une envie de moquer le s&#233;rieux, de mettre en &#233;vidence l'inutile et de poser ses sarcasmes sur de l'insignifiant. La provocation se m&#234;le souvent de nos airs importants &#224; tous, d&#233;gonfle - pas assez &#224; mon gr&#233; - l'enflure des narcissiques et des vaniteux, nous remet en m&#233;moire notre condition mortelle et nous pique l&#224; o&#249; &#231;a nous fait mal : &#224; notre &#234;tre qui se croit, qui s'en croit. Aussi, les pertinents et redoutables duettistes Naulleau et Zemmour, pour moi, ne sont pas des provocateurs parce qu'ils pensent, qu'ils disent ce qu'ils pensent et qu'&#224; leur fa&#231;on ils sont acharn&#233;s &#224;&#160;glisser un peu de v&#233;rit&#233; au coeur d'un simulacre qui amuse ou d&#233;sole selon son temp&#233;rament. Les Guignols, pour le m&#234;me motif, me sont toujours apparus comme irrempla&#231;ables dans la rubrique du rire id&#233;ologique. Bruno Gaccio m'a, dans un livre, soutenu l'inverse mais j'ai cru comprendre qu'il l'admettait aujourd'hui. Contrairement au producteur des Guignols qui affirme que la politique et le partisan ne les guident pas. En tout cas, les marionnettes ne provoquent pas, elles visent &#224; &#233;clairer, &#224; faire &#233;clater de rire, aussi &#224; d&#233;noncer. Elles prennent le vice central d'une personnalit&#233; et l'exploitent avec mille variations. Et c'est efficace et dr&#244;le. Ils ne provoquent pas, ils suivent. Ils collent &#224; une actualit&#233; que&#160;leur ironie &#233;tincelante et orient&#233;e autopsie&#160;(le site du JDD). 
 Je ne peux pas m'emp&#234;cher d'&#233;prouver une tendresse sinc&#232;re pour les provocateurs authentiques. Parce qu'ils sont rares et qu'ils viennent s'&#233;battre en tentant de bousculer les barri&#232;res s'ils en restent. Alors, rire r&#233;publicain ou pas ? Nicolas Demorand s'est-il rendu compte qu'avec son partage il excluait du champ de l'humour largement entendu l'ombre am&#232;re, l'aigreur sans biens&#233;ance, la d&#233;nonciation sans dentelle et l'expression non valid&#233;e ? La R&#233;publique, c'est ce qu'on conserve pr&#233;cieusement ou c'est le meilleur et le pire m&#234;l&#233;s, &#224; notre esprit d&#233;fendant ? 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160;&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
