<document>
	<date>2012-05-15</date>
        <title>Un syndicat pr&#233;ventif ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Avant m&#234;me la nomination du Premier ministre de Fran&#231;ois Hollande et donc de notre nouveau garde des Sceaux, un syndicat a &#233;t&#233; cr&#233;&#233;: Magistrats pour la Justice (MPJ), &#224; l'initiative d'Alexandra Onfray, ancienne conseill&#232;re de Rachida Dati. 
 Il me semble sain d'en dire ce que j'en pense avant que le nom du ministre de la Justice soit connu pour que je ne risque &#224; aucun moment d'encourir le reproche d'une quelconque complaisance. Je continue &#224; esp&#233;rer, de toute la force d'un citoyen &#224; la fois ordinaire et, je l'esp&#232;re, &#233;clair&#233;, la d&#233;signation d'Andr&#233; Vallini dont je ne voudrais pas qu'il devienne le Devedjian de gauche d'autant plus que beaucoup de qualit&#233;s communes, en particulier comp&#233;tence, savoir,&#160;libert&#233; et autorit&#233;,&#160;les rapprochent. 
 Il est clair que ce syndicat "marqu&#233; &#224; droite" comme le d&#233;finit le Monde sous la signature de Franck Johann&#232;s a pour ambition d'&#234;tre une machine de guerre anticip&#233;e contre une politique judiciaire et notamment p&#233;nale qu'on pressent m&#233;diocre, laxiste. Cette d&#233;marche, d&#233;j&#224;, est discutable qui n'attend m&#234;me pas d'observer et d'analyser pour attaquer. Il y a une pr&#233;somption d'imperfection et de faiblesse qui est accol&#233;e &#224; ce futur ministre et &#224; son &#233;quipe, ce qui est un comble quand on songe &#224; Rachida Dati si contrast&#233;e pour&#160;rester aimable et &#224; Mich&#232;le Alliot Marie si calamiteuse. 
 Les responsables de MPJ osent d&#233;clarer que leur initiative "comble un manque &#233;vident dans l'expression publique, monocorde et orient&#233;e de la magistrature ces derni&#232;res ann&#233;es". Alors qu'au contraire elle met en &#233;vidence l'appartenance de ces magistrats aujourd'hui sortis du bois &#224; ce courant dominant et complaisant qui durant le quinquennat s'est tu parce qu'il avait le pouvoir et qu'il fallait se garder de tout exc&#232;s de libert&#233; et d'une impr&#233;visibilit&#233; dangereuse. L'ind&#233;pendance vraie, au cours de ces derni&#232;res ann&#233;es, a &#233;t&#233; per&#231;ue comme une faute de go&#251;t. Aussi, elle n'a pas &#233;t&#233; surabondante! 
 O&#249; se trouvaient les cr&#233;ateurs de ce nouveau syndicat si attach&#233; aux valeurs de justice et d'honneur quand les magistrats de la Cour de cassation &#233;taient trait&#233;s de "petits pois", que le pr&#233;sident de la R&#233;plique affichait publiquement sa d&#233;testation des magistrats et ses pr&#233;f&#233;rences amicales et partisanes, que Patrick Ouart voyait son attitude honteuse r&#233;v&#233;l&#233;e par les &#233;coutes Woerth-Bettencourt, que Renaud Van Ruymbeke &#233;tait menac&#233; par une proc&#233;dure disciplinaire absurde, que la gestion du dossier Clearstream d&#233;montrait ma na&#239;vet&#233; d'un temps et ma cr&#233;dulit&#233; pour l'ind&#233;pendance d'un certain parquet parisien ou nanterrois avec Philippe Courroye ? 
 J'ai eu beau tendre l'oreille et l'esprit, je n'ai entendu personne de cette mouvance si inqui&#232;te avant l'heure aujourd'hui, se manifester, s'&#233;lever contre les abus et les d&#233;rives du Pouvoir dans sa relation trouble&#160;avec l'institution judiciaire et les quelques personnalit&#233;s dont il avait besoin. 
 Cette passivit&#233;, voire cette l&#226;chet&#233; durant le quinquennat, alors qu'apparemment Alexandra Onfray aurait pu avoir voix au chapitre, n'interdisent &#233;videmment pas &#224;&#160; MPJ de s'&#233;mouvoir de ce qui a &#233;t&#233; annonc&#233; par les socialistes et qui sur certains points m'appara&#238;t en effet critiquable. Il conviendra - je persiste mais sans trop d'illusion - de&#160;ne pas d&#233;faire aveugl&#233;ment, pour observer un cat&#233;chisme id&#233;ologique, ce qui a &#233;t&#233; accompli par la droite et qui, souvent,&#160;n'a pas brill&#233; par la coh&#233;rence, la r&#233;flexion et l'absence de d&#233;magogie. Aussi bien pour les peines planchers que pour la politique p&#233;nitentiaire, on ne saurait trop recommander au nouveau garde des Sceaux de ne pas pr&#233;cipiter le mouvement et de savoir r&#233;sister au mouvement facile d'une destruction qui plaira certes aux socialistes, aux id&#233;ologues mais pas forc&#233;ment au pays tout entier. 
 MPJ aura toute latitude pour d&#233;noncer puisqu'&#224; l'&#233;vidence cette structure de droite va se singulariser en devenant une sorte d'APM pour ne pas laisser le champ libre au Syndicat de la magistrature (SM)&#160;qui doit fr&#233;mir d'aise par avance et &#224; l'Union syndicale des magistrats (USM)&#160;pr&#233;sid&#233;e par Christophe R&#233;gnard qui ne para&#238;t pas affect&#233; par le surgissement dans l'espace judiciaire de MPJ. 
 &#160;Celui-ci, aussi controvers&#233;e que soit son irruption moins justifi&#233;e par le fond que par une autre forme d'id&#233;ologie jusqu'au boutiste et sectaire, n'aurait peut-&#234;tre pas eu l'opportunit&#233; d'exister si depuis trop longtemps le SM et l'USM n'avaient pas fait cause commune sur le plan intellectuel et professionnel, contraignant beaucoup de coll&#232;gues &#224; demeurer silencieux et en retrait. Au bord de la route quand ces syndicats coalis&#233;s l'occupaient tout enti&#232;re. 
 Je ne me suis pas tu durant cinq ans et si j'ai appel&#233; &#224; voter en faveur de Fran&#231;ois Hollande, c'est qu'apr&#232;s Fran&#231;ois Bayrou au premier tour, il a su reprendre cet engagement de moralisation de la vie publique caract&#233;ris&#233;e essentiellement par une justice r&#233;ellement ind&#233;pendante et vraiment consid&#233;r&#233;e. MPJ souhaite obscur&#233;ment&#160;que les d&#233;sastres craints surviennent. Pour ma part, je n'exclus pas que l'intelligence des gouvernants, les le&#231;ons d'hier et l'irr&#233;sistible poids du r&#233;el sur les abstractions g&#233;n&#233;reuses mais gu&#232;re op&#233;ratoires&#160;nous conduisent vers une Justice qui pourra se passer de l'oeil s&#233;v&#232;re et unilat&#233;ral de ce syndicat de droite advenu tactiquement&#160;comme une construction&#160; artificielle. Pour montrer que ce nouveau pouvoir &#233;tait bl&#226;mable avant m&#234;me de l'avoir &#233;t&#233;. 
 Puisque durant un quinquennat la droite n'a pas su, pas voulu s'inspirer d'un humanisme mais efficace et digne, pourquoi la gauche, cette gauche de Fran&#231;ois Hollande ne parviendrait-elle pas &#224; relever ce beau d&#233;fi d&#233;mocratique? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
