<document>
	<date>2012-05-19</date>
        <title>Christiane Taubira : un garde des Sceaux de combat ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce n'est pas parce que je l'ai rencontr&#233;e &#224; quatre reprises sur des plateaux m&#233;diatiques que je peux pr&#233;tendre conna&#238;tre le nouveau garde des Sceaux qui a su d'embl&#233;e s'adjoindre un directeur de cabinet d'exp&#233;rience et de qualit&#233;. Christiane Taubira, d'un caract&#232;re aimable et ma&#238;tris&#233; en apparence, est connue pour &#234;tre une personnalit&#233; de principes et de convictions qui ne transigera pas avec le corpus socialiste. Je n'ai pas l'intention de revenir sur la loi qu'elle a fait voter sur la repentance de l'esclavage et qui a ouvert la voie &#224; toute une s&#233;rie de textes discutables puisqu'ils pr&#233;tendaient figer une mati&#232;re infiniment &#233;volutive &#224; la disposition de la recherche historique. C'est le pass&#233;. Aujourd'hui ce qui l'attend est autrement difficile. 
 Pour ce billet je me fonde sur l'excellente page du Figaro sous la signature de St&#233;phane Durand-Souffland "Justice : des r&#233;formes embl&#233;matiques", insistant sur le r&#244;le d'apaisement qui devra &#234;tre celui de la ministre. 
 A vrai dire, et au risque de concilier la fin de l'ancien quinquennat avec le projet du nouveau, force est de reconna&#238;tre que Michel Mercier parfois injustement moqu&#233; pour son effacement avait commenc&#233; &#224; traiter la magistrature de mani&#232;re respectueuse et que son instinct politique l'avait d&#233;tourn&#233; de graves erreurs. Il n'a pas &#233;t&#233; inutile dans cette mission destin&#233;e &#224; restaurer une tranquillit&#233; collective mise &#224; mal. Christiane Taubira poursuivra cette salubre entreprise, j'en suis s&#251;r. 
 Elle se gardera bien de se faciliter excessivement la t&#226;che en succombant &#224; deux tentations qui sont le lot de tout pouvoir r&#233;cemment investi : d&#233;faire tout ce qui avait &#233;t&#233; accompli avant lui et s'&#233;vertuer &#224; promouvoir une magistrature d'une seule couleur politique aux postes de responsabilit&#233;. Elle &#233;chappera ainsi &#224; ce qui a &#233;t&#233;, pour le second point, la plaie du quinquennat de Nicolas Sarkozy : la domestication de la justice dans les quelques affaires ayant troubl&#233; la qui&#233;tude de l'Etat ou susceptibles de la troubler. 
 L'une des r&#233;formes embl&#233;matiques vis&#233;es concerne le fait de nommer les procureurs comme les juges du si&#232;ge. J'insiste sur l'absolue n&#233;cessit&#233;, pour que cette modification ait un sens et une port&#233;e, de la s&#233;lection par le minist&#232;re de la Justice d'hommes et de femmes comp&#233;tents, de caract&#232;re et d'autorit&#233;. Si on continue &#224; proposer des personnalit&#233;s &#233;videmment pr&#234;tes &#224; se placer sous la main du pouvoir, les nommer autrement ne changera rien au probl&#232;me lancinant de l'ind&#233;pendance du parquet dans les dossiers sensibles. 
 Pour les autres mesures sans doute pr&#233;vues, aucune n'est bl&#226;mable v&#233;ritablement sauf la suppression des peines plancher. En effet, la disparition de la Cour de justice de la R&#233;publique ne choquera personne pas davantage qu'&#224; rebours la multiplication des centres &#233;ducatifs ferm&#233;s pour les mineurs d&#233;linquants. Une loi nouvelle sera adopt&#233;e contre le harc&#232;lement sexuel. 
 Les peines plancher devraient pouvoir r&#233;sister au cat&#233;chisme socialiste, &#224; l'id&#233;ologie de la table rase. Leur principe est excellent et leur application a &#233;t&#233; une r&#233;ussite puisque cette loi contenait en elle-m&#234;me les moyens d'&#233;viter une mise en oeuvre trop rigide en permanence. Il n'est pas offensant pour la magistrature que soit maintenu un dispositif sanctionnant de mani&#232;re coh&#233;rente les parcours d&#233;lictuels et criminels et lui imposant &#224; elle un regard lucide et ferme sur eux. L'abolition des peines plancher fera retomber les pratiques dans la s&#233;v&#233;rit&#233; g&#233;n&#233;rale ou la mansu&#233;tude coupable. Les peines planchers contraignent &#224; un ciblage et &#224; une r&#233;pression intelligente. 
 Christiane Taubira sera un garde des Sceaux de combat. Elle conservera ce que la r&#233;alit&#233; conduit &#224; sauvegarder. Elle n'&#233;coutera pas que ses amis. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
