<document>
	<date>2012-06-28</date>
        <title>Valls h&#233;sitation ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le ministre de l'Int&#233;rieur Manuel Valls, esp&#233;r&#233; par beaucoup &#224; ce poste, offre aux citoyens cette certitude d'une passion et d'une comp&#233;tence m&#234;l&#233;es. 
Qu'importe qu'on le qualifie de "socialiste de droite" (L'Express) - &#224; bien y r&#233;fl&#233;chir, le plus beau des compliments - ou qu'on s'interroge sur ce qu'il va faire comme si nous &#233;tions dans le flou &#224; ce sujet (Lib&#233;ration). Manuel Valls, depuis qu'il a &#233;t&#233; nomm&#233;, met en application ce que ses propos, ses &#233;crits, les &#233;changes qu'avec d'autres, j'ai pu avoir avec lui n'ont pas cess&#233; de vouloir transmettre : une conception r&#233;publicaine de l'autorit&#233;,la double exigence d'une d&#233;mocratie en s&#233;curit&#233; et d'une s&#233;curit&#233; compatible avec la d&#233;mocratie. 
Ce qui imm&#233;diatement surprend par rapport &#224; ce qui pr&#233;c&#233;dait tient au retour en force des associations et des syndicats policiers dans le d&#233;bat public, face aux pistes de r&#233;flexion ou plus op&#233;ratoires ouvertes par le ministre. Cela fait du bien de constater cette effervescence qui apparemment sait se garder de toute id&#233;ologie pour privil&#233;gier une approche professionnelle et technique. Sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, les policiers parvenaient &#224; se faire entendre en s'imposant mais la concertation n'&#233;tait pas la m&#233;thode privil&#233;gi&#233;e. Il est clair qu'en revenant sur cette mauvaise pratique, la mise en oeuvre des changements consensuels sera plus efficace. Pour les corps dont l'aptitude au mouvement n'est pas la qualit&#233; fondamentale, il convient qu'ils jugent n&#233;cessaires les r&#233;formes in&#233;vitables parce qu'ils les auront valid&#233;es. 
Devant les commissaires, mettant en garde contre les contr&#244;les abusifs et le tutoiement, il n'a fait certes que r&#233;p&#233;ter ce sur quoi la hi&#233;rarchie polici&#232;re est vigilante mais cette r&#233;it&#233;ration est loin d'&#234;tre superf&#233;tatoire parce que les comportements qu'elle vise se produisent trop souvent au quotidien pour ne pas &#234;tre cibl&#233;s sans rel&#226;che. Surtout, il est permis de supposer que dans cette nouvelle conjoncture politique et avec une perception diff&#233;rente des missions et de l'action de la police, du type de relation qu'elle doit entretenir avec les citoyens, les recommandations d&#233;ontologiques rappel&#233;es par le ministre seront diffus&#233;es plus largement et respect&#233;es avec plus de rigueur. Le climat r&#233;publicain d&#233;pend &#233;videmment du comportement policier mais celui-ci ne peut qu'&#234;tre influenc&#233; favorablement par l'instauration d'une tonalit&#233; g&#233;n&#233;rale plus d&#233;mocratique. 
Le ministre de l'Int&#233;rieur a raison, et le Premier ministre a tort en demeurant sur cette ligne, de ne plus &#233;voquer la remise d'un r&#233;c&#233;piss&#233; par le policier au citoyen contr&#244;l&#233;. Cette mesure serait techniquement et psychologiquement inappropri&#233;e. Elle conduirait le fonctionnaire intervenant &#224; justifier ostensiblement son activit&#233;, alors qu'elle est l&#233;gitime, et autoriserait la personne une fois contr&#244;l&#233;e et b&#233;n&#233;ficiaire d'un r&#233;c&#233;piss&#233; &#224; &#233;chapper &#224; d'autres sollicitations qui pourraient pr&#233;cis&#233;ment &#234;tre n&#233;cessaires. Que la police doive rendre des comptes &#224; la soci&#233;t&#233; qu'elle est cens&#233;e prot&#233;ger, soit, mais que cela n'aille jusqu'&#224; placer la premi&#232;re sous le joug d'une civique et subtile humiliation. 
En revanche, r&#233;habiliter le matricule constituerait une bienfaisante initiative qui, gr&#226;ce &#224; l'identification qu'elle permettrait, limiterait l'abus possible du policier et repr&#233;senterait une avanc&#233;e pour le quidam en face de lui. Tout ce qui sera de nature &#224; "personnaliser" le lien de contr&#244;le et de v&#233;rification entre le citoyen et "sa" police devrait recueillir l'assentiment. 
Manuel Valls a per&#231;u d'embl&#233;e l'une des difficult&#233;s les plus lourdes pour l'exercice du m&#233;tier policier: les rapports de celui-ci avec la magistrature, les modalit&#233;s judiciaires. Il a d&#233;cid&#233; de cr&#233;er un certain nombre de commissions police-justice qui auront, si leur fonctionnement donne satisfaction, un effet d&#233;cisif sur la restauration d'une loyaut&#233; et d'une confiance entre ces deux professions au service de la d&#233;mocratie. Non, la magistrature n'a pas l'esprit propre et la police les mains sales. Non, l'attitude de condescendance, voire de m&#233;pris de certains magistrats &#224; l'encontre de la police n'est pas normale. Aux qualit&#233;s qu'on exige d'un policier, conna&#238;trait-on beaucoup de magistrats dignes de l'&#234;tre ? On a le droit de poser cette question qui n'est pas choquante. Les commissions se pencheront utilement sur ces &#233;l&#233;ments et tenteront de trouver une solution au fait que des enqu&#234;tes de police parfois remarquablement conduites sont litt&#233;ralement sabot&#233;es par une intervention judiciaire &#224; la fois suspicieuse et m&#233;diocre, pour ne pas mentionner relaxes et acquittements suscitant une totale stup&#233;faction chez ceux ayant diligent&#233; la proc&#233;dure. Une incompr&#233;hension r&#232;gne entre ces deux logiques, ces deux modes d'action sur le r&#233;el, ces deux regards. Rien ne serait pire que de l'accepter sans la combattre avec &#233;nergie. 
Le ministre de l'Int&#233;rieur a &#233;galement recens&#233; des zones prioritaires qui imposeront un afflux de moyens et une reconqu&#234;te de l'Etat de droit. 
Si on cherche &#224; synth&#233;tiser l'action de Manuel Valls qui n'en est qu'&#224; ses d&#233;buts, je la sens inspir&#233;e partout par le souci de concilier fermet&#233; et g&#233;n&#233;rosit&#233; aussi bien pour les naturalisations et les sans-papiers (Le Monde) que pour les contr&#244;les d'identit&#233;, par la volont&#233; de favoriser une police de proximit&#233; qui serve &#224; quelque chose mais qui soit aussi et surtout une police d'urbanit&#233;. 
Vaste chantier, &#233;norme entreprise, mais le ministre qui a beaucoup r&#233;fl&#233;chi - avec son laboratoire/cit&#233; d'Evry - est pr&#234;t, j'en suis persuad&#233;, &#224; relever tous les d&#233;fis. Ceux d'une R&#233;publique &#224; prot&#233;ger, ceux d'une R&#233;publique &#224; respecter. Alors, tout sauf Valls h&#233;sitation. 
Peut-&#234;tre r&#233;ussira-t-il l&#224; o&#249; tous, de tous bords, ont &#233;chou&#233; : incarner un humanisme qui ait du corps et de la force. Et de la tenue.    

 
 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
