<document>
	<date>2011-09-18</date>
        <title>Variations sur des anonymes</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Deux jours dans cette superbe ville de Montpellier pour, un soir, traiter des rapports de la justice avec les m&#233;dias sous l'&#233;gide chaleureuse et comp&#233;tente d'une femme&#160;b&#226;tonnier de l'Ordre des avocats et, le lendemain, assurer avec Philippe Vouland, avocat &#224; Marseille, la formation continue d'un certain nombre de ses jeunes confr&#232;res sur la proc&#233;dure p&#233;nale. 
 Le 17, invit&#233; par le MoDem, j'ai particip&#233; &#224; une table ronde sur pouvoirs et contre-pouvoirs aux c&#244;t&#233;s notamment de Thomas Clay, professeur sp&#233;cialiste incontest&#233; de l'arbitrage et directeur de la campagne d'Arnaud Montebourg, et de Christophe R&#233;gnard, pr&#233;sident de l'USM. Une libert&#233; d'expression totale, une salle passionn&#233;e et un bel exercice de pluralisme. 
 Pour &#234;tre franc, le 16, j'&#233;prouvais une grande impatience, un m&#233;lange de crainte et d'espoir parce que je savais que devait &#234;tre publi&#233; dans Lib&#233;ration un portrait &#224; la suite d'&#233;changes tr&#232;s nourris et, pour moi, tr&#232;s agr&#233;ables avec une journaliste, Sonya Faure, que je ne connaissais pas personnellement mais dont j'avais lu parfois les articles. Quand j'ai achet&#233; Lib&#233;ration, pourquoi nier qu'il y avait de la f&#233;brilit&#233; et de l'incertitude quand j'ai appr&#233;hend&#233; la photographie et les deux pages qui m'&#233;taient consacr&#233;es ? On ne sait jamais ce qu'on va trouver et j'ose affirmer que Lib&#233;ration peut &#234;tre exceptionnel dans les bonnes comme dans les mauvaises surprises. 
 A la lecture, j'ai pu discuter l'emploi de tel ou tel adjectif mais mon soulagement devant le talent de la journaliste, son objectivit&#233;, sa ma&#238;trise et sa lucidit&#233; a &#233;t&#233; imm&#233;diat. A mon sujet, le pire selon certains et le meilleur pour d'autres &#233;taient assembl&#233;s de mani&#232;re coh&#233;rente dans le r&#233;cit et &#224; rebours d'autres articles je reconnaissais cet homme dont on parlait, il n'&#233;tait pas un &#233;tranger pour moi. Certes, on souhaiterait toujours que la vision et la perception de la journaliste ne viennent pas amender, infl&#233;chir, parfois battre en br&#232;che l'analyse de bonne foi qu'on avait tent&#233; de faire de soi mais une telle d&#233;marche r&#233;duirait &#224; rien la valeur ajout&#233;e de la r&#233;dactrice. 
 Dans ces deux pages, un ennemi a &#233;t&#233; cit&#233; qui a d&#233;clar&#233; &#224; la journaliste que j'&#233;tais "suffisant et insuffisant" et que la magistrature n'aimait pas "ceux qui se montrent". Je ne sais qui est ce "pr&#233;sident de tribunal", homme je suppose, qui s'est ainsi exprim&#233;. Il avait &#233;videmment toute l&#233;gitimit&#233; pour le faire. 
 Certes, j'aurais aim&#233; qu'il soit plus original. L'opposition de ces deux adjectifs pour d&#233;nigrer quelqu'un est devenue une banalit&#233; et j'en ai moi-m&#234;me sans doute abus&#233;. Si on m'avait questionn&#233; pour que j'aille au bout de la r&#233;v&#233;lation du n&#233;gatif en moi, j'aurais essay&#233; d'&#234;tre plus inventif et dans nos longues conversations avec Sonya Faure je crois ne pas m'&#234;tre m&#233;nag&#233;. Si Edmond Rostand, quelques secondes, m'avait pr&#234;t&#233; son g&#233;nie, j'aurais enchant&#233; tous mes adversaires tant ils auraient trouv&#233; du grain &#224; moudre pour nourrir leur hostilit&#233;. En l'occurrence, pour &#234;tre acerbe, cette d&#233;nonciation est un peu courte ! 
 Cet adversaire - et c'est un comble !- fulmine masqu&#233;. Lui ne se "montre" pas ! Je ne parviens pas &#224; comprendre le sens d'une telle dissimulation. Croit-il que, son identit&#233; connue, je lui aurais imm&#233;diatement t&#233;l&#233;phon&#233; ou envoy&#233; un courrier pour me plaindre ? Quelle n&#233;cessit&#233; de se cacher alors qu'au d&#233;but du mois d'octobre il ne sera plus oblig&#233; de respirer le m&#234;me air judiciaire que moi ? A-t-il eu peur que pris d'une audace folle j'ai pu envisager de venir le rosser ? A-t-il song&#233; que peut-&#234;tre j'irais jusqu'&#224;&#160;engager "un malabar" pour lui distribuer les horions que j'aurais r&#234;v&#233;, selon lui, de lui distribuer ? Ce Zorro m&#233;diocre, abrit&#233; confortablement derri&#232;re l'&#233;vidente discr&#233;tion de la journaliste, est &#233;videmment un l&#226;che. Son souci de la v&#233;rit&#233; sur moi apparemment le perturbe puisqu'il pr&#233;f&#232;re tout de m&#234;me demeurer enfoui dans son anonymat. C'est ce dernier qui m'est insupportable bien plus que le contenu assez banal de sa critique. Je n'arrive pas &#224; saisir, en d&#233;pit de mes efforts psychologiques, ce qui peut motiver de la part d'un &#234;tre humain une attitude aussi peu &#233;l&#233;gante. Etre homme, c'est le contraire. Dans la magistrature ou ailleurs. 
 Je rejoins ainsi une pr&#233;occupation que j'ai quelquefois exprim&#233;e sur ce blog. Qu'on me tra&#238;ne dans la boue, soit, m&#234;me si certains commentateurs m'ont reproch&#233; de pousser trop loin la volont&#233; de sauvegarder la libert&#233; d'expression des autres. Ce qui est intol&#233;rable est de ne pas pouvoir r&#233;pliquer &#224; ces contradicteurs d'autant plus violents qu'ils savent ne rien encourir, m&#234;me pas la riposte la plus civilis&#233;e qui soit. J'ai beau qualifier ce type d'intervention de honteux, je ne peux me r&#233;soudre tout de m&#234;me &#224; ne pas publier ces commentaires qui d&#233;naturent l'esprit de ce blog qui est fait d'une libert&#233; extr&#234;me mais appelant le d&#233;bat et la r&#233;plique. Eux, ils crachent tranquilles. 
 J'ai envie d'arracher les masques de ces pleutres de la pens&#233;e et de la parole, de ces "planqu&#233;s" de la d&#233;nonciation. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
