<document>
	<date>2008-02-21</date>
        <title>Vigilances r&#233;publicaines</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'obligation de r&#233;serve d'un magistrat, en dehors du champ judiciaire, ne p&#232;se-t-elle sur lui qu'une fois que sa libert&#233; d'expression a &#233;t&#233; assur&#233;e ? Au fond, lorsqu'il a dit ce qu'il avait envie de dire, on pourrait, &#224; la rigueur, lui sugg&#233;rer de se taire ? Je sais bien que c'est plus compliqu&#233; que cela. Pour moi qui tiens ce blog, sans cesse se pose la question des limites entre une parole purement juridique et un discours totalement lib&#233;r&#233;. J'envie mon amical et remarquable concurrent Me Eolas, qui n'est pas soumis aux m&#234;mes contraintes en sa qualit&#233; d'avocat et qui a su adopter pour ses excellents billets un genre qui le constitue plus comme p&#233;dagogue que comme feu follet. 

 Quelques exemples, pour mieux faire comprendre mes scrupules. A quel moment vais-je risquer de d&#233;passer la ligne jaune dans l'analyse de ces incidents r&#233;cents qui exigent de la "vigilance r&#233;publicaine" ? Il n'y aucune raison de ne pas utiliser cette formule qu'une p&#233;tition a mise &#224; la mode et qui offre l'avantage, dans sa g&#233;n&#233;ralit&#233; vague et d&#233;mocratique, de pouvoir s'appliquer &#224; presque tout. 

 La R&#233;publique irr&#233;prochable ? Puis-je m'autoriser une interrogation sur un Etat qui va choisir, dans la virtualit&#233; des possibles, la seule personnalit&#233; dont la nomination suscitera &#224; coup s&#251;r des controverses d'ordre d&#233;ontologique ? Je fais allusion &#224; Christine Ockrent. Le Monde nous fait part des r&#233;actions. 

 S'exprimer, est-ce un m&#233;tier ? Jean-Pierre Raffarin n'a pas tort de le souligner au sujet des propos pr&#234;t&#233;s &#224; Emmanuelle Mignon sur les sectes et dont elle conteste avoir tenu les plus choquants. Il n'emp&#234;che que la parole, &#233;manant surtout d'une personnalit&#233; brillante, &#224; la fois reconnue et atypique, n'est jamais neutre et lanc&#233;e dans l'espace m&#233;diatique, cr&#233;e presque n&#233;cessairement de l'&#233;moi. Celui-ci est d'autant plus vif que si le pr&#233;sident de la R&#233;publique, comme l'a rappel&#233; Laurent Wauquiez, dispose toujours apr&#232;s coup de metteurs en sc&#232;ne et en mod&#233;ration de ses illuminations, ses conseillers sont au contraire condamn&#233;s &#224; prendre de plein fouet les &#233;ventuelles cons&#233;quences n&#233;gatives de leur discours. Ce qu'ils expriment n'est rattrapable par personne sauf &#224; faire jouer &#224; Nicolas Sarkozy un r&#244;le d'inspecteur de la "parole finie" qui ne semble pas l'enchanter. 

 Andr&#233; Santini doit-il d&#233;missionner ? Sa mise en examen vient d'&#234;tre confirm&#233;e par la Cour de cassation et avec un peu de contentement de soi, il vient de d&#233;clarer que ce n'&#233;tait pas les magistrats qui constituaient les gouvernements - l'ont-ils jamais pr&#233;tendu, d'ailleurs ? - et que le pr&#233;sident de la R&#233;publique ne l'avait &#233;videmment pas invit&#233; &#224; quitter sa charge. Approfondir la port&#233;e de cette r&#233;plique &#224; une d&#233;cision judiciaire me conduirait sans doute trop loin. 

 Il n'est pas pompeux d'affirmer qu'au coeur de ces &#233;pisodes dont le point commun est la conception plus ou moins rigoureuse que l'on a du sens de l'Etat, la vigilance r&#233;publicaine a du grain &#224; moudre. 

 En revanche, je ne suis pas persuad&#233; que la pol&#233;mique n&#233;e de la double page du Parisien sur "la liste secr&#232;te de la justice" soit bien opportune. Les syndicats judiciaires, vent debout, viennent d&#233;noncer l'action de la Chancellerie, qui chercherait &#224; influencer le Conseil constitutionnel sur la r&#233;tention de s&#251;ret&#233;. Cette d&#233;marche, &#224; la supposer certaine ce que le minist&#232;re conteste, ne ferait que s'ajouter au grand nombre d'interventions dans l'autre sens. Surtout, on imagine mal le Conseil &#234;tre si peu que ce soit sensible &#224; cette agitation diverse et contrast&#233;e et sortir d'une &#233;tude objective du recours qui lui est soumis. 

 Vigilance r&#233;publicaine malencontreusement invoqu&#233;e en l'occurrence. Mais elle n'est pas qu'une exigence pour les autres. Elle commande aussi ses propres choix. J'ai &#233;t&#233; sollicit&#233; pour signer la p&#233;tition dite de "vigilance r&#233;publicaine", illustr&#233;e par quelques personnalit&#233;s&#160; politiques de tous bords. J'ai refus&#233; et me suis expliqu&#233;. Le fait qu'Eric Halphen ait avalis&#233; ce document m'a confort&#233; dans mon opposition, dans la mesure o&#249; je ne peux &#234;tre &#224; l'unisson de celui qui, affich&#233; socialiste, continue &#224; m&#234;ler militantisme et activit&#233; professionnelle. Mon souci au contraire &#233;tait de faire valoir, sans m&#234;me discuter du fond de la p&#233;tition qui d&#233;non&#231;ait "une monarchie &#233;lective", que la signature d'un magistrat en exercice &#233;tait incompatible avec la sauvegarde de la dignit&#233; et de l'impartialit&#233; attendues de lui. D&#232;s lors que ce texte, m&#234;me sans le nommer, constituait une charge contre le pr&#233;sident de la R&#233;publique, garant de notre corps et son protecteur th&#233;orique en tout cas, il &#233;tait inconcevable pour moi d'apposer ma signature dans un salmigondis qui, &#224; la confusion politique, aurait ajout&#233; l'ind&#233;cence judiciaire. Autre chose encore m'a retenu et qui est fondamental : la perversion des p&#233;titions qui figent une pens&#233;e. Le temps passant et la r&#233;flexion aidant, on n'a plus le droit de revenir sur elles et sur soi. Le doute d'apr&#232;s n'est plus possible. Vigilance r&#233;publicaine, donc, &#224; mon b&#233;n&#233;fice. 

 Vous aurez pu constater comme il est &#233;puisant d'&#233;crire un billet. Ecartel&#233; entre ce qu'on a envie d'&#233;crire et ce qu'on a le droit de dire. Entre le magistrat et le justicier. Le professionnel et le citoyen. La vie et l'Etat. L'&#233;lan et le recul. La r&#233;serve et l'audace. Entre soi et soi.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
