<document>
	<date>2009-01-02</date>
        <title>Vive la Pr&#233;sidente !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'ann&#233;e 2009 commence formidablement bien pour Isabelle Huppert. 
 Elle est promue Officier dans l'Ordre de la L&#233;gion d'honneur. Ce qui est &#233;tonnant, c'est qu'elle le m&#233;rite par son talent, son intelligence et sa classe. 
 Elle va pr&#233;sider le jury du festival de Cannes au mois de mai. Enfin, un choix qui n'est pas absurde ou orient&#233;. J'esp&#232;re qu'on ne se rattrapera pas avec les membres du jury, je crains le pire ! 
 L'actrice s'est d&#233;clar&#233;e "enthousiaste" et heureuse de s'ouvrir "aux nouvelles id&#233;es du monde" ( site du Nouvel Obs ).&#160;Pourquoi pas ? M&#234;me si j'attends plus d'elle. Je ne doute pas qu'elle ne s'arr&#234;tera pas &#224; ce conformisme qui fait du "nouveau" le crit&#232;re dominant. 
 Puis-je tr&#232;s modestement me permettre, dans le d&#233;sordre,&#160;de lui donner quelques conseils en ma seule qualit&#233; de passionn&#233; de cin&#233;ma et de contempteur inlassable du snobisme artistique. 
 Pour un film, l'ennui qu'il suscite&#160;est une tare, non une qualit&#233;. Quand le temps passe trop lentement et qu'il y a des b&#226;illements, aucune h&#233;sitation possible : oeuvre &#224; &#233;carter. 
 Le plaisir du spectateur n'est pas une honte. 
 Le rire n'est pas un scandale. 
 Le succ&#232;s pr&#233;visible constitue plut&#244;t une chance qu'une mal&#233;diction. 
 Les bons sentiments, m&#234;me s'ils ne font, para&#238;t-il, jamais de la "bonne" litt&#233;rature peuvent faire de l'excellent cin&#233;ma. Qu'on ne les range pas au rayon des accessoires !  
 Se m&#233;fier des r&#233;alisateurs qui croient &#234;tre aussi des sc&#233;naristes, des raconteurs d'histoires et des penseurs : les cr&#233;ateurs avec un grand C, dignes de ce nom, sont infiniment rares. Ce qui tue souvent une oeuvre, c'est la vanit&#233; de celui ou de celle qui l'a "con&#231;ue". 
 Ne pas oublier que le monteur est un&#160;professionnel indispensable. Il faut savoir&#160;couper.&#160;Tant de films sont trop longs, manquent de rythme, s'&#233;garent dans des rebondissements qui ne d&#233;montrent pas la richesse de l'imagination mais sa pauvret&#233; et s'enlisent dans des fins interminables. La graisse est plus &#224; craindre que la s&#233;cheresse. 
 Le sujet du film, ce n'est pas le film. La technique est un moyen, pas une fin. 
 Laisser la politique &#224; sa place me semble un imp&#233;ratif prioritaire, surtout &#224; une &#233;poque o&#249; le partisan et l'id&#233;ologique pr&#233;tendent tenir lieu de g&#233;nie artistique. La grande oeuvre politique est pr&#233;cis&#233;ment celle dans les veines de laquelle&#160;l'engagement coule si subtilement, avec un tel souci de l'universel qu'il devient une force, un &#233;lan, un plus. Beaucoup de mauvais nous infligent leur pr&#233;tendue vision du monde - objectif &#224; la port&#233;e de tout le monde -&#160;au lieu de tenter de r&#233;aliser de vrais&#160;films,&#160;ce qui est l'apanage de quelques-uns seulement. 
 Une s&#233;lection, un jury, c'est fait pour choisir et donc exclure. Avec lucidit&#233; et sans d&#233;magogie. Les ex aequo qui sont destin&#233;s &#224; complaire &#224; tous et &#224; laisser croire que les membres du jury ont une belle &#226;me g&#233;n&#233;reuse, c'est devenu une mode. Le comble du ridicule. 
 Ces recommandations, Isabelle Huppert, seule artiste avec Meryl Streep &#224; n'avoir jamais prof&#233;r&#233; une b&#234;tise dans les nombreux entretiens qu'elle a accord&#233;s aux m&#233;dias, n'en a pas besoin. Mais qu'elle prenne garde "aux nouvelles id&#233;es du monde". J'ai de la tendresse, au contraire,&#160;pour les id&#233;es vieilles comme le monde, les sentiments us&#233;s parce que tant de&#160;regards et d'&#233;motions les ont effleur&#233;s, touch&#233;s. L'incongru, le bizarre ne sont pas des bou&#233;es de sauvetage pour la nullit&#233;. Rien&#160;n'est ordinaire pour l'artiste v&#233;ritable. Il pose l'esprit, le coeur et la main sur le monde et celui-ci se transfigure. 
 Isabelle Huppert, j'en suis s&#251;r, ne nous d&#233;cevra pas.&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
