<document>
	<date>2010-05-30</date>
        <title>Vive le bruit des balles</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Jeux</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il n'est pas trop tard. Le tournoi de Roland Garros a encore une semaine &#224; vivre. La meilleure. 
 S'il y a une direction des sports &#224; France 2, j'ai une requ&#234;te &#224; lui&#160;pr&#233;senter. De gr&#226;ce, qu'elle enjoigne &#224; ses commentateurs des matchs de tennis de se taire durant les &#233;changes. Qu'on admire, qu'on craigne pour son favori ou qu'on soit assur&#233; de sa victoire, quand on regarde, dans tous les cas on a envie de silence. C'est un immense bonheur &#224; la t&#233;l&#233;vision, quand on n'a pas la chance de pouvoir &#234;tre sur place au milieu de la multitude, d'entendre seulement le bruit des balles. Alors que trop souvent les Chamoulaud, Brabant, Boetsch, Dominguez et autres nous inondent de leurs propos pendant que le jeu se d&#233;roule. Nous ne sommes pas, les uns et les autres, &#224; ce point ignares que nous ayons besoin, sans une seconde de r&#233;pit, de ce flux verbal. Nous r&#233;clamons le droit de voir sans &#234;tre interrompus ! 
 Si ces messieurs veulent s'abandonner &#224; leur logorrh&#233;e, je leur sugg&#232;re de le faire durant la coupure publicitaire - le t&#233;l&#233;spectateur ne manquera rien d'essentiel ! - ou lors de la pause des joueurs tous les deux jeux. 
 Mais qu'ils respectent le bruit des balles quand Nadal est sur le court. Ou Federer. Ou Tsonga. Qu'ils ne le troublent pas par leurs oiseuses consid&#233;rations. Qu'ils nous laissent en paix. Qu'ils n'interposent pas entre nous et le spectacle leur monotone et inutile d&#233;bit, leurs plaisanteries faciles, leur connivence lassante. 
 S'il y a un directeur des sports &#224; France 2, d&#232;s demain il doit &#233;tablir une note de service. A l'attention de ces bavards intempestifs. Je ne demande que leur&#160;discr&#233;tion durant le match lui-m&#234;me. Ils auront tout loisir, ensuite, d'interviewer le vainqueur ou le vaincu. 
 Le bruit des balles est si doux. Leur caquetage pas du tout. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
