<document>
	<date>2011-02-23</date>
        <title>Vive les diplomates et les magistrats !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je r&#233;unis les diplomates et les magistrats parce que, para&#238;t-il, le pr&#233;sident de la R&#233;publique n'aime ni les uns ni les autres. On verra qu'une autre raison plus s&#233;rieuse pr&#233;side &#224; cette relation que j'&#233;tablis. 
 Nicolas Sarkozy aurait en effet d&#233;clar&#233;, &#233;voquant les d&#233;boires de la diplomatie fran&#231;aise : "Je n'ai d'ailleurs jamais aim&#233; les diplomates ni les magistrats, ce n'est pas ma culture... Les magistrats et les diplomates vivent, comme leurs corps, repli&#233;s sur eux-m&#234;mes et pas assez en phase avec la soci&#233;t&#233; qu'ils c&#244;toient" (Le Canard encha&#238;n&#233;). Ce m&#233;pris commence &#224; devenir lassant. Que le pr&#233;sident de la R&#233;publique veuille bien sortir du cercle des quelques magistrats complaisants qu'il adore &#233;videmment, et il pourra constater que les autres sont comme les politiques, que la vie sociale ne leur est pas &#233;trang&#232;re, qu'ils savent penser, lire, &#233;crire, &#233;couter, parler, communiquer et m&#234;me r&#233;sister, que l'&#233;nergie et le talent aussi peuvent les habiter, qu'ils ont chacun, tr&#232;s banalement, un cerveau, deux bras, deux jambes, un corps, et qu'&#224; tout prendre, s'il faut choisir, mieux vaut un univers repli&#233; mais comp&#233;tent et honn&#234;te qu'un monde ouvert &#224; tous vents, m&#234;me les pires. A force de nous "servir" cette antienne d&#233;sagr&#233;able, Nicolas Sarkozy va r&#233;ussir l'exploit de souder une communaut&#233; judiciaire auparavant fragment&#233;e. La critique syst&#233;matique, la condescendance un tantinet arrogante font notre union. 
 Celle-ci vient aussi d'ailleurs. 
 Un collectif anonyme de diplomates a fait para&#238;tre, sous le nom de Marly, une r&#233;flexion acerbe et lucide sur les d&#233;ficiences et les errements de la vision internationale de la France, sur les faiblesses et l'improvisation d&#233;sordonn&#233;e de sa politique &#233;trang&#232;re, sur la confiscation, par un Pouvoir repr&#233;sent&#233; par quelques t&#234;tes mais tax&#233; d'amateurisme, des t&#226;ches qu'une diplomatie traditionnelle, discr&#232;te et efficace aurait su mener &#224; bien. Ce br&#251;lot (Le Monde, Marianne 2, Mediapart, France 2) m'a touch&#233; parce que son constat aurait &#233;t&#233; parfaitement adapt&#233; &#224; la chose judiciaire, au processus p&#233;nal. La mati&#232;re appr&#233;hend&#233;e n'y fait rien, c'est la m&#233;thode qui fait probl&#232;me partout o&#249; elle veut s'emparer de ce qui rel&#232;ve de la technique et de la comp&#233;tence, pour le d&#233;grader en politique dans son acception la plus vulgaire. Rien de pens&#233;, tout dans une urgence artificiellement cr&#233;&#233;e, aucune vision d'ensemble qui permettrait de hi&#233;rarchiser les projets par rapport aux r&#233;alit&#233;s. On ne rend pas possible ce qui est souhaitable mais on s'acharne &#224; mettre en oeuvre ce qui n'est pas n&#233;cessaire. Avec, ce qui d&#233;prime plus que tout les serviteurs de cette administration de la Justice qui se devrait d'&#234;tre prestigieuse, une agitation perp&#233;tuelle qui ressemble &#224; de l'action mais n'en est pas. Et le d&#233;dain, pour ne pas dire plus, du garant de l'ind&#233;pendance de la magistrature et de son identit&#233;. 
 Je regrette seulement que l'anonymat ait &#233;t&#233; choisi, ce qui enl&#232;ve beaucoup d'&#233;clat et d'impact &#224; cette analyse d&#233;capante. A visages et &#224; esprits d&#233;couverts, comme ces diplomates auraient amplifi&#233; la l&#233;gitimit&#233; de leur d&#233;nonciation ! 
 Les diplomates et les magistrats, qui ne sont pas aim&#233;s par le pr&#233;sident, p&#226;tissent des m&#234;mes vices et des m&#234;mes dysfonctionnements. Les uns souffrent pour la France &#224; l'ext&#233;rieur, les autres pour la France judiciaire. Aussi, quand je lis que "La Chancellerie souhaite mieux &#233;valuer les magistrats" (Le Figaro) et que la r&#233;dactrice de l'article s'interroge sur la meilleure mani&#232;re pour les chefs de juridiction et de cours d'appel d'appr&#233;hender le travail et la qualit&#233; des magistrats, je suis enclin &#224; croire que dans l'atmosph&#232;re actuelle o&#249; le pr&#233;sident de la R&#233;publique r&#233;git le judiciaire par l'entremise d'un garde des Sceaux qui lui est tout d&#233;vou&#233; - pourquoi fait-il donc aussi peur que cela &#224; ses ministres ? -, l'important n'est pas l&#224;. A partir du moment o&#249; le Pouvoir, dans cette d&#233;mocratie &#224; la fois indiscutable et imparfaite, avec ce pluriel qui est trop souvent un singulier, est susceptible d'exercer une emprise sans v&#233;ritable contradiction pertinente en son sein, il est plus fondamental que jamais d'inventer un miracle qui permettra de nommer des chefs de cours et de juridiction qui porteront haut l'honneur de la magistrature, faute de quoi nous serons lamin&#233;s, et l'exigence de justice avec nous. Dans la configuration d'aujourd'hui on ne peut plus s'autoriser le luxe de faire parvenir au fa&#238;te des m&#233;diocres et des soumis. Contre les tentations et les pressions du politique, on a besoin d'une magistrature d'intelligence et de combat. 
 On sera respect&#233; - y compris par le pr&#233;sident qui continuera &#224; ne pas nous aimer !- &#224; hauteur de notre dignit&#233;, de notre efficience et de notre &#233;coute r&#233;publicaine. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
