<document>
	<date>2013-01-09</date>
        <title>Cinq minutes de v&#233;rit&#233;</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>T&#233;l&#233;vision</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On me pardonnera, pour une fois, d'&#233;crire un billet pour plaider ma cause et soutenir un projet. 

 Depuis longtemps - on peut me reconna&#238;tre sur ce plan une certaine constance -, je suis d&#233;&#231;u par les entretiens, les interviews m&#233;diatiques, dans la presse &#233;crite mais surtout &#224; la radio ou &#224; la t&#233;l&#233;vision. En vrac, il n'y a pas assez de place ou on accepte trop ais&#233;ment la superficialit&#233; des r&#233;ponses ou on n'ose pas aller d'embl&#233;e au coeur du sujet - dans les sens humain et intellectuel de ce terme - ou on tombe dans le promotionnel et l'hagiographie ou, faute de bien conna&#238;tre la politique, l'&#233;conomie, la finance, le film ou le livre, celui qui questionne laisse l'autre mener &#224; sa guise l'&#233;change sans opposer aux absurdit&#233;s la moindre contradiction. Sans avoir forc&#233;ment une Claire Chazal &#224; d&#233;nigrer, combien de professionnels sont d&#233;cevants par rapport &#224; ce qu'un citoyen esp&#232;re, attend d'eux !  

 D'o&#249;, trop souvent, l'impression qu'il manque l'essentiel, qu'on a abus&#233; de la complaisance et que si on a dilat&#233; le banal, on n'a pratiquement jamais touch&#233; la cible. 

 C'est &#224; cause de la conscience de cet inach&#232;vement structurel et du fait qu'&#224; chaque coup, l'interrogation centrale, capitale &#233;tait &#233;lud&#233;e, oubli&#233;e, occult&#233;e par l&#226;chet&#233; ou par connivence, par faiblesse ou par ignorance, que j'ai song&#233; &#224; un processus, &#224; un questionnement qui, m&#233;diatiquement, seraient d'une simplicit&#233; &#233;vidente et redoutable. 

 Aux personnalit&#233;s de notre monde politique, intellectuel, judiciaire, m&#233;diatique, culturel, artistique, sportif, habitu&#233;es &#224; n'&#234;tre vraiment jamais rudoy&#233;es, je ne poserais qu'une seule question et elles auraient le droit d'y r&#233;pondre sans &#234;tre interrompues. Il ne s'agirait pas de n'importe quelle interrogation mais de celle qui, parce qu'elle est susceptible de faire vraiment mal, n'est jamais formul&#233;e. Il y a la plupart du temps, en tout &#234;tre expos&#233; publiquement et s'offrant par ses propos, ses oeuvres ou ses positions &#224; l'opinion de ses concitoyens, une capacit&#233; de r&#233;sistance, une aptitude &#224; la tol&#233;rance mais je suis persuad&#233; que chez chacun pourtant, la faille existe, la fragilit&#233;, le tremblement ou la peur. Ce je ne sais quoi qui r&#233;v&#232;le, qui d&#233;pouille, qui authentifie, qui d&#233;sarme ou affermit. Qui fait que "je" devient un autre. 

 Cette unique question serait pos&#233;e et autoriserait une r&#233;plique d'autant plus argument&#233;e qu'il n'est personne dans l'espace public qui ne connaisse intimement ce dont on l'accable, ce qui est sa croix ou sa plaie profonde. 

 Imaginons BHL, Alain Finkielkraut, Jacques Attali, Alain Minc, Denis Olivennes, DSK,  Nicolas Sarkozy, Jean-Luc M&#233;lenchon, des cin&#233;astes, des &#233;crivains, des com&#233;diens, Noah, Catherine Deneuve, G&#233;rard Depardieu, des sportifs, une multitude de gens dans la lumi&#232;re... Imaginons-les n'avoir &#224; relever que cet unique d&#233;fi : r&#233;sister &#224; l'accusation qui vient profond&#233;ment les troubler, les irriter parce qu'elle est trop vraie peut-&#234;tre, les offenser parce qu'elle est trop injuste... 

 Je n'ai pas envie de d&#233;voiler, au sujet de chacun, la phrase, ma phrase qui viserait juste, qui ferait mouche. Surtout ne pas se tromper : serrer au plus pr&#232;s, au plus dur. Puis attendre, puis &#233;couter.  

 Juste un exemple pour bien faire percevoir l'originalit&#233; de cette d&#233;marche. Au lieu de devoir m'appesantir sur ma pr&#233;tendue vanit&#233;, mes positions politiques, mon temp&#233;rament compliqu&#233;, ma passion de la parole, je serais d&#233;stabilis&#233; si j'&#233;tais confront&#233; &#224; mon d&#233;sir forcen&#233; d'&#234;tre aim&#233;, &#224; mon angoisse de l'abandon. On quitterait enfin la p&#233;riph&#233;rie pour atteindre le centre. 

 Je r&#234;verais d'entretiens o&#249; l'interrogation interdirait toute fuite. Cinq minutes de v&#233;rit&#233;. Tout entier dans sa r&#233;ponse. Le salut ou la chute. La nudit&#233; de l'&#234;tre contre l'artifice des conventions m&#233;diatiques. 

 
Pour &#234;tre franc, ce projet a &#233;t&#233; propos&#233; et il a &#233;t&#233; refus&#233;. En tout cas par quelques  t&#233;l&#233;visions.  

 Cependant, je persiste. Dans ces cinq minutes de v&#233;rit&#233; ou "cette minute de Philippe Bilger", il y aurait quelque chose de neuf, d'abrupt, de sinc&#232;re. On ne se dirait pas comme apr&#232;s tant d'interviews : pourquoi n'a-t-on pas pos&#233; LA question ? 

 Rien de plus passionnant, de plus fascinant que de voir, d'entendre une personnalit&#233; piqu&#233;e au vif se d&#233;fendre, protester parce qu'il s'agirait de son existence m&#234;me. Une image de soi mise en cause dans, par une seule question. 

 J'esp&#232;re qu'il y a encore des audacieux. Pour le tenter, le faire, pour s'y risquer. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
