<document>
	<date>2007-11-24</date>
        <title>Voyage, voyage !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Alain Delon est humili&#233; et son immense vanit&#233; offens&#233;e. Il le crie dans le Parisien. Il devait partir avec le pr&#233;sident de la R&#233;publique en Chine puis il ne part plus. Il estime qu'on lui a manqu&#233; de politesse. On r&#233;pond &#224; l'Elys&#233;e que l'acteur, qu'on n'a jamais plus vu que depuis sa retraite, avait pris d'autres engagements. O&#249; est le vrai ? Pour le dire tr&#232;s famili&#232;rement, on s'en fout. 

 Rama Yade est cens&#233;e se pr&#233;occuper des droits de l'homme et de leur violation en France et dans le monde. Vaste programme ! On pouvait penser que la Chine &#233;tait id&#233;ale pour la faire travailler &#224; outrance sur ce plan capital. Apparemment, elle n'est pas convi&#233;e. J'ai lu qu'elle &#233;tait m&#233;contente. C'est peut-&#234;tre vrai mais cela ne me regarde pas. 

 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique fait beaucoup voyager notre garde des Sceaux. Il l'emm&#232;ne partout &#224; la d&#233;couverte de l'univers. C'est passionnant pour elle. Mais on finit par se dire que les probl&#232;mes de la justice ne doivent pas &#234;tre bien graves puisque de telles distractions internationales sont sans cesse possibles. En un sens, c'est rassurant. Il est &#233;vident, surtout, qu'entre le pr&#233;sident et nous, le choix de Rachida Dati est facile &#224; faire. L'arbitrage n'est pas long. Pour ma part, je sens, comme un soup&#231;on de jalousie, dans notre milieu qui n'est jamais charg&#233; que de rendre la justice et de pacifier la soci&#233;t&#233;. Il se sent un peu d&#233;laiss&#233;. Puis-je respectueusement sugg&#233;rer &#224; Nicolas Sarkozy, qui s'affirme &#224; l'&#233;coute de tous, de laisser parfois leur ministre aux magistrats ?  

 Ce serait bien et cela me, nous regarde. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
