<document>
	<date>2008-02-10</date>
        <title>Vraiment Ma&#238;tre !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Depuis que je l'ai lu dans le Monde dat&#233; du 9 f&#233;vrier, je ne cesse de penser au beau portrait de Me Thierry L&#233;vy par Pascale Robert-Diard. 

 Beau mais troubl&#233; par une double perception : celle que la journaliste a de son mod&#232;le, celle que l'avocat d&#233;sire donner de lui-m&#234;me. Je connais Me Thierry L&#233;vy, j'ose dire que pour moi il est un ami, mais je crains de l'offenser en &#233;voquant un tel sentiment de la part d'un magistrat... Il n'a pas un faible pour la magistrature mais sans doute pas plus que pour le barreau. Le hasard judiciaire nous a confront&#233;s il y a longtemps devant la 17 &#232;me chambre correctionnelle, la juridiction de la presse, et aux assises j'&#233;tais l'avocat g&#233;n&#233;ral quand il d&#233;fendait avec Arnaud Montebourg l'assassin de Ren&#233; Bousquet, Christian Didier. J'ai lu pratiquement tous ses livres, qu'il a eu souvent la d&#233;licatesse de m'envoyer. J'ai d&#233;jeun&#233; et d&#238;n&#233; avec lui mais, au final, je l'ai assez peu vu. Et apr&#232;s ? Puis-je dire que cette personnalit&#233; exceptionnelle m'a livr&#233; quelques-uns de ses myst&#232;res ou bien suis-je contraint, puisque je tiens &#224; l'&#233;voquer dans ce billet, &#224; tenter des variations risqu&#233;es sur un canevas humain qui se d&#233;robe plus qu'il ne s'offre ? 

 Qu'on me comprenne bien. Ce n'est pas un professionnel de la justice - comme, au fond, ces deux termes jurent entre eux ! - qui va se permettre d'analyser le comportement et la pens&#233;e d'un avocat hors du commun, dans tous les sens. Je serais mal plac&#233;, du haut d'une position tr&#232;s artificielle d'observateur, pour jauger cette singularit&#233; en action m&#234;me s'il est &#233;vident que l'&#233;trange familiarit&#233; que je ressens &#224; son &#233;gard ne vient pas de rien. Mais d'un regard &#224; la fois tr&#232;s attentif et pourtant distanci&#233;. Thierry L&#233;vy, si j'ose aller au bout de ma tentative d'&#233;lucidation, me renvoie plut&#244;t &#224; l'atmosph&#232;re qui me fascinait dans ma jeunesse, celle des h&#233;ros, des hommes "illustres" si bien d&#233;crits par Plutarque. J'ai envie de d&#233;couvrir, sans flagornerie, les secrets par lesquels cet homme est pass&#233; pour se constituer secret encore plus dense et massif aujourd'hui, les illuminations que son intelligence projette sur un monde tellement sombre qu'il lui est naturellement accord&#233;, les forces et les limites judiciaires d'un Ma&#238;tre que j'admire, quoi qu'on dise de lui ailleurs, parce qu'il d&#233;passe, de toutes mani&#232;res, le champ des &#233;valuations classiques. 

 Le "d&#233;cryptage" qu'op&#232;re Pascale Robert-Diard &#224; partir du livre "L&#233;vy oblige" nous renseigne, certes, sur son enfance, sur les relations avec Paul L&#233;vy, ce p&#232;re juif qui n'h&#233;sitait pas &#224; entretenir une "longue correspondance" avec C&#233;line et &#224; proposer &#224; ce dernier les colonnes de son hebdomadaire Les Ecoutes. Chez lui "dans les &#233;glises", Thierry L&#233;vy va peu &#224; peu se percevoir "juif aux yeux des autres, les juifs et les non-juifs". Il n'est pas indiff&#233;rent qu'il nous fasse entrer dans le royaume de l'enfance et de la jeunesse qui, para&#238;t-il, explique sinon tout du moins beaucoup. En tout cas, son refus forcen&#233; d'&#234;tre r&#233;duit &#224; une seule identit&#233;, sa recherche obstin&#233;e, dangereuse et r&#233;ussie d'un pluralisme existentiel qui lui ferait vivre comme un malaise, un enfermement, la moindre volont&#233; d'appropriation de soi par soi. D&#233;sireux d'&#233;chapper sans cesse &#224; lui-m&#234;me, Thierry L&#233;vy porte sur les liens d'autrui - ceux qu'on subit et ceux qu'on impose - le regard fier et d&#233;go&#251;t&#233; de qui est depuis longtemps AILLEURS. 

 On sait aussi que Thierry L&#233;vy d&#233;nonce &#224; juste titre la "pand&#233;mie victimaire" qui, naturellement inscrite dans l'espace judiciaire, rend de plus en plus le d&#233;bat in&#233;gal et in&#233;quitable la perception des juges, tant la souffrance visible des uns convainc plus vite et plus intens&#233;ment que la douleur souvent invisible des autres. La soci&#233;t&#233; est atteinte par ce virus qui fait des citoyens des assist&#233;s. On n'a plus &#224; accomplir mais &#224; demander. On n'a plus rien &#224; proposer mais on a droit &#224;. Notre monde devient un vaste h&#244;pital qui ne nous garantit pas la gu&#233;rison mais au moins que notre impuissance sera favoris&#233;e. 

 Il faut tout de m&#234;me que j'en arrive &#224; l'essentiel. Me Thierry L&#233;vy, l'avocat, celui qui d&#233;fend, celui qui hait la prison, celui qui n'a jamais plaid&#233; pour une partie civile quand l'adversaire &#233;tait d&#233;tenu, celui qui d&#233;teste, celui qui r&#234;ve de persuader et, &#224; la fois, s'en moque. S'arr&#234;ter l&#224; serait r&#233;duire Thierry L&#233;vy &#224; une image trop simple, celle du refus et de la r&#233;volte, alors qu'il me semble infiniment plus complexe, plein d'une richesse dont lui-m&#234;me peut-&#234;tre ne cherche pas &#224; prendre toute la mesure. Parce qu'il y a en lui aussi l'aspiration, sur le plan judiciaire, &#224; une forme de reconnaissance ordinaire. Je me demande s'il n'est pas parfois lass&#233; par la constance avec laquelle, et encore dans ce remarquable portrait, on l'oblige un tantinet &#224; se camper dans la posture de l'hidalgo ombrageux, au service exclusif d'une conception roide et &#233;touffante de la vie et de la justice. 

 Thierry L&#233;vy, c'est d'abord la plus belle langue du barreau. C'est une &#233;loquence &#224; la fois limpide, charg&#233;e comme la gueule d'un canon, dense &#224; exploser, tourn&#233;e vers celui qui parle plus que vers ceux qui &#233;coutent, c'est une esth&#233;tique magnifique pour une parole en col&#232;re. Une subtile contradiction d&#233;j&#224;, entre la "rage" contenue du fond, la sauvagerie ma&#238;tris&#233;e des propos et la splendide offrande de la forme. Comme si l'orateur, quoi qu'il en ait, n'&#233;tait jamais aboli par le justicier. L'ordre somptueux de la phrase contre le d&#233;sordre indign&#233; du sens. 

 Thierry L&#233;vy est-il un grand avocat et peut-&#234;tre m&#234;me un avocat, au sens traditionnel, voire &#233;tymologique du terme ? Je ne suis pas s&#251;r qu'il ait pour ambition, m&#234;me si son m&#233;tier le conduit &#224; "donner le change", de s'adresser &#224; autrui dans le cadre d'un d&#233;bat traditionnel o&#249; il exposerait, avec le talent qui convient, la version de l'accus&#233;, son client, afin d'obtenir son acquittement ou la peine la moins lourde possible. Il y a dans cette configuration un respect des m&#233;canismes judiciaires, une croyance en la validit&#233; de l'audience criminelle et du jury populaire, aussi en la neutralit&#233; des magistrats, qui, &#224; l'&#233;vidence, n'habitent pas Thierry L&#233;vy. Pourtant il plaide, il parle, il fulmine, il invective, il sait s&#233;duire par la vigueur de son esprit mais veille &#224; ne jamais tomber dans une douceur suspecte, une bienveillance coupable. L'aust&#233;rit&#233; abrupte ne se trouve jamais temp&#233;r&#233;e par des brises famili&#232;res. Pourquoi ? Cette question n'est pas iconoclaste car, apr&#232;s tout, d&#232;s lors qu'il r&#233;cuse l'id&#233;e qu'il desservirait par son attitude s&#233;v&#232;re et sans concession ceux qui l'ont charg&#233; de leur d&#233;fense, il est permis de s'&#233;tonner d'une pratique qui, se&#160; limitant par son rigorisme, limite ses possibilit&#233;s de succ&#232;s. Je me souviens d'une p&#233;riode o&#249; Thierry L&#233;vy semblait accepter la ran&#231;on de son authenticit&#233;, qui &#233;tait la difficult&#233; de faire triompher sa cause. Aujourd'hui, et depuis plusieurs ann&#233;es, sans doute lass&#233; par ce reproche qui le touche dans son infime part traditionnelle, il soutient que sa singularit&#233; ne le prive pas de victoires et qu'il n'a rien &#224; envier, dans ce domaine, &#224; ses confr&#232;res. 

 Utiliser cette expression au sujet de Thierry L&#233;vy sonne comme une incongruit&#233;. Une solitude qui, absurdement, viendrait se m&#234;ler &#224; la multitude. Cette solitude est fondamentale qui, &#224; mon sens, dans l'espace collectif de la justice, le conduit pourtant, malgr&#233; les apparences de sa participation toujours courtoise au jeu qu'il met profond&#233;ment en cause, &#224; sauvegarder son pr&#233; carr&#233; &#224; vif, son autarcie &#224; la fois s&#251;re d'elle et pleine de doutes, son &#234;tre, sans jamais le laisser se noyer dans le flot des banalit&#233;s consensuelles ou rituellement antagonistes. Cette volont&#233; de ne s'impliquer que du bout de soi-m&#234;me, cette incapacit&#233; &#224; s'immiscer dans ce qui devrait mobiliser au premier chef l'avocat, ce retrait d&#233;sir&#233; ou contraint, m'ont toujours fait appara&#238;tre Thierry L&#233;vy moins comme un avocat que comme un intellectuel de tr&#232;s haut niveau qui a cru ou su trouver, dans le champ judiciaire, le lieu privil&#233;gi&#233;, le pr&#233;texte id&#233;al pour ses obsessions, ses fragilit&#233;s intimes, sa puissance de r&#233;flexion, son go&#251;t de la libert&#233; et de la contradiction, lui-m&#234;me enfin. 

 La preuve en est dans la propre th&#233;orisation qu'il &#233;labore pour justifier ce qu'il sent &#234;tre une faiblesse. En effet, comment serait-il si peu avis&#233; de cette exigence qui prescrit, le temps d'un discours, de feindre au moins un lien de familiarit&#233; et d'estime de principe avec ceux qu'on doit convaincre, pour pouvoir esp&#233;rer un assentiment, un succ&#232;s ? Thierry L&#233;vy, comme un autre, n'ignore pas cette r&#232;gle qui, sauf &#224; vouloir de mani&#232;re suicidaire saboter son rapport aux juges et aux citoyens, impose non pas une connivence mais l'affirmation claire d'une confiance. Si on n'&#233;prouve pas celle-ci, on ne peut pas persuader, on n'est plus tout &#224; fait avocat pour, au contraire, donner&#160; libre et brillant cours &#224; un discours, &#224;&#160; une interpellation qui, surgissant de ses profondeurs, sont destin&#233;s &#224; y retourner en passant, le temps d'une &#233;coute, dans des oreilles qui ne sont pas v&#233;ritablement les bienvenues. Thierry L&#233;vy, prenant fait et cause pour l'accus&#233; mais &#224; sa mani&#232;re inimitable, sort du chemin classique de la strat&#233;gie judiciaire pour s'adresser &#224; lui-m&#234;me des fulgurances, des v&#233;rit&#233;s et des provocations qui d&#233;passent le particulier de sa cause au b&#233;n&#233;fice d'un universel de la condition humaine et de son in&#233;luctable culpabilit&#233;. Alors, de sa part, d&#233;noncer la "connivence", qui lui donne "la naus&#233;e", entre avocats, entre avocats et magistrats, n'est qu'une fa&#231;on de faire de sa solitude un imp&#233;ratif, de l'&#233;tranget&#233; de sa d&#233;marche, de son autarcie imp&#233;rieuse, une politique. 

 Cette intuition de Thierry L&#233;vy moins avocat d'autrui que plaideur de lui-m&#234;me est confort&#233;e par la situation id&#233;ale dont il r&#234;ve et qui consisterait &#224; "d&#233;fendre l'innocence de quelqu'un que je sais coupable". Ce rapport perverti que l'avocat entretient avec la v&#233;rit&#233; ou le mensonge judiciaire, en d&#233;pit des justifications fournies par ces ma&#238;tres en sophisme, m'a de plus en plus pr&#233;occup&#233;, en ma qualit&#233; d'avocat g&#233;n&#233;ral auquel, j'en ai conscience, on pourrait r&#233;pliquer mais sur un autre registre. Je regrette de formuler cette &#233;vidence que le vrai ou le faux sont des cat&#233;gories identifiables qui non seulement structurent l'argumentation d'un accus&#233; mais d&#233;terminent la qualit&#233; &#233;thique d'un conseil qui, sauf &#224; nier ce au nom de quoi il plaide, ne peut avec d&#233;sinvolture arguer que venir au secours d'un pr&#233;tendu innocent qu'il sait coupable, n'a pas la moindre importance. Il est trop facile de s'en tirer &#224; bon compte par une provocation r&#233;duisant encore une fois &#224; presque rien la l&#233;gitimit&#233; judiciaire, en qualifiant la v&#233;rit&#233; de "bonne conscience donn&#233;e aux juges". Au-dessus, au-del&#224;, il y aurait pour Thierry L&#233;vy "la libert&#233; absolue de celui que l'on accuse". Cette sublimation l'autorise plut&#244;t &#224; demeurer dans son univers et &#224; profiter de cette "libert&#233; absolue" en m&#234;me temps qu'elle permet &#224; son client de prof&#233;rer, avec "bonne conscience", n'importe quoi. 

 Cette pens&#233;e m&#233;langeant culpabilit&#233; et innocence me scandaliserait si elle n'&#233;manait pas de Thierry L&#233;vy auquel je pr&#234;te en l'occurrence un dessein plus subtil. Entendant ce d&#233;sir de d&#233;fendre le faux innocent, je l'interpr&#232;te comme le sentiment obscur qu'il n'y a d'innocents nulle part, que nous sommes tous coupables, Thierry L&#233;vy le premier, et qu'on a quitt&#233; les rivages de la technique et de la justice pour ceux de la m&#233;taphysique. Lorsque Thierry L&#233;vy prononce cette phrase imm&#233;diatement choquante, il pointe, plus que le proc&#232;s lui-m&#234;me et sa propre mission, la condition humaine et sa d&#233;r&#233;liction, l'honneur &#233;tant seulement de faire savoir somptueusement que la seconde est consubstantielle &#224; la premi&#232;re. C'est sans doute aussi &#224; cause de cette intrusion dans une transcendance &#224; rebours que Thierry L&#233;vy se trouve d&#233;cal&#233; par rapport au pur (ou impur !) avocat. Avec lui, la cour d'assises se transforme en instance du Jugement dernier et elle est pr&#233;cis&#233;ment vilipend&#233;e &#224; cause de son infirmit&#233;. Elle ne sera jamais &#224; la hauteur du jugement de l'homme par l'Homme. La cause est perdue d'avance. 

 Je voudrais clore ce billet par une comparaison qui fera mieux comprendre mon point de vue. Me Dupont-Moretti a dit, il y a deux ans environ, &#224; peu pr&#232;s la chose que Thierry L&#233;vy. En substance, la justice est exemplaire lorsqu'elle acquitte un coupable plut&#244;t qu'un innocent. C'est apparemment la m&#234;me pens&#233;e, dont j'ai d&#233;j&#224; discut&#233; la teneur dans un livre, mais qui ne s'inscrit pas du tout dans le m&#234;me registre. Pour l'un, on s'aventure dans les profondeurs de l'&#234;tre et on peut d&#233;fendre un innocent pr&#233;tendu parce que la Culpabilit&#233; p&#232;se sur tous les destins. Pour l'autre, il s'agit seulement de justifier pour demain les dysfonctionnements d'une justice qui, &#224; cause de lui ou gr&#226;ce &#224; sa d&#233;fense, confondra les genres et d&#233;cr&#233;tera innocent le coupable. Thierry L&#233;vy est un h&#233;ros pour qui tout est tragique.&#160; Eric Dupont-Moretti un avocat pragmatique qui ne songe qu'&#224; gagner. 

 Vraiment Ma&#238;tre ! On saisit mieux maintenant pourquoi je persiste &#224; nommer Thierry L&#233;vy Ma&#238;tre, avec cette lettre capitale. Non par r&#233;f&#233;rence &#224; la d&#233;finition professionnelle, &#224; cet honneur donn&#233; trop vite &#224; beaucoup d'avocats qui au mieux nous laissent de sang-froid devant ce qu'ils sont. Mais Ma&#238;tre comme Marcel Proust l'entendait : les &#233;crivains fondamentaux par rapport aux "grands fr&#232;res" que savent &#234;tre les auteurs imparfaits et sympathiques. 

 D&#233;finitivement, ce n'est pas l'avocat qui me passionne chez Thierry L&#233;vy. C'est, quand je le regarde, que je l'&#233;coute, que je le lis, la certitude d'une impr&#233;visibilit&#233;, d'une authenticit&#233; et d'une singularit&#233;. Tout un homme, fait de tous les hommes et qui les vaut tous et que ne vaut pas n'importe qui. Un Ma&#238;tre ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
