<document>
	<date>2014-11-09</date>
        <title>Willy Sagnol ou le "d&#233;bat typique fran&#231;ais"...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On a les scandales qu'on peut. 

 Celui que Willy Sagnol (WS), l'entra&#238;neur de l'&#233;quipe de football de Bordeaux, a suscit&#233; en &#233;voquant "le joueur typique africain" avec ses forces et ses faiblesses est r&#233;v&#233;lateur de cette mani&#232;re fran&#231;aise de pousser au paroxysme des insignifiances et de tourner souvent en d&#233;rision le grave. 

 C'est "un d&#233;bat typique fran&#231;ais". 

 A moins qu'il m'ait manqu&#233; quelque chose d'essentiel dans les propos de WS qui, devant l'&#233;moi initi&#233; par l'in&#233;narrable Lilian Thuram autoproclam&#233; moraliste, s'est excus&#233; d'avoir pu "choquer, humilier ou blesser". Je ne vois pas en quoi consid&#233;rer qu'il y a une essence contrast&#233;e du "joueur africain" serait d&#233;gradant. R&#233;sumer le professionnel africain ou europ&#233;en &#224; des tendances dominantes, quand on ne lui d&#233;nie pas sa singularit&#233; d'humain, n'a rien d'indigne. Ou alors il faudrait s'interdire m&#234;me les g&#233;n&#233;ralit&#233;s les moins honteuses, les plus neutres. De penser tout simplement. 

 Si j'avais envie de sophistiquer la cat&#233;gorie, je pourrais m'amuser &#224; soutenir qu'il y a "un joueur typique fran&#231;ais" qui tombe sans se lasser et donne l'impression de souffrir mille morts quand il est &#224; terre alors que "le joueur typique anglais" reste la plupart du temps debout et pratique peu le simulacre et la com&#233;die. 

 Le plus insupportable dans cette pol&#233;mique m&#233;diocre est qu'elle est nourrie par des donneurs de le&#231;ons dans le milieu du sport, journalistes, commentateurs, consultants et parasites m&#233;diatiques, qui n'ont pourtant aucun titre &#224; d&#233;noncer. 

 En effet, si on voulait analyser correctement les appr&#233;ciations formul&#233;es par WS, on constaterait qu'elles ont &#233;t&#233; prof&#233;r&#233;es par "un bon gars, un homme bien", comme cela a &#233;t&#233; soulign&#233; par quelques-uns qui le connaissent au quotidien et confirm&#233; ostensiblement par ses joueurs le 8 novembre, mais que sa perception n'a pas &#233;t&#233; suffisamment pr&#233;cise ni explicit&#233;e. Sa parole ne lui offrait pas un outil assez performant, une forme telle que le fond &#233;chapperait &#224; toute ambigu&#239;t&#233;. C'est la relative pauvret&#233; du vocabulaire et la faiblesse de l'oralit&#233; qui ont &#233;t&#233; responsables de la confusion qu'avec mauvaise foi on a pr&#233;tendu trouver dans son jugement sur les joueurs africains. 

 Cette carence qui, dans un monde de biens&#233;ance formelle, peut s'av&#233;rer d&#233;vastatrice n'est pas seulement le fait, loin de l&#224;, de WS dans l'univers sportif largement entendu, notamment dans sa part m&#233;diatique. 

 En dehors d'Herv&#233; Mathoux qui n'a pas besoin de se faire remarquer par des vulgarit&#233;s, quels sont ceux qui ne d&#233;gradent pas en permanence notre belle langue sur Canal Plus, puisqu'on n'a pas le choix et que pour regarder des matchs on est oblig&#233; de supporter une armada presque plus dense que les joueurs. 

 Le compte est trop vite fait. De Paganelli, avec ses questions ineptes et ses OK, &#224; un Olivier Rouyer qui demeure aimablement &#233;tranger &#224; la correction grammaticale, il y a un vivier qui ne vaut gu&#232;re mieux et qui s'abandonne trop volontiers &#224; la familiarit&#233;, voire &#224; la grossi&#232;ret&#233;. On croit, parce qu'on est "une grande gueule", qu'on a du talent. C'est aller trop vite en besogne. 

 Quand je pourfends ces d&#233;rives, on me r&#233;plique avec condescendance qu'il ne s'agit que de foot et qu'on n'aurait pas &#224; exiger le meilleur ! Ce m&#233;pris est insupportable et peu justifi&#233; quand on entend un Guy Roux, un Lionel Rosso (Europe 1), un Pascal Praud, un Hugo Lloris quand il veut bien s'exprimer, ou toujours Herv&#233; Mathoux. 

 Il n'y a aucune fatalit&#233; dans ce d&#233;litement et ce d&#233;clin du verbe m&#234;me ludique n'est pas in&#233;luctable. 

 Encore faudrait-il que les responsables des cha&#238;nes et des services s'en pr&#233;occupassent ! Or, malheureusement, c'est le contraire. Je me souviens de mes &#233;changes avec l'attentif et fin Alexandre Bompard il y a quelques ann&#233;es et plus r&#233;cemment avec le l&#233;ger Cyril Linette : si le premier a pris au s&#233;rieux mon inqui&#233;tude et si le second s'est moqu&#233; de l'avertissement, le r&#233;sultat a &#233;t&#233; le m&#234;me. On continue &#224; r&#233;cuser cette exigence : les activit&#233;s de communication, qu'elles soient politique, culturelle ou sportive, devraient comporter un d&#233;nominateur commun qui est le respect de la langue, la qualit&#233; de la parole et donc l'exemplarit&#233; pour soi et pour les auditeurs et t&#233;l&#233;spectateurs. Ces dispositions sont &#224; consid&#233;rer comme des fondamentaux sans lesquels un savoir technique serait insuffisant, trop sec, trop &#233;triqu&#233;. 

 Si le monde sportif avait besoin d'&#234;tre rassur&#233; et si WS harcel&#233; depuis plusieurs jours d&#233;sirait &#234;tre consol&#233;, l'un et l'autre seraient ravis de constater que mon d&#233;sabusement pugnace ne concerne pas qu'eux. R&#233;gis Debray, pour m'abriter derri&#232;re une opinion qui sait ce qu'elle vaut, a justement rappel&#233;, chez Fr&#233;d&#233;ric Tadd&#233;&#239;, comme le discours et la parole politiques &#233;taient devenus exsangues &#224; cause d'un vocabulaire rar&#233;fi&#233; et d'une expression que la libert&#233; et la culture n'irriguent plus. 

 Alors WS n'est coupable de rien. 

 Ni sur le fond. Aucun m&#233;pris de l'Afrique ni des joueurs africains. 
Toutes proportions gard&#233;es, cela fait &#233;cho au discours sur l'Afrique r&#233;dig&#233; par Henri Guaino et prononc&#233; par Nicolas Sarkozy : ceux qui en ont fait un casus belli ne l'ont pas compris. Mais les Africains lucides, si. 

 Ni sur la forme. Qu'avant de jeter une pierre dans le jardin de WS, chacun, du plus humble au plus puissant, s'envoie la sienne. 

 Pour &#233;viter &#224; l'avenir "le d&#233;bat typique fran&#231;ais". 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
