<document>
	<date>2007-01-03</date>
        <title>Zidane, Noah, etc, h&#233;las !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'ann&#233;e 2007 commence en trombe. Samy Naceri refait des siennes, de plus en plus gravement. La d&#233;magogie politique et la caution juridique prosp&#232;rent &#224; propos de la mis&#232;re. Le droit "opposable" au logement ! Si l'Etat ou les collectivit&#233;s locales sont capables demain de fournir un logis &#224; qui le r&#233;clame et n'en trouve pas, cela voudrait dire que la crise du logement est un leurre. Or on sait qu'elle p&#232;se avec sa douloureuse r&#233;alit&#233;. Autrement dit, &#224; nouveau une annonce bien commode pour une g&#233;n&#233;rosit&#233; qui n'a pas les moyens d'&#234;tre effective. A politique impossible, &#233;lans d&#233;licieux du coeur par effervescence l&#233;gislative interpos&#233;e. Mieux vaudrait moins de sensibilit&#233; et plus d'efficacit&#233; au jour le jour. J'ai d&#233;j&#224; &#233;t&#233; trop long sur ce th&#232;me chroniquement urgent qui, chaque ann&#233;e, vient chatouiller d&#233;sagr&#233;ablement les consciences. Chaque ann&#233;e aussi, dans le Journal du Dimanche (JDD), on retrouve le Top 50 des personnalit&#233;s pr&#233;f&#233;r&#233;es des Fran&#231;ais. C'est sur ce classement que je voudrais attirer l'attention de ceux qui me lisent. Lorsqu'on demandait &#224; Andr&#233; Gide quel &#233;tait le plus grand po&#232;te fran&#231;ais, il r&#233;pondait "Victor Hugo, h&#233;las !" En consultant la liste du JDD, qui met en &#233;vidence une multitude de people sans doute valables dans leur discipline mais &#233;cras&#233;s par l'honneur qui leur est fait - je pense, par exemple, &#224; David Douillet, Claire Chazal, Jean Dujardin, Fabien Barthez ou Franck Rib&#233;ry -, je suis surtout frapp&#233; par le fait que Zidane et Noah sont en t&#234;te et que les politiques sont &#224; la fois rares et mal class&#233;s, &#224; l'exception de Nicolas Hulot si on veut bien admettre que, depuis quelque temps, il porte une double casquette. Je ne r&#233;siste pas &#224; la provocation de d&#233;plorer, par un h&#233;las &#224; la Gide, la domination, dans une telle hi&#233;rarchie, de Zidane et de Noah. Le ballon rond, la petite balle de tennis. Le footballeur g&#233;nial, l'auteur d'un coup de t&#234;te m&#233;morable, l'humanitaire m&#233;diatique, le bon fils, l'excellent p&#232;re, le locuteur minimaliste. Le vainqueur du tournoi de Roland-Garros, le chanteur, l'homme des familles recompos&#233;es, l'humanitaire encens&#233;, l'&#234;tre engag&#233; parfois simpliste parti en Suisse puis revenu. Pourquoi eux, pourquoi une telle focalisation sur des existences qui brillent mais qui diffusent une faible lumi&#232;re et ne changent rien de fondamental &#224; la vie des gens ? Parce qu'elles sont visibles et qu'elles semblent constituer une possibilit&#233; de lien, une chance d'union, elles sont distingu&#233;es bien au-del&#224; de leurs qualit&#233;s personnelles. Parce qu'elles sont, tout simplement, et qu'&#224; tort ou &#224; raison elles repr&#233;sentent un prolongement r&#234;v&#233; et impossible, on les porte aux nues l'espace d'une seconde, sorties de leur essence et de leur statut particuliers pour entrer dans le royaume des mod&#232;les, des idoles, de la mythologie. C'est notre vie et ce n'est plus la n&#244;tre. Tout cela, pourra-t-on me r&#233;pliquer, rel&#232;ve de la banalit&#233; et ne concerne que le parisianisme. Je ne crois pas et sans doute faut-il tenter d'aller plus loin dans l'analyse. Pour ma part, au risque de susciter l'antipathie, je ne parviens pas &#224; me r&#233;soudre &#224; ce que que dans un tel classement, pas plus absurde qu'un autre, les politiques, les cr&#233;ateurs, les responsables, les porteurs d'espoir global soient si clairement rel&#233;gu&#233;s au b&#233;n&#233;fice des paillettes, de la facilit&#233; et souvent de r&#233;putations surestim&#233;es. Certes, S&#233;gol&#232;ne Royal a fait un bond mais elle se trouve &#224; la 23&#232;me place, Simone Veil &#224; la 25&#232;me, Bernard Kouchner &#224; la 40&#232;me et Nicolas Sarkozy &#224; la 42&#232;me pour ne parler que d'eux.  Il me semble qu'il serait un peu court d'attribuer le seul succ&#232;s des non-politiques&#160; &#224; leur omnipr&#233;sence m&#233;diatique. Il y a plus et qui est plus int&#233;ressant. Ceux qui les placent au plus haut, contrairement &#224; l'ostracisation des politiques, ne d&#233;sirent-ils pas pr&#233;cis&#233;ment se plonger dans un bain de jouvence mais d&#233;mocratique, dans un oc&#233;an d'irresponsabilit&#233; mais assum&#233;e, dans un monde de gratuit&#233; mais valoris&#233;e ? Ils n'ont rien &#224; dire sur nous, sur notre soci&#233;t&#233;, en tout cas pas plus que le commun des citoyens et pourtant on les &#233;coute. Noah prof&#232;re des absurdit&#233;s techniques sur Nicolas Sarkozy, il est v&#233;n&#233;r&#233; quand le ministre voit sa r&#233;ponse &#233;touff&#233;e par le poids immense de l'incomp&#233;tence. Irresponsabilit&#233;, incomp&#233;tence, vision parcellaire, subjectivit&#233; &#224; la fois friqu&#233;e et facilement g&#233;n&#233;reuse, &#233;ructations faciles, sommaires et p&#233;remptoires, le&#231;ons rudimentaires de morale (tiens, &#233;tonnant que Joey Starr ou Nac&#233;ri ne soit pas dans les cinquante !), tout ce qui pourrait d&#233;go&#251;ter un esprit et une intelligence lucides et avertis&#160; enchante, au contraire, une communaut&#233; qui en a assez de se trouver devant son existence, la soci&#233;t&#233; et le monde comme devant un r&#233;bus, une &#233;nigme insoluble. On ne supporte plus de ne pas avoir les cl&#233;s de la complexit&#233; au sein de laquelle nous respirons. Hier, nous pensions pouvoir la surmonter et la comprendre. Aujourd'hui, elle nous &#233;touffe. Aussi nous r&#233;fugions-nous aupr&#232;s de ceux qui donnent l'illusion que les choses sont simples, le temps ma&#238;trisable et l'avenir assur&#233;. Nous offrant la partie pour le tout et le superficiel &#224; la place du profond, ils nous rassurent. Dans leur ombre, dans leur lumi&#232;re d'un instant, nous nous mettons &#224; l'abri. Les politiques, c'est &#233;videmment l'inverse. Il n'est m&#234;me pas n&#233;cessaire d'&#233;voquer la multitude des d&#233;ceptions caus&#233;es aux citoyens par une caste de responsables publics, toutes tendances confondues, plus soucieuse de d&#233;cr&#233;ter que d'accomplir. Le pain et les jeux des temps antiques ont &#233;t&#233; remplac&#233;s par le r&#232;gne des paroles qui ont ceci de bon qu'elles ont la saveur des actes sans avoir &#224; subir la dure&#160; m&#233;tamorphose du virtuel en r&#233;el. Le politique, aujourd'hui, peut &#234;tre rejet&#233; parce qu'il a trop trahi mais surtout, et c'est plus grave, parce que la politique, ses choix et ses limites, ses d&#233;faites m&#234;me de bonne foi, rendent compte de mani&#232;re ostensible et douloureuse de la complexit&#233;, de l'entrelacs des faits et des possibles, de la conscience de ce qu'il conviendrait d'op&#233;rer et de la tristesse de ne pouvoir le mettre en oeuvre. Le citoyen d&#233;serte la politique ou s'abandonne aux extr&#233;mismes , parce que la premi&#232;re r&#233;v&#232;le trop, derri&#232;re son air &#233;pouvantablement s&#233;rieux, que la vie nationale et internationale est ing&#233;rable et que les seconds, par leurs solutions incantatoires, offrent du sommaire &#224; l'esprit et au vote. Le Top 50 montre toujours plus que son apparence. L&#224; o&#249; la futilit&#233; semble triompher, c'est une conception de la soci&#233;t&#233; qui se manifeste. Si les people ont pris le pouvoir, ce n'est pas seulement gr&#226;ce aux m&#233;dias. C'est aussi parce qu'on le leur a laiss&#233; prendre. On a absurdement consid&#233;r&#233; que leur intrusion dans le s&#233;rieux et le grave allait &#233;largir l'amplitude des m&#233;dias et accro&#238;tre l'influence politique quand, au contraire, elle a par contagion d&#233;cr&#233;dibilis&#233; et d&#233;l&#233;gitim&#233; la chose publique et ses serviteurs. Les politiques ont trop jou&#233; avec un feu qui ne leur voulait aucun bien. Par d&#233;magogie, pour faire "jeune", pour faire "peuple", ils ont applaudi la mont&#233;e des clowns et des people. Il n'est que temps, pour eux, de reprendre leur bien et leur rang. Une soci&#233;t&#233; peut demeurer pleine de vie et de cr&#233;ativit&#233; m&#234;me quand chacun demeure &#224; sa place. S&#233;gol&#232;ne Royal ou Nicolas Sarkozy en t&#234;te du Top 50 du JDD, c'est pour quand ?  Il y aura du travail en 2007. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
