<document>
	<date>2008-04-27</date>
        <title>Comme un manque</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai fait un cauchemar. Le formidable travail de la Brigade criminelle &#224; la suite de la mort de la jeune su&#233;doise, qui a abouti &#224; l'interpellation de Bruno Cholet, contest&#233; dans quelques mois devant une Chambre de l'instruction &#224; la suite d'un mis&#233;rable vice de proc&#233;dure, de l'oubli d'une virgule ou de l'omission d'une disposition purement formelle, ruinant ainsi l'action de la police ! Il est miraculeux de voir comme en certaines circonstances la bureaucratie textuelle ne parvient pas &#224; &#233;touffer la recherche de la v&#233;rit&#233;. 

 Le pire n'est pas toujours s&#251;r et la r&#233;tention de s&#251;ret&#233; &#224; m&#233;diter. 

 Caroline Eliacheff et Daniel Soulez Larivi&#232;re ont &#224; nouveau, cette fois &#224; propos du proc&#232;s Fourniret, soutenu leur th&#232;se de l'in&#233;vitable d&#233;ception des victimes lors des audiences criminelles et donc laiss&#233; entendre que leur absence dans cet espace serait b&#233;n&#233;fique. Je ne le crois pas une seconde. Certes, la plupart du temps, elles n'obtiendront pas de l'accus&#233; les mots, les d&#233;tails, la v&#233;rit&#233; auxquels elles aspirent parce que, tout simplement, dans leur trag&#233;die elles r&#234;vent d'une transparence m&#234;me douloureuse impossible &#224; faire surgir. Il n'emp&#234;che que ce qui les pacifie, aussi paradoxal que cela puisse appara&#238;tre, c'est l'affrontement, ce sont les bribes qu'elles recueillent, la volont&#233; qui les inspire et qui leur fait d&#233;passer le chagrin pour se battre contre un mutisme ou des mensonges. L'imperfection, l'inach&#232;vement de la relation judiciaire constituent, &#224; eux seuls, une justification de leur pr&#233;sence au cours des proc&#232;s, d&#233;tresses et col&#232;res m&#234;l&#233;es. L'audience n'est pas de la math&#233;matique o&#249; on perdrait, o&#249; on gagnerait. C'est une &#233;preuve qui fait du bien m&#234;me quand elle fait du mal. Il faut conna&#238;tre la cour d'assises et ses sombres sortil&#232;ges pour en parler. 

 La conf&#233;rence de presse du pr&#233;sident de la R&#233;publique m'a laiss&#233; sur ma faim. J'ai &#233;prouv&#233; comme un manque. Ce n'est pas de sa faute. Aucun des journalistes - Yves Calvi semblait naturellement vou&#233; &#224; cet exercice puisqu'il &#233;tait charg&#233; d'aborder les th&#232;mes de soci&#233;t&#233; - n'a questionn&#233; Nicolas Sarkozy sur la justice, ses r&#233;alit&#233;s, son avenir, en particulier les perspectives p&#233;nitentiaires avec le projet de loi qui devrait &#234;tre d&#233;battu cette ann&#233;e. 

 J'avais encore dans la t&#234;te la passion que mettait le candidat &#224; convaincre, &#224; d&#233;noncer, &#224; proposer dans ce domaine et j'aurais &#233;t&#233; heureux de percevoir si son changement de statut avait une incidence sur son discours. Certes, ce qu'il avait promis a &#233;t&#233; r&#233;alis&#233; m&#234;me si, sur la carte judiciaire, on est loin du compte par rapport aux ambitions initiales. Il est vrai que ce fut un vrai parcours du combattant pour Rachida Dati. 

 J'aurais aim&#233; l'entendre &#233;voquer les r&#233;formes pr&#233;vues, notamment le changement constitutionnel avec la modification de la composition du Conseil sup&#233;rieur de la magistrature. Ce dernier point est capital. En d&#233;pit de l'opposition des syndicats et des r&#233;serves du Conseil d'Etat qui r&#234;ve d'une unit&#233; du corps judiciaire que la r&#233;alit&#233; d&#233;ment chaque jour, il est essentiel de tenir le cap. Moins de magistrats au CSM, ce sera peut-&#234;tre un discr&#233;dit &#224; court et moyen terme mais, j'en suis persuad&#233;, un investissement &#224; long terme. Le fait que la soci&#233;t&#233; impute aux magistrats une responsabilit&#233; totale explique leur rapport d&#233;grad&#233;, puisqu'ils sont surabondamment pr&#233;sents dans toutes les phases judiciaires, celles de la s&#233;lection, de l'action, du contr&#244;le et de la sanction. La justice, sans d&#233;magogie, est une exigence trop s&#233;rieuse pour &#234;tre confi&#233;e aux seuls professionnels. 

 Ma frustration est vive, aussi, de n'avoir pu entendre le pr&#233;sident de la R&#233;publique sur la probl&#233;matique de la responsabilit&#233; accrue des magistrats, susceptible d'int&#233;grer m&#234;me les aberrations juridictionnelles. J'esp&#232;re que ce d&#233;bat reste toujours d'actualit&#233;. 

 Ce manque, pour &#234;tre franc, il &#233;tait impr&#233;gn&#233; de d&#233;pit. Comment, dans une conf&#233;rence de presse, avait-on pu n&#233;gliger la justice et, qu'on le veuille ou non, le r&#244;le fondamental de celle-ci au sein de l'espace d&#233;mocratique et dans la configuration constitutionnelle &#224; venir ? Je sais bien que les citoyens ne vont pas volontiers vers elle parce qu'elle constitue un dernier recours. Cela ne devrait pas appeler de la part des m&#233;dias la m&#234;me retenue. A nouveau, je per&#231;ois cette lacune consid&#233;rable comme la cons&#233;quence de notre attitude collective qui n'a pas su inspirer confiance aux citoyens, qui ne s'est pas rendue n&#233;cessaire dans le d&#233;bat public, qui n'a pas voulu, &#224; la fois, battre sa coulpe et revendiquer l'honneur d'&#234;tre magistrat. 

 Conclusion : le pr&#233;sident de la R&#233;publique n'a pas &#233;t&#233; interrog&#233; sur nous. 

 Oui. Comme un manque. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
