<document>
	<date>2008-12-04</date>
        <title>Conflit majeur sur les mineurs</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il faut l'admettre : nous sommes dans une soci&#233;t&#233; h&#233;mipl&#233;gique. Elle veut le changement mais ne souhaite pas sa mise en oeuvre. Elle exige des juges la s&#233;v&#233;rit&#233; mais ne la supporte pas lorsqu'elle est affich&#233;e. Elle r&#234;ve du m&#233;rite mais d&#233;teste qu'on en tienne compte. Elle se plaint d'une certaine jeunesse mais proteste quand on ne pose plus sur les mineurs un regard enfantin. Elle veut tout et son contraire. On n'y comprend plus rien. 
 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique qui refuse les gr&#226;ces automatiques du 14 juillet - leur pr&#233;texte est de m&#234;ler un syndrome royal &#224; un hommage r&#233;publicain - invite le garde des Sceaux &#224; lui communiquer une liste d'une cinquantaine de d&#233;tenus particuli&#232;rement m&#233;ritants en raison de comportements d'assistance et de secours, d'actes de bravoure ou de gestes dignes d'attention. Rien de plus normal. Autant la gr&#226;ce qui survient comme un cadeau, un don sans contrepartie est dangereuse, autant la g&#233;n&#233;rosit&#233; officielle qui vient r&#233;compenser le meilleur, m&#234;me fugace, dans une existence qui a parfois fait subir le pire &#224; autrui constitue une d&#233;marche non seulement l&#233;gitime mais bienfaisante. Dans quelles destin&#233;es plus que dans celles de condamn&#233;s le m&#233;rite doit-il &#234;tre scrut&#233;, recherch&#233;, magnifi&#233; ? S'il ne change pas le parcours&#160;p&#233;nitentiaire d'un homme ou d'une&#160;femme, il manifeste qu'une &#233;tincelle a pu y na&#238;tre en d&#233;pit de tout et il est&#160;sain d'y attacher, par la gr&#226;ce, une consid&#233;ration toute&#160;sp&#233;ciale. Je ne vois pas en quoi distinguer, pour des motifs dignes, une cat&#233;gorie de d&#233;tenus serait une source de d&#233;sordre et de confusion&#160;dans le monde de la prison. Sauf &#224; d&#233;nier toute possibilit&#233; d'esp&#233;rance et de r&#233;demption&#160;pour ceux qui y sont enferm&#233;s. Ne m&#233;prisons pas&#160;les irruptions infimes de&#160;la morale dans un &#234;tre, elles entrouvrent une porte qui peut-&#234;tre demain s'ouvrira toute grande. 
 Cette pol&#233;mique, en d&#233;pit de son apparence, me semble pouvoir&#160;&#234;tre reli&#233;e &#224; ce d&#233;bat majeur sur les mineurs, suscit&#233; par le rapport de la commission Varinard au garde des Sceaux. A chaque fois, c'est la r&#233;alit&#233; qu'on ne regarde pas :&#160;elle convient seulement si elle est&#160;sombre - pas de m&#233;rite - ou ang&#233;lique - les mineurs sont des enfants, les enfants sont des anges. 
 Le Monde, Le Figaro avec notamment un excellent &#233;ditorial d'Yves Thr&#233;ard, une tr&#232;s &#233;clairante et &#233;quilibr&#233;e double page du Parisien, les sites du Nouvel Observateur, du Point et du Journal du Dimanche - l'actualit&#233;, sur le plan judiciaire, se focalise sur cette r&#233;forme projet&#233;e de l'ordonnance de 1945 qui date en effet et m&#233;rite d'&#234;tre r&#233;vis&#233;e. La justice des mineurs n&#233;cessite d'&#234;tre revisit&#233;e et il n'est pas iconoclaste d'y toucher. Sans surestimer l'importance de mon point de vue, je tiens d'autant plus &#224; le faire conna&#238;tre qu'&#224; nouveau les m&#233;dias - ainsi, il y a peu, le JDD - mettent la magistrature dans le m&#234;me sac et ne doutent pas une seconde que tous ceux qui la composent sont hostiles &#224; ces changements. On se demande bien de qui est faite, pour eux, la magistrature, sans doute des syndicats mais peut-on raisonner comme s'ils la repr&#233;sentaient tout enti&#232;re ? Il y a de nombreux magistrats qui se taisant ne permettent &#224; personne de confisquer leur pens&#233;e. 
 La commission Varinard formule 70 propositions que personne n'a pris la peine d'examiner dans le d&#233;tail, seulement d&#233;sireux de d&#233;fendre une "justice pour enfants" au nom d'une ordonnance qu'on s'obstine &#224; c&#233;l&#233;brer comme si ses effets n'&#233;taient pas depuis des lustres assez globalement n&#233;gatifs. La bataille de statistiques qui oppose le garde des Sceaux aux id&#233;ologues qui, comme par magie, observent et&#160;&#233;noncent toujours un r&#233;el qui correspond &#224; leurs pr&#233;suppos&#233;s, me semble vaine alors qu'actuellement 673 mineurs sont &#233;crou&#233;s et que l'augmentation et la pr&#233;cocit&#233; de la d&#233;linquance des mineurs, notamment pour les actes de violence, constituent des donn&#233;es indiscutables. 
 Il convient aussi de cesser de se rengorger &#224; propos de la sph&#232;re &#233;ducative qui serait tragiquement absente du rapport de la commission Varinard alors qu'au contraire, celui-ci met ensemble l'&#233;ducatif et le r&#233;pressif et que sans doute la cause essentielle du fiasco de cette justice mythique - ce n'est pas par hasard que longtemps seuls les juges des enfants ont trouv&#233; gr&#226;ce aux yeux des intellectuels et des cin&#233;astes - tient au fait que les magistrats sp&#233;cialis&#233;s refusent la sanction et l'enfermement quand ils sont n&#233;cessaires et privil&#233;gient l'&#233;ducatif, m&#234;me quand il s'est essouffl&#233;. Il me suffirait, pour convaincre, d'&#233;voquer les m&#233;saventures de la cour d'assises des mineurs o&#249; la pr&#233;sence de deux juges pour enfants prive d'embl&#233;e l'accusation de deux voix. 
 Alors que jusqu'&#224; maintenant il n'existait aucune limite d'&#226;ge pour la responsabilit&#233; p&#233;nale, la proposition de la fixer &#224; l'&#226;ge de 12 ans constitue une approche de bon sens qui se situe, par rapport aux pays europ&#233;ens, dans une zone m&#233;diane. L'incarc&#233;ration des mineurs de 14 ans sera interdite sauf en mati&#232;re criminelle alors qu'auparavant, le seuil de 13 ans autorisait l'enfermement&#160; quelle que soit la nature de l'infraction. Cette pol&#233;mique sur l'incarc&#233;ration et les mineurs qui devraient la subir dans des conditions adapt&#233;es &#224; leur &#226;ge est d'autant plus vaine que dans l'infinit&#233; des affaires, le milieu ouvert et son contr&#244;le souple dominent. 
 Une mesure qui me para&#238;t tout &#224; fait recommandable, en raison de la nettet&#233; et de l'imm&#233;diatet&#233; qui doivent parfois pr&#233;sider aux d&#233;cisions relatives aux mineurs, est celle qui conduirait certains d'entre eux, &#226;g&#233;s de 16 &#224; 18 ans, devant un tribunal correctionnel qui ne&#160;s'ornerait pas forc&#233;ment d'un ou de deux juges "des enfants" pour statuer. Une opportunit&#233; de justice rapide et non complaisante serait ainsi offerte &#224; nos concitoyens. Sans d&#233;grader l'Etat de droit. 
 Enfin, rien n'est plus signifiant, au coeur de cette controverse, que la mani&#232;re dont les professionnels - voulant conserver leur fonction telle quelle et la loi comme elle est, en d&#233;pit des insucc&#232;s - viennent ass&#233;ner des le&#231;ons au nom de l'humanisme dont ils seraient les seuls d&#233;positaires. Alors qu'ils appartiennent &#224; la magistrature, fonction d'ordre, de compr&#233;hension et d'autorit&#233;. Qu'ils le veuillent ou non. Quand Catherine Sultan, juge des enfants &#224; Cr&#233;teil, contredit la commission Varinard en affirmant "Un enfant n'a rien &#224; faire en prison", sans pr&#233;ciser o&#249; finit "l'enfant" et ce qu'il a pu commettre, c'est le totalitarisme du coeur devant lequel nous n'aurions qu'&#224; nous incliner. 
 La soci&#233;t&#233; cessera d'&#234;tre h&#233;mipl&#233;gique le jour o&#249; elle sera plus fi&#232;re d'&#234;tre &#224; la fois intelligente et sensible que vou&#233;e &#224; ses pr&#233;jug&#233;s contrast&#233;s. 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
