<document>
	<date>2008-01-05</date>
        <title> Contre les justiciers pr&#233;ventifs </title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai rencontr&#233; Eric Decouty lors d'un anniversaire. Puis, un jour, au t&#233;l&#233;phone, nous avons parl&#233; d'une affaire qui &#233;tait en train d'&#234;tre jug&#233;e par un tribunal correctionnel &#224; Paris. De mon point de vue, librement et entre nous. Cela semblait acquis. A ma grande surprise, j'ai retrouv&#233; mon propos partialement et partiellement r&#233;sum&#233; dans un livre que ce journaliste avait consacr&#233; &#224; ce tr&#232;s gros dossier financier. Sans qu'&#233;videmment, j'en aie &#233;t&#233; inform&#233;. Ce rappel n'est pas inutile qui d&#233;montre que nul n'est parfait et qu'on est toujours mal fond&#233; &#224; intenter des proc&#232;s exp&#233;ditifs. Je lis pourtant sous sa signature, dans Marianne, un article, ""Proc" sur mesure pour Laporte", qui met gravement en cause un couple dont je connais le mari, Hugues Moutouh, un homme remarquable et sur l'&#233;pouse duquel je n'ai entendu que des &#233;loges professionnels. Pas &#233;tonnant donc &#224; ce que le Conseil sup&#233;rieur de la magistrature n'ait rien trouv&#233; &#224; redire &#224; sa nomination comme vice-procureur &#224; Paris o&#249; elle sera charg&#233;e de mission pour les relations avec la presse, alors qu'elle est actuellement directrice de cabinet du directeur de l'Ecole nationale de la magistrature &#224; Bordeaux. Hugues Moutouh, lui, est le directeur de cabinet de Bernard Laporte. Mais, bien s&#251;r, la manoeuvre est &#233;vidente ! Isabelle Montagne, puisque c'est son nom, ne va &#234;tre affect&#233;e &#224; Paris que pour ralentir, voire &#233;touffer les affaires, p&#233;nale et fiscale, dans lesquelles Bernard Laporte pourrait se trouver impliqu&#233;. Eric Decouty, &#224; la fin de l'article, vend la m&#232;che : "...la nomination de l'&#233;pouse de son directeur de cabinet au poste de vice-procureur de Paris ne fait qu'entretenir le soup&#231;on de la volont&#233; politique &#224; entraver le cours normal de la justice". Tout est dit mais tout est faux. La volont&#233; politique ? Elle serait manifest&#233;e par le fait qu'une enqu&#234;te aurait &#233;t&#233; ordonn&#233;e par le procureur de Paris alors qu'Eric Decouty, qui forc&#233;ment conna&#238;t infiniment mieux les subtilit&#233;s proc&#233;durales que les magistrats eux-m&#234;mes, souligne qu'il aurait fallu ouvrir une information. Qu'en sait-il ? O&#249; sont les lumi&#232;res particuli&#232;res dont il disposerait sur le plan technique ? Nulle part. Mais cela suffit pour pr&#233;sumer que la "volont&#233; politique" n'a qu'un souci, c'est "d'entraver" le cours de la proc&#233;dure concernant Bernard Laporte. C'est d'autant plus absurde que si la justice a montr&#233; des signes dans le traitement des affaires politico-financi&#232;res, ce ne sont pas vraiment ceux de la soumission et de la d&#233;pendance. Le soup&#231;on ? C'est le coeur du texte. Pas seulement celui qui affecterait la volont&#233; politique mais celui g&#233;n&#233;ralis&#233; qui s'attache aux comportements de pouvoir. Il n'est pas concevable qu'Hugues Moutouh soit directeur de cabinet et son &#233;pouse magistrat nomm&#233;e &#224; Paris sans qu'obligatoirement des proc&#233;d&#233;s indignes soient mis en oeuvre, des &#233;touffements op&#233;r&#233;s et des bassesses commises. Mais quelle l&#233;gitimit&#233; ont donc les journalistes pour non plus faire de l'investigation mais de la d&#233;nonciation, non plus de l'enqu&#234;te mais de la supputation, non plus relater des faits mais instruire des proc&#232;s anticip&#233;s ? Eric Decouty &#233;tait-il si impatient d'en d&#233;coudre avec des virtualit&#233;s qu'il n'ait pu attendre qu'elles prennent forme et se r&#233;alisent ? Ne pouvait-il garder son inquisition vigilante &#224; l'int&#233;rieur de lui-m&#234;me, le temps de voir si le r&#233;el et l'humanit&#233; allaient ou non correspondre &#224; ses obsessions ? Le sort de la France judiciaire &#233;tait-il &#224; ce point en p&#233;ril que le couple soup&#231;onn&#233; ait eu besoin d'&#234;tre subtilement mais clairement clou&#233; au pilori avant m&#234;me d'avoir accompli le plus petit pas sur le chemin de la collusion et de la compromission ? Quelle &#233;trange m&#233;thode que celle de pr&#233;tendre sonder le coeur et les reins avant m&#234;me que l'un et les autres aient si peu que ce soit attir&#233; l'attention sur eux par des attitudes indignes ? Ce qu'on a &#233;t&#233; et ce qu'on est p&#232;se-t-il si d&#233;risoirement en face de la volupt&#233; de d&#233;nigrer dans le vague et par pr&#233;vision ? Les justiciers pr&#233;ventifs qui font des d&#233;g&#226;ts autour d'eux, en se donnant la bonne conscience d'une lucidit&#233; pr&#233;cipit&#233;e et souvent aberrante, on en a assez. Cette manie de condamner avant m&#234;me non pas de juger, mais de tout simplement laisser agir au moins pour v&#233;rifier, infirmer ou valider, elle est insupportable. L&#224; r&#233;side la v&#233;ritable immoralit&#233; d'un journalisme auquel l'encens du contre-pouvoir est mont&#233; &#224; la t&#234;te. Accabler sans attendre et d&#233;truire avant m&#234;me la moindre preuve. Mais ces justiciers, pour &#234;tre pr&#233;ventifs, cr&#233;ent des dommages d'une br&#251;lante et douloureuse actualit&#233;. Y songent-ils, si press&#233;s qu'ils sont de ne pas perdre une minute dans leur course au soup&#231;on ? 

 Plus profond&#233;ment, un tel journalisme renvoie &#224; une certaine conception de la nature humaine. Eric Decouty, sans doute, ne conna&#238;t ni l'homme ni la femme du couple qu'il met en cause. Probablement, il &#233;tait hors de question pour lui de prendre langue avec eux. Qui sait, ils auraient pu, l'un et l'autre, alt&#233;rer voire abolir le venin du soup&#231;on et &#231;'aurait &#233;t&#233; trop dommage.&#160; Je sais bien que pour les m&#233;dias les trains partent en retard, l'humanit&#233; transgresse et le pouvoir corrompt. Mais si le journalisme acceptait, une seconde, non pas de tomber dans l'ang&#233;lisme mais dans la complexit&#233; et de s'avouer que le pire n'est pas toujours s&#251;r ? Si les journalistes ayant &#224; r&#233;diger de tels articles se demandaient s'ils n'&#233;taient pas victimes, avec leur pessimisme m&#233;canique, d'un conformisme aussi p&#233;nible que celui de la biens&#233;ance &#224; tous crins ? Ou faut-il admettre qu'ils sont incapables de juger &#233;quitablement autrui parce que, tout simplement, ils l'imaginent &#224; leur ressemblance ? Ces textes alors, tristement, seraient des autoportraits ? On n'a pas le journalisme qu'on veut mais celui qu'on est.  

 Eric Decouty dans Marianne ? "Journaliste" sur mesure pour mauvaise cause. 


                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
