<document>
	<date>2007-09-09</date>
        <title>Coupables d'&#234;tre victimes ? </title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         A partir de 1982 avec la commission pr&#233;sid&#233;e par le professeur Milliez, on a enfin donn&#233; une place, leur dignit&#233; aux victimes dans l'espace judiciaire et dans le proc&#232;s p&#233;nal. Avec la prise de conscience tardive, devenue indiscutable aujourd'hui, que l'ins&#233;curit&#233; n'&#233;tait pas un sentiment mais une r&#233;alit&#233; et que les d&#233;tresses singuli&#232;res caus&#233;es par la d&#233;linquance m&#233;ritaient d'&#234;tre appr&#233;ci&#233;es &#224; leur juste poids, la consid&#233;ration due aux victimes n'a cess&#233; de cro&#238;tre et la justice s'honore d'avoir accompli d'immenses progr&#232;s dans leur prise en charge. 

 Il semble qu'un mouvement de reflux est en train de s'op&#233;rer et qu'on n'est pas loin de mettre en cause cette bienfaisante &#233;volution en pr&#233;tendant qu'elle a donn&#233; au d&#233;bat p&#233;nal une finalit&#233; th&#233;rapeutique destin&#233;e &#224; favoriser "le travail de deuil" des plaignants. C'est le th&#232;me central de l'excellent entretien d'Alain Salles avec Robert Badinter, dans le Monde d'aujourd'hui. Il est r&#233;sum&#233; par l'injonction qui nous est faite de "ne pas confondre justice et th&#233;rapie". 

 Si certains abus de langage sont devenus insupportables, comme cette expression galvaud&#233;e de "travail de deuil", force est d'admettre que "l'hyst&#233;risation victimaire" ne concerne pas directement la justice mais plut&#244;t la mani&#232;re honorable ou non dont les politiques savent assumer les trag&#233;dies et les souffrances de leurs concitoyens. C'est sans doute en raison d'attitudes d&#233;magogiques prosp&#233;rant parfois sur un terreau dramatique qu'il y a eu une volont&#233; de mettre un frein &#224; une strat&#233;gie de conqu&#234;te de l'opinion qui ne se fonderait que sur la connivence compassionnelle. 

 Mais dans l'enceinte judiciaire il serait absurde de confondre les exigences. Les victimes ne sont pas invent&#233;es, elles sont l&#224;, dignes, douloureuses, impassibles ou crisp&#233;es, elles apportent avec elles tout ce qu'elles ont v&#233;cu et subi et on n'a pas d'autre choix que de prendre acte de leur pr&#233;sence lourde et intense. Reste que n'importe quel regard ne doit pas &#234;tre port&#233; sur elles. Elles sont une partie au proc&#232;s, une partie capitale mais rien qu'une partie. En face d'elles, l'accus&#233; aux assises, le pr&#233;venu en correctionnelle, et au-dessus des uns et des autres, l'int&#233;r&#234;t social. Des destins individuels et un destin collectif. Une magistrature respectable et comp&#233;tente se doit &#233;videmment d'appr&#233;hender, dans le mouvement de justice qu'elle inspire, l'ensemble d'une situation, la pluralit&#233; des discours et des existences. Ce n'est jamais la victime - si elle l'est v&#233;ritablement - qui a tort mais &#233;ventuellement le r&#233;tr&#233;cissement du regard judiciaire, parfois, il est vrai, focalis&#233; sur elle seule. 

 Certes, la justice n'est pas une th&#233;rapie mais pour toutes les causes, d&#233;lits ou crimes, un proc&#232;s r&#233;ussi n'est pas loin de constituer une restauration &#224; la fois individuelle et collective de l'harmonie. Il raccommode des destin&#233;es humaines et apaise la souffrance d'un c&#244;t&#233; pour condamner de l'autre, mais sans d&#233;sesp&#233;rer. Une audience qui se hausse jusqu'&#224; l'excellence du coeur et de l'esprit fait &#233;videmment du BIEN &#224; tous, accus&#233;s comme parties civiles. Une justice remarquable est en elle-m&#234;me cr&#233;atrice d'infiniment plus qu'elle : elle&#160; lib&#233;re des forces singuli&#232;res et des ondes positives qui concourent&#160; &#224; une pacification de&#160; l'humain et &#224;&#160; une am&#233;lioration de la soci&#233;t&#233;. Elle remue en profondeur sans s'arr&#234;ter seulement &#224; la surface des sanctions et des r&#233;parations. 

 Il est une criminalit&#233; pour laquelle la justice n'est pas une th&#233;rapie mais en fait partie. La criminalit&#233; sexuelle, les viols. Cette &#233;trange transgression o&#249; la victime se sent, se croit coupable jusqu'&#224; ce que son agresseur soit condamn&#233;. C'est une diff&#233;rence radicale avec les autres cat&#233;gories p&#233;nales dans lesquelles les plaignants ne doutent pas un seul instant de leur qualit&#233; de victime et ne sont pas gangren&#233;s par une suspicion intime. Pour la criminalit&#233; sexuelle, le proc&#232;s p&#233;nal repr&#233;sente un &#233;l&#233;ment capital, une &#233;tape d&#233;cisive dans la restauration de l'image de la victime &#224; ses propres yeux. Quand elle quittera l'audience, elle aura enfin compris, dans sa sensibilit&#233;, que c'est L'AUTRE qui a failli et qu'elle est INNOCENTE.  

 Je ne voudrais pas qu'une r&#233;flexion l&#233;gitime sur le statut des victimes nous fasse perdre de vue &#224; quel point elles repr&#233;sentent, aussi difficiles &#224; g&#233;rer qu'elles soient parfois dans le domaine p&#233;nal, l'illustration exemplaire de ce &#224; quoi sert la justice, de la grandeur de notre mission : les d&#233;fendre dans leur solitude et leur faiblesse. En effet, pour toutes les victimes, il n'est plus de force qui tienne. Je crains que cette volont&#233; toute nouvelle de rationaliser le proc&#232;s ne soit qu'une m&#233;thode pour nous d&#233;barrasser de cette anomalie perturbante et d&#233;sagr&#233;able. 

 Des gens qui ont souffert et qui r&#233;clament. Une humanit&#233; qui vient en confiance placer son sort entre nos mains. C'est difficile de n'avoir pas le droit de d&#233;cevoir. C'est difficile de sentir &#224; c&#244;t&#233; de soi quelqu'un qui ne se laissera pas voler la justice qui lui est due. 

 Les victimes ne sont pas coupables de l'&#234;tre. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
