<document>
	<date>2013-03-28</date>
        <title>Cris et accablement</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Personne n'a &#233;t&#233; vraiment surpris : Henri Guaino ne s'estime pas responsable des menaces de mort - enveloppe contenant une cartouche &#224; blanc - adress&#233;es aux trois magistrats instructeurs bordelais ayant mis en examen Nicolas Sarkozy pour abus de faiblesse. 

 De fait, depuis quelques jours, ce d&#233;put&#233; UMP, jamais connu pour ses nuances, est irresponsable. 

 Il est &#233;vident que le climat collectif d'hostilit&#233;, voire de haine d&#233;velopp&#233; avec bonne conscience par certains politiques chez qui l'inculture judiciaire se m&#234;le sans vergogne au soutien partisan a favoris&#233; les d&#233;marches d'imb&#233;ciles et d'obtus qui n'attendent que la permission explicite ou implicite d'en haut pour se livrer en bas &#224; des turpitudes. Pourquoi s'embarrasseraient-ils de scrupules puisque, sur le plan intellectuel et judiciaire, ils ont &#233;t&#233; chauff&#233;s &#224; blanc ? 

 Ce consensus vindicatif qui, en d'autres circonstances, serait comique tant les &#233;l&#233;ments de langage fournis font appara&#238;tre la pauvret&#233; des propos n'a pas &#233;t&#233; battu en br&#232;che assez rapidement et avec assez de fermet&#233;. Si Christiane Taubira a eu une double r&#233;action, la premi&#232;re a &#233;t&#233; anodine. 

 La seconde tout de m&#234;me plus affirm&#233;e vient au soutien judiciaire de l'action engag&#233;e par le magistrat Gentil mais n'&#233;chappe pas sur un autre plan au ridicule. Etait-il vraiment n&#233;cessaire de saisir le Conseil sup&#233;rieur de la magistrature (CSM) dans sa formation pl&#233;ni&#232;re pour lui demander son avis sur "les cons&#233;quences des attaques sur le bon fonctionnement de la justice", alors qu'en plus, spontan&#233;ment le CSM "si&#232;ge" avait d&#233;j&#224; donn&#233; le sien de r&#233;probation ? L'interrogation du garde des Sceaux ressemble aux d&#233;marches vaines qu'on accomplit quand on n'a rien de concret &#224; proposer mais qu'on veut donner l'impression d'agir. On se doute bien de la r&#233;action du CSM (Le Figaro, Le Monde) ! 

 Christiane Taubira qui fait l'objet d'une mise en cause argument&#233;e sur ses m&#233;thodes,  sa d&#233;sorganisation au travail et son environnement personnel a pr&#233;sent&#233; le 27 mars en conseil des ministres un projet de loi visant " &#224; emp&#234;cher toute ing&#233;rence de l'ex&#233;cutif dans le d&#233;roulement des proc&#233;dures p&#233;nales afin de ne pas laisser la place au soup&#231;on qui mine la confiance des citoyens dans l'institution judiciaire" (Mediapart). 

 Quel beau programme qui, pour le pr&#233;sident, est "fid&#232;le &#224; notre conception de la justice et du droit"! 

 Je crains que de telles dispositions repr&#233;sentent de la "poudre &#224; l'esprit", une "esbrouffe" facile, d'abord parce que, depuis le mois de mai 2012 - et c'est &#224; l'honneur du gouvernement - le cours des affaires judiciaires "sensibles" n'a plus &#233;t&#233; troubl&#233; par des interventions intempestives de l'Etat et qu'ensuite, toute loi, m&#234;me la plus sulpicienne du monde, encadrant la justice dans sa part officielle n'interdira pas les manoeuvres et les recommandations officieuses, dans les coulisses du Pouvoir. 

 Il aurait &#233;t&#233; plus signifiant, de la part de Christiane Taubira, de ne pas s'arr&#234;ter &#224; la seule assistance &#224; Jean-Michel Gentil mais de taper du poing sur la table de la d&#233;mocratie, au nom de l'Etat de droit, en faisant engager des poursuites contre les quelques opposants ayant d&#233;pass&#233; les bornes dans leur critique d'une d&#233;cision de justice et leur animosit&#233; &#224; l'encontre de l'homme Gentil. Son abstention laisse malheureusement penser que la frilosit&#233; et la prudence politiques et la crainte des retomb&#233;es ont plus pes&#233; que la conscience de son devoir r&#233;publicain. 

 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique r&#233;pondra ce soir aux questions durant 45 minutes et il va faire avec le peu qu'il a mais avec le cr&#233;dit dont sa personne dispose toujours aupr&#232;s d'une majorit&#233; de Fran&#231;ais. Il est &#233;vident cependant que l'impression qui pr&#233;domine est celle d'une bonne volont&#233; qui ne s'essoufle pas mais qui ne donne rien. La moindre embellie changerait la donne mais pour l'instant, sur tous les plans, l'optimisme et la s&#233;r&#233;nit&#233; pr&#233;sidentiels ne rassurent plus parce que la r&#233;alit&#233; s'en moque (France 2). 

 De l'autre c&#244;t&#233;, la nostalgie du quinquennat &#233;coul&#233; va cesser d'appara&#238;tre, &#224; droite, comme un programme et j'esp&#232;re que les citoyens qui ont consid&#233;r&#233; qu'entre le sarkozysme tel qu'&#233;prouv&#233; de 2007 &#224; 2012 et le socialisme en crise il existe une place pour une droite intelligente, int&#232;gre et neuve auront un jour satisfaction. 

 Il faudrait &#224; l'UMP beaucoup plus de Bernard Debr&#233; qui a affirm&#233;, avec une verdeur et une sinc&#233;rit&#233; qui ont d&#251; secr&#233;tement faire plaisir &#224; beaucoup, l'obligation de tourner la page Sarkozy, de ne pas laisser croire que la droite se limitait &#224; ce pass&#233; d&#233;fait mais &#233;tait capable d'ouvrir d'autres perspectives avec d'autres personnalit&#233;s (LCI). J'attends avec impatience qu'un t&#233;m&#233;raire, un lucide viennent dire en face &#224; Sarkozy que son pseudo effacement, sa discr&#233;tion ostensible bloquent la renaissance de la droite parce qu'ils contraignent les meilleurs en son sein &#224; piaffer, &#224; se retenir alors qu'il y a urgence. Viennent lui d&#233;clarer, tout simplement, qu'il a &#233;t&#233; vaincu et que ses protestations de moralit&#233; pr&#233;sidentielle font plus rire qu'&#233;mouvoir. 

 Si quelques UMP ont montr&#233; leur infinie vulgarit&#233; &#224; l'&#233;gard du juge Gentil, ils semblent beaucoup moins audacieux en face d'un Sarkozy qui m&#233;riterait d'entendre qu'il a pr&#233;sid&#233;, jou&#233;, d&#233;&#231;u et perdu. Tant qu'ils demeureront cois, qu'ils seront t&#233;tanis&#233;s d'immobilisme parce que Sarkozy bloque toutes avanc&#233;es de l'UMP, qui se feraient sans lui, il y aura match nul entre la gauche emp&#234;tr&#233;e dans ses impuissances et ses &#233;checs et une droite enkyst&#233;e dans une opposition sans imagination. Aucun d&#233;sir de l'une ou de l'autre. 

 Et nous aurons alors des &#233;lections o&#249; le FN, naturellement, accueillera tous ceux, socialistes ou non, qui se souciant peu des clivages politiques, des &#233;tiquettes conventionnelles, n'auront qu'une envie : aller l&#224; o&#249; la biens&#233;ance d&#233;mocratique comptera moins que leurs frustrations, leur rage, leur incompr&#233;hension. Leur "il n'y a qu'&#224;" simplet et, pour eux, salvateur. 

 Cris et accablement. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
