<document>
	<date>2008-11-11</date>
        <title>Daniel Zagury refuse la cl&#233;</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Un grand nombre de psychiatres, psychanalystes et psychologues, le pr&#233;sident d'honneur du Comit&#233; consultatif national d'&#233;thique, un ancien remarquable pr&#233;sident d'assises ont sign&#233; une p&#233;tition publi&#233;e le 10 novembre. Ils s'opposent "&#224; la perp&#233;tuit&#233; sur ordonnance" et affirment qu'ils ne participeront pas &#224; la mise en place du dispositif de s&#251;ret&#233; pr&#233;vu par la loi du 25 f&#233;vrier dont les d&#233;crets d'application ont &#233;t&#233; publi&#233;s le 5 novembre (le Figaro, le site du Nouvel Obs et le Parisien ). 
 Je n'aurais pas fait un sort particulier &#224; cette d&#233;marche qui ne fait que poursuivre un mouvement initial de contestation politique en y ajoutant l'aura qui s'attache aux techniciens de l'&#226;me et aux d&#233;tenteurs d'un savoir si dans le groupe ne s'&#233;tait pas trouv&#233; mon ami Daniel Zagury, personnalit&#233; que je respecte et expert dont la justice p&#233;nale ne pourrait se passer. Celui-ci, avec les autres p&#233;titionnaires, d&#233;nonce la rupture que va entra&#238;ner la loi sur la r&#233;tention de s&#251;ret&#233; puisque la peine purg&#233;e pourra &#234;tre suivie, &#224; cause de "la particuli&#232;re dangerosit&#233;" de quelques rares condamn&#233;s, par une nouvelle p&#233;riode d'enfermement mais selon d'autres modalit&#233;s. Ce dispositif serait intol&#233;rable, &#160;parce qu'il ferait des signataires qui s'insurgent, &#160;des auxiliaires de l'ordre public alors qu'ils se veulent au seul&#160;service de l'individu. Daniel Zagury, qui a le sens et le talent des formules, refuse de garder "la cl&#233; des oubliettes". 
 Au risque d'appara&#238;tre na&#239;f, je m'&#233;tonne du caract&#232;re ostensible de cette fronde qui se r&#233;sume &#224; la mise en cause de l'application d'une loi qui ne pla&#238;t pas. Je ne suis pas persuad&#233; qu'il y ait dans ce proc&#233;d&#233; une parfaite concordance avec l'esprit r&#233;publicain. Ce tocsin, surtout, me semble artificiellement sonn&#233; parce qu'il vise &#224; laisser croire que dans une d&#233;mocratie apais&#233;e il y&#160;aurait p&#233;ril en la demeure et que la seule mani&#232;re d'&#233;viter le pire all&#233;gu&#233; serait de faire dissidence.&#160;Daniel Zagury a trop le sens de la mesure et celui du&#160;ridicule pour ne pas remarquer une telle disproportion. 
 Pour cette peur panique de se voir attribuer un r&#244;le r&#233;pressif - comme si, en mati&#232;re p&#233;nale, &#160;il &#233;tait concevable d'&#233;difier des cloisons &#233;tanches entre les diverses disciplines en face de l'unit&#233; du crime -, je voudrais attirer l'attention des psychologues et psychiatres sur le fait qu'aux assises, quelle que soit la tonalit&#233; brillante ou m&#233;diocre de leurs rapports, la qualit&#233; de leurs prestations orales, ils deviennent &#233;tonnamment, qu'ils le veuillent ou non, des&#160;alli&#233;s de l'accusation. Celle-ci se nourrit de ce qu'ils disent ou ont &#233;crit, de ce qu'ils refusent de dire ou ont obscur&#233;ment &#233;crit. Peuvent-ils s'imaginer une seconde que, citant les propos d'un mis en examen mis en confiance par le statut d'expert, ils ne vont pas &#234;tre heureusement instrumentalis&#233;s pour le plus grand bien de l'ordre public avant d'&#234;tre "exploit&#233;s"&#160;lors du d&#233;lib&#233;r&#233; par des jur&#233;s qui auront pris&#160;chez eux&#160;le meilleur - ce que les experts croient &#234;tre le pire ? 
 Par ailleurs, lors du proc&#232;s de Patrice Al&#232;gre, Daniel Zagury a acquis une c&#233;l&#233;brit&#233; justifi&#233;e en invoquant "l'epsilon d'espoir" qui viendrait instiller une faible et d&#233;risoire lueur au sein des t&#233;n&#232;bres intimes les plus gla&#231;antes, dans les rares destin&#233;es vou&#233;es in&#233;luctablement &#224; la destruction d'autrui parce que leur propre m&#233;canique est cass&#233;e. Ce sursaut &#233;thique, s'il doit &#234;tre pris au s&#233;rieux, demeure toutefois l'affirmation symbolique et jusqu'au boutiste qu'il FAUT prof&#233;rer pour pouvoir s'admettre HOMME. Elle ne contredit pas en r&#233;alit&#233;, parce que son registre est ailleurs, le d&#233;plorable&#160; constat que, pour de rares criminels, l'amont porte d&#233;j&#224; l'aval et qu'il est vain, pour ne pas porter atteinte &#224; notre image pieuse de la condition humaine, de soutenir que n'importe qui, une fois engag&#233; dans le processus criminel, peut &#233;chapper &#224; l'&#233;tau de soi. Aussi, ce que la r&#233;tention de s&#251;ret&#233; exige des psychiatres et psychologues, c'est ce qu'ils savent depuis longtemps d&#233;j&#224;. Ils peuvent feindre de n'avoir pas "la cl&#233; des oubliettes" mais ils n'ignorent pas qui doit s'y trouver. "L'epsilon d'espoir", c'est le baume que le pessimisme intelligent s'est invent&#233; pour respirer un peu. 
 Daniel Zagury, qui devine comme personne les pi&#232;ges de l'argumentation, a l'habilet&#233; de compl&#233;ter sa pens&#233;e en soulignant "qu'en tant que citoyen, je ne suis pas choqu&#233; que l'on veuille neutraliser les grands criminels". Mais il r&#233;pugne &#224; se voir confier "la cl&#233; des oubliettes". La r&#233;tention de s&#251;ret&#233; ne le scandalise pas - et il a raison - mais il ne veut pas y mettre l'esprit. Je sens comme un parfum de sophisme dans cette illusion de&#160;d&#233;doublement de&#160;mon ami en Daniel et Zagury. 
 Enfin, il propose "une conf&#233;rence de consensus" pour que soient fix&#233;es "les limites de ce que l'on peut demander ou pas &#224; la psychiatrie". 
 Pourquoi pas si une telle initiative renforce la coh&#233;rence de la loi du 25 f&#233;vrier sans en alt&#233;rer l'&#233;conomie ?  
 Pourquoi pas, madame le garde des Sceaux ? 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
