<document>
	<date>2014-07-13</date>
        <title>De Charybde en Taubira !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il est dommage que le pr&#233;sident de la R&#233;publique fasse tellement confiance &#224; Christiane Taubira, ou qu'il ait tellement peur d'elle, que la justice et ses r&#233;formes lui demeurent totalement &#233;trang&#232;res. 

 Certes ce pourrait &#234;tre une forme de sagesse de ne pas intervenir dans un domaine qu'on ma&#238;trise mal mais &#224; condition qu'on ne laisse pas la bride sur l'esprit &#224; un ministre dont le seul carburant est l'ent&#234;tement id&#233;ologique. 

 Mais, apr&#232;s tout, pourquoi s'arr&#234;terait-elle sur le chemin du d&#233;sastre puisque personne ne s'oppose &#224; elle et que les vell&#233;it&#233;s d'opposition de Manuel Valls ont fondu comme neige au soleil ? 

 Apr&#232;s une loi calamiteuse sur les majeurs, une future r&#233;forme sur la justice des mineurs qui, r&#233;formant l'ordonnance de 1945, va amplifier la mansu&#233;tude &#233;ducative et &#233;largir aux majeurs de 18 &#224; 21 ans les r&#232;gles et les principes aujourd'hui fortement contest&#233;s de la sp&#233;cificit&#233; p&#233;nale appliqu&#233;e aux jeunes transgresseurs de 13 &#224; 18 ans.  

 Il para&#238;t que l'inspirateur de Christiane Taubira en l'occurrence serait Pierre Joxe. On peut respecter ce dernier sans consid&#233;rer pour autant que son nouveau m&#233;tier d'avocat sp&#233;cialis&#233; dans la d&#233;fense des mineurs le qualifierait plus que la r&#233;alit&#233; pour servir de base &#224; une r&#233;flexion politique pourtant n&#233;cessaire. 

 Les tribunaux correctionnels pour les mineurs de 16 &#224; 18 ans, excellente initiative de la pr&#233;sidence Sarkozy, ont &#233;t&#233; supprim&#233;s et il appara&#238;t qu'il n'est plus rare de voir des gar&#231;ons ou des filles de moins de 13 ans commettre des infractions. 

 S'il &#233;tait parfaitement l&#233;gitime d'op&#233;rer une remise &#224; plat de l'ordonnance de 1945, le paradoxe est d'aggraver son caract&#232;re inadapt&#233; en refusant de tirer les le&#231;ons d'une &#233;volution faisant appara&#238;tre une d&#233;linquance de plus en plus pr&#233;coce et de plus en plus violente (Le Figaro). 

 Il n'est pas honteux, au regard de l'humanisme, de souligner cette banalit&#233; sociologique que le mineur d'aujourd'hui, dans sa r&#233;alit&#233; et ses comportements, n'a plus rien &#224; voir avec l'adolescent abstrait de l'optimisme r&#233;publicain. 

 L'innovation principale de ce projet - j'ai d&#233;j&#224; &#233;voqu&#233; l'&#233;largissement d&#233;plorable et l'abolition regrettable - se rapportera &#224; la c&#233;sure du proc&#232;s qui deviendrait la norme pour la justice des mineurs : d&#233;claration de culpabilit&#233; et instance civile puis bien plus tard sanction. Cette fausse bonne id&#233;e aura pour effet de battre en br&#232;che l'obligation admise par tous de faire conna&#238;tre pr&#233;cis&#233;ment et rapidement ce qu'il aura &#224; subir au mineur incrimin&#233;. Ce d&#233;lai d'attente sera, sur ce plan, catastrophique, laissant la bureaucratie compliquer la justice et la psychologie des jeunes transgresseurs vivre comme une absolution cette culpabilit&#233; d&#233;cr&#233;t&#233;e mais sans impact r&#233;pressif. 

 Comment ne pas ressentir devant ces d&#233;marches qui prennent tout &#224; l'envers l'impression que ce pouvoir se veut d&#233;lib&#233;r&#233;ment sourd et que, s'abandonnant &#224; une fuite en avant suicidaire pour la soci&#233;t&#233;, il cultive son petit jardin dogmatique et ir&#233;nique seulement pour se faire plaisir ? Apr&#232;s lui, le d&#233;luge en mati&#232;re de justice ! 

 Ou alors serait-ce une propension &#224; la contradiction pouss&#233;e jusqu'&#224; l'absurde ? Parfois je me dis que peindre la soci&#233;t&#233;, le r&#233;el, le peuple, ses attentes et ses peurs, en rose, serait le meilleur moyen pour inciter le pouvoir &#224; prendre enfin au tragique ce qui cr&#232;ve les yeux de chacun dans sa quotidiennet&#233; ? Il pr&#233;tend tellement fuir les &#233;vidences qu'il conviendrait de les d&#233;naturer pour le convaincre. 

 Affligeant de devoir en arriver l&#224;, de Charybde en Taubira !   
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
