<document>
	<date>2007-02-25</date>
        <title>Demain, on sera dans quel Etat ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Des id&#233;es bizarres me passent par la t&#234;te. Hier, je d&#233;sirais &#233;crire un billet sur la d&#233;cision injuste rendue par la commission de contr&#244;le et de discipline de l'UEFA au d&#233;triment de l'&#233;quipe de Lille, bien moins &#224; m&#233;nager que celle de Manchester United. Heureusement, une erreur technique m'en a dissuad&#233;. On aurait trouv&#233; que je n'&#233;tais pas assez s&#233;rieux. Un article de Michel Del&#233;an consacr&#233;, dans le JDD d'aujourd'hui, aux "paradoxes du juge Courroye" me ram&#232;ne dans le droit chemin. Excellent texte au demeurant dont le r&#233;dacteur a la gentillesse de citer un extrait de l'un de mes billets mais qui oscille, sans choisir, entre les soup&#231;ons du monde judiciaire sur ce magistrat&#160; - qui va &#234;tre tout de m&#234;me nomm&#233; procureur &#224; Nanterre malgr&#233; l'avis n&#233;gatif du CSM - et la haute opinion que Philippe Courroye a de lui-m&#234;me. Le droit chemin, c'est une r&#233;flexion qu'il convient d'engager sur les notions d'autorit&#233;, d'ordre et de respect. On sait que Nicolas Sarkozy, dans un discours prononc&#233; &#224; Perpignan le 23 f&#233;vrier, a d&#233;fendu "ces valeurs de la France r&#233;elle enracin&#233;es au plus profond de notre peuple". Elles sont en effet fondamentales mais elles d&#233;pendent de deux autres sans lesquelles elles perdraient leur l&#233;gitimit&#233; et leur force : le courage et la capacit&#233; d'exemplarit&#233;. Placer le d&#233;bat sur ce terrain, ce n'est pas fuir le concret d'une campagne pr&#233;sidentielle, c'est au contraire en &#233;tablir les fondements, instaurer une chance v&#233;ritable de changement. De la m&#234;me mani&#232;re qu'une politique p&#233;nale r&#233;ussie &#233;tant une contradiction dans les termes &#224; cause de l'inventivit&#233; quotidienne de la transgression,&#160; la philosophie et les principes inspirant les pratiques sociales et judiciaires deviennent forc&#233;ment de ce fait capitaux et constituent par eux-m&#234;mes une salutaire m&#233;tamorphose, de&#160; la m&#234;me mani&#232;re aucun Etat ne pourra pr&#233;tendre &#224; l'adh&#233;sion profonde des citoyens, quelle que soit leur ob&#233;dience singuli&#232;re, s'il ne se veut pas d'abord MORAL. La morale sera une id&#233;e neuve en France. Voeu pieux, ne va-t-on pas manquer de r&#233;pliquer tant les pratiques des politiques ont plac&#233; dans la t&#234;te et le coeur de tous les d&#233;mocrates de bonne foi un pessimisme r&#233;sign&#233; et impuissant, voire un peu d'aigreur. Ils nous ont tant menti qu'on ne les croit plus. Sans cesse flou&#233;, sur le plan du respect des engagements politiques et sur le plan, plus important, de la moralit&#233; sup&#233;rieure de l'Etat et de ses institutions, le citoyen n'attend m&#234;me plus de voir, il ne regarde plus. Les promesses de campagne pr&#233;sidentielle, pour classiques qu'elles soient, et peut-&#234;tre sinc&#232;res, ne suffiront plus. L'avenir aura-t-il ou non le go&#251;t et la saveur d'une R&#233;publique irr&#233;prochable ? L'autorit&#233;, l'ordre et le respect, pour repr&#233;senter les valeurs fortes autour desquelles un espace public peut s'articuler et&#160; prendre sens, exigeront, pour &#234;tre admis, non seulement du courage pour les remettre au centre citoyen de notre pays mais l'exemplarit&#233; de l'Etat, du Pr&#233;sident et des gouvernants. Il ne sera plus concevable de nous faire marcher avec cette injonction si souvent gagnante : faites ce que je dis, pas ce que je fais. Cette exigence d'exemplarit&#233; &#233;mane de tous les corps en attente de r&#233;forme, en d&#233;sir de bouleversement. Ils ob&#233;iront aux ordres de ceux qui seront l&#233;gitimes pour les leur donner, pas en raison de leur statut officiel mais de leur moralit&#233; profonde et appliqu&#233;e. La vie sociale bouge, elle ne viendra plus naturellement se plier aux hi&#233;rarchies et aux d&#233;pendances traditionnelles, elle dira oui &#224; qui sera capable de lui inspirer du respect par son autorit&#233;, son courage et son aptitude &#224; mettre en accord ce qu'il croit utile et n&#233;cessaire et ce qu'il accomplit. 

 Surtout, l'ordre et l'autorit&#233;, qui sont les conditions pour assurer une bonne et &#233;quitable justice, seront d'autant plus ais&#233;ment restaur&#233;s partout o&#249; la tranquillit&#233; publique, l'enseignement et la formation, la coh&#233;sion et l'harmonie civiques l'exigent, que le respect sera accord&#233; &#224; l'ensemble des citoyens, quels que soient leur statut, leurs conditions d'existence et leur origine. 

 L'Etat moral, c'est un Etat qui doit donner autant qu'il aspire &#224; recevoir. Il doit perdre la graisse de superfluit&#233;s inutiles qui favorisent moins la d&#233;mocratie qu'elles ne montrent ce qui clive une soci&#233;t&#233;, les fractures de l'injustice et de la mis&#232;re. 

 Je voudrais tellement que ces beaux mots de respect, d'ordre et d'autorit&#233; structurent demain une soci&#233;t&#233; dont on sent que dans ses profondeurs, elle attend en effet une morale - mais en action. 

 Ce qui distinguera le discours moral de Nicolas Sarkozy de l'Ordre juste de S&#233;gol&#232;ne Royal, ce n'est pas leur substance mais leur incarnation plus ou moins r&#233;ussie dans le r&#233;el. Si l'un ou l'autre reste &#224; l'&#233;tat de virtualit&#233;s, la d&#233;mocratie boira son calice jusqu'&#224; la lie. 

 On verra alors dans quel Etat on sera.  




                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
