<document>
	<date>2011-07-03</date>
        <title>Des "gamins" font la loi ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Dans la soir&#233;e de samedi, vers 22 heures 30, une bande d'une vingtaine de jeunes gens ont attaqu&#233; le commissariat de Champigny-sur-Marne dans le Val-de-Marne. Ils &#233;taient arm&#233;s de mortiers, de barres de fer et ont lanc&#233; divers projectiles sur les fonctionnaires de police pr&#233;sents - aucun n'a &#233;t&#233; bless&#233; - et pour d&#233;grader les locaux. 
 Neuf d'entre eux, des renforts ayant &#233;t&#233; appel&#233;s, ont &#233;t&#233; interpell&#233;s et plac&#233;s en garde &#224; vue. Ils &#233;taient &#226;g&#233;s de 15 &#224; 20 ans. 
 Ce n'est malheureusement plus "une premi&#232;re" que cette offensive concert&#233;e contre l'autorit&#233; polici&#232;re et le lieu de son exercice. On a d&#233;j&#224; connu depuis 2007 des commissariats ou des gendarmeries prises pour cibles d'une vindicte scandaleuse d&#233;montrant comme l'exigence de s&#251;ret&#233; publique est contredite en son coeur m&#234;me. 
 Ce qui &#224; Champigny-sur-Marne est plus &#233;tonnant r&#233;side dans la cause de cette agression collective. Cette bande pr&#233;tendait d&#233;noncer la cr&#233;ation d'une unit&#233; de police sp&#233;ciale destin&#233;e &#224; lutter contre les trafics dans la commune. Autrement dit, il ne suffit plus de s'opposer &#224; la loi mais maintenant on veut la faire ou au moins emp&#234;cher de na&#238;tre celle qui vous d&#233;pla&#238;t. Quelle impudence que d'oser combattre les d&#233;lits ! 
 Je ne crois pas qu'il faille minimiser le sens de cet &#233;pisode alors que ce dernier repr&#233;sente un degr&#233; de plus dans la contestation ostensible ou trop ordinaire de l'Etat, de son r&#244;le, de ses missions. Il n'y a rien de d&#233;risoire dans cette &#233;mergence caricaturale d'une contre-loi comme il y a une contre-culture. 
 Aussi, les propos du pr&#233;fet de Val-de-Marne, Pierre Dartout, et de son entourage me semblent inadapt&#233;s quand ils all&#232;guent : "C'est plus une connerie de gamins d&#233;soeuvr&#233;s qu'une op&#233;ration programm&#233;e" (20 minutes, nouvelobs.com). Ils sont sujets &#224; caution, que l'affaire soit intrins&#232;quement grave ou qu'elle perde de son importance symbolique apr&#232;s enqu&#234;te. Dans tous les cas, rien de plus maladroit que cette r&#233;action imm&#233;diate semblant par avance exon&#233;rer ! On a tort de plaisanter avec ces incidents de la vie sociale qui, &#224; force de se multiplier, sont pris &#224; la l&#233;g&#232;re parce qu'on ne se sent plus le courage de les tarir &#224; la source par une politique digne de ce nom. 
 Ce qui s'est produit &#224; Champigny-sur-Marne est-il vraiment si dr&#244;le ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
