<document>
	<date>2012-07-31</date>
        <title>Des ministres de choix</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Une fois que l'&#233;cume s'est retir&#233;e, reste l'essentiel. 
S&#233;gol&#232;ne Royal(SR) a suscit&#233; une petite bronca parce qu'elle a dit de Najat Vallaud-Belkacem (NVB): "Elle s'appellerait Claudine Dupont, elle ne serait peut-&#234;tre pas l&#224;..."(Lib&#233;ration). 
Cette &#233;vidence, qui n'est d'ailleurs pas exclusive de la comp&#233;tence, a &#233;t&#233; sinon d&#233;mentie du moins infl&#233;chie par SR "qui ne se reconna&#238;t pas dans les propos r&#233;ducteurs que lui pr&#234;te Le Point". Sans doute cette d&#233;marche lui a-t-elle &#233;t&#233; inspir&#233;e par la critique acerbe de Ni putes ni soumises qui a jug&#233; ces m&#234;mes propos "m&#233;prisants, d&#233;plac&#233;s et discriminatoires". 
Pourtant, sans tomber dans une vision d&#233;gradante de la politique, force est de devoir admettre que cette appr&#233;ciation de SR n'aurait pas trouv&#233; un tel &#233;cho si elle ne confirmait pas le sentiment profond, partag&#233;, d'une s&#233;lection plus arbitraire que fond&#233;e des ministres par le Premier ministre et le pr&#233;sident de la R&#233;publique. 
Qui peut en effet l&#233;gitimement soutenir, pour peu qu'on se passionne pour la chose publique, que les gouvernements, de droite ou de gauche, hommes et femmes ensemble, donnent d'abord et avant tout une apparence de comp&#233;tence personnelle, de ma&#238;trise indiscutable du domaine &#224; traiter ? La certitude d'un savoir, d'une exp&#233;rience, d'une excellence irrempla&#231;able ? 
SR a &#233;voqu&#233; NVB qui &#233;chappe, me semble-t-il, &#224; l'accusation de ne devoir sa pr&#233;sence minist&#233;rielle qu'&#224; la seule faveur du Prince contrairement &#224; Yamina Benguigui &#224; laquelle on a confi&#233; la charge de la francophonie en manifestant ainsi le peu d'int&#233;r&#234;t qu'on attachait &#224; cet imp&#233;ratif capital de diffusion de la langue fran&#231;aise dans le monde. 
Sous le pr&#233;c&#233;dent quinquennat, en d&#233;pit de la r&#233;v&#233;rence m&#233;diatique et de la mani&#232;re inimitable avec laquelle elles comblaient leurs &#233;normes lacunes, personne ne s'extasiait sur les qualit&#233;s techniques et la fiabilit&#233; professionnelle d'une Rachida Dati ou d'une Rama Yade ou, il y a encore plus longtemps avec Fran&#231;ois Mitterrand, sur l'aptitude parlementaire et le talent oral de Pierre Arpaillange, garde des Sceaux aussi peu &#224; sa place qu'une Mich&#232;le Alliot-Marie, mais dans un autre genre. 
On pourra toujours opposer &#224; ces exemples d&#233;cevants, parce que gouvern&#233;s par les d&#233;crets arbitraires des rapports de force, de l'amiti&#233; ou paradoxalement de l'indiff&#233;rence &#224; l'&#233;gard de la mati&#232;re concern&#233;e - trop souvent la justice - des pratiques remarquables et reconnues comme telles par tous. Alain Jupp&#233;, Bruno Le Maire, Chantal Jouanno, Manuel Valls, Michel Sapin et d'autres qu'il serait fastidieux de citer rel&#232;vent de cette cat&#233;gorie peu fr&#233;quent&#233;e des ministres qui b&#233;n&#233;ficient d'une aura bien au-del&#224; de l'esprit du camp qui les a promus, tout simplement parce que leur comp&#233;tence et, pourrait-on dire, leur capacit&#233; de faire plier l'id&#233;ologie sous l'implacable le&#231;on du r&#233;el sont ind&#233;niables et emportent une multitude de suffrages. Sans lien obligatoire avec la sympathie qu'ils sont susceptibles d'inspirer ou non. 
Pourquoi la comp&#233;tence des ministres n'est-elle jamais un crit&#232;re prioritaire lors de la composition des gouvernements ? 
A titre anecdotique, rappelons les surprises de derni&#232;re minute qui d&#233;placent des ministres n&#233;cessaires ici vers des postes qui l&#224; les rendent quasiment inutiles sauf &#224; laisser tout accomplir par leur Administration. 
Les comp&#233;tents impr&#233;gn&#233;s de rationalit&#233; parfois s&#232;che et de lucidit&#233; souvent p&#233;nible sont rarement des "joyeux drilles" et il est rare que les Premiers ministres et les pr&#233;sident raffolent des Cassandre. Fran&#231;ois Mitterrand craignait - et il s'en moquait - que Jacques Delors chaque matin lui pr&#233;sent&#226;t sa d&#233;mission en venant dans son bureau. La comp&#233;tence a, qu'elle le veuille ou non, un parfum d'aust&#233;rit&#233;, une saveur de rectitude et se signale par un refus des accommodements quand la politique au jour le jour est opportunisme, compromis et obsession de la prochaine &#233;lection. Le comp&#233;tent, s'il ne sait pas s'orner d'une parure plus s&#233;duisante, moins roide, est fui plus qu'il n'est courtis&#233;. 
Surtout, laisser gouverner ses choix par la comp&#233;tence revient &#224; n&#233;gliger les fronti&#232;res politiques, &#224; ne plus s'enfermer dans le partisan, &#224; d&#233;laisser souvent ses proches pour d'autres bien meilleurs de son camp parfois mais souvent de l'autre. Si en effet on aspirait &#224; n'&#234;tre guid&#233; que par l'int&#233;r&#234;t de l'Etat, on s'orienterait vers des s&#233;lections et des nominations qui rejoindraient le r&#234;ve de l'union nationale sans cesse cultiv&#233; par l'opinion publique mais aux antipodes de notre classe politique friande de joutes, de querelles r&#233;pudiant le complexe pour le sommaire confortable avec ses recettes et ses slogans. 
La comp&#233;tence n'est vraiment pas une exigence dans notre monde. Tant d'&#233;l&#233;ments plus subtils, plus importants, plus pervers, plus intimes justifient l'arriv&#233;e des uns et l'exil des autres. 
La comp&#233;tence est clairement superf&#233;tatoire mais cependant je songe &#224; Chamfort: "C'est un grand avantage de n'avoir rien fait mais il ne faut pas en abuser".  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
