<document>
	<date>2012-05-27</date>
        <title>A l'antenne, on parle sale !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On s'interroge gravement : La radio en fait-elle trop ? 
 Comme si la r&#233;ponse n'&#233;tait pas &#233;vidente. Comme si, de plus en plus, sexe, insultes, gros mots, vulgarit&#233;s, salacit&#233;s et in&#233;l&#233;gances ne prosp&#233;raient pas dans l'univers m&#233;diatique, notamment, en effet, &#224; la radio. 
 Devant ce constat irr&#233;futable - il suffit d'&#234;tre attentif au langage et de l'entendre quotidiennement souill&#233; par ceux qui au contraire devraient se faire un honneur de le cultiver le mieux possible -, les r&#233;actions n&#233;gatives, quasiment outrag&#233;es n'ont pas manqu&#233;. La plus significative est celle d'Yves Bigot qui, responsable des programmes de RTL, d&#233;fend la verdeur des mots et prof&#232;re cette justification aussi p&#233;remptoire qu'elle est discutable, "&#224; l'antenne, on parle vrai". Je peux le rassurer ou l'inqui&#233;ter : &#224; "On refait le monde", sur RTL, si on essaie de parler vrai, on &#233;chappe pourtant au pire ! 
 A suivre son propos &#224; la lettre, "le parler vrai" imposerait la d&#233;gradation des mots, la d&#233;naturation du langage, l'abaissement du vocabulaire et l'utilisation syst&#233;matique de ce qui, dans une soci&#233;t&#233; normalement constitu&#233;e et civilis&#233;e, est per&#231;u comme des provocations et grossi&#232;ret&#233;s. Il conviendrait donc de multiplier ces effets sales de style, cette ind&#233;cente course &#224; la trivialit&#233;, pour demeurer nuanc&#233;. Le ciblage obsessionnel de certains attributs sexuels serait, par exemple, indispensable &#224; la radio ou &#224; la t&#233;l&#233;vision parce que cette derni&#232;re n'est &#233;videmment pas &#233;pargn&#233;e. 
 Regardons par exemple Laurent Ruquier s'esbaubir des quelques gros mots, dont la tonalit&#233; apparemment le stimule puisqu'elle est toujours la m&#234;me et qui pars&#232;ment un langage dont il est le premier &#224; rire. Pourquoi se priverait-il puisque la claque pr&#233;sente applaudit m&#233;caniquement ce qui lui para&#238;t repr&#233;senter le comble du bon go&#251;t et qu'elle adh&#232;re au bas, faute de se voir hauss&#233;e et donc honor&#233;e ? 
 On ne parle pas vrai quand on parle ainsi. On parle sale. La verdeur, la vigueur des mots n'ont rien &#224; voir avec pr&#233;cis&#233;ment cette m&#233;connaissance des mots, de ce qu'ils portent de plus rare, de plus fin ou de plus direct en eux. On tente de nous faire accroire que l'alternative n'existerait qu'entre un r&#233;alisme r&#233;pugnant ou une pr&#233;ciosit&#233; ridicule. Heureusement il y a tout le reste qui couvre un immense espace : celui du langage simple, celui de l'oralit&#233; famili&#232;re, celui des mots respect&#233;s. 
 Faudra-t-il supporter encore longtemps cette descente vers la mutilation, le vulgaire et l'inepte ? Cette incoercible volont&#233;, &#224; chaque fois qu'un choix se pr&#233;sente, de privil&#233;gier le cru et l'audacieux de pacotille ? 
 Pourquoi cette propension ? Sans doute parce que ces pr&#233;sentateurs, animateurs, comiques ou histrions ont toujours consid&#233;r&#233;, faute de culture et d'amplitude intellectuelle, que l'impudence, l'irr&#233;v&#233;rence, la contestation, la d&#233;rision et la r&#233;volte passaient n&#233;cessairement par la puanteur du langage alors que l'inverse est vrai : le fond est d'autant plus troublant et d&#233;capant que la forme qui le transmet est belle ou au moins acceptable. 
 Le probl&#232;me n'est &#233;videmment pas de mettre en place "une quelconque censure qui serait en effet d&#233;risoire". Il consiste &#224; apprendre &#224; parler correctement &#224; ceux qui &#224; la t&#233;l&#233;vision et &#224; la radio se doivent d'&#234;tre des mod&#232;les parce que regard&#233;s et &#233;cout&#233;s ils n'ont pas le droit &#224; l'erreur, ils ont une obligation d'excellence et d'allure. Si leur vocabulaire est restreint et leur langage fascin&#233; par le naus&#233;abond, qu'ils changent de m&#233;tier. 
 Surtout, qu'on ne nous serine pas cette antienne selon laquelle on aurait du mal &#224; distinguer ce qui est sale ou propre, vulgaire ou non. Dans cet exercice quotidien, notamment &#224; la radio, on per&#231;oit ce qu'on entend et on sait ce qu'on dit. 
 On ne doit pas s'y tromper. Dans cette insupportable d&#233;rive, pas trace d'un quelconque progressisme ni du moindre d&#233;fi. Au contraire, la banalisation r&#233;side dans ce naturel qui ne se surveille plus, dans cette abjection si fr&#233;quente, si r&#233;guli&#232;re qu'elle ne nous touche plus, ou trop peu. 
 Pourtant ces mots sales sont comme des ordures qu'on nous jette aux oreilles, dans l'esprit. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
