<document>
	<date>2011-07-28</date>
        <title>Dominique de Villepin : l'apocalypse au petit-d&#233;jeuner</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai &#233;cout&#233; Dominique de Villepin sur France Inter et je dois &#224; la  v&#233;rit&#233; de dire que ce fut un grand moment, mais d'un genre particulier. 
 Il y a un paradoxe : cet homme tr&#232;s intelligent nous retient moins  par le fond de ses propos que par autre chose qui rel&#232;ve d'une sorte de  d&#233;calage entre son expression et le m&#233;dia lui-m&#234;me. Non pas &#233;videmment  que la substance de son discours soit indiff&#233;rente, bien au contraire.  Il n'emp&#234;che qu'en d&#233;pit d'une volont&#233; affirm&#233;e de tirer le meilleur de  ses r&#233;flexions et de ses critiques, un obstacle se pr&#233;sentait qui  contraignait sans cesse l'auditeur &#224; se colleter avec une forme  tellement envahissante, totalitaire dans sa profusion et son excellence,  qu'il se d&#233;tournait de l'id&#233;e ou du concept formul&#233;s. 
 Attentif &#224; l'ancien Premier ministre et peut-&#234;tre futur candidat &#224;  l'&#233;ch&#233;ance pr&#233;sidentielle, je le comparais, sur un registre judiciaire, &#224;  ces avocats qui, devant les tribunaux correctionnels, ont  l'habitude de plaider comme s'ils se trouvaient aux assises. Cette  distorsion, aussi remarquable que puisse &#234;tre parfois le discours, est  suffisante pour susciter le ridicule, comme une apparence trop &#233;l&#233;gante qui ne  saurait pas s'adapter &#224; son environnement. 
 Cette inad&#233;quation  chez Dominique de Villepin entre le caract&#232;re familier, tranquille,  fragment&#233; de l'entretien et le tour trop &#233;loquent qu'il donnait &#224; ses  interventions r&#233;duisait injustement la port&#233;e du fond au b&#233;n&#233;fice  d'une admiration pour le virtuose de la parole. Il s'ensuivait un accablement face &#224;  ce lyrisme radiophonique prenant une conversation pour une tribune. Sa d&#233;nonciation d'une France qui ne s'aimait plus  parce qu'on ne lui proposait que haine et discrimination, au lieu d'&#234;tre  consid&#233;r&#233;e comme une approche lucide et estimable, &#233;tait gangren&#233;e au  pire par la boursouflure, au mieux par l'infinie sophistication du  langage. Rien de plus d&#233;plac&#233; que cette emprise tribunitienne qui venait  s'imposer au coeur d'une &#233;mission matinale qui n'en demandait pas tant !  Sans doute l'une des faiblesses de certains grands orateurs ou po&#232;tes  est de ne pas pouvoir adopter la simplicit&#233; quand elle serait n&#233;cessaire  mais d'apposer du complexe sur une r&#233;alit&#233; de ce fait occult&#233;e dans sa v&#233;rit&#233;, sa cruaut&#233;. La parole signifie mais si elle est trop riche comme certaines nourritures elle &#233;touffe. 
 Pourtant, lorsqu'il se laisse aller au sarcasme qui impose la plus  courte ligne droite entre la d&#233;rision et son expression, comme Dominique de  Villepin est percutant ! Par exemple quand il se moque "des  journalistes cirant les pompes des journalistes" devant Pierre Weill  tentant maladroitement de contester ce corporatisme de l'hyperbole ! 
 Dominique  de Villepin, comme s'il avait conscience de son talent exceptionnel  mais pour s'en d&#233;fendre, d&#233;nonce avec vigueur une politique qui ne serait faite pr&#233;cis&#233;ment que de mots. Il d&#233;nigre  le verbe dans la politique alors qu'il semble ne nous proposer qu'une  politique du verbe. Le langage qu'il pourfend &#224; partir du moment o&#249; il  pr&#233;tendrait se substituer &#224; l'action constitue pourtant son atout ma&#238;tre.  Dominique de Villepin s&#233;duit gr&#226;ce &#224; son &#233;loquence, m&#234;me quand il se sert  d'elle pour nous convaincre qu'il n'est pas de ceux qui confondraient  la r&#233;alit&#233; avec sa repr&#233;sentation, les mots avec les choses, le Pouvoir  avec son affichage. Dominique de Villepin est incurablement un homme de  style. Il en est fier, il en a peur. Peur de n'&#234;tre jug&#233; que sur la  flamboyance sonore d'une intelligence qui r&#234;verait d'&#234;tre appr&#233;hend&#233;e  pour elle-m&#234;me. Mais les mots trop intenses la dissimulent au lieu de la r&#233;v&#233;ler. 
 Dominique de Villepin n'h&#233;site pas &#224; nous annoncer  l'apocalypse au petit d&#233;jeuner. Un b&#233;mol en dessous, pourquoi  n'essayerait-il pas ? 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
