<document>
	<date>2009-06-22</date>
        <title>Douglas Kennedy est de retour</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ne faites pas la fine bouche, je vous en prie, et ne prenez pas l'air d&#233;go&#251;t&#233;. 
 Douglas Kennedy est un formidable&#160;romancier et il est de retour. 
 Son avant-dernier livre constituait un bel &#233;chec, une erreur estimable. Comme William Faulkner s'&#233;tant &#233;gar&#233; dans Parabole parce qu'il avait quitt&#233; son comt&#233; mythique, Douglas Kennedy avait cru que la France et le surnaturel donneraient un nouveau souffle &#224; sa cr&#233;ation. Il se trompait. 
 Il l'a compris et "Quitter le monde" constitue une&#160;r&#233;ussite &#233;clatante. Qu'on&#160;ne vienne pas soutenir que ce ne serait pas de la "grande litt&#233;rature" et que Douglas Kennedy ne m&#233;rite pas l'attention des critiques r&#233;put&#233;s ! La seule litt&#233;rature qui&#160;vaille, c'est celle qui prend le lecteur aux tripes&#160;et lui rend douloureuse la fin d'un livre qu'en m&#234;me temps il veut terminer&#160;sans attendre&#160;! Certes, il y a le style mais l'efficience sans fioritures de celui-ci n'est pas un handicap lorsque l'histoire, les th&#232;mes, l'inlassable mouvement de l'imagination abolissent &#224; chaque seconde l'ennui.&#160;Comme j'aimerais que cess&#226;t ce manich&#233;isme du snobisme qui pr&#233;f&#232;re un &#233;litisme somptueusement glac&#233;&#160;au talent &#233;videmment et naturellement &#233;claboussant, le byzantinisme de la forme &#224; la puissance entra&#238;nante du fond, le jugement limit&#233; et condescendant du sp&#233;cialiste &#224; la passion du lecteur ! 
 Je n'ai pas envie de raconter ce qui irrigue les 500 pages&#160;de ce texte&#160;et qui vous ti ent. Prisonnier volontaire, on a du mal &#224; supporter la banalit&#233; des jours. On souhaiterait ne pas &#234;tre enferm&#233; alors qu'on s'&#233;vade. &#160;Pourtant, on voudrait ne pas &#234;tre dupe. On per&#231;oit les trucs, les proc&#233;d&#233;s et les coutures, les surprises annonc&#233;es de loin, les coups de th&#233;&#226;tre programm&#233;s et la technique impeccable d'un artisan exemplaire. On devine la fabrication mais cette lucidit&#233; tellement inutile est chass&#233;e par l'allant et l'inventivit&#233; de destin&#233;es qui tombent, se battent puis se redressent, d'une humanit&#233; qui souffre mais r&#233;siste, par le souffle d'un pessimisme sans espoir mais gu&#233;ri par l'action. Chez Douglas Kennedy, on ne se plaint pas longtemps. Le fond du trou, un court instant, vous fascine mais, d'un coup de volont&#233; et de coeur, on remonte vers la libert&#233; si belle mais tellement &#233;prouvante. Le dur et magnifique m&#233;tier de vivre. Je n'invente rien. Tout cela s'y trouve et vient offrir au lecteur &#233;bloui un romanesque qui, pour sembler facile, donne tout de m&#234;me des le&#231;ons d'existence. 
 S'il me fallait d&#233;finir la caract&#233;ristique fondamentale de ce r&#233;cit comme de tant d'autres de m&#234;me lign&#233;e, c'est l'obsession des ruptures et des reconstructions. Douglas Kennedy n'h&#233;site pas &#224; privil&#233;gier ce motif, dominant chez lui, d'un destin mis en pi&#232;ces, r&#233;duit &#224; une page blanche, &#224; un espace vide sur lesquels l'effort humain va &#233;crire une nouvelle histoire, un autre programme. Il adore ces instants - et il les d&#233;crit merveilleusement - o&#249; il a plong&#233; ses h&#233;ros dans un quasi-n&#233;ant, o&#249; ils ont parfois eux-m&#234;mes effac&#233; les traces de leur quotidiennet&#233; ant&#233;rieure mais o&#249;, &#224; petits pas, obstin&#233;ment, il va les aider &#224; restaurer un ancrage dans la r&#233;alit&#233;, &#224; donner aux autres et &#224; eux-m&#234;mes les preuves d'une nouvelle vie. Ainsi, au fil du temps, de basculement en basculement, des existences surgissent &#224; partir d'une mati&#232;re originelle sans cesse m&#233;tamorphos&#233;e.&#160;Une vie est compos&#233;e de plusieurs&#160;vies et un destin toujours pr&#234;t &#224; se diviser dans le d&#233;sordre du hasard et les coups du sort.&#160;On efface puis on recommence. Il y a une volont&#233; du glissement dans l'oubli pour ressusciter autre, d&#233;pouill&#233; de tout mais riche&#160;d'un avenir &#224; remettre &#224; jour, sans l'aide de personne.&#160;Pour fuir ou se sauver, par honneur ou par d&#233;tresse, le personnage central, homme ou femme, endosse des apparences successives qui aboutissent, en d&#233;finitive, au d&#233;sir ent&#234;t&#233; de ne pas plier sous n'importe quel joug. Il y a du ciel vide qui p&#232;se sur cette terre pleine d'orages. 
 Douglas Kennedy est un m&#233;lancolique plein d'&#233;nergie. Un romancier de la condition humaine qui en fait non pas une fatalit&#233; mais une libert&#233; &#233;clat&#233;e en d&#233;sastres et en renaissances. Un auteur populaire parce que ses livres vous empoignent et ne vous tombent jamais des mains. 
 Que ceux qui le m&#233;prisent, au pr&#233;texte qu'ils en feraient ais&#233;ment autant, nous montrent de quoi ils sont capables ! Je les mets au d&#233;fi. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
