<document>
	<date>2013-01-04</date>
        <title>Elle est Royal !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On ne l'oublie pas, elle ne se laisse pas oublier. 

 Au moment o&#249; &#224; nouveau un discours de la m&#233;thode - des banalit&#233;s dont on s'&#233;tonne qu'elles aient eu besoin d'&#234;tre r&#233;p&#233;t&#233;es - a &#233;t&#233; adress&#233; au gouvernement par le pr&#233;sident de la R&#233;publique, S&#233;gol&#232;ne Royal, dans un entretien &#224; VSD, fait valoir son ambition de rester plus que jamais dans le jeu politique et, surtout, le caract&#232;re irrempla&#231;able de sa personnalit&#233;. Ce n'est pas parce qu'elle a refus&#233; - elle a raison de s'en repentir- le poste de  garde des Sceaux qu'elle doit laisser dor&#233;navant en friche le cours de son destin public. 

 Il n'y a pas l'ombre d'une outrecuidance dans cette certitude exprim&#233;e de repr&#233;senter un atout pour la gauche, notamment la gauche de gouvernement. Comment oublier que cette candidate, en 2007, a engrang&#233;, lors du combat pr&#233;sidentiel, dix-sept millions de voix et que, si elle avait &#233;t&#233; soutenue par son camp comme le p&#232;re de ses enfants l'a &#233;t&#233; en 2012, elle l'aurait vraisemblablement emport&#233; contre Nicolas Sarkozy ? 

 Je ne veux pas m&#234;ler &#224; ce billet plus politique qu'intime des consid&#233;rations personnelles mais il est plus qu'&#233;vident qu'en 2012 notamment, les Fran&#231;ais dans leur ensemble ont admir&#233; la force d'&#226;me de S&#233;gol&#232;ne Royal, son allure dans tous les sens du terme et sa capacit&#233; &#224; encaisser des coups et des affronts que la jalousie qui les inspirait ne rendait pas plus acceptables. Elle a conquis, gr&#226;ce &#224; sa dignit&#233;, bien au-del&#224; de sa mouvance. 

 J'entends bien la difficult&#233; de lui trouver un poste, une fonction &#224; la hauteur de ses aptitudes et comp&#233;tences d'aujourd'hui mais il conviendrait que le pr&#233;sident de la R&#233;publique, pour chasser d&#233;finitivement tout soup&#231;on de faiblesse amoureuse, tranch&#226;t vite en sa faveur. Ce ne serait pas du luxe ! Cohn-Bendit n'avait pas tort, en effet, quand il d&#233;plorait dans ce gouvernement le manque de "pointures": quelle meilleure opportunit&#233; pour donner de l'&#233;clat et une efficace lisibilit&#233; politique &#224; ce dernier que d'impliquer S&#233;gol&#232;ne Royal dans un combat qui &#224; force d'&#234;tre report&#233; finit par prendre les couleurs de l'impossible ! 

 J'ajoute que S&#233;gol&#232;ne Royal - nulle condescendance de ma part dans cette appr&#233;ciation - a m&#251;ri depuis 2007. Je n'&#233;voque pas son physique altier mais son argumentation, ses analyses, ses propos, son soutien clairvoyant mais lucidement critique et sa volont&#233; &#224; la fois de se fondre et de se distinguer. Ces dispositions, chez elle, ont pris une ampleur, une profondeur et une justesse qui n'ont plus rien de commun avec l'enthousiasme frais et un tantinet na&#239;f de la candidate harcel&#233;e et stupidement moqu&#233;e de 2007. 

 Elle ne se laisse pas oublier. Qu'elle ne se fasse aucun souci sur ce plan, elle demeure plus que jamais, admir&#233;e, estim&#233;e, courageuse, impr&#233;visible, irritante, singuli&#232;re, dans la t&#234;te des Fran&#231;ais. 

 Elle est Royal. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
