<document>
	<date>2013-05-24</date>
        <title>Eric Woerth aurait-il d&#251; couler ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La na&#239;vet&#233; serait-elle devenue mon fort pour paraphraser le g&#233;nial Paul Val&#233;ry dont la b&#234;tise en effet n'&#233;tait pas la faiblesse fondamentale ? 

 Le 11 mai, j'ai publi&#233; un billet ayant pour titre "L'UMP coule, Woerth surnage". Sans fatuit&#233;, il a &#233;t&#233; beaucoup lu. Sur sa premi&#232;re partie, il reste plus que jamais d'actualit&#233;. Sur la seconde, il m&#233;riterait d'&#234;tre corrig&#233;. 

 Je ne pensais jamais qu'un jour, dans le domaine judiciaire, je p&#233;cherais par une forme de sulpicianisme. Pourtant, prenant connaissance alors des r&#233;quisitions de non-lieu en faveur d'Eric Woerth et du communiqu&#233; du procureur, j'avais cr&#233;dit&#233; le parquet bordelais d'une &#233;quit&#233; qu'il me semblait devoir saluer en ces temps o&#249; la politisation de tout est une menace. J'avais par ailleurs soulign&#233; la difficult&#233; intrins&#232;que &#224; l'&#233;tablissement indiscutable de l'infraction de trafic d'influence. 

 Mais mon argumentation baignait, si j'ose dire, dans la certitude ir&#233;nique que l'ensemble des magistrats, si&#232;ge et parquet confondus, &#233;tait heureux de pouvoir se sentir, enfin, les coud&#233;es franches et l'esprit libre. Je pr&#233;sumais ainsi que le procureur et le procureur g&#233;n&#233;ral de Bordeaux avaient &#233;t&#233; &#233;videmment &#224; l'unisson de ceux qui avaient eu la charge de r&#233;gler la proc&#233;dure et que hi&#233;rarchie et base s'&#233;taient accord&#233;es pour le bien de la justice et la manifestation de la v&#233;rit&#233;. Certes, j'avais &#233;mis un l&#233;ger b&#233;mol, fait part d'un peu d'&#233;tonnement devant l'&#233;trange communiqu&#233; du procureur, totalement inutile en l'occurrence, et je m'&#233;tais interrog&#233; sur ses motivations sans soup&#231;onner une seconde que derri&#232;re cette d&#233;marche peu banale, il y avait, d'une part, une ob&#233;issance hi&#233;rarchique et, d'autre part, une volont&#233; de d&#233;stabiliser par anticipation les juges d'instruction. 

 On sait en effet, maintenant, qu'un r&#233;quisitoire de 70 pages renvoyant Eric Woerth et Patrice de Maistre devant le tribunal correctionnel pour trafic d'influence passif et actif avait &#233;t&#233; r&#233;dig&#233; par la vice-procureur de la juridiction interr&#233;gionale sp&#233;cialis&#233;e du tribunal de Bordeaux, G&#233;raldine Bouzard, et que ce document argument&#233; a &#233;t&#233; transmis par le procureur Laplaud au procureur g&#233;n&#233;ral Ride. On peut &#224; la rigueur admettre la validit&#233; d'un tel processus : il faut bien que la structure hi&#233;rarchique donne l'impression de servir &#224; quelque chose. 

 Ce qui, en revanche, devient choquant et contraire au code de proc&#233;dure p&#233;nale tient &#224; l'injonction de substituer au renvoi des deux susnomm&#233;s devant la juridiction des r&#233;quisitions de non-lieu qu'&#224; la demande du procureur g&#233;n&#233;ral peu suspect de socialisme, le procureur devait faire accepter &#224; sa coll&#232;gue vice-procureur alors qu'il s'agissait d'un changement de fond. Elle a refus&#233; et l&#233;gitimement - un courage trop rare - elle a impos&#233; &#224; son chef d'assumer ses responsabilit&#233;s. 

 Le procureur g&#233;n&#233;ral n'avait, d'ailleurs, aucun titre pour exiger cette mansu&#233;tude quand en revanche il aurait eu toute latitude pour ordonner un renvoi (Le Monde, articles de G&#233;rard Davet, Fabrice Lhomme et Franck Johann&#232;s). 

 D&#233;noncer ce processus est n&#233;cessaire alors que le seul acquis incontestablement positif de ce pouvoir &#233;tait pr&#233;cis&#233;ment la libert&#233; laiss&#233;e aux magistrats dans le traitement des dossiers sensibles. 

 Il n'y a aucune raison pour que le parquet, encore compos&#233;, ici ou l&#224;, de professionnels adeptes de la justice retenue ne s'adapte pas &#224; cette nouvelle donne qui honore la d&#233;mocratie quand l'ancienne y portait atteinte. 

 De surcro&#238;t, tol&#233;rer un tel imp&#233;rialisme et une partialit&#233; aussi &#233;clatante, qu'aucune tradition des parquets ne saurait valider, reviendrait aussi &#224; faire perdre &#224; Christiane Taubira, en face de son passif caus&#233; et occult&#233; par son go&#251;t du verbe, l'actif indiscutable de sa non immixtion dans les instructions complexes et d&#233;licates. 

 Loin de moi l'id&#233;e de pr&#244;ner une chasse aux sorci&#232;res mais il convient aussi que des deux c&#244;t&#233;s on fasse un effort : pour le Pouvoir, respecter les comp&#233;tences, pour certains magistrats, s'habituer &#224; l'ind&#233;pendance. Ce n'est pas si simple. Sur Twitter, un avocat fr&#233;n&#233;tique, parce que j'&#233;non&#231;ais ces &#233;vidences en 140 signes, n'avait pour obsession que de me faire poursuivre par le garde des Sceaux pour outrages (sic !) &#224; ce procureur et &#224; ce procureur g&#233;n&#233;ral de Bordeaux. 

 Je regrette de n'avoir plus le droit de faire l'impasse sur mon pessimisme d'hier, quand on percevait &#224; quel point l'officiel de la justice &#233;tait gangren&#233; par l'officieux, la sc&#232;ne par les coulisses, le judiciaire par le partisan. 

 Qu'aujourd'hui, quelques magistrats encore d&#233;cal&#233;s ne profitent pas de ce climat d'ind&#233;pendance g&#233;n&#233;rale pour, dans leur coin, continuer "leur petite cuisine" et rendre encore plus coupable ma na&#239;vet&#233; d'un billet ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
