<document>
	<date>2014-11-27</date>
        <title>Et si on essayait la comp&#233;tence pour un ministre ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce n'est pas ma participation, aux c&#244;t&#233;s de Bernard Tapie et de Fabrice Arfi, &#224; l'&#233;mission anim&#233;e par Franz-Olivier Giesbert "Les Grandes Questions", qui m'a donn&#233; envie d'&#233;crire ce billet sur le choix des ministres, et plus pr&#233;cis&#233;ment celui des gardes des Sceaux. Nulle influence, nulle contagion ! 

 Ce d&#233;sir m'est venu de la conscience que depuis 2007 nous n'avions pas &#233;t&#233; g&#226;t&#233;s sur ce plan avec, essentiellement, ce trio qui, bien que peu homog&#232;ne par sa tonalit&#233; politique, doit &#234;tre r&#233;uni par un m&#234;me &#233;chec et la d&#233;ception qu'il a suscit&#233;e : Rachida Dati, Mich&#232;le Alliot-Marie et Christiane Taubira. 

 Cette lucidit&#233; gu&#232;re bouleversante n'aurait rien m&#233;rit&#233; de plus que ce constat si nous n'avions eu, il y a quelques semaines gr&#226;ce &#224; Fran&#231;ois Hollande et tout r&#233;cemment par un aveu de Nicolas Sarkozy, un &#233;clairage inqui&#233;tant sur la mani&#232;re dont certaines personnalit&#233;s &#233;taient impos&#233;es Place Vend&#244;me. 

 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique avait d&#233;voil&#233; le fin mot de l'histoire quand, pour justifier la nomination et la reconduction de Christiane Taubira malgr&#233; un bilan aussi pauvre et dogmatique que son image d'elle-m&#234;me &#233;tait riche et flatteuse, il avait &#233;voqu&#233; "le marqueur de gauche" qu'elle &#233;tait. La pire gauche, celle qui n'avait pas encore fait son "Bad Godesberg fran&#231;ais". 

 Na&#239;vement j'imaginais que la Justice, dans son appr&#233;hension et sa gestion, n'&#233;tait pas r&#233;ductible aux notions de droite ou de gauche mais qu'elle se devait de satisfaire les exigences d'efficacit&#233;, d'ind&#233;pendance, d'impartialit&#233; tant pour elle que pour ceux qui l'administrent et la dirigent, d'&#233;coute populaire et, &#224; la fois, en mati&#232;re p&#233;nale, d'humanisme et de rigueur. 

 Rien &#224; voir, donc, avec une quelconque id&#233;ologie. 

 Mais il faut croire que l'id&#233;ologie n'aime pas &#234;tre expuls&#233;e m&#234;me d'un minist&#232;re si contradictoire dans son esprit et ses virtualit&#233;s avec les pr&#233;jug&#233;s. Au point de conduire un pr&#233;sident de la R&#233;publique &#224; l'y r&#233;installer avec la personne la plus apte &#224; l'incarner dans ses extr&#233;mit&#233;s : Christiane Taubira. 

 Un "marqueur de gauche" certes. Mais pas seulement. Aussi, celle qui, ministre de la R&#233;publique fran&#231;aise, tweete avec partialit&#233;, ignorance, imprudence et impudence sur une affaire de la justice am&#233;ricaine &#224; laquelle son inaction face aux trag&#233;dies nationales - l'augmentation de la criminalit&#233; et des d&#233;lits contre les personnes, l'&#233;tat des prisons, la p&#233;nurie affectant certaines juridictions et, sans ironie, sa propre loi sur la contrainte p&#233;nale - ne l'autorise en aucun cas &#224; donner des le&#231;ons m&#233;lodramatiquement superficielles (Le Monde).  

 Dans un &#233;tat de droit - et celui-ci n'est compatible, en d&#233;pit du poncif contraire, qu'avec une autorit&#233; de l'Etat affirm&#233;e, assum&#233;e -, Christiane Taubira, &#224; la suite d'une telle foucade arrogante et d&#233;plac&#233;e, aurait &#233;t&#233; pri&#233;e de regagner la soci&#233;t&#233; civile. 

 Mais contentons-nous de ce qu'on nous offre. C'est mieux que rien. St&#233;phane Le Foll, qui parvient &#224; ne pas sombrer dans un gouvernement qui bat de l'aile, l'a recadr&#233;e. On verra si cela aura &#233;t&#233; utile (lefigaro.fr). 

 S'il ne s'&#233;tait agi que de Christiane Taubira, j'aurais eu scrupule &#224; &#233;noncer ces banalit&#233;s qui ne sont plus discut&#233;es par personne &#224; l'exception de quelques chevaliers blancs qui raffolent des causes d&#233;sesp&#233;r&#233;es. 

 Mais Nicolas Sarkozy, lors d'une r&#233;union, a vendu une autre m&#232;che. Il ne nous a pas confirm&#233; que Rachida Dati avait &#233;t&#233; choisie comme garde des Sceaux sous l'influence de son ex-&#233;pouse C&#233;cilia ou de ce vibrion souvent de mauvais conseil Alain Minc, comme on l'avait all&#233;gu&#233; alors, tant il convenait de fournir une explication coh&#233;rente &#224; cette distinction erratique.  

 Nous savons dor&#233;navant que Rachida Dati a occup&#233; la Chancellerie parce qu'elle avait eu la chance d'avoir des parents alg&#233;rien et marocain. "Pour la politique p&#233;nale, cela avait du sens", dit Nicolas Sarkozy. Comment qualifier une telle absurdit&#233; ? 

 Je ne doute pas une seconde de l'honorabilit&#233; de ses parents et des vertus qu'ils ont tent&#233; d'insuffler &#224; la nombreuse fratrie Dati mais je m'interroge sur la validit&#233; de ce crit&#232;re de s&#233;lection &#224; ce poste prestigieux. Il est &#233;videmment totalement inad&#233;quat. On en a subi les effets. 

 Non pas que je doive &#234;tre suspect&#233; si peu que ce soit de racisme. A ma connaissance, Mich&#232;le Alliot-Marie est n&#233;e de parents fran&#231;ais et, on ne le sait que trop, sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, elle a &#233;t&#233;, de loin, le pire ministre de la justice des trois :  il ne faut pas oublier Michel Mercier, qui a apais&#233;, n'a pas d&#233;m&#233;rit&#233; parce qu'en r&#233;alit&#233;, il l'a admis, il n'avait plus qu'&#224; laisser faire ou d&#233;faire. Ce qui d&#233;montre que l'origine des parents des personnes sollicit&#233;es est indiff&#233;rente &#224; la qualit&#233; ou &#224; la m&#233;diocrit&#233; des ministres.  

 Point commun entre Nicolas Sarkozy et Fran&#231;ois Hollande : ils ont manqu&#233; de talent, d'intuition et d'objectivit&#233; pour le choix de leur ministre de la Justice. Une charge pourtant &#224; ne pas confier &#224; n'importe qui. 

 Pourquoi ? 

 Parce qu'ils ne se sont jamais dit pour esp&#233;rer ne pas se tromper : et si, pour une fois, on essayait, pour un ministre, la comp&#233;tence  ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
