<document>
	<date>2013-08-12</date>
        <title>A l'&#233;coute de Montaigne</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Antoine Compagnon a &#233;crit "Un &#233;t&#233; avec Montaigne" et ce petit livre d'un grand esprit a connu un incroyable succ&#232;s. 

 L'&#233;tonnant est qu'on s'en &#233;tonne. 

 Montaigne fait partie de ces g&#233;nies miraculeux qui d&#233;fient le temps, rocs immenses au milieu de la mobilit&#233;, rep&#232;res au sein des contingences et des fluctuations, &#233;ternit&#233;s dans le fil contrast&#233; des si&#232;cles. Comme, par exemple, Moli&#232;re, Montaigne propose "une &#233;thique de vie qui n'a pas pris une ride" et surtout, avec l&#233;g&#232;ret&#233;, sans appuyer ni enseigner, presque sans y penser, offre des r&#233;flexions, des fulgurances, des paradoxes &#233;clairants et des banalit&#233;s pass&#233;es au gril de son esprit qui &#233;claboussent par leur modernit&#233; et leur actualit&#233; ceux qui les lisent et s'en impr&#232;gnent (Le Figaro). 

 Voir jouer L'&#233;cole des femmes ou Le Misanthrope, ce n'est pas s'&#233;merveiller r&#233;trospectivement mais se projeter tant l'avenir, avec ce sentiment qu'aucune dimension de l'humanit&#233; et de la v&#233;rit&#233; n'a &#233;chapp&#233; &#224; Moli&#232;re, ne repr&#233;sentera jamais une menace mais toujours, au contraire, une confirmation. 

 Les Essais sont compos&#233;s de pages qui, datant pourtant du 16&#232;me si&#232;cle, appellent une approbation sans r&#233;serve aujourd'hui, comme celles de Marcel Proust au 20&#232;me, parce que, tout simplement, les unes et les autres nous obligent &#224; nous consid&#233;rer et &#224; admettre que nous sommes au coeur de ces oeuvres. Leur mati&#232;re, leur substance, leur sujet. 

 J'aimerais faire un sort &#224; une profondeur de Montaigne &#224; laquelle je suis doublement sensible : "la parole est moiti&#233; &#224; celui qui parle, moiti&#233; &#224; celui qui l'&#233;coute". 

 Si j'ai toujours mesur&#233; le poids de la parole et l'emprise qu'elle permettait dans le cercle priv&#233; ou l'univers professionnel, longtemps j'ai sous-estim&#233; le silence, l'&#233;coute et cette attention vigilante sans laquelle il ne peut pas y avoir v&#233;ritablement de propos construit, convaincant. Gr&#226;ce &#224; mon &#233;pouse qui, passionn&#233;e pourtant par le langage et l'oralit&#233;, a su me faire prendre conscience, parce qu'elle ma&#238;trisait au plus haut point cet art et cette disponibilit&#233;, de l'importance de l'accueil par l'autre des mots de l'un, de la richesse d'un regard, d'une attitude et d'une intelligence obstin&#233;ment altruistes au point qu'il serait honn&#234;te de les cr&#233;diter, pour moiti&#233; au moins, de la valeur de l'expression qu'ils attiraient, comme l'aimant la limaille. 

 Depuis, sans tomber dans une caricature o&#249; on serait contraint de ne jamais interrompre inepties ou radotages, je ne supporte plus ces faux dialogues, ces m&#234;l&#233;es confuses o&#249; on ne se parle pas mais o&#249; on crie ensemble, cette anticipation permanente qui fait qu'on devance l'autre dans ce qu'il va dire et qu'on est d&#233;j&#224; repass&#233; &#224; soi, cette inaptitude grave au quotidien &#224; ne pas savoir s'effacer une seconde pour laisser la place &#224; autrui, cette destruction du bonheur de la conversation qui impose &#233;coute et r&#233;pliques alors que, le plus souvent, on n'a plus que monologues ou conf&#233;rences. 

 Dans l'Institut de la parole que j'ai cr&#233;&#233;, j'ai &#233;videmment formalis&#233; - j'aurais pu mettre en exergue cette intuition sans &#226;ge de Montaigne, tant elle r&#233;sume &#224; elle seule tout ce qu'il faut savoir de la parole, de sa technique et de sa force - ce r&#244;le capital de l'auditeur, de l'interlocuteur, de la salle, de l'assembl&#233;e, de ces yeux multiples, lumi&#232;res, balises, donnant l'impression, comme les oreilles et avec autant intensit&#233; qu'elles, de percevoir, de ne rien manquer, d'inspirer. La parole est une co-cr&#233;ation. 

 Comme je suis saisi par une &#233;motion rare devant cette manifestation d'un g&#233;nie ayant d&#233;couvert avec une justesse inou&#239;e ce qui probablement est encore discut&#233;, contest&#233; par certains aujourd'hui ! 

 Etre &#224; l'&#233;coute de Montaigne vaut bien une parole tout enti&#232;re. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
