<document>
	<date>2008-12-01</date>
        <title>Faut-il &#234;tre rebelle ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Jean-Pierre Deschamps, pr&#233;sident de chambre &#224; la cour d'appel d'Aix-en-Provence, pr&#233;sident de cour d'assises dans des affaires r&#233;cemment&#160;tr&#232;s m&#233;diatis&#233;es (Agnelet, Verrando, etc.) appartient depuis longtemps au Syndicat de la magistrature (SM), qui a tenu son congr&#232;s lors du week-end qui vient de s'&#233;couler. 
 Ce coll&#232;gue, dont l'intervention a plu dans cette assembl&#233;e, a indiqu&#233; "qu'&#234;tre magistrat, c'est-&#224;-dire diseur de justice, c'est &#234;tre rebelle". 
 Je ne sais pourquoi, cette d&#233;finition &#224; l'&#233;vidence tr&#232;s s&#233;duisante m'a tout de m&#234;me surpris. Derri&#232;re son apparente audace, elle m'a sembl&#233; dangereuse car j'ai au contraire per&#231;u la condition de magistrat comme le plus grand talent d'int&#233;gration qui soit, la volont&#233; la plus accomplie de s'accorder, gr&#226;ce &#224; la loi, au sentiment commun et &#224; l'opinion dominante. Au risque de d&#233;cevoir beaucoup de mes jeunes coll&#232;gues, j'affirme que nous ne sommes pas des r&#233;volutionnaires&#160; ni m&#234;me "des rebelles" et que je n'&#233;prouve aucune nostalgie d'un &#233;tat qui nous constituerait plus comme des id&#233;ologues que comme "des raccommodeurs de destin&#233;es". Je devine ce qu'il y a de fade dans une action qui, &#224; d&#233;faut de consacrer l'ordre &#233;tabli, se bat pour l'&#233;tablissement de l'ordre quand le d&#233;sordre menace ou d&#233;truit mais il n'emp&#234;che qu'elle a sa grandeur et que c'est sans doute l'obsession de d&#233;sirer s'en &#233;chapper qui donne &#224; certains comportements professionnels un tour discutable,&#160;choquant, voire incoh&#233;rent. 
 Arr&#234;ter l&#224; cette r&#233;flexion m'aurait frustr&#233; car elle aurait du se r&#233;duire &#224; la mise en cause d'une pens&#233;e d'extr&#234;me gauche qualifiant de positive et de "rebelle" l'opposition au pouvoir en place. Mais il y a eu la d&#233;livrance du mandat d'amener &#224; l'encontre d'un ancien PDG et directeur de la publication de&#160;Lib&#233;ration, son interpellation et sa pr&#233;sentation au magistrat instructeur. La police n'a fait qu'ex&#233;cuter la mission que celui-ci lui avait confi&#233;e et j'ose esp&#233;rer - m&#234;me si au moins l'un des propos est confirm&#233; - que les modalit&#233;s de l'op&#233;ration, ne d&#233;pendant que d'elle, &#160;n'ont pas &#233;t&#233; telles que Vittorio de Filippis les a rapport&#233;es. 
 La garde des Sceaux, qui ne manque pas de courage intellectuel et d'aplomb, a affirm&#233; le caract&#232;re totalement r&#233;gulier du processus et justifi&#233; la d&#233;livrance du mandat d'amener parce qu'&#224; trois reprises une convocation n'avait pas abouti (site du Nouvel Obs).&#160;Le syndicat de police Alliance a abond&#233; dans le m&#234;me sens et ni&#233; toute d&#233;rive. Je&#160;ne suis pas s&#251;r que cette double apologie touche son but parce qu'au fond personne ne&#160;met en cause le&#160;caract&#232;re formellement valide de ces p&#233;rip&#233;ties mais&#160;seulement leur utilit&#233; - dans leur expression contraignante - dans le cadre d'une affaire de presse&#160;pour diffamation qui ne pr&#233;voit qu'une peine d'amende&#160;pour une &#233;ventuelle sanction. Il n'emp&#234;che que l'&#233;moi m&#233;diatique a &#233;t&#233; tel,&#160;et lui aussi si durablement disproportionn&#233;, et la solidarit&#233; tellement massive, qu'un peu de retenue et de prudence n'&#233;tait pas inutile. J'ai &#233;t&#233; frapp&#233;, en&#160;effet, par cet unanimisme&#160;de l'indignation (Le Figaro, Le Monde, Le Parisien, RSF et Lib&#233;ration &#233;videmment) qui s'instaurait &#224; la suite de cette action qui r&#233;v&#233;lait le t&#233;l&#233;scopage du temp&#233;rament d'un juge avec la nature d'un dossier&#160;qui ne m&#233;ritait pas un tel appareil.&#160;Concorde &#233;mue d'autant plus surprenante que je me souviens de Laurent Joffrin ridiculis&#233; par le pr&#233;sident de la R&#233;publique lors d'une conf&#233;rence&#160;de presse et qui n'a eu pour seul soutien que les ricanements complaisants de ses confr&#232;res. Les temps ont chang&#233; ou bien la cause d'aujourd'hui est-elle apparue plus facile, plus confortable ? 
 Contrairement aux extraits repris par la revue de presse de France Inter, c'est donner &#224; ce lamentable &#233;pisode une ampleur&#160;conceptuelle gu&#232;re plausible que de l'analyser comme&#160;une attaque d&#233;lib&#233;r&#233;e contre les m&#233;dias et leur libert&#233; d'expression. Le&#160;d&#233;sagr&#233;ment a besoin lui aussi de se parer de couleurs nobles et intellectuellement vindicatives. C'est bien mieux que d'avoir &#233;t&#233;&#160;tout simplement victime d'un d&#233;faut de clairvoyance politique et d'un exc&#232;s de&#160;conscience professionnelle. Il ne faut jamais oublier qu'un scandale, c'est souvent le rapport d'une personnalit&#233; qui prend tout au s&#233;rieux avec une r&#233;alit&#233; qui&#160;aurait&#160;m&#233;rit&#233; de&#160;la l&#233;g&#232;ret&#233;.&#160;Le pr&#233;sident de la R&#233;publique, prompt &#224; contredire ses ministres quand cette volte sert &#224; &#233;teindre le feu,&#160; annonce un d&#233;bat sur la proc&#233;dure p&#233;nale qui n'est pas, en l'occurrence, &#224; incriminer. Qu'elle soit heureusement la m&#234;me pour tous dans son principe ne devrait pas &#234;tre de nature &#224;&#160;emp&#234;cher&#160;tout magistrat de l'appliquer avec les nuances et l'intelligence qui conviennent. Plut&#244;t qu'elle, ce sont certains &#233;tats d'esprit qui devraient &#234;tre retouch&#233;s. 
 &#160;Je ne m&#233;connais pas non plus l'envie, pour le magistrat peut-&#234;tre, pour les policiers s&#251;rement, de "rabattre le caquet" &#224; cet ancien patron de Lib&#233;ration, quotidien&#160;qui ne suscite pas un fol enthousiasme dans nos milieux, et de cibler une profession aga&#231;ante parce qu'elle conserve, quoi qu'on en aie, de l'influence et du pouvoir. 
 Si on r&#233;sume, ce qui suscite la pol&#233;mique, c'est le manque de mesure, c'est l'inadaptation entre la cause et la m&#233;thode, c'est le "coup de force" d'une proc&#233;dure r&#233;guli&#232;re mais si peu faite pour une infraction de pens&#233;e maladroite ou de langage qui a d&#233;rap&#233;.&#160;Je rejoins mon propos d'origine. D'une certaine mani&#232;re, m&#234;me &#224; rebours des ressorts qui auraient pu inspirer Jean-Pierre Deschamps, ce magistrat, que le premier&#160;pr&#233;sident recevra,&#160;peut appara&#238;tre comme une "rebelle". Quoi de plus risqu&#233; aujourd'hui, quoi de plus mals&#233;ant que de s'en prendre ainsi brutalement &#224; la presse et &#224; l'un de ses personnages importants, &#224; un quotidien dont l'aura, pour &#234;tre moins sulfureuse, demeure ? Cette juge s'est mise en rupture par rapport &#224; une pratique &#233;quilibr&#233;e, de bon aloi, raisonnable. Dissidente donc. Rebelle, alors ! 
 Si "&#234;tre rebelle" pour un magistrat nous met dans le camp intelligent mais id&#233;ologique de Jean-Pierre Deschamps et aussi dans celui d&#233;termin&#233; mais dangereux de cette autre juge, c'est qu'il faut accepter de quitter l'exceptionnel pour l'ordinaire,&#160;le choc pour l'honneur paisible&#160;du quotidien. 
 Rebelle, non merci !&#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
