<document>
	<date>2015-02-12</date>
        <title>Faut-il plaindre Gad Elmaleh ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je n'attache rigoureusement aucune importance &#224; la d&#233;nonciation de Pierre Berg&#233;, actionnaire du Monde, ni aux r&#233;serves de Matthieu Pigasse, &#224; la suite de la r&#233;v&#233;lation, par Le Monde et une soixantaine d'autres journaux, de cette immense fraude fiscale organis&#233;e par HSBC-Suisse qui a b&#233;n&#233;fici&#233; &#224; des particuliers, &#224; des soci&#233;t&#233;s, &#224; des groupes mafieux et &#224; des structures terroristes. 

 Une vaste entreprise qui unissait, dans une m&#234;me immoralit&#233; et transgression, l'&#233;tablissement bancaire et tous ceux qui en connaissance de cause l'avaient accept&#233;e. 

 On n'a pas besoin, en effet, de Pierre Berg&#233; pour s'interroger sur la validit&#233; d'une telle d&#233;marche m&#233;diatique cibl&#233;e bizarrement quasiment sur le seul nom de Gad Elmaleh qui, a-t-on appris, avait r&#233;gularis&#233; sa situation. On a moins parl&#233; de Christophe Dugarry et de quelques autres personnes plus ou moins c&#233;l&#232;bres. L'ombre port&#233;e sur elles, j'en suis persuad&#233;, n'aura aucun effet sur leur carri&#232;re : tout glisse. 

 Je ne doute pas une seconde que les journalistes du Monde aient r&#233;fl&#233;chi avant de participer &#224; cette op&#233;ration de transparence, notamment en diffusant des noms. 

 D'abord, l'information ne tient parfois qu'au nom lui-m&#234;me et une fausse pudeur serait de le dissimuler quand la personnalisation est l'essentiel. 

 Surtout, il me semble qu'on ne peut pas vouloir les droits sans les devoirs, la lumi&#232;re, l'aura et les facilit&#233;s du privil&#232;ge, de l'argent et de la r&#233;putation sans les exigences de rectitude et d'int&#233;grit&#233; qui devraient leur &#234;tre naturellement associ&#233;es. Au fond, si j'ai bien saisi le propos des contempteurs de ces r&#233;v&#233;lations, il y a des &#234;tres pour lesquels leur gloire, pour le meilleur, imposerait l'anonymat pour le pire. Ils gagneraient sur tous les tableaux. 

 Il n'y a donc rien de choquant &#224; ce que le nom de Gad Elmaleh ait &#233;t&#233; divulgu&#233; alors qu'en revanche les d&#233;risions, les sarcasmes et les moqueries qui ont suivi cette information sont, eux, tout &#224; fait ind&#233;cents. C'est une double peine dont la seconde est injustifi&#233;e. 

 Qu'on le d&#233;plore ou non, puisque force est de constater qu'&#224; tous les niveaux et sur tous les registres, il y a un hiatus entre les pratiques et la morale, entre l'apparence convenable et la r&#233;alit&#233; douteuse, on n'a pas d'autre choix que de f&#233;liciter les m&#233;dias honorables d'attirer l'attention sur ces distorsions, quel que soit leur secteur. 

 Le fait que cette fraude fiscale aux cons&#233;quences incalculables d&#233;passe, et de tr&#232;s loin, le cas de Gad Elmaleh ne rend pas moins l&#233;gitime la citation du nom de ce dernier qui, &#224; ma connaissance, n'a pas r&#233;agi. 

 Contrairement &#224; ce que pr&#233;tend Pierre Berg&#233; qui n'est pas mon exemple comme gardien de l'&#233;thique, il ne s'agit pas de d&#233;lation, sauf &#224; consid&#233;rer que tout ce qui porte atteinte &#224; des personnalit&#233;s ins&#233;r&#233;es dans l'espace m&#233;diatique, politique et artistique devrait &#234;tre n&#233;cessairement pass&#233; sous silence. 

 A partir du moment o&#249; la distinction est faite entre le sale voyeurisme suscit&#233; par l'envie et la jalousie et le processus d&#233;mocratique imposant que soient communiqu&#233;es aux citoyens les failles et les carences des puissants et des privil&#233;gi&#233;s, il n'y a aucune raison de jeter l'opprobre sur ces journalistes du Monde. 

 Mais &#224; une seule condition. Que tous les titulaires de pouvoir, d'autorit&#233;, d'influence, que tous les acteurs en &#233;vidence dans l'espace public soient soumis au m&#234;me r&#233;gime. Y compris les journalistes. 

 Il ne faut pas plaindre Gad Elmaleh mais souhaiter que cette puret&#233;, cette transparence, cette information qui se veut vertu plus que d&#233;viation et d&#233;lation s'attachent &#224; tous ceux pour lesquels la r&#233;ussite doit avoir sa ran&#231;on. 

 Si ce n'&#233;tait pas le cas, Gad Elmaleh pourrait alors vraiment se plaindre. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
