<document>
	<date>2009-10-10</date>
        <title>Faut-il prolonger la garde &#224; vue pour les violeurs ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Rien ne presse. En d&#233;pit de l'&#233;motion l&#233;gitime suscit&#233;e par la mort de Marie-Christine Hodeau et du d&#233;bat qui a suivi sur la r&#233;cidive et la castration chimique, il faut prendre son temps. Se pr&#233;cipiter pour tenter de trouver dans l'urgence et l'improvisation moins des r&#233;ponses valablement techniques qu'un baume destin&#233; &#224; apaiser l'opinion publique secou&#233;e par chaque trag&#233;die criminelle serait la pire des solutions. Ce n'est pas faire preuve d'une inadmissible faiblesse que de sugg&#233;rer une v&#233;ritable pause pour la r&#233;flexion afin d'appr&#233;hender lucidement, pour l'avenir, les crimes et les criminels, les viols et les violeurs. 
 Le ministre de l'Int&#233;rieur serait tent&#233; de prolonger la garde &#224; vue - le garde&#160;des Sceaux&#160;a rappel&#233;&#160;ses pr&#233;rogatives sur ce point (nouvelobs.com) -&#160;pour ces derniers en alignant sa dur&#233;e sur celle du terrorisme. Elle passerait donc de deux &#224; quatre jours. Ce serait, para&#238;t-il, un souhait des forces de police et de gendarmerie qui n'y verraient que des avantages pour l'efficacit&#233; de leurs enqu&#234;tes (Le Figaro). 
 Je ne suis pas persuad&#233; que Brice Hortefeux devrait, dans tous les cas,&#160;sugg&#233;rer cette pente qui, si elle est apparemment facile, ne me semble pas la plus pertinente. 
 D'abord, elle constituerait une mesure "d&#233;gain&#233;e" comme un r&#233;flexe, sans que celle-ci ait le moindre rapport de fond avec le probl&#232;me des crimes et des d&#233;lits sexuels. 
 Ensuite, si je ne m&#233;connais pas les exigences de la police et de la gendarmerie qui ont &#233;videmment le droit d'alerter le ministre, je ne crois pas tout de m&#234;me qu'il faille s'engouffrer dans cette br&#232;che qui au demeurant pr&#233;tend &#234;tre &#233;largie en permanence par les responsables des enqu&#234;tes. Cette revendication constante me fait songer au "plus de moyens" des magistrats qui n'a aucune incidence sur la qualit&#233; de la justice. Policiers et gendarmes pr&#244;nent la prolongation de la garde &#224; vue alors que&#160; je consid&#232;re que les enqu&#234;tes ne gagneront pas, ou si peu, en durant davantage. Il convient plut&#244;t de mettre l'accent sur la fiabilit&#233; et la rigueur des investigations dans le cadre des d&#233;lais actuels qui, en d&#233;pit de la bureaucratie formelle et proc&#233;durale, permettent aux fonctionnaires d'accomplir, quand ils sont motiv&#233;s, un excellent travail. Il y a aussi - et c'est une catastrophe pour l'administration de la preuve et de la v&#233;rit&#233; - des enqu&#234;tes lacunaires, m&#233;diocres et, pour tout dire, inexploitables. C'est sur ce plan qu'il convient de faire porter l'effort. J'ai l'impression qu'on d&#233;sire convaincre le ministre d'une n&#233;cessit&#233; quantitative alors que l'exp&#233;rience d&#233;montre que la difficult&#233; est d'ordre qualitatif. La fuite en avant est confortable mais adopt&#233;e elle risquerait d'entra&#238;ner vers une surench&#232;re dont l'Etat de droit ne sortirait jamais gagnant. Dans cette course &#233;perdue entre la criminalit&#233; et la loi, il faut accepter que cette derni&#232;re y participe de mani&#232;re intelligente. Demain, si une nouvelle monstruosit&#233; &#233;tait connue, je ne doute pas que d'auc uns aspireraient &#224; des bouleversements parce que le statu quo leur semblerait intol&#233;rable. Et ainsi de suite. Ce ne serait plus une politique. Mais une d&#233;gringolade. 
 Enfin, tant que l'instruction demeurera, il est inutile d'&#233;largir le foss&#233; d&#233;j&#224; consid&#233;rable entre l'enqu&#234;te et les actes de l'information. Il ne faut pas prolonger une garde &#224; vue qui conduirait encore davantage certains juges d'instruction &#224; ne rien ajouter &#224; l'enqu&#234;te, persuad&#233;s qu'ils seraient que tout y est &#233;tabli et d&#233;montr&#233;. Il est convenable de maintenir la dur&#233;e de la garde &#224; vue dans des limites qui contraignent policiers et gendarmes &#224; ne pas se rel&#226;cher parce qu'en effet, il n'est pas une minute qu'ils ne doivent exploiter &#224; fond. Qui n'autorisent pas les juges &#224; se reposer trop ais&#233;ment sur ce qui les a pr&#233;c&#233;d&#233;s. 
 Il est d'autres pistes. J'ai particip&#233; &#224; un colloque organis&#233; par l'Institut pour la justice. J'y ai entendu de remarquables interventions de coll&#232;gues magistrats, notamment de Martine Lebrun, pr&#233;sidente de l'association des juges de l'application des peines. Cette fonction, contest&#233;e ces derniers temps, a &#233;t&#233; d&#233;fendue avec talent et un rare pouvoir de conviction. L'ensemble des propos - professionnels, parents de victimes assassin&#233;es - ont confirm&#233; l'existence, pour s'en f&#233;liciter ou le d&#233;plorer, d'un gouffre entre le monde de la sanction judiciaire et celui du traitement p&#233;nitentiaire. Les juges de l'application des peines ont expliqu&#233; comment leur r&#244;le - je sch&#233;matise - &#233;tait quasiment de faire perdre &#224; la peine sa fixit&#233; pour l'am&#233;nager au fil d'une situation &#233;volutive. Je me demande si cette mission assum&#233;e et revendiqu&#233;e n'est pas de nature &#224; rendre infiniment fragile le d&#233;cret r&#233;pressif des juridictions p&#233;nales et , plus largement, l'autorit&#233; de la justice. 
 Au-del&#224; de cette interrogation, tout au long du colloque, on a pu prendre la mesure de l'&#233;norme effort l&#233;gislatif, de la surabondance textuelle qui, pour un profane, constituent un maquis, une bureaucratie incompr&#233;hensibles. Entre ce qui est pr&#233;vu&#160;pour &#234;tre&#160;&#160;mis en oeuvre&#160; en prison et les contr&#244;les impos&#233;s&#160;&#224; l'ext&#233;rieur, j'avoue qu'il ne fallait rien de moins que les lucides et convaincues explications&#160;et propositions du d&#233;put&#233; Jean-Paul Garraud pour nous &#233;clairer au sein de ce labyrinthe que le Parlement construit jour apr&#232;s jour pour prot&#233;ger le citoyen et la soci&#233;t&#233; le mieux possible. Si l'architecture au premier abord ne brille pas par la limpidit&#233;, il nous en a soulign&#233;, au contraire, la coh&#233;rence. 
 J'ai aim&#233; que Jean-Paul Garraud&#160;mette fortement l'accent sur l'obligation d'all&#233;ger le formalisme. Son d&#233;sir de d&#233;caper la justice de la bureaucratie qui l'&#233;touffe m'est all&#233; droit &#224; l'esprit. 
 La prolongation de la garde &#224; vue pour les crimes et d&#233;lits sexuels,&#160;d&#233;cid&#233;ment, n'est pas prioritaire. L'essentiel ne se joue pas l&#224;. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
