<document>
	<date>2006-09-16</date>
        <title>France-Soir, Paul Wermus et moi</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Dans France-Soir d'aujourd'hui, &#224; l'int&#233;rieur de la double page dont Paul Wermus est responsable, est publi&#233;e une "interview v&#233;rit&#233;" que je lui ai donn&#233;e par t&#233;l&#233;phone, alors que je circulais en voiture, c&#244;t&#233; passager je pr&#233;cise ! Le caract&#232;re m&#234;me de ces &#233;changes implique une concision qui rendra leur lecture supportable, voire agr&#233;able, mais qui donne envie de les compl&#233;ter. Il y a comme une frustration devant la bri&#232;vet&#233; obligatoire m&#234;me si Paul Wermus a traduit le mieux possible et avec beaucoup d'honn&#234;tet&#233; la teneur de mes propos.

 Je voudrais revenir sur trois interrogations d'in&#233;gale importance mais qui m&#233;ritent des &#233;claircissements de ma part, pour ceux qui l'auraient lue. 

 La premi&#232;re concerne le garde des Sceaux au sujet duquel - et cela devient routinier - mon avis est demand&#233;. Je ne vois aucune raison de ne pas le donner dans la mesure o&#249; la Chancellerie nous jugeant peu ou prou, il ne me semble pas ill&#233;gitime de l'&#233;valuer &#224; notre tour. Certes, pr&#233;f&#233;rant Pascal Cl&#233;ment &#224;, par exemple, Dominique Perben, j'aurais pu fournir, si la place l'avait permis, des exemples &#233;clairants et significatifs pour justifier mon point de vue. Mais, conduit &#224; raisonner vite, j'ai pris la libert&#233; de comparer une rencontre avec l'ancien garde et celles que j'ai pu avoir avec l'actuel. Pour un subordonn&#233;, quel que soit son statut, il est stimulant de se voir professionnellement identifi&#233;. Cela donne l'impression, en tout cas, non pas d'un chef distant ou lunaire mais d'un responsable &#233;clair&#233;, proche de ses troupes et li&#233; &#224; elles par une familiarit&#233; qui rassure. La comparaison &#233;tait totalement &#224; l'avantage de Pascal Cl&#233;ment. Il ne me semblerait pas absurde, d'ailleurs, qu'un ministre de la Justice prenne la peine, au fil de ses d&#233;placements, de rencontrer toute la magistrature, Paris faisant trop oublier la richesse souvent m&#233;connue des talents et des comp&#233;tences de la province. 

 La deuxi&#232;me se rapporte &#224; la notori&#233;t&#233;. J'ai indiqu&#233; qu'il m'aurait sembl&#233; hypocrite de contester le caract&#232;re gratifiant d'une reconnaissance &#224; partir du moment o&#249; on mettait celle-ci au service du corps tout entier et non pour flatter un narcissisme qu'on aurait raison de juger intol&#233;rable. Le crit&#232;re d'une m&#233;diatisation r&#233;ussie, c'est de pr&#233;senter le professionnel et de refuser le personnage. Au fond, c'est de pouvoir dire "je suis donc nous sommes" et non "je suis donc je suis". Une c&#233;l&#233;brit&#233;, m&#234;me modeste, offre de formidables opportunit&#233;s pour faire d&#233;couvrir au citoyen ce qu'il d&#233;sire savoir. Au regard de cette r&#233;putation bienfaisante, il est &#233;vident que le choix&#160; est rapidement fait. Qui pourrait opter pour la situation d'un "anonyme nul", c'est l'expression que je me souviens avoir utilis&#233;e ? 

 Enfin, la derni&#232;re, plus d&#233;licate et plus s&#233;rieuse, s'attache au terrain politique. Me demandant si "je vois Nicolas Sarkozy" comme pr&#233;sident de la R&#233;publique, je r&#233;ponds naturellement par l'affirmative, de la m&#234;me mani&#232;re que j'indique comme la personnalit&#233; de S&#233;gol&#232;ne Royal m'interesse parce qu'elle est singuli&#232;re et donc d&#233;rangeante dans le monde politique d'aujourd'hui. J'ajoute qu'un magistrat a &#233;videmment le droit d'exprimer une opinion de citoyen d&#232;s lors qu'elle ne conduit pas &#224; battre en br&#232;che&#160; l'&#233;thique professionnelle ou la neutralit&#233; syndicale. 



 Je ne regrette pas d'avoir r&#233;pondu &#224; Paul Wermus. Aussi lucide que je puisse tenter d'&#234;tre &#224; mon &#233;gard, je ne vois pas dans ma d&#233;marche, qui r&#233;pond favorablement aux demandes m&#233;diatiques, de la vanit&#233; ou de l'histrionisme. J'&#233;prouve le besoin maladif de communiquer et de convaincre. De d&#233;battre. 

  M&#234;me dans les situations les moins confortables, les plus risqu&#233;es, on ne doit pas se soustraire au devoir d'explication.   
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
