<document>
	<date>2013-02-04</date>
        <title>Fran&#231;ois Hollande chasse-t-il ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Apr&#232;s chaque &#233;lection pr&#233;sidentielle, le probl&#232;me n'est pas de savoir si on remplacera mais qui sera remplac&#233;. 

 Et la pol&#233;mique &#224; chaque fois est in&#233;vitable qui reproche avec vigueur au pouvoir actuel de pratiquer une chasse aux sorci&#232;res que le pr&#233;c&#233;dent n'aurait pas mise en oeuvre (Le Monde, Le Parisien, Le JDD, nouvelobs.com). 

 Cela n'a pas manqu&#233;. 

 Mais il faut raison garder. 

 Certes on peut regretter qu'automatiquement les engagements sur ce plan soient battus en br&#232;che au bout de quelques mois. 

 La R&#233;publique irr&#233;prochable de 2007 est pass&#233;e devant nous comme un r&#234;ve pour nous laisser ensuite face &#224; la plate et d&#233;cevante r&#233;alit&#233;. La fameuse anaphore du d&#233;bat pr&#233;sidentiel de 2012 a &#233;t&#233; admir&#233;e, on a cru possible son incarnation dans sa pl&#233;nitude mais force est de constater que des interrogations se font jour aujourd'hui sur l'impartialit&#233; de l'Etat. 

 Mais est-ce &#224; dire que le pr&#233;sident de la R&#233;publique est parti &#224; la chasse aux sorci&#232;res et que les responsables du r&#233;gime ant&#233;rieur auraient le droit de lui donner des le&#231;ons ? Je ne le pense pas. il y a, sinon dans la violation des promesses du moins dans une relative indiff&#233;rence, &#224; la longue, &#224; leur &#233;gard, des degr&#233;s. Ce n'est pas la m&#234;me chose de vider de fond en comble la haute fonction publique ou de proc&#233;der &#224; des bouleversements minimalistes, hom&#233;opathiques. 

 Personne ne met en cause v&#233;ritablement la facult&#233;, pour ceux que la d&#233;mocratie a d&#233;sign&#233;s comme vainqueurs, d'en tirer les cons&#233;quences pour, ici ou l&#224;, substituer aux tenants et aux soutiens d'une politique r&#233;cus&#233;e d'autres responsables. Il n'y a gu&#232;re qu'Yves J&#233;go pour plaider en faveur d'un "spoil system" &#224; l'am&#233;ricaine qui aurait certes le m&#233;rite de la franchise et de la brutalit&#233; mais serait incompatible avec nos nuances et avec l'hommage que nous adorons rendre &#224; la loyaut&#233; r&#233;publicaine. 

 Il ne faut pas non plus exag&#233;rer la puret&#233; de cette disposition civique. Combien l'invoquent pour demeurer en place mais la contredisent, ostensiblement ou subtilement, dans leur pratique ! 

 A mon sens, entendre un Claude Gu&#233;ant, un Brice Hortefeux, des d&#233;put&#233;s UMP toujours pr&#234;ts &#224; prof&#233;rer l'outrance pour qu'elle laisse quelque trace sur le sable national, d&#233;velopper un discours de comparaison et de d&#233;nonciation entre hier et aujourd'hui serait comique s'il ne s'agissait pas d'un sujet s&#233;rieux qui n'engage rien moins que l'int&#233;grit&#233; et la fiabilit&#233; de nos &#233;lites. 

 Ce qui &#233;gare r&#233;side dans l'extr&#234;me habilet&#233; qu'a eue Nicolas Sarkozy de "faire des coups" avec des nominations apparemment de gauche, cibl&#233;es et tactiques, sans qu'&#224; un seul instant, la partialit&#233; naturelle, structurelle, renouvel&#233;e de l'Etat conqu&#233;rant soit infl&#233;chie ou vraiment r&#233;duite. 

 Au contraire, Fran&#231;ois Hollande, en affirmant ne concevoir les promotions et les affectations que sous l'&#233;gide socialiste, a brouill&#233; son message puisqu'en r&#233;alit&#233;, dans la quotidiennet&#233;, "sa" R&#233;publique a infiniment moins d&#233;log&#233; que celle de Nicolas Sarkozy et qu'&#224; ma connaissance aucun m&#233;diocre ni incomp&#233;tent n'a pris la rel&#232;ve d'un brillant et talentueux serviteur de l'Etat. 

 Augustin de Romanet, au grand dam de certains socialistes obtus, a &#233;t&#233; distingu&#233; malgr&#233; le sarkozysme qu'on lui pr&#234;tait. 

  Dans le domaine judiciaire, les hauts magistrats du parquet &#224; Paris ont &#233;t&#233; maintenus &#224; leur poste alors qu'ils continuent &#224; fonctionner pourtant sur l'ancien logiciel de la d&#233;pendance et, non pas prioritairement de la justice, de ce qu'ils supposent &#234;tre l'humeur politique du moment. Attitude d'autant plus surprenante que le garde des Sceaux ne s'immisce plus dans ce qui, en effet, ne le regarde pas. Il ne me semble pas non plus qu'&#224; l'Elys&#233;e, Fran&#231;ois Hollande ait un Patrick Ouart de rechange et pour tous usages. 

 Dans les reportages et enqu&#234;tes qui ont &#233;t&#233; consacr&#233;s &#224; ce que serait aujourd'hui "l'Etat Hollande" et la chasse aux sorci&#232;res qu'il m&#232;nerait, une fois abord&#233;e la situation d'Olivier Schrameck et de Jack Lang, il n'y a plus rien de substantiel &#224; se mettre sous l'esprit.  

 De l'aveu m&#234;me des opposants politiques de bonne foi, la nomination du premier, symboliquement maladroite &#224; cause du cordon politique avec Lionel Jospin, n'est pas techniquement scandaleuse. Quant au second, lui offrir l'Institut de monde arabe n'est pas totalement contradictoire avec ses go&#251;ts et surtout nous &#233;vitera, &#224; perte de vue, d'&#234;tre inform&#233; de ses d&#233;sirs et app&#233;tences formul&#233;s mais non satisfaits. 

 L'erreur manifeste commise par la plupart des journalistes, quand ils pr&#233;tendent nous faire pleurer sur certains d&#233;parts dus, para&#238;t-il, au compagnonnage avec Nicolas Sarkozy, a consist&#233; &#224; m&#234;ler des changements qui peuvent &#234;tre discut&#233;s avec d'in&#233;vitables et d'in&#233;luctables d&#233;placements. On ne peut pas consid&#233;rer, par exemple, Philippe Courroye et Arno Klarsfeld comme des victimes d'une quelconque chasse aux sorci&#232;res. 

 Rien de commun entre une adh&#233;sion normale, tranquille, loyale et l&#233;galiste au pouvoir d&#233;mocratiquement &#233;lu - qui n'impose aucune r&#233;action hostile de la part de son successeur - et une domestication de ce dont on a la charge, au service d'un Etat partisan. Dans cette derni&#232;re navrante configuration, c'est la R&#233;publique qui a &#224; se venger, pas le pr&#233;sident, son incarnation pour cinq ans au moins. 

 Fran&#231;ois Hollande chasse, pour l'instant, peu, si peu. 

 Bienveillance, scrupule ou relativisme, c'est bien. 
 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
