<document>
	<date>2013-05-07</date>
        <title>Fran&#231;ois Hollande un an plus tard...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Comment Valeurs actuelles peut-il &#233;crire en couverture au sujet du pr&#233;sident de la R&#233;publique : "Il nous fait honte" ? 

 On sait bien que c'est faux. 

 De 2007 &#224; 2012, &#224; plusieurs reprises on a vraiment ressenti de la honte &#224; cause de certaines postures et interventions pr&#233;sidentielles. Ce ne pouvait pas &#234;tre lui pour qui j'avais vot&#233; ? 

 Mais m&#234;me l'esprit le plus partisan ne peut soutenir que le comportement personnel du chef de l'Etat, dans l'espace public et dans les r&#233;unions internationales, a humili&#233;, offens&#233; ses concitoyens. Ceux-ci ont &#233;t&#233; repr&#233;sent&#233;s par lui d'une mani&#232;re qui au moins n'a pas pr&#234;t&#233; &#224; controverse ou &#224; d&#233;rision. 

 Pour sa politique, c'est autre chose. 

 Elle est discutable. Aucune embellie &#224; l'horizon. Lors du s&#233;minaire gouvernemental, Fran&#231;ois Hollande "a exig&#233; des r&#233;sultats pour 2013". Des r&#233;sultats, il en aura, mais lesquels ? A forte tonalit&#233; n&#233;gative, je le crains. 

 On a &#233;videmment le droit de d&#233;plorer cette France coup&#233;e en deux entre les commentaires et les discours de son pr&#233;sident d'un c&#244;t&#233; et sa r&#233;alit&#233; de l'autre. Comme si les mots, les projets, les r&#233;solutions et les actes ne s'imprimaient pas ou que tout tardait &#224; &#233;clore. Le pays est trop sec, rien ne sort. Il y a de l'action mais pourtant le film demeure m&#233;diocre. 

 Tout ce qu'on veut alors, sauf la honte. 

 Opposition, contestation, volontarisme absent, social-d&#233;mocratie trop modeste, dispositif &#233;conomique et financier pas assez contraignant, on n'a pas tap&#233; assez fort sur la table d&#233;mocratique. 

 Mais pas de honte, non. Le pr&#233;sident nous permet encore de le dissocier de ses oeuvres ou de ses abstentions. 

 Pas d'enthousiasme non plus. Pas cette d&#233;claration ridicule d'un Pierre Berg&#233; aussi violent pour d&#233;fendre le mariage pour tous qu'il est peu lucide dans le domaine politique. Plut&#244;t ce d&#233;sabusement un tantinet attrist&#233; qui domine aujourd'hui dans les t&#234;tes des artistes de gauche. Il y a encore quatre ans certes mais l'ann&#233;e &#233;coul&#233;e n'a pas &#233;t&#233; brillante. On attendait mieux du socialisme au pouvoir (Le Parisien). 

 Mais Fran&#231;ois Hollande ne nous fait pas honte. Pas si ind&#233;cis que cela, pas faible non plus, d&#233;termin&#233; mais pour emprunter des chemins encore trop de d&#233;rivation, n'allant pas profond&#233;ment au vif du sujet, au coeur de la crise, l&#224; o&#249; la pauvret&#233; fait mal, et la dislocation sociale, l&#224; o&#249; le FN engrange, l&#224; o&#249; M&#233;lenchon, "qui n'a jamais appartenu &#224; la majorit&#233;", tonitrue, pourfend et ajoute &#224; la gauche en difficult&#233; sa diatribe d&#233;vastatrice (Paris Match). 

 Comment &#233;crire que Fran&#231;ois Hollande nous fait honte ? Il se trompe peut-&#234;tre, il d&#233;&#231;oit, il joue petit bras, petite politique, il se comporte en gouvernant raisonnable et trop serein face &#224; un monde de moins en moins gouvernable par la raison. Il applique des rem&#232;des mod&#233;r&#233;s &#224; une fi&#232;vre de cheval, il suit son bonhomme de chemin mais le pr&#233;sent ni l'avenir ne sont bonhommes. 

 Mais aucune honte. Ce n'est parce qu'il descend dans les sondages que je vais me mettre &#224; confondre l'homme honorable avec la politique qui tente mais pour l'instant ne donne rien. Exiger des r&#233;sultats ne suffit pas. Ce serait trop simple. 

 Allons jusqu'&#224; la vulgarit&#233; de Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; affirmant que le pr&#233;sident n'est pas vraiment capable de diriger la France parce que lui feraient d&#233;faut la comp&#233;tence et l'autorit&#233;. 

 Si cela amuse l'opposition de d&#233;velopper de telles absurdit&#233;s, pourquoi pas ? 

 Mais je cherche toujours la honte qui devrait faire rougir nos fronts citoyens. 

 Et je ne la trouve pas. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
