<document>
	<date>2012-04-02</date>
        <title>Fr&#233;d&#233;ric Mitterrand se mouille</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai fait des efforts. J'ai tent&#233; de me p&#226;mer pour ce ministre de la Culture et de la Communication nomm&#233; on ne sait trop comment, en tout cas avec l'agr&#233;ment de l'&#233;pouse du pr&#233;sident de la R&#233;publique. Je ne parviens pas &#224; me d&#233;faire d'un agacement profond qui n'a plus de lien avec ses aventures asiatiques men&#233;es de concert avec des adultes qui &#233;taient sans doute tout jeunes ! 
 Je crois qu'en r&#233;alit&#233; il a &#233;t&#233; un mauvais ministre et que probablement son ambition &#233;tait satisfaite par le simple fait d'&#234;tre l&#224; o&#249; il &#233;tait ! J'avoue &#233;galement que le personnage ne me pla&#238;t pas, une mani&#232;re de jouir du pr&#233;sent en exploitant le pass&#233;, se posant en neveu ind&#233;pendant mais s'abritant sous l'aile de l'oncle, profitant de la droite mais gardant un bout d'esprit &#224; gauche. Quelqu'un de pas net ! 
 Il a d&#233;cid&#233; de se mouiller, de s'engager. "Nicolas Sarkozy a de tr&#232;s fortes chances de gagner... L'arriv&#233;e de la gauche au pouvoir serait une catastrophe. Surtout dans la situation &#233;conomique actuelle". Le meilleur vient apr&#232;s, si j'ose dire. "Il fait avec le Front national ce que Fran&#231;ois Mitterrand faisait avec le Parti communiste. Bien s&#251;r, il y a toujours dans le baiser de la mort le risque que le cadavre vous refile une mauvaise maladie" (Le Parisien). 
 Quelle &#233;trange comparaison ! Fran&#231;ois Mitterrand avait r&#233;ussi peu ou prou, par une strat&#233;gie d'une intelligence diabolique parfois mal comprise, &#224; "liquider" le Parti communiste. Celui-ci demeurerait exsangue si Jean-Luc M&#233;lenchon avec le Front de gauche ne lui avait pas fait du bouche &#224; bouche, en lui insufflant des forces qui venaient d'ailleurs. Nicolas Sarkozy, en 2007, avait en effet ass&#233;ch&#233; le FN parce qu'il avait su m&#234;ler dans sa campagne, paradoxalement, autorit&#233;, fermet&#233; mais aussi morale publique et humanisme. En 2012, le proc&#233;d&#233; a fait long feu. Loin d'&#233;touffer le FN, la d&#233;marche du candidat Sarkozy, fond&#233;e sur un extr&#233;misme cynique et utilitaire, trop ostensible pour appara&#238;tre comme une conviction, redonne du lustre au FN qui, quel que soit le r&#233;sultat du premier tour, sera plus vigoureux que jamais. "La mauvaise maladie" qu'&#233;voque Fr&#233;d&#233;ric Mitterrand, elle ne sera pas "refil&#233;e" par le FN mais elle aura &#233;t&#233; spontan&#233;ment cr&#233;&#233;e par une certaine droite dans un bouillon de d&#233;magogie et d'ind&#233;cence. 
 Fr&#233;d&#233;ric Mitterrand s'en lave les mains, l'esprit, le coeur et, pour finir, cherche l'apitoiement &#224; gauche en pr&#233;sumant qu'on lui rendra "la vie difficile" si Fran&#231;ois Hollande &#233;tait &#233;lu. Ces contorsions, cette analyse qui ne cherche qu'&#224; l&#233;gitimer l'occupation d'un poste et la vacuit&#233; de l'exercice me semblent vraiment m&#233;diocres. 
 Quand un tel ministre se risque aux pronostics et croit servir&#160;le Prince en pr&#233;voyant une "catastrophe" si l'adversaire l'emportait, on est rassur&#233; : il ne peut pas avoir raison. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
