<document>
	<date>2006-12-06</date>
        <title>A Nice du nouveau !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Pour un colloque sur les droits et les devoirs des journalistes, organis&#233; il y a longtemps par le Syndicat de la presse quotidienne r&#233;gionale (SPQR), j'avais invit&#233; le juge d'instruction Jean-Michel Hayat (JMH) qui avait subi une campagne de d&#233;nigrement de la part des m&#233;dias &#224; propos d'une affaire o&#249; il avait mis en cause une personnalit&#233; polici&#232;re de premier plan. Son intervention &#224; la fois pr&#233;cise et sensible m'avait beaucoup plu. 

 Il y a deux ou trois ans, j'en avais entendu parler &#224; nouveau par mon ami St&#233;phane Durand-Souffland - le plus grand chroniqueur judiciaire fran&#231;ais - qui m'avait indiqu&#233; que JMH pr&#233;sidait remarquablement la cour d'assises de Versailles. 

 Enfin, j'ai pu lire r&#233;cemment un discours prononc&#233; par JMH devant une assembl&#233;e pluri-professionnelle. J'apprenais qu'il avait &#233;t&#233; nomm&#233; Pr&#233;sident du tribunal de grande instance de Nice. 

 L&#224; n'&#233;tait pas l'important. La teneur de ses propos, qui se rapportaient &#224; l'action entreprise dans cette nouvelle juridiction, m'a ravi tant elle d&#233;rogeait au pessimisme structurel et au d&#233;faitisme morose dans lesquels le monde judiciaire, beaucoup de ses responsables, ses syndicats, se complaisent. Sans aucune vanit&#233;, JMH exposait l'&#233;tat dans lequel il avait trouv&#233; le tribunal de Nice et la mani&#232;re dont il l'avait r&#233;organis&#233; et dynamis&#233;. Le ton &#233;tait &#233;tonnant qui, au lieu de virer &#224; l'aigre et au revendicatif, parlait d'espoir et de progr&#232;s. Le pr&#233;sident Hayat n'&#233;voquait pas d'abord ce qui n'allait pas mais s'attachait &#224; pr&#233;senter le meilleur en montrant &#224; quel point l'optimisme et l'esprit d'entreprise permettaient des miracles. 

 Je n'ai fait que me sentir confirm&#233; dans mon estime lorsque dans Le Figaro, un article consacr&#233; &#224; la justice des mineurs &#224; Nice, "A l'&#233;preuve des faits", nous offrait &#224; nouveau la parole "enthousiaste" de JMH. Sans langue de bois, il mentionnait en 2005 un accroissement des incarc&#233;rations de mineurs et annon&#231;ait pour 2007 une r&#233;organisation du tribunal pour enfants. Parfaite synth&#232;se d'une capacit&#233; d'administration et&#160; d'une volont&#233; de rigueur. 

 Certains diront que cet &#233;loge rapide est inutile, qu'un Hayat ne fait pas le printemps et que la justice continuera &#224; aller mal. Je ne partage pas ce sentiment. Au contraire, je suis heureux de constater qu'il existe, &#224; la t&#234;te de juridictions importantes, des magistrats qui savent donner de la justice une image qui ne peut que rassurer et mettre en confiance le justiciable, le citoyen. 

 On peut tenter de faire de sa pratique individuelle un exemple. Il y a aussi des gestions collectives et des mobilisations intelligentes qui m&#233;ritent d'&#234;tre imit&#233;es. Il me semble que de cette destin&#233;e professionnelle qui tranche heureusement et r&#233;ussit l&#224; o&#249; elle est plac&#233;e, une le&#231;on devrait &#234;tre tir&#233;e. Pourquoi ne pas cr&#233;er, &#224; partir d'ind&#233;niables succ&#232;s manifest&#233;s par le terrain, une &#233;lite&#160; qui aurait la chance et la charge d'&#234;tre mise &#224; l'&#233;preuve partout o&#249; les crises de la justice au quotidien l'imposeraient, partout o&#249; les retards et les dysfonctionnements d&#233;passeraient le taux de tol&#233;rance du citoyen, m&#234;me le plus indulgent ? Cette excellence, pour une fois, ne serait pas d&#233;cr&#233;t&#233;e &#224; partir de donn&#233;es volatiles et client&#233;listes. Elle r&#233;sulterait du seul constat qui vaille, celui du travail, des m&#233;tamorphoses apport&#233;es au r&#233;el et du service rendu au justiciable. On sortirait de l'irresponsabilit&#233; de la fonction publique qui pr&#233;f&#232;re la m&#233;diocrit&#233; in&#233;vitable suscit&#233;e par l'&#233;galit&#233; &#233;rig&#233;e en dogme &#224; l'illustration cibl&#233;e du talent et de la comp&#233;tence. C'est la raison pour laquelle prononcer l'expression "culture du r&#233;sultat" est un pi&#232;ge et presque un gros mot pour la plupart des fonctionnaires. Elle risquerait de discriminer, pour une fois, sur des crit&#232;res l&#233;gitimes, c'est donc intol&#233;rable !  

 Il nous faudrait beaucoup d'Hayat. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
