<document>
	<date>2011-07-24</date>
        <title>Freud : l'autre g&#233;nie</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Qu'il ait &#233;t&#233; le peintre le plus cher du monde gr&#226;ce &#224; l'achat de l'un de ses tableaux par le milliardaire russe Abramovitch n'avait, pour lui, pas la moindre importance. Le grand avantage de se trouver au comble de la gloire, c'est qu'on peut alors la d&#233;daigner avec l'assurance de qui sait ce qu'elle repr&#233;sente exactement. Presque rien, au fond, par rapport &#224; l'intense et incomparable travail de la cr&#233;ation. 
 Lucian Freud, petit-fils de Sigmund Freud, &#224; l'&#233;vidence avait une personnalit&#233; aussi exceptionnelle que son oeuvre (Le Monde, Le Figaro). 
 Nul besoin d'&#234;tre un sp&#233;cialiste de la peinture, un critique de haut niveau pour comprendre ce qui &#233;tait en question, en mouvement, en torture dans les tableaux de Lucian. La volont&#233; de ne jamais laisser le vif s'&#233;battre avec pl&#233;nitude et puissance sans rappeler qu'&#224; l'int&#233;rieur de lui s'agitait la mort pr&#233;visible, annonc&#233;e. Aussi, les corps &#233;taient d&#233;j&#224; porteurs de leur d&#233;clin et les chairs de ce que le d&#233;sastre final allait faire d'elles. Dans cette mani&#232;re inimitable de montrer l'humanit&#233; rong&#233;e par son in&#233;luctable d&#233;litement, sans rien occulter, en nous contraignant &#224; regarder l'&#233;vidence de notre future d&#233;faite, il n'y a pas la moindre once de sadisme mais l'exigence implacable tenaillant cet artiste g&#233;nial de ne rien abandonner sur le chemin de la v&#233;rit&#233;. Freud, loin de se livrer &#224; la facilit&#233; des raccourcis, nous offre en permanence un r&#233;sum&#233; &#233;clatant, une synth&#232;se cr&#233;pusculaire de ce que nous avons &#233;t&#233; et de ce que nous serons. Impossible, devant ces portraits et ces autoportraits r&#233;duits &#224; l'os, d&#233;lest&#233;s de la graisse et des fioritures du r&#233;alisme plat, de ne pas prendre de plein fouet ce que notre condition nous dit : nous sommes mortels, pas seulement vivants, &#224; chaque seconde de notre existence. 
 Comme le profane, j'admets volontiers ma fascination - au-del&#224; de l'oeuvre qui par certains traits ressemble &#224; celle d'un autre g&#233;nie, son grand ami Francis Bacon - pour le caract&#232;re et le temp&#233;rament de Lucian Freud. D'abord parce que ceux-ci expliquent remarquablement sa conception de l'art et sa vision de l'humanit&#233;, ensuite parce qu'hors du commun ils ne peuvent que faire r&#233;fl&#233;chir sur l'in&#233;vitable &#233;tranget&#233;, l'obligatoire solitude, l'arrogance fatale du cr&#233;ateur d&#233;passant de cent coud&#233;es l'ordinaire des peintres d'aujourd'hui. 
 Sans doute, par cette perception, suis-je en train de tomber dans le clich&#233; qui voudrait que tout artiste singulier ait forc&#233;ment un "mauvais caract&#232;re" comme on dit, voire une personnalit&#233; insupportable parce que l'art v&#233;ritable imposerait une telle tension que la normalit&#233; intime n'y r&#233;sisterait pas. Peut-&#234;tre. Il n'emp&#234;che que j'&#233;prouve un culte devant certaines attitudes de Lucian Freud. Par exemple, lorsqu'il refuse de se d&#233;placer et que pour le portrait de la reine d'Angleterre, il invite celle-ci &#224; venir dans son atelier. Ce n'est pas seulement la puissance, la supr&#233;matie de l'art qui sont ainsi mises en &#233;vidence mais l'affirmation &#224; la fois banale et orgueilleuse de soi. Je suis parce que je suis Lucian Freud. Les imb&#233;ciles taxeront ce comportement de vaniteux alors qu'il renvoie &#224; une lucide &#233;valuation de ce qu'on vous doit, une fois les conventions et les rites sociaux laiss&#233;s de c&#244;t&#233;. 
 J'aime trop ces &#234;tres parce que l'humanit&#233; en manque affreusement. Dans quelque secteur de la vie que ce soit, intellectuel, politique, judiciaire ou m&#233;diatique, j'ai l'impression qu'on ne nous laisse le choix qu'entre des m&#233;diocrit&#233;s qui s'effacent trop volontiers ou des contentements de soi injustifi&#233;s. J'attends de pouvoir exprimer un jour, comme j'ai le bonheur de l'&#233;crire au sujet de Lucian Freud, ma certitude d'avoir &#233;cout&#233;, lu, vu, rencontr&#233;, admir&#233; quelqu'un. Vraiment quelqu'un. Fuyant les complaisances, les inconditionnalit&#233;s aussi bien que les provocations. On attend de ces artistes si rares qu'ils soient des &#233;claireurs, des phares. On les parque trop volontiers dans un exil somptueux o&#249; ils n'auraient plus rien de commun avec nous. Alors qu'au contraire on doit les &#233;couter nous murmurer ce qu'ils savent, ce qu'ils sont, &#224; l'oreille, &#224; l'esprit et au coeur. 
 Tout de m&#234;me, ces Freud, quelle famille ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
