<document>
	<date>2011-03-20</date>
        <title>Georges Brassens : rien &#224; jeter</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a tant de sujets possibles aujourd'hui pour un blog, s&#233;rieux, graves, m&#234;me tragiques ou badins mais riches d'enseignement que j'ai un peu honte de m'&#234;tre laiss&#233; guider par le bonheur d'une opportunit&#233; dominicale. 
 Je suis all&#233; voir l'exposition consacr&#233;e &#224; Georges Brassens &#224; la Cit&#233; de la Musique. Le commissaire en est Joann Sfar &#224; l'&#233;vidence bien meilleur et m&#234;me remarquable dans ce registre que comme cin&#233;aste. En effet, ce qu'il nous offre est exceptionnel. L'existence de l'homme et de l'artiste Brassens, du po&#232;te et de l'&#234;tre priv&#233; est d&#233;taill&#233;e gr&#226;ce &#224; une multitude d'&#233;clairages : tableaux biographiques limpides, amours, amiti&#233;s, l'incessant travail du cr&#233;ateur, films, manuscrits, chansons et entretiens. Son enfance et sa jeunesse y sont notamment pr&#233;sent&#233;es de mani&#232;re tr&#232;s &#233;mouvante avant que Patachou lui donne sa chance artistique &#224; l'&#226;ge de trente ans et qu'il connaisse la formidable carri&#232;re que l'on sait d'auteur-compositeur et d'interpr&#232;te, personnalit&#233; &#224; la fois discr&#232;te, modeste, simple et ador&#233;e des Fran&#231;ais (Le Monde, Le Figaro, Lib&#233;ration, Marianne 2, nouvelobs.com). 
 J'ai &#233;t&#233; d'autant plus surpris par les tr&#233;sors de cette exposition qu'inconditionnel de ses textes et de ses musiques qui n'ont pas pris une ride - beaucoup de visiteurs fredonnaient ce que Brassens chantait -, lecteur de ses biographes, j'&#233;tais persuad&#233; que je n'y apprendrais rien de fondamental. Quelle erreur ! Je suis ressorti enthousiasm&#233; avec l'envie d&#233;cupl&#233;e, traduite aussit&#244;t de retour &#224; mon domicile, de me replonger dans l'univers de Brassens qui, passant par toutes les veines de l'inspiration po&#233;tique, a su satisfaire, entre autres, les anarchistes libres et iconoclastes, les d&#233;sengag&#233;s intelligents de l'Histoire, les tendres masqu&#233;s, les amoureux du quotidien, les d&#233;fenseurs de la faiblesse et les contempteurs de la c&#233;l&#233;brit&#233; vulgaire. 
 Ecoutant les chansons, tout au long de cette exposition, et constatant l'acharnement avec lequel Brassens peaufinait ses textes en fuyant la facilit&#233;, en recherchant le mot juste et la rime n&#233;cessaire, on ne peut qu'&#234;tre conscient de la qualit&#233; irrempla&#231;able de cet artiste. On ose le qualifier de g&#233;nie de la vari&#233;t&#233; parce que lui-m&#234;me, plus que tout autre, &#233;tait conscient des limites de ses exercices par rapport aux immenses po&#232;tes qu'il admirait comme, par exemple, Rimbaud et Mallarm&#233;. 
 Il n'emp&#234;che qu'un gouffre s&#233;pare Georges Brassens de beaucoup de cr&#233;ateurs d'aujourd'hui et m&#234;me de ses compagnons artistiques d'alors, notamment Charles Aznavour et Jacques Brel. Il arrive m&#234;me &#224; ceux-ci de s'abandonner &#224; des rimes qui n'ont pas de raison profonde mais r&#233;sultent de la domination de la sonorit&#233; pr&#233;c&#233;dente. Aujourd'hui cette licence est la r&#232;gle au point que le sentiment est inspir&#233; par le mot au lieu de le gouverner. Chez Brassens rien de tel. Impossible de trouver une faiblesse, une paresse qui feraient dire &#224; l'auditeur qu'il y a l&#224; une scorie qu'un peu plus de travail aurait fait dispara&#238;tre. Il y a une logique du th&#232;me et de son d&#233;veloppement qui repr&#233;sente le terreau exclusif &#224; partir duquel le langage se d&#233;ploie, ironique, d&#233;sarmant, satirique, provocant ou d&#233;licat. 
 Ce qui se d&#233;gage aussi de cette multitude d'aper&#231;us sur Georges Brassens dans sa totalit&#233;, ce sont les m&#233;tamorphoses de sa personnalit&#233;. En effet, une approche sommaire, voire simpliste aurait pu laisser croire &#224; un Brassens brut, structurellement anarchiste, anti-religieux et anti-autorit&#233;, dont les phases ult&#233;rieures de sa vie n'auraient fait qu'exploiter cette base originelle. En r&#233;alit&#233;, et lui-m&#234;me n'a cess&#233; de le faire valoir dans des entretiens, sa vision a &#233;volu&#233;, ses d&#233;testations ont &#233;t&#233; sinon dissip&#233;es du moins att&#233;nu&#233;es et il est devenu une sorte de sage "tout terrain" avec une tol&#233;rance qui r&#233;sultait directement de son indiff&#233;rence moqueuse &#224; l'&#233;gard des joutes de l'imm&#233;diat. Ce qui est demeur&#233; et qui me touche au-del&#224; de tout, c'est son incoercible besoin de libert&#233;, sa haine du troupeau et du gr&#233;garisme humains, sa piti&#233; &#233;mue et jamais mi&#232;vre pour les humili&#233;s et les petits de la vie, sa critique sarcastique des puissants contents de l'&#234;tre. 
 Il y a des livres de chevet. Pour moi, Georges Brassens est un chanteur de chevet. 
 Quittant cette exposition de haute vol&#233;e, je songeais &#224; quel point l'in&#233;galit&#233; culturelle &#233;tait choquante. La m&#233;moire et l'importance de Brassens ont &#233;t&#233; honor&#233;es. Mais quoi, par exemple, pour un Jean Anouilh ? Pas une exposition, pas un colloque, pas une &#233;mission sp&#233;ciale, pas une seule grande pi&#232;ce repr&#233;sent&#233;e ces derni&#232;res ann&#233;es, pas un geste ni un hommage du minist&#232;re de la Culture. Une honte quand tant sont couronn&#233;s qui ne le m&#233;ritent pas. Les d&#233;crets de nos Autorit&#233;s sont imp&#233;n&#233;trables. 
 Rien &#224; jeter chez Georges Brassens. Rien de bon chez Jean Anouilh ? 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
