<document>
	<date>2015-03-06</date>
        <title>Goldman &#224; Attali : pas toi !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Certes, dans Le Petit Journal (LPJ), Jean-Jacques Goldman (JJG) ne s'est pas adress&#233; directement &#224; Jacques Attali mais, &#233;voquant la vulgarit&#233; du plagiat, il n'a pas manqu&#233; de jeter une pierre acide dans le jardin autosatisfait de ce dernier (Huffington Post). 

 Jacques Attali s'&#233;tait permis de qualifier la chanson des Enfoir&#233;s 2015 "Toute la vie", compos&#233;e par JJG, de "monument de vulgarit&#233; et de haine des jeunes". 

 Manifestement il ne l'a &#233;cout&#233;e que d'une oreille et il &#233;tait sans doute press&#233; d'&#233;mettre un avis d&#233;finitif et p&#233;remptoire puisque, consult&#233; sur tout, il se sent oblig&#233; de r&#233;pondre &#224; la demande. 

 Jacques Attali est en effet, en permanence, quand il &#233;crit, parle ou se trompe, convi&#233; &#224; nous offrir m&#233;diatiquement le r&#233;sultat de ses r&#233;flexions et de ses oeuvres fr&#233;quentes. 

 Il n'y aurait rien &#224; redire &#224; cela s'il n'en profitait pas pour prof&#233;rer des absurdit&#233;s. L'assurance avec laquelle il nous les ass&#232;ne n'est pas un gage de leur validit&#233;. 

 Il n'a rien compris &#224; cette chanson et se retrouve, avec Jean-Louis Aubert, pour disqualifier un compositeur, un parolier et un animateur g&#233;n&#233;reux hors de pair. 

 Dans le LPJ, Goldman a avec d&#233;licatesse et ironie jou&#233; avec le terme "r&#233;ac" et montr&#233; comme la confrontation en musique des "jeunes" et des "vieux" autorisait les premiers &#224; demander des comptes et les seconds &#224; se justifier. 

 J'aime particuli&#232;rement, dans ces &#233;changes, le lien entre le conjoncturel et le structurel, entre les d&#233;nonciations inspir&#233;es aux "jeunes" par la modernit&#233; pr&#233;caire, difficile et douloureuse et la volont&#233; des "vieux" de leur rappeler le capital inestimable de leur avenir, de leur force de cr&#233;ation et de r&#233;sistance. J'appr&#233;cie qu'aux g&#233;missements et aux plaintes sur l'&#233;poque, JJG, par d'autres voix, oppose un volontarisme, la certitude de l'action et la confiance dans ce que la jeunesse a d'irr&#233;sistible et de naturellement conqu&#233;rant. Contre les obstacles du si&#232;cle, elle a une arme d&#233;cisive qui est elle-m&#234;me. 

 Rien n'est facile mais rien n'est perdu d'avance. Bien au contraire. Si ce sont des poncifs, ils m&#233;ritaient d'&#234;tre chant&#233;s. Et apparemment ils d&#233;rangent. 

 Jacques Attali aurait d&#251; se souvenir qu'il a &#233;t&#233; surabondant pour la promotion de son livre "Devenir soi", avec cette injonction : Prenez le pouvoir sur votre vie. C'est &#224; peu pr&#232;s ce qui est conseill&#233; "aux jeunes" mais comme cela vient de JJG, c'est forc&#233;ment moins bon ! 

 Contrairement &#224; ce qu'a laiss&#233; entendre notre excellente ministre de la Culture, il n'y a pas l'ombre d'une maladresse dans cette chanson. 

 Face &#224; cette &#233;trange fronde si typiquement fran&#231;aise - comme si nous n'avions pas d'autres probl&#232;mes et drames &#224; fouetter, comme si notre pays et le monde nous laissaient le droit au d&#233;risoire et &#224; la futilit&#233; -, on aurait pu d'abord, comme JJG, r&#233;pliquer que ce n'&#233;tait, apr&#232;s tout, qu'une chanson. Mais ce serait admettre le proc&#232;s malicieux qui lui est intent&#233; et n'est pas juste. 

 Jacques Attali, par ailleurs, a mis en cause le caract&#232;re organis&#233;, institutionnel et m&#233;diatique des Enfoir&#233;s. On peut penser ce qu'on veut de cette belle et g&#233;n&#233;reuse entreprise dont JJG est la cheville ouvri&#232;re. Il y a, dans le lot, des artistes qui chantent &#224; peu pr&#232;s aussi faux que moi mais aussi heureusement des voix qui rassurent, qui subliment, Julien Clerc et Maxime Le Forestier notamment. Les Enfoir&#233;s font du bien et cette cons&#233;quence admise et constat&#233;e par tous justifie ce qui &#233;mane d'eux. C'est un bloc estimable, &#224; prendre ou &#224; laisser ; et pour la mis&#232;re et la d&#233;tresse, on prend. 

 Jacques Attali, si proche dans le pass&#233; de gens comme Coluche ou Michel Berger - au point qu'&#224; un certain moment, il multipliait les oraisons fun&#232;bres - devrait &#234;tre plus prudent avec le reproche de m&#233;diatisation : il ne cesse de jouir et de profiter de cette derni&#232;re et personne ne lui fait reproche de se m&#234;ler de tout. 

 La chanson de JJG n'est impos&#233;e &#224; personne et on est libre de l'aimer comme moi ou de la discuter comme d'autres. 

 Mais la bassesse perfide de la critique d'Attali rendait plus que jamais n&#233;cessaire que Goldman lui r&#233;pliqu&#226;t : pas toi ! 
 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
