<document>
	<date>2009-08-20</date>
        <title>Gr&#226;ce pour Bebel</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On a tr&#232;s peu connu Jean-Paul Belmondo mais beaucoup Bebel. Le flamboyant, le gouailleur, l'intr&#233;pide, l'acteur virevoltant de "L'Homme de Rio", l'interpr&#232;te grave de "L&#233;on Morin pr&#234;tre," le jeune homme aussi riche d'avenir que le film de Godard&#160; "A bout de souffle". L'acteur de th&#233;&#226;tre aussi. La personnalit&#233; d&#233;contract&#233;e et sympathique qui ne parlait pas volontiers d'elle mais toujours pr&#234;te &#224; glorifier son p&#232;re le sculpteur. Il y avait de tout en Bebel et beaucoup de la France. Les Fran&#231;ais lui &#233;taient acquis car ils se retrouvaient en lui. Alain Delon avait du talent mais il tapait sur les nerfs avec sa mani&#232;re de se prendre au s&#233;rieux quand Belmondo semblait rire de tout et d'abord de lui-m&#234;me. On n'imaginait pas ce dernier statufi&#233;, momifi&#233;. D&#233;pouill&#233; de son &#234;tre, livr&#233; sans vergogne, abandonn&#233; sans &#233;l&#233;gance. J'ai scrupule &#224; utiliser l'imparfait alors qu'heureusement Bebel est vivant, toujours parmi nous. Pourtant, depuis qu'il a surmont&#233; avec courage l'&#233;preuve d'une attaque c&#233;r&#233;brale et qu'on a d&#233;cid&#233; ces derniers temps de "l'afficher" comme un produit, je ressens une g&#234;ne, un malaise, non pas devant son &#233;tat que sa volont&#233; n'a cess&#233; d'am&#233;liorer mais &#224; cause de l'exposition m&#233;diatique dont on l'accable et qu'on lui impose. Elle avait &#233;t&#233; pr&#233;c&#233;d&#233;e par un film ind&#233;cent et lamentable de Francis Huster, qui instrumentalisait ce que Belmondo &#233;tait devenu. Celui-ci, pas dupe, a d'ailleurs d&#233;clar&#233; r&#233;cemment que "le film &#233;tait mauvais". Il y a eu, ensuite, des reportages sur lui dans Paris Match et Gala. J'entends bien qu'ils &#233;taient consacr&#233;s &#224; des conflits li&#233;s &#224; son amie Barbara, &#224; son ex-&#233;pouse Natty, &#224; leur fille et que l'actualit&#233; semblait les commander. Il n'emp&#234;che que si on tenait absolument &#224; traiter de ces sujets intimes et personnels, on aurait pu, on aurait d&#251; par d&#233;cence, par &#233;l&#233;gance laisser Jean-Paul Belmondo en dehors de ce cirque. Pourquoi le photographier avec son regard fixe, &#224; la fois plein d'allure et path&#233;tique, ce n'est plus Belmondo, c'est quelqu'un qui d&#233;sesp&#233;r&#233;ment cherche &#224; rattraper des bouts de lui-m&#234;me ? Ne pourrait-on cesser de le solliciter, de le photographier, &#224; la fois pour lui-m&#234;me et pour tous ceux qui l'ont aim&#233; et le pr&#233;f&#233;reraient enclos dans une discr&#233;tion qui le maintiendrait intact et pr&#233;serv&#233; dans nos souvenirs ? Ce n'est pas lui que j'incrimine mais cette propension m&#233;diatique &#224; ne s'assigner aucune limite, &#224; profiter jusqu'&#224; l'extr&#234;me de la c&#233;l&#233;brit&#233; toute d&#233;sarm&#233;e d'un homme, en feignant de respecter son pass&#233; tout en souillant son pr&#233;sent. Il est &#233;vident que l'on avait conscience de ce mauvais go&#251;t dans la repr&#233;sentation de ce formidable artiste diminu&#233;, fig&#233; dans une attitude triste &#224; pleurer. Qu'on ne dise pas que c'&#233;tait rendre hommage co&#251;te que co&#251;te &#224; la vie quand au contraire, dans ses tr&#233;fonds sadiques, la d&#233;marche ne visait qu'&#224; montrer sa d&#233;gradation. Le film &#233;tait de trop. Ces photographies &#233;taient de trop. La biens&#233;ance, surtout &#224; l'&#233;gard d'un Belmondo, du h&#233;ros d'hier, de l'homme digne d'aujourd'hui, ne serait pas inutile. Je demande gr&#226;ce pour Bebel.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
