<document>
	<date>2009-06-12</date>
        <title>Hadopi que pendre !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'Etat de droit se venge toujours et n'est pas snob. Une loi faite pour et par les artistes - pas tous, heureusement !-&#160; l'a laiss&#233; froid. Le Conseil constitutionnel a censur&#233; sans fr&#233;mir "le volet sanction de la loi Cr&#233;ation et Internet" (Le Monde). 
 Je n'aurais pas l'outrecuidance, avec une lucidit&#233; r&#233;trospective facile, de soutenir que cette d&#233;cision &#233;tait&#160;ais&#233;e &#224; pr&#233;voir. Reste, cependant, qu'un grand nombre d'&#233;minents constitutionnalistes avaient alert&#233; les pouvoirs publics sur le caract&#232;re discutable de cette loi au regard des principes fondamentaux du droit et de l'article 11 de la D&#233;claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789. Seule l'autorit&#233; judiciaire est habilit&#233;e &#224; pouvoir restreindre "l'exercice, par toute personne, de son droit de s'exprimer et de communiquer librement, notamment depuis son domicile", &#224; cause pr&#233;cis&#233;ment de l'importance de cette prohibition et "quelles que soient les garanties encadrant le prononc&#233; des sanctions". Ces consid&#233;rations ne r&#233;volutionnent pas l'espace intellectuel. Il suffisait d'accepter d'en prendre connaissance, de s'informer objectivement&#160;pour &#233;viter un tel fiasco qui, en d&#233;pit de la s&#233;r&#233;nit&#233; classiquement affich&#233;e par les parlementaires d&#233;savou&#233;s, a &#233;branl&#233; certitudes et convictions. 
 En tout cas je l'esp&#232;re, car rien ne serait pire que de vouloir &#224; toute force une victoire politique, au demeurant ais&#233;e &#224; obtenir, au d&#233;triment d'une r&#233;flexion approfondie et renouvel&#233;e sur ce sujet sensible. 
 Pourquoi sensible, d'ailleurs ? Cette loi, d'embl&#233;e, a &#233;t&#233; affect&#233;e d'un vice grave qui l'a conduite &#224; favoriser le particulier d'une corporation, d'un groupe, aussi respectables qu'ils soient, contre l'universel de principes dont l'application &#233;tait plus n&#233;cessaire &#224; la d&#233;mocratie que les limitations&#160;caporalistes souhait&#233;es. 
 Le Conseil constitutionnel a - c'est capital - reconnu comme un droit l'acc&#232;s &#224; Internet parce que "la participation &#224; la vie d&#233;mocratique et l'expression des id&#233;es et des opinions" ont besoin du d&#233;veloppement des services de communication au public en ligne. La libert&#233; d'expression, de penser, d'&#233;crire et de parler sans entrave conna&#238;t trop de reculs ces derni&#232;res ann&#233;es pour ne pas se f&#233;liciter de cette avanc&#233;e consid&#233;rable qui rev&#234;tue de la haute autorit&#233; du Conseil marquera, j'en suis persuad&#233;, les esprits. 
 Deux attitudes contradictoires, l'une et l'autre nuisibles, peuvent &#234;tre envisag&#233;es. Les adversaires d'Hadopi, s'ils sont tent&#233;s de compter sur l'impuissance du judiciaire demain pour gripper la machine,&#160;auraient tort. Ce serait d&#233;voyer&#160;un combat l&#233;gitime.&#160;Les parlementaires, s'ils pr&#233;tendent regagner le terrain perdu en droit en adaptant seulement les dispositions maintenues &#224; la modification exig&#233;e par&#160;le Conseil constitutionnel, feront fausse route. Apparemment, le gouvernement en a choisi une troisi&#232;me : promulguer ce qui est sauf et modifier le reste plus tard (nouvelobs.com). Quel saucissonnage ! Il y aurait une telle urgence !&#160; 
 La d&#233;cision vot&#233;e le&#160;12 mai &#224; l'Assembl&#233;e nationale, partiellement censur&#233;e le 10 juin,&#160;aurait m&#233;rit&#233;&#160;un nouveau d&#233;bat public. Il y a des retraites, des retraits qui ne constituent pas des faiblesses&#160;mais une victoire de l'intelligence, une &#233;coute lucide et respectueuse&#160;de la soci&#233;t&#233;.&#160;&#160;&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
