<document>
	<date>2010-03-14</date>
        <title>Halde ! Boutih !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On devrait supprimer la Halde ou au moins la fondre dans la mission g&#233;n&#233;rale que le nouveau d&#233;fenseur des citoyens assumera. En effet, j'ai toujours &#233;prouv&#233; plus que de la r&#233;ticence devant cette instance ne d&#233;daignant pas le somptuaire et qui vibrionnesque n'a pas cess&#233;, &#224; la longue, de cr&#233;er ce qu'elle d&#233;non&#231;ait. Levez-vous, discriminations d&#233;sir&#233;es ! 
 Le s&#233;nateur UMP&#160;G&#233;rard Longuet, l'un des rares dans la classe politique &#224;&#160;exprimer sa pens&#233;e sans trop&#160;la dissimuler par habilet&#233; ou flagornerie, a r&#233;cemment, tout en contestant "l'ouverture", soulign&#233; que la nomination de Malek Boutih, un socialiste, &#224; la t&#234;te de la Halde ne constituerait pas une bonne initiative parce qu'il n'appartiendrait pas "au corps&#160; fran&#231;ais traditionnel"&#160;et que, son origine pouvant faire de lui une victime de discriminations, il n'aurait pas l'objectivit&#233; suffisante pour pr&#233;sider un tel organisme (Europe 1). 
 Imm&#233;diatement ses adversaires politiques se sont engouffr&#233;s dans la br&#232;che que ses propos avaient ouverte et, avec une indignation sans doute plus feinte que r&#233;elle, ont d&#233;nonc&#233; un scandale que le pass&#233; de G&#233;rard Longuet expliquerait. Toujours cette d&#233;plorable manie de prendre une personne comme la somme m&#233;canique de ce qu'elle a pu &#234;tre en lui d&#233;niant le droit &#224; la libert&#233; et aux ruptures ! 
 Comme il est classique aussi, devant le raz de mar&#233;e de la biens&#233;ance et ses r&#233;percussions m&#233;diatiques G&#233;rard Longuet, tout en maintenant le fond, a admis un raccourci et de la maladresse dans sa formulation (Lib&#233;ration). Il n'a pas manqu&#233; aussi de s'entretenir avec Malek Boutih. 
 Sans doute peut-on reprocher au s&#233;nateur, dans la comparaison implicite entre l'ancien pr&#233;sident Louis Schweitzer et Malek Boutih, la prime qu'il donne &#224; celui-l&#224; et le doute manifest&#233; &#224; l'&#233;gard de celui-ci. En effet, m&#234;me si &#224; l'UMP on a qualifi&#233; Louis Schweitzer de "primat des Gaules"- il ne faut pas y regarder de trop pr&#232;s -&#160;pour d&#233;montrer sa l&#233;gitimit&#233;, il n'emp&#234;che que Malek Boutih n'a pas cess&#233; de faire preuve, au cours de son parcours - m&#234;me si le PS a &#233;teint en partie sa spontan&#233;it&#233; - de libert&#233;, d'impr&#233;visibilit&#233; et d'une pens&#233;e sachant transgresser tabous et pr&#233;jug&#233;s. J'aurais eu plus confiance en lui pour vivifier la Halde que dans une pr&#233;sidence "&#224; l'ancienne". 
 Mais je voudrais revenir au coeur de la controverse. G&#233;rard Longuet a-t-il bien fait avec son amende honorable ? A prendre son propos &#224; la lettre, ce dernier &#233;non&#231;ait une double &#233;vidence : d'une part que Malek Boutih n'&#233;tait pas un fran&#231;ais "traditionnel" et cet adjectif, jusqu'&#224; nouvel ordre, n'induit pas une sup&#233;riorit&#233; de principe, d'autre part que Malek Boutih nomm&#233; serait en quelque sorte juge et partie. 
 En acceptant sous la pression d'avouer une maladresse de langage, G&#233;rard Longuet a laiss&#233; croire qu'il y aurait eu une autre mani&#232;re plus acceptable d'expliquer ce qu'il avait &#224; dire et qui n'aurait pas &#233;t&#233; imprudente. Je serais curieux de conna&#238;tre laquelle. J'aurais &#233;t&#233; pr&#234;t &#224; parier que n'importe quelle forme, &#224; partir du moment o&#249; elle avait pour finalit&#233; de transmettre ce fond, aurait &#233;t&#233; bl&#226;m&#233;e. G&#233;rard Longuet a pris le parti, sans doute conscient de ce risque, de forcer le sort et et il a exploit&#233; les ressources du langage comme il pouvait pour communiquer une id&#233;e dont personne n'a examin&#233; la validit&#233; intrins&#232;que - sauf Eric Brunet, brillamment, sur Europe 1 - mais seulement la d&#233;cence au regard des conventions et de la frilosit&#233; du monde politique, terrifi&#233; par les dangers possibles du discours sur la France et les Fran&#231;ais de toutes sortes. 
 L'&#233;pisode tumultueux subi par G&#233;rard Longuet n'est qu'une pierre de plus dans l'immense champ des abstentions pr&#233;sentes et &#224; venir. En effet, comment ne pas remarquer que de plus en plus, pour &#233;chapper &#224; tout risque, &#224; toute r&#233;probation hypocrite, m&#234;me de la part de ses alli&#233;s, on ne va plus dire ce qui m&#233;rite de l'&#234;tre pour se r&#233;fugier dans un silence confortable mais st&#233;rilisant ? 
 Le s&#233;nateur Longuet n'aurait pas d&#251; s'excuser. Bient&#244;t, &#224; force, la parole et ses d&#233;fis seront remplac&#233;s par un vide mais, rassurons-nous, totalement moral et consensuel. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
