<document>
	<date>2010-08-07</date>
        <title>Halte au Rocard !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Qu'on se rassure : ce titre n'a rien d'irrespectueux &#224; l'&#233;gard de "notre" Michel Rocard, plus vibrionnesque que jamais ! Trop, ces derniers temps. Je m'appr&#234;tais tranquillement &#224; consacrer un billet &#224; l'impeccable Laurent Blanc qui n'a pas commis une erreur ni une faute - m&#234;me de go&#251;t - depuis qu'il a &#233;t&#233; nomm&#233;, enfin, entra&#238;neur de l'&#233;quipe de France. Je d&#233;sirais souligner qu'on avait int&#233;r&#234;t maintenant &#224; le laisser travailler, en arr&#234;tant notamment de lui sugg&#233;rer d'avoir &#224; l'encontre de certains joueurs - notamment Karim Benzema - un traitement plus rude que celui que les politiques et les ministres s'appliquent dans des circonstances semblables, toutes proportions gard&#233;es. Je pr&#233;f&#232;re, pour le choix des attaquants, Laurent Blanc &#224; Roselyne Bachelot. Mais comment aurais-je pu d&#233;river ainsi, alors que depuis les &#233;v&#233;nements de Grenoble et du Loir et Cher et le discours &#224; Grenoble du pr&#233;sident de la R&#233;publique, les pol&#233;miques ne cessent de s'exacerber, des anath&#232;mes d'&#234;tre fulmin&#233;s, les r&#233;f&#233;rences historiques exploit&#233;es pour le pire et le meilleur ? Comment emprunter un chemin ludique quand des personnalit&#233;s comme Bernard-Henri L&#233;vy et Michel Rocard interviennent dans le d&#233;bat pour le rendre, pour le premier, plus r&#233;fl&#233;chi, et, pour le second, plus excit&#233; et vindicatif (Le Monde, nouvelobs.com) ? On sait ce que le pr&#233;sident de la R&#233;publique a affirm&#233; vouloir mettre en
 oeuvre &#224; l'encontre&#160; de certains d&#233;linquants d'origine &#233;trang&#232;re avec 
la possibilit&#233; &#233;ventuelle de les d&#233;choir de la nationalit&#233; fran&#231;aise. BHL, dans une tribune r&#233;cente, a fustig&#233; trois erreurs selon lui de Nicolas Sarkozy dans sa lutte contre l'ins&#233;curit&#233;. J'ai &#233;t&#233; frapp&#233; par la passion qu'il y mettait mais sans que cette derni&#232;re alt&#232;re la qualit&#233; de son argumentation. Il d&#233;non&#231;ait le climat guerrier diffus&#233; par le pr&#233;sident qui de la sorte cr&#233;ait encore plus de tension, alors que la seule r&#233;ponse d&#233;mocratique &#233;tait d'opposer l'Etat de droit &#224; ces citoyens qui &#233;taient aussi des d&#233;linquants. Rien de plus, rien de moins. Je conviens tout &#224; fait qu'il faut d&#233;clarer la loi &#224; ces jeunes gens plut&#244;t que la guerre. J'admets que dans notre R&#233;publique ils ne sont pas des ennemis mais des transgresseurs d'ordre public. Je reconnais avoir &#233;t&#233; tent&#233; parfois par l'illusion qu'une d&#233;mocratie arm&#233;e serait plus efficace qu'une d&#233;mocratie imperturbablement l&#233;galiste. J'aurais commis une erreur. Reste que BHL &#224; mon sens per&#231;oit mal le caract&#232;re tr&#232;s singulier des troubles de Grenoble en les analysant comme un ph&#233;nom&#232;ne classique de criminalit&#233;. Alors qu'ils r&#233;v&#232;lent bien davantage et repr&#233;sentent, de la part de ceux qui les suscitent, une envie, oui, de guerre, de destruction de l'autorit&#233; et d'an&#233;antissement de notre vivre-ensemble. BHL, aussi, demeure trop persuad&#233; que l'Etat n'a jamais &#224; changer de vitesse r&#233;pressive devant ce qui le menace gravement et que la rationalit&#233; de la loi appliqu&#233;e avec constance l'emportera toujours. Si une intelligence de bonne foi peut tirer profit de cette analyse critique de BHL, en revanche rien n'est utile dans la d&#233;nonciation &#233;chevel&#233;e que Michel Rocard s'est autoris&#233; et qui l'a conduit, &#224; propos des Roms et de la responsabilit&#233; p&#233;nale des parents envisag&#233;e &#224; cause de leurs enfants mineurs d&#233;linquants, &#224; &#233;voquer Vichy, le nazisme et &#224; vitup&#233;rer le projet du pr&#233;sident de la R&#233;publique. Je sais qu'il doit &#234;tre commode d'accepter de celui-ci missions et honneurs puis de se retourner pour feindre de d&#233;couvrir qui vous les a octroy&#233;s. Michel Rocard ne pourra pas toujours faire le grand &#233;cart entre ce qu'il estime lui &#234;tre d&#251; et les exigences, para&#238;t-il, de sa conscience. Il avait d&#233;j&#224; &#233;crit avec Simone Veil une tribune incolore et inodore ("Halte au feu") dans Le Monde &#224; propos de l'affaire Woerth-Bettencourt et je crains que ses allusions aux p&#233;riodes les plus sombres de l'Histoire ne redorent pas son blason mais fassent douter de sa lucidit&#233; d'aujourd'hui. Nous avons &#233;t&#233; trop nombreux &#224; l'admirer pour ne pas lui conseiller un peu de retrait et beaucoup&#160; de distance. Halte au Rocard ! BHL, Michel Rocard. A c&#244;t&#233; d'eux et pour les soutenir, une p&#233;tition de nombreuses associations dont &#233;videmment le Syndicat de la magistrature pour s'en prendre "au pilori" inflig&#233; aux personnes d'origine &#233;trang&#232;re et aux Roms. Le pr&#233;sident de la R&#233;publique serait coupable d'une trahison de la R&#233;publique et d'une indignit&#233; telle qu'on pourrait se permettre de le qualifier de "voyou de la R&#233;publique" (Marianne). J'ai d&#233;j&#224; dit &#224; quel point la proposition de loi d'Eric Ciotti sur la responsabilit&#233; p&#233;nale des parents m'apparaissait techniquement et socialement absurde. J'ai d&#233;j&#224; indiqu&#233; que la mise &#224; sac de la gendarmerie dans le Loir et Cher aurait d&#251; &#234;tre r&#233;prim&#233;e comme il convenait sans faire porter sur l'ensemble d'une communaut&#233; une culpabilit&#233; qui n'&#233;tait pas la sienne. Je me sens donc d'autant plus autoris&#233;, au regard de ces r&#233;serves, &#224; juger lamentables ces attaques outranci&#232;res et d&#233;lirantes contre le pr&#233;sident. Son comportement comme sa politique peuvent &#234;tre pass&#233;s au crible de tout ce que l'esprit public et m&#233;diatique trouve &#224; redire. Mais faut-il en plus non pas seulement caricaturer mais d&#233;grader et d&#233;moniser des annonces qui dans tous les cas, si elles ont aussi scandaleuses que cela, seront battues en br&#232;che juridiquement et constitutionnellement ?  Il me semble que ce qu'accomplit Nicolas Sarkozy n'a plus la moindre importance mais que lui est et sera sans cesse au coeur de la cible. Sa personne, son &#234;tre. Proposerait-il un rem&#232;de miracle pour la France qu'on le qualifierait de nocif, voire de fasciste ! C'est parce que la libert&#233; d'expression a du sens, que la R&#233;publique a le devoir d'&#234;tre critique quand il le faut que je m'&#233;l&#232;ve contre ces proc&#233;d&#233;s qui ne sont plus r&#233;ellement d&#233;mocratiques. Mythifier le danger et inventer des d&#233;sastres futurs : c'est le contraire du sang-froid qu'on invite Nicolas Sarkozy &#224; garder. Pour adopter ce point de vue, je n'ai m&#234;me pas besoin de recourir aux sondages qui approuveraient les mesures propos&#233;es dans le discours de Grenoble (Le Figaro). Quand on traite un pr&#233;sident de "voyou de la R&#233;publique", c'est paradoxalement celle-ci qu'on fl&#233;trit. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
