<document>
	<date>2009-11-03</date>
        <title>Hommage &#224; Dominique Charvet</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'&#233;tais en Normandie quand lisant Le Monde, sous la signature d'Yves Bordenave,&#160;j'ai appris la mort de Dominique Charvet. 
 Tout est remont&#233; d'un coup. 
 A Lille, mon premier poste en qualit&#233; de juge d'instruction, j'ai fait la connaissance de ce coll&#232;gue&#160;d&#233;j&#224; embl&#233;matique&#160;parce qu'il avait &#233;t&#233; le cofondateur du Syndicat de la magistrature. 
 Impossible d'&#233;chapper &#224; la s&#233;duction qu'exer&#231;ait cet &#234;tre d'&#233;lite. Il vous prenait dans son intelligence comme dans une nasse, dans sa dialectique &#233;blouissante comme dans un pi&#232;ge, et vous vous retrouviez conquis sans savoir comment. Epoustouflant d'aisance dans son maniement des id&#233;es et des concepts, il y avait chez lui, en m&#234;me temps, une infinie capacit&#233; d'&#233;coute qui tranchait avec les d&#233;crets roides du subversif qu'il ne cessait de vouloir incarner. Pr&#234;chant la nuit la r&#233;volution, entour&#233; moins de syndiqu&#233;s que d'admirateurs, dominant, en d&#233;pit de sa volont&#233; affich&#233;e d'&#233;galitarisme, la masse de ceux qui l'&#233;coutaient, heureux de sentir que sa parole englobait &#224; la perfection la leur, il s'acharnait &#224; penser collectivement alors que tout, dans sa personnalit&#233;, r&#233;v&#233;lait la force et m&#234;me le triomphe d'une solitude imp&#233;riale qui ne laissait pas d'autre choix que la&#160;rupture ou la soumission. Le jour, magistrat instructeur de haute vol&#233;e dont seuls les imb&#233;ciles s'&#233;tonnaient de la rectitude et de la rigueur. Sans doute avait-il besoin de cette alternance entre le r&#234;ve d'une autre soci&#233;t&#233; et la r&#233;gulation judiciaire de cette soci&#233;t&#233; si r&#233;elle. Antigone nocturne,&#160;il n'oubliait pas Cr&#233;on&#160;dans la clart&#233; du jour. Jamais, devant qui que ce soit, je ne l'ai surpris en contradiction avec ses exigences d'urbanit&#233; et de v&#233;rit&#233;. Il ne mentait pas mais respectait tout de m&#234;me&#160;chacun.&#160;J'avais l'impression, b&#233;n&#233;ficiant de&#160;sa sympathie (je l'esp&#233;rais) et de son aura, de pouvoir profiter du privil&#232;ge rare d'&#233;changer avec un Saint-Just mais compassionnel, avec un id&#233;ologue mais profond&#233;ment attentif &#224; la vie, &#224; ses d&#233;sordres et &#224; ses impr&#233;visibilit&#233;s. Il &#233;tait trop intelligent pour mettre son intelligence partout. Il ne refusait pas que l'existence lui donn&#226;t tort parfois. La politique &#233;tait seulement une partie de sa vie. Abrupt, il ne d&#233;daignait pas la douceur. Sec, il ne m&#233;prisait pas le velout&#233; de la tol&#233;rance. On pouvait n'&#234;tre pas d'accord avec lui mais on ne pouvait pas&#160;le jeter, lui,&#160;avec l'id&#233;e qui vous d&#233;plaisait. On tenait &#224; lui comme il tenait &#224; vous. Il dispensait une affection sans fioritures : on ne pouvait pas la manquer. 
 Loin de lui, il restait dans votre m&#233;moire. 
 J'ai suivi son parcours. Ses postes de pouvoir, notamment &#224; Djibouti,&#160; &#224; la t&#234;te de&#160;la&#160;Protection judiciaire de la Jeunesse&#160;ou &#224; la direction des Mus&#233;es de France, ont vraisemblablement&#160;d&#251;&#160;offrir &#224; sa puissance de travail et de cr&#233;ation de quoi la stimuler, &#224; son autorit&#233; de quoi la satisfaire, &#224; son esprit critique de quoi le combler,&#160;&#224; son aspiration au changement de quoi la d&#233;cevoir. Durant cette longue p&#233;riode, je n'ai jamais eu la chance de le revoir. Je ne connaissais rien de sa vie personnelle et familiale. Il demeurait l'&#233;toile de Lille dans ma t&#234;te. 
 Heureusement, le cours&#160;judiciaire l'a repris dans ses enchantements douloureux. Premier pr&#233;sident &#224; Bastia, il s'est illustr&#233; de mani&#232;re &#233;clatante en pr&#233;sidant en appel le proc&#232;s du Pr&#233;fet Bonnet&#160;et unanimement ont &#233;t&#233; c&#233;l&#233;br&#233;es son intelligence, son humanit&#233;, sa classe. C'&#233;tait un bonheur sans m&#233;lange, pour ceux qui avaient crois&#233; son chemin, de voir v&#233;rifi&#233;e cette intuition que le grand magistrat est d'abord celui qui s'est donn&#233; la peine de r&#233;fl&#233;chir sur la magistrature et sur la Justice. Lors d'un colloque sur la libert&#233; d'expression organis&#233; &#224; Carg&#232;se, j'ai pu longuement m'entretenir avec lui. Il n'&#233;tait plus le m&#234;me mais la fascination qu'il inspirait n'avait pas pris une ride. Bien qu'attentif aux propos de l'autre, pr&#233;sent dans l'&#233;change, il semblait aussi d&#233;tach&#233;, ailleurs, comme si un peu de lui&#160; se d&#233;tournait&#160; de la r&#233;alit&#233; imm&#233;diate, comme si, plus que jamais, il cherchait &#224; sauvegarder des brouillards, un myst&#232;re, sans aucune affectation mais avec r&#233;solution. Je me souviens de son regard sur moi et de&#160;sa tol&#233;rance souriante devant les manifestations de mon enthousiasme juv&#233;nile et excit&#233; sur tel ou tel th&#232;me que lui-m&#234;me abordait avec retenue. Ce n'&#233;tait plus le R&#233;volutionnaire mais le Sage, si ce raccourci a du sens. Le r&#234;veur sur soi, sur sa condition, plus du tout le r&#234;veur d'une autre soci&#233;t&#233;. Il avait r&#233;int&#233;gr&#233; ses p&#233;nates intimes. Pourtant, en Cr&#233;on, flottait encore un parfum d'Antigone. 
 Je l'ai quitt&#233; le soir et&#160; ne l'ai plus revu.  
 Premier pr&#233;sident &#224; Chamb&#233;ry, il a termin&#233; en 2008 sa carri&#232;re. 
 Il est mort le 25 octobre 2009 &#224; Caen. 
 J'&#233;prouve&#160;le sentiment inusit&#233; et puissant d'avoir fray&#233; trop peu de temps avec un homme exceptionnel, avec un magistrat exemplaire, avec un d&#233;fricheur d'id&#233;es incomparable. Je voudrais faire une suggestion qui lui aurait profond&#233;ment d&#233;plu. Des ministres remettent la&#160;L&#233;gion d'honneur &#224; des magistrats. Le pr&#233;sident de la R&#233;publique s'est d&#233;clar&#233;, en l'honorant,&#160;l'ami d'un magistrat que la rumeur judiciaire annonce &#224; Paris comme procureur de la R&#233;publique. Puisque politique et justice sont d&#233;j&#224; accord&#233;es pour le meilleur, les r&#233;jouissances, pourquoi ne pas les allier pour le pire, les trag&#233;dies, la mort ? Quand un Dominique Charvet dispara&#238;t, la moindre des d&#233;licatesses serait que le pr&#233;sident de la R&#233;publique ou au moins le garde des Sceaux lui rend&#238;t hommage. Le Pouvoir ne s'en prive pas pour des gens qui ne le valent pas. 
 Je vais m'arranger avec les souvenirs qu'il m'a laiss&#233;s.&#160;&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
