<document>
	<date>2013-03-24</date>
        <title>Honneur &#224; Gentil, honte aux aboyeurs</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce billet sera long, forc&#233;ment long. 

 Je ne connais pas le magistrat Jean-Michel Gentil pas plus que les deux coll&#232;gues instruisant avec lui, &#224; Bordeaux, l'affaire dans laquelle l'ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique Nicolas Sarkozy vient d'&#234;tre mis en examen pour abus de faiblesse le 20 mars apr&#232;s avoir &#233;t&#233; plac&#233; sous le statut de t&#233;moin assist&#233; le 22 novembre 2012 (Lib&#233;ration, Le Monde, Le Parisien). 

 Magistrat, je n'avais pas pour habitude - on me l'a assez reproch&#233; - de venir au secours du corporatisme des juges s'indignant &#224; la plus petite atteinte. Magistrat honoraire, je n'ai pas davantage pris le pli d'un soutien automatique aux susceptibilit&#233;s parfois trop vives du corps judiciaire. 

 Aussi me semble-t-il que ma r&#233;action d'aujourd'hui, qui manifeste un engagement total pour la d&#233;fense du juge Gentil et contre la haine collective qui s'est exprim&#233;e &#224; son encontre par une part d&#233;voy&#233;e de l'UMP, donnera la mesure exacte de ce qui s'est produit depuis la soir&#233;e du 20 mars et qui n'est rien de moins qu'un coup de force contre la d&#233;mocratie dans son incarnation essentielle : l'Etat de droit. 

 Apr&#232;s la mise en examen de Nicolas Sarkozy, &#233;coutons les aboyeurs &#233;ructant sur commande. 

 Dans le lot, il en est dont on ne pr&#233;sumait que le pire et il est survenu. 

 Patrick Balkany qui d&#233;clare &#224; un contradicteur : "je vous emmerde", d&#233;nonce "l'ignominie" - de ce sp&#233;cialiste, c'est une garantie ! -, Nadine Morano met en cause le caract&#232;re "grotesque et abject" et fait r&#233;f&#233;rence &#224; Outreau (oui!), Geoffroy Didier condamne "l'acharnement" et Christian Estrosi "les relents politiques et l'instrumentalisation". N'oublions pas Brice Hortefeux et Lionnel Luca : ce serait dommage. 

 Il en est d'autres dont on esp&#233;rait la tenue, la retenue et qui, plus par tactique que par conviction pour certains, ont l&#226;ch&#233; scandaleusement la bonde. Un Claude Gu&#233;ant, un Laurent Wauquiez, un Fran&#231;ois Fillon incriminant une d&#233;cision "injuste et insupportable" et surtout un Henri Guaino au comble de l'ignorance et de la vulgarit&#233; : "La fa&#231;on de travailler du juge indigne... il a d&#233;shonor&#233; un homme, les institutions, la justice...la qualification d'abus de faiblesse grotesque, insupportable...il est irresponsable de diffuser une telle image du pays, de la R&#233;publique, de nos institutions...". Cette derni&#232;re charge, qui porte pr&#233;cis&#233;ment gravement atteinte &#224; nos institutions et &#224; la R&#233;publique, serait comique si elle concernait un sujet mineur. 

 Guaino, depuis, continue &#224; tenir des propos de plus en plus virulents et approximatifs dans une surench&#232;re inspir&#233;e par l'amiti&#233; et par la jouissance de sa propre fureur largement fabriqu&#233;e (lefigaro.fr). 

 Face &#224; ce torrent d&#233;lirant - au point qu'il est l&#233;gitime de le croire au fond destin&#233; scandaleusement presque plus &#224; l'homme Gentil qu'au magistrat -, Jean-Fran&#231;ois Cop&#233;, avec son "incompr&#233;hension" et m&#234;me Rachida Dati, avec sa relative mesure, semblent presque raisonnables. Le premier, sans doute &#233;tonn&#233; par son langage acceptable, &#233;prouve tout de m&#234;me le besoin de faire acte de solidarit&#233;, mais judiciaire, avec Guaino (nouvelobs.com). Quel courage !  

 Je rel&#232;ve avec bonheur que la sobri&#233;t&#233; d'Alain Jupp&#233;, pour une fois, lui a servi puisqu'il s'est content&#233; de rappeler la pr&#233;somption d'innocence. Je f&#233;licite Jean-Pierre Raffarin et Val&#233;rie P&#233;cresse de s'&#234;tre abstenus. 

 Force est de constater que depuis la premi&#232;re cohabitation qui a fait prendre conscience aux politiques de l'enjeu de la justice dans le combat pour la conqu&#234;te ou la sauvegarde du Pouvoir, on n'a jamais connu un tel d&#233;ferlement collectif d'insanit&#233;s odieuses. 

 Il aurait fallu &#234;tre "sid&#233;r&#233;" suite &#224; la mise en examen de NS si on avait suivi la tonalit&#233; dominante des m&#233;dias qui appellent s&#233;isme ce qui les surprend parce qu'ils sont incapables d'anticiper le cours d'une justice par nature impr&#233;visible et lourde d'&#233;l&#233;ments ignor&#233;s et accumul&#233;s entre le 22 novembre 2012 et le 20 mars 2013 et durant cette derni&#232;re journ&#233;e. Pour ma part, je suis saisi d'effarement devant ces violences ineptes de la part de membres d'un parti qui, dans notre espace d&#233;mocratique, est cens&#233; porter la parole de l'opposition dite commod&#233;ment r&#233;publicaine. Tous ces m&#233;diocres Fouquier-Tinville n'ont, et pour cause, jamais eu l'occasion de conna&#238;tre le fond de ce dossier et s'ils en savent quelque chose, c'est seulement sur la base de la relation directe ou indirecte propag&#233;e par le principal int&#233;ress&#233; &#224; l'&#233;gard duquel, &#224; la longue, leur inconditionnalit&#233; va fondre comme neige au soleil. Ce qui est dramatique c'est de constater &#224; quel point leur attitude globalement ind&#233;cente est d&#233;vastatrice pour certains citoyens qui se croient autoris&#233;s par elle &#224; diffuser par exemple de v&#233;ritables menaces de mort &#224; l'encontre du juge Gentil. 

 Il para&#238;t que Nicolas Sarkozy a choisi de ne pas s'exprimer &#224; la t&#233;l&#233;vision parce qu'il craignait, &#224; cause de son intervention, de "solidariser" les magistrats. Qu'il ne le craigne plus : c'est d&#233;j&#224; fait, et qu'on arr&#234;te de suspecter ceux-ci de ne se pr&#233;occuper que d'eux-m&#234;mes alors que leur r&#233;volte en l'occurrence - c'est trop rare pour ne pas &#234;tre soulign&#233; et j'ose les grands mots - les place &#224; l'avant-garde d'une R&#233;publique qui est menac&#233;e aujourd'hui par ceux-l&#224; m&#234;me qui l'invoquent sans pudeur. 

 Le concert partisan contre Gentil a choisi, faute de pouvoir r&#233;pliquer efficacement &#224; une administration de la Justice pr&#233;judiciable &#224; sa cause, de s'en prendre au juge et de l'accabler au pr&#233;texte qu'il serait partial et anim&#233; par des intentions malignes &#224; l'encontre du seul NS puisque celui-ci, il ne faut pas l'oublier, est en bonne compagnie avec d'autres mis en examen.  

 Parce que JMG a &#233;t&#233; pr&#233;sident de l'association des magistrats instructeurs et qu'il a &#233;crit, avec d'autres, le 27 juin 2012 un article pour d&#233;noncer la corruption, ses actes ult&#233;rieurs de juge seraient forc&#233;ment inspir&#233;s par la malveillance &#224; l'encontre de son illustre et difficile mis en examen n'h&#233;sitant pas, &#224; la fin de la journ&#233;e du 20 mars, &#224; d&#233;clarer au magistrat : "Ne vous inqui&#233;tez pas, je n'en resterai pas l&#224;" ? 

 Cette th&#232;se absurde, de m&#234;me d'ailleurs que celle qui laisserait croire &#224; un quelconque lien avec l'ouverture d'information dans le dossier Cahuzac comme si JMG pouvait pr&#233;voir les d&#233;veloppements de celui-ci &#224; Paris, n'est destin&#233;e qu'&#224; tenter de "tuer" le juge faute de pouvoir valablement battre en br&#232;che son action. 

 Pour adopter le m&#234;me sch&#233;ma pervers, parce que NS a d&#233;test&#233; la magistrature durant ses cinq ann&#233;es de pr&#233;sidence (sauf les quelques magistrats inconditionnels et soumis &#224; sa botte), a-t-on jamais contest&#233; au pr&#233;sident Sarkozy l'honneur d'&#234;tre le garant de l'unit&#233; et de l'ind&#233;pendance du corps judiciaire alors que la r&#233;alit&#233; de sa pratique n'inclinait gu&#232;re &#224; cette confiance ?   

 Autour de l'ex-pr&#233;sident, on n'entend que : "Il est sinc&#232;re, il est innocent, il est honn&#234;te" pour manifester &#224; quel point l'&#233;cart serait &#233;norme entre sa personne et l'infraction qui lui est imput&#233;e et qui n'exige pas que mat&#233;riellement il soit venu lui-m&#234;me lors de sa ou ses rencontres chez les Bettencourt, homme ou femme, solliciter l'argent octroy&#233; par abus d'une faiblesse. Combien de fois , dans ma vie professionnelle - la comparaison ne se veut pas offensante-, ai-je entendu ce propos convenu que l'accus&#233; ne ressemblait pas &#224; son crime ou &#224; son d&#233;lit ! 

 Il convient aussi de prendre la mesure qu'un ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique demeure, en d&#233;pit ce qui lui est reproch&#233; ou qu'il a accompli, prot&#233;g&#233; par le souvenir de la fonction qu'il a exerc&#233;e et que cette derni&#232;re a une solennit&#233;, une dignit&#233; abstraites qui emp&#234;chent d'aller au bout de toutes les malhonn&#234;tet&#233;s concr&#232;tes, d'analyser celles-ci et de les condamner m&#233;diatiquement, politiquement, comme la morale publique le commanderait. On n'ose pas penser qu'un ancien pr&#233;sident puisse &#234;tre gravement impliqu&#233;, surtout dans un processus aussi ind&#233;licat. Pourtant, pour peu qu'on se penche avec finesse, acuit&#233; et talent sur "Les lois du sarkozysme" comme l'a fait Thomas Clay dans un livre r&#233;cent, on comprend ais&#233;ment le venin subtil que ce quinquennat a fait couler dans nos veines. 

 Sur ce plan, d'ailleurs,  qui de bonne foi, sans jamais se mentir, de droite ou de gauche, a jamais pu estimer improbable, irr&#233;aliste l'id&#233;e que NS ait pu &#234;tre d'une int&#233;grit&#233; toute relative ? Avec une &#233;thique souple ? Qu'on se rappelle les Hauts-de-Seine, son appartement, ses arrangements, sa pratique de l'Etat, l'affaire Tapie-Lagarde, ses visites officielles et priv&#233;es comme au Mexique notamment, sa passion avou&#233;e de l'argent, les obscurit&#233;s suspectes, d&#233;voil&#233;es sortant de son quinquennat ou de sa p&#233;riph&#233;rie comme des champignons en leur saison, qu'on se souvienne de la mani&#232;re dont il a trait&#233; par exemple les relations Woerth-Bettencourt et soudoy&#233; par l'amiti&#233; et le favoritisme le procureur Courroye, qu'on garde en m&#233;moire la pantalonnade "royale" de l'Epad et les mille &#233;pisodes m&#233;diatiques et politiques qui montraient que la R&#233;publique irr&#233;prochable &#233;tait rest&#233;e enkyst&#233;e dans le paysage du candidat en 2007 : au regard de tout cela, avons-nous eu en Nicolas Sarkozy un de Gaulle &#224; la moralit&#233; personnelle impeccable ou un homme rompu &#224; toutes les manoeuvres et pr&#234;t &#224; toutes les audaces, m&#234;me celles de la transgression ? On nous d&#233;crit un sulpicien alors que c'est un cynique qui nous a &#233;blouis, conquis, tromp&#233;s et quitt&#233;s contre son gr&#233;.  Tout sera possible le concernant, sur tous les plans. 

 JMG a d&#233;cid&#233; de porter plainte contre Henri Guaino. L'offense qui lui a &#233;t&#233; faite justifie amplement cette initiative mais je crains que judiciairement il ait eu tort de faire passer sa blessure personnelle avant l'exigence absolue de mener son instruction &#224; son terme. Pour le d&#233;stabiliser et ruiner cette proc&#233;dure, NS utilisera, j'en suis persuad&#233;, tous les moyens. J'&#233;voque seulement l'ex-pr&#233;sident et non pas son avocat l'excellent Thierry Herzog. Je ne reconnais plus celui-ci. Un homme si respectueux de l'Etat de droit, pugnace certes mais toujours courtois avec les magistrats, lucide, fin, quasiment infaillible sur le plan de l'analyse juridique, a &#233;t&#233; transform&#233; d'une mani&#232;re telle qu'&#224; l'&#233;vidence c'est NS qui a gangren&#233;, mal conseill&#233; son conseil. La contagion de NS sur Thierry Herzog est d&#233;vastatrice. Psychologiquement, le 22 novembre 2012, ce dernier commet une maladresse en se moquant d'une pr&#233;tendue erreur du juge. Juridiquement, il en commet une autre en laissant entendre que son client, t&#233;moin assist&#233;, est n&#233;cessairement &#224; l'abri d'une mise en examen. Au lieu d'apaiser son rapport avec le magistrat pour mieux sauvegarder les int&#233;r&#234;ts de NS, il adh&#232;re &#224; la strat&#233;gie de tension de celui-ci et joue un r&#244;le &#224; la fois peu conforme &#224; sa qualit&#233; et &#224; mon sens gu&#232;re efficace. Certes il va engager un recours contre la mise en examen. Peut-&#234;tre la Chambre de l'instruction de Bordeaux lui donnera-t-elle raison ? Il fait allusion aussi &#224; une possible requ&#234;te en suspicion l&#233;gitime contre le juge &#224; cause de son article du mois de juin 2012. Il &#233;crit dans le JDD un article tr&#232;s partisan, avec une citation erron&#233;e, o&#249; il feint de s'interroger sur les motivations de JMG pour laisser croire &#224; la partialit&#233; politique de ce dernier. Je redoute je ne sais quoi, mais de mauvais augure pour Gentil, avec un Thierry Herzog chauff&#233; &#224; blanc et pr&#233;par&#233; &#224; tirer toutes les cons&#233;quences de l'action pourtant l&#233;gitime de Gentil contre Guaino. Tout sera mis en oeuvre pour que le sort judiciaire de NS lui permette encore un avenir politique. 

 Je suis d'autant plus persuad&#233; qu'on se trouve confront&#233; &#224; une configuration exceptionnelle pour le meilleur et pour le pire qu'&#224; ma grande stup&#233;faction j'ai pu lire un article de Me Georges Kiejman venant se m&#234;ler d'une affaire &#224; laquelle, il est vrai, il n'&#233;tait pas totalement &#233;tranger mais qui ne n&#233;cessitait pas de sa part un avis qui ne lui &#233;tait pas demand&#233; sur l'infraction d'abus de faiblesse et sur son imputabilit&#233; en l'occurrence &#224; NS qui n'est que mis en examen de ce chef, donc pr&#233;sum&#233; innocent, donc aussi assujetti &#224; un avenir judiciaire incertain. Qu'un avocat avec le talent, l'histoire, l'influence de Me Kiejman se soit aventur&#233; dans une telle prise de position anticip&#233;e, inutile et imprudente - "mauvais coup &#224; la justice" ! - manifeste comme des forces troubles se coalisent pour freiner, d&#233;l&#233;gitimer avant l'heure une instruction qui doit &#234;tre bien peu critiquable et bien conforme &#224; la v&#233;rit&#233; pour qu'on veuille ainsi s'acharner contre elle et faire douter des capacit&#233;s juridiques de ceux qui la m&#232;nent ! 

 Un garde des Sceaux pas seulement enivr&#233;e par l'encens parlementaire du mariage pour tous aurait mis depuis longtemps un hol&#224; d&#233;cisif &#224; ces offensives qui n'ont rien &#224; voir avec la contradiction au coeur d'une bonne justice mais tout avec une machine de guerre pour emp&#234;cher que justice, quelle qu'elle soit, soit faite. Christiane Taubira est confront&#233;e &#224; une restriction de ses cr&#233;dits. Est-elle la cause ou la cons&#233;quence de son action seulement verbale ? Sauf pour la gauche &#233;namour&#233;e et nostalgique, elle n'a plus de cr&#233;dit comme ministre parce qu'elle n'a su depuis le d&#233;but que r&#233;sister &#224; la tentation de l'action concr&#232;te et op&#233;ratoire. Le verbe s'est fait Taubira mais la politique p&#233;nale n'a pas suivi. Elle ne s'est pas immisc&#233;e dans le cours de ces affaires sensibles et cette heureuse abstention lui a interdit aussi, par l&#224; m&#234;me, de pourfendre l'attitude d'une opposition qui a l&#226;ch&#233; sa bride comme elle d&#233;sirait. CT n'a fait que le service minimal pour d&#233;fendre Gentil parce que partisane et sectaire, d&#233;cr&#233;dibilis&#233;e, d&#233;pass&#233;e, elle regarde, parle et poursuit son inaction. 

 JMG n'est pas seul. Il doit le savoir. J'ai honte de cette droite. Cette gauche n'est gu&#232;re irr&#233;prochable. Il y a les citoyens. 

 Puisqu'avec NS, la politique n'est jamais loin du judiciaire, gardons en m&#233;moire une autre promesse trahie : "Si je perds, vous n'entendrez plus jamais parler de moi". Cet engagement date du mois de janvier 2012. 

 Oui, honneur &#224; Jean-Michel Gentil, &#224; la Justice, &#224; l'Etat de droit, &#224; une authentique d&#233;mocratie, honte aux aboyeurs qui la d&#233;shonorent. 

 Franchement, m&#234;me avec un pouvoir socialiste qui peine, avec un ministre de la Justice qui &#233;choue, avec un pr&#233;sident de la R&#233;publique qu'on accable de sarcasmes, m&#234;me en chanson, et qui tient son cap, avec ou sans NS en 2017 avez-vous vraiment envie de les voir revenir, ceux qui ont tout oubli&#233; des cinq ans pass&#233;s, d&#233;pass&#233;s et rien appris de leur d&#233;faite ? 

 

    
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
