<document>
	<date>2009-10-16</date>
        <title>Il faut admirer les politiques !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Plus le temps passe, plus j'admire les politiques. Je les mets tous dans le m&#234;me sac : ministres, s&#233;nateurs, d&#233;put&#233;s, conseillers g&#233;n&#233;raux, tous ceux qui dans la mouvance du pouvoir, aspir&#233;s par le souffle pr&#233;sidentiel, &#224; l'UMP et dans ses marges, accomplissent le dur m&#233;tier de plaire et de se taire. J'aurais pu &#233;galement &#233;voquer l'univers socialiste mais celui-ci offre un avantage pour les personnalit&#233;s qui y gravitent : la discordance quotidienne qui est un vice devient parfois&#160;une qualit&#233; puisqu'elle emp&#234;che&#160;au moins&#160;la parole unique et le devoir de complaisance. Le d&#233;sordre a du bon : il prot&#232;ge.&#160;On a le droit de prendre avec son expression&#160;des chemins buissonniers singuliers,&#160;erratiques, impr&#233;visibles. On est moqu&#233; mais pas forc&#233;ment ridicule. Tandis que le slogan de la solidarit&#233; et de la fusion &#224; tout prix oblige &#224; des tours de force, &#224; des tours d'esprit comme il y a des tours de rein. 
 J'admire les politiques. Les tourner en d&#233;rision non seulement offenserait la d&#233;mocratie, &#224; laquelle nous croyons tous, mais serait profond&#233;ment injuste. Qu'on songe&#160;aux affaires - celles de&#160;&#160;Fr&#233;d&#233;ric Mitterrand et de&#160;Jean Sarkozy&#160;notamment -&#160;qui depuis quelques semaines viennent troubler le ciel majoritaire, on comprendra ais&#233;ment &#224; quel point le silence ou l'acceptation, la r&#233;signation ou l'enthousiasme factice constituent pour les &#226;mes bien n&#233;es - et il en existerait beaucoup, si elles pouvaient s'&#233;brouer - un v&#233;ritable calvaire qu'il serait pourtant inconcevable de ne pas affronter chaque jour. Qu'on imagine la souffrance intime, en gardant&#160;le visage lisse et serein, de se sentir contraint au soutien quand tout crie l'opposition, de devoir vanter des avenirs un tantinet pr&#233;cipit&#233;s quand l'envie d'exploser vous guette. Qu'on ne sous-estime pas l'h&#233;ro&#239;sme de ces personnalit&#233;s publiques qui avalent les couleuvres des autres, sont invit&#233;es sans cesse &#224; innover pour d&#233;fendre l'ind&#233;fendable et qui, pour tout dire, se f&#233;licitent de leur bonheur d'avoir &#224; proclamer une adh&#233;sion &#224; laquelle, dans leur for int&#233;rieur, ils ne croient plus trop, en tout cas pas tout le temps ! (Le Monde, Le Parisien, Le Figaro, Marianne 2,&#160;nouvelobs.com).&#160; 
 J'admire les politiques. Ces hommes, ces femmes, au caract&#232;re sans doute tremp&#233; dans leur vie personnelle, familiale, qui se plient, comme des petits gar&#231;ons, &#224; c&#233;l&#233;brer la jeunesse triomphante et favoris&#233;e, &#224; magnifier un ministre aux antipodes de leur vision classique de la l&#233;gitimit&#233;, de la moralit&#233;, qui n'h&#233;sitent pas une seconde &#224; louer leur joug et &#224; fustiger les minimes &#233;carts de tel ou telle voulant prendre au s&#233;rieux la libert&#233; - comment ne pas les porter au comble r&#233;publicain puisque leur asc&#232;se, le sacrifice constant qu'ils font d'eux-m&#234;mes, ces "oui" multiples qui viennent tuer la tentation folle des "non" au bord des l&#232;vres, de l'esprit, d&#233;montrent comme nous les avons bien choisis ? S'ils tremblent devant les d&#233;crets pr&#233;sidentiels, pas de confusion : ils ne sont pas faibles mais avis&#233;s. S'ils ont "le doigt sur la couture du pantalon" et mille justifications &#224; leur disposition pour d&#233;guiser leur soumission un peu d&#233;solante en sagesse politique, ce n'est pas qu'ils seraient indignes mais tout simplement&#160;conscients de leur mission et responsables. Ils ont choisi &#160;de "se fondre" dans la pr&#233;sidence, tout simplement. 
 J'admire les politiques. Ils absorbent, ils assimilent, ils ob&#233;issent, ils laissent la place. Avec le sourire. En plus, m&#233;diatiquement, ils sont heureux d'afficher leur servitude. Quel talent il faut pour se n&#233;antiser, pour persuader le citoyen que la d&#233;mocratie a besoin&#160;de&#160;leur effacement, de leur aplatissement, d'une pens&#233;e&#160;unique au sein du parti comme dans l'espace public,&#160;quand au contraire des gens probablement superficiels r&#234;vaient de courage,&#160;de richesse, d'inventivit&#233; et de contradiction pour&#160;faire na&#238;tre&#160;une v&#233;rit&#233; possible ! 
 J'admire les politiques. Cette cat&#233;gorie prestigieuse,&#160;au service de la chose publique, si peu d&#233;cid&#233;e &#224; exister, si convaincue de son n&#233;cessaire assujettissement que l'audace calcul&#233;e d'un Jean-Fran&#231;ois Cop&#233;, la modeste et banale assertion de Rama Yade&#160;selon&#160;qui "il ne faut pas ignorer l'&#233;motion " lui appara&#238;t comme la manifestation d'un courage inou&#239;. 
 J'admire les politiques car ils ont su retomber&#160;en enfance. C'est beau l'enfance, seulement quand&#160;on est un enfant. Il faut, en revanche,&#160;beaucoup d'humilit&#233;,&#160;de la d&#233;termination,&#160;une remarquable&#160;abn&#233;gation&#160;&#160;pour, &#233;tant adultes, l'oublier et go&#251;ter la discipline de parti, la caporalisation intellectuelle et les conseils pr&#233;sidentiels comme autant de chances. Alors que pour le profane, s'il y avait une fonction qui appelait moins que toute autre l'amoindrissement&#160;de l'affirmation de soi, d'une sorte de virilit&#233; r&#233;publicaine, c'&#233;tait bien celle de la politique et de ses fid&#232;les. 
 J'admire les politiques car ce qu'ils vivent de plus en plus me semble, par comparaison, faire de la magistrature qu'ils critiquaient&#160;imprudemment un havre sinon de paix au moins de libert&#233;. Je&#160;ne crois pas que nous ayons perdu toute envie de nous battre, de r&#233;sister.&#160;Nous ne sommes pas d&#233;cid&#233;s, quoi que nous pensions, &#224; dispara&#238;tre de nous-m&#234;mes.&#160;Nos ma&#238;tres, je l'esp&#232;re, ne sont pas de pouvoir. 
 J'admire les politiques &#224; un point tel que je sugg&#232;re que nous fassions preuve de g&#233;n&#233;rosit&#233; &#224; leur &#233;gard. Pour des&#160;m&#233;tiers infiniment salissants, &#233;puisants, on a cr&#233;&#233; des primes de p&#233;nibilit&#233;. Pour les politiques qui&#160;endurent l'enfer en feignant une apparence ravie, qui se tuent &#224; s'oublier eux-m&#234;mes, pourquoi ne pas proposer une prime de p&#233;nibilit&#233; psychologique, professionnelle ? Ils la m&#233;riteraient.&#160;&#160;&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
