<document>
	<date>2012-12-05</date>
        <title>Il ne faut plus tendre l'autre joue</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce serait bien, une Eglise catholique qui continuerait &#224; se repentir des crimes de l'Inquisition! Elle aurait tant &#224; expier qu'elle serait pr&#234;te &#224; justifier les attaques m&#234;me les plus odieuses, les plus ricanantes contre elle. 

 Mais apparemment elle bouge encore, elle a la pr&#233;tention de penser et, un comble, de parler. 

 M&#233;diatiquement, les audacieux au petit pied, les humoristes de bas &#233;tage, les pourfendeurs conformistes s'en donnent &#224; coeur joie, &#224; esprit vulgaire. Il faut entendre les Laurent Gerra - un abonnement chez Michel Drucker! - ou Mathieu Mad&#233;nian - un stage chez le m&#234;me ! - se "payer" sur un mode &#233;videmment grossier le pape et les catholiques. Ces offenses sales prof&#233;r&#233;es devant un public robotis&#233; et avec la rigolade d'un Drucker qui ne tol&#233;rerait pas le milli&#232;me sur la religion juive ou m&#234;me la musulmane qui, elle, est souvent bien "servie" ailleurs. Mais il para&#238;t qu'il faut rire ! 

 Ce m&#234;me Mad&#233;nian qui a trouv&#233; du plus haut dr&#244;le de traiter les &#233;lecteurs du FN de "fils de putes", allant sur les bris&#233;es heureusement abandonn&#233;es par Sophia Aram dont le talent et la vivacit&#233; ont &#233;videmment gagn&#233; &#224; s'affranchir des cibles trop faciles parce que trop us&#233;es. Je ne suis pas s&#251;r que la justice donne tort au premier, tant le droit est de travers d&#232;s qu'il s'agit du FN ! 

 Il para&#238;t que Val&#233;rie Trierweiler sera t&#233;moin dans l'un des premiers mariages homosexuels dont Cl&#233;mentine Autain a rappel&#233; sur RTL, contre Christine Boutin au t&#233;l&#233;phone, qu'ils seront instaur&#233;s bient&#244;t. La pr&#233;sence de la compagne du pr&#233;sident de la R&#233;publique aurait &#233;videmment une importance symbolique qui s'ajouterait &#224; la campagne quasiment unilat&#233;rale men&#233;e en faveur du mariage gay. 

 Cinq responsables religieux, dont le Grand Rabbin et Monseigneur Vingt-Trois, ont &#233;t&#233; entendus, chacun, par la Commission des lois de l'Assembl&#233;e nationale durant dix minutes puis les d&#233;put&#233;s leur ont pos&#233; des questions dont certaines avaient une tonalit&#233; insultante. Pour le moins, de la bri&#232;vet&#233; pour une probl&#233;matique infiniment d&#233;licate. 

 Cette m&#234;me Commission des lois a &#233;cout&#233; six juristes, notamment un magistrat, Serge Portelli, dont tous, sans l'ombre d'un doute, &#233;taient favorables au mariage gay. D'autres, non par d&#233;pit mais par honn&#234;tet&#233;, ont protest&#233; et soulign&#233; le caract&#232;re infiniment r&#233;ducteur de ces consultations (Le Figaro). 

 Le chaleureux et enthousiaste Claude Bartolone - sur quelque sujet que ce soit - parvient tout de m&#234;me &#224; rendre hommage au travail de la Commission et &#224; la qualit&#233; du d&#233;bat d&#233;mocratique. S'il le croit, s'il est sinc&#232;re, je m'interroge sur ce qui pourra jamais le troubler pour le dialogue r&#233;publicain ! 

 C&#233;cile Duflot, parce que le drame des sans domicile fixe, des sans abri, est lancinant et ne trouve pas de solutions en d&#233;pit de la d&#233;ploration g&#233;n&#233;rale et renouvel&#233;e, tous pouvoirs confondus, a commis l'erreur, par confort et par tactique, de s'en prendre &#224; la hi&#233;rarchie catholique (Le Monde) &#224; l'&#233;gard de laquelle elle n'h&#233;siterait pas &#224; exercer son droit de r&#233;quisition pour les b&#226;timents vacants relevant de l'Eglise. 

 Ainsi non seulement elle oublie l'Etat, les collectivit&#233;s locales qui devraient m&#233;riter cette &#233;ventuelle semonce bien plus que les catholiques mais elle feint d'oublier tout ce que la justice des rues au quotidien, la charit&#233; et la solidarit&#233; urbaines, par les grands froids et les infinies solitudes, doivent aux associations catholiques. Ces derni&#232;res n'ont pas attendu le diktat de la ministre, qui s'est tr&#232;s vite ravis&#233;e &#224; cause des r&#233;actions multiples et n&#233;gatives contre elle, pour se mobiliser. 

 C&#233;cile Duflot, qui concilie la fra&#238;cheur &#233;cologiste et la ruse politique vieille comme le monde, a clairement, par cette r&#233;f&#233;rence &#224; la r&#233;quisition - quelle obsession, d'ailleurs, pour ces termes, ces injonctions, ces d&#233;crets qui font froid dans le dos !- voulu rendre la monnaie de sa pi&#232;ce hostile au mariage homosexuel &#224; la hi&#233;rarchie catholique. C'est petit, c'est mesquin et d'autant plus lamentable qu'il suffisait que celle-ci s'exprim&#226;t pour qu'aussit&#244;t on lui d&#233;ni&#226;t le droit de le faire. 

 Surtout, elle a jou&#233;, mais &#224; son d&#233;triment, sur un double velours contradictoire dont elle esp&#233;rait r&#233;colter les fruits. 

 D'une part, une bonne portion de d&#233;magogie n'est jamais inutile et le sentiment populaire ne s'opposera jamais avec vigueur &#224; une attaque populiste contre l'Eglise, de m&#234;me d'ailleurs que, hier,  contre les juges. Au fond de soi on peut croire, avoir la foi, respecter le pape et le clerg&#233; mais ne pas d&#233;tester tout de m&#234;me qu'on prenne de haut cette puissance, ce pouvoir que, dans l'apparence, le catholicisme incarne. 

 D'autre part, et au contraire, la ministre, invitant l'Eglise &#224; un altruisme qu'elle pratique de longue date, &#233;tait persuad&#233;e de s'engager sur un terrain qui ne lui cr&#233;erait aucune difficult&#233; puisqu'elle savait que ce qu'elle pr&#233;tendait enjoindre &#233;tait la base de la d&#233;marche catholique. 

 Mais elle s'est tromp&#233;e. C'&#233;tait trop habile, trop injuste.  

 Les catholiques n'ont pas tendu l'autre joue. Pour cette pol&#233;mique comme pour toutes ces joutes d&#233;risoires ou non, de caract&#232;re m&#233;diatique ou politique. 

 Ils n'ont plus le choix. Qu'on les tra&#238;ne dans la boue, leur impuissance, leur passivit&#233; nourrira et amplifiera les outrages et les provocations. Qu'au moins l'Eglise se batte, qu'elle refuse d'&#234;tre encasern&#233;e dans une conception de la la&#239;cit&#233; qui ne lui permettrait de parler que pour dire oui. 

 A tout ce que la modernit&#233; charrie, selon elle, de pire et de d&#233;stabilisant pour une soci&#233;t&#233; et pour l'humain. 

 Sa libert&#233;, c'est de dire oui ou non. Dans le si&#232;cle et hors du si&#232;cle. Sans elle, sans les religions, l'absolu ne viendra plus jamais mordre le coeur du relatif. 

 Il ne faut plus tendre l'autre joue. Cette complaisance n'a que trop dur&#233;.   
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
