<document>
	<date>2010-11-14</date>
        <title>Il y a m&#234;me des milliardaires sympathiques !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Bill et Melinda Gates forment un couple unique. Milliardaires certes mais avant tout deux personnes d'exception. Comment ne pas le reconna&#238;tre quand on peut lire dans Le Monde Magazine leurs propos recueillis par Fr&#233;d&#233;ric Joignot ? 
 D'abord, il est rassurant d'entendre Bill Gates prof&#233;rer un certain nombre d'affirmations qui dans un monde normal sembleraient des banalit&#233;s. Mais dans notre &#233;poque de gabegie et d'&#233;litisme&#160;vulgaires, elles constituent des pens&#233;es fortes. Par exemple : "avoir acquis de grandes richesses donne de grandes responsabilit&#233;s", "en d&#233;finitive, ce qui compte pour nous, c'est d'avoir sauv&#233; le plus grand nombre de vies avec l'argent que nous investissons", "clairement il existe un niveau de richesse o&#249; il devient impossible de tout d&#233;penser soi-m&#234;me". 
 Les actions universelles du couple Gates sont &#233;videmment fond&#233;es sur une g&#233;n&#233;rosit&#233; que leur fortune permet mais qui demeure au sens propre extra-ordinaire tant elle d&#233;passe de tr&#232;s loin les bienfaisances mondaines et artistiques dont "nos riches" raffolent. Il y a, chez Melinda et Bill, une volont&#233; clairement affich&#233;e de changer le monde dans ses profondeurs injustes, in&#233;gales et douloureuses. Non pas au nom d'un humanisme b&#234;lant et st&#233;rile, encore moins en invoquant une id&#233;ologie de subversion r&#233;volutionnaire mais au contraire en se servant d'un capitalisme intelligent et moral pour cet objectif. Certes, ce pragmatisme &#224; la fois &#233;thique et efficace est une caract&#233;ristique de la mentalit&#233; am&#233;ricaine, qui pr&#233;f&#232;re oeuvrer que parler. Mais ce couple embl&#233;matique - le tour de force, c'est que depuis quelques ann&#233;es on retient plus les projets et les r&#233;ussites humanitaires de Bill Gates que le triomphe de l'entreprise qui les a permis - ne se contente pas d'une solidarit&#233; honorable mais par certains c&#244;t&#233;s se pose en v&#233;ritable cr&#233;ateur d'une gouvernance attach&#233;e &#224; une qualit&#233; de vie pour les pays pauvres. C'est bien plus que de la politique, c'est un acharnement pour satisfaire les besoins fondamentaux d'une humanit&#233; qui, sinon, serait condamn&#233;e &#224; mourir plus vite, plus jeune, de faim ou de maladies auxquelles on aurait laiss&#233; le champ libre. 
 La multitude et la diversit&#233;&#160;des op&#233;rations et des assistances rendent confiance &#224; ceux qui, pessimistes faciles, auraient pu &#234;tre tent&#233;s de d&#233;noncer ces gouttes de bonheur, de sant&#233; et d'instruction dans un oc&#233;an de mis&#232;re. Melinda Gates participe aussi bien en Inde &#224; une s&#233;ance de sensibilisation &#224; la sant&#233; des m&#232;res et des nouveau-n&#233;s qu'elle s'investit, avec son mari, dans l'agro-alimentaire en favorisant les innovations de nature &#224; combattre le fl&#233;au de la malnutrition. La sant&#233; repr&#233;sente l'obsession prioritaire du couple Gates, avec des avanc&#233;es d&#233;j&#224; consid&#233;rables puisque la mortalit&#233; infantile a &#233;t&#233; r&#233;duite des deux tiers dans le monde. Il cherche maintenant, gr&#226;ce au vaccin, &#224; &#233;radiquer la polyomy&#233;lite en Afrique. Bill et Melinda Gates prennent l'univers et ses terribles gouffres non pas tel qu'il est mais tel qu'il devrait &#234;tre au regard d'un humanisme modeste mais plausible.&#160;Ils refusent le constat d&#233;sabus&#233; et apparemment impuissant devant les fausses &#233;vidences d'une terre condamn&#233;e &#224; ces clivages de la mis&#232;re, de la mort et de la faim, ils se battent avec les infinies ressources de leur argent pour d&#233;montrer que rien n'est fatal, que l'action est le rem&#232;de parce qu'il serait intol&#233;rable de consid&#233;rer - c'est le coeur de leur philosophie - que "toutes les vies humaines n'ont pas la m&#234;me valeur". 
 Le contraste est &#233;clatant entre cette politique du coeur qui&#160;s'acharne &#224; obtenir des r&#233;sultats au b&#233;n&#233;fice des plus pauvres et notre petit monde fran&#231;ais avec ses b&#233;n&#233;fices.&#160;Je ne suis pas s&#251;r que chez nous, la chance d'avoir une grande fortune soit un stimulant pour assumer de plus importantes responsabilit&#233;s. Ce n'est pas par hasard&#160;si Bill Gates qui a appel&#233; "les ultrariches &#224; devenir ultraphilanthropes" a &#233;t&#233; &#233;cout&#233; partout sauf en France. Il suffit d&#233;j&#224; de regarder et de comparer les personnages. Avons-nous d&#233;j&#224; lu un entretien avec Bernard Arnault o&#249; celui-ci ferait preuve d'une ouverture d'&#226;me, d'une empathie pour les d&#233;munis, d'une vision g&#233;n&#233;reuse ? Jamais. Certes, il parle de profits, de la Chine et des affaires &#224; mener avec elle,&#160;du caract&#232;re relatif des droits de l'homme, du luxe et des manifestations que LVMH sponsorise. C'est tristounet et &#233;triqu&#233; en d&#233;pit de l'immensit&#233; des biens. Le bien, le d&#233;sir du bien n'y est nulle part. C'est l'image d'une France opulente qui, si elle peut susciter l'envie, ne donne pas envie, pourtant,&#160;d'en &#234;tre. 
 Pourtant, il y aurait beaucoup &#224; entreprendre dans notre beau pays o&#249; un jeune sur cinq vit sous le seuil de pauvret&#233; (Le Parisien). Mais cette blessure sociale est sans doute de peu d'importance pour nos milliardaires plus pr&#233;occup&#233;s de justifier des "jackpots" &#224; la fois l&#233;gaux et profond&#233;ment choquants que de combattre, en solidarit&#233; avec les politiques, ce qui offense l'&#233;quit&#233; collective. Le num&#233;ro deux de LVMH, Antonio Belloni, a empoch&#233; en une seule journ&#233;e pr&#232;s de 18 millions d'euros et le porte-parole du groupe nous a assur&#233; que "Antonio Belloni a parfairement respect&#233; les r&#232;gles". C'est l'essentiel, apparemment. Voil&#224; qui consolera ceux qui vivent mal et qui le supportent seulement quand on veut bien ne pas leur pr&#233;senter trop ostensiblement le somptuaire d'autrui ! La morale a &#224; voir m&#234;me avec ces processus pr&#233;tendument admissibles parce qu'ils seraient conformes. A quoi ? A un monde lui-m&#234;me d&#233;j&#224; vici&#233;. 
 Revenons au couple Gates qui fait respirer, donne de l'espoir et, comme Lula hier sur le plan politique, montre que les carences structurelles de notre plan&#232;te peuvent, doivent &#234;tre attaqu&#233;es de front et pour certaines vaincues. Je r&#234;verais que l'ONU soit assez lucide et avis&#233;e pour confier au couple Gates la charge, la mission, l'honneur d'assurer une administration mondiale coh&#233;rente, efficace, r&#233;aliste pour la sant&#233;, la nourriture et l'instruction de tous ceux qui&#160;en sont priv&#233;s. 
 Ce serait autre chose que nos bienfaisances mondaines sponsoris&#233;es et affich&#233;es dans les pages glac&#233;es de nos magazines. A la d&#233;votion d'un "fric" impur &#224; force de ne servir &#224; rien.&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
