<document>
	<date>2006-11-16</date>
        <title>Il y a un avenir apr&#232;s le viol</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai conscience de la provocation que peut repr&#233;senter ce titre mais j'y tiens. Il m'est inspir&#233; par un article paru il y a plus d'une semaine dans le Monde sous la signature de Sylvia Zappi. Son en-t&#234;te annonce que "Cl&#233;mentine Autain raconte son viol pour expliquer son combat f&#233;ministe ". 

 On peut ne pas appr&#233;cier cette derni&#232;re sur le plan politique. Candidate &#224; la candidature de la gauche antilib&#233;rale pour l'&#233;lection pr&#233;sidentielle de 2007, elle brille par son culot, sa vivacit&#233; et son intelligence sur les plateaux de t&#233;l&#233;vision. Elle fait l'objet d'un livre-portrait publi&#233; r&#233;cemment. Elle y r&#233;v&#232;le - et l'a confirm&#233; dans le magazine Elle - un &#233;pisode traumatisant qui l' a engag&#233;e dans le combat f&#233;ministe. En effet, elle a &#233;t&#233; victime d'un viol &#224; l'&#226;ge de 22 ans sur le chemin de l'universit&#233; Paris-VIII-Saint-Denis, son agresseur &#233;tant un multir&#233;cidiviste arm&#233; d'un couteau. 

 D'abord, comment ne pas saluer le courage de cette jeune femme qui met en lumi&#232;re un &#233;pisode intime et douloureux de son existence pour &#233;clairer autrui, alors que par ailleurs, elle a toujours &#233;t&#233; d'une parfaite discr&#233;tion m&#233;diatique sur sa vie priv&#233;e ? Nul doute qu'il faille, dans ces conditions, une force rare pour exposer publiquement ce qui ne se d&#233;clare en g&#233;n&#233;ral qu'&#224; des fins judiciaires, pour voir ch&#226;tier les coupables. On ne sait d'ailleurs pas si Cl&#233;mentine Autain s'est retrouv&#233;e aux Assises en face de son violeur. 

 Elle a tellement raison d'insister sur le terrible malaise qui fait que la victime d'un viol n'ose jamais raconter dans la vie sociale ce qu'elle a endur&#233;, alors qu'elle pourrait &#233;voquer sans trop de g&#234;ne la gravit&#233; d'une maladie, un " braquage " ou la disparition d'un proche. Ce silence est honteux qui enferme l'innocente dans la certitude absurde qu'elle serait coupable. Sinon coupable, du moins complice du crime qui l'a d&#233;vast&#233;e. Ou, au moins, l'ayant facilit&#233;. Il n'y a rien &#224; faire pour abolir, voire att&#233;nuer cette injustice profonde qui renvoie d'abord la victime devant sa propre juridiction et la fait se condamner &#224; tout coup. Combien de fois, lors de proc&#232;s pour viol - et ils sont multiples, &#224; croire que la lib&#233;ration des moeurs a exacerb&#233; la sexualit&#233; au lieu de l'apaiser et de la civiliser -, ai-je &#233;t&#233; le t&#233;moin de ces d&#233;tresses qui s'accablaient, de ces vuln&#233;rabilit&#233;s qui se reprochaient &#224; tort d'avoir &#233;t&#233; complaisantes ou trop faibles... Leur innocence ne pouvait &#234;tre consacr&#233;e, intimement, que par la reconnaissance judiciaire de la culpabilit&#233; de l'AUTRE. Quel soulagement alors, dans les tr&#233;fonds de l'&#234;tre, que ce verdict de condamnation parfois suffisant &#224; lui seul, certaines parties civiles &#233;tant presque indiff&#233;rentes &#224; l'&#233;gard du quantum de la peine prononc&#233;e ! Les victimes arrivent aux Assises d&#233;faites, d&#233;compos&#233;es, plong&#233;es encore dans l'enfer proche ou lointain qui leur a fait craindre bien plus que la perte de leur libert&#233; sexuelle et personnelle : toutes, viol&#233;es dans leur corps, ont craint pour leur vie. Elles quittent les Assises, l'arr&#234;t rendu, avec une conscience un peu moins douloureuse, un d&#233;sespoir moins fatal et une esquisse d'aurore. On peut comprendre ais&#233;ment que c'est notamment pour ces moments-l&#224; qu'&#234;tre magistrat a du sens et du prix. On peut percevoir qu'il y a, pour le professionnel en recherche d'utilit&#233; et de l&#233;gitimit&#233;, dans ces audiences o&#249; un peu de jour vient &#233;clairer la nuit, des r&#233;ponses bienfaisantes qu'un m&#233;tier, quel qu'il soit, n'offre pas n&#233;cessairement. 

 Les larmes des victimes constituent le plus impitoyable des r&#233;quisitoires et j'ai souvent l'impression qu'apr&#232;s, nous sommes dans la redondance. Cette incroyable capacit&#233; de conviction port&#233;e par un visage bris&#233;, par une parole nue et hach&#233;e doit nous rendre attentifs &#224; l'&#233;vidence que le mensonge pourrait se parer des m&#234;mes apparences et nous entra&#238;ner, en totale bonne foi, vers l'erreur judiciaire. Pour ma part, j'essaie de ne jamais l'oublier et cela me conduit &#224; rudoyer, dans la politesse, des plaignantes qui ne deviendront v&#233;ritablement victimes, et de cet accus&#233;-l&#224;, qu'une fois la sanction &#233;dict&#233;e. 

 Les &#233;loges sur l'activit&#233;&#160; polici&#232;re et judiciaire sont trop rarement r&#233;pandus pour que je ne souligne pas, depuis plusieurs ann&#233;es maintenant, l'exceptionnel investissement mis par les enqu&#234;teurs et les magistrats dans la lutte contre le viol, et le respect ainsi que l'attention dus &#224; ses victimes. Sur ce plan capital, il y a un f&#233;minisme ancien qui a mis dans les t&#234;tes des enseignements ineffa&#231;ables. 

 Enfin, Cl&#233;mentine Autain offre le meilleur de ce qu'un t&#233;moignage de cette nature est susceptible d'apporter. Non pas seulement l'enlisement dans une vision du pire et la r&#233;signation du malheur. Trop souvent plaid&#233;s par les avocats des parties civiles, les arguments de catastrophe &#224; vie, heureusement, sont rendus caducs par la vie elle-m&#234;me. C'est ce que Cl&#233;mentine Autain vient doucement murmurer au nom de ce qu'elle a &#233;prouv&#233; et d&#233;pass&#233;. "Une femme n'est pas condamn&#233;e &#224; survivre apr&#232;s un viol. On peut vivre, se reconstruire, et m&#234;me se sentir plus forte." 

 Cette force, on l'admire d'autant plus que la m&#234;me avoue : "Ce n'est pas facile &#224; porter, m&#234;me avec le temps qui passe." 

 On remercie Cl&#233;mentine Autain d'avoir su offrir en partage et l'aveu serein de sa faiblesse et l'esp&#233;rance de cette reconqu&#234;te de soi. 

 &#160; 
                 
                                         
                         
                                 
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
