<document>
	<date>2011-06-01</date>
        <title>Jacques et Roland jouent &#224; la justice</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Comme des enfants jouent &#224; la marelle ou aux billes. Comme on s'amuse. 
 Ce n'est pas d'aujourd'hui que ces deux personnalit&#233;s, Jacques Verg&#232;s et Roland Dumas, se plaisent &#224; brouiller les pistes et &#224; d&#233;jouer les pi&#232;ges d'une carri&#232;re officielle. 
 Le premier s'est toujours voulu dissident tout en acceptant les hommages que la jeune g&#233;n&#233;ration du barreau lui offrait. Celle-ci &#233;tait &#233;videmment plus sensible &#224; son aura de myst&#232;re et &#224; ses promesses qu'&#224; ses r&#233;sultats. 
 Le second, ministre privil&#233;gi&#233; par Fran&#231;ois Mitterrand, son homme de confidences et de confiance, n'a jamais cess&#233;, avec une urbanit&#233; parfaite, de m&#234;ler les voies classiques aux chemins de traverse, l'officieux &#224; l'officiel, le soufre aux ors de la R&#233;publique. 
 Verg&#232;s et Dumas n'&#233;taient pas destin&#233;s, en vieillissant, &#224; se statufier eux-m&#234;mes dans une posture ridicule. Ils n'&#233;taient pas davantage promis &#224; endosser le r&#244;le des "vieux de la vieille" et &#224; accumuler des pitreries pour oublier que le temps passe et que la mort attend. 
 J'avoue que durant les premiers mois de leur compagnonnage provocateur je n'ai pu m'emp&#234;cher non pas de les admirer mais de saluer quelle formidable libert&#233; &#233;tait la leur dans un cr&#233;puscule qu'ils savaient rendre flamboyant m&#234;me pour ceux qui d&#233;testaient leurs entreprises de plus en plus erratiques. Il y avait, en effet, quelque chose de sympathique, m&#234;me si avec eux l'incongru perdait de son charme en devenant trop facilement pr&#233;visible, &#224; les voir enfourcher leurs fantasmes et se croire les d&#233;fenseurs dont le monde des dictateurs avait besoin. Leur certitude que la mauvaise cause &#233;tait forc&#233;ment la bonne donnait un parfum de romantisme, &#224; la fois tardif et d&#233;l&#233;t&#232;re, &#224; des missions dont on n'&#233;tait pas s&#251;r qu'ils ne se les &#233;taient pas assign&#233;es &#224; eux-m&#234;mes sans l'ombre d'un mandat. Ils partaient vers des combats d&#233;sesp&#233;r&#233;s mais profitables, persuad&#233;s que plus leur parole serait outranci&#232;re et vindicative, plus elle serait reprise par les m&#233;dias qui les adoraient en feignant de se moquer d'eux. Ils n'en avaient cure comme s'ils trouvaient plus de bonheur &#224; ne plus se quitter que dans d'&#233;ventuels succ&#232;s arrach&#233;s par miracle au milieu de la fureur des temps et de la folie des hommes. Leur &#233;quip&#233;e en C&#244;te d'Ivoire, aussi picaresque qu'elle soit apparue &#224; beaucoup, aussi navrante et scandaleuse qu'elle ait sembl&#233;, ne manquait pas cependant d'une touche de classe tant le simple fait de venir au secours du d&#233;fait de l'Histoire qu'&#233;tait Laurent Gbagbo ressemblait &#224; la d&#233;marche classique de l'avocat. Quel dommage que les deux amis aient ajout&#233; &#224; cette assistance la vulgarit&#233; du luxe et de l'argent, un b&#233;n&#233;fice impur quand on aurait &#233;t&#233; pr&#234;t &#224; tol&#233;rer les incartades de leur fantaisie m&#234;me absurdement chevaleresque (Le Monde, Le Figaro, nouvelobs.com, Marianne 2). 
 Mais il faut savoir s'arr&#234;ter &#224; temps, &#233;viter que l'improvisation et l'inventivit&#233; d'une vie professionnelle tournent en habitude, en conformisme, conserver &#224; l'audace sa fra&#238;cheur et &#224; la rupture sa br&#251;lure, il convient de retenir l'emballage fou qui vous conduit &#224; toute allure vers une sorte de n&#233;ant qui fait qu'on n'est plus pris au s&#233;rieux du tout et qu'on se gausse alors vraiment, et &#224; juste titre. La vieillesse m&#234;me la plus lucide est gouvern&#233;e dans ce cas non plus par ce qu'elle a &#224; accomplir mais par une politique des coups d'&#233;clat qui sont aussi &#233;loign&#233;s de la justice invoqu&#233;e que, par exemple, Luc Ferry de l'aptitude &#224; dire clairement une v&#233;rit&#233; n&#233;cessaire(Canal Plus). 
 Le mal est fait. 
 Sur la Libye, ils sont devenus path&#233;tiques. Le paradoxe et la surench&#232;re de trop. Un amalgame, une confusion, une d&#233;fense p&#233;nible, une accusation grotesque &#224; l'encontre du pr&#233;sident de la R&#233;publique. Depuis longtemps, on avait quitt&#233; le registre de la v&#233;rit&#233;. Le vraisemblable, le plausible &#233;taient &#233;gar&#233;s je ne sais o&#249;. La triste tentative de plaider l'&#233;normit&#233; pour obtenir encore un peu d'&#233;coute, un peu de cr&#233;dit. On &#233;prouverait de la piti&#233; si ces deux personnes camp&#233;es contre vents et mar&#233;es sur leur identit&#233; fi&#232;re appelaient tout sauf ce type d'attitude n&#233;gative. Ce sont des personnalit&#233;s qui pr&#233;f&#232;rent indigner qu'&#233;mouvoir. Elles ont de la tenue dans leur d&#233;sastre. 
 Elles devraient mettre fin &#224; leur ronde internationale. 
 Il para&#238;t que le dernier livre de Roland Dumas est excellent et &#224; entendre certaines de ses d&#233;clarations, toutes ne sont pas ineptes, loin de l&#224;. Ce qui surprend, c'est d'entendre une parole qui contrairement &#224; celle de beaucoup d'autres ne s'embarrasse de rien et emprunte le plus court chemin pour parvenir &#224; l'expression de "sa" v&#233;rit&#233;. 
 Jacques et Roland jouent &#224; la justice. 
 Comme on joue &#224; cache-cache, au chat et &#224; la souris, aux gendarmes et aux voleurs. 
 L&#224; est le fond de ces deux comp&#232;res. Ce n'est pas seulement leur existence qu'ils jouent. Derri&#232;re le rideau des apparences, les coulisses obscures, des secrets, des myst&#232;res. Aux autres de les deviner. Ils jouent aussi, et c'est plus grave, &#224; la justice, &#224; la politique. Que la gravit&#233; ne soit pas leur fort, que l'oeil p&#233;tille et l'intelligence &#233;claire, s&#251;rement. Ils n'ennuient pas, au moins. Mais on attendrait qu'ils sortent du ludique et que les valeurs aient parfois droit de cit&#233;. On r&#234;verait que le malheur humain et l'exigence du droit, au-del&#224; des proclamations militantes st&#233;r&#233;otyp&#233;es, les empoignent et qu'ils chassent l'amusement ou l'esth&#233;tique qui apparaissent comme les crit&#232;res dominants de ce qui les mobilise encore, jour apr&#232;s jour. Le d&#233;risoire vaut le capital et leur relativisme fait des ravages. Il y a mille mani&#232;res de ne pas se prendre au s&#233;rieux : jouer est la pire. 
 &#160;Pourtant, ils continuent &#224; jouer mais nous avons pass&#233; l'&#226;ge et c'est sans nous. Car ils ne&#160; divertissent plus personne. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
