<document>
	<date>2013-05-03</date>
        <title>J'ai commis le crime de l&#232;se-Taubira !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je suis partag&#233;. 

 Entre l'honneur d'&#234;tre attaqu&#233; par Christiane Taubira qui me consacre un billet sur le Huffington Post et la d&#233;ception devant la pauvret&#233; de son argumentation o&#249; je retrouve toujours la m&#234;me tonalit&#233; : le coeur, puis le coeur et le coeur enfin. Des mots sans substance d'o&#249; l'humanisme formel d&#233;gouline. Un aveu d'impuissance. 

 Elle ne devrait pas me m&#233;priser au pr&#233;texte que je ne serais qu'un ouvrier de la vingt-cinqui&#232;me heure. 

 Est-ce si vrai, d'ailleurs ? 

 Il ne m'a pas fallu longtemps, apr&#232;s l'&#233;blouissante et trompeuse campagne de 2007 pour percevoir que Nicolas Sarkozy ne serait jamais &#224; la hauteur des esp&#233;rances qu'il avait fait na&#238;tre. Durant cinq ans, &#224; ma mani&#232;re, je n'ai cess&#233; de d&#233;noncer les ombres, in&#233;l&#233;gances et turpitudes d'une politique qui parvenait &#224; faire de la droite honorable seulement un regret, une nostalgie. 

 Ce n'est pas ma faute si devant le d&#233;sastre de 2012 je n'ai pas eu d'autre choix, une fois &#233;cart&#233; le lucide et courageux Fran&#231;ois Bayrou, que d'apporter ma voix &#224; Fran&#231;ois Hollande. Je n'ai pas &#233;t&#233; le seul &#224; adopter cette d&#233;marche, d'ailleurs, puisqu'une majorit&#233; d'&#233;lecteurs, que le socialisme n'attirait pas, s'est port&#233;e sur lui parce qu'il allait permettre la rel&#232;ve et faire place nette dans notre R&#233;publique. Sans eux, sans moi, celui qui vous a nomm&#233;e n'aurait pas eu cette opportunit&#233;. 

 Par ailleurs si peu ouvrier de la vingt-cinqui&#232;me heure que, loin de succomber &#224; une adh&#233;sion b&#233;ate ce qui est le propre des soutiens tardifs, je me suis autoris&#233; des critiques, le droit de bl&#226;mer, la joie d'approuver et que je ne juge pas incompatible mon vote du mois de mai 2012 avec des r&#233;serves sur votre conception de la Justice, vos projets et vos discours. Au fond vous auriez aim&#233; que je vote &#224; gauche mais en &#233;tant assur&#233;e de mon inconditionnalit&#233; &#224; votre &#233;gard. 

 Je re&#231;ois cependant comme un hommage votre souci de vous en prendre &#224; moi parce que, pour vous qui n'&#234;tes pas &#233;trang&#232;re au sectarisme qui facilite le confort de votre pens&#233;e, il d&#233;montre que je ne suis pas compl&#232;tement perdu pour votre cause, que je suis peut-&#234;tre r&#233;cup&#233;rable. 

 Comment oublier aussi que vous avez &#233;t&#233; nomm&#233;e ministre &#224; cause d'une conception int&#233;griste et ridicule de la parit&#233; ? Vous n'&#233;tiez pas programm&#233;e pour la Chancellerie mais le hasard d'une composition de gouvernement - plus erratique et politicienne qu'on nous l'avait promis - vous a propuls&#233;e &#224; ce poste. Rien que cette ironie de votre destin devrait vous conduire &#224; plus de mansu&#233;tude et de relativisme. 

 Mais, &#224; l'&#233;vidence, vous ne raffolez que de vos propres d&#233;nonciations et ne tol&#233;rez gu&#232;re qu'on prenne au mot votre r&#233;publicanisme affich&#233; et proclam&#233;. 

 Je n'aurais pas l'impudence de m'&#233;garer &#224; votre sujet dans les d&#233;tails alors que l'essentiel est sujet &#224; caution. 

 Mais, tout de m&#234;me, permettez-moi de sourire devant votre armada v&#233;locip&#233;dique o&#249; la modestie de votre engin, avec une simplicit&#233; ostensible, est compens&#233;e par l'importance de l'appareil qui vous entoure. 

 Souffrez - et c'est plus s&#233;rieux - que je m'interroge sur la gestion de votre cabinet, votre propre comportement dont la coh&#233;rence et le sens de l'organisation ne sont pas le fort, la fuite de certains de vos collaborateurs et le d&#233;part de votre premier et remarquable Directeur de cabinet. J'ose &#224; peine &#233;voquer les troubles li&#233;es &#224; une pr&#233;sence qui m&#234;lant l'intime avec le professionnel cr&#233;e plus de malaise que de s&#233;r&#233;nit&#233;, en tout cas pour ceux qui vous entourent. 

 Vous avez raison de souligner que j'attache comme vous une grande importance &#224; la parole. Je ne vous reproche pas votre talent, votre &#233;loquence parlementaire, votre aptitude &#224; sembler improviser m&#234;me si &#224; la longue vos nombreuses citations de po&#232;tes, si elles r&#233;jouissent vos camarades socialistes, peuvent appara&#238;tre plut&#244;t &#224; vos auditeurs lucides comme des substituts &#224; une argumentation qui a perdu le fil et se pare par contagion de la splendeur des autres. Vos discours, dans le d&#233;sert politique d'aujourd'hui, sont un miracle mais il me semble que vous avez pris tellement go&#251;t &#224; cet encens, &#224; cette ivresse que vous avez cru que parler &#233;tait tout ce que l'on vous demandait, que th&#233;oriser &#233;tait votre mission. Je maintiens : le r&#233;el est trop vulgaire pour vous car il impose, pour &#234;tre transform&#233;, de l'action alors que vos variations et vos digressions vous enchantent. Le verbe s'est fait Taubira et ne veut plus en sortir. 

 Mais o&#249; est le ministre de la Justice ? 

 Les prisons, les juridictions demeurent dans l'&#233;tat o&#249; vous les avez trouv&#233;es. Vous avez beaucoup &#233;voqu&#233; les premi&#232;res durant vos premiers mois mais votre taux p&#233;nitentiaire exceptionnel - deux visites, deux &#233;vasions - vous a rendue moins prolixe. 

 M&#234;me si vous &#234;tes infiniment plus intelligente et plausible que Rachida Dati, prenez garde qu'au bout du compte on ne puisse soutenir qu'elle au moins aura agi, et pas vous. On en est m&#234;me &#224; vous f&#233;liciter pour vos h&#233;sitations sur les peines plancher. Plut&#244;t, on vous sait gr&#233; de suivre &#224; la lettre, pour l'instant, celles du pr&#233;sident. J'oubliais : vous avez avec audace remplac&#233; les commissions ant&#233;rieures qui ne servaient &#224; rien - gadgets de tout pouvoir - par une conf&#233;rence de consensus qui ne servira &#224; rien. Il est vrai que vous aviez pris toutes les pr&#233;cautions n&#233;cessaires pour favoriser cette inutilit&#233; : des gens de gauche &#224; sa t&#234;te, partout. De sorte qu'aucun risque n'existait et que l'absence de libert&#233; de penser &#233;tait garantie. 

 Votre humanisme doctrinaire, votre dogmatisme compassionnel, votre certitude, pour ne pas dire votre arrogance, de vous trouver par nature du bon c&#244;t&#233; de l'Histoire et de la morale ont fait et font des heureux. Vos affid&#233;s et admirateurs socialistes, et peut-&#234;tre le pr&#233;sident lui-m&#234;me, qui malheureux de devoir abandonner l'id&#233;ologie r&#234;v&#233;e &#224; cause d'une r&#233;alit&#233; sans piti&#233; vous tressent en permanence une haie d'honneur puisque, vous contentant de parler mais avec conviction et ma&#238;trise, vous ne porterez jamais atteinte &#224; leur id&#233;al. Au moins, avec vous, le socialisme garde sa puret&#233;, le v&#244;tre fait preuve d'esprit mais ne se salit pas les mains. Ils sont nombreux qui vous rendent gr&#226;ce pour votre impuissance et votre inaction. Elles laissent le mythe intact. 

 Personne n'a jamais exig&#233; de la gauche qu'elle "s'excuse". D'ailleurs, vous &#234;tes trop fi&#232;re pour une telle repentance. Mais comment pouvez-vous oser prof&#233;rer, dans le d&#233;litement g&#233;n&#233;ral, la perte de vision et le flou de l'avenir, que le socialisme au pouvoir a "son action, son cap, ses mobiles" alors que pr&#233;cis&#233;ment, parce qu'il ne les a pas, votre heure de gloire est arriv&#233;e et dure ? 

 Je ne vous mettrai pas au d&#233;fi de mentionner &#224; votre cr&#233;dit une seule v&#233;ritable avanc&#233;e dont vous soyez directement responsable. Ce serait trop cruel. Je ne m&#233;connais pas que vous avez su mettre fin &#224; l'exp&#233;rience d&#233;sastreuse des citoyens assesseurs et que vous avez g&#233;r&#233; avec tact et finesse certaines destin&#233;es professionnelles que le quinquennat pr&#233;c&#233;dent avait pouss&#233; gravement &#224; la faute. Demain, je le crains, vous abolirez l'excellente loi sur les peines plancher. Le bilan est mince. Mais il est vrai que vous traitez - et ce n'est pas n&#233;gligeable - avec d&#233;licatesse et urbanit&#233; les magistrats ! 

 Pourtant, votre tour de force est d'avoir su donner le change. Qui, dans l'univers politique et m&#233;diatique, ne vous qualifierait pas de femme d'airain et de caract&#232;re ? Mais vous avez des faiblesses. Vous &#234;tes vite rentr&#233;e dans le rang pr&#233;sidentiel apr&#232;s une ou deux incartades forc&#233;ment verbales, vos positions fluctuantes sur les suites du mariage pour tous, sur l'amnistie sociale et sur le Syndicat de la Magistrature par exemple montrent que derri&#232;re l'acier, il y a du velours et que sous l'affichage, il y a des souplesses. 

 Ces &#233;volutions, ces contradictions ne seraient pas en elles-m&#234;mes choquantes si vous ne donniez pas des le&#231;ons - et &#224; moi en particulier - &#224; qui exerce seulement &#224; votre &#233;gard le droit de tout citoyen de regarder, d'observer, de critiquer, de d&#233;noncer ou d'approuver. Vous n'&#234;tes pas, pas encore le ministre parfait et irr&#233;prochable que vous affirmez &#234;tre. Loin de moi la pr&#233;tention, m&#234;me modestement, de m'adresser au pr&#233;sident de la R&#233;publique mais ce n'est pas l'offenser ni vous humilier que de continuer &#224; affirmer que nous avons besoin d'un garde des Sceaux. Si possible de grande qualit&#233; et de haut niveau. Et qui puisse se rappeler &#224; chaque seconde que sa mission est de r&#233;former ce qui ne va pas et de pr&#233;server ce qui va. Il y faut de l'action, pas seulement des mots doux. 

 Votre abstention pratique, concr&#232;te a eu pour effet b&#233;n&#233;fique de rendre la justice p&#233;nale libre, ind&#233;pendante et omnipr&#233;sente dans les affaires sensibles depuis le mois de mai 2012. C'est un &#233;norme progr&#232;s. On vous le doit puisque vous auriez pu entraver ce mouvement bienfaisant et d&#233;mocratique. 

 Chamfort, que vous appr&#233;ciez sans doute, a, avec une justesse cruelle pour un ministre comme vous, annonc&#233; la menace du pire : "C'est un grand avantage de n'avoir rien fait mais il ne faut pas en abuser". 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
