<document>
	<date>2013-08-28</date>
        <title>J'ai peur</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Non, ce gouvernement n'est pas l&#226;che, sur aucun plan. 

 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique, devant nos ambassadeurs r&#233;unis, a, dans un discours lucide et responsable consacr&#233; notamment &#224; la trag&#233;die syrienne, mis l'accent sur l'alternative, qu'il n'a cess&#233; de d&#233;velopper, entre agir ou ne pas agir, laisser faire ou intervenir, demeurer t&#233;moin des massacres ou s'y opposer militairement, le courage ou l'abstention, la France tranquille ou la France solidaire. A ces interrogations si l&#233;gitimes, une r&#233;ponse sera donn&#233;e &#224; tr&#232;s bref d&#233;lai (Lib&#233;ration, Le Monde, Le Figaro, Dauphin&#233; Lib&#233;r&#233;) avec un d&#233;bat parlementaire sans vote le 4 septembre (BFM TV). 

 J'ai peur. 

 "La France est pr&#234;te &#224; punir ceux qui ont gaz&#233; des innocents" et &#224; ne pas laisser impunie l'attaque chimique du 21 ao&#251;t. Elle envisage d'apporter son concours aux Britanniques et aux Am&#233;ricains, fer de lance de cette coalition de l'humanisme international. Elle ne serait pas en premi&#232;re ligne mais apr&#232;s la Libye, avec les r&#233;sultats d&#233;sastreux qu'on sait, et le Mali, elle s'engagerait &#224; nouveau dans une aventure en s'assignant une mission morale s&#251;rement mais imprudente peut-&#234;tre. 

 J'ai peur. 

 On s'en prendra &#224; l'ignoble Bachar Al-Assad mais on apportera notre soutien au front de ses adversaires - coalition nationale syrienne et groupes rebelles autonomes - dont le moins qu'on puisse dire est qu'il n'inspire pas plus confiance que le dictateur sanguinaire. Pour sanctionner l'un en nous m&#234;lant, si tardivement, des affaires horribles de ce magnifique pays, ne va-t-on pas abusivement et dangereusement conforter les autres ?  

 J'ai peur. 

 Est-il possible d'entraver un processus inou&#239; de terreur et de sauvagerie d'Etat en venant y ajouter l'irruption d'un autre d&#233;sordre, aussi n&#233;cessaire qu'il puisse appara&#238;tre pour la fiert&#233; &#233;thique de la patrie des droits de l'Homme ? 

 J'ai peur. 

 L'Irak, aux quelques-uns qui ont soutenu l'intervention am&#233;ricaine si bien pr&#233;par&#233;e en amont mais si catastrophique en aval, a servi de le&#231;on. Je ne veux plus m'abandonner &#224; ce r&#233;flexe de justifier toute action guerri&#232;re au pr&#233;texte qu'un tyran en sera victime. La Syrie ne serait-elle pas une tentation p&#233;rilleuse, et sur le m&#234;me registre que l'irakien, pour tous les jusqu'aux boutistes pr&#234;ts &#224; faire de la France un gendarme universel au petit pied quand tout appelle notre pays &#224; se cr&#233;er d'abord puissance et force &#224; l'int&#233;rieur de lui-m&#234;me ? 

 J'ai peur. 

 Garder l'arme au pied ne serait pas l&#226;che. Manifester une autorit&#233; de feu et de sang en Syrie ne serait pas forc&#233;ment une absurdit&#233;, un cocorico inutile et destructeur. Quand il y a tant de doutes et d'obligatoires h&#233;sitations, quand une partie de notre classe politique, &#224; droite et &#224; gauche, s'inqui&#232;te ou s'oppose, le message n'est-il pas clairement de remiser l'orgueil national et avec audace de s'abstenir ? 

 J'ai peur. 

 Si le pr&#233;sident de la R&#233;publique tranche en faveur d'une France dans la coalition, il songera aux risques, aux souffrances, aux trag&#233;dies l&#224;-bas mais aussi dans nos rangs. Ce n'est pas parce qu'une arm&#233;e ne craint jamais la guerre et qu'elle est par principe et par vocation courageuse qu'il faut l'exposer &#224; tous les mauvais vents de l'Histoire. 

 J'ai peur. 

 Les justiciers cr&#233;ent du danger partout. 

   
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
