<document>
	<date>2013-02-08</date>
        <title>Jamais assez de Luchini !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je ne sais pas pourquoi mais en entendant Fabrice Luchini sur France Inter, m'est revenue en m&#233;moire, dans une longue interview de Laurent Gerra, l'une de ses r&#233;ponses qui m'avait &#233;clair&#233; sur le fait qu'au-del&#224; du talent exceptionnel de l'imitateur, je n'&#233;prouvais pas une vive sympathie pour la personnalit&#233; de l'homme. 

 On lui avait demand&#233; s'il pourrait manifester pour ou contre la loi sur le mariage. Il avait r&#233;pliqu&#233; que "personnellement je suis ath&#233;e, je ne suis pas baptis&#233;, pas mari&#233;, pas gay, je n'ai pas d'enfants et je n'aime pas les mariages, quels qu'ils soient. Je ne me sens donc pas tr&#232;s concern&#233; par le sujet. En fait, je ne veux le mariage pour personne" (Journal du Dimanche). 

 Derri&#232;re cette libert&#233; d'expression, je ressens une s&#233;cheresse, une inaptitude &#224; toute transcendance, &#224; toute compr&#233;hension des myst&#232;res et des rites, au fond &#224; toute tol&#233;rance. Lisant l'affirmation de ces refus, j'ai mieux per&#231;u pourquoi Gerra s'en donnait &#224; coeur joie et avec une infinie vulgarit&#233; contre les croyances religieuses, d'ailleurs exclusivement incarn&#233;es, pour lui, par le catholicisme et le pape. L'arrogance du n&#233;gatif p&#232;se peu, &#224; mon sens, face &#224; la force d'une conviction &#224; la fois affich&#233;e et modeste. 

 Cette absence d'arri&#232;re-plan, cette imm&#233;diatet&#233; revendiqu&#233;e de l'&#234;tre enferm&#233; dans sa pauvre identit&#233; me semblent repr&#233;senter le contraire absolu de ce qui enchante chez un Fabrice Luchini m&#234;me si la comparaison entre l'un et l'autre est tir&#233;e par l'esprit. 

 Non pas que Luchini ne puisse pas &#234;tre aga&#231;ant parfois, quand il joue devant des m&#233;dias la plupart du temps &#224; la fois complaisants et fascin&#233;s, le r&#244;le qu'il s'est assign&#233; et qui, de l'inventivit&#233;, est pass&#233; &#224; une sorte de registre m&#233;canique mais pourtant durablement &#233;tincelant. Le tour de force de cet artiste riche de tant de dons est qu'il est parvenu &#224; &#233;chapper aux poncifs ordinaires mais en cr&#233;ant, &#224; la longue, ses propres banalit&#233;s. Luchini se r&#233;p&#232;te mais n'imite pas, ne plagie personne. On sait par avance ce qu'il va dire dans un feu d'artifice qui s'exalte d'&#234;tre admir&#233; et de n'avoir plus besoin de se fatiguer pour exister. On devine les citations qui viendront nourrir, parfois trop, un propos sans cesse &#233;cartel&#233; entre le paradoxe, l'envie de surprendre, et la d&#233;nonciation d'un modernisme chic ou snob. Lui reprocher d'en faire trop est se fourvoyer. Ce n'est pas la contemplation du mouvement de soi qui l'anime mais l'incandescence et l'intensit&#233; d'une personnalit&#233; qui n'a pas le choix : elle est condamn&#233;e &#224; irradier, &#224; br&#251;ler et &#224; investir. On n'exige pas du soleil qu'il fasse pleuvoir. 

 Ce qui demeure toujours remarquable, chez Fabrice Luchini, et tranche sur le langage convenu et plat de la plupart de ses coll&#232;gues en &#233;clat m&#233;diatique et en lumi&#232;re publique tient, pr&#233;cis&#233;ment, &#224; sa mani&#232;re de mettre en &#233;vidence les ridicules d'un monde qui l'adore quand lui n'y entre que du bout de la pens&#233;e - ses d&#233;lires m&#233;diatiques n'&#233;tant que la forme la plus achev&#233;e du m&#233;pris que lui inspirent les bureaucrates de l'information - et &#224; sa capacit&#233; de leur opposer les fulgurances de grandes intelligences qu'il c&#233;l&#232;bre avec une touchante d&#233;f&#233;rence. 

 En effet, quand il pourfend le t&#233;l&#233;scopage entre la m&#233;diocrit&#233; de la d&#233;rision &#224; tout prix - et &#224; n'importe quel prix et sur n'importe quoi - et l'emprise &#233;touffante du "tout-culturel", entre l'insignifiant du quotidien m&#233;diatique et de ses pi&#232;tres serviteurs et l'obligation de se composer, ce qui n'est pas contradictoire mais in&#233;vitablement compl&#233;mentaire, une mine incurablement s&#233;rieuse de sauveur du monde ou de martyr continu, il nous fait avancer sur des chemins o&#249;, gr&#226;ce &#224; son talent et &#224; son omnipr&#233;sence, il est hors de question de lui imposer une quelconque marche arri&#232;re. 

 Quand, avec intuition, finesse, respect et reconnaissance, il porte aux nues, c&#233;l&#232;bre, honore notamment C&#233;line, La Fontaine, Muray, Michel Simon, Bernard Blier, Louis Jouvet, Moli&#232;re ou Debord, il ne se contente pas de manifester sa culture consid&#233;rable mais vient offrir &#224; ceux qui &#233;coutent, dans l'espace m&#233;diatique et, en quelque sorte, contre la structuration perverse et superficielle de celui-ci, les infinis cadeaux prodigu&#233;s par une culture vivante enrichie de libert&#233; et de curiosit&#233;. Fabrice Luchini est un passeur, bien plus important que lui-m&#234;me, et cette conscience, qu'il ne d&#233;ment jamais malgr&#233; le plaisir qu'il prend &#224; se camper en justicier insolent, lui donne cette aura, lui cr&#233;e cet attachement, l'une et l'autre d&#233;passant le champ strict du spectacle mais &#233;tant li&#233;s &#224; la fascination que dans son genre ce ma&#238;tre du divertissement inspire. 

 J'ai d&#233;j&#224; &#233;crit plusieurs billets sur Fabrice Luchini parce qu'&#224; peine croit-on en avoir fait le tour qu'il nous d&#233;sar&#231;onne, lui qui est toujours le m&#234;me et toujours un autre. 

 Il y a toujours trop de Gerra qui a beaucoup de succ&#232;s. Il n'y a jamais assez de Luchini qui vient habiter chez nous, en nous. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
