<document>
	<date>2008-12-22</date>
        <title>Jamais le dimanche !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'ai honte, je suis incurablement pass&#233;iste. Traditionnel. En tout cas pour le dimanche. Il para&#238;t qu'un compromis a &#233;t&#233; trouv&#233; sur le plan politique. Pour son incidence sur l'emploi et l'&#233;conomie, l'ouverture des magasins le dimanche suscite interrogations, controverses et d&#233;bats contradictoires. Le parti socialiste est hostile &#224; un telle mesure et l'UMP au contraire fait signer une p&#233;tition par ceux qui y sont favorables. Il y aurait d&#233;j&#224; 16000 signatures. Je n'ai rien &#224; dire sur ce registre. Il n'emp&#234;che que j'&#233;prouve un malaise. Que ce soit ce gouvernement, cette famille politique, cette philosophie de l'Etat et de la vie en soci&#233;t&#233; qui proposent un tel bouleversement me perturbe. Je sais bien qu'aujourd'hui on pense et on sent volontiers &#224; fronts renvers&#233;s. Andr&#233; Santini estime&#160; la culture g&#233;n&#233;rale inutile pour certains concours et recrutements. Plus de classement &#224; la sortie de l'ENA. Les meilleurs ne choisiront plus, ils seront choisis. Pourquoi&#160; pas ? Mais pour le dimanche ? Cette halte, cette r&#233;mission, ce merveilleux jour de religion ou pas. Cette douceur de vivre, soudain, et ce repos comme une parenth&#232;se magique. Pas de magasins justement, du commerce mais seulement celui des corps, des esprits et des coeurs, autre chose dans nos t&#234;tes. Du gratuit, de l'affection, de la famille. On se vide le corps de la semaine et de ses obligations.&#160; De la n&#233;cessit&#233; d'&#234;tre moderne. De consommer sept jours sur sept. On se prend m&#234;me &#224; r&#234;ver. Ce serait vraiment un choc de civilisation. Insensiblement on nous ferait entrer dans une soci&#233;t&#233; qui abandonnerait sa part de belle inutilit&#233; au profit d'une efficacit&#233; suspecte &#224; force de n'&#234;tre jamais oubli&#233;e. Pardon de ne pas comprendre que ce soit la droite qui veuille casser le rite, ranger le dimanche dans la cat&#233;gorie des jours industrieux, instiller dans la t&#234;te des citoyens que la seule ambition l&#233;gitime d'une vie, c'est de se ruer vers la marchandise et de d&#233;penser. C'est la seule apparemment puisque c'est la seule qu'il convient de ne jamais cesser. C'est la seule puisqu'un gouvernement veut, &#224; toute force et avec une conviction jamais lass&#233;e, persuader une soci&#233;t&#233; qui n'y pensait pas, qui avait d'autres joies et soucis,&#160; de l'inscrire comme une obsession dans ses finalit&#233;s. C'est un bout de nous qui se d&#233;chirera. Des enfants qui pleureront parce que leurs parents travailleront. Les cloches des &#233;glises au milieu des supermarch&#233;s. Plus rien qui nous laissera croire que nous sommes un peu plus que nous-m&#234;mes. Prendre le dimanche, nous voler une certaine id&#233;e du dimanche, ce n'est m&#234;me pas &#234;tre moderne, c'est arracher &#224; aujourd'hui le pass&#233;, l'oasis dont il avait besoin pour &#234;tre supportable. Je ne signerai pas la p&#233;tition.&#160;  &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
