<document>
	<date>2011-12-04</date>
        <title>Jean-Luc M&#233;lenchon : attention fragile !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On ne gratte jamais assez l'&#233;corce, on ne va jamais assez profond ! L'analyse psychologique est trop oubli&#233;e quand on s'attache aux destin&#233;es politiques ou aux destin&#233;es tout court. On n'en abusera jamais. Je pr&#233;f&#232;re tenter de venir sonder le coeur et les reins plut&#244;t que de m'arr&#234;ter &#224; la surface. 
 Jean-Luc M&#233;lenchon, derri&#232;re sa grosse voix, cache un "petit chose", pas seulement &#224; cause d'une enfance et d'une jeunesse heureuses mais modestes mais en raison de sa place sur l'&#233;chiquier politique. Il a une parole drue, riche, intense, puissante, s'inscrivant avec force et densit&#233; dans l'espace, erratique pour beaucoup, d&#233;magogique et destructrice si on &#233;coute ses adversaires, mais, pour moi, ce qui domine dans son discours, derri&#232;re l'id&#233;ologie des barricades et de la r&#233;volution, sous la nostalgie du bouleversement et de la table rase tient &#224; une &#226;me bless&#233;e, &#224; un esprit qui ne se remet pas d'avoir &#233;t&#233; sous- estim&#233;, &#224; une sensibilit&#233; &#224; vif qui cherche d'autant plus &#224; se faire oublier aujourd'hui qu'elle a &#233;t&#233; offens&#233;e hier. Il tonitrue mais &#233;coutons bien ce qu'il cache ! La gauche socialiste versera des larmes de sang et d'&#233;chec pour n'avoir pas su comprendre qui aurait m&#233;rit&#233; de demeurer en son sein, bien mieux, &#224; sa t&#234;te ! Chez Jean-Luc M&#233;lenchon, non seulement le h&#233;ros humili&#233; et revanchard d'Anouilh n'est pas loin du tribun mais ils font corps, ils font couple. 
 Ceux qui esp&#233;raient un leader du Front de gauche conscient de ses devoirs et empress&#233; &#224; soutenir la gauche dans son ensemble, ceux qui attendaient une fulgurance dans la lumi&#232;re qui s'attacherait &#224; une solidarit&#233; naturelle contre la droite naturellement l'ennemie se sont tromp&#233;s, s'&#233;garent. Il m'&#233;tait apparu d'embl&#233;e que Jean-Luc M&#233;lenchon, en d&#233;pit de ses justifications et explications gu&#232;re convaincantes parce que d&#233;connect&#233;es du fond de son &#234;tre, ferait "payer" inlassablement au PS le parcours et le d&#233;part que ce dernier lui a impos&#233;s. Cette ind&#233;pendance qu'il a affirm&#233;e avoir conquise avec son nouveau parti, elle a &#233;t&#233; moins une chance, une opportunit&#233; de bruit, de fureur et d'autonomie que la cons&#233;quence triste d'un manque de reconnaissance qui l'a affect&#233; dans ses tr&#233;fonds bien plus que tel ou tel dissentiment id&#233;ologique m&#234;me impr&#233;gn&#233; d'un jusqu'au boutisme &#233;conomique, financier et subversif. J'ai toujours &#233;prouv&#233; l'impression que Jean-Luc M&#233;lenchon a habill&#233; ses &#233;tats d'&#226;me plus qu'il ne les a dissimul&#233;s. L'enfant chass&#233;, pas assez aim&#233; est si pr&#233;sent derri&#232;re le tumulte diffus&#233; avec ostentation par la personnalit&#233; publique que mon regard est empli d'une forme de tendresse solidaire alors qu'elle cherche pourtant d&#233;sesp&#233;r&#233;ment &#224; faire oublier sa fragilit&#233;, ces choses du coeur, ces chocs de l'existence, ces exils intimes qui fa&#231;onnent bien plus que les id&#233;es et les extr&#233;mismes. 
 Comment ne pas &#234;tre, sur ce plan, frapp&#233; par la complicit&#233; profonde qui, une fois la table politique d&#233;barrass&#233;e, l'a uni &#224; Eva Joly comme &#224; Marine Le Pen ? J'y vois la traduction d'un lien fort : le Front des humili&#233;s bien plus &#233;videmment qu'une connivence politique avec l'une et une curiosit&#233; intellectuelle pour l'autre. 
 Jean-Luc M&#233;lenchon - c'&#233;tait &#224; parier- est venu au secours d'Eva Joly &#224; la suite de l'article de Patrick Besson faisant parler cette derni&#232;re avec l'accent allemand et dans un &#233;pouvantable fran&#231;ais. Pourtant, une telle infirmit&#233; du langage, pour une candidate &#224; l'&#233;lection pr&#233;sidentielle qui pr&#233;tend avoir des ambitions, n'est pas neutre : c'est une grave inf&#233;riorit&#233;. On a le droit de la d&#233;noncer. Patrick Besson a sans doute &#233;t&#233; ind&#233;licat, vulgaire mais dans son outrance et sa d&#233;rision, son talent a vis&#233; juste, il a mis en lumi&#232;re ce qui sous le manteau se murmure, ce qui est cri&#233; par ceux qui n'ont jamais succomb&#233; au charme d'Eva Joly: elle n'est pas une bonne candidate d'abord parce qu'elle parle mal! Jean-Luc M&#233;lenchon se moque comme d'une guigne de ce handicap qui sur le registre partisan le r&#233;jouit plut&#244;t mais accourt pour donner sa t&#234;te, son bras, sa piti&#233;, son indignation &#224; une femme qui lui ressemble comme une soeur sur le plan des traverses intimes, des al&#233;as existentiels. Le chevalier blanc qui lui-m&#234;me a &#233;t&#233; bless&#233; n'a pas h&#233;sit&#233; une seconde &#224; faire preuve de cette fraternit&#233; instinctive. 
 Enfin, alors que tout semble opposer M&#233;lechon et Marine Le Pen - derri&#232;re l'apparence, M&#233;lenchon est autant que Montebourg, peut-&#234;tre, un FN de gauche si on &#233;largit&#160; l'affirmation de Cohn- Bendit -, beaucoup ont remarqu&#233; l'&#233;trange antagonisme presque fraternel, d'une vigueur presque courtoise, qui a mis aux prises, lors d'un d&#233;bat, le Front national et le Front de gauche, l'homme rude, convaincu et la femme volubile, batailleuse, ces deux personnalit&#233;s qui se sont reconnues et qui gr&#226;ce &#224; leurs similitudes visc&#233;rales, ancr&#233;es, &#224; leur fiert&#233; de se battre contre le m&#233;pris et la condescendance de la classe politique officielle, n'ont pas &#233;t&#233; loin de parler la m&#234;me langue. Il y a des chagrins, des regrets, des r&#233;voltes, des haines qui r&#233;unissent plus s&#251;rement que les clans, les chapelles et les calculs. Jean-Luc M&#233;lenchon, &#224; l'&#233;vidence, dialoguant avec Marine Le Pen, a occup&#233; avec volupt&#233; une place en face d'elle parce que les professionnels de la politique n'en voulaient pas ou avaient peur de s'y trouver. Il est venu combattre une humili&#233;e parce qu'il l'a &#233;t&#233; et que le souvenir lui en reste. 
 Jean-Luc M&#233;lenchon est un tribun &#224; traiter avec d&#233;licatesse parce qu'il est fragile. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
