<document>
	<date>2014-06-09</date>
        <title>Jean-Marie Le Pen : je ne ferai rien pour Marine !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce n'est pas d'aujourd'hui que Jean-Marie Le Pen d&#233;raille en parfaite conscience. Il est si fier de sa ma&#238;trise du langage qu'&#224; juste titre, quand il prof&#232;re une b&#234;tise qu'il parvient &#224; rendre saum&#226;tre en m&#234;me temps, il ne se r&#233;fugie pas derri&#232;re une maladresse qui lui aurait &#233;chapp&#233; (20 minutes, lefigaro.fr). 

 Non, il assume. 

 Sa r&#233;cente provocation sur la "fourn&#233;e" au sujet de Patrick Bruel doit le faire fr&#233;mir d'aise tant, pour lui, ce qui compte ce ne sont pas les d&#233;g&#226;ts qu'il cr&#233;e mais sa jouissance. 

 D&#233;j&#224;, dans un billet du 2 ao&#251;t 2011 ayant pour titre "Il faut exclure papa !", il me semble que je n'avais pas si mal appr&#233;hend&#233; sa personnalit&#233; et son probl&#232;me. 

 D'abord, quand une pol&#233;mique na&#238;t et se d&#233;veloppe et qu'elle est le fait notamment d'une personne insistant souvent sur le fait qu'elle est juive, comme Patrick Bruel par exemple, Jean-Marie Le Pen est incapable de s'en m&#234;ler sans faire r&#233;f&#233;rence &#224; l'Holocauste comme si, dans sa t&#234;te, la seule argumentation concevable &#233;tait d'opposer &#224; l'attaque intellectuelle, m&#234;me partisane, l'extermination souhaitable de l'adversaire, son effacement. Une nostalgie, une obsession, un d&#233;lire, un ressassement s&#233;nile. 

 Ensuite, derri&#232;re l'apparent scandale de ce mot choisi avec soin, il y a bien plus. Et depuis longtemps. Une volont&#233; de "tuer" en politique sa fille Marine dont le succ&#232;s grandissant lui est insupportable et dont, jusqu'&#224; maintenant, l'indulgence lui apparaissait sans doute plus offensante que la col&#232;re ou le d&#233;saveu. 

 Dans la normalisation op&#233;r&#233;e gr&#226;ce &#224; la r&#233;pudiation des vieilles lunes collaborationnistes, racistes et antis&#233;mites puis dans une forme de classicisme vigoureux de la forme, Le Pen se voue sans cesse &#224; introduire le soufre et le d&#233;l&#233;t&#232;re. Le d&#233;sordre et l'impr&#233;visible. Le p&#232;re se doit d'&#234;tre le grain de folie qui vient autant que n&#233;cessaire d&#233;r&#233;gler les m&#233;canismes &#233;labor&#233;s par sa fille. Au point de faire fuir des adh&#233;rents du FN lass&#233;s de le voir englu&#233; dans l'originel au d&#233;triment de l'actuel (Bd Voltaire) ! 

 On ne comprendra rien &#224; ces saillies sottes et naus&#233;abondes &#224; r&#233;p&#233;tition si on ne les inscrit pas dans un combat singulier o&#249; Le Pen tient &#224; rappeler qu'il est vivant &#224; une fille qui aspirerait &#224; lui laisser une place dans un coin en esp&#233;rant qu'il demeurerait l&#224; tranquille et silencieux. Illusion. Jean-Marie fera tout pour conserver son statut de roi : le ma&#238;tre de l'&#233;chec de sa fille. Faute d'avoir jamais aspir&#233; au pouvoir, il se contentera d'interdire, pour ce qui le concerne, l'accession de sa fille &#224; celui-ci. Sa d&#233;faite sera son triomphe. D&#233;pass&#233; par elle, il a pris le parti de la d&#233;sorganiser. 

 Marine Le Pen, pour la premi&#232;re fois vraiment, a d&#233;nonc&#233; "la faute politique" de son p&#232;re qui bien s&#251;r s'est rengorg&#233; en affirmant qu'il n'en avait commis aucune (jdd.fr). Comme s'il &#233;tait intelligent et moral de combattre "la pens&#233;e unique" par un antis&#233;mitisme rigolard au lieu de la contredire quand elle le m&#233;rite.  

 Louis Aliot, son compagnon, avait tout de suite r&#233;agi en qualifiant comme il convenait cette insanit&#233;. D'aucuns, pour ne pas se priver d'une haine globale, ont dout&#233; de la sinc&#233;rit&#233; de ces r&#233;cusations, pourtant &#233;vidente. Tant la fille n'a que peu &#224; voir avec le p&#232;re sur un certain nombre de plans. On ne peut pas en m&#234;me temps exiger des responsables du FN de l'&#233;thique et la m&#233;priser quand elle sort de leur bouche. 

 Une action va &#234;tre engag&#233;e contre Jean-Marie Le Pen. C'est une grave erreur qui va amplifier la vanit&#233; de ce personnage et le persuader encore davantage qu'il a une force de malfaisance. Et donc pour lui qu'il a encore une force. Il aurait mieux valu le laisser cuver son &#226;ge et son aigreur. Cela aurait &#233;t&#233; la pire des sanctions. 

 Mais on ne peut pas exiger de certaines associations l'impossible : r&#233;fl&#233;chir avant de militer,  soupeser avant de citer. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
