<document>
	<date>2008-05-11</date>
        <title>Attention danger !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         J'aime beaucoup Christine Albanel, notre ministre de la Culture. Ni d&#233;magogue ni vulgaire, elle sait de quoi elle parle et&#160; n'a jamais &#233;t&#233; saisie par le snobisme qui souvent a conduit&#160; la Droite, dans son domaine, &#224; chercher ses le&#231;ons et ses mod&#232;les &#224; gauche. 

 Aussi, c'est avec beaucoup d'urbanit&#233; citoyenne que je la mets en garde au sujet de ce projet de loi qui va &#234;tre discut&#233; la semaine prochaine. L'essentiel permettra aux journalistes de ne pas r&#233;v&#233;ler leurs sources m&#234;me si les exceptions apport&#233;es &#224; cette r&#232;gle me semblent en l'&#233;tat trop floues et impr&#233;cises pour rassurer totalement. Je ne voudrais pas qu'on fasse rentrer par la fen&#234;tre ce qu'on a su heureusement faire sortir par la porte. 

 Mais quelle &#233;trange id&#233;e que de pr&#233;tendre introduire dans ce texte - la ministre l'a &#233;voqu&#233; dans le Journal du Dimanche -&#160; l'obligation pour l'Agence France Presse (AFP) de diffuser dans un espace sp&#233;cial l'int&#233;gralit&#233; des communiqu&#233;s de presse des partis et des organisations syndicales ! 

 Je ne soul&#232;ve m&#234;me pas le probl&#232;me du caract&#232;re conjoncturel de cette initiative, &#224; la suite de controverses r&#233;centes. 

 Plus s&#233;rieusement, est-il fondamental pour la d&#233;mocratie que TOUS les communiqu&#233;s de presse partisans et syndicaux soient diffus&#233;s ? Quel gain, quelle richesse dans cette accumulation obligatoire ? 

 La Soci&#233;t&#233; des journalistes de l'AFP d&#233;nonce le fait - selon le site du Nouvel Observateur - qu'on ne serait plus dans le domaine du journalisme. Je ne sais. Ce qui est s&#251;r, c'est qu'il convient de toucher &#224; la libert&#233; d'expression avec l'esprit tremblant, d&#232;s lors que l'ambition affich&#233;e est de r&#233;duire la part d'autonomie d'une agence de presse prestigieuse. Il y a, sans forcer le trait et sans dramatiser, dans cette disposition incongrue, un petit bout de risque totalitaire qui pointe son sale museau. A l'&#233;vidence, il serait absurde de croire qu'une m&#233;canique infernale va n&#233;cessairement s'engager qui ne ferait plus de l'AFP qu'un organe enregistreur. Mais pourquoi tenter le diable qui se trouve dans les d&#233;buts anodins, dans les d&#233;marches d'apparente bonne foi, dans les mesures de bon sens superficiel qui ouvrent la voie, si on n'y prend garde, &#224; une suite que la R&#233;publique pourrait regretter ? Pourquoi commencer &#224; emprunter un chemin dont l'aboutissement pourrait &#234;tre d&#233;sastreux ? Pourquoi m&#234;me se soucier si peu de l'image de la France des Libert&#233;s qu'on puisse, pour une cause opportuniste, absolument pas consensuelle, hasarder de lui porter atteinte ? 

 C'est d&#233;j&#224; trop pour une vraie d&#233;mocratie que cette obligation de diffusion, m&#234;me dans un secteur r&#233;serv&#233;. La libert&#233; d'expression ne saurait tol&#233;rer d'&#234;tre ni&#233;e dans l'une de ses annexes. Elle est battue en br&#232;che quand on interdit. Elle est brim&#233;e quand on impose. 

 Il commence &#224; faire froid dans une d&#233;mocratie quand le Pouvoir, quel qu'il soit, s'adresse aux m&#233;dias en leur d&#233;niant l'embarras du choix. 

 Attention, danger, Madame le ministre de la Culture !  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
