<document>
	<date>2011-02-14</date>
        <title>Juger est-il un m&#233;tier ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Robert Badinter, pour d&#233;noncer le projet des jur&#233;s populaires dans les tribunaux populaires, d&#233;clare que "Sarkozy oublie l'essentiel : juger est un m&#233;tier" (Lib&#233;ration). 
 Certes, mais il y a des jur&#233;s populaires dans les cours d'assises en premier ressort et en appel et leur pr&#233;sence n'a jamais vraiment &#233;t&#233; discut&#233;e. D'aucuns dont je suis la consid&#232;rent m&#234;me comme absolument n&#233;cessaire. 
 Pourquoi ce qui est admis pour le crime ne le serait-il pas pour le d&#233;lit ? C'est l'apparente sagesse de l'initiative pr&#233;sidentielle qui est dangereuse parce que, pour la r&#233;cuser comme son fond le m&#233;rite, il convient de se pencher plus profond&#233;ment sur ce qui fait la diff&#233;rence entre l'univers criminel et celui des tribunaux correctionnels, m&#234;me pour les d&#233;lits les plus graves. On ne peut pas se contenter de dire, sauf &#224; &#234;tre imm&#233;diatement contest&#233;, que le citoyen est incapable de juger parce que cette activit&#233; serait r&#233;serv&#233;e aux magistrats. 
 Je demeure d'autant plus sur mon opposition - traduite dans deux billets : Le peuple dans ou sur la Justice ? et Un pr&#233;sident protecteur ? - que des &#233;v&#233;nements r&#233;cents m'ont d&#233;montr&#233; que j'&#233;tais sans doute trop bon en ne pr&#233;sumant pas de la part du pr&#233;sident de la R&#233;publique une volont&#233; de d&#233;fiance &#224; l'encontre des magistrats. Tout laisse supposer, si le projet &#233;tait men&#233; &#224; bien, que les jur&#233;s seront influenc&#233;s par les magistrats sur le plan technique et que les citoyens, en d&#233;finitive, oscilleront entre l'inutilit&#233; ou l'indiff&#233;rence. Je ne peux manquer de relever que sur ce plan - c'est trop rare pour que je ne le souligne pas - je suis en accord avec Eva Joly, que d&#233;cid&#233;ment je vois mal m&#234;me seulement&#160;en candidate pour les pr&#233;sidentielles (LCI-RTL-Le Figaro). 
 Juger n'est pas qu'un m&#233;tier ou alors un dr&#244;le de m&#233;tier. Ce qui rend irrempla&#231;able le jur&#233; dans les cours d'assises, c'est que celles-ci satisfont ce sentiment que n'importe qui a la l&#233;gitimit&#233;, les facult&#233;s et la comp&#233;tence pour appr&#233;hender le crime et sanctionner son auteur parce qu'il s'agit d'actes souvent extr&#234;mes, que la place du droit y est infiniment r&#233;duite et que l'intime conviction autorise un brassage dans les t&#234;tes et les coeurs de pens&#233;es et d'&#233;motions contradictoires, qu'un d&#233;lib&#233;r&#233; &#233;clairera. Ce dernier, probablement, viendra au soutien de l'opinion populaire qui se persuade &#224; juste titre que face aux transgressions les pires, le jur&#233; est &#233;videmment irrempla&#231;able aux c&#244;t&#233;s des magistrats. Parce que la raison n'est mobilis&#233;e&#160;que pour les preuves et qu'en ce qui concerne la psychologie et les &#233;motions, la culture g&#233;n&#233;rale de "l'honn&#234;te homme" y pourvoit largement. 
 C'est le motif pour lequel certains exprimant leur crainte du peuple aspirent &#224; des arr&#234;ts motiv&#233;s qui auront pour cons&#233;quence explicite ou implicite de l'expulser des cours d'assises o&#249; il risquerait de se retrouver dans la m&#234;me situation que les jur&#233;s de demain dans les tribunaux correctionnels. Ce qu'on souhaite interdire aux citoyens, parce que le crime appelle naturellement une indignation avant de contraindre &#224; une compr&#233;hension, c'est le recours &#224; d'autres chemins que ceux de la froide et s&#232;che raison, tr&#232;s commode pour disculper parce qu'elle &#233;limine tous les &#233;l&#233;ments impurs mais d&#233;cisifs qui ont aussi le droit de servir de base &#224; une conviction. 
 Pourquoi "le savoir et l'exp&#233;rience" dont Robert Badinter rappelle l'exigence ne constituent-ils pas un obstacle infranchissable pour le jur&#233; dans les cours d'assises ? Parce qu'outre ce que je viens d'&#233;voquer et qui est essentiel &#224; mon sens, la proc&#233;dure criminelle avec l'oralit&#233; des d&#233;bats a "construit" une justice pour le citoyen afin de favoriser de sa part l'expression d'une "intime conviction" multiforme et charg&#233;e de mille donn&#233;es h&#233;t&#233;rog&#232;nes. 
 Les tribunaux correctionnels, eux,&#160;ne modifieront pas leur processus pour complaire aux futurs jur&#233;s.&#160;Ceux-ci n'auront pas droit &#224; un d&#233;bat qui n'aura pour ambition que de s'attacher &#224; eux en veillant &#224; ne pas privil&#233;gier les &#233;lements d'un dossier &#233;crit connu des seuls magistrats. Ces derniers naturellement continueront &#224; dominer un espace au sein duquel ils ne font preuve d'aucune mansu&#233;tude coupable. Le citoyen, pour donner un sens &#224; sa pr&#233;sence, n'aura pas la ressource de se fonder sur ce que son individualit&#233; serait susceptible d'apporter aux professionnels mais sera contraint de se plier &#224; un processus qui rel&#232;vera de l'exclusive ma&#238;trise du ou des magistrats. Cette s&#233;paration radicale entre l'appr&#233;hension criminelle et la logique correctionnelle fait qu'en effet, pour celle-ci, juger ne peut &#234;tre qu'un m&#233;tier exigeant&#160; "savoir, exp&#233;rience", humanit&#233; et&#160;&#233;quit&#233; (Mediapart). 
 Je crains que le vote &#224; marche forc&#233;e de ce projet, voulu par le pr&#233;sident comme s'il avait pour vocation de se substituer &#224; une ancienne "r&#233;forme capitale" du quinquennat qui &#233;tait la suppression du juge d'instruction, porte atteinte, faute de r&#233;flexion et de pluralisme, au d&#233;sir initialement exprim&#233; d'associer le peuple &#224; sa Justice.&#160; 
 Robert Badinter imagine que les jur&#233;s en correctionnelle ne seront mobilis&#233;s que pour "la petite d&#233;linquance quotidienne" et qu'on les privera "d'une justice sophistiqu&#233;e pour les affaires qu'on estimera trop compliqu&#233;es pour le peuple". Il ne me semble pas que cette &#233;volution, demain, soit la plus probable si la sagesse politique ne coupe pas court &#224; ce projet. D'abord, parce que le Pouvoir pr&#233;tend assigner les dossiers "les plus graves" aux citoyens - comment les d&#233;finira-t-on ? - et que la d&#233;rive annonc&#233;e par Robert Badinter d&#233;montrerait l'insignifiance nuisible d'une id&#233;e pr&#233;sidentielle mal appr&#233;ci&#233;e, mal &#233;valu&#233;e et rabot&#233;e par l'usage. 
 Je l'annonce aux l&#233;gers&#160;qui &#233;laborent peu&#160;et ordonnent trop vite&#160;: la cour d'assises et le tribunal correctionnel, ce n'est pas la m&#234;me chose ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
