<document>
	<date>2015-09-23</date>
        <title>Justice &#224; la tra&#238;ne, d&#233;lais raisonnables...</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Un homme accus&#233; du meurtre d'un policier et condamn&#233; &#224; 20 ans de r&#233;clusion en 2011 a &#233;t&#233; remis en libert&#233; parce que son affaire n'avait pas encore &#233;t&#233; fix&#233;e devant la cour d'assises d'appel au bout de quatre ann&#233;es (Le Figaro). 

 Dans un d&#233;lai raisonnable. 

 Une femme - "la veuve noire" - condamn&#233;e &#224; 30 ann&#233;es de r&#233;clusion criminelle, en 2010, pour homicide volontaire a &#233;t&#233; remise en libert&#233; parce que depuis plus de 5 ans, l'appel n'avait pas encore &#233;t&#233; programm&#233;. 

 Dans un d&#233;lai raisonnable. 

 Comment ne pas comprendre l'indignation des familles, des proches et de la police et, au-del&#224;, l'&#233;moi public devant ces d&#233;cisions prenant acte de l'infinie lenteur de certains audiencements et en tirant les cons&#233;quences au risque de provoquer ou de surprendre ? 

 En m&#234;me temps, l'exigence de d&#233;lais raisonnables est fondamentale et probablement, la carence de la justice p&#233;nale sur ce plan est-elle la cause principale du manque de confiance des citoyens, de la soci&#233;t&#233; &#224; son &#233;gard. Un tel d&#233;faut de fiabilit&#233; appara&#238;t en effet r&#233;dhibitoire et on n'aurait pas d&#251; avoir besoin de l'Europe pour que notre justice nationale soit attentive &#224; l'obligation de rapidit&#233; et d'efficacit&#233;, voire obs&#233;d&#233;e par elle.  

 Parce que les jugements ou les arr&#234;ts m&#234;me les plus &#233;quilibr&#233;s et pertinents sont frapp&#233;s de suspicion ou de ridicule quand ils surviennent trop tard, trop longtemps apr&#232;s la commission des d&#233;lits ou des crimes. 

 Dans l'arbitrage &#224; op&#233;rer entre le d&#233;lai raisonnable et des incarc&#233;rations &#224; prolonger, sauf &#224; accepter la fuite des accus&#233;s concern&#233;s, il n'est pas concevable de choisir un terme au d&#233;triment de l'autre mais il faut tenter dans la pratique de r&#233;duire la menace du premier pour que les secondes ne soient pas battues en br&#232;che. 

 Il me semble que l'imagination devrait prendre le pouvoir judiciaire. En effet je ne suis pas s&#251;r que le dispositif et les instances de contr&#244;le d'aujourd'hui soient les plus efficients et l&#233;gitimes pour r&#233;pondre au d&#233;fi d'une justice qui n'a pas le droit de se laisser d&#233;border par le temps.  

 Les chambres de l'instruction qui ont d&#233;cid&#233; les remises en libert&#233; et plus g&#233;n&#233;ralement le judiciaire sont-ils les plus adapt&#233;s &#224; l'urgence, &#224; la r&#233;activit&#233; et &#224; la vigilance ? Certes il y a les d&#233;marches des avocats et leur conscience professionnelle qui, le d&#233;lai raisonnable &#233;coul&#233;, sollicitent la juridiction comp&#233;tente mais je consid&#232;re que nous devrions inventer des signaux et des alertes qui, en permanence, seraient susceptibles de mobiliser l'appareil judiciaire face &#224; des scandales ou des aberrations pr&#233;visibles. 

 Entre le politique et le judiciaire, un niveau aujourd'hui absent devrait &#234;tre cr&#233;&#233;. Entre le judiciaire et le judiciaire &#233;galement. 

 La Justice dispose certes d'un corps d'Inspection mais officiel, lourd, gu&#232;re r&#233;actif et peu mobile. Il est &#224; la rigueur adapt&#233; pour les dysfonctionnements ostensibles ou les suspicions disciplinaires. Il convient que la r&#233;alit&#233; lui ait d&#233;j&#224; fait signe en quelque sorte. 

 Pourquoi ne pas innover en mettant sur pied des brigades rapides, efficaces, sur la br&#232;che, d&#233;gag&#233;es de tout corporatisme, pluralistes, impartiales qui sillonneraient la France judiciaire et s'attacheraient &#224; un contr&#244;le professionnel strict, notamment sur le plan des d&#233;lais ? Elles se contenteraient de cibler ce que l'intensit&#233; du quotidien a masqu&#233;. 

 L'&#234;tre aim&#233; est trop pr&#232;s, a dit Jacques Chardonne. 

 Les trag&#233;dies judiciaires proviennent souvent du fait que la justice, trop proche de ceux qui la rendent, n'est plus observ&#233;e ou scrut&#233;e dans sa r&#233;alit&#233;, dans ses d&#233;rives. Un regard ext&#233;rieur lui ferait du bien. J'imagine des vibrions, des mouches du coche qui seraient initialement mal accept&#233;s mais qui &#224; force, rassureraient. 

 Dans les deux exemples que j'ai cit&#233;s, ces contr&#244;leurs auraient, ici ou l&#224;, depuis belle lurette tir&#233; le signal d'alarme. 

 J'ajoute qu'avec de tels auxiliaires fonctionnant en temps r&#233;el, un garde des Sceaux serait naturellement inform&#233; de ce qui, &#224; court, moyen ou long terme, devrait mobiliser son &#233;nergie et ses moyens d'action. 

 Si j'osais, je dirais aussi que ces gardiens du d&#233;lai raisonnable pourraient &#234;tre aussi ceux du bon sens et d'une digne opportunit&#233;. Je lis qu'un homme &#226;g&#233; de 87 ans, atteint de la maladie de Parkinson, va &#234;tre jug&#233; apr&#232;s un premier renvoi pour avoir aid&#233; son &#233;pouse malade &#224; mettre fin &#224; ses jours en 2011 (Le Parisien). 

 Peut-&#234;tre un mot aurait-il pu &#234;tre gliss&#233; dans l'oreille de la justice &#224; ce sujet ? Il y a des abstentions qui ne sont pas des d&#233;missions. 

 Une institution ne peut pas tout faire : agir et se regarder agir. 

 Qu'elle garde le beau r&#244;le et laisse l'autre &#224; ceux qui peut-&#234;tre ne la m&#233;nageront pas. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
