<document>
	<date>2007-03-20</date>
        <title>Attention, on pend !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Cesare Battisti heureusement arr&#234;t&#233; au Br&#233;sil, une campagne pr&#233;sidentielle qui bat son plein en France, la pr&#233;somption d'innocence d'Yvan Colonna qui aurait &#233;t&#233; viol&#233;e, l'Autriche qui instaure le vote &#224; 16 ans, quelques fragments d'un monde dont la rumeur parvient &#224; nos esprits, nous r&#233;jouit ou nous d&#233;sole. Mais, derri&#232;re cette apparence, que se passe-t-il ? Depuis l'ex&#233;cution de Saddam Hussein, quatri&#232;me pendaison &#224; Bagdad. Le 20 mars au matin, avant l'aube, l'ex-vice-pr&#233;sident irakien Ramadan s'est vu infliger ce ch&#226;timent. Condamn&#233; une premi&#232;re fois &#224; la prison &#224; vie, en appel il a &#233;cout&#233; son arr&#234;t de mort. Je n'&#233;prouve nulle sensiblerie ni piti&#233;. Cette personne, haut responsable politique, a&#160; fait commettre des actes atroces. Il me semble tout de m&#234;me que quelque chose ne tourne pas rond, que le bruit honorable ou d&#233;cent de l'univers nous cache ses &#233;pouvantables coulisses. Bien s&#251;r, il y a l'exigence morale qui devrait interdire que l'humanit&#233; ordonne la mort d'un humain m&#234;me infiniment coupable. Il y a aussi une sorte de g&#234;ne, l'intuition d'une malfaisante compensation. Tout a &#233;chou&#233; en Irak, on le sait aujourd'hui. Je le dis avec repentance puisque favorable &#224; l'intervention am&#233;ricaine&#160; &#224; cause de ma d&#233;testation de Saddam, je n'imaginais pas une seconde le niveau d'impr&#233;paration des USA, la victoire acquise, et l'inaptitude des&#160; opposants au dictateur &#224; concevoir un Etat digne de ce nom. J'avais tout faux. Ces pendaisons me semblent &#234;tre la cruaut&#233; institutionnelle de mauvais joueurs, de tristes perdants. Comme c'est un fiasco, on&#160; passe ses nerfs en pendant. On rattrapera par les morts ordonn&#233;es et ex&#233;cut&#233;es une vie et une action internationales d&#233;plorables. Chaque pendaison est une barbarie de victoire, comme il y a des cris de triomphe, une victoire de la barbarie.  Je n'en demandais pas tant. Il faut aller regarder dans les recoins. L&#224; o&#249; les trag&#233;dies se terrent pour ne pas nous d&#233;ranger.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
