<document>
	<date>2014-09-27</date>
        <title>La barbarie nue et le pi&#232;ge politique</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Combien de temps va durer le consensus fond&#233; sur l'abominable assassinat d'Herv&#233; Gourdel par des barbares dont on peine &#224; croire qu'ils appartiennent &#224; notre humanit&#233; ? 

 On ne peut que se f&#233;liciter de l'unanimisme de l'Assembl&#233;e nationale, du discours ferme et n&#233;cessaire du pr&#233;sident de la R&#233;publique, de la r&#233;action d'un collectif de fran&#231;ais musulmans se proclamant par solidarit&#233; "des sales fran&#231;ais", du pluralisme m&#233;diatique d&#233;non&#231;ant l'horreur, des hommages &#233;mus rendus &#224; la victime par ses amis et sa commune et de Nicolas Sarkozy nous faisant conna&#238;tre le soutien qu'il a apport&#233; &#224; la famille Gourdel... 

 Cette immense &#233;motion, aussi l&#233;gitime qu'elle soit, constitue pourtant pour ces terroristes la preuve irr&#233;futable que leur crime a pay&#233; et boulevers&#233; comme il convenait les consciences fran&#231;aises. La d&#233;capitation de ce malheureux, montr&#233;e et diffus&#233;e sur certains sites &#233;trangers, n'a fait que favoriser cette monstrueuse tactique mais il convient de saluer sur ce plan la dignit&#233; et la r&#233;serve des m&#233;dias de notre pays. 

 D'abord, le premier mouvement face &#224; une telle trag&#233;die et &#224; un comportement aussi immonde est de rel&#233;guer les querelles d&#233;risoires, les d&#233;bats politiciens et cette injonction, je n'oublie pas de la faire mienne &#233;galement. 

 Ensuite, il faut s'arc-bouter sur nos principes et sur un humanisme vrai qui, m&#234;me face &#224; la sauvagerie, nous dissuadent d'aspirer &#224; une peine de mort en retour. Notre d&#233;mocratie est incit&#233;e &#224; se renier et sa force exemplaire sera d'opposer &#224; cette tentation perverse l'honneur d'une riposte qui ne la placera pas au niveau de cette n&#233;buleuse de l'absolue malfaisance. Mais puis-je avouer qu'il y faut une lutte intime et que ma r&#233;action initiale a &#233;t&#233;, devant cet acte odieux, d'une telle r&#233;pulsion que, malgr&#233; une exp&#233;rience de l'univers criminel qui ne m'avait jamais d&#233;stabilis&#233;, je n'&#233;tais pas loin de souhaiter l'ex&#233;cution de leur auteur. La barbarie nue pourrait nous faire glisser ais&#233;ment hors des fronti&#232;res de notre civilisation de l'esprit, du coeur et du droit. 

 Enfin, quand j'entends et que je lis - par exemple, de la part d'intellectuels comme Pascal Bruckner et de responsables publics - que nous sommes "en guerre" et qu'il faudra &#234;tre "impitoyable", je m'interroge. Certes, il s'agit de pens&#233;es et de phrases quasiment obligatoires devant ce qui nous d&#233;passe, tant nous avons du mal &#224; concevoir une cruaut&#233; aussi froidement programm&#233;e, aussi horriblement exprim&#233;e et si &#233;loign&#233;e  de ce qui nous semble au quotidien le pire. La plupart du temps, on peut esp&#233;rer que la certitude du ch&#226;timent et le triomphe de la justice viendront non pas faire dispara&#238;tre la douleur de la perte mais au moins emp&#234;cher que l'impunit&#233; ajoute au chagrin. 

 Pour Herv&#233; Gourdel, nous savons &#224; peu pr&#232;s quel groupe il faut combattre mais qui peut affirmer avec une totale certitude que l'issue sera celle que nous souhaitons tous ? Qu'ils seront pris, qu'ils seront mis hors d'&#233;tat de nuire, que nous conna&#238;trons leur visage et qu'alors il nous sera possible d'&#234;tre impitoyables ? 

 C'est ce doute qui est traumatisant, cette barbarie qui nous scandalise, qui nous plonge dans une fureur, une r&#233;probation morale totale et justifi&#233;e &#224; proportion m&#234;me de la crainte que nous avons de voir &#233;chapper &#224; perp&#233;tuit&#233; ces assassins &#224; la justice. 

 La barbarie nue mais aussi le pi&#232;ge politique. 

 Dans un d&#233;bat passionnant sur LCI, sous l'&#233;gide de Val&#233;rie Expert, avec notamment Claude Posternak et Jean-Christophe Rufin au t&#233;l&#233;phone, j'ai appris un certain nombre de choses, &#233;cout&#233; et, sans forc&#233;ment approuver, compris que la politique de la France et ses multiples interventions militaires qui la pla&#231;aient en premi&#232;re ligne, souvent seule, ne semblaient pas inspir&#233;es par une coh&#233;rence et une rationalit&#233; indiscutables et qu'en particulier, dans cet Orient "compliqu&#233;", nos gouvernants n'apportaient gu&#232;re de lumi&#232;re. 

 Sans pr&#233;tendre que notre pr&#233;sident cherchait &#224; compenser fr&#233;n&#233;tiquement sa faiblesse nationale par des offensives internationales et des op&#233;rations dont le fardeau devenait de plus en plus accablant, j'avoue avoir &#233;t&#233; int&#233;ress&#233; par des donn&#233;es sur les budgets militaires et presque convaincu par le fait que l'Allemagne, l'Arabie saoudite et le Qatar, par exemple, &#233;taient largement &#224; m&#234;me d'intervenir sinon &#224; notre place, du moins &#224; nos c&#244;t&#233;s. La France n'aurait pas eu &#224; se d&#233;fausser de ses responsabilit&#233;s mais d'une part, au nom du r&#233;alisme, &#224; faire valoir que d'autres pays aussi arm&#233;s qu'elle pouvaient s'engager et d'autre part &#224; faire admettre que sans un bras arm&#233; europ&#233;en, l'impression serait toujours donn&#233;e de d&#233;marches erratiques et parfois contradictoires, si on veut bien se pencher sur la Libye, l'Irak et la Syrie par exemple. 

 Herv&#233; Gourdel est mort dans des conditions atroces. D&#233;capit&#233;. 

 Je me pose la question : contre la barbarie nue et implacable, comment &#233;viter la spirale du pi&#232;ge politique ? Comment r&#233;sister sans se perdre ? Comment gagner, comment prot&#233;ger en demeurant intelligents, forts et dignes ? Comment vaincre la terreur en rendant le monde plus lisible, plus s&#251;r mais pas, avec les meilleures intentions pourtant programm&#233;es, plus chaotique, plus trouble ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
