<document>
	<date>2013-08-30</date>
        <title>La droite suit son Fillon</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il aurait fallu faire l'inventaire du quinquennat pr&#233;c&#233;dent d&#232;s la d&#233;faite consomm&#233;e mais ce n'est pas une raison pour faire la fine bouche aujourd'hui alors que plus personne &#224; l'UMP ne conteste v&#233;ritablement son utilit&#233; et qu'une sorte d'apaisement est survenue pr&#233;cis&#233;ment &#224; la suite, sur le tard, du ralliement de Jean-Fran&#231;ois Cop&#233; &#224; cette d&#233;marche salubre. Tout ce dont la droite honorable devra s'abstenir lorsqu'elle reviendra au pouvoir, elle en prendra connaissance en portant un regard critique sur le bilan de Nicolas Sarkozy, les m&#233;thodes et la pratique pr&#233;sidentielle de celui-ci. 

 Ceux qui doutaient de Fran&#231;ois Fillon en sont pour leurs frais. J'ai toujours consid&#233;r&#233; qu'il ne convenait pas de confondre le comportement d'une personnalit&#233; politique soumise peu ou prou &#224; l'autorit&#233; d'un autre avec celui dont elle pourrait faire preuve au plus haut niveau de l'Etat. Je suis persuad&#233;, d'ailleurs, que nous n'avons pas le choix. Fran&#231;ois Bayrou a pris une d&#233;cision coh&#233;rente et courageuse en 2012 en votant pour Fran&#231;ois Hollande - pas d'autre choix possible avec un Nicolas Sarkozy rejet&#233; et une droite plomb&#233;e alors par son inconditionnalit&#233; et son aveuglement - mais lui, comme d'autres, n'aspirent qu'&#224; regagner leur terre, leur famille de pr&#233;dilection &#224; partir du moment o&#249; seront respect&#233;s et assur&#233;s la morale publique, l'&#233;tat de droit, la radicalit&#233; intelligente du projet, la continuit&#233; et la ma&#238;trise de l'action et, plus globalement,le redressement de la France sur le plan de ses valeurs, de son autorit&#233; et de son prestige. 

 Vaste programme mais Fran&#231;ois Fillon me para&#238;t s'inscrire dans ces perspectives si j'en juge par la remarquable interview donn&#233;e &#224; Paris Match et inspir&#233;e par les questions pertinentes d'Elisabeth Chavelet. Ce que l'ancien Premier ministre transmet avec ses r&#233;ponses qui n'&#233;ludent rien, et notamment pas le reproche absurde d'ind&#233;cision qui lui est trop souvent fait, repr&#233;sente une vision claire, pr&#233;cise, d&#233;taill&#233;e de ce que notre pays devra engager pour sa sauvegarde et un meilleur destin si Fran&#231;ois Hollande, en 2017, &#233;tait amoindri par une absence de r&#233;sultats et vaincu par une droite respectable &#224; l'issue d'une campagne digne. 

 Si je suis attentif &#224; l'&#233;tat de droit et &#224; la justice, c'est &#224; cause du fait que nous sommes particuli&#232;rement, les uns et les autres, orient&#233;s par nos pr&#233;occupations et nos comp&#233;tences et que les miennes m'entra&#238;nent vers l'incarnation d'une R&#233;publique irr&#233;prochable, un leurre en 2007 mais, je l'esp&#232;re, une r&#233;alit&#233; en 2017. Je regrette - cette grave lacune sera combl&#233;e - que Fran&#231;ois Fillon, dans ses interventions m&#233;diatiques, &#233;voque trop peu la Justice alors qu'elle constitue un enjeu fondamental pour notre d&#233;mocratie. Le quinquennat de Nicolas Sarkozy l'a d&#233;montr&#233; avec ses errements et celui commen&#231;ant de Fran&#231;ois Hollande le valide avec une incontestable avanc&#233;e sur le plan de la gestion des affaires signal&#233;es et de l'ind&#233;pendance des parquets. 

 Fran&#231;ois Fillon doit d'autant plus consacrer &#224; la r&#233;flexion judiciaire le temps et l'int&#233;r&#234;t qu'elle m&#233;rite - et non pas cette approche superficielle, presque &#224; la limite de la condescendance - qu'elle lui permettra peut-&#234;tre de r&#233;aliser cette inconcevable synth&#232;se jusqu'&#224; aujourd'hui entre le coeur et l'esprit, la fermet&#233; et l'humanit&#233;, la police et la magistrature, l'utilit&#233; et la sauvegarde sociales d'un c&#244;t&#233; et la dignit&#233; des personnes de l'autre. Cette entreprise de haute vol&#233;e est plus que jamais n&#233;cessaire car elle a sa place entre le laxisme auquel Christiane Taubira donne ses lettres de noblesse et l'empirisme erratique du quinquennat pr&#233;c&#233;dent. 

 Quel catastrophique signal vient d'&#234;tre donn&#233; par Jean-Marc Ayrault - et quel encouragement diffus pour la d&#233;linquance et la criminalit&#233; - avec la suppression des peines plancher et l'instauration superf&#233;tatoire et donc dangereuse  &#224; tous points de vue de la peine de probation ! 

 Il serait dramatique pour la droite responsable - Fran&#231;ois Fillon a raison de vouloir substituer &#224; la pr&#233;caution st&#233;rilisante la responsabilit&#233; cr&#233;atrice - d'abandonner le terrain de la justice &#224; une gauche demeur&#233;e toujours aussi na&#239;ve et &#224; un conservatisme englu&#233; dans un matraquage judiciaire, comme, sur un autre registre, le matraquage fiscal de maintenant. 

 Un humanisme mais rigoureux, une d&#233;mocratie sachant se d&#233;fendre sans se renier, un pays ne tendant pas l'autre joue mais mesur&#233; et lucide dans ses ripostes. 

 Il y a de quoi faire, esp&#233;rer, rassembler, gagner.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
