<document>
	<date>2014-08-31</date>
        <title>La facile victoire de deux provocateurs : Lavrilleux et Taubira</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je suis oblig&#233; de revenir vers Christiane Taubira. Je la remercie du fond de l'esprit parce qu'elle a superbement d&#233;montr&#233; &#224; quel point le pr&#233;sident de la R&#233;publique avait &#233;t&#233; &#224; la fois injuste, na&#239;f et pour tout dire ridicule en la pr&#233;servant, elle seule, de l'exclusion. Et le Premier ministre abus&#233;. 

 Alors qu'on pouvait penser qu'elle n'avait pas d&#251; cacher &#224; Manuel Valls ses sympathies intellectuelles et politiques pour Arnaud Montebourg, sa mouvance et les Frondeurs,  par "le fait du Pr&#233;sident" elle avait b&#233;n&#233;fici&#233; d'une gr&#226;ce et de son maintien. Pourtant, selon un proche du Premier ministre, lors de sa rencontre avec celui-ci, elle avait manifest&#233; son soutien total &#224; la ligne &#233;conomique et sociale du gouvernement. Qui croire ? Serait-elle, cette int&#232;gre affich&#233;e, une adepte du double jeu ? 

 Connaissant la psychologie de notre garde des Sceaux, je ne doute pas une seconde qu'elle a &#233;t&#233; en m&#234;me temps combl&#233;e et presque humili&#233;e par cette mansu&#233;tude qui faisait passer l'audace du c&#244;t&#233; de ceux qui &#233;taient chass&#233;s. Plus que jamais tent&#233;e aussi d'exploiter une &#233;quivoque qui d'un c&#244;t&#233; lui garantissait un soutien officiel et de l'autre une aura de dissidente &#224; bon compte. 

 Il &#233;tait &#233;vident qu'elle n'allait pas en rester l&#224;. Par une provocation facile puisqu'elle ne ferait pas bouger &#224; son d&#233;triment les chefs de l'ex&#233;cutif, elle les tournerait pourtant en d&#233;rision l'un et l'autre. 

 Au cours de la matin&#233;e du 30 ao&#251;t, elle a rendu visite aux Frondeurs qui l'ont accueillie avec bonheur, ne lui tenant pas rigueur du fait de n'avoir pas &#233;t&#233; sacrifi&#233;e. Feignant de s'&#233;tonner devant l'&#233;moi de sa venue, elle a d&#233;clar&#233; notamment qu'"on a laiss&#233; se perdre le moral et les Fran&#231;ais ne plus croire en leur avenir(...)on doit avoir le courage de s'interroger sur les choix politiques". Elle a ajout&#233; qu'elle "assumait les cons&#233;quences de ses d&#233;clarations face aux frondeurs"... "Nous n'avons pas le choix, ce matin j'ai pris ma partie et j'en tirerai les cons&#233;quences" (son propos rapport&#233; dans un tweet d'un d&#233;put&#233; PS). 

 J&#233;r&#244;me Guedj, dont l'alacrit&#233; intellectuelle et la passion de la discussion m'ont &#224; plusieurs reprises s&#233;duit, se photographie avec elle : "Heureux d'avoir accueilli Christiane Taubira &#224; la rencontre de "Vive La Gauche" &#224; UEPS. Bravo Madame". Pour le d&#233;put&#233; Fran&#231;ois Lamy : "&#231;a va faire mal !". 

 On sent bien que le souci &#224; La Rochelle n'est pas la justice ni la s&#233;curit&#233; des Fran&#231;ais mais des jeux, des rapports de force internes, une profusion d'encens ou du m&#233;pris &#224; foison. 

 Ce qui est ind&#233;cent tient &#224; la mani&#232;re dont cette ministre rep&#234;ch&#233;e sp&#233;cule sur un double registre pour satisfaire sa vocation &#224; &#234;tre c&#233;l&#233;br&#233;e par les uns et par les autres, l&#233;gitimistes et opposants. Par cette d&#233;marche qui survient quelques jours apr&#232;s Valls 2, elle affecte gravement une autorit&#233; dont le Premier ministre avait &#233;t&#233; cr&#233;dit&#233; - une autorit&#233; de quatre jours, selon Eric Ciotti - et offense le pr&#233;sident de la R&#233;publique qui se voit bien mal r&#233;compens&#233; pour son aveugle obstination &#224; la faire durer comme ministre. 

 Le pire est qu'elle sait ne rien risquer. Le gouvernement ne va pas s'engager dans une crise qui, apr&#232;s trois ministres, lui en ferait chasser, trop tard, un quatri&#232;me qui aurait d&#251; l'&#234;tre en m&#234;me temps qu'eux si la coh&#233;rence avait &#233;t&#233; respect&#233;e et la comp&#233;tence privil&#233;gi&#233;e. Mais il est vrai qu'il ne s'agit pas d'un garde des Sceaux mais d'une ic&#244;ne qui circule modestement &#224; v&#233;lo ! Manuel Valls nous affirme que "la coh&#233;sion du gouvernement est maintenue". Le Premier ministre n'entend vraiment que ceux qu'il a programm&#233; d'&#233;carter. 

 Je n'aime pas ces ambigu&#239;t&#233;s calcul&#233;es qui laissent forc&#233;ment indemne. Ces provocateurs trop habiles. Christiane Taubira joue sur du velours : gagnante partout. 

 Le rapprochement que j'op&#232;re avec J&#233;r&#244;me Lavrilleux n'est pas incongru. Dans tous les partis, &#224; gauche comme &#224; droite, il y a des personnalit&#233;s qui s'estiment tellement qu'elles sont pr&#234;tes &#224; tout pour se garder. 

 J&#233;r&#244;me Lavrilleux a os&#233; : "Si on m'exclut de l'UMP, je parlerai". 

 Comment comprendre autrement cette affirmation que comme une menace, un chantage &#224; parti ouvert, un ultimatum sans fard ? Cela signifie &#224; l'&#233;vidence que des secrets devraient &#234;tre r&#233;v&#233;l&#233;s, que la morale publique le justifierait, que des agissements et des turpitudes devraient &#234;tre d&#233;nonc&#233;s, que l'honn&#234;tet&#233; r&#233;publicaine l'exigerait. Derri&#232;re cette intimidation, il y a la certitude d'un homme : il dispose de tout ce dont il aura besoin si jamais on en venait &#224; ces extr&#233;mit&#233;s regrettables pour le parti. 

 Si jamais une imprudente &#233;thique incitait &#224; le priver de l'UMP &#224; cause de trop de scrupules et de conscience et contre un sage r&#233;alisme, quelle catastrophe tomberait non pas sur lui mais sur elle ! 

 Provocateur facile, J&#233;r&#244;me Lavrilleux, car, comme il l'avait sans doute pr&#233;vu avec cet avertissement m&#234;me pas voil&#233;, on a vite commenc&#233; &#224; rentrer dans le rang &#224; l'UMP, on s'est dit que Lavrilleux sera moins dangereux au sein de l'UMP qu'en dehors et "qu'il vaut mieux l'avoir avec nous que contre nous" (Le Parisien). 

 Son passage devant la commission des recours a d&#233;j&#224; &#233;t&#233; report&#233; &#224; sa demande et je suis persuad&#233;, &#224; moins que la justice se m&#234;le efficacement de tous ceux qui ont tremp&#233; dans cette gravissime affaire de comptes truqu&#233;s, que J&#233;r&#244;me Lavrilleux sera, dans un proche avenir, plus courtis&#233; que d&#233;daign&#233;. Il va remonter dans l'estime &#224; proportion des confidences explosives qu'il ne fera pas.  

 Il a des armes. Mieux vaut &#234;tre Fouch&#233;, pour se sauver, que Louis XVI par exemple. 

 Reste que l'odeur d&#233;mocratique de cet &#233;pisode et des coulisses qu'il laisse entrevoir n'est pas bonne et imposera le premier chantier du futur pr&#233;sident de l'UMP. Celui de la propret&#233; et de la tenue. 

 Avec l'obligation d'une parfaite exemplarit&#233; pour celui qui assumera cette mission, cet honneur. 

 Comme la provocation est facile et la menace commode quand l'une et l'autre ont victoire acquise ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
