<document>
	<date>2008-09-05</date>
        <title>La femme de C&#233;sar !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le Monde, &#224; son tour, offre un &#233;clairage sur l'affaire de Christian Clavier ou la sanction de Dominique Rossi, ancien coordonnateur des forces de s&#233;curit&#233; en Corse. On a le droit de choisir selon qu'on privil&#233;gie le sort de l'acteur ou le r&#244;le de l'Etat. Ce n'est pas une pol&#233;mique n&#233;e de rien. Pas seulement parce que les m&#233;dias y ont attach&#233; de l'importance, mais surtout parce qu'elle se rapporte &#224; une certaine conception de l'Etat de droit. A ce titre, un magistrat, m&#234;me non syndiqu&#233;, est tout &#224; fait fond&#233; &#224; s'y int&#233;resser. 
 Ce n'est pas parce que Dominique Rossi affirme qu'il n'a commis aucune faute en l'occurrence, qu'il faut le croire. Beaucoup, cependant, &#224; l'exception d'affid&#233;s&#160;critiques par obligation,&#160;n'ont pas h&#233;sit&#233; &#224; venir &#224; son soutien, soulignant son action remarquable comme responsable de la s&#233;curit&#233; dans l'&#238;le, succ&#232;s valid&#233; par les statistiques. On se demande ce qui se serait produit s'il avait us&#233;, au moment crucial, d'une tactique conflictuelle avec des cons&#233;quences probablement d&#233;sastreuses. Lui aurait &#233;t&#233; imput&#233;, alors, un exc&#232;s d'&#233;nergie contrairement &#224; la mollesse dont on lui fait grief aujourd'hui (site du Nouvel Obs). 
 Tout cela pourrait donner l'impression de Clochemerle en Corse si le mouvement ind&#233;pendantiste n'&#233;tait pas &#224; prendre au s&#233;rieux et si le limogeage de Dominique Rossi ne risquait pas de t&#233;taniser encore plus les hautes administrations, qui ne brillent pas structurellement par leur audace. Elles risquent de se terrer encore davantage, o&#249; qu'elles exercent, sous l'emprise angoissante d'un pouvoir sanctionnant m&#234;me les meilleurs. Sachant que la m&#233;diocrit&#233; ne constitue pas un obstacle insurmontable pour les promotions, il y aurait de ce fait un &#233;trange chass&#233;-crois&#233; dans la r&#233;partition des fonctions. 
 On lit que le pr&#233;sident de la R&#233;publique aurait d&#233;clar&#233; &#224; son ami&#160;acteur qu'il n'y avait aucune raison que celui-ci p&#226;tisse de leur amiti&#233;. J'esp&#232;re &#233;galement que Christian Clavier, &#224; la suite de ces diverses p&#233;rip&#233;ties dont il n'est nullement responsable, ne subira pas un discr&#233;dit artistique, perdant des spectateurs lass&#233;s par ce jeu devenu politique. A ce sujet, comment peut-on entendre sans rire des ministres que la libert&#233; d'expression n'&#233;touffe pas dans l'espace du Pouvoir venir souligner que le citoyen Clavier doit avoir autant de droits que les autres ? Comme si le probl&#232;me &#233;tait l&#224;. N'emp&#234;che qu'il est tr&#232;s rare de voir d'autorit&#233; l'appareil de l'Etat se d&#233;clencher, comme pour cette intrusion corse, avec une enqu&#234;te et&#160;une sanction administrative imm&#233;diate alors qu'aucune plainte n'a &#233;t&#233; d&#233;pos&#233;e et sans v&#233;ritable pr&#233;judice (Le Parisien).&#160;D'une certaine mani&#232;re, Christian Clavier, qui n'en peut mais, se retrouve titulaire de plus de droits que le citoyen ordinaire ! 
 Force est d'admettre qu'en d&#233;pit des remous qui vont vite s'apaiser, une tradition fran&#231;aise semble consid&#233;rer qu'une certaine forme de personnalisation du pouvoir pr&#233;sidentiel - une privatisation de l'autorit&#233; r&#233;galienne -, non seulement n'est pas incompatible avec la majest&#233; r&#233;publicaine mais en fournit la&#160;preuve la plus ostensible et presque la plus l&#233;gitime. Faire beaucoup pour ses amis n'est pas le signe d'un Etat qui s'&#233;gare mais d'un Etat qui sait y faire. Il me semble que le pr&#233;sident Sarkozy a introduit une nouveaut&#233; dans ce processus. C'est que l&#224; o&#249; ses pr&#233;d&#233;cesseurs agissaient en douce ou au contraire se vantaient d'une superbe ingratitude, lui n'h&#233;site pas &#224; afficher, &#224; proclamer, &#224; incarner sa capacit&#233; de bienfaisance personnelle. Il en est fier, comme &#160;d'une marque de son statut, quand les autres se voulaient en g&#233;n&#233;ral plus discrets. Sans doute le pr&#233;sident, qui sent l'humus populaire, a-t-il per&#231;u qu'&#224; tort ou &#224; raison, rien de nocif&#160;ne pourrait lui advenir sur ce plan. Son &#233;pouse - qui habituellement prend garde &#224; l'analyse qui peut &#234;tre faite de ses propos - a trait&#233; avec une relative&#160;d&#233;sinvolture "le m&#233;lange des genres" qu'elle admettait avoir pratiqu&#233; &#224; deux reprises. Comme si cette double atteinte &#233;tait d&#233;risoire et ne concernait pas la&#160;bonne qualit&#233;&#160;d&#233;mocratique &#224; laquelle elle attache du prix, &#224; l'&#233;vidence. 
 Je ne suis pas s&#251;r que l'exigence d'une &#233;thique publique et d'un pouvoir estim&#233; parce qu'estimable soit si peu partag&#233;e qu'on le dit. Au contraire, beaucoup reconnaissent &#224; juste titre qu'il n'est pas de petites entorses &#224; la morale r&#233;publicaine et que le propre d'un Etat de droit, d'une d&#233;mocratie exemplaire, c'est pr&#233;cis&#233;ment de ne jamais pr&#234;ter au moindre soup&#231;on, &#224; la moindre &#233;quivoque. Au fond, l'Etat de droit est l'Etat de la pleine lumi&#232;re, quand les rumeurs, les insinuations ou les supputations fausses ou av&#233;r&#233;es font le lit d'une R&#233;publique d&#233;grad&#233;e. Ils sont nombreux, aussi, les citoyens qui ne sont pas pr&#234;ts, au pr&#233;texte d'un soutien politique inconditionnel, &#224; abandonner l'esp&#233;rance de valeurs et de principes qui&#160;les rendraient fiers de leur pays, quels que soient&#160;ses habits partisans du moment. L'exigence d'une &#233;thique publique n'est pas jet&#233;e comme une illusion, comme un r&#234;ve impossible. Elle ne c&#232;de pas sous le poids des conjonctures opportunistes. Elle demeure, sentinelle ou nostalgie. Elle tient ferme. 
 Fran&#231;ois Fillon, dont on peut r&#233;guli&#232;rement constater la rigueur et l'absence de d&#233;magogie, a d&#233;clar&#233; au Figaro &#224; propos de la mutation de Dominique Rossi :&#160;"Le Gouvernement d&#233;cide des nominations de fonctionnaires et ne rend pas de comptes sur ces questions". Le Premier ministre n'use pas d'un ton aussi sec et d&#233;finitif par hasard. C'est moins le constat d'une approbation que l'envie de s'&#233;loigner au plus vite d'un d&#233;bat douteux. S'il est &#233;vident que personne ne peut discuter&#160;une mutation qui rel&#232;ve de l'autorit&#233; publique, le citoyen a le droit de penser qu'un Etat, au moins symboliquement, a toujours &#224; rendre des comptes. Nous avons encore en t&#234;te le slogan fort du candidat Nicolas Sarkozy venant proclamer la n&#233;cessit&#233; d'un "Etat irr&#233;prochable", entra&#238;nant avec lui, sur ce th&#232;me rebattu mais auquel il avait su redonner du lustre, une majorit&#233; de citoyens. Faut-il consid&#233;rer que les beaux concepts des campagnes&#160;se d&#233;gradent forc&#233;ment en r&#233;alit&#233;s pr&#233;sidentielles ? Un Etat qui a le devoir d'&#234;tre irr&#233;prochable accepte par l&#224; m&#234;me d'&#234;tre soumis aux reproches de ceux qui le jugeraient &#224; l'aune des faits et des d&#233;cisions. Au-dessus de l'autarcie imp&#233;rieuse des d&#233;crets&#160;politiques, domine, toujours, le besoin de justice, le d&#233;sir d'un pouvoir mesur&#233;.&#160;Dans ces conditions, le Gouvernement fait ce qu'il veut de Dominique Rossi mais l'esprit public&#160;n'en pense pas moins. La l&#233;galit&#233; n'emp&#234;che pas&#160;d'interroger le coeur de la d&#233;cision : s'agit-il de l'initiative d'un Etat irr&#233;prochable ? 
 Depuis le d&#233;but de cette pol&#233;mique, je songe&#160;&#224; la femme de C&#233;sar. Celui-ci, pour la sauvegarde de son honneur,&#160;n'avait m&#234;me pas support&#233; qu'elle puisse &#234;tre soup&#231;onn&#233;e. 
 C'&#233;tait aux temps antiques.&#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
