<document>
	<date>2014-07-22</date>
        <title>La France &#224; plein Gaza</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Alors qu'une manifestation pro-palestinienne pr&#233;vue pour le 23 juillet n'a pas &#233;t&#233; interdite, il est tout de m&#234;me permis de s'interroger sur ce qui, depuis le 19 juillet, continue &#224; donner de ce pouvoir, cette fois dans un domaine infiniment sensible et avec une mati&#232;re politiquement et d&#233;mocratiquement inflammable, une image d'amateurisme et, on peut le dire, de maladresse fr&#244;lant l'incomp&#233;tence. 

 Il &#233;tait absurde d'interdire la manifestation du 19 juillet &#224; Paris. Il ne s'agit pas d'une critique facile parce que r&#233;trospective. En France, celles qui se sont d&#233;roul&#233;es le m&#234;me jour n'ont donn&#233; lieu &#224; aucun incident notable et force est de consid&#233;rer que le diktat parisien, incompr&#233;hensible et &#233;videmment incompris, n'a pas &#233;t&#233; pour rien dans les d&#233;bordements et les violences, "la gu&#233;rilla &#224; Barb&#232;s et &#224; Sarcelles", l'agr&#233;gation &#224; une multitude soucieuse d'en d&#233;coudre seulement politiquement, hostile aux r&#233;actions d'Isra&#235;l, furieuse, voire haineuse mais cependant pacifique, de voyous et de casseurs s&#233;duits par cette d&#233;linquance toujours &#224; port&#233;e de violence dans les marges. 

 Le pr&#233;fet de police Bernard Boucault, qui s'&#233;tait d&#233;j&#224; tristement illustr&#233; lors de la soir&#233;e du Trocad&#233;ro avec le PSG, a continu&#233; ce m&#233;lange qui semble caract&#233;riser son action : un d&#233;faut d'intuition et une totale inadaptation. Il serait peut-&#234;tre utile d'en tirer les cons&#233;quences. M&#234;me la gauche pourrait se choisir des serviteurs plus efficaces pour la d&#233;fense de l'ordre public. 

 Dans cette interdiction du 19 juillet, comment ne pas percevoir aussi une f&#226;cheuse tendance de ce gouvernement qui, plus assez solide, plus assez assur&#233; pour permettre des &#233;v&#233;nements sans craindre d'&#234;tre d&#233;pass&#233; par eux, privil&#233;gie leur suppression, croyant ainsi se d&#233;barrasser plus ais&#233;ment du probl&#232;me alors qu'au contraire il va l'amplifier ? Il y a, dans cette immense maladresse qui avait le tort &#233;galement d'accr&#233;diter le soup&#231;on d'un deux poids deux mesures, une sorte de syndrome Dieudonn&#233; puissance treize ! Il est clair que la faiblesse &#233;prouve le besoin d'interdire quand la s&#251;ret&#233; est persuad&#233;e de savoir ma&#238;triser les al&#233;as de ce que l'esprit de libert&#233; a d&#251; autoriser. 

 Le ministre Bernard Cazeneuve, jusque-l&#224; excellent, a d'ailleurs emprunt&#233; ce chemin pour justifier l'interdiction, puisqu'il a invoqu&#233; qu'il y aurait eu "des cris de haine" au cours de cette manifestation et que la R&#233;publique ne saurait les tol&#233;rer. Et donc qu'il convenait de prendre les devants avec fermet&#233;. Pr&#233;ventivement. 

 Pour ne pas aussi, para&#238;t-il, laisser le conflit s'exporter en France alors qu'il s'y trouve comme chez lui depuis longtemps et qu'on doit seulement veiller &#224; lui fixer des limites, &#224; l'encadrer. 

 Ces motivations sont &#233;tranges qui, derri&#232;re leur apparence morale, laissent croire que les protestations collectives li&#233;es &#224; un conflit br&#251;lant, aussi tragiquement insoluble et opposant de tels fanatismes, auraient pu &#233;chapper, dans leur paroxysme, &#224; une intensit&#233; certes scandaleuse mais in&#233;vitable. 

 C'&#233;tait, &#224; bon compte, valider un refus de cette manifestation en mettant en cause le principe m&#234;me au coeur des manifestations : elles ne sont pas des parties de plaisir, des havres de paix et laissent venir &#224; la surface, parfois, le pire qu'un pouvoir de bonne foi n'exploiterait pas parce qu'il est tout simplement indissociable de la normalit&#233;, de la roideur globalement acquises des d&#233;fil&#233;s militants. 

 Pr&#233;tendre aussi se servir de la d&#233;linquance p&#233;riph&#233;rique pour accabler ceux qui sur le plan central soutenaient la cause pro-palestinienne, comme s'ils &#233;taient responsables, voire complices des agressions et des d&#233;vastations que les bandes perp&#232;trent avec un sadisme jouant de la confusion, n'est pas honn&#234;te. 

 Comme l'a rappel&#233; avec force Pascal Boniface, on a le droit de critiquer la politique d'Isra&#235;l sans &#234;tre antis&#233;mite et &#224; force de r&#233;p&#233;ter que l'hostilit&#233; &#224; Isra&#235;l et &#224; ses ripostes est le d&#233;guisement de l'antis&#233;mitisme, on va favoriser une confusion entre l'inadmissible et le licite, entre l'odieux et le l&#233;gitime. Ce n'est pas parce que de l'antis&#233;mitisme a surgi scandaleusement de ces groupes que le NPA et d'autres sont infect&#233;s par ces d&#233;rives et c'est leur faire un mauvais proc&#232;s que de les associer &#224; ce qui n'a rigoureusement aucun rapport avec leur propre d&#233;marche id&#233;ologique. 

 Il faut se battre plus que jamais pour que la contestation d'Isra&#235;l, si elle est n&#233;cessaire, ne soit pas engloutie dans un opprobre historique et &#233;thique qui rendrait par avance impossible toute contradiction m&#234;me la plus l&#233;gitime sur le plan politique et celui des droits de l'Homme. 

 J'avoue &#233;prouver une sorte de piti&#233; pour ce pouvoir qui, la main en permanence sur le coeur, ne cesse de ressasser sa d&#233;testation du racisme et de l'antis&#233;mitisme sans parvenir une seconde &#224; en entraver le cours d&#233;l&#233;t&#232;re. Parce que ces mots impr&#233;gn&#233;s d'&#233;thique n'ont rigoureusement aucune incidence sur la r&#233;alit&#233; des pulsions, des violences et des affrontements.  

 S'enivrer de beaux et dignes propos comme "s'en prendre aux juifs, c'est s'en prendre &#224; la France" &#233;meut celui qui les prononce - le pr&#233;sident de la R&#233;publique et le Premier ministre en abusent - mais n'a pas d'effet direct ni de port&#233;e op&#233;ratoire sur un ph&#233;nom&#232;ne qui d&#233;passe tr&#232;s largement le stade des injonctions, des intimidations et des c&#233;l&#233;brations verbales. 

 S'il fallait retenir une conclusion de ces p&#233;rip&#233;ties, c'est que le pr&#233;sident de la R&#233;publique qui n'a jamais, dans ses discours, que fustig&#233; le racisme et l'antis&#233;mitisme mais jamais, avec cette vigueur et cette nettet&#233;, la d&#233;linquance et la criminalit&#233; ordinaires, n'a pas fait reculer d'un pouce les premiers, ses adversaires privil&#233;gi&#233;s, et quant aux secondes, force est de reconna&#238;tre que Fran&#231;ois Hollande, n'ayant jamais &#233;t&#233; pr&#233;occup&#233; d'elles, ne les a pas g&#234;n&#233;es si peu que ce soit. 

 Il para&#238;t que  la justice a &#233;t&#233; indulgente et a octroy&#233; des sursis. 

 C'est vraiment la France &#224; plein Gaza. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
