<document>
	<date>2010-10-27</date>
        <title>Au revoir, Fran&#231;ois </title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         En politique, on a le droit de saluer les d&#233;parts et les arriv&#233;es sans violer l'obligation de r&#233;serve. Je me lance et j'anticipe m&#234;me si quotidiennement d'aucuns &#224; la hausse un jour se retrouvent le lendemain &#224; la baisse. J'ose modestement prendre date. Dans les prochaines semaines, nous aurons un nouveau Premier ministre qui ne sera vraisemblablement pas Mich&#232;le Alliot-Marie, dont la prestation sur France Inter, pour parler avec d&#233;f&#233;rence, n'a &#233;t&#233; bouleversante sur aucun des points abord&#233;s par le pugnace Patrick Cohen et quelques auditeurs. 
 Je souhaite &#233;crire - parce que cela fait du bien de s'abandonner parfois &#224; des humeurs positives - quelques mots sur le futur ancien Premier ministre. Il me pardonnera ce titre de billet et ma familiarit&#233;&#160;avec l'emploi de&#160;son pr&#233;nom que j'aime d'autant plus que c'&#233;tait celui de mon fr&#232;re disparu au mois de juillet. Un grand fr&#232;re laissant un grand vide. 
 Je ne sais comment est n&#233; ce d&#233;sir de parler, tout esprit partisan exclu, de Fran&#231;ois Fillon. Peut-&#234;tre pour &#234;tre cru puisqu'il est encore l&#224;, au travail, et qu'on ne m'imputera pas d'&#234;tre aimable avec lui seulement par convenance, apr&#232;s son &#233;loignement. A cause aussi de la couverture r&#233;cente de Paris Match, probablement coup fourr&#233; contre lui. 
 J'ai toujours &#233;t&#233; excessivement sensible aux personnalit&#233;s. Je n'oublie jamais que ce sont elles qui portent les id&#233;es et proposent les projets.&#160;Il y a s&#251;rement&#160;dans cette personnalisation quelque chose de r&#233;actionnaire, non pas une indiff&#233;rence &#224; l'&#233;gard des pens&#233;es et des programmes mais le besoin de les relativiser. Il me semble qu'aujourd'hui je m'inscris dans un courant dominant. Ce ne sont plus en effet les discours et les politiques qui rendent l&#233;gitimes &#224; nos yeux les responsables qui les prononcent et les &#233;laborent mais, au contraire, la personnalit&#233; de ceux-ci qui rend l&#233;gitimes et accept&#233;s ou non les discours et les politiques. 
 Merci &#224; Fran&#231;ois Fillon pour l'exigence de v&#233;rit&#233; qui l'a conduit &#224; plusieurs reprises &#224; secouer notre calme d&#233;mocratique. 
 Merci pour son allure, sa tenue, son ton, l'&#233;l&#233;gance sereine avec laquelle il a tent&#233; d'assumer au mieux sa mission, merci parce qu'il a su, au-del&#224; de la politique, ne pas n&#233;gliger l'esth&#233;tique de sa fonction. Merci pour nous avoir inspir&#233;, au-del&#224; des batailles et des controverses, un sentiment de fiert&#233;, l'envie d'une similitude. 
 Merci pour son couple, son &#233;pouse qui parvient &#224; exister sans se montrer en permanence. C'est une grande force qu'un effacement d&#233;lib&#233;r&#233; qui n'occulte pas ce qu'on est. Merci pour sa famille anormalement ordinaire et tranquille. Ni d&#233;compos&#233;e ni recompos&#233;e. Banalement et merveilleusement classique. 
 Merci pour ses passions qui peuvent &#234;tre comprises par ses concitoyens. Les voitures de course me laissent indiff&#233;rent mais j'admire les pilotes. Cela me pla&#238;t que sous sa glace il y ait du feu. 
 Merci pour avoir form&#233; ce couple avec le pr&#233;sident. Les partisans comme les adversaires y trouvent leur compte. Les premiers ont leur content d'opposition, au moins de style. Les seconds peuvent &#233;largir leur palette hostile. 
 Merci pour avoir mis de la douceur et de l'apaisement dans l'exasp&#233;ration de beaucoup de ses concitoyens. D'avoir att&#233;nu&#233; des &#233;nervements et des d&#233;ceptions. D'avoir compens&#233;. D'avoir tenu. 
 Merci pour n'avoir jamais parl&#233; d'argent. Ou alors de celui de l'Etat. 
 Ce n'est pas de la politique. C'est un peu de reconnaissance et de respect pour un temps qui n&#233;glige l'une et l'autre. On ne peut pas jeter en permanence les serviteurs de la R&#233;publique dans le grand bain de la d&#233;rision et du m&#233;pris et s'&#233;tonner, ensuite, de la mont&#233;e de pulsions et d'instincts qui ne nous font pas honneur. 
 Au suivant. On verra bien. 
 Au revoir, Fran&#231;ois. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
