<document>
	<date>2013-02-12</date>
        <title>La France qui ne s'en laisse pas conter !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>T&#233;l&#233;vision</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Cette France qui ne s'en laisse pas conter, &#224; qui on ne la fait pas, n'est pas celle que je pr&#233;f&#232;re. 

 Celle du soup&#231;on permanent, du "il n'y a pas de fum&#233;e sans feu", celle qui, derri&#232;re l'apparence, a besoin de croire que se cachent toujours des ombres douteuses ou horribles. Pour elle, la vie n'est jamais ce qu'elle para&#238;t, il n'y a jamais la culpabilit&#233; du hasard, l'innocence humaine est un leurre et une trag&#233;die qui se prive de responsables une double catastrophe. 

 Je ne fais pas seulement r&#233;f&#233;rence &#224; ce qui est devenu l'incroyable propension de la soci&#233;t&#233; fran&#231;aise &#224; judiciariser, p&#233;nalement si possible, les moindres al&#233;as du quotidien et les cons&#233;quences erratiques ou impr&#233;visibles de l'activit&#233; humaine d&#232;s lors que celle-ci, sans faire fi du principe de pr&#233;caution, se donne tout de m&#234;me le droit d'entreprendre et de risquer. Dans ces circonstances, &#224; la demande du citoyen qui n'en d&#233;mord pas, la recherche obstin&#233;e de quelqu'un &#224; incriminer n'est pas loin de constituer la t&#226;che principale de l'avocat qui conseille mais ob&#233;it aussi. 

 J'&#233;voque surtout ce qui a toujours &#233;t&#233; une tentation nationale mais qui, au fil des ans, avec la complicit&#233; m&#233;diatique qui s'en est nourrie, s'est amplifi&#233; dangereusement : r&#233;alit&#233; et v&#233;rit&#233; ne sont plus acceptables si elles ne sont pas grosses d'un scandale possible, occult&#233; ou sulfureux. Il y a une app&#233;tence fr&#233;n&#233;tique, au nom de la d&#233;mocratie et des secrets &#224; lever, pour une multitude de fausses pistes et de d&#233;bats tronqu&#233;s. 

 Les malades de la d&#233;sinformation, les &#233;pris de fantasme sont trop d&#233;s&#233;quilibr&#233;s &#224; mon sens pour concerner la cat&#233;gorie des d&#233;rives qui m'int&#233;ressent. Sur le 11 septembre, nous avons eu &#224; notre disposition Thierry Meysan, Marion Cotillard, Jean-Marie Bigard ou Mathieu Kassovitz. A des degr&#233;s divers, ils nous ont montr&#233; de quoi l'imagination enfi&#233;vr&#233;e &#233;tait capable. Combien d'autres &#233;v&#233;nements dramatiques - &#224; commencer par le comble du tragique historique, l'Holocauste - ont suscit&#233; des d&#233;r&#232;glements d'esprits incapables de se fondre dans une v&#233;rit&#233; collective indiscutable parce que, pour eux, banale et donc forc&#233;ment fabriqu&#233;e. 

 Sortant de l'obsession, mon souci est de m'interroger sur les discours familiers, d'apparent bon sens, les m&#233;fiances m&#233;diatiques, les d&#233;couvertes pr&#233;tendues, les suspicions p&#233;remptoires qui viennent r&#233;guli&#232;rement semer le trouble au sein d'un univers qu'aucune mauvaise conscience ne taraudait parce qu'il adh&#233;rait &#224; l'imm&#233;diatet&#233; de l'&#233;vidence, &#224; la pertinence des preuves et des indices et &#224; l'importance donn&#233;e au vrai et, quand sa constatation nous faisait d&#233;faut, au vraisemblable, au probable, au plausible. Et non pas &#224; leur contraire, l'incongru, l'invraisemblable ou le d&#233;lirant. 

 Il n'&#233;tait pas concevable qu'Emile Louis, dans les deux proc&#232;s duquel, &#224; Auxerre et &#224; Paris, j'ai &#233;t&#233; l'avocat g&#233;n&#233;ral, n'ait pas &#233;t&#233; prot&#233;g&#233;, pour l'accomplissement de ses crimes, par des soutiens politiques, des manoeuvres indignes et des turpitudes de toutes sortes. On a eu beau dire, argumenter et d&#233;montrer : que l'incurie judiciaire et administrative ait &#233;t&#233; pour une part essentielle au coeur de cette interminable et naus&#233;abonde proc&#233;dure ne satisfaisait pas du tout, pas assez cette volont&#233; citoyenne, amplifi&#233;e par la facilit&#233; m&#233;diatique, de se persuader que le pire lui &#233;tait cach&#233; et que les explications toutes simples et limpides qu'on lui octroyait n'&#233;taient que des pi&#232;ges pour l'&#233;garer. 

 Combien de fois, aux assises et apr&#232;s elles, j'ai per&#231;u que pour les journalistes, une v&#233;rit&#233; banale pesait moins qu'un mensonge s&#233;duisant ou d&#233;rangeant ! Qu'on songe notamment &#224; Omar Raddad et &#224; ses partisans mus plus par une envie de surprendre que par leur connaissance des faits et des charges ! 

 Sur un tout autre plan, il n'est pas acceptable que Robert Boulin se soit suicid&#233; et, m&#233;diatiquement, politiquement, familialement, reviennent r&#233;guli&#232;rement les mar&#233;es du doute, pire, les vagues d'in&#233;branlables certitudes dont le seul objectif est de d&#233;truire le caract&#232;re univoque des &#233;l&#233;ments factuels et psychologiques pour le remplacer par le parfum provocant du scandale. J'entends bien que pour ses proches, la mort d'un p&#232;re, par exemple, justifie le combat de toute une vie et qu'on s'accroche &#224; cette cause, non pas parce qu'elle serait fiable mais en raison du fait qu'ainsi une r&#233;putation est sauvegard&#233;e. Ce n'est plus une fragilit&#233; personnelle qui est le ressort mais l'hostilit&#233; criminelle. D'une certaine mani&#232;re, Robert Boulin est sauv&#233; dans les m&#233;moires. 

 Il est ind&#233;cent de supposer que Pierre B&#233;r&#233;govoy s'est suicid&#233; comme tout, dans l'instant et ses suites proches, l'a &#233;tabli. Il faut qu'il ait &#233;t&#233; assassin&#233; &#224; cause de cette obligation perverse interdisant, pour l'Etat, le pouvoir et les destins politiques redevenus priv&#233;s, que quoi que ce soit de tragiquement ordinaire puisse se d&#233;rouler. 

 Il est aberrant de continuer &#224; admettre normalement que Fran&#231;ois de Grossouvre a mis fin &#224; ses jours parce que, &#224; cause de ses conflits et de sa rancoeur, avec un Fran&#231;ois Mitterrand au centre de la crise, on l'aurait forc&#233;ment fait dispara&#238;tre. 

 Je pourrais continuer ainsi cette litanie o&#249; la m&#233;fiance syst&#233;matique de beaucoup de Fran&#231;ais s'accorde avec l'ambition lucrative de m&#233;dias d&#233;sireux &#224; toute force de nous faire prendre des vessies pour des lanternes et et des drames intimes pour des coups fourr&#233;s criminels. 

 Cette France qui ne veut jamais s'en laisser conter, &#224; force de craindre d'&#234;tre dupe pour tout et n'importe quoi, tombe en r&#233;alit&#233; dans un syst&#232;me o&#249; sa lucidit&#233; hypertrophi&#233;e sans motif ne la constitue plus comme une communaut&#233; de citoyens &#233;clair&#233;s : elle s'invente, spontan&#233;ment ou sous influence m&#233;diatique, des scandales de peur d'&#234;tre prise au d&#233;pourvu. Imaginaires, fabriqu&#233;s, rentables, ils ne sont pas sublim&#233;s au pr&#233;texte que l'investigation noble se serait attach&#233;e &#224; eux. Ils exploitent, contre la platitude de la v&#233;rit&#233;, le go&#251;t malsain de la contradiction. 

 Ils sont une plaie r&#233;publicaine parce que, faux et jet&#233;s &#224; foison dans l'espace public, ils d&#233;tournent des vrais qui leur ressemblent comme deux gouttes de malheur, &#224; la r&#233;alit&#233; pr&#232;s.   
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
