<document>
	<date>2013-05-30</date>
        <title>La justice, c'est maintenant </title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Dans les jours prochains, on va beaucoup parler de la pr&#233;somption d'innocence. 

 Les id&#233;alistes qui sont trop purs pour admettre un arbitrage aussi frauduleux avec tant de personnalit&#233;s impliqu&#233;es dans une cha&#238;ne qui part vraisemblablement du plus haut sommet de l'Etat jusqu'&#224; une honteuse parodie finale. Je les entends : il n'est pas possible que tout cela soit, ce serait d&#233;sesp&#233;rer de l'humanit&#233;. 

 Les cyniques qui ont toujours su que le scandale en &#233;tait un, et gravissime, le plus tristement &#233;clatant du quinquennat de Nicolas Sarkozy, et vont s'abriter derri&#232;re des principes auxquels ils n'ont jamais cru pour d&#233;fendre un camp, un clan, une faction. Je les entends : c'est la v&#233;rit&#233; mais il faut tout tenter pour qu'elle n'&#233;clabousse pas Sarkozy et sa garde rapproch&#233;e. 

 La pr&#233;somption d'innocence, ainsi ressass&#233;e, est une &#226;nerie quand, depuis la r&#233;v&#233;lation de ce cataclysme, &#224; partir de l'intuition fulgurante d'un Fran&#231;ois Bayrou trop lucide et &#233;coeur&#233;, se sont accumul&#233;s quasiment jour apr&#232;s jour les preuves, les actions r&#233;pr&#233;hensibles, les abstentions incompr&#233;hensibles, les connivences g&#234;n&#233;es, les mensonges utiles et les apparences d'honn&#234;tet&#233; outrag&#233;e cachant de naus&#233;abonds secrets. 

 Depuis 2008, le nombre d'articles, surtout sur Mediapart, qui n'ont pas cess&#233;, avec Laurent Mauduit et le Professeur Thomas Clay notamment, de nous inciter &#224; regarder, &#224; r&#233;fl&#233;chir, &#224; bouger et &#224; d&#233;noncer. Ce n'&#233;tait pas rien. Juste 403 millions d'euros octroy&#233;s par un tour de passe-passe. La France n'y verrait que du feu, elle est si peu r&#233;publicaine au fond ! 

 Tout de m&#234;me, le quinquennat de ce "parfait" honn&#234;te homme qu'&#233;tait le pr&#233;sident Sarkozy termin&#233;, avec sa "parole admirable", nous dit sans rire Bernadette Chirac, apr&#232;s des pr&#233;mices o&#249; Jean-Louis Nadal a &#233;t&#233; exemplaire, le mouvement a gagn&#233; les esprits, les consciences, agit&#233; la justice, les verrous ont saut&#233; - rendons gr&#226;ce &#224; ce pouvoir qui ne les a pas referm&#233;s -, on a d&#233;pass&#233; les soup&#231;ons, on a constat&#233; que le roi &#233;tait nu et malgr&#233; les efforts d&#233;sesp&#233;r&#233;s de Bernard Tapie (20 minutes), le cercle des initi&#233;s ind&#233;licats s'est &#233;largi, St&#233;phane Richard, Claude Gu&#233;ant qui a perdu en si peu de temps son image de roideur impeccable, Christine Lagarde ador&#233;e comme bouclier mais envoy&#233;e par prudence au FMI. Et qui derri&#232;re Claude Gu&#233;ant ? Et qui a inspir&#233; &#224; Jean-Louis Borloo de mettre imm&#233;diatement en branle le processus d'arbitrage quand la justice officielle allait faire gagner probablement l'Etat et que tous les honoraires d'avocats allaient peser plus lourd que les frais de justice ? 

 Et Pierre Estoup, ma&#238;tre d'oeuvre du tribunal arbitral, ayant &#233;t&#233; pr&#233;fac&#233; par Jean-Denis Bredin et ayant eu droit &#224; une d&#233;dicace de Bernard Tapie, longtemps avant, avec son "infinie reconnaissance", Pierre Estoup ayant menti pour sa d&#233;claration d'arbitrage et omis de r&#233;v&#233;ler ses rapports avec Me Lantourne avocat de Tapie ? 

 Pierre Estoup, qui a &#233;t&#233;, magistrat, premier pr&#233;sident de la cour d'appel de Versailles puis a "fait" dans l'arbitrage de mani&#232;re industrielle, ayant d&#233;j&#224; connu une alerte s&#233;rieuse, a &#233;t&#233; mis en examen du chef d'escroquerie en bande organis&#233;e, incrimination terrible (LCI). J'ai de la compassion pour cette personne &#226;g&#233;e de 86 ans mais aucune pour le personnage et le r&#244;le que probablement il a jou&#233;. Mais j'oublie : il est pr&#233;sum&#233; innocent. 

 Christine Lagarde, quand on attendait sa mise en examen pour complicit&#233; de d&#233;tournement de fonds publics, est sortie rayonnante de ses nombreuses heures d'audition comme si elle avait gagn&#233; parce qu'elle n'&#233;tait que t&#233;moin assist&#233;. Elle a os&#233; nous d&#233;clarer qu'elle avait toujours agi dans l'int&#233;r&#234;t de l'Etat et en application de la loi. Quel culot, quelle superbe ! 

 Pour expliquer son absence de recours contre Pierre Estoup et l'irr&#233;gularit&#233; de la composition du tribunal arbitral, elle, pourtant avocate, met en cause St&#233;phane Richard directeur de cabinet de Borloo puis d'elle-m&#234;me, les deux fois &#224; l'instigation de Nicolas Sarkozy. St&#233;phane Richard questionn&#233; par la ministre se serait content&#233; de r&#233;pondre "qu'il y avait eu un petit probl&#232;me avec Estoup mais qu'il &#233;tait r&#233;gl&#233;". Elle n'a pas &#233;t&#233; curieuse plus avant (JDD). 

 Les trois proc&#233;dures qui, apr&#232;s tant d'immobilisme apparent, non seulement avancent vite mais s'&#233;paulent - l'ancienne ministre, les responsabilit&#233;s non minist&#233;rielles et la Cour de discipline budg&#233;taire - vont s&#251;rement - et je tiens compte de la pr&#233;somption d'innocence !- d&#233;boucher sur la constatation d'atteintes impardonnables &#224; l'Etat, &#224; ses int&#233;r&#234;ts, &#224; la morale publique et &#224; l'int&#233;grit&#233;. Pour une fois, un &#233;norme scandale, vraiment. 

 Lors du quinquennat de Nicolas Sarkozy, quand cela suintait de partout et que pas un ministre, pas un Conseiller, pas le Premier ministre &#233;videmment, ne pouvait ignorer ce qui s'&#233;tait tram&#233; et accompli, pas un mot, m&#234;me la plus l&#233;g&#232;re r&#233;volte, pas la plus petite d&#233;nonciation, pas m&#234;me l'ombre d'une critique. La droite promise irr&#233;prochable en 2007 a tout accept&#233; de son chef et de ses tout proches durant cinq ans. Elle s'est tue et a aval&#233; beaucoup de couleuvres parce qu'absurdement elle avait int&#233;rioris&#233; le diktat de la gauche se pr&#233;tendant seule propri&#233;taire de la morale. 

 D&#233;convenue hallucinante. Pierre Moscovici, deux jours avant que Christine Lagarde soit entendue, s'autorise &#224; d&#233;clarer que dans tous les cas elle a la confiance de la France. Ce propos inopportun a influenc&#233;, para&#238;t-il, la commission d'instruction de la Cour de justice qui a choisi le statut de t&#233;moin assist&#233; pour ne pas d&#233;stabiliser la France et le FMI. La raison d'Etat pour sauver un Etat qui avait failli ! Le pr&#233;sident de la R&#233;publique lui-m&#234;me s'&#233;tait engag&#233; dans la m&#234;me voie &#224; la fois na&#239;ve et choquante : comme si les scandales n'avaient pas d'incidence sur les postes &#224; pourvoir ou &#224; conserver. 

 L'Etat, maintenant, va se constituer partie civile. Quelle coh&#233;rence. La confiance hier, la lucidit&#233; aujourd'hui ! 

 Pour parler franchement, je n'ai pas envie de voir revenir tous ces ma&#238;tres et /ou serviteurs en 2017. Ils ne me tentent pas, plus. 

 La Justice, c'est maintenant. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
