<document>
	<date>2015-05-09</date>
        <title>La Justice demain : de Charybde en Scylla ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         On mesure le pire qu'on subit en mati&#232;re judiciaire mais demain, qu'en sera-t-il ? 

 Je rappelle que la politique p&#233;nale calamiteuse de la gauche au pouvoir et sa conception partiale et vindicative de la R&#233;publique - notamment caract&#233;ris&#233;e par l'exclusive stigmatisation morale de ceux qui n'ont pas la m&#234;me vision intellectuelle et sociale qu'elle - ont tout de m&#234;me laiss&#233; place &#224; deux avanc&#233;es significatives sur lesquelles je pensais qu'il serait difficile de revenir. 

 D'une part, une courtoisie d&#233;mocratique au b&#233;n&#233;fice du corps judiciaire dont la mission respect&#233;e est fondamentale dans une R&#233;publique respectable. 

 D'autre part, la libert&#233; et l'ind&#233;pendance des pratiques judiciaires, mieux garanties depuis 2012 que sous le quinquennat pr&#233;c&#233;dent. 

 Ce qui m'incline au pessimisme pour l'avenir est d'abord de constater que depuis l'&#233;lection de Fran&#231;ois Hollande, l'opposition n'en a pas profit&#233; pour, s&#233;rieusement et profond&#233;ment, engager une r&#233;flexion sur la Justice et les rares r&#233;formes essentielles dont l'institution et donc les citoyens auraient besoin. 

 Ensuite, &#224; ma connaissance, parmi les candidats plausibles pour la primaire de 2016, seul Alain Jupp&#233; a annonc&#233; la publication, le moment venu, d'un ouvrage consacr&#233; aux sujets r&#233;galiens que sont l'exigence de s&#233;curit&#233; et sa mise en oeuvre, le r&#244;le de la justice avec des perspectives et propositions op&#233;ratoires. 

 Enfin - et c'est infiniment plus pr&#233;occupant -, la validation des &#233;coutes t&#233;l&#233;phoniques des &#233;changes de Nicolas Sarkozy avec son avocat par la chambre de l'instruction de la cour d'appel de Paris a suscit&#233;, dans le camp de l'ancien pr&#233;sident, des r&#233;actions qui inqui&#232;tent. 

 Je con&#231;ois bien que ce qui est, pour le commun des citoyens, une victoire de l'&#233;tat de droit - m&#234;me si Nicolas Sarkozy s'est pourvu en cassation - n'apparaisse pas forc&#233;ment tel &#224; ceux qui n'avaient pour ambition professionnelle que sa d&#233;faite ou en tout cas l'annulation de ce qui accablait leur champion. 

 Mais il y a des ripostes politiques qui tout de m&#234;me font fr&#233;mir. 

 Je rel&#232;ve que syst&#233;matiquement la justice est pr&#233;tendue acharn&#233;e quand elle donne tort aux causes de Nicolas Sarkozy - le pluriel est malheureusement obligatoire - mais sereine quand elle leur donne raison. Il y a d&#233;j&#224; l&#224; sur le plan intellectuel la manifestation d'une h&#233;mipl&#233;gie choquante et partisane. Parce que ce n'est plus le citoyen qui appr&#233;cie mais le militant qui s'indigne, avec son ignorance souvent et son aveuglement toujours. 

 Il &#233;tait in&#233;vitable qu'Henri Guaino - un ami avec lequel je suis, sur ce plan, en d&#233;saccord permanent mais dont j'aime la libert&#233; d'expression et sa capacit&#233; d'accepter la ran&#231;on de celle-ci, les r&#233;pliques qu'elle appelle &#224; tout coup - mette son grain de sel, d'intelligence et de provocation dans cette joute. Cette derni&#232;re lui permettait en effet &#224; la fois de fustiger la justice et de soutenir Nicolas Sarkozy, une double opportunit&#233; &#224; laquelle, avec son temp&#233;rament, il ne pouvait demeurer &#233;tranger. 

 A nouveau, de la m&#234;me mani&#232;re que certaines de ses attaques pr&#233;c&#233;dentes avaient largement, &#224; mon sens, d&#233;pass&#233; la mesure, il s'en prend, &#224; cause de cette validation proc&#233;durale, "&#224; une ivresse de la surpuissance, une forme d'irresponsabilit&#233; chez certains juges" et il ajoute : "Il faudrait r&#233;former tout &#231;a...par r&#233;f&#233;rendum...pour instaurer des principes de responsabilit&#233; et soumettre cette r&#233;forme aux Fran&#231;ais...", en continuant &#224; revendiquer "la suppression du syndicalisme dans la magistrature". 

 La d&#233;marche d'Henri Guaino, dans le registre judiciaire qu'il semble affectionner, est toujours la m&#234;me : un m&#233;lange de d&#233;nonciation singuli&#232;re erratique, imprudente et de r&#233;flexions g&#233;n&#233;rales stimulantes, voire d&#233;capantes. Il d&#233;grade les secondes &#224; cause de la premi&#232;re. Son intelligence qui devrait entra&#238;ner l&#224; manque ses effets par un parti pris ici. 

 Sur le premier point, comment ne pas s'&#233;tonner - c'est un euph&#233;misme !- du fait qu'avec une assurance p&#233;remptoire, il d&#233;clare "que la validation des &#233;coutes t&#233;l&#233;phoniques entre Nicolas Sarkozy et son avocat signifie que le secret professionnel est mort..." ? 

 Comment accepter cette affirmation qui ne se nourrit que d'elle-m&#234;me sans l'ombre d'une justification fond&#233;e extrins&#232;que : "Je ne trouve pas anormal que des juges aient les moyens de placer des gens sous &#233;coutes mais encore faut-il, lorsqu'on leur donne ce pouvoir, qu'ils l'utilisent avec retenue et responsabilit&#233;, et je trouve que ce n'est pas ce qui a &#233;t&#233; fait dans cette affaire" ? (Le Figaro.fr) 

 Ainsi Henri Guaino qui ne conna&#238;t pas ce dossier disqualifie, certes avec plus de d&#233;licatesse qu'&#224; l'encontre, hier, du juge Gentil, les magistrats qui ont statu&#233; en le connaissant !  

 Ai-je seulement besoin de rappeler cette litanie qui d&#233;montre le caract&#232;re infiniment pr&#233;visible des positions d'Henri Guaino ? Nicolas Sarkozy comme t&#233;moin assist&#233; pour abus de faiblesse : c'est une honte. Mis en examen du m&#234;me chef : un scandale. Une ordonnance de non lieu en sa faveur : une justice qu'on approuve et qu'on respecte. La validation des &#233;coutes t&#233;l&#233;phoniques : une grave erreur. 

 Cela continuera demain avec le m&#234;me rythme syncop&#233; et alternatif. Seulement inspir&#233; par la sauvegarde ou non de Nicolas Sarkozy. 

 Henri Guaino est brillant. Imaginons alors ce qu'il doit en &#234;tre pour la masse des militants UMP chauff&#233;s &#224; blanc par l'inconditionnalit&#233; et l'ignorance ! 

 Tout cela serait risible si en 2017 nous ne risquions pas d'avoir, avec le retour souhait&#233; d'une droite honorable, contre la Justice, ces m&#234;mes outrances, partialit&#233;s et irrespects ! 

 D'avoir Scylla apr&#232;s avoir eu Charybde ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
