<document>
	<date>2008-01-19</date>
        <title>La justice en vedette</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Une nouvelle qui m'attriste. Je viens de lire sur le site du Nouvel Obs reprenant France Info que Jean-Louis Brugui&#232;re, apr&#232;s son &#233;chec aux l&#233;gislatives, se d&#233;clare toujours disponible et nous annonce m&#234;me qu'on lui confiera bient&#244;t un poste ou une mission importante. Il a tout de m&#234;me droit au repos. Il est trop exigeant avec lui-m&#234;me. Nous devrions tenter de le persuader que la vie professionnelle, sans lui, sera certes difficile mais possible. Une entr&#233;e en force dans le champ m&#233;diatique - hier M&#233;tro, aujourd'hui le Figaro - du procureur g&#233;n&#233;ral de la cour d'appel de Paris, Laurent Le Mesle, qui souhaite, pour r&#233;sumer, des cam&#233;ras dans les pr&#233;toires. Ce n'est pas parce qu'il s'agit de mon chef que je suis oblig&#233; de le d&#233;sapprouver ! Il a prononc&#233;, lors de la rentr&#233;e solennelle de la cour, un discours que j'ai pu lire, comme beaucoup de mes coll&#232;gues. Il y annon&#231;ait une triple r&#233;solution. La deuxi&#232;me se rapportait &#224; son d&#233;sir de s'investir davantage, pour la justice, dans les d&#233;bats publics. Il n'a pas tard&#233; &#224; mettre en application cette volont&#233;. Il est indiscutable que l'incompr&#233;hension du citoyen devant la chose judiciaire et l'&#233;loignement qui en r&#233;sulte seront sensiblement diminu&#233;s si notre institution se montre davantage, n'h&#233;site pas &#224; offrir &#224; la soci&#233;t&#233; la transparence, pour un proc&#232;s &#233;quitable et une vision &#233;quilibr&#233;e. Contrairement &#224; ce que d'aucuns pr&#233;tendent, c'est le culte du secret &#224; tout prix, l'obsession de demeurer entre soi, de ne pas ouvrir le plus largement possible l'espace judiciaire qui cr&#233;ent le discr&#233;dit. La d&#233;marche inverse restaurera le lien de confiance et d'estime entre les juges et ceux qui ont le droit de les juger en d&#233;mocratie. 

 La pr&#233;sence ou non des cam&#233;ras dans les pr&#233;toires n'est pas une question nouvelle. Pour ne parler que de la commission Linden (et non pas pas Lindel, dans l'article de Mathieu Delahousse ), elle avait beaucoup r&#233;fl&#233;chi et propos&#233; des orientations qui n'avaient que le tort, &#224; mon sens, d'&#234;tre si compliqu&#233;es dans leur mise en oeuvre qu'elles faisaient craindre une v&#233;ritable usine &#224; gaz, une bureaucratie de la publicit&#233;. Ce que sugg&#232;re le procureur g&#233;n&#233;ral, notamment l'interdiction du direct et le contr&#244;le d'un magistrat pour &#233;viter tout pr&#233;judice, constitue des donn&#233;es de base &#224; partir desquelles cette exp&#233;rience entra&#238;nera d'heureux effets. 

 L'une de ses cons&#233;quences trop peu remarqu&#233;e consistera &#224; imposer aux parties un comportement exemplaire. Pas seulement aux magistrats, n'en d&#233;plaise &#224; Me Dupont-Moretti qui, dans M&#233;tro, soulignait que la cam&#233;ra dans le pr&#233;toire permettrait de surveiller les pratiques des pr&#233;sidents d'assises. L'avantage sera g&#233;n&#233;ral et je ne doute pas une seconde que tous en tireront profit, m&#234;me et surtout les avocats qui ont au moins autant de le&#231;ons &#224; recevoir qu'&#224; donner. 

 Enfin, moi qui crois &#224; quelques erreurs judiciaires r&#233;elles mais d&#233;nonce aussi une mythologie concoct&#233;e par le barreau, quelques m&#233;dias, des justiciers &#224; la petite semaine, je suis certain que l'enregistrement des proc&#232;s rendra vaines beaucoup de pol&#233;miques allant toujours dans le m&#234;me sens : un innocent pr&#233;tendu qui aurait &#233;t&#233; condamn&#233;, jamais un coupable probable qui aurait &#233;t&#233; acquitt&#233;. 

 Les cam&#233;ras&#160; dans les pr&#233;toires : la justice, plus ouverte, sera plus sereinement trait&#233;e. 

 Pourquoi pas acquitt&#233;e ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
