<document>
	<date>2014-11-13</date>
        <title>Larmes &#224; gauche</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Si Le Canard encha&#238;n&#233; et Mediapart n'existaient pas, il faudrait les inventer. 

 On sait ce que je pense du formidable apport, pour la d&#233;mocratie, la v&#233;rit&#233; et la justice, du site cr&#233;&#233; par Edwy Plenel.  
  
Toutes proportions gard&#233;es, je le consid&#232;re comme beaucoup ont lu et admir&#233; les romans de Balzac. Le talent et le g&#233;nie de celui-ci &#233;taient plus forts que le bric-&#224;-brac fumeux dont il pr&#233;tendait s'inspirer. Mediapart, pour l'enqu&#234;te et l'investigation, r&#233;unit bien au-del&#224; de l'id&#233;ologie de Plenel. 

 Si on peut regretter un point de vue parfois h&#233;mipl&#233;gique - par exemple, ce qui importe, ce ne sont jamais les blessures et les violences dont gendarmes et policiers sont victimes mais les seules atteintes caus&#233;es &#224; des manifestants forc&#233;ment irr&#233;prochables ! -, reste que je n'ose imaginer ce que serait devenue notre R&#233;publique, toutes latitudes politiques confondues, sans l'action obstin&#233;e et efficace de ce journalisme qui n'a pour ambition que de laisser rapidement le judiciaire prendre sa rel&#232;ve. 

 Il est honteux de pr&#233;tendre que Mediapart a &#233;t&#233; condamn&#233; pour fraude fiscale avec la connotation d&#233;gradante qui s'attache &#224; cette qualification alors que personne n'ignore qu'il s'est agi d'un d&#233;bat de principe ouvert et transparent sur l'application du m&#234;me taux de TVA que celui de la presse aux sites d'information, conclu par une victoire de l'Etat. Une anticipation honorablement provocatrice. Rien d'indigne donc. 

 Longtemps, tout en lisant chaque mercredi Le Canard encha&#238;n&#233;, j'ai &#233;prouv&#233; comme une sensation d'insignifiance et d'impudeur, comme si l'on me permettait de regarder par le trou de la serrure des sc&#232;nes sans r&#233;elle port&#233;e ni incidence. 

 Je ne le pense plus du tout aujourd'hui parce que si cet hebdomadaire demeure avec esprit l'espace privil&#233;gi&#233; pour les anecdotes et les saillies politiques, culturelles et m&#233;diatiques, il serait absurde de ne pas admettre que cette part qu'il assume et incarne avec une verve souvent sarcastique et pertinente est constitutive d'une appr&#233;hension plus vaste de l'univers et des personnalit&#233;s publiques. 

 Il est clair que dor&#233;navant les grandes id&#233;es ne sont pas exclusives des petits gestes et que les petites phrases ne jurent pas forc&#233;ment avec les grands desseins. La personne priv&#233;e et l'&#234;tre politique, l'officiel des propos et l'officieux des confidences ne sont plus s&#233;par&#233;s par un gouffre et &#233;clairent, &#224; leur mani&#232;re, le citoyen, le lecteur. 

 Aussi, il est &#233;trangement voluptueux de lire que des ministres se laissent aller &#224; d&#233;clarer, au sujet de l'affaire Jouyet : "C'est un coup suppl&#233;mentaire port&#233; au syst&#232;me hollandais...Tout &#231;a a un c&#244;t&#233; Pieds Nickel&#233;s...On ne sait pas sur quoi &#231;a peut d&#233;boucher...Il va rester de toute cette affaire un pouvoir un peu plus d&#233;stabilis&#233;...", avec ce r&#233;sum&#233; cinglant par l'un d'eux : "Pour la plupart d'entre nous, Jouyet est un irresponsable, Hollande un rigolo, Sarkozy un truand, et les journalistes (du Monde) des dingues" et, pour tel autre, cette charge : "Le r&#233;sum&#233; de la situation est simple : il y a un tra&#238;tre &#224; l'UMP, Fillon ; des amateurs, les socialos ; un branquignol, Hollande ; et un Sarko aux anges". 

 Le reste qui serait trop long &#224; citer nous annonce tout de m&#234;me, de la part d'un pessimiste clairvoyant : "Si l'&#233;lection pr&#233;sidentielle avait lieu aujourd'hui, Marine Le Pen serait &#224; 30%. Tout cela va mal finir". 

 Pourquoi ai-je &#233;voqu&#233; une "&#233;trange volupt&#233;" ? Parce que percevoir, derri&#232;re la fa&#231;ade des mots creux et de la langue de bois, des soutiens et des apologies m&#233;caniques, de la part d'un camp - en l'occurrence celui de la gauche -, une lucidit&#233; am&#232;re, une cruaut&#233; d'autant plus acide qu'elle accable d'abord ce &#224; quoi on a cru et ceux qu'on a surestim&#233;s, repr&#233;sente un plaisir intellectuel pour un citoyen qui place au-dessus de tout sinc&#233;rit&#233; et v&#233;rit&#233;, le contraire donc de l'attitude pr&#233;sidentielle &#224; l'&#233;gard du d&#233;menti d&#233;menti de Jean-Pierre Jouyet et de l'ent&#234;tement &#224; le maintenir &#224; son poste comme si de rien n'&#233;tait. 

 Je sais bien que ces aper&#231;us d&#233;vastateurs ne seront jamais confirm&#233;s publiquement mais cela fait du bien de pouvoir consid&#233;rer qu'il y a une entente des intelligences, des analyses et des d&#233;risions sous le velours lassant et conventionnel des cocoricos partisans, des affrontements de com&#233;die. 

 Sous la guerre affich&#233;e, le consensus obligatoire qu'impose, dans une discr&#233;tion prudente, l'attention au r&#233;el. Le caract&#232;re univoque du d&#233;sastre. Il y a des connivences qui dament le pion, en profondeur, aux proclamations. Pourquoi l'officieux, en politique, n'ose-t-il jamais venir &#224; la surface pour enrichir l'officiel et lui donner sens et authenticit&#233; ? 

 Le Canard encha&#238;n&#233;, dont sa longue histoire, d&#233;montre qu'il a &#233;t&#233; tr&#232;s rarement poursuivi et encore moins condamn&#233;, en offrant ces phrases &#224; notre r&#233;flexion civique participe, sur son registre qui n'est pas mince, &#224; l'&#233;mergence d&#233;capante d'un sentiment de plus en plus vif, de plus en plus inqui&#233;tant : un d&#233;sabusement partout et de la part de tous. 

 Que la lucidit&#233; soit aussi &#224; gauche ne console pas de ce sombre tableau. On va vers le pire mais, progr&#232;s, on le sait de plus en plus et de mieux en mieux. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
