<document>
	<date>2010-01-01</date>
        <title>Avoir du "Carla" </title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le pr&#233;sident de la R&#233;publique nous a adress&#233; ses voeux pour l'ann&#233;e 2010 et je me&#160;permettrai, moi aussi, de formuler un souhait. Sera-t-il exauc&#233;, je ne sais. D'une certaine mani&#232;re, il concerne son &#233;pouse. Qu'on ne voie pas, dans le titre que j'ai choisi, la moindre irr&#233;v&#233;rence &#224; l'&#233;gard de Carla Sarkozy. On m'a suffisamment dit, sur ce blog, qu'il fallait demeurer galant en toutes circonstances et que les femmes, m&#234;me si elles occupaient l'espace public, ne devaient jamais, au grand jamais, &#234;tre critiqu&#233;es ! Pourtant il me semble qu'une forme de parit&#233; dans le reproche pourrait repr&#233;senter un progr&#232;s d&#233;mocratique qui, j'en suis s&#251;r, m'attirera les suffrages des fanatiques de l'&#233;galit&#233; concr&#232;te des sexes. 
 Il y a tout de m&#234;me des &#233;v&#233;nements qui se d&#233;roulent, qu'on peut certes d&#233;cider de&#160;qualifier de n&#233;gligeables. S'en d&#233;barrasser avec d&#233;rision - comme si la R&#233;publique &#233;tait trop s&#233;rieuse pour &#234;tre encombr&#233;e avec de tels sujets - repr&#233;sente &#224; l'&#233;vidence aussi une tentation. Ce qui me trouble n'a d'ailleurs &#233;t&#233; abord&#233; v&#233;ritablement que par Marianne 2 et sur&#160;le site du Journal du Dimanche. 
 Le pr&#233;sident de la R&#233;publique, il y a quelques semaines, nous a indiqu&#233;&#160;que son &#233;pouse ne se m&#234;lait pas de politique et qu'il n'&#233;tait pas influenc&#233; par elle sur ce plan. C'est heureux puisque c'est lui qui a &#233;t&#233; &#233;lu, et pas elle. Il n'est pas un citoyen, quelle que soit son opinion sur Nicolas&#160;Sarkozy, qui aspire &#224; ce qu'&#224; la t&#234;te de la&#160;France il y ait un pouvoir officiel accord&#233;&#160;avec une emprise officieuse, l'un &#233;tant transparent et donc contr&#244;lable et l'autre subtile et diffuse, donc irr&#233;sistible. Mais pourquoi douter de la parole du pr&#233;sident ? Carla Sarkozy demeure dans son registre et c'est tout. Il est vrai que si on en croit les m&#233;dias, elle ne s'est investie que dans l'affaire Battisti, celle de Marina Petrella, que pour la loi Hadopi et la mobilisation de ses amis artistes, que pour Fr&#233;d&#233;ric Mitterrand et&#160; la lib&#233;ration des deux fran&#231;aises condamn&#233;es en R&#233;publique dominicaine ! 
 J'oubliais l'essentiel - si j'exclus sa Fondation qui a le m&#233;rite d'&#234;tre consensuelle -&#160;qui me fait penser que nous sommes une dr&#244;le de R&#233;publique et que nous n'avons le droit de nous moquer d'aucun autre Etat... Il s'agit de la nomination de Fran&#231;ois Baudot, proche de Carla et parrain de son fils, &#224; l'Inspection g&#233;n&#233;rale de l'administration&#160;des affaires culturelles (IGAC). Ce monsieur a &#233;crit un roman en 2009, "L'art d'&#234;tre pauvre", dont un dernier passage ressemble &#224; "du Fr&#233;d&#233;ric Mitterrand soft" et qui n'oublie pas, pour commencer, de rendre hommage &#224; Carla. Tout cela donc, dans une totale et libre spontan&#233;it&#233; ! Par ailleurs, entre 1987 et 2007,&#160;Fran&#231;ois Baudot&#160;a &#233;t&#233; chroniqueur artistique, grand reporter, conseiller &#224; la r&#233;daction du magazine "Elle", r&#233;dacteur &#224; "Elle d&#233;coration". Sans sous-estimer l'importance de cet hebdomadaire dans la vie soci&#233;tale et culturelle fran&#231;aise, je ne vois pas en quoi il&#160;pouvait justifier le saut &#233;norme qui aurait fait passer Fran&#231;ois Baudot de la mondanit&#233; teint&#233;e de f&#233;minisme au r&#244;le officiel d'Inspecteur des affaires culturelles. Qui n'a pas &#224; &#234;tre galvaud&#233; sauf &#224; vouloir faire de toutes les grandes responsabilit&#233;s des hochets. 
 Le secr&#233;taire g&#233;n&#233;ral du gouvernement Serge Lasvignes ayant transmis comme il convenait le CV de Fran&#231;ois Baudot, la Commission charg&#233;e d'appr&#233;cier l'aptitude &#224; exercer les fonctions d'Inspecteur g&#233;n&#233;ral a &#233;mis un avis cinglant soulignant, en termes polis, l'incomp&#233;tence du candidat pour le poste qu'il sollicitait. Je peux t&#233;moigner que, pour conna&#238;tre notamment certains de ses membres, cette Commission inspire toute confiance. Elle constitue un rempart fiable et &#233;quitable contre toutes les usurpations et d&#233;rogations choquantes. Pourtant, cet avis clair et net du 15 d&#233;cembre a &#233;t&#233; infirm&#233;, le 23, par le Conseil des ministres o&#249; Fran&#231;ois Baudot, sorti par la porte de la comp&#233;tence, revenait par la fen&#234;tre tristement politique. Ce n'est pas le fait d'&#234;tre l'ami de Carla Sarkozy qui soit sujet &#224; critique mais qu'une Commission argumentant p&#232;se peu en face de cette donn&#233;e personnelle et du "fait de la princesse". Comment cet honn&#234;te homme qu'est Fran&#231;ois Fillon peut-il accepter cette ostensible privaut&#233; ? Y aurait-il un nouveau "domaine r&#233;serv&#233;" qui serait la Culture ? 
 On peut rire et consid&#233;rer qu'il s'agit de la ran&#231;on in&#233;vitable de tout Pouvoir. Il n'emp&#234;che qu'une d&#233;rive s'op&#232;re, &#233;clatante ou voil&#233;e, et qui risque de toucher aussi le processus judiciaire. Le pr&#233;sident de la R&#233;publique lui-m&#234;me, en effet, ne semble pas allergique &#224; ces &#233;l&#233;ments intimes, subjectifs et amicaux qui ne deviennent dangereux qu'en s'ajoutant aux crit&#232;res objectifs de d&#233;signation. Philippe Courroye, pour prendre cet exemple, n'est responsable de rien. Certes contest&#233;, il est aussi le plus brillant.&#160;C'est le sentiment que l'amiti&#233; du pr&#233;sident est devenue&#160;un facteur incontournable pour les promotions embl&#233;matiques qui gangr&#232;ne la validit&#233; du processus. Et qui d&#233;sesp&#232;re probablement ceux pour qui l'avenir ne sera&#160;malheureusement constitu&#233; que&#160;de discr&#233;tion, de&#160;rigueur, d'efficacit&#233; et de travail. Pour Fran&#231;ois Baudot, la d&#233;marche est la m&#234;me qui remplace l'objectivation des comp&#233;tences par le d&#233;cret du bon plaisir. Ce n'est qu'un d&#233;tail mais, pour la France qui n'a&#160;pas le droit d'&#234;tre dans la demi-mesure, il veut dire beaucoup. Ce que je crains, c'est qu'il mette au coeur des authentiques serviteurs de l'Etat une sorte de morosit&#233; civique, comme un d&#233;senchantement. En ce sens, Baudot est bien plus que Baudot. 
 J'en arrive &#224; mon voeu. Puis-je respectueusement alerter le pr&#233;sident de la R&#233;publique sur une inqui&#233;tude ? Je ne voudrais pas&#160;que Carla devienne synonyme de "piston" ! Ce serait dommage pour lui, pour eux et&#160;pour la France. Mais 2010&#160;montre son visage&#160;avec toutes ses promesses de renouveau. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
