<document>
	<date>2009-11-09</date>
        <title>La morale n'est pas dr&#244;le </title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Respecter la loi, agir selon sa conscience, se vouloir le plus digne possible : autant d'exigences qui, pour aussi n&#233;cessaires qu'elles soient, ne suscitent&#160; pas une adh&#233;sion enthousiaste et ne se pr&#234;tent gu&#232;re &#224; l'humour. La morale est ennuyeuse parce qu'elle ne s'autorise aucun chemin de traverse et que sa puret&#233; vite salu&#233;e est souvent abandonn&#233;e au profit d'une fascination vulgaire et pu&#233;rile pour certaines d&#233;rives. 
 J'ai honte pour la France&#160;&#224; cause de l'effervescence admirative&#160;&#224; l'&#233;gard de ce convoyeur de fonds lyonnais&#160; d'origine serbe, Tony Musulin, qui a d&#233;tourn&#233; un peu plus de 11 millions d'euros en disparaissant avec son butin le 5 novembre. Apparemment, il n'encourrait qu'une sanction maximale de trois ans d'emprisonnement. La proc&#233;dure suivie par le Parquet de Lyon d&#233;terminera ce qu'il en est sur le plan juridique et pour l'enqu&#234;te &#224; mener.  
 L'insupportable acclamation sur le Net de ce d&#233;lit&#160; me scandalise, qui au pr&#233;texte de cet accomplissement sans violence, n'est pas loin de faire de ce probable d&#233;linquant un h&#233;ros. On en manque donc tellement dans notre vie publique pour que nous allions porter sur un pavois m&#233;diatique un tel personnage, qui aurait d&#251; d'ailleurs attirer l'attention sur lui bien avant ce d&#233;tournement ! Est-il imaginable qu'en 48 heures, 14 groupes de "fans" de ce voleur pr&#233;sum&#233; se soient cr&#233;&#233;s et que le nombre de ses partisans puisse aller de 153 personnes &#224; 7000 ! Est-il croyable qu'&#224; Lyon on trouve d&#233;j&#224; des&#160;T-shirts &#224; l'effigie de Tony Musulin (Le Journal du Dimanche, le site du JDD, nouvelobs.com) ?&#160;Est-il&#160;banal, devant un acte malhonn&#234;te et rentable, de voir adorer&#160;&#224; ce point&#160;celui qui l'a sans doute perp&#233;tr&#233; ?  
 Cette idol&#226;trie subite est le signe d'un engouement qui la d&#233;passe. Ce n'est pas seulement la curiosit&#233; m&#233;diatique pour les frondeurs et les fraudeurs, pour ceux qui s'en prennent &#224; l'ordre et aux richesses &#233;tablis,&#160;pour les pied de nez aux riches et aux puissants. Le citoyen affam&#233; de faits divers a toujours &#233;t&#233; fascin&#233; par le mythe de Robin des Bois acharn&#233; &#224; d&#233;pouiller les&#160;m&#233;chants poss&#233;dants et la triste Banque de France ! Musulin va peut-&#234;tre couler des jours heureux et choquants &#224; l'&#233;tranger sans songer &#224; rendre sa d&#238;me au peuple mais peu importe. 
 Analyser cette infraction comme une revanche des "petits" contre les "gros", comme le comportement all&#232;grement malicieux d'un d&#233;trousseur r&#233;parant toutes les injustices sociales et flattant l'envie des&#160;modestes constituerait &#224; mon sens une explication insuffisante pour justifier ce raz-de-mar&#233;e. Plus profond&#233;ment, loin de voir dans ce d&#233;lit et dans l'assentiment vulgaire qu'il suscite la marque d'une cassure dans la soci&#233;t&#233;, j'y per&#231;ois une sorte de gangr&#232;ne qui, bien au-del&#224; de sa d&#233;finition judiciaire, a corrompu les tr&#233;fonds de notre monde, du plus haut au plus bas de l'&#233;chelle. Je n'opposerai pas&#160;les humbles aux privil&#233;gi&#233;s mais je les r&#233;unirai malheureusement, quelles que soient les motivations de ceux qui ont d&#233;cid&#233; de transgresser et de mettre &#224; bas l'&#233;thique, dans une m&#234;me indiff&#233;rence &#224; l'&#233;gard de ce qui devrait structurer une vie personnelle, une existence collective. C'est &#224; tous les niveaux que para&#238;t se d&#233;liter cette "ennuyeuse" morale, les manifestations de cette d&#233;gradation arborant ici l'air populaire ou l&#224; l'apparence distingu&#233;e. Les imb&#233;ciles nombreux qui s'extasient sont probablement les m&#234;mes qui vitup&#232;rent la moindre ind&#233;licatesse politique ou &#233;conomique. Incapables de comprendre que tout est li&#233; ! 
 Il n'est pas neutre non plus que ce soit dans la quotidiennet&#233; professionnelle la plus limpide et gr&#226;ce &#224; celle-ci que ce d&#233;tournement ait &#233;t&#233; op&#233;r&#233;. Dans ce domaine comme dans d'autres plus honorables mais pr&#234;tant &#233;galement &#224; la r&#233;flexion, le mal s'approche &#233;troitement de la racine et les m&#233;canismes naturels sont d&#233;voy&#233;s. La gr&#232;ve classique tourne de plus en plus &#224; la violence et aux affrontements physiques. La d&#233;linquance, voire la criminalit&#233; demain, n'auront m&#234;me plus besoin de constituer une rupture par rapport &#224; la normalit&#233;. Elles s'installeront au coeur de celle-ci et viendront pervertir - f&#233;licit&#233;es par le Net qui n'est pas coupable mais ceux qui&#160;y d&#233;gorgent n'importe quoi - la familiarit&#233; paisible des travaux anciens. 
 Je suis indign&#233; parce que&#160;m&#233;priser la b&#234;tise et l'ind&#233;cence ne suffit pas lorsqu'elles submergent. Musulin, ce profiteur opportuniste, en dit plus sur notre univers, sur nos liens &#224; l'argent, sur notre sens du droit, sur notre honneur que beaucoup de penseurs et de livres. Il y a quelque chose de pourri dans cette belle R&#233;publique ! 
 On se console comme on peut m&#234;me si le rapprochement m'a saut&#233; &#224; l'esprit. En France, un voleur qu'on glorifie. Aux Etats-Unis, des voleuses qu'on humilie sur la place publique. Une m&#232;re de 56 ans et sa fille de 35 ans ont &#233;t&#233; contraintes, en Pennsylvanie, de s'afficher durant plus de quatre heures comme les "voleuses" qu'elles avaient &#233;t&#233;. Elles avaient soustrait les cartes-cadeaux d'une fillette de 9 ans. Les pancartes devant elles annon&#231;aient : "J'ai vol&#233; une enfant de 9 ans le jour de son anniversaire. Ne volez pas, sinon voil&#224; ce qui pourrait vous arriver". Pour avoir accept&#233; cette punition publique, les d&#233;linquantes devraient b&#233;n&#233;ficier d'une peine avec sursis. L'exposition puis la sanction, donc (Le Parisien). 
 Rien de pire que cette d&#233;gradation d'humanit&#233; offerte &#224; tous. Je suis persuad&#233; qu'aucune peine n'aurait pu &#234;tre plus d&#233;cisive que cet outrage suivant l'offense faite &#224; la jeune victime. Le visage de ces deux Am&#233;ricaines &#224; l'&#233;vidence d&#233;munies&#160;ch&#226;ti&#233;es en totale et impudique transparence manifeste &#224; quel point, pour elles, le comble a &#233;t&#233; atteint et que m&#234;me la publicit&#233; d'une audience n'a rien &#224; voir avec cet opprobre.  
 Mais quelque chose en nous se r&#233;volte contre cette sanction qui renvoie si cruellement &#224; des temps anciens ou &#224; ces l&#233;gislations fanatiques qui coupent la main des voleurs. On ne peut pas tout se permettre. Il y a des attitudes qui ne font pas mal qu'aux coupables. 
 Entre cette indignit&#233; am&#233;ricaine&#160;et l'encens fran&#231;ais honteusement d&#233;vers&#233; par les internautes sur Tony Musulin,&#160;si on tentait tout simplement la justice ? 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160;&#160;&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
