<document>
	<date>2007-07-25</date>
        <title>Avocats pour le meilleur, pour le pire </title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         La p&#233;riode des vacances n'est pas id&#233;ale pour qui tient un blog. On peut lire plus de journaux qu'&#224; l'ordinaire, &#233;couter la radio, regarder la t&#233;l&#233;vision. Le choix des th&#232;mes est tout de m&#234;me difficile car il faut se garder de toute intrusion dans des sph&#232;res dangereuses pour un magistrat, comme parler du pr&#233;sident de la R&#233;publique ou de son &#233;pouse. Hors de question d'&#233;voquer la lib&#233;ration des infirmi&#232;res bulgares et les tractations avec le pr&#233;sident libyen. Il serait choquant de faire un sort aux proc&#233;dures en cours susceptibles de mettre en cause notre ancien pr&#233;sident de la R&#233;publique. Bref, que nous reste-t-il &#224; nous mettre sous l'esprit ? 

 Je regrette de blesser &#224; nouveau mes commentateurs puristes et intransigeants mais je suis oblig&#233;, et avec plaisir, de m'attacher &#224; une dramatique diffus&#233;e hier soir sur France 3, consacr&#233;e aux ridicules et scandaleuses &#233;preuves subies par Sacha Guitry &#224; la Lib&#233;ration. C'est la premi&#232;re fois qu'un tel sujet est trait&#233;. En g&#233;n&#233;ral, nous avons droit aux pages de lumi&#232;re et de gloire, &#224; la r&#233;alit&#233; de la R&#233;sistance ou &#224; sa mythologie. On r&#233;pugnait &#224; aller dans les coulisses de l'Histoire pour d&#233;noncer le sort impos&#233; &#224; ceux qui n'avaient pas &#233;t&#233; actifs dans le combat contre l'occupant mais n'avaient rien commis d'ignoble. Entre les h&#233;ros et les tra&#238;tres, beaucoup avaient tent&#233; de se frayer un chemin qui n'aurait jamais d&#251; leur valoir les avanies des proc&#232;s. Rien qu'&#224; ce titre, et pour le courage intellectuel dont la sc&#233;nariste Loraine L&#233;vy a fait preuve, ce t&#233;l&#233;-film m&#233;ritait d'&#234;tre vu et c&#233;l&#233;br&#233;. 

 Dans la situation de d&#233;tresse o&#249; se trouvait Sacha Guitry, enferm&#233; sans savoir m&#234;me ce qu'on lui reprochait, j'ai admir&#233; le r&#244;le de ses deux avocats. La d&#233;fense a une merveilleuse et honorable mission - non seulement juridique mais humaine - dans ces p&#233;riodes de crise et de trouble. L'avocat vient alors apaiser, consoler, soutenir. Psychologue, il est aussi l'ami, le confident et la seule personne sur laquelle la solitude d&#233;sarm&#233;e puisse compter. C'est d&#233;j&#224; vrai pour le coupable. M&#234;me lui a la chance d'&#234;tre assist&#233; et c'est la grandeur de notre Etat de droit. Mais pour l'innocent perdu, &#233;gar&#233; dans un monde hostile o&#249; les pr&#233;jug&#233;s s'affirment d'embl&#233;e certitudes et charges, l'avocat devient sans doute une sorte d'&#234;tre de salut, une b&#233;n&#233;diction, un miracle. 

 Il est s&#251;r qu'apportant le meilleur au sein du pire, la d&#233;fense, dans ces circonstances, repr&#233;sente une nostalgie. On aurait envie, alors, d'embrasser cette profession. 

 Mais lorsqu'elle apporte le pire au sein du meilleur ? Le meilleur, c'est notre d&#233;mocratie avec ses principes et sa libert&#233;, ses petites imperfections mais ses grandes richesses, c'est notre soci&#233;t&#233; compos&#233;e de citoyens qui chicanent beaucoup mais qui savent au fond d'eux que la France est un havre de paix, une oasis r&#233;publicaine, une chance pour chacun, m&#234;me pour ceux qui aujourd'hui stagnent sur le bord de la route et qui demain rejoindront le gros de la communaut&#233;. 

 Devant la consid&#233;ration de ce meilleur, le pire, c'est voir de jeunes avocats feindre d'&#234;tre en dictature. C'est un simulacre de mauvais aloi. Ce n'est plus l'avocat qui prend &#224; bras le corps une existence d&#233;munie pour la prot&#233;ger, c'est l'avocat qui r&#233;cite un cat&#233;chisme et joue &#224; &#234;tre l'avocat. Je fais r&#233;f&#233;rence &#224; un communiqu&#233; de l'Union des jeunes avocats de Paris - j'en connais beaucoup et individuellement j'en appr&#233;cie certains - qui le 13 juillet 2007 a d&#233;nonc&#233; dans des termes outranciers le projet de loi sur la lutte contre la r&#233;cidive. Ce texte mentionne, avec le plus grand s&#233;rieux, de "graves atteintes", l'exclusion de toute humanit&#233;, la dignit&#233; humaine bafou&#233;e, et le reste &#224; l'avenant. 

 Ce serait grotesque si le sujet n'&#233;tait pas important. Pour &#234;tre, demeurer avocat, on a le droit d'&#234;tre intelligent et nuanc&#233;. Quand on conna&#238;t le poids des mots, on use du langage avec la retenue et la finesse qui conviennent. 

 A quand l'avocat qui nous donnera envie de le devenir par temps calmes ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
