<document>
	<date>2013-01-27</date>
        <title>Lanvin sans eau</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Les opposants au mariage pour tous re&#231;us heureusement, apr&#232;s beaucoup d'h&#233;sitation, par le pr&#233;sident de la R&#233;publique dans "les communs" de l'Elys&#233;e tandis que le m&#234;me accueillait, dans le salon des ambassadeurs, apr&#232;s un passage par la cour d'honneur, Florence Cassez et ses parents qui avaient droit &#224; un ap&#233;ritif avec le couple pr&#233;sidentiel (Le Parisien, jdd.fr). 

 On croit r&#234;ver. 

 Florence Cassez lib&#233;r&#233;e certes mais, pour la France partag&#233;e &#224; son sujet, c'est trop de la part de Fran&#231;ois Hollande nous ayant habitu&#233;s &#224; plus de r&#233;publicaine et avis&#233;e retenue. Et c'est trop peu pour l'autre cause qui n'&#233;tait d&#233;fendue que par une mar&#233;e humaine honorable et inqui&#232;te. 

 Il me semble que c'est la premi&#232;re ind&#233;cence de Fran&#231;ois Hollande, sa premi&#232;re incontestable faute de go&#251;t. 

 L'&#233;tat o&#249; je me trouve, encore tout &#233;tourdi par cette surench&#232;re imprudente, me met &#224; l'unisson du passionnant et discutable torrent verbal de G&#233;rard Lanvin qui livre tout ce qu'il a sur le coeur et dans l'esprit (Le Figaro Magazine). 

 Depuis que G&#233;rard Depardieu est venu occuper une place d&#233;mesur&#233;e dans l'esprit public et l'espace politique, on dirait qu'il a ouvert la voie &#224; une cat&#233;gorie de personnalit&#233;s en g&#233;n&#233;ral peu d&#233;sireuses de s'exprimer mais qui, &#224; cause des circonstances particuli&#232;res m&#234;lant la d&#233;fense d'un "monstre sacr&#233;" &#224; la suspicion d'un pouvoir peu appr&#233;ci&#233;, ont d&#233;cid&#233; de faire entendre leur voix. 

 Elles ont du ton, du talent, de la force, de la verdeur et du courage. Il est clair qu'elles ne sont pas nombreuses mais que G&#233;rard Lanvin, d'autant plus &#233;cout&#233;, lu et percutant qu'il est rare, est sans doute la plus embl&#233;matique. Cet acteur fonde sa r&#233;putation sur la coh&#233;rence de ses r&#244;les et surtout la co&#239;ncidence qu'il tient &#224; assurer entre le profil et le temp&#233;rament de ses personnages et l'homme qu'il est, avec ses id&#233;es, ses d&#233;testations et ses affinit&#233;s. Il est, sans le vouloir, le chef de file de ces impr&#233;cateurs qu'il arrive &#224; l'actualit&#233; de faire surgir. 

 Il ne s'agit pas de le sanctifier parce que tout &#224; coup, dans la ti&#233;deur et la biens&#233;ance m&#233;diatiques, une parole plus rude, plus abrupte viendrait troubler le jeu et secouer le ronron. 

 Au cours de cette rencontre avec Clara G&#233;liot, il prof&#232;re aussi des banalit&#233;s qui pourtant, parce que la communication du gouvernement socialiste est mal faite, paraissent pourfendre &#224; juste titre des attitudes et des tendances controvers&#233;es. Ainsi, souligner que "ce n'est pas parce qu'on r&#233;ussit qu'on n'est pas un mec bien" ne constitue pas une originalit&#233; bouleversante mais, aujourd'hui, pare ce poncif d'un parfum sulfureux. 

 G&#233;rard Lanvin, dans l'entra&#238;nement d'une col&#232;re de citoyen nourrie plus d'elle-m&#234;me que de v&#233;rit&#233; factuelle, se trompe parfois &#224; cause d'un extr&#233;misme qui lui fait du bien mais s'&#233;gare. Je ne crois pas qu'on puisse pr&#233;tendre que "si les gens quittent le territoire fran&#231;ais, c'est parce qu'il n'y a plus de libert&#233;s ici". Ou, alors, G&#233;rard Lanvin donne un sens tout particulier &#224; "libert&#233;s"! La libert&#233; d'attacher la France au cuir de son portefeuille ! Il en est d'autres plus fondamentales qui sont heureusement pr&#233;serv&#233;es. 

 Mais, &#224; c&#244;t&#233; de propos convenus de soutien &#224; G&#233;rard Depardieu et d'amiti&#233;s un tantinet promotionnelles, quel plaisir d'entendre un acteur, contre l'adh&#233;sion filandreuse et molle de la plupart de ses coll&#232;gues &#224; la doxa de gauche, voire d'extr&#234;me gauche, qualifier brutalement, sans d&#233;tour "Jean-Luc M&#233;lenchon de surexcit&#233; notoire qui pr&#244;ne le d&#233;sordre". 

 Surtout, l&#224; o&#249; G&#233;rard Lanvin nous offre une lucidit&#233; rageuse et d&#233;capante de bon aloi, c'est dans l'affirmation qu'"&#224; Paris, on s'affaire pour transformer les quais de Seine en plage mais on ne s'occupe pas des gens qui dorment dans la rue". Il touche juste en mettant en cause les absurdit&#233;s festives quand les scandales de la mis&#232;re sont &#233;clatants. La modernit&#233; ridicule contre la solidarit&#233; n&#233;cessaire. 

 Ne nous leurrons pas. Si j'ai &#233;prouv&#233; le besoin de faire un sort &#224; ce "coup de gueule" de G&#233;rard Lanvin, c'est parce que l'&#233;poque est devenue tr&#232;s &#233;tique en mati&#232;re de libert&#233; d'expression. On ne peut n&#233;gliger ce qui passe &#224; port&#233;e de l'esprit et qui est comme un alcool fort au milieu de beaucoup de breuvages insipides. Il faut &#233;couter ces dissidents du quotidien. 

 Lanvin sans eau. Du pur Lanvin. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
