<document>
	<date>2009-12-05</date>
        <title>La parit&#233; dans la langue de bois</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Sur ce blog, j'ai la chance d'avoir beaucoup de commentateurs de qualit&#233;. Donc en pr&#233;ambule de ce billet qui traitera de la langue de bois&#160;tristement bisexuelle, je souhaiterais formuler une question qui, je l'esp&#232;re, trouvera sa r&#233;ponse. Pourquoi Le Monde donne-t-il aussi r&#233;guli&#232;rement et ostensiblement la parole, dans sa page D&#233;bats, aux mis en examen de Tarnac ? Est-il devenu leur auxiliaire ? C'est&#160;tellement syst&#233;matique qu'on est fond&#233; &#224; croire que le quotidien, sous l'apparence de cette page de libres opinions, fait passer un message id&#233;ologique de connivence et de solidarit&#233;. 
 Mais passons &#224; autre chose qui est mon sujet essentiel. 
 Quel dommage qu'Anne-Sophie Lapix, dans son &#233;mission du dimanche sur Canal Plus, n'invite que des politiques ! Au moins pour une double raison. 
 D'abord parce qu'elle a su donner, avec un talent singulier et souriant, une place maintenant reconnue aux entretiens qu'elle m&#232;ne et aux reportages qui les accompagnent. A dire le vrai, t&#233;l&#233;spectateur fid&#232;le et attentif, je me passerais volontiers des seconds pour demeurer seulement&#160;sur la vision et &#224; l'&#233;coute des premiers. Cette r&#233;ussite tient aussi, il faut l'admettre, &#224; la relative stagnation du Grand Jury LCI-Le Figaro qui, en d&#233;pit de la verve "harcelante" de Jean-Michel Aphatie et des interventions "pointues" d'Yves Thr&#233;ard quand trop rarement Etienne Mougeotte se laisse remplacer,&#160;tombe assez souvent dans une sorte d'ennui distingu&#233;. C politique a des fr&#233;missements mais je continue &#224; percevoir comme une g&#234;ne pour ce rendez-vous dominical coinc&#233; entre Ripostes qu'il faut faire oublier et une configuration encore perfectible dans son rythme et sa structure. Canal Plus n'a pas de souci &#224; se faire. 
 La seconde raison qui devrait conduire Anne-Sophie Lapix &#224; &#233;largir son cercle d'invit&#233;s, c'est tout simplement que, si elle est parfaite dans son r&#244;le, &#224; la fois aimable dans la forme, pugnace sur le fond et ne l&#226;chant pas prise tant qu'une r&#233;ponse ou une absence de r&#233;ponse (ce qui est tr&#232;s &#233;clairant) ne lui a pas &#233;t&#233; signifi&#233;e,&#160;les personnalit&#233;s qu'elle convie sur son plateau ne sont souvent pas &#224; la hauteur de la sinc&#233;rit&#233; qu'un tel exercice devrait imposer. 
 Certes, certains se d&#233;brouillent mieux que d'autres. Fran&#231;ois Hollande r&#233;cemment, avec sa finesse teint&#233;e d'une fausse faconde et d'une vraie duret&#233;, a surmont&#233; l'&#233;preuve sans d&#233;m&#233;riter. Ce qui m'importe, parce qu'il s'agit d'une d&#233;ception, r&#233;sulte de la constatation que la parit&#233; dans la langue de bois est exemplaire. Hommes et femmes la cultivent avec autant de comp&#233;tence les uns que les autres. Si ce qui peut appara&#238;tre comme une &#233;vidence pour beaucoup me surprend, c'est que sans doute, &#224; cause d'une faiblesse intellectuelle et politique pour le sexe f&#233;minin, je l'avais pens&#233; capable de sortir des orni&#232;res, de laisser surgir plus ais&#233;ment son &#234;tre intime, ses r&#233;actions de coeur et d'esprit, de s'abandonner sans trop souffrir &#224; la&#160;vertu d'impr&#233;visibilit&#233; qui signe avant tout une expression libre. Quelle d&#233;convenue de devoir admettre que la f&#233;minit&#233; ne stimule pas le propos en politique, qu'elle ne d&#233;contracte pas le discours, que les m&#234;mes d&#233;pendances s'y inscrivent avec en creux la volont&#233; permanente et obsessionnelle de demeurer dans le sillon du "ma&#238;tre". Je n'&#233;voque pas Rachida Dati qui il y a quelques jours sur France Inter a &#233;t&#233; &#233;blouissante dans la d&#233;monstration de ce que je d&#233;nonce. Mais Rachida Dati et la langue de bois, c'est une association aussi limpide et incontestable que celle, par exemple, du contentement de soi avec Alain Delon. Je ne fais m&#234;me pas allusion &#224; Rama Yade qui avec de vagues g&#233;n&#233;ralit&#233;s sur les droits de l'homme est parvenue &#224; se faire passer pour une dissidente alors qu'elle nous baigne dans une langue de&#160;bois plus subtile : elle s'avance tr&#232;s, tr&#232;s l&#233;g&#232;rement puis se r&#233;tracte. C'est un m&#233;canisme bien r&#244;d&#233;. Elle cumule ainsi une modeste audace avec la d&#233;nonciation m&#233;diatique qui pla&#238;t beaucoup au pouvoir auquel elle appartient.&#160; 
 Dans ces conditions et avec cette&#160;r&#233;guli&#232;re d&#233;convenue,&#160;on peut deviner avec quelle impatience j'attendais la prestation de Chantal Jouanno dont les gazettes n'ont cess&#233; de vanter la libert&#233; de ton et &#224; la fois sa proximit&#233; avec le pr&#233;sident de la R&#233;publique. J'ai vu, j'ai entendu, je n'ai pas &#233;t&#233; convaincu. Je ne parle pas de la substance de ses r&#233;pliques mais de leur musique, la bonne vieille musique du conformisme prudent. Anne-Sophie Lapix s'est trouv&#233;e confront&#233;e &#224; une muraille de gr&#226;ce et d'id&#233;es b&#233;nites.&#160;Le sourire enjolivait mais la parole demeurait dans le registre qui fait qu'en fermant les yeux, nous sentirions de mani&#232;re indistincte, sortant de multiples bouches,&#160;comme un verbe unique ti&#232;de et forc&#233;ment monotone. Je me demandais pourquoi - alors que la force d'un &#234;tre, en politique comme ailleurs, est dans l'affirmation courageuse et authentique de soi - la langue de bois constituait une tentation si lancinante qu'elle devenait gagnante &#224; tout coup. J'&#233;prouvais de la m&#233;lancolie devant l'effacement d&#233;lib&#233;r&#233;, par une personne &#224; l'&#233;vidence p&#233;trie de qualit&#233;s, de ce qu'elle avait de meilleur en elle : son inventivit&#233;,&#160;sa spontan&#233;it&#233;. Ce qui distingue des autres au lieu de pr&#233;tendre s'en rapprocher &#224; n'importe quel prix pour ne pas &#234;tre montr&#233; de l'esprit et du&#160;doigt par le pouvoir. 
 La langue de bois, c'est&#160; pressentir qu'une autre langue sauvage, inventive, est emprisonn&#233;e sous elle et qu'on d&#233;sire la maintenir &#233;touff&#233;e &#224; vie. C'est pr&#233;f&#233;rer sa tranquillit&#233; &#224; sa fiert&#233;.&#160;C'est&#160; sentir ce m&#233;lange de pr&#233;caution dans le langage, cette inadaptation des r&#233;ponses aux interrogations, et m&#234;me leur fuite devant ce qu'elles doivent affronter. C'est percevoir le caract&#232;re obstin&#233;ment tronqu&#233; de la r&#233;alit&#233; qu'on communique. C'est&#160; saisir &#224; quel point celui qui parle n'a pour ambition que d'installer son intelligence dans un petit fragment du monde et d'omettre le reste, qui est essentiel. C'est&#160; s'efforcer d'appauvrir sa vivacit&#233;, son vocabulaire et de&#160;r&#233;duire sa place dans l'univers pour ne faire de l'ombre &#224; personne, en&#160;r&#233;sistant sans faiblir &#224; la tentation d'&#234;tre vrai.&#160;La langue de bois, c'est ce sur quoi l'intelligence des autres se brise. C'est le silence obligatoire qui suit la contradiction impossible. C'est un b&#233;ton trop r&#233;el dans un velours d&#233;sert&#233;.&#160;&#160;C'est ce qui fait aussi que parfois une forme de d&#233;sespoir vous prend tant le g&#226;chis du tr&#233;sor intellectuel et&#160;humain est bouleversant. La langue de bois, c'est le contraire de la parole, du d&#233;fi qu'elle porte et du trouble qu'elle suscite. La langue de bois, c'est de la mort en mots. Qu'on daigne nous offrir un peu de vie. 
 Quittant Chantal Jouanno, &#233;videmment je me suis rappel&#233; Nathalie Kosciusko-Morizet qui dans son genre si particulier, sans grosse caisse ni pathos mais avec la l&#233;gitimit&#233; que donne &#224; des propos celle inclassable qui les prononce, a su battre en br&#232;che cette d&#233;testable parit&#233;. Il n'y a pas de raison pour que cela cesse. 
 Il y a beaucoup de gens qui piaffent aux portes de l'&#233;mission d'Anne-Sophie Lapix. Pourquoi ne pas leur donner une chance ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
