<document>
	<date>2012-03-04</date>
        <title>La R&#233;publique n'est pas un s&#233;same</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le pr&#233;sident-candidat a prononc&#233; &#224; Bordeaux, dans son discours, trente &#224; quarante fois le mot de R&#233;publique. C'est un beau mot mais m&#233;rite-t-il d'&#234;tre ainsi trait&#233;, exploit&#233; ? Certes, dans une allocution qualifi&#233;e de "tr&#232;s offensive" par les m&#233;dias sur la justice et l'immigration, il s'agissait pour Nicolas Sarkozy de faire pi&#232;ce, par tous les moyens, &#224; son adversaire socialiste. Sans doute l'un des moments les plus savoureux de cette manifestation a d&#251; &#234;tre la protestation d'amour d'Alain Jupp&#233; &#224; l'&#233;gard du pr&#233;sident, &#224; peu pr&#232;s aussi plausible que si, hier, Fran&#231;ois Mitterrand et Michel Rocard &#233;taient tomb&#233;s dans les bras l'un de l'autre. 
 Le propos de Nicolas Sarkozy, sur le fond, a r&#233;v&#233;l&#233; &#224; mon sens le pire et le meilleur, l'absurdit&#233; de la m&#233;thode, la pertinence d'un certain regard et la tentation permanente de la d&#233;magogie. C'est "sauve qui peut". On ne sait pas o&#249; on va mais on y va. Avec un &#233;lan guid&#233; par rien d'autre que le mouvement interne d'une personnalit&#233; pr&#234;te &#224; jouer &#224; pile ou face la solution de d&#233;bats pourtant essentiels &#224; la d&#233;mocratie, le candidat jette &#224; profusion, dans l'espace de la campagne, des id&#233;es et des propositions qui constituent autant de grenades non d&#233;goupill&#233;es, de provocations irr&#233;fl&#233;chies. M&#234;me recouvertes du voile r&#233;publicain, elles demeurent improvis&#233;es et dangereuses. En d&#233;pit de l'hommage au peuple trop r&#233;p&#233;titif pour &#234;tre sinc&#232;re, elles refl&#232;tent plus de d&#233;sinvolture que de d&#233;mocratie. 
 Pourtant, quel espoir quand j'ai entendu, sur la lib&#233;ration conditionnelle, qu'elle ne pourrait &#234;tre obtenue qu'apr&#232;s une ex&#233;cution de la peine aux deux tiers ! C'est &#224; la fin du quinquennat que cette disposition fondamentale visant &#224; restaurer un peu de coh&#233;rence dans un syst&#232;me d&#233;faillant est mise en avant. Il n'est jamais trop tard pour le bon sens. 
 Mais, pour le reste, quelle fuite en avant ! 
 Amplifier le r&#244;le des jur&#233;s, des citoyens en les associant au processus de la d&#233;tention provisoire, de l'application des sanctions ? Permettre aux victimes de faire appel des arr&#234;ts de cours d'assises et autoriser cette d&#233;marche pour la d&#233;tention provisoire et l'ex&#233;cution des peines ? 
 J'ai d&#233;j&#224; dit pourquoi l'appel criminel &#233;largi aux victimes &#233;tait une fausse bonne id&#233;e et soutenu que paradoxalement, instaurer un parall&#233;lisme proc&#233;dural absolu entre les parties civiles et les accus&#233;s serait une mani&#232;re non pas d'honorer les premi&#232;res mais de les banaliser. Leur octroyer un pouvoir ailleurs rel&#232;ve du m&#234;me entra&#238;nement immature. 
 Le reste est &#224; l'avenant qui, avant m&#234;me qu'on ait pu tirer le moindre enseignement des pratiques mises en oeuvre depuis peu (par exemple, les citoyens assesseurs en correctionnelle) g&#233;n&#233;ralise, globalise sans l'ombre d'une pr&#233;paration. C'est de la d&#233;magogie pure et du r&#233;flexe. On bouge, on bouge ! 
 Mais il y a plus grave et qui met directement en cause la conception de l'Etat par le pr&#233;sident-candidat. 
 Pour revenir &#224; cet appel criminel des d&#233;cisions des cours d'assises, il y a quelques mois, contre l'avis de certains parlementaires UMP inspir&#233;s par l'Institut pour la justice (IJ), groupe de pression tr&#232;s efficace, le garde des Sceaux l'avait justement fait exclure par la repr&#233;sentation nationale pour des motifs auxquels j'adh&#233;rais pleinement et qui tenaient d'abord au r&#244;le du minist&#232;re public charg&#233; aussi de prendre en charge le sort des victimes. Michel Mercier a forc&#233;ment adopt&#233; cette position avec l'aval du Premier ministre, voire du pr&#233;sident. 
 Cette question semblait donc r&#233;solue. Mais l'IJ ne d&#233;sarmait pas et s'attaquait &#224; un maillon faible et peu lucide : Christian Estrosi. Celui-ci &#233;tait pr&#234;t &#224; d&#233;poser une proposition de loi qui aurait d&#251; subir le m&#234;me sort si le Pouvoir avait eu la moindre logique. 
 A Bordeaux, le candidat Sarkozy, toute incoh&#233;rence au vent, prend la rel&#232;ve d'Estrosi et contredit ce qui avait &#233;t&#233;, il y a peu de temps, rejet&#233; avec pertinence par l'un de ses ministres. Tout cela parce que l'IJ, depuis une r&#233;cente campagne organis&#233;e par ses soins, repr&#233;sente un vivier consid&#233;rable d'&#233;lecteurs conservateurs qu'il faut, sans s'interroger une seconde sur les cons&#233;quences absurdes d'une telle proposition, flatter. Tout est bon qui est destin&#233; &#224; ramener l'&#233;lecteur au bercail pr&#233;sidentiel, m&#234;me le pire. A droite toute, en effet, mais comment et dans quel &#233;tat &#224; l'arriv&#233;e ? 
 C'est triste et d&#233;courageant. Voir 2007 se d&#233;naturer, se caricaturer en grimace en 2012 est un cr&#232;ve-esprit. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
