<document>
	<date>2011-03-05</date>
        <title>Bacri, on t'aime !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je suis d&#233;sol&#233; : Jean-Pierre Bacri, on vous aime ! 
 Je devine d&#233;j&#224; votre recul, parce que vous consid&#233;rez comme suspecte toute marque d'affection, mensonger tout compliment et importune toute pr&#233;tention &#224; vous analyser. La sympathie que vous inspirez doit vous appara&#238;tre aussi &#233;trange que celle qu'on vous prodigue. L'humain, &#224; premi&#232;re et fausse vue, n'est pas votre fort. 
 Pourtant je persiste. Vous n'&#234;tes pas seulement un formidable sc&#233;nariste, un grand acteur mais, surtout, vous &#234;tes un homme qui d&#233;cape, "d&#233;coiffe" et met du vrai, voire du brutal, dans des exercices qui g&#233;n&#233;ralement constituent des &#233;changes ronronnants. 
 Vous r&#233;pondez &#224; Annick Cojean, dans Le Monde Magazine, en ne cachant rien des raisons qui vous ont fait parvenir l&#224; o&#249; vous &#234;tes. Et c'est rafra&#238;chissant comme une oasis, tout &#224; coup dans le d&#233;sert, comme le contraire du conformisme politique, comme de la vie dans nos conventions st&#233;rilisantes. Comme un coup de poing qui met &#224; bas l'hypocrisie. 
 A bien y r&#233;fl&#233;chir, ce que vous exprimez n'est pas forc&#233;ment d'une originalit&#233; folle et d'ailleurs vous ne le pr&#233;tendez pas. Mais la simple formulation de ce qu'on &#233;prouve, de ce qu'on souhaite et de ce qu'on est, sans fard ni faux-semblant, est proprement r&#233;volutionnaire aujourd'hui, dans un monde o&#249; le langage sert &#224; masquer la pens&#233;e et la parole &#224; enrober le caract&#232;re roide, abrupt, de la v&#233;rit&#233; quand elle ne s'en d&#233;tourne pas d&#233;lib&#233;r&#233;ment. 
 Jean-Pierre Bacri affirme s'&#234;tre "cr&#233;&#233; un univers dans lequel le plaisir est prioritaire", contre les contraintes inutiles de la vie en soci&#233;t&#233;, contre la fr&#233;quentation des ennuyeux et les mille servitudes accept&#233;es par faiblesse, qui font du quotidien un enfer parce qu'on a honte de soutenir qu'on se pr&#233;f&#232;re, et quelques rares &#234;tres avec soi. Il fait l'&#233;loge de "la gueule" qui est en effet la mani&#232;re la plus efficace de d&#233;montrer au monde vain et ridicule qui vous entoure qu'on ne l'aime pas et qu'on d&#233;sirerait &#234;tre ailleurs. Il y a une authenticit&#233; qui n'est pas contradictoire avec une politesse des profondeurs mais incompatible avec la biens&#233;ance formelle. Pour Bacri, on a beau tourner l'id&#233;e dans tous les sens, le nul est nul, les promotions t&#233;l&#233;visuelles ind&#233;centes et indignes, la jeunesse n'est pas le plus bel &#226;ge de la vie, l'univers ne devient supportable que si on l'invente, l'existence est belle mais pas avec beaucoup, certaines femmes sont capitales et la b&#234;tise fait des ravages. 
 Je souscris &#224; tout. C'est comme un intense, immense bol d'air qui devrait rendre choquantes les complaisances et grotesques les hyperboles qu'une modernit&#233; sotte s'adresse &#224; elle-m&#234;me par l'entremise de m&#233;dias enivr&#233;s par le Rien. 
 Oui, d&#233;cid&#233;ment, et s'il le faut contre toi, contre ton caract&#232;re adorablement bougon, Bacri, on t'aime. Pardon ! 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
