<document>
	<date>2014-10-26</date>
        <title>La Twittosph&#232;re : un cloaque pour les mots ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Au mois d'octobre 2013, Jean Bourdeau, assistant parlementaire du s&#233;nateur Jean-Pierre Michel, tweetait que Marion Mar&#233;chal-Le Pen &#233;tait "une conne" et une "salope". 

 Poursuivi pour le d&#233;lit d'injure publique, il a soutenu, le 24 octobre, qu'il visait "l'&#233;lue et non la femme" et s'est d&#233;fendu d'&#234;tre "sexiste ou misogyne". 

 Son conseil, Ma&#238;tre Charri&#232;re-Bournazel, a plaid&#233;, sans surprise, la relaxe au nom de la libert&#233; d'expression et parce que l'empoignade s'inscrivait dans le cadre d'un "combat politique", l'&#233;lection cantonale partielle de Brignoles dans le Var remport&#233;e en d&#233;finitive par le FN. 

 Le jugement sera rendu le 28 novembre et il est probable que le tribunal correctionnel de Paris suivra les r&#233;quisitions du minist&#232;re public en faveur de la condamnation du pr&#233;venu (www.20 minutes.fr). 

 Pour n'&#234;tre pas gravissime, cette affaire est r&#233;v&#233;latrice des d&#233;rives que conna&#238;t le langage, d'un usage de la parole de plus en plus brut et, g&#233;n&#233;ralement, du d&#233;litement de la politesse qui devrait imposer, quelle que soit la contradiction sur le fond, la correction de la forme. 

 Comment Jean Bourdeau pense-t-il s'exon&#233;rer en distinguant artificiellement l'&#233;lue et la femme et en d&#233;niant tout sexisme sans m&#234;me percevoir la vulgarit&#233; et le caract&#232;re scandaleux des mots en eux-m&#234;mes, comme si ces derniers pouvaient &#234;tre concevables dans telle ou telle position ou configuration ? 

 "Conne" et "salope" constituent intrins&#232;quement, par leur irruption sans aucune n&#233;cessit&#233; intellectuelle et politique, une absolue d&#233;gradation du d&#233;bat public et une triste d&#233;monstration de la baisse du niveau de nos &#233;lites, &#224; quelque niveau qu'elles se situent. Parler de la sorte &#224; quelqu'un, tweeter sur quiconque de cette mani&#232;re, connu ou inconnu, homme ou femme, est une d&#233;marche signalant plus la pi&#232;tre qualit&#233; de l'insulteur que la possible bassesse de l'insult&#233;. Attaquer avec une apparente retenue, mettre de la duret&#233; dans le velours est un art qui n'est pas &#224; la port&#233;e de tout le monde. O&#249; donc est pass&#233;e la litote, o&#249; cach&#233; le tr&#233;sor des mots ? 

 Cet &#233;pisode me touche d'autant plus qu'il a pour cadre Twitter et qu'avec mes 18 000 abonn&#233;s, je commence &#224; avoir une id&#233;e assez pr&#233;cise des ombres et des lumi&#232;res de ce formidable moyen de communication. 

 Il serait injuste d'intenter, &#224; lui seul, un proc&#232;s &#224; charge. En effet je suis de plus en plus frapp&#233;, dans les entretiens de la presse &#233;crite ou dans l'audiovisuel, par le fait que beaucoup d'artistes, acteurs, r&#233;alisateurs ou chanteurs, m&#234;me parfois courtois dans le priv&#233;, se sentiraient d&#233;shonor&#233;s si &#224; intervalles r&#233;guliers ils ne prof&#233;raient pas un gros mot, un juron ou une exclamation orduri&#232;re. Il est obligatoire d'&#234;tre d&#233;brid&#233; dans la pire acception de ce terme. Une spontan&#233;it&#233; se laissant aller. 

 Les politiques ne sont plus en reste et s'imaginent plaire au peuple quand ils d&#233;braillent le langage alors qu'au contraire, ils le d&#233;&#231;oivent profond&#233;ment. La personne comme les mots ne peuvent se passer d'allure. 

 La Twittosph&#232;re, au regard de l'exp&#233;rience que j'en ai, offre &#224; certains - ils sont heureusement rares &#224; cultiver cette pratique ind&#233;cente - l'opportunit&#233; d'ext&#233;rioriser &#224; la fois la pauvret&#233; offensante de leurs propos et donc l'ind&#233;licatesse  de leur &#234;tre. 

 Je laisse de c&#244;t&#233; la multitude de ces contradicteurs qui ne tiennent aucun compte des r&#233;ponses qu'on fait, qui en plus ne s'informent que sur Twitter et donc sont totalement sommaires voire infirmes sur le plan de la contradiction, ou n'&#233;prouvent qu'une envie, celle de mordre les mollets de celui qui a tweet&#233;, sans rien conna&#238;tre de lui la plupart du temps, plut&#244;t que riposter sur le fond. Pour prendre un exemple, combien de fois m'a-t-on reproch&#233; un antisarkozysme obsessionnel sans jamais battre en br&#232;che la r&#233;alit&#233; de mes constats ! 

 La cat&#233;gorie &#224; laquelle je m'attache dans ce billet est compos&#233;e de ceux qui non seulement ne savent pas r&#233;sister &#224; la tentation de l'insulte mais s'y abandonnent avec volupt&#233;, avec sadisme, avec fr&#233;n&#233;sie. Ils sont d&#233;&#231;us quand la susceptibilit&#233; qu'ils esp&#233;raient blesser leur renvoie le boomerang avec de la vigueur mais plus de tenue ! 

 L'obligation d'user de 140 caract&#232;res seulement n'est pas une excuse. Elle peut justifier le paradoxe, la provocation, l'insolence, la banalit&#233; ou la critique. L'adh&#233;sion ou la r&#233;probation. Il n'y a rien en elle qui contraindrait &#224; la d&#233;gradation des mots, &#224; l'indignit&#233; du langage, &#224; la d&#233;vastation de ce magnifique outil humain qui nous a &#233;t&#233; d&#233;volu pour le meilleur et que certains ont d&#233;natur&#233; jusqu'au pire. Il n'y a rien en elle mais tout dans le twittos qui jouit de sa forme odieuse et, pense-t-il, de la certitude de faire mal. 

 Mais, au milieu des approximations, des confusions et des vitup&#233;rations, comme une gr&#226;ce, des tweets aimables quoique critiques, des tweets intelligents, spirituels et stimulants, des tweets plus soucieux de fraternit&#233; que d'invectives, des tweets qui ne font pas de Twitter un cloaque mais une aubaine, une chance. 

 Plus que jamais, la passion de la libert&#233; d'expression est une passion noble. Elle doit d'autant plus &#234;tre magnifi&#233;e et incarn&#233;e qu'ici on la d&#233;voie et que l&#224; on pr&#233;tend l'&#233;touffer. 

 Il faut la pr&#233;server de ses faux amis et de ses vrais massacreurs. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
