<document>
	<date>2008-06-14</date>
        <title>L'autre Emmanuelle</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         
 Invit&#233; un jour dans l'excellente &#233;mission de RMC "Les grandes gueules", d'Olivier Truchot et Olivier Marchal, j'ai du r&#233;pondre au questionnaire traditionnel de fin. Et notamment &#224; cette interrogation : entre Emmanuelle B&#233;art et Soeur Emmanuelle, quel &#233;tait mon choix ? J'ai r&#233;pondu en optant pour la seconde. 
 Ce qui alors relevait d'une provocation facile et&#160;du refus de cautionner une actrice m&#233;diatiquement et ostensiblement&#160;militante s'est trouv&#233; confirm&#233;, aujourd'hui,&#160;par l'entretien que la centenaire a bien voulu accorder pour M&#233;tro aux journalistes Caroline Brun et Fabien Binacchi. 
 Eblouissante de vraie simplicit&#233;, aux antipodes de la "grenouille de b&#233;nitier",&#160;Soeur Emmanuelle, sans se d&#233;partir de la modestie qui accompagne la grande classe, o&#249; qu'elle se situe, nous donne des le&#231;ons de v&#233;rit&#233; et de bon sens. La justesse et la mesure dans l'expression n'interdisent pas des formules superbes comme celle-ci :"La mort, c'est une porte qui grince mais qui s'ouvre". La force de cette assertion, qu'on s'abandonne ou non &#224; la transcendance, qu'on ait peur ou non de demain, tient &#224; son caract&#232;re &#224; la fois familier et infiniment signifiant. J'ose comparer cette m&#233;taphore sur l'autre monde &#224; celle, profane, du philosophe italien Gramsci&#160;d&#233;finissant, dans notre monde, la crise comme le passage douloureux de l'ancien au nouveau. 
 Parmi ses r&#233;ponses, il en est une qui m'a personnellement touch&#233;. Les journalistes lui demandent si elle est "fi&#232;re &#224; l'id&#233;e de se voir remettre la distinction de Grand Officier de la L&#233;gion d'honneur par le pr&#233;sident de la R&#233;publique", qui tient &#224; accomplir lui-m&#234;me cette d&#233;marche. Elle r&#233;plique que "&#231;a me fait une belle jambe. Cela ne changera ni ma vie ni ma mort". 
 Chez un autre, cette apparente d&#233;sinvolture pourrait sembler de la frime, comme&#160;une mani&#232;re de tourner en d&#233;rision ce &#224; quoi on a pourtant aspir&#233;. Mais pour elle, sa vie plaide en faveur de sa sinc&#233;rit&#233;. C'est la r&#233;ponse de quelqu'un qui est revenu de tout sauf de l'essentiel. La conscience de l'honneur superficiel qui lui est fait p&#232;se peu face &#224; la gravit&#233; d'une condition humaine finie et, pour certains, infinie. D'un coup,&#160;est remise &#224; sa place l&#233;gitime la pompe, sont &#233;valu&#233;s &#224; leur exacte mesure les ors, les succ&#232;s, les privil&#232;ges.  
 Je r&#234;verais non seulement de sentir tout ce qu'a de d&#233;licieusement absurde le go&#251;t des f&#234;tes et des futilit&#233;s sociales, le d&#233;sir de reconnaissance, l'exigence de se voir consacr&#233;, mais de vivre dans sa pl&#233;nitude cette intuition, de savoir l'inscrire fermement dans le fil des jours, de parvenir &#224; fuir comme la peste l'impression d'importance, le&#160;besoin de s'estimer irrempla&#231;able, quoi qu'on s'en d&#233;fende, avec une fausse humilit&#233; et un vrai orgueil. Soeur Emmanuelle, par sa r&#233;plique, me donne mauvaise conscience. Ce dont je r&#234;ve, elle le fait sans cesse. Le divertissement qui nous grise et nous fait oublier, elle n'en a pas besoin. 
 Cette religieuse repr&#233;sente&#160;le contraire du personnage qui pla&#238;t beaucoup, aujourd'hui, aux m&#233;dias : l'eccl&#233;siastique mondain. Le p&#232;re de la Morandais en est un parfait sp&#233;cimen. Voil&#224; un homme auquel on ne peut plus &#233;chapper. Il porte sa religion comme une d&#233;coration, a sans doute la religion de la d&#233;coration et divulgue les derniers murmures d'un mourant. Tout pour inqui&#233;ter. 
 D&#233;cid&#233;ment, si on me posait &#224; nouveau la question, je serais encore plus affirmatif. Soeur Emmanuelle, sans l'ombre d'une h&#233;sitation.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
