<document>
	<date>2009-02-01</date>
        <title>Battisti : un homme de fuite</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Cesare Battisti &#233;chappera toujours &#224; la justice qu'il affirme, comme un hypocrite, souhaiter. 
 Homme de fuite, son obsession est de demeurer sans cesse dans ce halo brumeux, litt&#233;raire et mondain qui &#233;vite l'affrontement brutal et impitoyable avec la r&#233;alit&#233; des quatre meurtres auxquels il a particip&#233; en Italie, en 1978 et 1979, avec ses camarades des Prol&#233;taires arm&#233;s pour le communisme.&#160;&#160;Evad&#233; de sa prison italienne en 1981,&#160;il est&#160;condamn&#233; par contumace &#224; la r&#233;clusion criminelle &#224; perp&#233;tuit&#233;. Il gagne le Mexique puis la France. 
 En 2004, notre pays, ne violant pas un engagement qui n'a jamais &#233;t&#233; pris par Fran&#231;ois Mitterrand puisque celui-ci avait exclu de sa bienveillance les crimes de sang (B&#233;n&#233;dicte Charles dans Marianne 2),&#160;met en oeuvre le processus d'extradition &#224; l'encontre de Battisti&#160;dont la pr&#233;sence est r&#233;clam&#233;e par la d&#233;mocratie italienne. On oublie trop souvent en effet que c'est une R&#233;publique qui vaut la n&#244;tre qui exige justice. 
 Homme de fuite, Battisti, en d&#233;pit du contr&#244;le judiciaire&#160;auquel la cour&#160;d'appel de Paris, en&#160;le remettant en libert&#233;,&#160;l'avait soumis, viole la confiance qu'il pr&#233;tendait devoir inspirer et dispara&#238;t. Il sera&#160;arr&#234;t&#233;,&#160;en 2007, &#224; Rio de Janeiro,&#160;au Br&#233;sil o&#249; il s'&#233;tait r&#233;fugi&#233;. 
 Le ministre de la Justice Tarso Genro, plus soucieux&#160;d'une solidarit&#233; discutable entre anciens&#160;subversifs&#160;violents que de favoriser&#160;le respect, sur le plan international, de l'Etat de&#160;droit et et la cause des victimes,&#160;a accord&#233; &#224; Battisti, le&#160;13 janvier 2009, le statut de r&#233;fugi&#233; politique, ce&#160;qui a &#233;videmment suscit&#233; un toll&#233; justifi&#233; en Italie&#160;o&#249; les&#160;autorit&#233;s publiques&#160;esp&#233;raient enfin son extradition. Le Tribunal supr&#234;me f&#233;d&#233;ral doit statuer prochainement sur la demande de libert&#233; pr&#233;sent&#233;e par Battisti et ses avocats et on peut craindre, dans le contexte br&#233;silien, qu'elle soit accueillie positivement. 
 Homme de fuite, Battisti&#160;fait conna&#238;tre le 30 janvier une lettre de quatre pages o&#249; il se d&#233;fausse de sa responsabilit&#233; criminelle sur ses anciens camarades, affirmant que la personne qui l'a accus&#233; avait &#233;t&#233; "tortur&#233;e" (site&#160;du Nouvel Obs ). Il d&#233;clare : "Je ne peux pas payer pour ce que je n'ai pas fait". A ses protestations d'innocence qui se&#160;gardent bien, aujourd'hui comme hier, de se&#160;confronter aux accusations qui l'accablent, je r&#233;pliquerai seulement par la certitude exprim&#233;e par Pietro Torno, procureur adjoint du parquet de Turin : "Personne ne peut soutenir&#160;qu'il est innocent" (le&#160;site de l'Express). 
 Il n'est pas indiff&#233;rent non plus de relever que deux anciens membres des Prol&#233;taires arm&#233;s contre le communisme se sont insurg&#233;s contre les propos de Battisti - ce n'est pas moi, ce sont les autres ! - rejetant sur eux la responsabilit&#233; des meurtres commis en 78-79. Ils soulignent :&#160;"Nous avons &#233;t&#233; condamn&#233;s et nous avons pay&#233; pour les &#233;v&#233;nements dramatiques dans lesquels nous avons &#233;t&#233; impliqu&#233;s il y a trente ans. Nous n'avons pas marchand&#233; notre libert&#233; contre celle des autres. Nous jugeons infamant que Battisti nous traite de repentis" (Rue 89). 
 Dans ce m&#234;me courrier, Battisti implique les services secrets fran&#231;ais dont des membres lui auraient conseill&#233; le Br&#233;sil comme lieu de fuite et l'auraient aid&#233; &#224; rejoindre ce pays. Si cette d&#233;nonciation est fond&#233;e, elle est gravissime et m&#233;riterait d'&#234;tre tir&#233;e au clair et d'aboutir &#233;ventuellement &#224; des sanctions. Mais est-elle plausible ? Ne s'agit-il pas &#224; nouveau d'un &#233;cran de fum&#233;e destin&#233; &#224; faire croire &#224; des soutiens officiels pour brouiller sa propre responsabilit&#233; et tenter de la r&#233;l&#233;guer au second plan ? Homme de fuite toujours, peut-&#234;tre ? 
 Ce n'est pas tout. Il exon&#232;re aussi de toute intervention en sa faveur l'&#233;pouse du pr&#233;sident de la R&#233;publique. Faut-il rapprocher cette affirmation de Battisti de ce qu'a d&#233;clar&#233; Carla Bruni-Sarkozy lors d'une interview sur la RAI le dimanche 25 janvier 2009 ? Cette derni&#232;re se d&#233;fendait d'avoir eu le moindre r&#244;le dans l'octroi du statut de r&#233;fugi&#233; politique &#224; Battisti par le Br&#233;sil et dans le refus de son extradition vers l'Italie. Elle r&#233;pondait, apr&#232;s une premi&#232;re r&#233;action des&#160;autorit&#233;s fran&#231;aises, &#224; l'insinuation d'une association italienne des victimes du terrorisme selon laquelle, au contraire, Carla Bruni-Sarkozy aurait &#233;t&#233; m&#234;l&#233;e &#224; ce processus favorable &#224; Battisti. Pourquoi celui-ci, sans qu'&#224; l'&#233;vidence on l'ait sollicit&#233;, &#233;prouve-t-il le besoin de rench&#233;rir sur l'&#233;pouse du pr&#233;sident, ce qui remet les d&#233;n&#233;gations de celle-ci dans l'actualit&#233; et le constitue, lui, comme un t&#233;moin honorable ? D&#233;sire-t-il ainsi s'immiscer dans un jeu international o&#249; il n'a th&#233;oriquement rien &#224; faire ? Se donne-t-il de l'importance ? Veut-il cr&#233;er l'illusion d'un lien m&#234;me implicite entre Carla Bruni-Sarkozy et lui-m&#234;me, f&#251;t-ce en confirmant les dires de celle-l&#224; (le Parisien)&#160;? Homme de fuite capable dans n'importe quelle circonstance et sur n'importe quel registre - judiciaire, intellectuel et politique - de troubler, d'&#233;luder, de se soustraire, de jeter le soup&#231;on, de&#160; faire oublier ses crimes et de&#160;jouer - il est vrai, de plus en plus difficilement - le personnage du pers&#233;cut&#233;. 
 Homme de fuite : la l&#226;chet&#233; pour syst&#232;me. 
 L'avenir, probablement, va lui permettre de remettre sur le m&#233;tier une gloire douteuse. Il exploitera ce qui lui est advenu depuis qu'il a quitt&#233; la France.&#160;Ses partisans inconditionnels (facile quand on oublie le poids des morts et des souffrances qui, avec d'autres, lui incombe&#160;!) vont continuer &#224; porter l'homme et l'&#233;crivain aux nues. Il&#160;publiera encore&#160;des romans policiers qu'on se&#160;fera un devoir et un honneur de vendre en France.&#160;Il sera invit&#233; au Br&#233;sil ou ailleurs &#224; la t&#233;l&#233;vision. Il vivra et fuira &#224; l'abri. Faux pers&#233;cut&#233; combl&#233;. 
 Mais sa conscience ? 
 &#160;&#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
