<document>
	<date>2012-12-29</date>
        <title>Le cin&#233;ma fran&#231;ais somptuaire mais pas somptueux !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il suffit d'&#234;tre patient. 

 Un jour ou l'autre, pour tout, quelqu'un sort du bois et r&#233;v&#232;le, d&#233;nonce ou &#233;claire. 

 Pour le cin&#233;ma, c'est Vincent Maraval, l'un des producteurs de The Artist et le directeur des ventes internationales de la soci&#233;t&#233; de films Wild Bunch, dont il a &#233;t&#233; le fondateur (Le Monde). 

 Sur le plan commercial, l'ann&#233;e 2012 n'a pas &#233;t&#233; bonne pour le cin&#233;ma fran&#231;ais, &#224; l'exception peut-&#234;tre du "Pr&#233;nom". 

 Nos films sont trop chers. Apr&#232;s les films des studios am&#233;ricains, "la France d&#233;tient le record du monde du co&#251;t moyen de production : 5,4 millions d'euros, alors que le co&#251;t moyen d'un film ind&#233;pendant am&#233;ricain tourne autour de 3 millions d'euros". 

 Malgr&#233; ses &#233;checs, le cin&#233;ma fran&#231;ais, gr&#226;ce &#224; son syst&#232;me de financement, continue &#224; offrir des sommes consid&#233;rables &#224; des acteurs qui pourtant subissent revers sur revers.  

 Le cin&#233;ma fran&#231;ais est mauvais parce qu'il est trop subventionn&#233; et que ses acteurs sont trop pay&#233;s. 

 Un Dany Boon, qui se pique d'&#234;tre une conscience politique et vit &#224; Los Angeles, obtient 3,5 millions d'euros pour "Un plan parfait", dont pourtant les entr&#233;es ne seront pas suffisantes pour payer son salaire (20 minutes). 

 Vincent Cassel, acteur remarquable, a per&#231;u pour Mesrine 1,5 million d'euros (22,6 millions de recettes monde), alors que dans Black Swan (226 millions de recettes monde), il n'a obtenu que 226 000 euros.  

 "Dix fois moins de recettes, cinq fois plus de salaire, telle est l'&#233;conomie du cin&#233;ma fran&#231;ais". 

 Benicio Del Toro a moins &#233;t&#233; r&#233;tribu&#233; pour avoir jou&#233; magnifiquement le Che que Fran&#231;ois-Xavier Demaison dans chacune des oeuvrettes auxquelles il a particip&#233;. 

 Ces traitements faramineux octroy&#233;s chez nous &#224; des acteurs qui pour la plupart sont et vont demeurer inconnus du reste du monde ne "boostent" pas les recettes &#233;conomiques mais ont pour seul objectif d'obtenir le financement des t&#233;l&#233;visions. 

 Les subventions directes (cha&#238;nes publiques, avances sur recettes, aides r&#233;gionales) mais surtout indirectes (l'obligation d'investissement des cha&#238;nes priv&#233;es) rendent notre cin&#233;ma assist&#233;, d&#233;pendant, irresponsable. Comme un bien-portant qui serait en permanence sous perfusion ou auquel on ne laisserait m&#234;me pas le droit de se sentir bien et de le d&#233;montrer. On est d&#233;cr&#233;t&#233; malade avant de l'&#234;tre, en crise avant de la subir. On est pr&#233;sum&#233; fragile. 

 Le cin&#233;ma fran&#231;ais peut r&#233;ussir comme &#233;chouer : il est garanti contre les risques, y compris ceux r&#233;sultant de la m&#233;diocrit&#233; dominante, acteurs, sc&#233;naristes et r&#233;alisateurs. 

 Vincent Maraval propose de limiter &#224; 400 000 euros le montant des cachets, assorti d'un int&#233;ressement obligatoire sur le succ&#232;s du film dans le cadre des obligations l&#233;gales d'investissement des cha&#238;nes de t&#233;l&#233;vision. Pour le surplus, si la valeur d'un acteur est consid&#233;r&#233;e comme bien sup&#233;rieure, le march&#233; sera libre. 

 Ce coup de gueule et de lucidit&#233; ne serait pas autant exemplaire s'il ne mettait en &#233;vidence ce qui, sur un plan g&#233;n&#233;ral, caract&#233;rise certains dysfonctionnements fran&#231;ais. 

 Beaucoup d'argent attribu&#233;, des subventions &#224; foison. Un Etat omnipr&#233;sent qui se m&#234;le de tout. 

 L'impression d&#233;sagr&#233;able que les r&#233;sultats comptent peu, qu'on n'exige pas de quelqu'un qu'il m&#233;rite ce qu'il touche. La nature des actes n'a aucune incidence sur le niveau des revenus. 

 Un sentiment d'irresponsabilit&#233;. Puisqu'&#233;chouer ne fait rien perdre, pourquoi r&#233;ussir serait-il tentant ? 

 Il y a sans doute, comme pour le cin&#233;ma, des plaies, des bureaucraties et des rigidit&#233;s qui &#233;touffent et st&#233;rilisent, partout ailleurs. Il faudrait d&#233;nouer quand on ligote. 

 L'exception culturelle fran&#231;aise n'est pas celle que l'on croit. Pas celle qui sauve le cin&#233;ma, mais celle qui autorise le somptuaire contre le somptueux. 

 Et si l'exception fran&#231;aise &#233;tait, en d&#233;finitive, de ne jamais laisser l'initiative libre de ses mouvements et de sa cr&#233;ation, &#224; ses risques et p&#233;rils certes mais aussi pour son plus grand b&#233;n&#233;fice ? De l'encadrer, de l'entraver, de la suspecter ? De ne pas la supporter dans sa pl&#233;nitude ? 

 Ou au contraire de l'assurer, de la rassurer contre tout ?  

 Il ne faudrait pas la France ressemble &#224; son cin&#233;ma. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
