<document>
	<date>2009-04-09</date>
        <title>Le Conseil sup&#233;rieur de l'approbation (CSA) ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le Conseil sup&#233;rieur de l'audiovisuel (CSA) appartient &#224;&#160; la cat&#233;gorie des autorit&#233;s administratives ind&#233;pendantes. Une autorit&#233; certes, administrative, mais ind&#233;pendante ? Pourquoi en France a-t-on tellement de mal avec nos instances dites ind&#233;pendantes ? C'est comme si les soumettre &#224; une telle exigence leur jetait un mauvais sort. Comme si elles se satisfaisaient trop rapidement&#160;de cette appr&#233;ciation purement d&#233;clarative pour consid&#233;rer que, le symbolique &#233;tant sauf, elles pouvaient s'abandonner &#224; leurs in&#233;vitables pulsions partisanes. Ou bien le CSA a-t-il cru qu'il lui revenait seulement d'&#234;tre ind&#233;pendant de l'Opposition ?&#160; 
 Le Conseil d'Etat a remis brutalement l'&#233;quit&#233; et le bon sens au beau milieu de la communication politique. Et le droit si on veut bien admettre que celui-ci est d'autant plus l&#233;gitime et cr&#233;dible s'il sait s'impr&#233;gner des deux qualit&#233;s que je viens d'&#233;voquer. Lorsque le CSA avait &#233;t&#233; saisi par les socialistes au sujet de la parole pr&#233;sidentielle largement entendue (celle du pr&#233;sident, celle de ses conseillers et collaborateurs) en souhaitant sa prise en compte pour l'appr&#233;ciation du pluralisme, j'ose dire qu'il n'est personne, de gauche ou de droite, qui n'ait dans son for int&#233;rieur valid&#233; le fond de cette d&#233;marche. A partir du moment o&#249; le pr&#233;sident de la R&#233;publique s'exprime autant, voire plus que ses pr&#233;d&#233;cesseurs et que ses conseillers - ph&#233;nom&#232;ne absolument nouveau - rajoutent &#224; son argumentation la leur propre qui ne vise qu'&#224; approuver la sienne, on voit mal au nom de quoi le CSA pouvait refuser d'adapter &#224; la r&#233;alit&#233;&#160;le syst&#232;me dont il avait la charge. Pourtant, il n'a pas h&#233;sit&#233;&#160;&#224; &#233;mettre&#160;un avis n&#233;gatif. 
 Aussi, la plus haute juridiction administrative&#160;a os&#233;&#160;&#160;faire la le&#231;on sans fard&#160;au CSA. "Le CSA ne peut pas, pour appr&#233;cier le respect du pluralisme, exclure par principe toute forme de prise en compte des interventions du pr&#233;sident de la R&#233;publique et de ses collaborateurs" (le Parisien, le Monde).&#160;Cela semblait couler de source mais pourquoi accepter le simple et l'&#233;vident quand on peut faire compliqu&#233; ou, pire, complaire ? En plus, le CSA donne l'impression, maintenant, de vouloir tra&#238;ner de l'esprit et de la d&#233;lib&#233;ration. Pourtant, favoriser au quotidien la d&#233;mocratie, mettre un peu plus de justesse, de justice dans les rouages de la R&#233;publique, c'est une t&#226;che qu'on peut clairement qualifier d'urgente. 
 Le CSA est pr&#233;sid&#233; par Michel Boyon, qui a &#233;t&#233; directeur de cabinet de l'ancien Premier ministre Jean-Pierre Raffarin. Difficile d'exiger de lui qu'il pense en permanence contre lui-m&#234;me et occupe sa fonction en n&#233;gligeant ses humeurs, ses choix intimes et profonds. La coll&#233;gialit&#233; du CSA peut att&#233;nuer ce processus mais non l'abolir d'autant plus que d'autres nominations ne rassurent gu&#232;re. Le pr&#233;sident de la R&#233;publique est enthousiasm&#233;, para&#238;t-il, par Christine Kelly. Je l'ai entendu parler de sa biographie de Fran&#231;ois Fillon. Je n'ai pas eu la m&#234;me perception. 
 Ces pesanteurs, ces soup&#231;ons de d&#233;pendance, cette fatalit&#233; qui semble conduire nos autorit&#233;s administratives vers l'approbation du Pouvoir ou vers la protection de celui-ci - il y a eu des exceptions mais cette r&#232;gle a pu &#234;tre v&#233;rifi&#233;e sous toutes les latitudes, sauf lorsqu'une forte personnalit&#233; au caract&#232;re ind&#233;pendant imprimait sa marque et bousculait le jeu - cr&#233;ent un climat somme toute d&#233;primant pour une vraie d&#233;mocratie. Tout le monde y perd. 
 Dans de telles conditions, comment l'aval donn&#233; &#224; Jean-Luc Hees par le CSA peut-il avoir la moindre valeur ? Choisi par le pr&#233;sident, il est adoub&#233; apr&#232;s un grand oral qui n'a pas, selon Marianne 2, &#233;t&#233; &#233;poustouflant. Sans doute l'ironie du sort, qui voit Hees remplacer Jean-Paul Cluzel qui l'avait "vir&#233;", satisfait-elle les politiques ? On a les dr&#244;leries qu'on peut. 
 Mais le CSA, qu'en&#160;pense-t-il vraiment ?&#160;Si le Conseil sup&#233;rieur de l'approbation accepte de se muer en Conseil sup&#233;rieur de l'audiovisuel. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
