<document>
	<date>2007-06-21</date>
        <title>Le danger de la politesse judiciaire</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Hier soir, j'ai termin&#233; une tr&#232;s longue, lourde et &#233;prouvante session d'assises qui a condamn&#233; six accus&#233;s, certains, dont un mineur, pour des viols graves. Je n'ai pas l'habitude de me pencher sur une exp&#233;rience pass&#233;e et qui, sur le plan criminel, ne reprendra effet, avec les vacances des futurs jur&#233;s, qu'au d&#233;but du mois de septembre. Si aujourd'hui je d&#233;roge &#224; cette abstention, c'est qu'un dialogue difficile, dans la derni&#232;re affaire, avec une jeune fille victime d'un viol et son environnement amical, une fois l'arr&#234;t de condamnation rendu, m'a conduit &#224; m'interroger sur les limites et les risques d'une courtoisie&#160; &#224; laquelle, pourtant, je tiens. 

 Depuis longtemps, j'ai abandonn&#233; la pratique qui veut qu'&#224; l'issue de chaque proc&#232;s, les avocats de l'accus&#233; et de la partie civile, l'avocat g&#233;n&#233;ral se retrouvent ensemble dans le bureau du pr&#233;sident pour le ou la saluer. J'ai trop entendu la question&#160; "vous &#234;tes content ?" &#224; la suite d'une condamnation, ou constat&#233; une r&#233;action d'apitoiement devant un acquittement, pour continuer &#224; participer &#224; ce jeu&#160; presque obsc&#232;ne o&#249; mondanit&#233; et trag&#233;die d&#233;j&#224; oubli&#233;e se m&#234;laient. Aussi, j'ai pris le pli de saluer dans la salle d'audience la partie civile, son avocat et l'avocat de la d&#233;fense avant de me rendre vite et seul aupr&#232;s des trois magistrats de la Cour pour prendre cong&#233;. 

 Je n'ai pu que me f&#233;liciter, pour ma salubrit&#233; personnelle, de cette d&#233;marche. 

 Hier, il y a eu un couac. 
                 
                                         
                         
                                 Il ne serait pas convenable de raconter par le menu les p&#233;rip&#233;ties de cet entretien vigoureux, voire orageux qui a pris vraiment&#160; naissance apr&#232;s le refus de l'ami de la victime de me serrer la main. Je lui ai demand&#233; pourquoi et les choses se sont enclench&#233;es. 

 Au fil de mon exp&#233;rience professionnelle j'ai &#233;t&#233; amen&#233;, apr&#232;s les verdicts, &#224; beaucoup &#233;changer avec les familles des victimes, dans la salle d'audience rarement, plus souvent dans les couloirs du Palais ou devant celui-ci. Je me souviens tout particuli&#233;rement d'un dialogue avec la m&#232;re de Christian Didier, l'assassin de Bousquet, qui venait d'&#234;tre condamn&#233;. Une femme pleine de tenue, d'amour et de compr&#233;hension &#224; laquelle donner des explications m'apparaissait comme un honneur. Ce n'&#233;tait pas toujours aussi simple. A partir du moment o&#249; il me semblait de mon devoir de ne pas fuir les interrogations douloureuses et lancinantes qui m'&#233;taient soumises surtout par les jeunes filles, les femmes victimes de viols, j'&#233;tais naturellement l'objet d'attaques personnelles ou professionnelles qui portaient sur le fait que je n'aurais&#160; rien compris aux enfants,&#160; &#224; la d&#233;tresse des familles ou &#224; l'ex&#233;cution des peines. Durant ces controverses fortement impr&#233;gn&#233;es d'&#233;motion de la part de ceux qui s'en prenaient &#224; moi, on opposait &#224; mon savoir technique une argumentation du coeur et de l'indignation devant laquelle mes pauvres mots demeuraient impuissants. J'avais beau dire que le r&#244;le de l'avocat g&#233;n&#233;ral n'&#233;tait pas le m&#234;me que celui de la partie civile et tenter d'expliciter ce point de vue, rien, &#224; l'&#233;vidence, n'avait un poids suffisant pour att&#233;nuer la perception d'une injustice m&#234;me apr&#232;s de lourdes condamnations, mais qui n'&#233;taient pas maximales. 

 Toutefois, ce serait abusivement g&#233;n&#233;raliser que de mettre toutes les victimes dans une m&#234;me attitude, m&#234;me s'agissant du viol. 

  Les plus nombreuses arrivent d&#233;faites, accabl&#233;es, courageuses &#224; l'audience, suivent les d&#233;bats avec une sensibilit&#233; exacerb&#233;e, &#233;coutent les d&#233;clarations de l'accus&#233; avec une attention vigilante et inqui&#232;te quand elles osent le regarder. Elles n'&#233;prouvent qu'une envie mais qui est capitale : celle d'entendre leur agresseur d&#233;cr&#233;t&#233; coupable par le jury populaire. La sanction elle-m&#234;me leur importe peu. Ce qui compte, c'est que, reconnues judiciairement victimes, elles puissent enfin regarder l'accus&#233; comme le coupable. Car le viol, on le sait, a cet effet infiniment pervers, avant l'arr&#234;t qui vient tout dissiper, de faire douter l'innocente de son innocence. 

 D'autres &#233;prouvent plus de ressentiment et de col&#232;re que de v&#233;ritable chagrin m&#234;me s'il est tr&#232;s d&#233;licat de distinguer ces &#233;tats. En tout cas, elles attachent une &#233;norme importance &#224; la peine prononc&#233;e et ne sont que rarement combl&#233;es, le maximum demeurant une exception. 

 Enfin, les derni&#232;res, une minorit&#233; infime, &#224; la fois admirable et presque surhumaine &#224; force de tol&#233;rance, tout en revendiquant leur statut de parties civiles, non seulement ne se soucient pas de la r&#233;pression mais sollicitent instamment compr&#233;hension et mansu&#233;tude en faveur de l'accus&#233;. 

 Je viens d'examiner les situations &#224; l'issue desquelles le mis en cause a &#233;t&#233; d&#233;clar&#233; coupable, qu'il ait reconnu les faits ou que les charges aient pes&#233; davantage que ses protestations d'innocence. Mais quand un acquittement survient, que naturellement l'accus&#233; se r&#233;jouit et que l'avocat g&#233;n&#233;ral constate le visage p&#233;trifi&#233; et d&#233;sesp&#233;r&#233; de celle qui pour lui, en d&#233;pit de la d&#233;cision, demeure clairement une victime, c'est l'instant le plus insupportable. Bien plus que le fait de n'avoir pas &#233;t&#233; suivi dans ses r&#233;quisitions, l'accusateur d&#233;plore intimement le scandale qu'on n'ait pas su la comprendre, elle, appr&#233;hender lucidement sa douleur parfois pudique et sa personnalit&#233;. C'est une blessure au coeur plus qu'&#224; l'esprit. C'est seulement dans cette occurrence qu'on se r&#233;volte contre l'institution du jury populaire, que, par ailleurs, on porte au pinacle, quand un grand pr&#233;sident l'anime. 

 Le couac d'hier soir n'entrait pas dans cette cat&#233;gorie. Un accus&#233;, mineur lors du viol, avait &#233;t&#233; condamn&#233; et &#233;taient contest&#233;s &#224; la fois le fait qu'on ne l'ait pas exclu du b&#233;n&#233;fice de la minorit&#233; - &#224; Paris, en dix ans, je ne l'ai jamais vu faire ! - et la mod&#233;ration de la sanction. J'avais beau ne pas approuver ce double ressentiment, m&#234;me s'il s'inscrivait dans une d&#233;marche connue, il fallait que je tente de l'apaiser. A l'&#233;vidence, je n'y suis pas parvenu. 

 D'une part, ceux qui ne savent pas mais qui souffrent, directement ou indirectement, refusent d'entendre ceux qui savent mais qui n'ont pas souffert. D'autre part, et c'est le point crucial, la conception que beaucoup se font de l'accusateur public du c&#244;t&#233; des parties civiles n'est pas en phase avec la mienne. La partie civile a un avocat, l'accus&#233; est d&#233;fendu. Il est donc manifeste que l'avocat g&#233;n&#233;ral ne peut qu'avoir une mission qui transcende ces belles t&#226;ches singuli&#232;res. Il se doit d'appr&#233;hender, dans leur pl&#233;nitude, la douleur de la victime, le crime de l'accus&#233;, la personnalit&#233; de celui-ci et sa destin&#233;e &#224; venir, enfin l'int&#233;r&#234;t social qui pourrait mieux &#234;tre traduit par l'exigence pour le minist&#232;re public d'&#234;tre la voix et l'avocat de tous les citoyens. Autrement dit, ce qu'une partie civile enferm&#233;e dans une autarcie indign&#233;e requiert de lui, la plupart du temps, est une inconditionnalit&#233; qu'il doit refuser lorsqu'elle se trouve en contradiction avec la v&#233;rit&#233; du crime, de ses causes et des personnalit&#233;s. Aussi, reprocher &#224; l'avocat g&#233;n&#233;ral de "servir la soupe" &#224; la d&#233;fense au pr&#233;texte qu'il se saisit d'une globalit&#233; constitue une aberration que j'ai beaucoup entendue et qui pr&#233;tend renvoyer la cour d'assises &#224; ce qu'elle n'est pas: un jeu de r&#244;les. 

 Terminer une session comme je l'ai fait hier laisse un go&#251;t d'amertume et d'incompr&#233;hension. C'est la ran&#231;on de la politesse judiciaire. C'est parce que, plus que son avocat, je veux saluer la victime pour lui dire qu'au-del&#224; du judiciaire, il y a une vie, pour lui formuler des encouragements rendus plus faciles gr&#226;ce &#224; la condamnation, que j'ai du assumer cette minuscule &#233;preuve. Ce qui me d&#233;&#231;oit le plus, c'est qu'une pratique p&#233;nale qui se nourrit de la fiert&#233; de servir et d'apaiser les citoyens puisse entra&#238;ner la d&#233;fiance ou l'irritation m&#234;me d'un seul.  

 Un seul citoyen vous manque et la justice, un trait de temps, est d&#233;peupl&#233;e. 
                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
