<document>
	<date>2007-06-06</date>
        <title>Le drame et la Sant&#233;</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Lorsqu'un coll&#232;gue est s&#233;rieusement bless&#233; dans l'exercice de ses fonctions, la solidarit&#233; a du sens et l'indignation est l&#233;gitime. Pour une fois, j'aurais voulu participer &#224; cette manifestation d'&#233;motion et de soutien devant le tribunal de Metz, pour saluer Jacques Noris, esp&#233;rer son rapide r&#233;tablissement et signifier qu'on ne peut plus laisser la justice devenir dans un certain nombre de juridictions une activit&#233; dangereuse. 

 Je suis persuad&#233; que ce drame va conduire &#224; une s&#233;curisation accrue des tribunaux. La garde des Sceaux a pris d'embl&#233;e, avec le pr&#233;sident de la R&#233;publique, la mesure de la trag&#233;die, dans sa dimension personnelle et sur le plan collectif. Sa r&#233;action a manifest&#233; avec force que les magistrats, affrontant l'intol&#233;rable, ne seraient pas seuls et pourraient compter sur l'Etat.&#160; Ce n'est pas rien m&#234;me si, pour l'instant, cela semble un baume bien d&#233;risoire. 

 Plus tard, apr&#232;s l'action de s&#251;ret&#233; qui va &#234;tre engag&#233;e, il faudra r&#233;fl&#233;chir. Certes, dit-on banalement, les juges ne sont plus respect&#233;s. Leur mise en cause s'inscrit &#224; l'&#233;vidence dans le d&#233;litement global des fonctions d'ordre et d'autorit&#233;. Il conviendra tout de m&#234;me d'accepter l'id&#233;e que la consid&#233;ration individuelle et collective d&#233;pend aussi de nous. De notre capacit&#233; &#224; regagner l'estime et la confiance de nos concitoyens. Je ne voudrais pas que nos palais de justice soient condamn&#233;s &#224; devenir des blockhaus qui rendraient impossible le lien d&#233;mocratique. 

 Dans l'imm&#233;diat, les pens&#233;es de la magistrature tout enti&#232;re sont tourn&#233;es vers Jacques Noris. 

 Aujourd'hui, une bonne nouvelle concernant la prison de la Sant&#233; est survenue. Le d&#233;l&#233;gu&#233; du m&#233;diateur de la R&#233;publique a enfin &#233;t&#233; nomm&#233;. Il va s'occuper des probl&#232;mes que vont lui soumettre les 500 d&#233;tenus de cet &#233;tablissement &#224; l'exception, &#233;videmment, de ce qui se rapporte au judiciaire et au disciplinaire. Il me semble que cette initiative, si elle se multiplie, va favoriser l'am&#233;lioration n&#233;cessaire de la condition des prisonniers. Le regard ext&#233;rieur et le contr&#244;le externe repr&#233;sentent le moyen privil&#233;gi&#233; pour faire bouger les lignes et all&#233;ger les pesanteurs internes.  

 Le Parisien nous apprend que pour les 7500 d&#233;tenus qui b&#233;n&#233;ficient actuellement de l'aide d'un m&#233;diateur, le rythme est de 700 saisines par an.  

 C'est un chemin qui peut nous sortir de l'id&#233;ologie compassionnelle et du discours mis&#233;rabiliste. Je suis heureux d'&#234;tre sur ce plan, et pour une fois, en plein accord avec l'Observatoire international des prisons qui estime qu'il s'agit "d'une tr&#232;s grande avanc&#233;e dans l'acc&#232;s au droit." 

 C'est bon de dire oui, parfois.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
