<document>
	<date>2009-11-27</date>
        <title>Le droit est une arme</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a l'impuissance du droit, parfois. Mais sa force aussi, en certaines circonstances. Quand tout semble perdu, le droit vient jeter son trouble bienfaisant, sa r&#233;volte utile au sein d'un univers qui paraissait s'accommoder sinon de son absence du moins de sa discr&#233;tion. 
 On n'a pas assez &#224; mon sens attir&#233; l'attention sur ce que Le Monde a annonc&#233; sous ce titre g&#233;n&#233;ral qui exprime bien la nature du probl&#232;me : "L'Etat condamn&#233; en appel pour les conditions de d&#233;tention en prison - Apr&#232;s cette victoire, les avocats multiplient les proc&#233;dures dans plusieurs villes". L'article lui-m&#234;me est sign&#233; par Alain Salles. 
 La loi p&#233;nitentiaire a &#233;t&#233; vot&#233;e. Nous disposons d'un contr&#244;leur de tous les lieux d'enfermement et de r&#233;tention en la personne de Jean-Marie Delarue. M&#234;me si cette double r&#233;alit&#233; constitue un progr&#232;s, qu'on estime ou non les avanc&#233;es insuffisantes, il n'en demeure pas moins que l'Etat, pourtant conscient de la honte carc&#233;rale et persuad&#233; de la validit&#233; d'une politique de rigueur pour les d&#233;lits et les crimes les plus graves, a tra&#238;n&#233; de l'esprit et de l'action pour tirer les cons&#233;quences d'une indignit&#233; reconnue par tous. Et pas seulement par l'OIP ! 
 Au fond, le droit, que l'urgence imposait et qui a &#233;t&#233; d&#233;laiss&#233;, s'est veng&#233;. L'Etat en avait n&#233;glig&#233; les ressources, des avocats les ont mobilis&#233;es au service des d&#233;tenus. Il y a quelque chose de satisfaisant dans cette constatation, quoi qu'on pense des condamn&#233;s, que le droit, s'il est inexploit&#233; comme outil, devient ailleurs et pour d'autres une arme. Faute d'avoir favoris&#233; une r&#233;gulation p&#233;nitentiaire, il a &#233;t&#233; d&#233;tourn&#233; pour se mettre au service d'une r&#233;volte carc&#233;rale. 
 Il ne convient certes pas de surestimer les effets de ces recours engag&#233;s contre l'administration p&#233;nitentiaire et qui ont conduit pour la premi&#232;re fois une cour administrative d'appel - celle de Douai en l'occurrence - &#224; condamner l'Etat pour des conditions de d&#233;tention "n'assurant pas le respect de la dignit&#233; inh&#233;rente &#224; la personne humaine". A l'origine de cette judiciarisation de contestation, un avocat, Me Etienne No&#235;l. Un premier succ&#232;s au mois de mars 2008 puis des proc&#233;dures en r&#233;f&#233;r&#233; accueillies favorablement. C'est un mouvement contagieux et qui met l'Etat en face de ses obligations. Des exigences d'une mission qu'il se flatte d'assumer mais&#160;sans v&#233;ritable effectivit&#233;. 
 Cette fronde qui prend le droit au mot et qui paradoxalement fait des prisons des lieux de droit a pour grand m&#233;rite de stimuler, de titiller, de contraindre le Pouvoir. Il est exclu que ce dernier puisse demeurer indiff&#233;rent dans son attitude g&#233;n&#233;rale &#224; toutes ces revendications particuli&#232;res. Il y a l&#224; plus que des coups d'&#233;pingle &#224; une politique p&#233;nitentiaire qui ne va pas assez vite, assez fort, en d&#233;pit de Claude d'Harcourt, le directeur de l'administration p&#233;nitentiaire. L'arme du droit place la r&#233;alit&#233; au premier plan et contraint au mouvement. L'indignit&#233; sanctionn&#233;e, c'est mieux que l'indignit&#233; d&#233;nonc&#233;e. 
 Surtout, &#224; titre personnel, je ne d&#233;teste pas ces combats o&#249; je peux adh&#233;rer sans r&#233;serve aux d&#233;marches des avocats. Pas d'ambigu&#239;t&#233; ni de confusion dans ce domaine, le rapport &#224; la v&#233;rit&#233; n'est pas en cause, les philosophies du magistrat et de l'avocat ne sont pas antagonistes mais alli&#233;es : la honte des prisons l&#233;gitime ces gu&#233;rillas et les avocats qui les m&#232;nent m&#233;ritent notre appui. 
 Quand le droit est une arme en faveur de la justice. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
