<document>
	<date>2009-12-11</date>
        <title>Le foot rend fou</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
                <category>Sports</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le foot rend fou. On s'indigne, on rit ou on s'&#233;tonne.  
 D'abord, l'ind&#233;cence absolue de ces 826 222 euros de primes que percevra le s&#233;lectionneur Raymond Domenech&#160;gr&#226;ce &#224;&#160;la qualification de la France (et dans quelles conditions !) pour le Mondial 2010. Que d'autres entra&#238;neurs, dont Capello avec l'&#233;quipe d'Angleterre, soient&#160;encore mieux lotis&#160; ne nous console pas. Cette gabegie est un scandale, totalement d&#233;connect&#233;e de la r&#233;alit&#233; et de la qualit&#233; des prestations fournies. Qu'on puisse sereinement apr&#232;s une telle "r&#233;ussite" (qui n'a &#233;t&#233; qu'une succession de d&#233;ceptions &#233;chappant par fraude&#160;&#224;&#160;une catastrophe finale) accueillir une r&#233;compense de ce montant sans avoir honte me d&#233;passe. Certes, l'argent n'a pas d'odeur et n'est pas moral : &#224; profusion, il ne r&#233;compense pas que le talent, mais tout de m&#234;me ! Dans une France en crise, accepter un tel pactole, sans l'avoir m&#233;rit&#233; et en pleine conscience, laisse pantois. 
 J'ose soutenir que le pire n'est pas l&#224; mais dans le mensonge qui l'a pr&#233;c&#233;d&#233;. Entendre Raymond Domenech et No&#235;l Le Graet qui connaissaient &#233;videmment la v&#233;rit&#233; prof&#233;rer avec aplomb que le montant de ces primes &#233;tait "n'importe quoi" r&#233;v&#232;le bien davantage qu'une simple dissimulation. C'est la manifestation &#233;clatante de l'absence d'&#233;thique personnelle dans un monde qui aurait au contraire besoin, plus que jamais, d'exigences morales. Qu'on imagine, m&#234;me dans l'univers politique, avec si peu d'&#233;cart entre&#160; le faux et le vrai, une occultation aussi grossi&#232;re, je suis persuad&#233; qu'en d&#233;pit d'une r&#233;activit&#233; citoyenne amoindrie par la r&#233;p&#233;tition des chocs, un vif &#233;moi aurait agit&#233; les esprits. Mais parce que c'est le foot et que de lui on pr&#233;sume l'insupportable, on laisse et on passe sans protester &#224; autre chose. 
 Alors, bien s&#251;r, le reste n'est pas du m&#234;me acabit et ferait plut&#244;t sourire. Je fais allusion aux consultants, dont Le Parisien se demande "s'ils n'en font pas trop", et &#224; Eric Cantona qui&#160; a beaucoup fait parler de lui ces derniers temps. 
 Je suis effar&#233;, moi qui suis le parfait sportif en chambre, par l'hypertrophie des commentaires et l'inflation des consultants. Je ne veux m&#234;me pas &#233;voquer l'in&#233;narrable trio Larqu&#233;, Jeanpierre et Wenger sur TF1&#160;qui ou bien nous emp&#234;che v&#233;ritablement de regarder les images parce qu'il les&#160;&#233;touffe au lieu de les laisser parler&#160; d'elles-m&#234;mes ou bien se pique de r&#233;p&#233;ter des phrases aussi essentielles que "la pelouse est en bon &#233;tat" ou "il faut avoir le ballon pour gagner". Formul&#233;es trois fois, ces pens&#233;es fortes entrent forc&#233;ment dans nos t&#234;tes. Et j'oublie le quatri&#232;me homme qui &#233;prouve aussi le besoin d'intervenir pour justifier son existence et qui se trouve au bord du terrain. Et devinez ce qu'il dit ? "La pelouse&#160; est en bon &#233;tat"! Heureusement il y a parfois Bixente&#160;Lizarazu. Mais il ne peut &#224; lui seul nous faire oublier les autres. 
 Le plus dr&#244;le, c'est incontestablement Canal Plus. Aller chercher Zidane et Jacquet comme consultants,&#160;m&#234;me si le premier a &#233;t&#233; un footballeur g&#233;nial et le second un grand entra&#238;neur, rel&#232;ve de l'&#233;lucubration m&#233;diatique int&#233;grale. L'un et l'autre font dans la paraphrase pitoyable, ont deux ou trois mots &#224; leur disposition,&#160;r&#233;p&#232;tent la&#160; question qui leur a &#233;t&#233; pos&#233;e et sont aussi peu dou&#233;s pour cet exercice que Raymond Domenech pour animer l'&#233;quipe de France. Certes, ils ont le sourire mais leur mine r&#233;jouie suffit-elle ?&#160;Il est&#160;navrant de voir des talents anciens et des comp&#233;tences certaines&#160;se tromper ainsi&#160;de registre, eux aussi pour de l'argent.&#160;Ils ont trop de temps libre, ils&#160;n'ont pas assez &#224; faire ailleurs ?&#160;Et &#224; Canal, &#231;a parle, &#231;a parle... ce n'est vraiment pas pour eux !&#160;Les excitations si peu spontan&#233;es&#160;de Nathalie Ianetta fatiguent, comme sa mani&#232;re en permanence de "faire l'article" et de s'&#233;couter &#233;merveill&#233;e.&#160;On a l'impression d'un enthousiasme qui se nourrit m&#233;caniquement de lui-m&#234;me et qui prend les t&#233;l&#233;spectateurs pour des abrutis incapables de rien comprendre d'autre que des cris de ravissement devant&#160;des &#233;volutions improbables. On n'est pas oblig&#233; d'aimer le football en tombant en p&#226;moison constante.&#160;On sent qu'&#224; toute force on veut donner du lustre&#160;&#224; ce sport&#160;en le prenant au s&#233;rieux malgr&#233; les d&#233;bilit&#233;s de Laurent Paganelli content dans son coin &#224; rire tout seul&#160;ou l'&#233;pouvantable fran&#231;ais d'un Olivier Rouyer qui, parce qu'il a tap&#233; dans un ballon, est propuls&#233; au rang d'analyste.&#160;Pourquoi ne nous laisse-t-on pas go&#251;ter les s&#233;quences et les buts sans nous inonder d'une volubilit&#233; fr&#233;n&#233;tique&#160;qui nous g&#234;ne au lieu de nous &#233;clairer ? Je ne peux pas toujours couper le son et mettre de la musique ! Parfois j'esp&#232;re et j'&#233;coute ! Comme le foot serait agr&#233;able sans ceux qui nous en parlent ! Hier Sauz&#233;e, aujourd'hui Dugarry, &#224; la rigueur. Mais&#160;doctes, ils sont si&#160;souvent ridicules et pourquoi les met-on &#224; plusieurs comme des perroquets dont aucun ne rach&#232;te les autres ! Le commentaire d'&#233;quipe, rien de plus ridicule. Bient&#244;t ils seront plus nombreux que les joueurs ! 
 Avec&#160; Eric Cantona, on atteint le registre du grandiose. Footballeur mythique, acteur singulier, Canto s'abandonne volontiers &#224; un d&#233;lire du quotidien &#224; la fois incompr&#233;hensible et percutant. La langue de bois n'est pas la sienne. Raymond Domenech s'en est rendu compte. Il y a chez Cantona un m&#233;lange de g&#233;n&#233;rosit&#233; authentique - son combat en faveur des mal-log&#233;s dans la lign&#233;e de l'abb&#233; Pierre - et d'id&#233;ologie fumeuse. Mais il est impossible de d&#233;tester une t&#234;te br&#251;l&#233;e et vibrante comme la sienne. Il regarde le monde tel qu'il est, les &#233;vidences telles qu'on les ressasse et il d&#233;cide de tordre le premier et de d&#233;truire les secondes. Il est adorablement, somptueusement fou, d&#233;cal&#233;. Je raffole de son air toujours sombre m&#234;me au comble du bonheur.&#160;Lorsqu'il d&#233;clare "qu'&#234;tre fran&#231;ais, est-ce que c'est chanter la Marseillaise, lire la lettre de Guy M&#244;quet ? Non, &#234;tre fran&#231;ais c'est &#234;tre r&#233;volutionnaire", &#224; mon sens il disjoncte, mais pas totalement. Il &#233;limine de l'histoire de France une part essentielle de celle-ci mais privil&#233;gier la r&#233;volution, cela lui ressemble tellement, non ? (Le Monde, Le Parisien, Le Figaro, 20 minutes, nouvelobs.com, Marianne 2) 
 Le foot rend fou. Le foot est partout, on ne peut lui &#233;chapper.&#160;Des primes &#224; la t&#233;l&#233;, de ses g&#233;nies &#224; ses parasites. Peut-&#234;tre m&#234;me &#224; ses admirateurs en chambre qui r&#234;veraient de silence pour mieux voir un ballon faire trembler les filets. 
 &#160; 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
