<document>
	<date>2015-06-11</date>
        <title>Le grand saut du FN</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Jean-Marie Le Pen est "un grand-p&#232;re dans un &#233;tat d'esprit belliqueux, revanchard" pour Marion Mar&#233;chal-Le Pen (MMLP) et le FN a exclu seize de ses candidats aux &#233;lections d&#233;partementales. 

 Malgr&#233; l'action en justice du premier, il est clair que celui-ci rel&#232;ve d&#233;sormais d'une histoire ancienne et, pour les seconds, ils subissent les effets d'une normalisation dont d'autres partis pourraient s'inspirer sauf &#224; les consid&#233;rer d'une puret&#233; absolue, ce que la r&#233;alit&#233; ne cesse pas d'infirmer. 

 Il est plus important de retenir que MMLP a d&#233;cid&#233; d'&#234;tre t&#234;te de liste en r&#233;gion PACA et que Christian Estrosi ne va pas avoir la t&#226;che facile pour se distinguer d'elle sur les plans de l'immigration, de la s&#233;curit&#233; et de la justice, m&#234;me avec le bagout en plus. 

 Marine Le Pen (MLP), probablement, sera t&#234;te de liste pour la r&#233;gion Nord-Pas de Calais-Picardie en face de Xavier Bertrand auquel Nicolas Sarkozy a fait ce cadeau empoisonn&#233; qui a &#233;t&#233; assum&#233; avec panache par celui qui s'est d&#233;clar&#233;, le premier, candidat &#224; la primaire 2016. 

 Depuis des mois, para&#238;t-il, un d&#233;bat a lieu au FN sur la tactique &#224; adopter par sa pr&#233;sidente. Devait-elle se r&#233;server pour l'&#233;lection pr&#233;sidentielle, la "hauteur nationale" selon l'expression de MMLP, ou bien s'engager dans le combat des r&#233;gionales ? 

 Avait-elle vraiment le choix ? 

 Certes la lutte va &#234;tre difficile et &#233;prouvante et elle aura en face d'elle un concurrent redoutable qui n'a jamais &#233;t&#233;, lui, suspect de complaisance &#224; l'&#233;gard du FN. Si elle la perd, il est clair que son aura sera entam&#233;e mais il me semble qu'elle est condamn&#233;e &#224; ne pas fuir cette s&#233;quence riche de sens. 

 Le FN a progress&#233; lors de toutes les &#233;lections - moins, il est vrai, qu'annonc&#233; par les m&#233;dias aux d&#233;partementales - qui ont rythm&#233; les trois premi&#232;res ann&#233;es de Fran&#231;ois Hollande. Mais elle n'&#233;tait pas directement impliqu&#233;e dans les joutes si elle en recueillait les b&#233;n&#233;fices et p&#226;tissait des d&#233;convenues. 

 L'&#233;lection pr&#233;sidentielle permettra aux Fran&#231;ais de se d&#233;terminer en faveur de celui qui aura l'honneur de les pr&#233;sider. Les sondages confirment que MLP sera certainement au second tour en face d'Alain Jupp&#233; ou de Nicolas Sarkozy ou bien de Fran&#231;ois Hollande qui fait tout ce qu'il peut pour de moins en moins pr&#233;sider et de plus en plus s'adonner &#224; une "bougeotte" qui ressemble fort &#224; une campagne pr&#233;sidentielle avant la lettre (Le Monde). 

 Si personne, sauf elle-m&#234;me et son parti - &#224; l'exception de son p&#232;re -, n'imagine qu'elle puisse vaincre en 2017, reste que l'&#233;tat de d&#233;r&#233;liction de notre pays, sa morosit&#233; d&#233;mocratique et sa d&#233;mobilisation civique, la pi&#232;tre exemplarit&#233; du pouvoir et ses m&#233;diocres r&#233;sultats ne rendent pas totalement absurde son optimisme &#224; elle. 

 Le p&#233;ril ne serait-il pas que pour l'&#233;ch&#233;ance supr&#234;me, les Fran&#231;ais &#233;pouvantablement d&#233;&#231;us par les "revenants" soient  tent&#233;s d'essayer la derni&#232;re corde de leur arc, en d&#233;pit d'une campagne qui obligera MLP &#224; sortir des approximations volontaristes et entra&#238;nantes pour un programme plus structur&#233;, moins attrape-tout ? 

 Sa faiblesse fondamentale est qu'actuellement l'id&#233;e de son succ&#232;s est inconcevable pour beaucoup parce qu'il y a un immense gouffre conceptuel et politique entre les avanc&#233;es du FN et un &#233;ventuel triomphe pr&#233;sidentiel. 

 Il y a un &#233;norme d&#233;faut de familiarit&#233; d&#233;mocratique qui p&#232;se sur ce parti et l'une des mani&#232;res pr&#233;cis&#233;ment d'y rem&#233;dier serait, par une victoire aux r&#233;gionales, d'habituer l'esprit public &#224; la plausibilit&#233; d'une conqu&#234;te sup&#233;rieure. Elle-m&#234;me, et non pas seulement son parti, s'enkysterait ainsi dans l'espace r&#233;publicain et son avenir pr&#233;sidentiel serait tout autant rejet&#233; sur le fond par une majorit&#233; mais jug&#233; sans doute moins extravagant, moins surr&#233;aliste. 

 On comprend bien, &#224; partir de ce vide que Marine Le Pen doit combler, et le FN avec elle, ce que repr&#233;senterait l'instauration d'une proportionnelle, m&#234;me non int&#233;grale. Elle permettrait une m&#233;diation parlementaire qui, multipliant  les d&#233;put&#233;s du FN, placerait ce parti dans une position o&#249; physiquement, naturellement il appara&#238;trait comme une opportunit&#233; moins scandaleuse pour plus tard. Il serait dans le jeu. M&#234;me avec de mauvais d&#233;put&#233;s, l'&#233;cart serait r&#233;duit, dans les t&#234;tes citoyennes, entre le FN et ses possibilit&#233;s pr&#233;sidentielles. 

 La proportionnelle, en dehors de cet avantage symbolique, serait conforme &#224; l'&#233;quit&#233; d&#233;mocratique qui ne pourra plus &#234;tre durablement viol&#233;e sans cr&#233;er un jour un tremblement national. Mettre le FN au Parlement, &#224; mon sens, ce serait r&#233;int&#233;grer une multitude dans le champ classique et l'espace de d&#233;bat commun. Ce serait lui donner une voix au lieu de la laisser s'aigrir, crier et protester sur le bord du chemin. Et ce serait faire perdre au FN cette forme de dissidence dont s'enrichit encore sa force actuelle. 

 Avec un cynisme sans fard, le pr&#233;sident de la R&#233;publique s'est flatt&#233; de ne pas respecter cet engagement, soulignant qu'avec la proportionnelle, il y aurait 150 d&#233;put&#233;s FN ! La ministre Marisol Touraine a eu le courage d'affirmer la n&#233;cessit&#233; de la proportionnelle pour que l'ensemble du peuple fran&#231;ais soit repr&#233;sent&#233; au Parlement. C'est une &#233;vidence. Ce qui me choque est le constat alarmiste du pr&#233;sident de la R&#233;publique alors que sa politique en est la cause directe. Fran&#231;ois Mitterrand instrumentalisait le FN contre la droite quand Fran&#231;ois Hollande n'est plus ma&#238;tre de d&#233;r&#232;glements qui le d&#233;passent et qui, comme l'a dit Arnaud Montebourg, font monter le FN et le ch&#244;mage. 

 Les &#233;lections r&#233;gionales &#224; venir seront un test d&#233;cisif. 

 Pour le pouvoir : continuera-t-il sa descente ? Pour Marine Le Pen : sera-ce le blocage ou la poursuite ?  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
