<document>
	<date>2011-11-09</date>
        <title>Le journalisme politique est-il &#224; la hauteur ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         L'interrogation sur la qualit&#233; du journalisme politique fran&#231;ais n'est certes pas originale. Elle revient r&#233;guli&#232;rement &#224; chaque fois que se profile une &#233;lection importante et s'il en est une qui passionnera et mobilisera, c'est bien celle du mois de mai 2012. 
 Ce ressassement renvoie au constat que le citoyen curieux de politique, inform&#233;, souhaitant &#234;tre &#233;clair&#233; et d&#233;sireux d'&#233;changes &#224; la fois pugnaces et courtois entre les journalistes et leurs interlocuteurs, est le plus souvent d&#233;&#231;u. Pourtant les premiers sont sans doute conscients du r&#244;le capital qui est le leur et les seconds pr&#234;ts &#224; supporter l'&#233;preuve et le harc&#232;lement d'un dialogue authentique. Pourquoi, alors, chez presque tous les auditeurs et t&#233;l&#233;spectateurs,&#160; le sentiment existe qu'on n'est pas all&#233; au bout, que le r&#233;el n'a pas &#233;t&#233; pr&#233;sent&#233; dans son infinie complexit&#233; et que des invit&#233;s sont privil&#233;gi&#233;s quand d'autres sont malmen&#233;s avec plus de grossi&#232;ret&#233; dans la forme que de pertinence sur le fond ? 
 Il me semble que le journalisme politique est sans cesse en train d'osciller entre une agressivit&#233; peu argument&#233;e, des questions au ton d&#233;sinvolte, acide mais gu&#232;re signifiant et une courtoisie, un effacement laissant toute la place aux r&#233;ponses si commod&#233;ment prof&#233;r&#233;es qu'elles paraissent avoir &#233;t&#233; concert&#233;es avant m&#234;me l'&#233;mission. Je n'&#233;voque pas les op&#233;rations de commando m&#233;diatique du style si justement d&#233;cri&#233; de celle qui a uni et r&#233;uni Claire Chazal et DSK. Je fais allusion &#224; &#224; ce qui se pique d'&#234;tre un v&#233;ritable entretien politique et non pas une c&#233;r&#233;monie organis&#233;e par le pouvoir d&#233;cr&#233;tant les modalit&#233;s et choisissant les journalistes. 
 A vrai dire, j'ai l'impression qu'en dehors de la difficult&#233; de trouver la bonne distance, l'approche juste dans le langage, les interruptions, les relances, le journaliste p&#232;che souvent par une mani&#232;re superficielle, un badinage vaguement s&#233;rieux, un sourire de g&#234;ne et d'insuffisance&#160;qui occultent ce qu'il peut y avoir de confusion&#160;et d'approximations dans le questionnement moins oppos&#233; qu'offert aux politiciens. Pour ne pas trop insister sur la courtisanerie mal masqu&#233;e &#224; l'&#233;gard de quelques ministres et de tous ceux qui se sont fait une r&#233;putation des ripostes rudes et vigoureuses. Les m&#233;dias "s'&#233;crasent" quelquefois avant m&#234;me d'essayer l'audace : d&#232;s que leur r&#244;le et leur l&#233;gitimit&#233; sont mis en cause, ils prennent les devants et baissent pavillon. 
 Cette impression est tr&#232;s p&#233;nible qui laisse g&#233;n&#233;ralement le t&#233;l&#233;spectateur sur sa faim avec la certitude d&#233;rangeante que le journaliste, au lieu d'&#234;tre un contradicteur de poids parce qu'il ma&#238;triserait les donn&#233;es objectives du probl&#232;me, s'informe, au contraire, plus qu'il n'informe en r&#233;pliquant, en contraignant &#224; pr&#233;ciser, &#224; infl&#233;chir, &#224; d&#233;mentir. Ainsi, on aboutit &#224; ce paradoxe d'un bouleversement subtil des r&#244;les qui fait du journaliste non plus celui qui a l'initiative mais celui qui d&#233;pend, non plus celui qui m&#232;ne mais celui qui est men&#233;. Pour ma part, si j'ai &#233;prouv&#233; surtout ce hiatus en mati&#232;re politique, il est &#233;galement perceptible dans le culte rendu &#224; certaines personnalit&#233;s, &#224; certains auteurs, &#224; plusieurs artistes qui constitue ceux-ci comme les ma&#238;tres d'un dialogue apparent, en r&#233;alit&#233; d'un monologue qui leur laisse toute latitude pour transmettre un message complaisamment accueilli. Par exemple, &#224; nouveau, comment ne pas &#234;tre frapp&#233; par l'encens d&#233;vers&#233;, sans qu'on y mette quelques &#226;cret&#233;s sauf peut-&#234;tre dans Le Monde, sur BHL, son livre prochainement publi&#233;, les comp&#232;res, le pr&#233;sident de la R&#233;publique et le philosophe diplomate et guerrier se passant la rhubarbe et le s&#233;n&#233; sur la Libye (Lib&#233;ration, le Journal du Dimanche, Le Figaro, Le Monde) ? Le journaliste est devenu trop souvent serviteur. 
 Je ne crois pas que ce ph&#233;nom&#232;ne de soumission soit li&#233; &#224; ces multicartes qui autorisent certains &#224; cumuler presse &#233;crite, radio et t&#233;l&#233;vision. On cite notamment Alain Duhamel, Jean-Michel Aphatie, Joseph Mac&#233;-Scaron, Christophe Barbier et Eric Zemmour (suppl&#233;ment du Monde). Quelle que soit la cause de ces dominations au moins quantitatives, elles ne deviennent r&#233;ellement une pr&#233;occupation qu'&#224; partir du moment o&#249;, se coagulant, elles fa&#231;onnent le journalisme politique et &#233;conomique comme un front unique et monocolore correspondant, d'ailleurs, au m&#234;me front &#233;rig&#233; sur le plan politique. Le m&#233;diatique et le politique, alors, impliqu&#233;s dans un m&#234;me combat et leurrant le citoyen sur l'existence d'un authentique affrontement entre le pouvoir, ses opposants et les intercesseurs que sont les journalistes. Les multicartes ne sont donc dommageables pour la d&#233;mocratie que si elles favorisent l'homog&#233;n&#233;it&#233; et l'unit&#233; de la pens&#233;e, &#233;vacuant ainsi le pluralisme n&#233;cessaire &#224; une R&#233;publique aspirant &#224; voir d&#233;voil&#233;es toutes les options des autres politiques possibles. 
 Ainsi, je ne mettrais pas sur le m&#234;me plan et dans le m&#234;me sac Eric Zemmour par rapport &#224; ses quatre autres coll&#232;gues. En effet ce n'est pas la m&#234;me chose d'intervenir partout pour diffuser une m&#234;me ritournelle conforme au discours majoritaire et de se tenir dans le d&#233;bat public avec une parole provocatrice, dissidente, souvent singuli&#232;re. Eric Zemmour n'amplifie pas un consensus qui risque d'&#233;touffer les marges, il suscite au contraire une b&#233;ance dans le discours convenu. Il n'est clairement pas interchangeable. 
 Le journalisme fran&#231;ais est-il &#224; la hauteur ? Plut&#244;t que de pourfendre - chaque exp&#233;rience n'est d'ailleurs pas g&#233;n&#233;ralisable et certains journalistes en meute sont excellents quand seuls ils d&#233;&#231;oivent ou l'inverse -, j'ai envie de louer. A partir de ce que j'ai connu et v&#233;cu m&#233;diatiquement. Je le dis tout net et, en comparant, en soupesant, en participant, je n'h&#233;site pas : le meilleur dans l'entretien politique, dans le dialogue culturel, judiciaire et "soci&#233;tal" est incontestablement, &#224; mon sens, Michel Field. Je regrette qu'au-del&#224; de LCI, on ne lui ait pas confi&#233; une &#233;mission politique de longue dur&#233;e o&#249;, seul en face d'une personnalit&#233; &#224; questionner, il aurait fait preuve de cette implication sans esprit partisan - heureusement, il n'est pas Mougeotte -, de cette pr&#233;sence sans &#233;touffement - heureusement, il n'est pas Giesbert -, de cette intelligence souple et mise au service de ses invit&#233;s. Au service de, mais non serviteur ! 
 Les politiciens n'ont apr&#232;s tout que les journalistes qu'ils m&#233;ritent. Si le pouvoir les a &#224; sa main, c'est qu'ils le veulent bien. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
