<document>
	<date>2012-02-17</date>
        <title>Le justicier des Lettres</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce n'est pas tout d'aimer, de lire de bons, de grands livres, d'estimer certains journalistes, d'adorer telle ou telle actrice,&#160;d'admirer de remarquables personnalit&#233;s. Cela pourrait suffire &#224; la plupart mais il existe une minorit&#233;, &#224; laquelle malheureusement j'appartiens, qui a non seulement besoin de l'adh&#233;sion qui la r&#233;jouit mais de l'exclusion qui la rassure. Il y a de l'aigreur et de la m&#233;diocrit&#233; dans cette attitude, j'en ai conscience, mais sans forcer le trait, le bonheur de voir, par exemple, Laurent Delahousse consacr&#233; comme le meilleur pr&#233;sentateur de t&#233;l&#233;vision est fortement alt&#233;r&#233;, chez moi, par la surestimation constante, sur tous les plans, d'une Claire Chazal. Pour poursuivre, s'il y a Fr&#233;d&#233;ric Tadd&#233;&#239;, il y a aussi Laurent Ruquier. Meryl Streep est ph&#233;nom&#233;nale mais tant sont b&#234;tement encens&#233;es&#160;!&#160;Dans un autre registre, pour Bruno Le Maire, il y a Nadine Morano ou Christian Estrosi qui devraient moins se montrer pour laisser plus de place au premier. La mauvaise gloire chasse la bonne.&#160;En un mot, que ceux qui le m&#233;ritent l'emportent n'est pas de nature &#224; me faire oublier que des pi&#232;tres&#160;sont c&#233;l&#233;br&#233;s, et cela m'insupporte ! 
 On comprendra mieux, au regard de mon temp&#233;rament clair et obscur, enthousiaste mais capable d'aigreur, pourquoi les ennemis de mes ennemis ont droit &#224; toute ma sollicitude, surtout quand ils font preuve d'un formidable don&#160;pour atteindre&#160;la cible. J'ai connu il y a peu cette supr&#234;me volupt&#233; dans le domaine de la litt&#233;rature. Il y a des &#233;crivains dont le succ&#232;s promotionnel me semble abusif mais quand ils n'y sont pour rien et qu'il convient de leur reconna&#238;tre un certain art de la narration, je ne bronche pas. Je songe notamment &#224; Emmanuel Carr&#232;re qui b&#233;n&#233;ficie, pour chacun de ses ouvrages, d'un consensus enivr&#233;. C'est trop mais il y a des roucoulements plus absurdes. 
 Celui qui me pr&#233;occupe est Eric Neuhoff. L'&#233;crivain et le journaliste ne me sont pas &#233;trangers.&#160;A dire le vrai, je n'ai jamais &#233;t&#233; charm&#233; par le premier et j'ai toujours &#233;t&#233; aga&#231;&#233; par le second. Il fait partie d'une bande litt&#233;raire et m&#233;diatique qui avec beaucoup de constance se fabrique, &#224; tour de r&#244;le,&#160;de l'importance et du talent, et gravite dans ces magazines glac&#233;s qui raffolent de l'esprit fran&#231;ais dans ce qu'il a de pire: l'esprit sur tout, l'esprit d&#233;sesp&#233;r&#233;ment &#224; la recherche de l'esprit. De la s&#233;cheresse prise pour de la densit&#233;, du paradoxe&#160; pour du style, des maximes &#233;cul&#233;es&#160; pour de la psychologie, du l&#233;ger pour de la gr&#226;ce, le Hussard bleu ou les Enfants tristes mais sans l'&#226;me, le g&#233;nie et la profondeur !&#160;Eric Neuhoff rel&#232;ve de cette cat&#233;gorie d'auteurs qui pour leur plus grande infortune font sans cesse penser &#224; quelqu'un d'autre. Roger Nimier ne s'est pas r&#233;incarn&#233; en lui pas plus que les &#233;pigones volcaniques de C&#233;line n'ont quoi que ce soit de commun avec ce dernier. Dans le m&#234;me escalier, les successeurs, p&#226;les imitateurs, se tiennent des marches loin&#160;en dessous. 
 Ce ne serait rien, encore une fois, si Eric Neuhoff, en particulier pour son si bref Mufle, n'avait &#233;t&#233; l'objet de critiques complaisantes et aussi subtantielles que l'ouvrage &#233;tait mince. Pas une r&#233;serve: Eric Neuhoff avait r&#233;volutionn&#233; l'amour et port&#233; un regard d&#233;capant sur une histoire vieille comme le monde. Je l'ai lu, ce court r&#233;cit, mais je n'aurais pas eu la fatuit&#233; de compter sur mon seul jugement. Ces pages &#233;taient tr&#232;s mauvaises mais que peut une appr&#233;ciation sinc&#232;re devant un flot de dithyrambes interess&#233;s et de connivences propres au monde des Lettres, &#224; droite comme &#224; gauche ? 
 Mais Eric Chevillard est arriv&#233;. Ailleurs, j'ai d&#233;j&#224; soulign&#233; comment avec lui Le Monde litt&#233;raire avait retrouv&#233; un &#233;tincelant feuilletonniste. L'esprit original, l'avis souvent tr&#232;s s&#251;r, le choix qui ne semble pas exclusivement guid&#233; par des consid&#233;rations &#233;ditoriales et commerciales, la langue souple et ma&#238;tris&#233;e, &#160;Eric Chevillard lit vraiment,&#160;loue avec pertinence et d&#233;molit avec gr&#226;ce. Pour Eric Neuhoff, il s'est surpass&#233;. Il a fait passer cet auteur et ce tout petit livre au travers de son filtre impitoyable et clairvoyant: si Eric Neuhoff a le sens du ridicule, qu'il n'&#233;crive plus de romans ou apr&#232;s des ann&#233;es de silence comme le vrai Nimier ! 
 C'est triste mais en litt&#233;rature, il y a une indicible joie devant le massacre all&#232;gre, lucide et qui r&#233;v&#232;le, bien mieux qu'on n'aurait su l'exprimer, pourquoi un &#233;crivain est surfait et une oeuvre infime : on se sent consol&#233;,&#160;les grands sont veng&#233;s quand la mousse moderne et m&#233;diatique laisse place &#224; la v&#233;rit&#233;: le livre est nu ! 
 Eric Chevillard est le justicier cruel et pacifique des Lettres. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
