<document>
	<date>2008-01-30</date>
        <title>Le lynchage de pr&#233;caution !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         C'est toujours pareil. D&#232;s qu'un scandale financier vient agiter la surface de l'actualit&#233;, les m&#234;mes mouvements se r&#233;p&#233;tent : la stup&#233;faction, puis l'indignation, la d&#233;nonciation sans nuance du coupable par anticipation, le revirement in&#233;vitable constituant en r&#233;action la victime comme suspecte, le choeur des politiques qui pr&#234;che sa mise &#224; l'&#233;cart au nom de la morale, enfin le redressement, la restauration d'un &#233;quilibre, l'accomplissement souvent trop lent de l'oeuvre de justice. Plus tard, bien plus tard, une d&#233;cision sera rendue pour cl&#244;turer une affaire dont on ne savait m&#234;me pas qu'elle continuait son cours. Comme ces anciennes c&#233;l&#233;brit&#233;s qu'on croit mortes alors qu'elles sont encore vivantes. C'est toujours pareil. Cette litanie monotone est d'autant plus choquante que peu, au fond, peuvent se dire v&#233;ritablement inform&#233;s et que ceux-ci se taisent. Alors, tout le reste, c'est du vent, de la parole, du lynchage par pr&#233;caution. De peur de sembler marquer un temps d'h&#233;sitation, un instant de scrupule, pour ne pas laisser la moindre place au doute et &#224; l'enqu&#234;te, pour d&#233;gainer plus vite que les autres en condamnant &#224; tout hasard, on est au premier rang des p&#233;remptoires et des justiciers. D'abord on s'en prend &#224; J&#233;r&#244;me Kerviel, puis &#224; Daniel Bouton. On dispose heureusement d'id&#233;es g&#233;n&#233;rales qui peuvent toujours servir. L'argent et sa contrepartie : la responsabilit&#233;, principe seulement valable pour autrui. Il n'y a pas de fum&#233;e sans feu. Ce qui s'est pass&#233; est intol&#233;rable. Chacun y va de son discours. Le bienfait des catastrophes, c'est qu'elles permettent de se rengorger et de s'abandonner au pur plaisir de d&#233;cr&#233;ter le bien et le mal. Ce qu'il aurait fallu faire et ce qu'on aurait d&#251; &#233;viter. C'est le triomphe des proph&#232;tes de l'apr&#232;s-coup. Le lyncheur qui sommeille en beaucoup d'entre nous se r&#233;veille et, m&#233;diatique, politique, technique ou civique, s'en donne &#224; coeur joie. Kerviel c'&#233;tait agr&#233;able mais Bouton, c'est s&#251;r, est une plus belle prise. Pourquoi attendre ? Il ne faut jamais remettre au lendemain l'injustice d'aujourd'hui. Le lynchage est encore plus d&#233;licieux avant l'heure. Coupables l'un et l'autre, forc&#233;ment coupables. Sur cette trame unique et obsessionnelle, des variations elles aussi peu vari&#233;es. Sur le plan judiciaire, J&#233;r&#244;me Kerviel soutient que la Soci&#233;t&#233; g&#233;n&#233;rale ne pouvait pas ignorer ses agissements et que si elle l'avait laiss&#233; faire, elle n'aurait pas perdu mais gagn&#233; beaucoup d'argent. D'ailleurs, il n'&#233;tait pas le seul &#224; pratiquer ainsi. Kerviel embarque dans son naufrage, pour se rassurer, le plus de monde possible. Daniel Bouton, apr&#232;s avoir lou&#233; le talent malfaisant, n'&#233;prouve qu'une envie : s&#233;parer le bon grain de l'ivraie, le trader de la banque honorable. Les avocats de J&#233;r&#244;me Kerviel inspirent ou adoptent sa ligne d'inconduite. C'est toujours pareil et on ne sait rien, au fond. C'est normal puisque l'instruction vient &#224; peine de commencer. Et que je peux affirmer que dans cette tourmente et ces lynchages au quotidien, la justice n'a pas &#233;t&#233; m&#233;diocre. Au contraire. Le procureur de la R&#233;publique de Paris et les juges d&#233;sign&#233;s - dont l'embl&#233;matique Renaud Van Ruymbeke - ont apport&#233; dans ce maelstrom financier, politique et m&#233;diatique du silence, de la s&#233;r&#233;nit&#233;, le respect du contradictoire et de la pr&#233;somption d'innocence, m&#234;me pour le pr&#233;sident de la Soci&#233;t&#233; g&#233;n&#233;rale ! Puisqu'elle est sans cesse attaqu&#233;e, il faut bien d&#233;fendre la justice, m&#234;me lorsqu'elle n'accomplit que sa t&#226;che. Je d&#233;teste le lynchage et les lyncheurs, sur quelque t&#234;te qu'ils se posent, qu'ils apposent leur verdict exp&#233;ditif. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
