<document>
	<date>2014-04-24</date>
        <title>Le ma&#238;tre Hollande et les voix pour rien</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il y a des &#233;pisodes plus &#233;clairants sur la d&#233;mocratie que la vie officielle de l'Etat et le spectacle parlementaire. 

 Quand une voix surgit du peuple et vient interpeller le pr&#233;sident de la R&#233;publique, par exemple. 

 A Carmaux, Fran&#231;ois Hollande, venu pour c&#233;l&#233;brer Jean Jaur&#232;s - une personnalit&#233; si riche, si puissante, si remarquable &#224; tous points de vue que l'&#233;tiqueter socialiste est un carcan bien trop &#233;troit pour elle ! -, avant de prononcer son discours, a &#233;t&#233; arr&#234;t&#233;e par une citoyenne, Yveline Roux, qui s'est adress&#233;e &#224; lui avec vigueur. 

 Elle a d&#233;j&#224; le m&#233;rite d'avoir eu l'audace de le faire alors qu'un impressionnant appareil de protection et un service d'ordre cons&#233;quent avaient &#233;t&#233; mis en place.  

 Encore un triste mim&#233;tisme avec les voyages en province de Nicolas Sarkozy qui offrait en d&#233;finitive seulement &#224; un noyau de privil&#233;gi&#233;s l'honneur de sa pr&#233;sence. Quand le pr&#233;sident l&#233;gal et l&#233;gitime est contraint de se s&#233;parer du pays r&#233;el, force est de consid&#233;rer qu'il y a l&#224; comme un dysfonctionnement r&#233;publicain. 

 Yveline Roux a reproch&#233; vertement &#224; Fran&#231;ois Hollande : "vous ne tenez pas vos promesses". Il l'a &#233;cout&#233;e poliment, je ne sais s'il lui a r&#233;pondu quelque chose, et il a continu&#233; son chemin. Sans doute d'autres habitants ont-ils cri&#233; des encouragements ou des critiques &#224; son &#233;gard mais c'est elle seule qu'on a vue et &#224; laquelle le reportage lors du journal t&#233;l&#233;vis&#233; de TF1 a fait un sort. 

 Elle s'est expliqu&#233;e en soulignant qu'elle "avait essay&#233; de parler pour beaucoup de gens". 

 Je per&#231;ois ce qu'il pourrait y avoir d'imm&#233;diatement rassurant dans le fait d'avoir une proximit&#233; telle avec le pr&#233;sident de la R&#233;publique qu'une parole puisse ais&#233;ment lui &#234;tre destin&#233;e et qu'&#233;ventuellement elle soit m&#234;me susceptible, sinon de lui apprendre quelque chose ou de le convaincre, au moins de l'&#233;tonner et de le plonger sans d&#233;tour dans un quotidien qui, &#224; d&#233;faut de cette brusquerie, lui serait demeur&#233; &#233;tranger. 

 Mais je ressens davantage le path&#233;tique d'une telle d&#233;marche, d'une confrontation tellement in&#233;gale entre le pouvoir et l'un de ses sujets qu'elle r&#233;v&#232;le plus un manque, une b&#233;ance par rapport &#224; une conception politique authentique, qu'une chance ou une opportunit&#233;. 

 J'entends bien que paradoxalement, si la multitude des opposants sur tel ou tel projet n'est pratiquement jamais prise en consid&#233;ration - dans tous les sens du terme - et m&#234;me parfois molest&#233;e, une voix singuli&#232;re, que le pr&#233;sident de la R&#233;publique, sur son passage, a l'obligation d'enregistrer, est investie d'un impact plus fort, particulier. 

 En m&#234;me temps, cette esp&#233;rance citoyenne de pouvoir faire changer les choses par cette invocation directe est illusoire et manifeste &#224; quel point, forc&#233;ment, aucune &#233;volution ne s'accomplira qui ne sera pas d&#233;cr&#233;t&#233;e, &#233;labor&#233;e par le fait du prince et dans la t&#234;te du pr&#233;sident de la R&#233;publique. 

 Yveline Roux aura eu beau parler "pour beaucoup de gens", cela ne modifiera en rien cette pente fatale de notre d&#233;mocratie qui exclut de plus en plus le peuple de ce qui le regarde et rend vaines en tout cas ses attentes, ses protestations et ses indignations. 

 Cette citoyenne sinc&#232;re de Carmaux pr&#233;venait Fran&#231;ois Hollande de ce que les promesses faites &#224; la gauche n'avaient pas &#233;t&#233; tenues en mati&#232;re &#233;conomique et sociale. Elle aurait pu aussi d&#233;plorer que sur le plan p&#233;nal et dans le domaine judiciaire, rien n'&#233;tait plus insupportable au pouvoir en place que la possible irruption du peuple dans un d&#233;bat qui pourtant &#233;tait fondamentalement le sien. 

 Un jour, j'en suis persuad&#233;, notre R&#233;publique sera lass&#233;e de s'entendre traiter par ses pr&#233;sidents successifs sur ce mode vulgaire, d&#233;finitif et d&#233;primant : causez toujours, vous ne m'int&#233;ressez pas ! 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
