<document>
	<date>2008-01-08</date>
        <title>Le Monde dans la t&#234;te</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Ce qu'il y a de bien avec le Monde, c'est qu'on a envie de lui r&#233;pondre m&#234;me quand on n'est pas d'accord avec ses &#233;ditoriaux ou ses articles. Il formule si bien les lignes de clivage et les antagonismes nets qu'il appelle le d&#233;bat et suscite la pol&#233;mique. C'est du talent pour un quotidien.

 L'&#233;ditorial du 9 janvier, sans surprise, est consacr&#233; &#224; une d&#233;nonciation soft de la r&#233;tention de s&#251;ret&#233;. Il n'est pas non plus &#233;tonnant que sa teneur s'inscrive dans la th&#233;matique d&#233;velopp&#233;e par Robert Badinter et, bien s&#251;r, accept&#233;e par principe parce que ce dernier serait le d&#233;positaire intouchable des principes et de l'humanisme. 

 Au coeur du texte, il y a une phrase tr&#232;s remarquable, au sens propre, qui exprime &#224; la perfection la contradiction entre les philosophies p&#233;nales et les pratiques judiciaires qui doivent en d&#233;couler. Il est &#233;crit que "ce projet rend tout &#224; fait illusoires les chances de r&#233;insertion et l'id&#233;e m&#234;me que la sanction p&#233;nale ait la moindre valeur r&#233;demptrice". 

 Ce qui signifie, &#224; bien lire le Monde, que c'est la r&#233;tention de s&#251;ret&#233; pr&#233;vue qui va rendre impossibles les chances de r&#233;insertion. Alors que pour les tenants de l'autre vision judiciaire et sociale, c'est exactement l'inverse. C'est l'infime minorit&#233; implacablement et tristement vou&#233;e aux crimes les plus graves qui justifie un tel projet. Le Monde a besoin d'imputer &#224; un texte la responsabilit&#233; de ce qu'un constat lucide pourrait lui permettre de conclure : la nature humaine n'est pas un bloc et tous ceux qui en font mauvais usage ne sont pas perfectibles. Ce qui est illusoire, c'est de r&#234;ver, parce qu'on en a besoin pour soi et pour sa conception de l'homme, d'une humanit&#233; id&#233;ale qui rendrait inutiles les textes r&#233;pressifs. 

 La r&#233;tention de s&#251;ret&#233; va seulement tirer les cons&#233;quences d'une humanit&#233; trop r&#233;elle. Imaginer que celle-ci serait priv&#233;e d'une r&#233;demption possible non pas &#224; cause de ce qu'elle est et de ce qu'elle fait mais en raison d'un projet de loi qui la stigmatiserait renvoie &#224; de l'utopie. G&#233;n&#233;reuse, elle fait bon march&#233; de tout ce qui, quotidiennement, porte atteinte douloureusement &#224; une conception du monde, &#224; la conception pure et th&#233;orique du Monde. 

 Ce n'est pas la loi qui cr&#233;e le mal. C'est le mal qui impose la loi.  
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
