<document>
	<date>2007-10-14</date>
        <title>Le Monde est petit !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Le Monde est petit, comme deux voisins se rencontrant par hasard dans un pays &#233;tranger et s'&#233;criant : "Comme le monde est petit" ! Bizarrement, c'est &#224; cette banalit&#233; si souvent entendue que m'a fait penser l'&#233;trange sort r&#233;serv&#233; par notre irrempla&#231;able quotidien &#224; la loi sur la r&#233;cidive. 

 Quelle importance lui est donn&#233;e, d'abord !  

 En Une, elle r&#233;v&#233;lerait "ses effets pervers". En page 2, un &#233;ditorial lui reproche de favoriser une justice "automatique", donc "aveugle", et d'&#234;tre responsable d'un "d&#233;ni de justice". Rien que cela mais ce n'est pas tout ! Puisqu'en page 22, est offert au lecteur un long texte qualifi&#233; "enqu&#234;te" sous la signature d'Anne Chemin et qui ne laisse pas d'&#233;tonner, m&#234;lant des g&#233;n&#233;ralit&#233;s convenues &#224; de rares prises de parole assum&#233;es. 

 Pourquoi tant d'acrimonie, et avec une telle m&#233;thode ? 
                 
                                         
                         
                                 Devant une pareille condamnation si ostensiblement affich&#233;e en premi&#232;re page, on s'attend en effet &#224; une d&#233;monstration qui ne se fonderait pas seulement sur une perception moralisante nourrie par&#160; des chiffres, des r&#233;f&#233;rences&#160; et&#160; des poncifs&#160; ressass&#233;s avant et apr&#232;s le vote des peines planchers. 

  Une nouvelle fois, on fait appel au Nostradamus p&#233;nitentiaire, Pierre Tournier, qui, avec une sorte de volupt&#233; s&#232;che, nous annonce les m&#234;mes statistiques d&#233;sesp&#233;rantes, et heureusement d&#233;menties. Si on d&#233;sire donner &#224; l'analyse l'apparence de la rigueur et probablement se tromper du tout au tout, ce type de chercheurs est irrempla&#231;able qui croient de bonne foi que leurs cl&#233;s ouvrent toutes les portes et qu'ils savent r&#233;sumer, pr&#233;voir le flux et l'inventivit&#233; de la soci&#233;t&#233;. 

 J'apprends, aussi, en Une, que "les juges" critiqueraient volontiers une justice rendue &#224; l'aveugle. J'aurais compris qu'on invoqu&#226;t l'avis de certains juges. En effet, il y a "des juges" qui se sont oppos&#233;s au principe des peines planchers. Mais me choque cette volont&#233; d'abriter des dissidences difficiles &#224; d&#233;nombrer et limit&#233;es sous l'aile bienfaisante de la g&#233;n&#233;ralit&#233;. C'est mal conna&#238;tre la magistrature dans ses profondeurs que de la croire en totalit&#233; hostile hier au projet, aujourd'hui &#224; la loi sur les peines planchers. A force de r&#233;duire leurs sources judiciaires &#224; la seule &#233;coute des syndicats, les journalistes ont tendance &#224; prendre leurs d&#233;sirs de contestation pour la r&#233;alit&#233;, alors que celle-ci, examin&#233;e objectivement, &#233;chapperait &#224; leur quadrillage partisan. O&#249; sont-ils "les juges" qui conforteraient la pens&#233;e du Monde ? 

 L'&#233;ditorial reprend le th&#232;me, us&#233; jusqu'&#224; la lassitude intellectuelle, de l'individualisation des peines, sans interroger plus avant ce concept de moins en moins op&#233;ratoire et traite avec trop de condescendance le souci du garde des Sceaux d'apporter "une r&#233;ponse ferme" &#224; la France "en qu&#234;te de s&#233;curit&#233; et de tranquillit&#233;". J'ai beau tenter de deviner, derri&#232;re la surface lisse des mots, o&#249; r&#233;siderait le scandale d'une telle adh&#233;sion au sentiment populaire, je ne vois rien l&#224; qui puisse susciter la d&#233;rision, toujours aussi &#233;l&#233;gante, du Monde. 

 Quant au "camouflet" qui serait inflig&#233; aux magistrats par les peines planchers, j'ose&#160; dire que placer le&#160; combat sur ce terrain, c'est se tromper radicalement. Des magistrats n'ont pas &#224; se sentir humili&#233;s par des dispositions l&#233;gislatives qui visent &#224; faire d'eux de meilleurs intercesseurs entre la justice et ses transgressions r&#233;p&#233;t&#233;es les plus graves. Le "camouflet" ne se situe jamais l&#224; o&#249; l'int&#233;r&#234;t social est encore mieux satisfait mais dans les atteintes qui pourraient &#234;tre caus&#233;es &#224; l'&#234;tre collectif de la magistrature, &#224; sa dignit&#233; et &#224; son honneur. Faire d&#233;river de la sorte l'analyse, c'est amplifier le corporatisme n&#233;gatif des juges au lieu de les d&#233;fendre contre l'injustifiable. 

 J'en arrive &#224; "l'enqu&#234;te" qui n'en est pas une. Certes, la page qui est consacr&#233;e &#224; "Jugements &#224; l'aveugle" - on voit tout de suite l'esprit ! - est remarquable de finesse, avec&#160; l'impressionnisme diffus qui vient, comme un subtil brouillard, estomper les lignes de force au profit de la p&#233;riph&#233;rie minoritaire, par le style aussi. Pr&#233;cis&#233;ment, c'est &#224; cause de cette excellence de la forme qu'on est en droit d'attendre une vision moins orient&#233;e dans un domaine o&#249;, certes, il n'est pas un lecteur qui ne connaisse pas par avance&#160; l'obsession du Monde de d&#233;gainer "sa conscience" de peur d'&#234;tre devanc&#233; dans une course qui n&#233;glige la v&#233;rit&#233; au profit de la biens&#233;ance de l'esprit et du coeur. 

 S'il y a une pr&#233;sentation exacte de la loi sur la r&#233;cidive et des amendements qu'elle peut apporter &#224; l'automaticit&#233; des peines, je suis tout de m&#234;me surpris par la triple invocation &#224; "beaucoup de magistrats" qui seraient m&#233;contents ou, pire, "constern&#233;s". Car, en d&#233;finitive, Anne Chemin n'a pu en trouver que deux, &#224; Bobigny et &#224; Bordeaux, pour s'exprimer publiquement dans le sens qu'elle souhaitait et, d'ailleurs, de mani&#232;re tout &#224; fait convenable. Un troisi&#232;me, dans le Sud-Ouest, n'a pas eu le courage de ses deux coll&#232;gues et j'ai tendance &#224; consid&#233;rer que l'anonymat n'est pas un gage de cr&#233;dibilit&#233;. Alors beaucoup de magistrats, vraiment ? 

 Quand on cherche bien, nich&#233;e, presque cach&#233;e au milieu de cette "enqu&#234;te", l'information capitale. On y apprend que sur 118 condamnations visant des faits de r&#233;cidive, les juges ont prononc&#233; 71 peines planchers, soit un taux de 60%. Cela signifie que cette loi tant d&#233;cri&#233;e, d'abord, est appliqu&#233;e sans l'ombre d'une r&#233;sistance et qu'elle est mise en oeuvre en concordance parfaite avec son esprit puisque, si les peines plancher sont majoritaires, elles n'ont pas aboli, loin de l&#224;, les circonstances de personnalit&#233; et de r&#233;insertion qui justifient l'absence d'automaticit&#233;. O&#249; est, alors, le scandale ? 

 A analyser le seul exemple fourni par Anne Chemin, pour nous mettre probablement en &#233;tat d'indignation, je dois constater au contraire qu'il r&#233;v&#232;le une grande coh&#233;rence p&#233;nale, sauf &#224; consid&#233;rer que la justice n'aurait pas &#224; s'int&#233;resser aux parcours difficiles marqu&#233;s par l'intermittence du travail, l'alcool, la drogue et la d&#233;linquance r&#233;p&#233;titive. 

 On sent dans le r&#233;cit de la journaliste comme un reproche &#224; l'encontre de cette juridiction qui a condamn&#233; s&#233;v&#232;rement un pr&#233;venu ayant profit&#233; de la distraction d'une vieille dame qui tapait le code de son immeuble, pour lui d&#233;rober son porte-monnaie qui ne contenait que 10 euros et sa carte Vitale. Je voudrais attirer l'attention sur l'absurdit&#233; de cette argumentation, implicite ici, explicite ailleurs, notamment &#224; la t&#233;l&#233;vision o&#249;, un soir, j'ai entendu qu'un vol &#224; l'arrach&#233; avait &#233;t&#233; scandaleusement puni puisqu'il n'avait port&#233; que sur 20 euros. Puis-je faire remarquer que, dans une soci&#233;t&#233; bien organis&#233;e et moralement structur&#233;e, l'importance du pr&#233;judice n'a rigoureusement rien &#224; voir avec la gravit&#233; du d&#233;lit ou du crime ? Que l'un ou l'autre ait permis de soustraire une somme minime ou des fonds substantiels, l'acte malhonn&#234;te ou violent de soustraction demeure identique dans sa puret&#233; transgressive. A tout prendre, l'importance du dommage caus&#233; &#224; la victime ne concerne que celle-ci et en aucun cas son auteur. Que la premi&#232;re se f&#233;licite de n'avoir presque pas &#233;t&#233; d&#233;pouill&#233;e est normal mais le second ne saurait se pr&#233;valoir de ce qui n'a pas d&#233;pendu de lui pour exiger une commis&#233;ration qu'il ne m&#233;rite pas. 

 Plus fondamentale est la critique qui revient sans cesse contre les peines planchers et qui leur reproche de donner un poids trop lourd &#224; des infractions parfois minimes. C'est pr&#233;cis&#233;ment ce qui me semble devoir appeler leur approbation. Une fois &#233;cart&#233; l'exemple am&#233;ricain souvent d&#233;natur&#233; et qui n'a rien de commun avec notre texte o&#249; les exceptions, dans la pratique, sont presque &#233;quivalentes &#224; la r&#233;gle, que constate-t-on ? Appr&#233;hender chaque transgression isol&#233;ment enferme le juge dans une sorte d'autarcie o&#249; sa responsabilit&#233; sociale peut ne pas suffisamment lui appara&#238;tre. Cette d&#233;marche, &#224; l'audience, permet aussi au d&#233;linquant de ne se confronter qu'&#224; une malfaisance unique sans devoir affronter la gravit&#233; d'un parcours. Par cons&#233;quent, loin de constituer une r&#233;gression, la mise en &#233;vidence, pour en tirer des cons&#233;quences r&#233;pressives plus affirm&#233;es, d'un trajet d&#233;lictuel ou criminel, d'un processus durable rythm&#233; par deux, trois infractions, d'un ent&#234;tement forcen&#233; et dangereux dans les actes anti-sociaux, repr&#233;sente une utile prise de conscience. Sanctionner davantage de telles d&#233;rives ne me para&#238;t pas offensant pour l'humanisme. Pour certains &#234;tres, il faut conc&#233;der, tristement, que la libert&#233; est criminog&#232;ne et que leur faillite ne r&#233;v&#232;le pas l'&#233;chec de la prison, comme on le dit trop souvent, mais l'&#233;chec d'une politique&#160; qui a eu peur d'utiliser la peine de prison comme il convient, &#224; cause de la situation p&#233;nitentiaire clairement indigne en de nombreux &#233;tablissements. Mais, de gr&#226;ce, qu'on cesse de rendre la prison coupable de ce qu'au contraire, elle aurait su &#233;viter ! 

 Le Monde est petit ! Je le maintiens. Le Monde annonce un monde sur la loi sur la r&#233;cidive et, en d&#233;finitive, on se retrouve &#224; quelques-uns, &#224; peine. La montagne accouche de presque rien. Tout simplement, parce que la montagne s'est tromp&#233;e ou qu'elle n'existe pas. Loin de moi l'envie de soutenir que la loi sur la r&#233;cidive est parfaite. Mais, appliqu&#233;e &#224; des situations de d&#233;linquance graves et r&#233;p&#233;t&#233;es, elle offre aux magistrats l'occasion, avec un outil rigoureux mais qui n'exclut pas l'humain et ses nuances, d'accomplir ce pour quoi ils sont utiles &#224; la soci&#233;t&#233;. 

 Ch&#226;tier les m&#233;chants, consoler les faibles. C'est aussi simple que cela. Trop pour le Monde ? 




                         
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
