<document>
	<date>2008-01-18</date>
        <title>Le mot de la fin</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Un m&#233;decin g&#233;n&#233;raliste s'est suicid&#233;&#160; &#224; Asni&#232;res, au commissariat de police, dans des circonstances qui ont &#233;t&#233; rapport&#233;es par le Parisien. Le procureur de la R&#233;publique s'est imm&#233;diatement rendu sur place et toutes les diligences n&#233;cessaires ont &#233;t&#233; ordonn&#233;es &#224; la suite de ce drame. 

 Ce ne sont pas les modalit&#233;s de l'enqu&#234;te ni le comportement des fonctionnaires qui m'interessent en l'occurrence. D'ailleurs, &#224; quel titre pourrais-je me permettre de les &#233;voquer ? 

 Dans cette trag&#233;die, dont un homme de soixante ans a &#233;t&#233; &#224; la fois l'auteur et la victime, je suis seulement obsed&#233;, depuis que je l'ai lue, par la derni&#232;re phrase qu'il a prononc&#233;e. "C'est pour mon honneur". Rien n'est plus vulgaire que de tenter d'expliquer un suicide, comme si les vivants pouvaient s'arroger le droit d'emprunter un chemin que seule l'imminence de la mort rend accessible. Pr&#233;tendre apposer sur les obscurit&#233;s de l'&#226;me et la confusion d'un &#234;tre des clart&#233;s raisonnables revient &#224; d&#233;figurer la nuit pour la faire ressembler au jour. Toutefois, devant certaines disparitions, l'illusion nous saisit d'une possible compr&#233;hension. Une lettre est laiss&#233;e, le malheur &#233;tait devenu insupportable, la difficult&#233; d'&#234;tre trop douloureuse. Mais c'est s&#251;r, on sait pourquoi cet homme qu'on aimait, cette femme si douce et famili&#232;re a d&#233;cid&#233; de nous abandonner ! M&#234;me en face de ces apparentes &#233;vidences, on se trompe presque &#224; tout coup. Le suicide est illisible, tout suicide est un myst&#232;re qui, probablement, &#233;chappe, &#224; l'instant ultime, m&#234;me &#224;&#160; ceux qui croient trancher un fil en r&#233;alit&#233; d&#233;j&#224; douloureusement &#233;rod&#233; et fragile. 

 Pour ce m&#233;decin d'Asni&#232;res, il vient, par ce terrible mot de la fin &#224; l'antique, nous jeter en plein coeur aussi bien l'ambigu&#239;t&#233; de la vie que celle de la mort. "C'est mon honneur" ! L'honneur parce que son innocence est souill&#233;e ? L'honneur parce qu'il a failli, au contraire ? On ne saura jamais, m&#234;me une fois l'enqu&#234;te termin&#233;e. Le rideau tombe sur une destin&#233;e qui, s'achevant, ne nous donne aucune cl&#233;. 

 Je suis fascin&#233; par ces territoires qui ne sont foul&#233;s qu'une fois, dans une solitude absolue, et confrontent, un milli&#232;me de seconde, le go&#251;t m&#234;me affadi d'hier au d&#233;go&#251;t irr&#233;sistible de demain. 

 Puis c'est le silence. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
