<document>
	<date>2008-02-08</date>
        <title>L'enflure &#233;thique</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Jeudi sur France Inter, Bernard-Henri L&#233;vy &#233;tait &#224; nouveau l'invit&#233; de Nicolas Demorand, avec &#233;galement Caroline Fourest pour les r&#233;ponses aux auditeurs. J'aime beaucoup Nicolas Demorand mais je lui rendrais gr&#226;ce de varier ses listes m&#234;me si l'actualit&#233; commande... (Remarque trop maladroite pour une offre de candidature, je le pr&#233;cise !)  L'&#233;mission &#233;tait consacr&#233;e &#224; Ayaan Hirsi Ali, ex-d&#233;put&#233;e n&#233;erlandaise d'origine somalienne, frapp&#233;e par une fatwa &#224; la suite d'un sc&#233;nario qu'elle a &#233;crit sur les femmes et l'islam, revenue aux Pays-Bas au mois d'octobre 2007 apr&#232;s un exil d'un an aux USA. Le prix Simone de Beauvoir pour la libert&#233; des femmes lui &#233;tait remis &#224; Paris. 

 J'ai la plus grande estime pour le trajet de cette courageuse jeune femme menac&#233;e par l'Islam int&#233;griste. Certes, elle a &#233;t&#233; critiqu&#233;e pour telle ou telle inexactitude dans sa biographie mais cela p&#232;se peu au regard de l'essentiel. 

 Il n'emp&#234;che qu'une certaine mani&#232;re de vous enjoindre d'aimer, de vous contraindre &#224; respecter, de vous disqualifier au cas o&#249; vous ne seriez pas &#224; l'unisson de cet enthousiasme militant et m&#233;diatique, frise le grotesque. A entendre BHL intimer &#224; Nicolas Sarkozy, &#224; la France, &#224; l'Europe et au monde tout entier l'ordre non seulement de d&#233;fendre cette femme mais de la v&#233;n&#233;rer, j'ai la certitude qu'une telle attitude, &#224; cause du ton comminatoire, effraie plus qu'elle n'entra&#238;ne. Sa naturalisation est exig&#233;e, le diktat sous la gorge. A se sentir excommuni&#233; s'il manque de ce boy-scoutisme du coeur, s'il manifeste le plus l&#233;ger recul devant cette id&#233;ologie des droits de l'Homme proclam&#233;e, ass&#233;n&#233;e, l'auditeur citoyen se r&#233;tracte et refuse qu'on lui impose le Bien avec une vigueur qui r&#233;duit sa libert&#233; &#224; presque rien. 

 Tel ou tel intervenant, qui s'avisait de formuler une question &#224; peine critique, se voyait rabrouer par Caroline Fourest ou BHL - sur un registre plus direct pour l'une que pour l'autre - et devait se demander ensuite dans quel monde on se trouvait. Un monde o&#249; il &#233;tait obligatoire de c&#233;l&#233;brer. On n'avait m&#234;me pas droit &#224; une neutralit&#233; bienveillante, c'&#233;tait trop peu. 

 Au fond, cet hommage excit&#233; et intimidant, cette admiration totalitaire, cette autorit&#233; intellectuelle qui se voulait persuasive mais n'&#233;tait qu'&#233;puisante, me plongeaient, par un go&#251;t sans doute pervers de la contradiction, dans un &#233;tat de presque inimiti&#233; &#224; l'&#233;gard de cette personne exemplaire, trop intens&#233;ment soutenue. Chez BHL, ce perp&#233;tuel d&#233;sir de signifier &#224; l'univers qui est bon ou mauvais, qui DOIT &#234;tre aim&#233; ou non devient lassant. Il est des personnes convaincues, qui se contentent avec tranquillit&#233; de communiquer leur perception des &#234;tres et des choses. Elles ne font pas de leur monde personnel le monde, elles s'aventurent avec modestie sur les plates-bandes d'autrui. L'enflure &#233;thique est insupportable. Elle fait dispara&#238;tre l'&#233;thique derri&#232;re l'enflure. Le discours moral est gonfl&#233;, nourri, d&#233;velopp&#233;, choy&#233;, cultiv&#233; au point de ressembler &#224; une baudruche humaniste. Cette surabondance artificielle pr&#233;tendant enrichir le noyau dur de la morale rend celle-ci presque invisible et en tout cas inaudible &#224; force d'&#234;tre magnifi&#233;e. 

 Ayaan Hirsi Ali vaut la peine, pourtant, d'&#234;tre distingu&#233;e. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
