<document>
	<date>2012-09-04</date>
        <title>Le noir broie la culture fran&#231;aise</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Livres</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Quand la culture fran&#231;aise broie du noir : une excellente enqu&#234;te du Figaro sur la d&#233;pression de notre litt&#233;rature, notre cin&#233;ma et notre musique. 
Ce n'est pas d'aujourd'hui que notre culture a le blues. Toutefois, force est d'admettre que son cafard a augment&#233; ces derniers temps et que l'art fran&#231;ais (on le d&#233;finit comme tel avant qu'il l'ait d&#233;montr&#233; !) exige de ceux qui le go&#251;tent un moral &#224; toute &#233;preuve. 
Les causes de cette morosit&#233; - "r&#233;alisme social omnipr&#233;sent, passions morbides, illusions perdues..." - sont diverses et je ne peux qu'approuver les avis de personnes infiniment plus cultiv&#233;es que moi. Charles Dantzig souligne que "le populisme se sent fort" alors que Jean-Marie Rouart explique que "le r&#233;el &#233;crase l'id&#233;al" et que Pascal Thomas &#233;nonce "qu'il n'y a plus de place pour l'esprit fran&#231;ais". Certes ! Mais n'y aurait-il pas &#224; questionner aussi, de mani&#232;re plus offensante, la valeur de nos cr&#233;ateurs auto-proclam&#233;s artistes ou encens&#233;s et les liens client&#233;listes qu'ils entretiennent avec ceux qui sont appel&#233;s &#224; faire ou d&#233;faire leur r&#233;putation au sein d'un monde &#224; la fois &#233;troit et gonfl&#233; ? 
Je ne crois pas que ce soit d'abord &#224; cause de l'&#233;poque et d'une modernit&#233; m&#233;lancolique qu'auteurs et cin&#233;astes s'acharnent &#224; nous pr&#233;senter des oeuvres &#224; la palette sombre, cr&#233;pusculaire, souvent ennuyeuses et impr&#233;gn&#233;es d'une grisaille qui, pour ressembler &#224; la vie sous ses pires aspects, ne d&#233;gage rien d'autre qu'un r&#233;alisme plat et sans issue. Il y a &#233;videmment et heureusement des exceptions et surgissent alors des livres et des films qui vous r&#233;concilient avec vous-m&#234;mes en offrant de magnifiques surprises. Mais la tendance est tout de m&#234;me plut&#244;t &#224; l'incongru lugubre qu'&#224; l'universel joyeux ! 
Parce que le noir, le pessimisme, la description de soi dans son pire &#233;tat, l'exposition univoque et lassante d'une soci&#233;t&#233; pr&#233;sent&#233;e sous un jour d&#233;sesp&#233;rant, le choix de sujets qui se ressemblent tant ils ont pour vocation d'interdire le moindre &#233;lan et d'&#233;touffer l'expression de tout sentiment ordinaire constituent le terreau exclusif et confortable &#224; partir duquel la m&#233;diocrit&#233;, l'absence de talent et de style, la pauvret&#233; de la vision et de la pens&#233;e peuvent se manifester sans rien risquer. Le noir se porte si bien aujourd'hui dans notre culture parce qu'il vient au secours de la st&#233;rilit&#233; et qu'il pallie les impuissances. N'importe quel faiseur, pour peu qu'il sache se tenir &#224; une position obstin&#233;ment mortif&#232;re et progressiste en diable, sans surtout se laisser aller &#224; la moindre pinc&#233;e d'optimisme, au moindre souffle d'air pur, a toute chance d'&#234;tre promu et salu&#233; comme un phare fugace jusqu'&#224; la prochaine imposture. 
Loin de moi d'oublier que l'univers, la soci&#233;t&#233;, les &#234;tres seraient trait&#233;s sans vraisemblance ni force s'ils n'&#233;taient que f&#233;licit&#233;, paix et douceur de vivre. Mais le g&#233;nie rare et le talent v&#233;ritable savent pr&#233;cis&#233;ment dans leur invention m&#234;ler toutes les couleurs et aborder toutes les facettes de l'existence singuli&#232;re ou collective. C'est gr&#226;ce &#224; cette pl&#233;nitude que le spectateur ou le lecteur, malgr&#233;, parfois, le caract&#232;re apparemment d&#233;chirant d'une histoire et d'une fiction, se sent pourtant empli &#224; la fin par une joie profonde qui tient &#224; ce que l'art authentique, m&#234;lant le rose et le noir, les lumi&#232;res et les ombres, est d'abord source de v&#233;rit&#233;, d'humanit&#233; et donc d'universalit&#233;. Faute, pour beaucoup de cr&#233;ateurs fran&#231;ais, d'avoir cette aptitude, cette intelligence et cette gr&#226;ce, le noir occupe tout le terrain, la complexit&#233; est abolie et l'homme r&#233;duit. Qu'on songe une seconde &#224; Shakespeare dont le th&#233;&#226;tre de bruit, de fureur, de sang, d'ambition et de pouvoir ne nous dissimule pas un seul instant qu'il n'est qu'une part de la sc&#232;ne du monde.  
Cette atonie mis&#233;rabiliste et minimaliste n'est pas seulement une technique qui permet de dissimuler ses insuffisances, elle trouve malheureusement trop souvent des critiques qui applaudissent cette indigence et ce r&#233;el d&#233;chiquet&#233; et sommaire. G&#233;n&#233;ralement ils appartiennent aux m&#233;dias distingu&#233;s et &#233;litistes. Ce n'est pas rien que de lire Le Monde enivr&#233; par Christine Angot ou de devoir supporter des dithyrambes que l'exp&#233;rience du film ou du livre rend incompr&#233;hensibles. 
Au fond, en r&#233;sumant, on per&#231;oit deux tendances lourdes de la critique fran&#231;aise. 
La premi&#232;re magnifie les oeuvres sociales, banalement progressistes, lourdes de sens, p&#233;tries de bonnes intention. On n'a pas toujours un Fr&#233;d&#233;ric Beigbeder pour d&#233;noncer, et avec quelle alacrit&#233; pertinente, la litt&#233;rature d'un Olivier Adam par exemple auquel pourtant le prix Goncourt pourrait bien &#233;choir (Figaro Magazine). 
La seconde se rapporte &#224; une veine plus futile qui semble &#234;tre r&#233;serv&#233;e &#224; des femmes, toujours les m&#234;mes, avec des &#233;loges tellement syst&#233;matiques et r&#233;guliers qu'il convient d'en rire plus que de se r&#233;volter. Je songe notamment &#224; Nathalie Rheims, Christine Orban, Claire Castillon, Eliette Abecassis et Amanda Sthers : Le Figaro Madame s'en est fait une sp&#233;cialit&#233;. 
Le noir broie la culture fran&#231;aise parce que la vraie vie est trop dure &#224; d&#233;crire. 
Et que le vrai talent est rare. 
Je pr&#233;f&#232;re terminer avec Andr&#233; Dussolier qui modestement en dit beaucoup : "Le pouvoir de l'art, c'est lorsque nos d&#233;sirs, nos r&#234;ves rejoignent ceux des autres". 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
