<document>
	<date>2007-10-19</date>
        <title>Le paravent </title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Dire comme Olivier Besancenot et Arnaud Montebourg qu'on "s'en tape" du divorce de notre pr&#233;sident de la R&#233;publique est &#224; la fois une grossi&#232;ret&#233; et une absurdit&#233;. Le myst&#232;re de leur intimit&#233; ne nous regarde pas - m&#234;me si l'Est r&#233;publicain de ce matin l&#232;ve un coin du voile - mais quel citoyen peut dire qu'il ne se sent pas, f&#251;t-ce un peu, concern&#233; ? 

 La majorit&#233; s&#233;natoriale vient de voter pour la cr&#233;ation du Contr&#244;leur g&#233;n&#233;ral des prisons, institution dont &#224; plusieurs reprises j'ai &#233;crit tout le bien que j'en pensais. 

 Pourtant, la gauche, alors qu'elle en approuvait le principe, s'y est oppos&#233;e au motif curieux qu'il s'agissait "d'un paravent pour masquer un arsenal juridique de plus en plus r&#233;pressif ". 

 Se manifeste l&#224;, dans ce comportement, la persistance d'une politique du pire qui pr&#233;f&#232;re le combat partisan au bien public. Aujourd'hui, c'est la gauche qui s'y livre. Hier, ce pouvait &#234;tre la droite traditionnelle. Je ne parviens pas &#224; concevoir comment, lucidement, en invoquant un pr&#233;texte, on peut d&#233;cider de refuser l'instauration du souhaitable pour s'abandonner au statu quo. La gauche, en quelque sorte, se lave les mains et l'esprit de son hostilit&#233; contraire &#224; son choix profond puisqu'en d&#233;finitive, ce Contr&#244;leur g&#233;n&#233;ral verra le jour gr&#226;ce &#224; la droite. Aurait-ce &#233;t&#233; si grave, pour elle, de m&#234;ler ses voix &#224; celles de son adversaire en avalisant une proposition qui va favoriser la surveillance de tous les lieux d'enfermement et un regard ext&#233;rieur, seul capable d'assouplir les rigidit&#233;s p&#233;nitentiaires ?  

 Ainsi, cette institution serait "un paravent" pour dissimuler le d&#233;testable d'une politique p&#233;nale de plus en plus r&#233;pressive. Curieux "paravent" qu'une mesure qui va pr&#233;cis&#233;ment permettre, essentiellement dans les prisons, d'imposer des limites &#224; cette duret&#233; pr&#233;tendue ! 

 Plus profond&#233;ment, sans r&#233;p&#233;ter les raisons qui font que j'approuve cet "arsenal juridique", il me semble pertinent, d'une part, de ramener la d&#233;nonciation partisane &#224; de justes proportions et, d'autre part, de rappeler l'attente populaire, les promesses pr&#233;sidentielles et le d&#233;sir de vraie justice au coeur de l'esprit public. Sur ce plan, nous pouvons aujourd'hui renvoyer au remarquable texte publi&#233; dans le Monde, "La justice sans attendre", sous la signature du garde des Sceaux. Tout y est, et notamment ce qui me tient &#224; coeur : la responsabilit&#233; des magistrats. 

 La gauche s&#233;natoriale, en d&#233;nigrant par tactique, saisit mal ce qui constitue le fondement d'une politique p&#233;nale r&#233;ussie. Elle demeure dans ses fronti&#232;res anciennes o&#249; la s&#233;v&#233;rit&#233; &#233;tait laiss&#233;e, pour parler vite, &#224; la droite tandis qu'elle s'octroyait la g&#233;n&#233;rosit&#233;. Alors que la v&#233;rit&#233; n'est plus dans cet absurde clivage mais dans une philosophie individuelle et sociale faite d'humanisme vigoureux et d'humaine fermet&#233;, &#224; l'aune d'une d&#233;mocratie qui saurait se d&#233;fendre sans se renier. 

 Puis-je souligner, avec le plus grand respect pour le Parlement, que force est d'admettre qu'une part de la Haute Assembl&#233;e date un peu ? On a le droit, sans trahir, de fluidifier les lignes et de sortir de ces forteresses infiniment commodes car elles autorisent immobilisme intellectuel et id&#233;ologique.&#160; On a le droit d'accepter le risque de l'intelligence. 

 La gauche s&#233;natoriale n'aurait pas du voter contre ce qu'elle approuvait. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
