<document>
	<date>2014-05-14</date>
        <title>Le peuple coupable de Christiane Taubira ?</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Il ne faut pas l&#226;cher. Il ne faut pas la l&#226;cher. 

 Je sais, &#224; force c'est lassant. J'y viens, j'y reviens, je persiste, je m'incruste et je confirme. Ce n'est pas nous qui allons chercher des noises &#224; Christiane Taubira, c'est elle qui vient nous causer du souci assez r&#233;guli&#232;rement. 

 Nous ne sommes pas coupables des offenses profondes ou d&#233;risoires qu'elle inflige &#224; la Justice et &#224; la d&#233;mocratie. Nous prenons les coups et elle garde l'aura, la gloire. 

 Le propre de tout pouvoir n'est sans doute pas une propension &#224; l'abus mais, dans une autarcie aveugle et sourde, une d&#233;plorable tendance &#224; une inconditionnalit&#233; de conservation et de repli. 

 Qu'on en juge. 

 Parce qu'elle n'a pas voulu chanter la Marseillaise et que des pol&#233;miques ont surgi &#224; ce sujet. 

 Pour le pr&#233;sident de la R&#233;publique, elles sont "ridicules". Pour le Premier ministre, "absurdes". Pour le ministre Rebsamen, il y a "un relent de racisme" et pour la ministre Filippetti, c'est "ignoble" (France Inter). Pour le Secr&#233;taire d'Etat Andr&#233; Vallini, la pol&#233;mique est "st&#233;rile et absurde" et "personne ne peut douter un instant que Taubira aime la R&#233;publique". 

 Fermez le ban ! 

 Non, pas tout &#224; fait puisque le sociologue de gauche Michel Wieviorka estime que c'est "le degr&#233; z&#233;ro de la politique" et que cela d&#233;montre "qu'on n'est pas capable de d&#233;battre de son action politique au sens large" (le Parisien). 

 Je passe sur la d&#233;sinvolture m&#233;prisante des r&#233;actions politiques. Il n'est pas honteux de consid&#233;rer que cette abstention de Christiane Taubira pose un probl&#232;me m&#234;me si la controverse, aussi compr&#233;hensible qu'elle soit, ne m&#233;rite pas cette intensit&#233; m&#233;diatique et que pour ma part je n'en tirerais pas la conclusion d'Andr&#233; Bercoff dans un excellent article : "Un ministre, &#231;a chante la Marseillaise ou &#231;a d&#233;missionne !" (Figaro Vox). 

 Je n&#233;glige la mise en garde condescendante de Christiane Taubira, comme si elle avait vocation &#224; donner des le&#231;ons, &#224; l'&#233;gard des responsables politiques contre les "facilit&#233;s d'utilisation du bien commun pour cr&#233;er des pol&#233;miques". 

 A l'occasion de cette comm&#233;moration de l'abolition de l'esclavage, la ministre a expliqu&#233; que, plut&#244;t que de chanter la Marseillaise dont elle ne connaissait pas toutes les paroles, elle avait pr&#233;f&#233;r&#233; se recueillir, s'&#233;pargnant ainsi "un karaok&#233; d'estrade". Cette derni&#232;re expression qui a beaucoup choqu&#233;, comme s'il s'agissait d'un vulgaire divertissement, replac&#233;e dans son contexte n'a rien de scandaleux et ce serait lui intenter un mauvais proc&#232;s que de demeurer sur ce plan. D'autant plus que le rituel r&#233;publicain n'imposait rien. 

 Pour ma part, quoi qu'on pense de l'obligation ou non de chanter la Marseillaise pour un ministre - en soi, il me semble que ce serait convenable -, je suis surtout frapp&#233; par le fait que Christiane Taubira se compla&#238;t en permanence dans une posture de singularit&#233;, voire d'incongruit&#233;, presque de provocation, qui la rend ch&#232;re &#224; la gauche pure, d'&#233;vitement mais r&#233;v&#232;le un atypisme aux effets d&#233;vastateurs pour la mission qui lui a &#233;t&#233; confi&#233;e puis renouvel&#233;e. 

 Christiane Taubira a besoin de se distinguer, de se s&#233;parer du commun. 

 De la m&#234;me mani&#232;re qu'elle refuse de dialoguer avec des gens "qui ne pensent pas", elle n'est &#224; l'&#233;vidence pas accord&#233;e &#224; la banalit&#233; des attentes populaires, &#224; la triste r&#233;alit&#233; des traumatismes caus&#233;s par la d&#233;linquance et la criminalit&#233;, &#224; la monotone et ordinaire r&#233;p&#233;tition des dysfonctionnements et des agressions p&#233;nitentiaires, &#224; l'implacable et lassante r&#233;crimination d'une France qui n'a pas le loisir de s'abandonner &#224; l'esth&#233;tique de la parole, au confort humaniste de la belle &#226;me inactive mais se trouve confront&#233;e au quotidien aux mille facettes de l'ins&#233;curit&#233; et &#224; une justice qui d&#233;&#231;oit parfois autant qu'elle est n&#233;cessaire. Il y a, dans la complicit&#233; naturelle et bienfaisante avec tout le monde, pour un ministre l'opportunit&#233; d'une compr&#233;hension et d'une action exemplaires. 

 Christiane Taubira est un garde des Sceaux inadapt&#233; &#224; une R&#233;publique plong&#233;e dans des temps difficiles et douloureux. Elle se regarde, s'&#233;coute, se recueille mais si elle pouvait une seconde sortir d'elle-m&#234;me, elle serait saisie. Elle aurait des t&#226;ches sur la planche. Plus une seconde pour nous &#233;blouir ou nous &#233;nerver avec ses attitudes surprenantes, paradoxales. 

 Michel Wieviorka est injuste quand il met en parall&#232;le l'incident de la Marseillaise et la politique de Christiane Taubira en d&#233;plorant que celle-ci ne soit pas discut&#233;e alors que celui-l&#224; serait surexploit&#233;. 

 D'abord, le peuple est-il coupable parce que le pouvoir n'a tir&#233; aucune le&#231;on du d&#233;sastre des &#233;lections municipales pour ce qui concernait la forte revendication de justice et d'autorit&#233; ? 

 Ensuite, le peuple est-il coupable parce qu'au lieu de r&#233;fl&#233;chir sur les peines plancher et la r&#233;tention de s&#251;ret&#233; durant cette p&#233;riode o&#249; heureusement elles ont surv&#233;cu, le pouvoir va probablement les abolir en juin-juillet 2014 en pr&#233;f&#233;rant son dogme &#224; l'enseignement trop insupportable du r&#233;el ? 

 Enfin, le peuple est-il coupable parce qu'apr&#232;s une inaction de quelque deux ans, &#224; marche forc&#233;e la ministre de la Justice va accoler, je le crains, son nom &#224; une loi, &#233;p&#233;e de bois superf&#233;tatoire, doublon avec le sursis probatoire d&#233;j&#224; d&#233;nu&#233; de moyens mat&#233;riels et humains, accablant les juges de l'application sous le nombre, et donc in&#233;vitablement condamn&#233; &#224; ajouter ses cons&#233;quences n&#233;gatives &#224; celles de son jumeau ? Est-ce cela, la r&#233;volution tant attendue, si esp&#233;r&#233;e que Christiane Taubira, contre son d&#233;sir de d&#233;part, a choisi en d&#233;finitive de rester pour la pr&#233;senter au Parlement ? Apr&#232;s le mariage pour tous, la catastrophe pour tous ? 

 Le peuple est-il coupable de n'&#234;tre pas &#233;cout&#233; ? 

 Les citoyens et, j'ose le dire, moi-m&#234;me ne sommes pas comptables de Christiane Taubira. Il n'y a pas un nouveau d&#233;lit d&#233;mocratique qui serait invent&#233; et qui imposerait de faire silence quand tout, au contraire, incite &#224; protester et &#224; refuser ce qui nous est promis comme une gr&#226;ce alors que ce sera notre peine. 

 Les fautes, les erreurs, l'id&#233;ologie et le m&#233;pris ent&#234;t&#233; et solitaire de Christiane Taubira rel&#232;vent de la seule ministre qu'elle est. Un ministre, cela se combat, cela se conteste, cela se contredit. Ou bien faut-il consid&#233;rer que sur ce point &#233;galement Christiane Taubira pr&#233;tend jouir d'un statut &#224; part, d'un cumul id&#233;al ? 

 En b&#233;n&#233;ficiant de la gloire de ministre et, &#224; la fois, de l'impunit&#233; tranquille et discr&#232;te du citoyen ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
