<document>
	<date>2010-12-07</date>
        <title>Le pouvoir  aux cours d'assises</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
                <category>Justice</category>
                <category>M&#233;dias</category>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         C'est ce qu'il faut faire. Trois d&#233;put&#233;s de l'UMP, appartenant&#160;au collectif de la&#160;Droite populaire, ont os&#233;. Ils ont d&#233;pos&#233; un amendement au projet de loi Loppsi 2 qui sera examin&#233; en seconde lecture &#224; l'Assembl&#233;e nationale &#224; partir du 14 d&#233;cembre. Ces trois parlementaires pleins de bon sens et &#224; mon sens d&#233;mocrates irr&#233;prochables sont Jean-Paul Garraud, Philippe Meunier et Franck Gilard (jdd.fr). 
 Cet amendement, s'il est avalis&#233; - il n'y a pas &#224; h&#233;siter, monsieur le pr&#233;sident Jacob ! - et adopt&#233; permettrait au jury criminel d'&#233;dicter la peine compl&#233;mentaire d'interdiction du territoire &#224; l'encontre des criminels de nationalit&#233; &#233;trang&#232;re (nouvelobs.com, Marianne 2). 
 Qui pourrait de bonne foi s'opposer &#224; une telle initiative qui, enfin, marquerait le retour en force du peuple dans les d&#233;cisions de justice ? En effet, j'ai souvent &#233;crit que l'arr&#234;t criminel &#233;tait scandaleusement d&#233;vast&#233; dans son ex&#233;cution par le processus p&#233;nitentiaire qui, d&#233;barrass&#233; de l'incommodit&#233; populaire, pouvait donner libre cours aux al&#233;as d'une individualisation forcen&#233;e des sanctions au lieu de s'attacher au caract&#232;re objectif des pass&#233;s judiciaires et des crimes commis. Je r&#234;ve d'une cour d'assises reprenant son bien aux commissions occup&#233;es en aval &#224; d&#233;tricoter la force des verdicts en amont. 
 L'interdiction du territoire, relevant du registre administratif, serait purg&#233;e de son sceau &#233;tatique et, confi&#233;e au jury populaire, deviendrait l'expression l&#233;gitime de citoyens ayant su peser sous toutes ses facettes une situation et une destin&#233;e et trancher dans le sens de l'exil. Ce serait une formidable avanc&#233;e, le moyen d'un apaisement politique en m&#234;me temps que d'une &#233;quit&#233; judiciaire. 
 Comment ne pas percevoir aussi que s'engager dans cette voie constituerait une protection&#160;assur&#233;e pour le statut actuel des cours d'assises ? Leur octroyer ce pouvoir suppl&#233;mentaire, cet imperium judiciaire &#224; la si lourde port&#233;e, rendrait impossible, sauf incoh&#233;rence ou aveuglement, la volont&#233; si souvent d&#233;nonc&#233;e de r&#233;duire le nombre des jur&#233;s dans le domaine criminel en premier ressort comme en appel. On ne m&#233;gote pas avec la souverainet&#233; populaire. On n'&#233;conomise pas sur elle. On abandonne plut&#244;t l'irr&#233;alisme de telle ou telle fulgurance pr&#233;sidentielle, qui semble au demeurant se satisfaire d'elle-m&#234;me, pour conserver dans son plus bel &#233;tat une justice criminelle qui n'est exemplaire que parce qu'elle est populaire. Avec neuf citoyens puis douze. 
 Ces trois d&#233;put&#233;s, dont on critiquera dans l'opposition et peut-&#234;tre m&#234;me au sein de leur parti l'initiative, devraient &#234;tre f&#233;licit&#233;s. En g&#233;n&#233;ral, au nom de la d&#233;mocratie, on prend au peuple. Gr&#226;ce &#224; eux, s'ils sont suivis, on lui restituera pour une fois. 
 Du pouvoir judiciaire. 
 &#160; 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
