<document>
	<date>2008-08-01</date>
        <title>L'&#233;quivoque carc&#233;rale</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualit&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Je me suis promis de l'&#233;crire et il faut que je tienne cet engagement. Le projet de loi p&#233;nitentiaire soumis au conseil des ministres du 28 juillet m&#233;rite d'&#234;tre analys&#233;, m&#234;me rapidement. Ce n'est pas que, chaque jour, d'autres sujets ne viennent solliciter l'esprit, nouveaux ou exploit&#233;s &#224; outrance. Ainsi, dans le Monde, &#224; nouveau une page consacr&#233;e &#224; Philippe Val et &#224; Sin&#233;. Je la trouve proprement scandaleuse tant elle met faussement en &#233;quilibre une approbation sans nuance de Val sign&#233;e par un groupe de penseurs (au sens large) officiels et un texte d&#233;fendant maladroitement la libert&#233; d'expression sous la seule responsabilit&#233; d'un &#233;crivain courageux mais excessif. Je trouve anormal que, sur ce th&#232;me capital, les blogs aient &#233;t&#233; oubli&#233;s par les m&#233;dias. Je me suis demand&#233; si les premiers n'auraient pas du se coaliser pour faire conna&#238;tre leur point de vue original en ce qu'il se trouve du c&#244;t&#233; de la libert&#233; mais qu'il ne porte pas Sin&#233; au pinacle pour autant. D&#233;j&#224;, pour en venir &#224; l'essentiel de mon propos, le fait qu'enfin ce projet de loi p&#233;nitentiaire soit venu au jour gouvernemental constitue en soi une heureuse circonstance. Depuis la nomination du contr&#244;leur g&#233;n&#233;ral Jean- Marie Delarue, on esp&#233;rait cette avanc&#233;e. Qu'elle suscite d&#233;ception ou approbation, dans tous les cas elle va repr&#233;senter un socle &#224; partir duquel l'avenir p&#233;nitentiaire pourra prendre forme de mani&#232;re plus fiable. Il est manifeste que l'explosion carc&#233;rale encore constat&#233;e le 1er juillet rend plus que jamais n&#233;cessaires les &#233;volutions souhait&#233;es par beaucoup m&#234;me si on n'adh&#233;re pas &#224; la position jusqu'au-boutiste de l'OIP qui n'est pas loin de vouloir r&#233;gler le probl&#232;me des prisons en les supprimant pour le plus grand risque de la soci&#233;t&#233;. Il est &#233;vident aussi que ces futures dispositions l&#233;gislatives n'auront qu'une incidence r&#233;duite sur l'intol&#233;rable surpopulation p&#233;nitentiaire et, en particulier, Alain Salles l'a expliqu&#233; dans le Monde et le garde des Sceaux l'a lui-m&#234;me admis, l'encellulement individuel ne sera pas &#233;tabli avant longtemps. Le paradoxe de ce projet de loi - et l'une de mes fid&#232;les et remarquables commentatrices l'a soulign&#233; -, c'est qu'il ne concerne pas "la prison dans les murs" mais "la prison hors les murs" que Rachida Dati veut d&#233;velopper au premier chef gr&#226;ce aux am&#233;nagements de peine, &#224; la surveillance &#233;lectronique et &#224; l'assignation &#224; r&#233;sidence. Certes, cette volont&#233; de s'attacher, de s'attaquer &#224; la prison par le biais de ce qui la nie dans sa vocation fondamentale - l'enfermement et la surveillance - est estimable mais ne peut-elle passer pour un moyen d'&#233;viter d'aborder de front l'int&#233;riorit&#233; carc&#233;rale, pour la philosophie qui doit l'inspirer, sur le plan des pratiques et des finalit&#233;s ? En m&#234;me temps, la construction de nouvelles prisons est annonc&#233;e et, de fait, elles seront les bienvenues, m&#234;me dans un d&#233;lai gu&#232;re rapproch&#233;, pour donner de la place et de la respiration &#224; un univers qui en manque. Mais l'&#233;quivoque carc&#233;rale ne se situe-t-elle pas dans l'ambigu&#239;t&#233; et le flou qui pr&#233;sident aux choix p&#233;nitentiaires ? Je partage l'exigence de s&#233;v&#233;rit&#233; des peines planchers mais je suis &#233;tonn&#233; par le culte des am&#233;nagements de peine. Moins par eux, d'ailleurs, que par l'impression &#233;trange qu'ici on enferme par conviction et que l&#224;, on assouplit par n&#233;cessit&#233;. Autrement dit, ne serait-il pas temps de formuler avec beaucoup plus de soin et de r&#233;flexion les fondements th&#233;oriques de l'obligation carc&#233;rale, de d&#233;finir les cat&#233;gories de d&#233;linquance et de criminalit&#233; susceptibles ou non de se les voir imposer et, enfin, d'&#233;laborer une ex&#233;cution des peines digne d'un syst&#232;me p&#233;nal efficient ? Si l'empirisme a ses vertus et si l'urgence ordonne, on peut tout de m&#234;me, pour op&#233;rer une r&#233;novation structurelle - d&#233;tenus, surveillants, les soins, l'&#233;ducation, les lib&#233;rations anticip&#233;es, etc -, accepter une mise en commun des savoirs, des professions avec un regard critique aussi &#233;loign&#233; de l'ang&#233;lisme que de la cruaut&#233;. Je voudrais attirer l'attention, pour finir, sur le risque qu'il y a &#224; laisser sans cesse le judiciaire &#234;tre "grignot&#233;" soit par les juges de l'application des peines soit par la bureaucratie p&#233;nitentiaire, sur le plan criminel. En effet, je ne vois pas au nom de quoi les d&#233;cisions de la justice doivent, par principe, &#234;tre amoindries et amend&#233;es dans leur puret&#233;. Une sanction, quelle qu'elle soit, n'a de sens que si elle est ex&#233;cut&#233;e dans les meilleurs d&#233;lais et que si elle l'est dans sa litt&#233;ralit&#233;. Je ne parviendrai jamais &#224; comprendre pourquoi une peine est condamn&#233;e &#224; la d&#233;naturation. Sans doute le peu d'enthousiasme qu'a fait na&#238;tre ce projet de loi s'explique-t-il d'abord par le caract&#232;re de la prison qui appelle la gravit&#233;. Mais surtout par la certitude qu'aussi &#233;toff&#233; qu'il puisse &#234;tre, rien ne viendra tout de suite instaurer ou restaurer d&#233;cence des lieux, dignit&#233; des traitements et des comportements. La privation de libert&#233;, rien de plus, rien de moins. Une soci&#233;t&#233; a les prisons qu'elle m&#233;rite. Les prisons ont besoin d'une soci&#233;t&#233; qui sache m&#234;ler dans ses profondeurs l'intelligence et le c&#339;ur. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
