<document>
	<date>2006-11-01</date>
        <title>Le retour &#224; l'essentiel</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Justice</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Eric Halphen a d&#233;cid&#233; de revenir dans la magistrature. Il a mis fin &#224; sa p&#233;riode de disponibilit&#233; pour devenir l'un des vice-pr&#233;sidents du tribunal de grande instance de Paris. Cette juridiction est pr&#233;sid&#233;e par l'un des rares magistrats pour lesquels j'&#233;prouve une estime totale, comp&#233;tence et autorit&#233; m&#234;l&#233;es : Jean-Claude Magendie.  Il faut du courage pour se remettre dans ses pas anciens et &#224; ce titre, d&#233;j&#224;, je f&#233;licite Eric Halphen de ne pas s'&#234;tre laiss&#233; dominer par la peur du ridicule. 

 Depuis sa mise en disponibilit&#233; et le succ&#232;s de son livre "Sept ans de solitude", j'avais eu l'occasion de le rencontrer &#224; deux ou trois reprises sur des plateaux de t&#233;l&#233;vision. Nous n'&#233;tions pas d'accord sur grand-chose mais j'avais appr&#233;ci&#233; sa gentillesse et son urbanit&#233;. Il y avait d'ailleurs comme un contraste entre l'expression, qu'il souhaitait sans concession, de ses id&#233;es et de ses convictions et l'&#233;trange flottement de sa personnalit&#233;. Comme si celle-ci avait du mal &#224; se trouver sur la m&#234;me longueur d'onde que les pr&#233;c&#233;dentes. 

 Il lui a fallu d'autant plus de d&#233;termination pour op&#233;rer ce retour au bercail qu'il l'avait quitt&#233; dans des conditions o&#249; il s'&#233;tait donn&#233; exclusivement le beau r&#244;le, affichant une sorte de lassitude indign&#233;e qui &#233;tait du meilleur effet pour convaincre et s&#233;duire " le bon peuple "&#160; sans cesse &#224; l'aff&#251;t de tout ce qui pouvait laisser croire &#224; un complot des puissants. La France d&#233;teste que les dysfonctionnements soient caus&#233;s par l'incurie ou l'incomp&#233;tence : alors, elle fabrique des m&#233;chants ou exag&#232;re leur r&#244;le. Je m'&#233;tais permis de r&#233;pliquer &#224; l'&#233;poque, avec d'autres,&#160; qu'Eric Halphen avait beaucoup &#233;chou&#233; de son fait et que rien n'est plus difficile que de se camper judiciairement dans une posture de justicier parce qu'elle n&#233;cessite une impeccable technique qui, &#224; l'&#233;vidence, lui faisait d&#233;faut. Pour ne pas &#233;voquer le caract&#232;re d&#233;lib&#233;r&#233;ment grossier - et donc contre-productif - de la convocation banale adress&#233;e au Pr&#233;sident de la R&#233;publique. 

 Tout cela est du pass&#233;. Eric Halphen, avec beaucoup d'honn&#234;tet&#233;, &#233;voque le besoin d'avoir des revenus r&#233;guliers pour expliquer son retour. Il affirme avoir pris du recul. M&#234;me si dans un entretien qu'il a accord&#233; au Parisien, il n'est pas loin de vouloir continuer &#224; donner des le&#231;ons et &#224; la magistrature et au pouvoir politique, je suis s&#251;r qu'au fond de lui il a analys&#233; son parcours chaotique depuis quatre ans et en a tir&#233; les cons&#233;quences. Aujourd'hui, je veux croire qu'il ne se vit plus comme l'archange qui, d&#233;go&#251;t&#233;, a quitt&#233; des coll&#232;gues qui ne le m&#233;ritaient pas mais comme un magistrat qui est parti et qui avait commis beaucoup d'erreurs sur le fond et sur la forme. La modestie est sans doute venue heureusement dissiper l'arrogance subtile du contestataire d'hier. 

 Ce serait d'autant plus utile que de Jean-Pierre Chev&#232;nement au parti socialiste, d'interventions en colloques, Eric Halphen a durant ces quatre ann&#233;es agi comme s'il ne devait jamais revenir. Sa cr&#233;dibilit&#233; de magistrat est fortement atteinte et ce n'est pas le fait qu'il nous indique "pr&#233;f&#233;rer de loin la candidature de Laurent Fabius" qui va la restaurer. Il me semble que, pour lui-m&#234;me, il devra accomplir de rudes efforts pour que le juge laisse le militant &#224; sa place. 

 Il y parviendra car m&#234;me dans ses errements d'hier, il y avait une flamme, une tension et un &#233;lan qui n'existaient pas forc&#233;ment chez des coll&#232;gues qui ont quitt&#233; notre grand m&#233;tier pour faire de la politique partisane ou gagner plus d'argent. Chez lui, &#224; l'&#233;vidence, la passion de la justice &#233;tait comme une br&#251;lure. 

 Aujourd'hui, c'est une bienfaisante nouvelle, pour le monde judiciaire, que ce retour aux sources. Il y en a un, pas le plus m&#233;diocre ni le moins engag&#233;, qui a compris o&#249; se trouve le coeur de tout.&#160; Le creuset o&#249; se t&#233;l&#233;scopent les d&#233;tresses individuelles, le d&#233;sordre et la fureur sociale et les r&#234;ves d'avenir. C'est aux magistrats d'ordonner, pour le meilleur, ce m&#233;lange d&#233;tonnant et d'&#233;viter avec vigilance d'&#234;tre responsables du pire. 

 J'aime ce retour &#224; l'essentiel et je souhaite bonne chance &#224; Eric Halphen &#224; l'aube de cette nouvelle vie. 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
