<document>
	<date>2006-07-11</date>
        <title>Le ridicule ne tue plus !</title>
        <author>philippebilger</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                         Apr&#232;s la victoire de la France contre le Portugal et avant la finale contre l'Italie, Zidane est quasiment divinis&#233;. Le grotesque dans l'hyperbole est atteint. Dix minutes avant la fin de la prolongation, Zidane est expuls&#233; pour avoir port&#233; un violent coup de t&#234;te dans la poitrine de Materazzi. Celui-ci a admis l'avoir insult&#233; mais on ne sait en quels termes. La France perd aux tirs au but. D&#233;solation nationale et f&#233;licitations pr&#233;sidentielles &#224; l'&#233;quipe de France. On peut lire et entendre, d&#232;s lundi, que Zidane a d&#233;montr&#233; qu'il n'&#233;tait qu'un homme, comme si on avait pu en douter. On saura, dans quelques jours selon l'agent du joueur, ce qui a fait r&#233;agir Zidane. Cela fait d&#233;j&#224; beaucoup. On pourrait s'arr&#234;ter l&#224;. Materazzi a insult&#233;, il a pris un coup de t&#234;te, Zidane, expuls&#233;,&#160; part &#224; la retraite. Je ne suis pas persuad&#233; que le sport m&#233;rite autant, une fois le match termin&#233;, qu'il soit gagn&#233; ou perdu. Les footballeurs deviennent les dieux d'un monde qui se vante de ne plus croire &#224; la transcendance.&#160; Les jeux du cirque remplacent les jeux de la politique. 

 Mais la politique n'est pas un jeu et devrait laisser le divertissement o&#249; il doit &#234;tre. Est-on si avide de n'importe quel lien qu'on s'esbaubisse de la sorte ! 

 Le pire est &#224; venir, et le ridicule aussi. SOS-Racisme fait savoir, selon le Monde du 12 juillet, qu'il demanderait des sanctions contre Materazzi en cas d'insultes raciales. 

 Il ne manquait plus que cette gravit&#233; absurde, ce d&#233;voiement p&#233;nal, pour couronner le tout en ajoutant l'enflure &#224; l'excessif. 

 Et si on changeait de sujet ? 
                 
                

                          SIGNATURE  
                        

                
         
        </text>
</document>
