<document>
	<date>2011-11-08</date>
        <title>Amour : Ne pas confondre la chasse et la prise</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>mariage</tag>
                <tag>polygamie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droit des personnes et de la famille</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
   Alerte au feu amoureux&#160;: nos cours d&#8217;appel ne connaissent plus rien &#224; l&#8217;amour. Heureusement, veille notre douce et tendre Cour de cassation, gardienne du droit et des nobles sentiments  (1&#176; chambre,  4 novembre 2011, n&#176; 10-20.114). 
 C&#8217;est l&#8217;histoire d&#8217;un ami press&#233;, et confiant&#160;: &#224; peine divorc&#233;, il veut se remarier. Pour ce faire, il se met en contact avec une agence de courtage matrimonial, et signe un contrat en mai 2007. Pas de probl&#232;me jusque l&#224;, mais notre ami, qui ne veut pas &#234;tre en retard d&#8217;une guerre, indique dans le formulaire de personnalit&#233; qu&#8217;il est divorc&#233;. Libre sur le march&#233;... 
 Or, horreur&#160;! Il a menti&#160;: le jugement de divorce n&#8217;a &#233;t&#233; prononc&#233; que le 22 avril 2008. Un mensonge&#160;! Visiblement inspir&#233; par les puissantes visions philosophiques de Cyrus Vance Eternal Junior, l&#8217;agence a aussit&#244;t s&#233;vi&#160;: demande en justice d&#8217;annulation du contrat. J'imagine bien le vent de panique dans l&#8217;agence, redoutant de se trouver complice de polygamie&#8230;  
 Une th&#232;se adopt&#233;e par la Cour d&#8217;appel d&#8217;Aix-en-Provence. Le contrat doit &#171;&#160;&#234;tre annul&#233; pour cause illicite comme contraire &#224; l&#8217;ordre public de protection de la personne ainsi qu&#8217;aux bonnes m&#339;urs, un homme encore mari&#233; ne pouvant l&#233;gitimement convoler en une nouvelle union&#160;&#187;. Ca ne rigole pas &#224; Aix-en-Provence&#8230; 
 Mais &#231;a rigole un peu plus &#224; Paris, o&#249; la Cour de cassation vole au secours de notre ami press&#233;&#160;: &#171;&#160;le contrat propos&#233; par un professionnel, relatif &#224; l&#8217;offre de rencontres en vue de la r&#233;alisation d&#8217;un mariage ou d&#8217;une union stable, qui ne se confond pas avec une telle r&#233;alisation, n&#8217;est pas nul, comme ayant une cause contraire &#224; l&#8217;ordre public et aux bonnes m&#339;urs, du fait qu&#8217;il est conclu par une personne mari&#233;e.&#160;&#187; 
 Finalement, la faute de la Cour d&#8217;Aix-en-Provence est d&#8217;avoir confondu la chasse et&#160;la prise. Toute une culture amoureuse &#224; refaire&#8230; Je souhaite aussi, ardemment, que cette affaire soit l&#8217;occasion de refondre les programmes de l&#8217;Ecole Nationale de la Magistrature. Quelques cours sur l&#8217;amour, et tous les justiciables en profiteront&#8230;  
 
 Le nouveau programme de formation des magistrats 
 
 
 
 
        </text>
</document>
