<document>
	<date>2011-04-03</date>
        <title>La Libye, un nouvel Irak</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>libye</tag>
                <tag>obama</tag>
                <tag>onu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 La d&#233;mocratie &#224; coup de bombes. C&#8217;&#233;tait donc, &#231;a. En 2011 encore, le feu colonialiste, inchang&#233;, c&#8217;est-&#224;-dire criminel et d&#233;sesp&#233;rant. Ils savent qu&#8217;ils vont tout d&#233;truire, et soulever, en r&#233;plique, des forces violentes. Ils assument, car c&#8217;est le moyen pragmatique d&#8217;imposer leur loi. Malgr&#233; le Vietnam, ils n&#8217;ont pas chang&#233;.  &#160;   La r&#233;solution 1970, qui saisissait la Cour P&#233;nale Internationale &#233;tait douteuse. Elle &#233;tait  a priori  justifi&#233;e alors que le Conseil des Droits de l&#8217;Homme venait d&#8217;obtenir de l&#8217;Assembl&#233;e G&#233;n&#233;rale de l&#8217;ONU, et sans opposition, la suspension de la Libye. Mais elle soulignait le double standard dans l&#8217;application du droit international. Deux ans apr&#232;s  Plomb Durci,  alors que les preuves s&#8217;accumulent et que la puissance occupante impose le blocus &#224; la population qu&#8217;en droit elle doit prot&#233;ger, le Conseil de S&#233;curit&#233; regarde passer les trains et le falot Obama oppose son v&#233;to &#224; une r&#233;solution affirmant que la colonisation des terres palestiniennes est un crime.   J&#8217;ai ici approuv&#233; le texte de la r&#233;solution 1973 qui instituait la no-fly zone motiv&#233;e par la &#171;&#160;responsabilit&#233; de prot&#233;ger&#160;&#187;, instaur&#233;e par l&#8217;ONU&#160;en 2005. Les dirigeants libyens n&#8217;ont en rien contest&#233; les crimes qui leurs &#233;taient oppos&#233;s, et ils affirmaient s&#8217;appr&#234;ter &#224; en commettre d&#8217;autres.   Aujourd&#8217;hui, tout a chang&#233;. Le mandat n&#8217;est qu&#8217;un lointain souvenir. La France a tchatch&#233;, mais il est vite apparu que seuls les US faisaient le poids militaire. Ensuite, ils ont pris l&#8217;OTAN comme tenue de camouflage. Tous les grands imp&#233;rialistes &#8211; US, Chine, Russie &#8211; voulaient tuer dans l&#8217;&#339;uf cette responsabilit&#233; de prot&#233;ger&#160;: c&#8217;est fait. On reviendra au &#171;&#160;droit d&#8217;ing&#233;rence&#160;&#187; qui permet tous les coups tordus, en toute moralit&#233;.   Aujourd&#8217;hui, le projet est clair, et bien &#233;loign&#233; du mandat&#160;: il faut dessouder Kadhafi. La guerre pour le p&#233;trole&#160;? A d&#8217;autres&#160;! Il suffit de tendre la main pour faire le plein. La Libye est une session de rattrapage, et le loufoque Kadhafi une cible id&#233;ale. Les US, la France et la Grande-Bretagne n&#8217;ont rien vu venir en Tunisie, en Egypte, et dans le monde arabe. Ils s&#8217;&#233;taient cal&#233;s sur le p&#233;ril islamiste qui permettait de soutenir toutes ces dictatures serviles et de faire voter &#224; la pelle les lois de contr&#244;le social dans leur pays.  &#160;   Aujourd&#8217;hui, ils doivent composer avec ces peuples arabes qui se l&#232;vent, car il est hors de question de l&#226;cher la mainmise sur la r&#233;gion.   Les US de Bush ont d&#233;truit l&#8217;Irak aussi tranquillement que les p&#232;res fondateurs avaient&#160;extermin&#233; les Indiens. Ils ont, par la force des armes, d&#233;mantel&#233; tout ce qui faisait ce grand pays, organisant la guerre entre les communaut&#233;s pour justifier leur maintien. Bagdad vit avec des murs qui s&#233;parent les quartiers, et toute la soci&#233;t&#233; s&#8217;est &#233;croul&#233;e. C'est le sch&#233;ma qui s'annonce pour la Libye.   La d&#233;mocratie par les bombes, et blanchir les arabes&#160;: les lubies guerri&#232;res d&#8217;esprits arri&#233;r&#233;s, m&#234;me quand ils ont &#233;t&#233; prof de droit constit&#8217; &#224; Chicago. En fait, quand il &#233;tait prof &#224; Chicago, il n&#8217;y avait rien &#224; dire. Mais sa fin a commenc&#233; avec le d&#233;but de sa gloire, quand les poids lourds de l&#8217;armement sont venus financer sa campagne.   La Libye, une dictature au dictateur choy&#233; par les grandes puissances, avait un avenir bien sombre. Acc&#233;l&#233;rant le processus de d&#233;sint&#233;gration, les colonialistes livrent d&#233;sormais des armes &#224; ceux qu&#8217;ils voulaient &#233;radiquer il y a quelques semaines encore. La vie internationale reste soumise &#224; la loi de la jungle. Mais c&#8217;est trop, et &#231;a se voit trop.   Alors, que dire aux Libyens des deux rives&#160;? Juste l&#8217;espoir fou qu&#8217;ils puissent trouver le chemin de la r&#233;conciliation, et renvoyer leurs agresseurs au diable.&#160; &#160;       Le combat pour &#171;&#160;les valeurs&#160;&#187;   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
