<document>
	<date>2013-05-26</date>
        <title>Andrea Motis et Joan Chamorro : Le jazz du bonheur</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>espagne</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Vous allez craquer. Craquer de chez Craquer. Craquer comme quand on rencontre le bonheur, et ce bonheur, c&#8217;est une histoire espagnole. Joan Chamorro, un jeune vieux routier du jazz en Espagne a trouv&#233; une perle, Andrea Motis, n&#233;e &#224; Barcelone et qui, &#224; seize ans, le 1er d&#233;cembre 2011, a &#233;bloui le public du festival de jazz de Barcelone. Le d&#233;but d&#8217;une immense aventure. &#160; 
 
 Fermez les yeux, &#233;coutez d&#8217;abord le son de la trompette qui ouvre le concert avec  Our Love Is Here To Stay&#8230;  Eh oui, ce n&#8217;est pas Quincy Jones mais Andrea Motis. C&#8217;est magnifique. Quel son, et quelle assurance... On encha&#238;ne pour la bossa, avec un splendide  Desafinado . Vous &#234;tes d&#233;j&#224; perdus ? Moi aussi, et j&#8217;ai juste eu le temps de prendre mes gouttes car arrive  Someday My Prince Will Come. (Je me porterais bien candidat, mais bon&#8230;) &#160;Avec la m&#234;me aisance, vient  un authentique New Orleans,  Twenty For Hours A Day,  qui porte &#224; l&#8217;enthousiasme, avec les danseurs, Andr&#233;a au saxo t&#233;nor et un grand num&#233;ro d&#8217;Ignasi Terraza au piano&#8230; Mais pas de pause. Andrea Motis et Joan Chamorro nous ont pr&#233;par&#233; une surprise, pour d&#233;coller &#224; la verticale&#8230; Un innocent  one, two, three, four &#8230; et nous voici projet&#233;s dans un  My Baby Just Cares For Me   qui aurait emball&#233; Nina Simone. Comme si &#231;a ne suffisait pas, Andr&#233;a rejoint les danseurs. Quel bonheur&#160;! 
 Nouvel appel au quatre temps&#8230; Cette fois-ci c&#8217;est un quatuor &#224; cordes qui r&#233;pond avec un retour &#224; la bossa  How Intensitive &#8230; Mais ils savent tout faire&#160;?  Andrea Motis et Joan Chamorro repartent illico&#8230; pour le meilleur de be-bop :  Dizzy Atmosphere,  avec Andrea qui excelle &#224; la trompette. Puis viennent de grands classiques du jazz &#160;: Andrea chante  Body and Soul,  votre c&#339;ur va pleurer&#8230; , puis  Crazy He Calls Me  et  Lullaby Of Birdland.  Non, mais franchement&#8230; Tous les musiciens se r&#233;galent. Vient, je crois, le meilleur quand avec son incroyable simplicit&#233;, Andr&#233;a chante, juste accompagn&#233;e de la guitare et de la contrebasse, un  Halellujah &#160;qui donne une id&#233;e des immenses ann&#233;es qui l&#8217;attendent. Admirons. 
 Et c&#8217;est la fin,... pour ce soir. On retrouve le son &#233;clatant de la trompette d&#8217;Andr&#233;a pour&#160; I Can't Believe You're In Love With Me&#8230;  Ben si, justement.  
 Le g&#233;nial Joan Chamorro, qui joue de la contrebasse du sax baryton et du sax tenor veille sur la perle et emballe l&#8217;orchestre qui, comme nous, se r&#233;gale&#160;: Ignasi Terraza au piano ,  Josep Traver &#224; la guitare et au banjo (indispensable pour le New Orleans), Iscle Datzira au sax tenor et &#224; la clarinette, Eva Fern&#225;ndez au sax alto, au sax soprano et &#224; la clarinette, David Mengual &#224; la contrebasse et Esteve Pi &#224; la batterie.  Pour le  p&#8217;tit fun avec le quartet &#224; cordes, les violons sont Edurne Vila, Marc Armengol et Ignasi Ferrer alors qu&#8217;Esther Vila est au violoncelle. Les danseurs, sans qui la f&#234;te ne serait pas compl&#232;te&#160;: Jana Grulichov&#225;, Jordi Mundet Cord&#243;, Neus Castells Marc&#233;, Xavi Recuenco Betriu. 
 L&#8217;enregistrement est entrecoup&#233; de quelques minutes d&#8217;entretien avec Andrea Motis et Joan Chamorro. Je vous quitte, c&#8217;est l&#8217;heure de mon cours d&#8217;espagnol.  
 Bonne soir&#233;e &#224; Barcelone.  
 http://www.youtube.com/watch?v=TMpwRzX4JpI 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
