<document>
	<date>2007-11-02</date>
        <title>La Scientologie: Une religion?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>libert&#233; de religion</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>religion</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Une formation &#224; comp&#233;tence administrative de l'Audience nationale de Madrid, la plus haute instance judiciaire espagnole, a accept&#233; un recours d&#233;pos&#233; par l'Eglise de scientologie afin d'&#234;tre inscrite dans le &#171; Registre des entit&#233;s religieuses &#187;.   Le gouvernement espagnol avait refus&#233; cette inscription en 2005. C'est ainsi une d&#233;cision d'annulation qui est rendue, au motif qu' &#171; aucun des documents montre qu'il ne s'agit pas d'une entit&#233; religieuse, avec des fins religieuses &#187;.   Dans un communiqu&#233; de victoire, la Scientologie fait le lien avec un arr&#234;t rendu par la Cour europ&#233;enne des droits de l'homme le 5 avril 2007, qui avait condamn&#233; la Russie pour avoir refus&#233; d'inscrire comme religion l'Eglise de scientologie entre 1998 et 2005. Raccourci juridique non pertinente : la Russie avait &#233;t&#233; condamn&#233;e pour les obstacles administratifs qu'elle avait cr&#233;&#233;s, ce qui ne permet par de dire que la Cour de Strasbourg avait l&#233;gitim&#233; la scientologie comme religion. Ce n'est pas le sens de cet arr&#234;t, et ce n'est pas ainsi que raisonne la Cour.   &#160;   Une r&#233;f&#233;rence : l'article 9   &#160;   La r&#233;f&#233;rence est l'article 9 de la Convention europ&#233;enne des droits de l'homme. Un texte qui a valeur sup&#233;rieur &#224; la loi nationale, mais qui fixe un cadre g&#233;n&#233;ral, laissant &#224; chaque pays une grande latitude pour affirmer ses sp&#233;cificit&#233;s. Ce texte s'applique ainsi &#224; 47 Etats, qui connaissent en mati&#232;re de religion, une multiplicit&#233; de r&#233;gimes.   Il faut lire ce texte avec attention :   &#171; 1. Toute personne a droit &#224; la libert&#233; de pens&#233;e, de conscience et de religion ; ce droit implique la libert&#233; de changer de religion ou de conviction, ainsi que la libert&#233; de manifester sa religion ou sa conviction individuellement ou collectivement, en public ou en priv&#233;, par le culte, l'enseignement, les pratiques et l'accomplissement des rites.   &#171; 2. La libert&#233; de manifester sa religion ou ses convictions ne peut faire l'objet d'autres restrictions que celles qui, pr&#233;vues par la loi, constituent des mesures n&#233;cessaires, dans une soci&#233;t&#233; d&#233;mocratique, &#224; la s&#233;curit&#233; publique, &#224; la protection de l'ordre, de la sant&#233; ou de la morale publiques, ou &#224; la protection des droits et libert&#233;s d'autrui.   &#160;   Que dit la jurisprudence ?   &#160;   L'arr&#234;t de r&#233;f&#233;rence a &#233;t&#233; rendu le 26 octobre 2000, dans l'affaire Hassan et Tchouch c/Bulgarie, Req. 1985/96.   &#171; Lorsque l'organisation de la communaut&#233; religieuse est en cause, l'article 9 doit s'interpr&#233;ter &#224; la lumi&#232;re de l'article 11 de la Convention qui prot&#232;ge la vie associative contre toute ing&#233;rence injustifi&#233;e de l'Etat. Vu sous cet angle, le droit des fid&#232;les &#224; la libert&#233; de religion suppose que la communaut&#233; puisse fonctionner paisiblement, sans ing&#233;rence arbitraire de l'Etat. En effet, l'autonomie des communaut&#233;s religieuses est indispensable au pluralisme dans une soci&#233;t&#233; d&#233;mocratique et se trouve donc au c&#339;ur m&#234;me de la protection offerte par l'article 9. Elle pr&#233;sente un int&#233;r&#234;t direct non seulement pour l'organisation de la communaut&#233; en tant que telle, mais aussi pour la jouissance effective par l'ensemble de ses membres actifs du droit &#224; la libert&#233; de religion &#187;.   &#160;   Les sectes et nouvelles religions   &#160;   Le d&#233;bat sur les sectes, c'est de mani&#232;re plus globale celui des &#171; nouvelles religions &#187;.   1. Le droit &#224; la libert&#233; de religion exclut toute appr&#233;ciation de la puissance publique sur la l&#233;gitimit&#233; des croyances religieuses ou sur les modalit&#233;s d'expression de celles-ci (CEDH, 26 sept 1996, Manoussakis c/Gr&#232;ce).   2. Pour accorder le b&#233;n&#233;fice de l'article 9, la Cour doit v&#233;rifier que cette croyance a un contenu identifi&#233;, si ce n'est un corpus th&#233;orique. Le contenu formel des convictions doit pouvoir &#234;tre identifi&#233; (CEDH, 25 f&#233;v. 1982, Campbell et Cosans c/R-U, A-48, &#167; 34). Le crit&#232;re n'est pas formel, tel l'organisation du groupement ou le nombre des adeptes, mais substantiel, c'est-&#224;-dire faisant appara&#238;tre l'attachement &#224; une croyance partag&#233;e. Un rite ne d&#233;signe pas n'importe quel acte motiv&#233; ou inspir&#233; par une religion.(Comm. EDH, 15 janv. 1998, Boffa c/Saint Martin, DR 92 A33).   3. S'agissant des mouvements sectaires, le sort des recours d&#233;pend des diligences de l'Etat &#224; fournir aux instances europ&#233;ennes les &#233;l&#233;ments justifiant la gravit&#233; du trouble &#224; l'ordre public. A d&#233;faut, c'est la logique lib&#233;rale de la Convention qui l'emporte. Les Etats doivent assurer aux fid&#232;les &#171; la paisible jouissance des droits garantis par l'article 9 notamment lorsque un conflit surgit entre les libert&#233;s de religion et d'expression &#187; (Otto-Preminger c/Autriche, 22 sept. 1994).   &#160;   L'Etat doit-il &#171; reconna&#238;tre les religions &#187; ?   &#160;   Il faut distinguer, et analyser d'abord la question de principe.   L'article 9 laisse une grande libert&#233; aux Etats, et notamment coexistent les r&#233;gimes qui &#171; reconnaissent &#187; et qui &#171; ne reconnaissent pas &#187; les religions &#187;.   L'Espagne &#171; reconnait &#187;, et tout groupe de personne estimant qu'il est organis&#233; pour la pratique d'une croyance a un int&#233;r&#234;t l&#233;gitime &#224; revendiquer son inscription dans le &#171; Registre des entit&#233;s religieuses &#187;.   La France de la loi du 9 d&#233;cembre 1905 ne reconna&#238;t pas les religions, aux termes de l'article 2. Mais, l'article 1&#176; institue un r&#233;gime de garantie qui engage l'Etat : &#171; La R&#233;publique assure la libert&#233; de conscience. Elle garantit le libre exercice des cultes sous les seules restrictions &#233;dict&#233;es ci-apr&#232;s dans l'int&#233;r&#234;t de l'ordre public. &#187;   Et, toujours s'agissant du principe, rappelons que le Concordat de 1801, soit le r&#233;gime des cultes reconnus, s'applique encore en Alsace-Moselle, de telle sorte que c'est le Pr&#233;sident de la R&#233;publique qui nomme l'&#233;v&#234;que de Strasbourg...   Mais, et en toute hypoth&#232;se, le d&#233;bat reparait dans les modalit&#233;s. En France avec les associations qui s'estiment religieuses revendiquent de b&#233;n&#233;ficier du statut de la loi de 1905, lequel offre des avantages fiscaux appr&#233;ciables.   Pour b&#233;n&#233;ficier du statut cultuel, les groupes int&#233;ress&#233;s doivent &#233;tablir la r&#233;alit&#233; d'une activit&#233; religieuse, entendue comme une croyance partag&#233;e, incluant une approche de la transcendance. La religion fait partie des libert&#233;s de pens&#233;e, mais se distingue de la libert&#233; d'opinion car elle inclut une part d'ind&#233;montrable, qui est le propre de la croyance. D&#233;bat complexe pour le juge, qui &#233;ventuellement saisi, adopte la m&#233;thode de raisonnement de l'affaire Hassan et Tchouch c/Bulgarie, cit&#233;e plus haut : immixtion minimale de l'Etat devant ce respect de l'intime, avec pour limite l'atteinte aux r&#232;gles d'ordre public.   &#160;   La limite de l'ordre public   &#160;   La o&#249; le juge retrouve une vraie ma&#238;trise dans l'appr&#233;ciation, c'est avec le respect de l'ordre public. Ainsi, le d&#233;bat se d&#233;place : il est de peu d'int&#233;r&#234;t de qualifier un groupe de secte, mais il est du plus grand int&#233;r&#234;t que de savoir d&#233;finir des comportements antisociaux, qui en la mati&#232;re, s'appellent des &#171; proc&#233;d&#233;s sectaires &#187;, pour les sanctionner.   Vient enfin le pompon, quand un de ces groupes enfreint la l&#233;gislation sociale, fiscale ou encore p&#233;nale. L&#224;, la sanction tombe, sans que la question &#171; religion &#187; ait &#224; &#234;tre ouverte.   L'&#233;glise de Scientologie d'Ile de France avait fait l'objet d'une proc&#233;dure p&#233;nale sous le chef d'escroquerie et de conservation ill&#233;gale des coordonn&#233;es d'un ancien adepte. Le tribunal de grande instance de Paris avait reconnu la culpabilit&#233; pour les deux infractions. La Cour d'appel, par un arr&#234;t du 13 octobre 2003, a relax&#233; du chef d'escroquerie, mais a prononc&#233; une peine d'amende pour &#171; conservation en m&#233;moire informatis&#233;e de donn&#233;es nominatives &#187; (Le Monde, 16 oct. 2003).   &#160;   Pour revenir au jugement espagnol   &#160;   Dans un syst&#232;me de religions reconnues, un groupe anim&#233; par d'ind&#233;niables convictions religieuses se voit reconna&#238;tre l'inscription dans le registre des religions reconnues. Ce n'est pas rien, mais ce n'est pas tout non plus.   Le groupe est  ipso facto  soumis au  corpus  des r&#232;gles qui fondent la libert&#233; religieuse en droit europ&#233;en : protection de l'intime, libert&#233; d'adh&#233;rer ou non, et de changer de religion, protection limit&#233;e au seul p&#233;rim&#232;tre des convictions religieuses, respect des lois sociales et fiscales, protection p&#233;nale contre les atteintes &#224; la vuln&#233;rabilit&#233;.   Le groupe ainsi identifi&#233; devra, pour b&#233;n&#233;ficier de la protection du droit, justifier qu'il se consacre &#224; la religion, et &#224; d&#233;faut de faire les distinctions n&#233;cessaires avec des ramifications diverses et vari&#233;es, c'est la justice qui s'en chargera.   Bref, le meilleur moyen de lutter contre les d&#233;rives n'est-il pas de mettre les pratiques en lumi&#232;re ? Les risques de la libert&#233; sont sa garantie. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
