<document>
	<date>2015-06-27</date>
        <title>La Tunisie aux mains du terrorisme. Oui, mais comment faire face ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>tunisie</tag>
                <tag>otan</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Politique dans les pays &#233;trangers</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Ce qui arrive au peuple tunisien est terrible. L&#8217;attentat de Sousse, pour le coup un  vrai attentat terroriste , vise &#224; d&#233;truire un pays, et &#224; montrer toutes ses plaies.  
 Le terroriste &#233;tait seul. Il est entr&#233; tranquillement dans  l&#8217;h&#244;tel Riu Imperial Marhaba , vers d&#8217;El-Kantaoui, un peu au Nord de Sousse vers midi. Le type s&#8217;est rendu vers la plage, et a vis&#233; pour atteindre essentiellement des touristes. Une s&#233;rie de rafale, et des victimes tu&#233;es dans l&#8217;insouciance&#160;:  37 morts , et une quarantaine de bless&#233;s. Un survivant t&#233;moigne&#160;: &#171;&#160;C&#8217;est &#224; la deuxi&#232;me rafale que les gens ont compris ce qui se passait et se sont mis &#224; courir. Je me suis retourn&#233; dans la fusillade, il y avait des corps par terre. On a cherch&#233; une cachette. On avait l&#8217;impression que quelqu&#8217;un allait nous tuer. On est tr&#232;s choqu&#233;s.&#160;&#187; 
 
 Le tueur a pris son temps, en visant les europ&#233;ens et pas les arabes. Il a jet&#233; une grenade dans la piscine, puis une autre dans bureau de la direction, au premier &#233;tage. Il a ensuite gagn&#233; la r&#233;ception, puis la salle de sport. Tranquille et apais&#233;, avant que la police intervienne, une demi-heure plus tard, et le tue.  
 Cet attentat est une catastrophe pour la Tunisie.  
 Face &#224; des groupes d&#233;termin&#233;s, une attaque terroriste est toujours possible. Voir la semaine derni&#232;re l&#8217;attaque du parlement afghan. Mais ce qui fait probl&#232;me ici, et c&#8217;est grave, c&#8217;est la facilit&#233; avec laquelle peut op&#233;rer le tueur. Une demi-heure avant la moindre r&#233;action. Une sc&#232;ne qui rappelle trop l&#8217;attentat du Bardo, o&#249; l&#8217;on voyait les terroristes se promener tranquillement dans le mus&#233;e, et tirer.  
 Le tourisme est essentiel &#224; l&#8217;&#233;conomie tunisienne. Oki. Alors un peu de courage, m&#234;me pour des vacances, pourquoi pas, mais que peuvent r&#233;pondre les autorit&#233;s quand dans une zone touriste hyperconnue il faut une demi-heure pour que la police r&#233;ponde&#160;? 
 Les grands discours contre le terrorisme, c&#8217;est une chose, mais l&#8217;incapacit&#233; de l&#8217;Etat en est une autre.  
 Apr&#232;s, il faut &#233;largir le champ, car la Tunisie est victime d&#8217;un terrorisme exog&#232;ne, venu de la Libye, ce pays qui a &#233;t&#233; fracass&#233; par les Etats occidentaux, instrumentalisant les droits de l&#8217;homme, pour d&#233;truire un r&#233;gime qui &#339;uvrait pour une Afrique ind&#233;pendante.  Sarkozy, Cameron et BHL  au tribunal&#8230; 
 La Libye est le n&#339;ud gordien de l&#8217;ins&#233;curit&#233; dans la grande r&#233;gion, et comme personne n&#8217;a de solution, c&#8217;est parti pour une d&#233;cennie.  
 La Tunisie, grand pays d&#8217;histoire mais &#233;conomie faible, qui n&#8217;a pas su r&#233;gler les comptes avec les mastars de l&#8217;&#233;poque Ben Ali, est confront&#233;e &#224; un d&#233;fi immense avec cette poudri&#232;re qu&#8217;est la Tunisie. Sur le secteur, un pays est l&#8217;alli&#233; naturel, l&#8217;Alg&#233;rie, qui tient de milliers de kilom&#232;tres de fourni&#232;res de feu, avec la Libye, le Nord du Niger, et l&#8217;explosif Nord-Mali, o&#249; grave &#224; la puissance alg&#233;rienne, un accord &#8211; fragile mais un accord, a &#233;t&#233; sign&#233;.  
 Mais quelle alliance a choisi le pr&#233;sident B&#233;ji Ca&#239;d Essebsi, un bon p&#233;p&#232;re de l&#8217;&#233;poque Ben Ali, qui a choisi comme Premier ministre  Habib Essid, un ancien ministre de Ben Ali&#160;? &#160; 
 Le 20 mai 2015, il a sign&#233; &#224; Washington avec John Kerry, un  m&#233;morandum d&#8217;entente  entre les &#201;tats-Unis et la Tunisie, un accord de d&#233;fense assez technique, mais qui ouvrait vers le graal&#160;: le statut d&#8217;alli&#233; majeur non-membre de l&#8217;OTAN, qui comprend notamment une coop&#233;ration militaire renforc&#233;e. Un privil&#232;ge rare accord&#233; &#224; une quinzaine de pays dans le monde&#8230; dont le Maroc, et qui place donc l&#8217;Alg&#233;rie sous surveillance.  
 Les autorit&#233;s tunisiennes sont face &#224; un d&#233;fi&#160;: la Tunisie est, du fait de la destruction politique de la Libye et de la jamais faite r&#233;forme de ses services de s&#233;curit&#233;, devenue une passoire pour le plus violent et destructeur des terrorismes. 
 Ce 23 mai, Khemaies Jhinaoui, conseiller diplomatique aupr&#232;s de la Pr&#233;sidence tunisienne, &#233;tait &#224; Alger pour confirmer la volont&#233; de Beji de renforcer la coop&#233;ration strat&#233;gique entre les deux pays. D&#8217;accord, mais comment accepter cette filialisation par l&#8217;OTAN, qui a d&#233;truit la Libye, et qui r&#234;ve de d&#233;truire l&#8217;Alg&#233;rie&#160;?  
 Seule, et vu l&#8217;urgence, la Tunisie ne peut rien faire. De fait, comme le proclame Beji, il faut une  politique globale . Oki. Mais, et parce qu&#8217;il y a le feu &#224; la maison, tu choisis qui, B&#233;ji&#160;: Les US ou l&#8217;Alg&#233;rie&#160;? &#160; 
 Qui cr&#233;e les probl&#232;mes&#160;?  
 Qui apporte des solutions&#160;? 
 
 Les US, cause des malheurs du monde 
 
 
 
 
        </text>
</document>
