<document>
	<date>2009-11-05</date>
        <title>La vie de chien des poulets</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>label</tag>
                <tag>humour</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 La morne vie des poulets&#8230; Non, il ne s&#8217;agit pas de notre vaillante police nationale &#8211; je ne me permettrais pas &#8211; mais de vrais volatiles qui, en r&#233;alit&#233;, ont une vie de chien.   L&#8217;affaire, c&#8217;est une action en justice contre la pub&#8217; t&#233;l&#233; pour la marque  Le Gaulois , du groupe volailler LDC. Vous avez peut-&#234;tre vu cette pub'&#160;: des poulets bien blancs et bien gaillards, qui dans un paysage bucolique, dansent le french cancan. Bref, l&#8217;image du poulet heureux comme un poisson dans l&#8217;eau.   Sauf que la vraie vie de ces poulets n&#8217;est pas si simple, et la Protection mondiale des animaux de ferme (PMAF) veille au grain.   Parce que voyez vous, il y a poulet et poulet. Et comme nous en avons assez de trouver, perdues dans notre assiette, ces cuisses de poulet qui ne sont plus qu'un assemblage de morceaux de caoutchouc autour d&#8217;un os, comme de surcro&#238;t il faut donner un coup de main aux volaillers qui ne cherchent pas nous enfumer, la loi s&#8217;est pr&#233;occup&#233;e de remettre un peu d&#8217;ordre dans les poulaillers. Et la rolls du poulet, c&#8217;est le Label Rouge, d&#233;fini par l&#8217;article L. 641-1 du Code rural&#160;: &#171;&#160;Le Label Rouge atteste que ces denr&#233;es et produits poss&#232;dent des caract&#233;ristiques sp&#233;cifiques &#233;tablissant un niveau de qualit&#233; sup&#233;rieure, r&#233;sultant notamment de leurs conditions particuli&#232;res de production ou de fabrication et conformes &#224; un cahier des charges, qui les distinguent des denr&#233;es et produits similaires habituellement commercialis&#233;s.&#160;&#187;    &#160;   La demande passe par l'Institut national de l'origine et de la qualit&#233;, un organisme&#160;calibr&#233; pour&#160;notre cher Besson, &#224; la recherche de l&#8217;identit&#233; nationale. Et il s'av&#232;re aussi difficile d&#8217;obtenir le Label Rouge que l&#8217;investiture UMP dans le 92 : la race doit &#234;tre rustique, l&#8217;alimentation de surchoix, la dur&#233;e d&#8217;&#233;levage plus longue, et surtout  &#160; l&#8217;&#233;levage doit &#234;tre &#171;&#160;fermier, en plein air ou en libert&#233;,  par petits groupes, dans de grands espaces herbeux et ombrag&#233;s.&#160;&#187; Roule, ma poule&#8230;   &#160;   Pas de doute que les poulets  Le Gaulois  vivent leur courte vie de mani&#232;re plus rudimentaire&#160;: &#233;levage intensif en b&#226;timents ferm&#233;s, dur&#233;e de vie ramen&#233;e &#224; 42 jours, et une densit&#233; pouvant atteindre une vingtaine de poulets au m2. D&#8217;o&#249; la plainte de la Protection mondiale des animaux de ferme (PMAF)  pour publicit&#233; mensong&#232;re  aupr&#232;s de la Direction G&#233;n&#233;rale de la Concurrence, Consommation et R&#233;pression des Fraudes (DGCCRF). Selon la PMAF, ces poulets industriels &#171;sont atteints de douloureuses boiteries caus&#233;es par un d&#233;veloppement anormal du squelette, les contraignant &#224; passer jusqu'&#224; 86% de leur temps couch&#233;s. Dans ces conditions, nous trouvons qu'il est assez difficile -voire cynique- de pr&#233;senter ces oiseaux dansant le french cancan &#187;.   &#160;   La soci&#233;t&#233; LDC plaide l&#8217;humour, et s&#8217;appr&#234;te ainsi&#160;&#224; faire rire la DGCCRF. Mais ce service, r&#233;put&#233; pour son s&#233;rieux, pr&#233;f&#233;rera peut-&#234;tre t&#226;ter de la cuisse&#8230;   &#160;   
 
 
 
 
        </text>
</document>
