<document>
	<date>2011-01-28</date>
        <title>La vie ne peut &#234;tre un mensonge</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>espagne</tag>
                <tag>filiation</tag>
                <tag>franquisme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Acheter un enfant&#160;: il faut les salauds qui organisent la vente&#160;; les destroys, assez cr&#233;dules pour apporter l&#8217;argent et capables d&#8217;apporter de l&#8217;amour &#224; ces enfants&#160;; les enfants qui n&#8217;ont rien demand&#233; &#224; personne et qui un jour ont le sentiment que papa et maman ne sont pas papa et maman.   200.000 et 300.000 personnes&#160; pourraient &#234;tre concern&#233;es par cette dramatique histoire espagnole qui a commenc&#233; en 1940 et n&#8217;a pris fin qu&#8217;au cours des ann&#233;es 1990.   Cette crapulerie d&#8217;Etat trouve ses racines avec le franquisme. La politique visait &#224; voler les enfants des prisonniers politiques et des femmes r&#233;publicaines pour les donner aux familles qui adh&#233;raient au fascisme. Un d&#233;cret datant de 1940 permettait de placer les enfants si leur &#171;&#160;&#233;ducation morale&#160;&#187; &#233;tait en danger&#160;: un texte banal, mais une application v&#233;rol&#233;e.   Apr&#232;s, le syst&#232;me est devenu affairiste. Les voyous ont toujours appr&#233;ci&#233; la rigueur intellectuelle des fascistes. Tout un syst&#232;me s&#8217;est mis en place. Les identit&#233;s des b&#233;b&#233;s &#233;taient falsifi&#233;es avec le concours de la police, et l'enfant &#171;&#160;achet&#233;&#160;&#187; figurait sur le livret de famille comme enfant biologique de la famille.    Ces enfants vol&#233;s &#224; leurs parents ont grandi, ont connu des parents aimants, sont devenus des femmes et des hommes, et, &#224; partir de mille petits signes, ils ont senti le doute na&#238;tre en eux. Ils ont cherch&#233;, fouill&#233; toutes les pistes, et se sont regroup&#233;s dans l&#8217;Association Nationale de Victimes d&#8217;Adoptions Ill&#233;gales (ADANIR), fond&#233;e par deux enfants achet&#233;s, Antonio Barroso et Juan Luis Moreno.   Hier, leur avocat, Henrique Vila, a d&#233;pos&#233; une plainte collective pour plus de deux cents de ces enfants appropri&#233;s devant le Procureur g&#233;n&#233;ral de l'Etat espagnol, Candido Conde-Pumpido.   Enrique Vila explique&#160;:   &#171;&#160;Des couples mari&#233;s qui ne pouvaient avoir des enfants, souvent bien ag&#233;s, se mettaient en rapport au moyen de connaissances avec des personnes qui pouvaient leur en fournir. Dans une premi&#232;re rencontre on leur disait dans quelle ville ils auraient &#224; aller et l'argent qu'ils devaient payer pour et le jour indiqu&#233;, ils se d&#233;pla&#231;aient l&#224; o&#249; l'&#233;change &#233;tait fait, g&#233;n&#233;ralement dans des maisons ou des parcs. Apr&#232;s ils ordonnaient &#224; une matrone ou &#224; une infirmi&#232;re de leur propre ville de falsifier, avec aussi un paiement pr&#233;alable, le certificat de naissance, puis avec celui-l&#224; ils se pr&#233;sentaient &#224; l'&#233;tat civil o&#249; ils inscrivaient le b&#233;b&#233; comme propre &#224; eux. Tous emportaient de l'argent&#160;&#187;.   &#171;&#160; Il y avait des femmes sans histoires avec des accouchements sans probl&#232;mes &#224; qui on retirait le nouveau n&#233; en leur disant qu'il &#233;tait mort. Plusieurs ne virent jamais voir le corps du b&#233;b&#233;, ni le certificat de d&#233;c&#232;s, ni rien de rien. L&#8217;enfant sortait de la clinique avec pour destination un autre foyer. On modifiait les historiques m&#233;dicaux et les actes de naissance pour effacer toute trace de ce qu'on avait fait. Il y avait pratiquement toujours des personnes religieuses impliqu&#233;es dans ces histoires. Elles se croyaient dot&#233;es d'un pouvoir moral leur permettant de retirer des b&#233;b&#233;s &#224; des m&#232;res sans ressources pour les donner &#224; des familles conventionnelles. Mais elles figurent l&#224; parce qu'en ces ann&#233;es elles travaillaient comme infirmi&#232;res dans les h&#244;pitaux, et non parce que c'&#233;tait une affaire institutionnelle de l'&#201;glise", explique Vila.   Francesco Tena, un sociologue qui travaille avec l&#8217;ANADIR ajoute&#160;:   &#171;&#160;Il y a eu de nombreuses familles &#224; qui on a enlev&#233; des enfants. Les m&#232;res &#233;taient pauvres culturellement et &#233;conomiquement. Il s'agissait de c&#233;libataires, de jeunes sans d&#233;fense qui se r&#233;signaient quand on leur disait que l'enfant &#233;tait mort. Certaines sont encore aujourd'hui en cours de traitement psychologique. La majorit&#233; des adoptants l'ont fait de bonne foi et on ne peut pas les accuser d'un d&#233;lit parce que, bien qu'ils ont pay&#233; pour les enfants, persuad&#233; que c&#8217;&#233;tait le paiement de frais m&#233;dicaux et administratifs.&#160;&#187;   La justice espagnole doit renoncer &#224; invoquer les r&#232;gles de la prescription, pour dire que cette prescription ne peut &#234;tre oppos&#233;e &#224; ces enfants appropri&#233;s, contre lesquels on &#233;levait des murs de silence.   Il faut certainement un peu de mensonge, souvent par abstention, pour que la vie soit possible. Mais une vie ne peut &#234;tre un mensonge. Aujourd&#8217;hui, la justice a rendez-vous avec la v&#233;rit&#233;.   
 
 
 
 
        </text>
</document>
