<document>
	<date>2012-03-22</date>
        <title>Le Barreau de Lyon regarde ses pompes</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>avocat</tag>
                <tag>d&#233;ontologie</tag>
                <tag>police</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droit p&#233;nal</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Un confr&#232;re lyonnais, David Metaxas, est en garde-&#224;-vue. En lien avec l&#8217;affaire du commissaire Neyret, et vu la mani&#232;re dont l&#8217;enqu&#234;te s&#8217;enclenche, &#231;a ne sent pas bon. 
 Dans ce genre de situation, il est recommand&#233; de prendre l&#8217;air navr&#233;, voire un peu con, et dire d&#8217;un air grave&#160;: &#171;&#160;Je suis atterr&#233;. C&#8217;&#233;tait quelqu&#8217;un de pas facile, mais je l&#8217;aimais bien quand m&#234;me, et jamais n&#8217;aurais imagin&#233;&#8230; &#187;.  
 La Vice-B&#226;tonni&#232;re s&#8217;explique dans  Lyon-Capitale , par des propos non encore d&#233;mentis : &#171; Il est irritant, oui, mais &#231;a ne fait pas de lui un coupable. Il b&#233;n&#233;ficie de la pr&#233;somption d&#8217;innocence. &#187; Ouaip...  
 Donc, l&#8217;irritant est pr&#233;sum&#233; innocent. Certes. Je connais peu David, et je ne dirais pas un mot sur l&#8217;enqu&#234;te, qui est entre les mains d&#8217;excellents policiers et sous le contr&#244;le d&#8217;un juge. David trouvera des avocats tr&#232;s ajust&#233;s pour assurer la d&#233;fense de ses droits.  
 Non, ce qui est en question aujourd&#8217;hui, c&#8217;est l&#8217;attitude du Barreau. 
 La plus gentille des personnes peut p&#233;ter les plombs. Ca arrive de partout, et chez les avocats comme ailleurs. Tout d&#8217;un coup, on d&#233;couvre que&#8230; 
 Ici, rien &#224; voir, car la chronique de David, c&#8217;&#233;tait un dossier chaud du Barreau, ne racontons pas d&#8217;histoires. Le Barreau n&#8217;a pas les moyens de la police judiciaire, et tant mieux, mais il a entre les mains d&#8217;autres donn&#233;es bien plus efficaces, pour peu qu&#8217;on veuille s&#8217;en saisir&#160;: la confraternit&#233;, la d&#233;ontologie et la loi.  
 Pour un avocat, un autre avocat est un confr&#232;re. Par les raisons du m&#233;tier, nous passons notre temps ensemble. Et quand un avocat d&#233;rape, il est tr&#232;s rare que personne ne s&#8217;en aper&#231;oive. Nous n&#8217;avons pas &#224; devenir accusateur ou juge, mais simplement &#224; faire jouer nos r&#232;gles collectives. Ici, c&#8217;est la police qui a fait le travail. 
 La d&#233;ontologie, c&#8217;est la science des devoirs. Dans notre profession, le quotidien est la mise&#160;sous tension de la loi&#160;: d&#233;terminer les faits par les m&#233;thodes l&#233;gales, et conna&#238;tre l&#8217;interpr&#233;tation de la loi. Depuis des si&#232;cles, nous r&#233;fl&#233;chissons &#224; notre mani&#232;re de faire. Ce n&#8217;est pas une posture moraliste, mais professionnelle. Nous savons aussi que nous sommes vuln&#233;rables face au fracas des proc&#232;s, qu&#8217;il faut parfois une tape amicale sur l&#8217;&#233;paule pour nous dire que nous avons commenc&#233; &#224; glisser. Ici, c&#8217;est la police qui a fait le travail. 
 La loi, le respect de la loi, c&#8217;est la base de tout. Le r&#244;le de l&#8217;avocat est la d&#233;fense des droits de son client. Il n&#8217;est jamais en marge de la loi. L&#8217;ivresse de&#160;l&#8217;ill&#233;galit&#233;, du crime, de la transgression, c'est le lot quotidien,&#8230; comme toute la population qui adore le roman policier ou est pr&#234;te &#224; pleurer sur le sort du bandit. Mais l&#8217;avocat ne d&#233;fend jamais une personne. Jamais, ou alors il se perd, en devenant son ami. Un avocat d&#233;fend les droits de son client, ces droits qui sont notre bien commun. Un Barreau a l&#8217;ardente obligation de s&#8217;organiser pour prot&#233;ger cette limite. Ici, c&#8217;est la police qui a fait le travail. 
 Oui, le Barreau regarde ses pompes. Mais, il n&#8217;y a rien de plus d&#233;mocratique qu&#8217;un Barreau.  David a &#233;t&#233; arr&#234;t&#233;, et il risque gros. Ce sont tous les avocats du Barreau de Lyon qui regarde leurs pompes,&#160;moi le premier, car j&#8217;aurai quand m&#234;me pu lui donner un coup de fil.  
 &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
