<document>
	<date>2008-07-06</date>
        <title>Le cannabis, j'en ai fum&#233; !</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Commentaires (140)</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  &#160;   &#171;&#160;Le cannabis, j'en ai fum&#233;.  Je pr&#233;conise une prise intensive, au minimum deux fois par jour pour essayer de se sentir bien dans un monde dirig&#233; par nos chers technocrates&#160;&#187;. Message tout en franchise, mais, plus inattendu, lu le 2 f&#233;vrier 2005 sur le site de la Mission interminist&#233;rielle de lutte contre la drogue et la toxicomanie (MILDT).   La MILDT, charg&#233;e de coordonner l&#8217;action du Gouvernement dans le domaine de la pr&#233;vention, de la prise en charge sanitaire, et de la r&#233;pression de toutes les toxicomanies, a trouv&#233; la blague peu dr&#244;le et pas planante du tout. Et a aussit&#244;t port&#233; plainte, pour dissiper cet &#233;cran de fum&#233;e. Il faut pr&#233;ciser que le message apparaissait sur le site de la MILDT, alors que celle-ci avait engag&#233; une campagne de sensibilisation contre les dangers du cannabis. Aussi, l&#8217;incongru message avait quelque chose de stup&#233;fiant.   Une enqu&#234;te rondement men&#233;e, qui a permis de faire le joint avec d&#8217;autres piratages, et non des moindres. Le groupe Partouche Casino, HEC, Hippopotamus, mais aussi&#8230; le GIGN et la cour d&#8217;appel de Paris. A la man&#339;uvre, une &#233;quipe d&#8217;une dizaine de fins informaticiens, &#226;g&#233;s de 18 &#224; 19 ans, qui communiquaient  via  un groupe de discussion baptis&#233; OWNZ, et qui permettait d&#8217;&#233;changer des infos. De la formation professionnelle illicite, en quelque sorte. Pr&#233;cision non n&#233;gligeable, le principal responsable, Benjamin, 25 ans, &#233;tait, au moment des faits, d&#233;veloppeur informatique au sein des services de police&#160;! D&#8217;o&#249; &#224; la cl&#233;, un renvoi devant le 12&#176; chambre du tribunal correctionnel de Paris pour avoir infiltr&#233; les sites, modifi&#233; ou supprim&#233; certaines donn&#233;es, et&#8230; encourag&#233; la consommation de cannabis.   Un cas rare&#160;? Le tableau de chasse est certes assez impressionnant par la qualit&#233; de ces cibles&#160;: un minist&#232;re, le GIGN et la cour d&#8217;appel... Un expert judiciaire en informatique a expliqu&#233; que les piratages de sites web sont devenus &#171;&#160;assez communs&#160;&#187;, avec plusieurs dizaines de cas par jour &#171;&#160;rien qu'en France&#160;&#187;, mais qu&#8217;en 2004/2005, cela &#233;tait encore &#171;&#160;assez exceptionnel&#160;&#187;.   Les jeunes informaticiens ont expliqu&#233;, et cela n&#8217;a semble-t-il pas contest&#233;, qu&#8217;il n&#8217;y avait eu aucun profit, ni aucune utilisation des infos. Des passionn&#233;s d&#8217;informatique, qui ont fondu les plombs.   Pour l&#8217;informaticien policier, apparu comme le chef des op&#233;rations, le procureur de la R&#233;publique a requis a requis quatre mois de prison dont deux avec sursis, ainsi qu'une peine d'amende. Pour les autres, de la prison avec sursis, des heures de travail d&#8217;int&#233;r&#234;t g&#233;n&#233;ral ou des jours-amendes &#224; l'encontre des huit autres.   A Carcassonne, les munitions circulent dans le fond des poches&#160;des militaires ; &#224; Paris, et le site du GIGN et d&#8217;un minist&#232;re est infiltr&#233; par une &#233;quipe de potaches. Tout va de mieux en mieux&#160;! Heureusement, que le fichier EDVIGE va nous prot&#233;ger&#8230; Tant qu&#8217;il ne sera pas pirat&#233;&#8230;   &#160;  
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
