<document>
	<date>2010-01-29</date>
        <title>Appel contre Villepin : Une logique judiciaire</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Commentaires (48)</tag>
                <tag>clearstream</tag>
                <tag>appel</tag>
                <tag>parquet</tag>
                <tag>sarkozy</tag>
                <tag>villepin</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>affaires judiciaires</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 L&#8217;affaire Clearstream est politique de bout en bout, mais quand m&#234;me ! C&#8217;est une proc&#233;dure, et la logique judiciaire n&#8217;est pas absente. Un peu de clame,&#8230; et voir Sarkozy de partout tirant toutes les ficelles, c&#8217;est un peu court.  &#160; &#160;   &#160;   Sarkozy a pes&#233; de tout son poids dans la premi&#232;re phase, c&#8217;est &#233;vident. Tout le monde sait d&#8217;ailleurs que le Parquet de Paris, dans un premier temps, avait pens&#233; clore le dossier contre Villepin, avant de se raviser. Je rappelle que le Parquet se voit accorder, par la loi, l&#8217;examen de l&#8217;opportunit&#233; des poursuites. C&#8217;est dire qu&#8217;il y a toujours deux degr&#233;s d&#8217;analyse dans sa d&#233;marche&#160;: les charges existent-elles&#160;? est-il opportun de renvoyer cette affaire&#160;?   &#160;   Or, il n&#8217;y avait pas rien dans ce dossier, qui je veux le rappeler aussi, n&#8217;est pas qu&#8217;un match Sarkozy / Villepin. Le jugement retient des &#233;l&#233;ments graves, prononce des peines lourdes et indemnise de nombreuses parties civiles.  &#160;   &#160;   C&#8217;est dans ce contexte qu&#8217;il faut examiner l&#8217;appel du Parquet contre Villepin, qui je dois le dire, r&#233;pond &#224; une logique purement judiciaire. C&#8217;est l&#8217;absence d&#8217;appel qui aurait &#233;t&#233; la marque de la politique.   &#160;   Ca se joue en trois temps, et peut-&#234;tre quatre.   &#160;   1. Sarkozy, partie civile, avait demand&#233; un euro, et a obtenu un euro. Il ne pouvait donc faire appel au p&#233;nal, ayant obtenu satisfaction. Le communiqu&#233; d&#8217;hier apr&#232;s midi &#233;tait un message&#160;politique, voulant donner le sentiment de l&#8217;apaisement.   &#160;   2. Les deux principaux accus&#233;s, qui &#233;copent d&#8217;une lourde peine de prison, font appel, car ils contestent et l&#8217;analyse des faits, et le niveau de la sanction.   &#160;   3. Le Parquet rel&#232;ve un appel g&#233;n&#233;ral, et c&#8217;est la pratique ultra-majoritaire, avec au moins trois raisons.   &#160;   - Le d&#233;bat &#233;tant rouvert par l&#8217;appel de deux pr&#233;venus, le Parquet doit faire appel lui aussi, pour garder toute la maitrise du d&#233;bat, car s&#8217;il ne fait appel, c&#8217;est qu&#8217;il acquiesce, et sa th&#232;se deviendrait alors exactement celle du tribunal. L&#224;, il retrouve la pl&#233;nitude de ses analyses.   &#160;   - Le procureur de la R&#233;publique &#233;tait venu lui-m&#234;me &#224; l&#8217;audience requ&#233;rir la condamnation de Villepin, et avec une sanction s&#233;v&#232;re. Ne pas faire appel de la relaxe revenait &#224; discr&#233;diter ce qui avait &#233;t&#233; &#233;crit et soutenu devant le tribunal.  &#160;   &#160;   - La Cour d&#8217;appel devra r&#233;examiner le dossier. Intellectuellement, il n&#8217;est pas impossible rejuger en appel une affaire, dont une partie b&#233;n&#233;ficie de l&#8217;autorit&#233; de la chose jug&#233;e. Mais c&#8217;est un exercice d&#8217;&#233;quilibriste, tr&#232;s discutable du point de vue des droits de la d&#233;fense, car les appelants se heurtent &#224; des aspects du dossier devenus intouchables. Aussi, cet appel g&#233;n&#233;ral est la pratique courante.   &#160;   C&#8217;est donc bien la logique judiciaire qui, &#224; ce stade, s&#8217;impose.   &#160;   Un dernier mot sur la situation de Sarkozy. Il d&#233;clare hier que, partie civile, il a obtenu ce qu&#8217;il voulait et qu&#8217;il ne ferait pas appel. Le probl&#232;me change avec l&#8217;appel g&#233;n&#233;ral du parquet, qui a pour effet d&#8217;annihiler le jugement en toutes ses dispositions, civiles et p&#233;nales. La question n'est plus l'appel, mais de savoir s'il maintient sa constitution de partie civle devant la Cour, ce qui est son droit le plus strict. Ce ressort du communiqu&#233;, c'est que la page est tourn&#233;e. Aussi, sauf retournement, Sarkozy ne sera pas pr&#233;sent devant la Cour d&#8217;appel, et donc que sa constitution de partie civile ne sera pas retenue, et donc qu&#8217;il aura tout&#160;perdu.   &#160;   C&#8217;est &#231;a aussi la logique judicaire.     All&#233;gorie de la Justice, par Gaetano Gandolfi (XVIII&#232;me si&#232;cle)   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
