<document>
	<date>2009-06-10</date>
        <title>Les cloches de vache au tribunal</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>ordre public</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>faits divers</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Un &#233;leveur de Villaz (Haute-Savoie) compara&#238;t aujourd&#8217;hui devant le tribunal d'Annecy, saisi par l'un de ses voisins incommod&#233; par le bruit des cloches de son troupeau de vaches.   Dans un premier temps, le voisin avait port&#233; l&#8217;affaire au p&#233;nal. Il faut dire que des &#233;mergences sonores constituent vite une infraction p&#233;nale. Le r&#233;gime est tr&#232;s r&#233;glement&#233;&#160;: il faut mesurer le bruit ambiant, puis les nuisances all&#233;gu&#233;es. Et la tol&#233;rance est moindre la nuit que le jour. Or, les vaches, chacun le sait, ont une intense vie nocturne. Il faut les conduire de bonne heure au champ. Et parfois, on part le soir, alors que la nuit s&#8217;installe. Les p&#226;turages&#160;? C&#8217;est le  dancefloor  de nos f&#233;es savoyardes.   Le voisin au sommeil l&#233;ger avait donc port&#233; plainte, et les gendarmes ont enqu&#234;t&#233;, mais ils ont fait chou blanc. Nuisances non criminelles&#160;! L&#8217;affaire a &#233;t&#233; class&#233;e. Peu importe&#160;: le feu proc&#233;dural a red&#233;marr&#233; au civil pour trouble excessif de voisinage. Et il y a jurisprudence&#160;: en 2006, le tribunal d'instance d'Aix-les-Bains avait oblig&#233; un agriculteur de Saint-Offenge-Dessous (Savoie) &#224; placer son troupeau &#224; au moins 100 m&#232;tres de la maison d'un habitant offens&#233; par le tintement des cloches.   Denise et Damien Deronzier, &#224; la t&#234;te du cheptel, pr&#233;sentent en d&#233;fense des excuses plates comme des bouses de vache&#160;: &#171; On se retrouve d&#233;sormais avec des bandes de terres o&#249; l'on peut &#224; peine tourner avec le tracteur, quand elles ne sont pas diss&#233;min&#233;es. Forc&#233;ment, on cr&#233;e des nuisances &#187;. Et d&#8217;ajouter que seules 7 de ses 70 vaches portent une cloche. Cloches inutiles, vitup&#232;re le riverain, soulignant qu&#8217;il n&#8217;habite pas dans les alpages. C&#8217;est vrai, apr&#232;s tout, en quoi cet attribut sonore est-il n&#233;cessaire pour des ruminants en enclos&#160;? Il y a un truc qui cloche&#160;! Oui, mais les r&#232;glements, aussi honorables soient-ils, peuvent-ils suffire &#224; envoyer pa&#238;tre les traditions ancestrales&#160;? Imaginer le bucolique d&#8217;un paysage savoyard avec un troupeau dans la verdure,&#8230; mais plong&#233; dans un silence monacal&#160;!   Jean-Claude Croze, le boss de la FDSEA, affirme qu&#8217;est en cause &#171;&#160;l'int&#233;r&#234;t collectif des producteurs&#160;&#187;. Il explique que ce proc&#232;s est contre nature, car les clarines des vaches sont un &#233;l&#233;ment protecteur et apaisant pour les troupeaux. La clarine, c&#8217;est la cl&#233; du bon lait&#160;: pas de quoi en faire un fromage&#8230; Donc, enlevez les susdits attributs, et les vaches vont meugler toute la nuit&#160;! Un nouveau p&#233;ril pour l&#8217;&#233;leveur, car serait vite transpos&#233;e la jurisprudence sur le coq&#160;: pas trop t&#244;t, et pas top fort, ou c&#8217;est l&#8217;amende.   Bref, il temps de mettre au clair cette affaire de clarines ! Tout ce qu&#8217;il faut souhaiter, c&#8217;est que le tribunal ne soit pas trop vache. &#160;   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
