<document>
	<date>2010-03-25</date>
        <title>Les empaf&#233;s du PAF, vus du Quai de la P&#234;cherie</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>id&#233;es</tag>
                <tag>d&#233;mocratie</tag>
                <tag>lyon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Livre</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Quelle mis&#232;re&#160;! Thierry Ardisson fait un proc&#232;s &#224; Eric Zemmour, et &#201;tienne Mougeotte renonce &#224; licencier Eric Zemmour. Pendant ce temps, Eric Besson veut faire un proc&#232;s &#224; St&#233;phane Guillon, alors que Nicolas Demorand fait rempart de son corps devant Jean-Luc Hees, cornaqu&#233; par Philippe Val, le retrait&#233; de  Charlie Hebdo . Laurent Guerra et Nicolas Canteloup sont appel&#233;s comme t&#233;moins de moralit&#233;. Et sur le palier d&#8217;en face, Patrick S&#233;bastien, &#224; peine sorti d&#8217;une cure de sevrage de l&#8217;UMP, cr&#233;e son mouvement politique, le &#171;&#160;Droit Au Respect et &#224; la Dignit&#233;&#160;&#187; (D&#238;tes le DARD, et gloussez de rire, c&#8217;est recommand&#233;). Laurent Ruquier, assis sur son tabouret g&#233;ant du service public, s&#8217;interroge. C&#8217;est le grand retour des intellectuels...   Mais quelle glue, mes amies et mes amis&#160;! Ces pol&#233;miques &#224; deux balles, non &#224; z&#233;ro balle, me filent le bourdon autant que les 52% d&#8217;abstention.   Comment imaginer qu&#8217;une pol&#233;mique n&#233;e sur le plateau du bouffon absolu Ardisson puisse valoir l&#8217;occasion du moindre d&#233;bat&#160;? Je suis absolument sid&#233;r&#233; de l&#8217;impact de ces brochettes d&#8217;incontinents bavards, qui entretiennent entre eux, comme un potage qui n&#8217;a jamais fini de cuire, leurs pol&#233;miques nulardes, vides de sens et d&#233;cal&#233;es du r&#233;el. L&#8217;imb&#233;cile X pense une chose, donc il dit la chose. Celui qui est en face ne sait rien de la chose, ce qui est logique car la chose est creuse et vide, mais il est l&#224; en service command&#233; pour dire l&#8217;inverse du premier en faisant des grands mouvements avec ses petits bras et en prenant l&#8217;air de l&#8217;offens&#233;. Quand survient un troisi&#232;me, qui file un coup de gourdin sur l&#8217;auguste pens&#233;e des deux premiers, sous les rires du public esbaudit, alors qu&#8217;un quatri&#232;me s&#8217;appr&#234;te &#224; retirer le tapis sur lequel les trois sont plant&#233;s, et qu&#8217;un cinqui&#232;me actionne un lance d&#8217;incendie vengeresque, sans savoir qu&#8217;un sixi&#232;me est entrain de couper l&#8217;eau. Paris, ville Lumi&#232;re&#8230;   Cela fait des ann&#233;es que le Syndicat des Empaf&#233;s du Paf (SEP) s&#233;vit. C&#8217;est le piquet de gr&#232;ve permanent, celui que ne bloque pas les RER mais les trains de la pens&#233;e. Leurs ennemis ? Tout raisonnement construit, toute phrase de plus de 8 mots, toute id&#233;e d&#233;rangeante, ou pire minoritaire, toute remise en question, tout effort. Cot&#233;  France Inter , c&#8217;est plus grave encore, car le syndicat se pare des plumes de celui qui sait. C&#8217;est un grand malin, qui connait le truc cach&#233;, que toi tu ne connais pas. Depuis le poste radio, on voit leur chevilles qui enflent. Mais pour qui se prennent-ils&#160;?   Alors, franchement, leurs petites querelles de familles, d&#8217;ascenseurs qu&#8217;on se renvoie, m&#8217;indiff&#232;rent. Des braillards, comme au fond de la classe, comme sur le march&#233;, sauf qu&#8217;ils squattent la t&#233;l&#233; et la radio. Ce qui fait qu&#8217;ils ne m&#8217;indiff&#233;rent pas vraiment, car je reste scandalis&#233; que ces farfadets d&#233;truisent ainsi l&#8217;esprit critique et le plaisir de la connaissance.   D&#233;&#231;u, oui, et souhaitant les virer, oui. Mais ce n&#8217;est pas la cata, car le bonheur des id&#233;es reste &#224; port&#233;e de main. Dans notre bonne ville de Lyon, les bonnes adresses pullulent. C&#8217;est un jardin au printemps, et c&#8217;est le printemps toute l&#8217;ann&#233;e&#160;!   A partir du moment o&#249; vous &#233;vitez le supermarch&#233; de la FNAC, tout est bon. Gibert et Privat sont aussi tristes que l&#8217;ambiance &#224; la mairie de Lyon. Tant pis pour eux. Mais c&#8217;est d&#233;j&#224; le lupanar avec le g&#233;ant Decitre, sur la Place Bellecour. Encha&#238;nez avec des classiques, l&#8217;excellente Librairie Le Passage, tout pr&#232;s du bureau (et comme &#231;a on pourra discuter un coup), ou la Librairie du Tramway, en face du Palais de Justice, la convivialit&#233; snobant le conflit. Revenez dans le centre, et trouvez La Musardine, Rue Neuve, qui drague Le Bal des Ardents, et &#224; quelques dizaines de m&#232;tres Musicalame, des livres qui parlent comme de la musique. Un petit tour rue Royale pour Etat d&#8217;Esprit, un  must  pour la culture homo, avant de foncer rue Auguste Comte pour la somptueuse Librairie Descours, ma&#238;tre des livres d&#8217;art. Vous pouvez alors vous reposer Place Bellecour chez Badiane, la librairie qui c&#233;l&#232;bre la cuisine. Tout va bien&#160;? Attention, vous n&#8217;avez fait l&#224; que la partie paisible du parcours.   Et oui, il faut ouvrir le chapitre &#171;&#160;bouquinistes&#160;&#187;&#8230; Commencez par la Librairie des Terreaux, et la un peu iconoclaste mais tr&#232;s utile La Bourse, rue Lanterne. Traversez la Sa&#244;ne pour La Parchemine, &#224; l&#8217;ombre de la cour d&#8217;appel. Juste &#224; c&#244;t&#233;, un tr&#232;s dangereux lieu de perdition, avec Diog&#232;ne, rue Saint-Jean, toute la litt&#233;rature et tous les livres dans un d&#233;sordre bord&#233;lique, g&#233;n&#233;reux et g&#233;nial. En forme&#160;? Alors carapatez vous &#224;  L'Epigraphe , rue de Cuire, sur la colline de la Croix-Rousse. Et ce n&#8217;est pas fini. Il y en aurait une grosse dizaine d&#8217;autres &#224; citer, mais vous devez garder un peu de sous en poche pour mon premier fournisseur&#8230; J&#8217;ai bien s&#251;r nomm&#233; le march&#233; des bouquinistes du Quai de la P&#234;cherie, le meilleur du monde,  the best of the world , ch&#232;res amies et chers amis. Sur les bords de Sa&#244;ne et sous les platanes, avec la Renaissance italienne d&#8217;un c&#244;t&#233;, l&#8217;humanisme constructeur de la presqu&#8217;&#238;le de l&#8217;autre, et la colline des Canuts qui veille. Tous les week-ends, les livres envahissent cet espace merveilleux, et c&#8217;est l&#8217;enchantement.   Alors, oui, qu&#8217;ils sont loin les petits cafards du petit &#233;cran&#8230;   &#160;     &#160; 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
