<document>
	<date>2010-06-17</date>
        <title>Les enregistrements clandestins ont-ils valeur de preuve ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>bettencourt</tag>
                <tag>&#233;coutes t&#233;l&#233;phoniques</tag>
                <tag>vie priv&#233;e</tag>
                <tag>preuve judiciaire</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>affaires judiciaires</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Liliane Bettencourt ne s&#8217;entend plus avec sa fille, laquelle estime que sa m&#232;re n&#8217;a plus toute sa t&#234;te, et devrait &#234;tre plac&#233;e sous curatelle ou tutelle,&#8230; ce qui se r&#233;v&#232;le impossible car sa m&#232;re refuse d&#8217;&#234;tre examin&#233;e par un m&#233;decin &#224; cet effet. Ajoutons des interm&#233;diaires, des donations, et le proc&#232;s fait rage devant le tribunal de grande instance de Nanterre&#8230; L&#8217;affaire ne sent pas bon.   &#160;   Elle se complique d&#233;sormais, avec un volet fiscal, de tr&#232;s importantes sommes planqu&#233;es en Suisse, et un volet politique, &#224; savoir l&#8217;int&#233;r&#234;t de l&#8217;Elys&#233;e pour le d&#233;roulement de la proc&#233;dure. Toutes les personnes impliqu&#233;es protestent, et la police enqu&#234;te. Lisez  Mediapart  pour en savoir plus&#8230;   Mais, dans ce brouillard, un point est acquis. Ces derni&#232;res infos viennent de conversations enregistr&#233;es clandestinement entre mai 2009 et mai 2010 par le ma&#238;tre d'h&#244;tel de Liliane Bettencourt, sur dictaphone, dans l'h&#244;tel particulier de l'h&#233;riti&#232;re de L'Or&#233;al, &#224; Neuilly-sur-Seine. Motivation&#160;? Une vengeance contre sa patronne. Le ma&#238;tre d'h&#244;tel a remis les cassettes &#224; la fille, qui les a confi&#233;es &#224; la police. Question&#160;:  quid  de la valeur de ces enregistrements&#160;?  &#160;   Si le ma&#238;tre d&#8217;h&#244;tel confirme les faits, ce sera pour lui la correctionnelle, pour atteinte &#224; la vie priv&#233;e. Le fait de capter, d&#8217;enregistrer ou de transmettre, sans le consentement de leur auteur, des paroles prononc&#233;es &#224; titre priv&#233; ou confidentiel, est une infraction, pr&#233;vue par l&#8217;article 226-1 du Code p&#233;nal.    Mais pour autant, ces informations ne sont pas perdues pour la justice. Voyons ce que dit la Chambre criminelle de la Cour de cassation.   La Cour pose pour principe qu&#8217;aucune disposition l&#233;gale ne permet au juge p&#233;nal d'&#233;carter des moyens de  preuve  au seul motif qu'ils auraient &#233;t&#233; obtenus de fa&#231;on illicite ou d&#233;loyale. Il lui appartient seulement, en application de l'article 427 du Code de proc&#233;dure p&#233;nale, d'en appr&#233;cier la valeur probante apr&#232;s les avoir soumis &#224; la discussion contradictoire. Il en est ainsi du testing ou des enregistrements  (11 juin 2002, n&#176; 01-85559&#160;; 27 janvier 2010, n&#176; 09-83395).   Est ainsi admise la production de l' enregistrement  d'une conversation t&#233;l&#233;phonique priv&#233;e, d&#232;s lors qu'elle est justifi&#233;e par la n&#233;cessit&#233; de rapporter la  preuve  des faits dont l'auteur de l' enregistrement  est victime et par les besoins de sa d&#233;fense  (31 janvier 2007 n&#176; 06-82383) .  L' enregistrement  clandestin destin&#233; &#224; constituer la  preuve  de faits dont on est victime est un moyen de  preuve  soumis &#224; la libre discussion des parties  (19 janvier 1999, n&#176; 98-83787).   Le juge d&#8217;instruction aussi peut enregistrer, et il a les coud&#233;es franches. Le t&#233;l&#233;phone, c&#8217;est un classique, mais par application des articles 81, 151 et 152 du Code de proc&#233;dure p&#233;nale, il peut ordonner la captation, la transmission et l' enregistrement  de conversations priv&#233;es, autres que des communications t&#233;l&#233;phoniques, pourvu que ces mesures aient lieu sous son contr&#244;le et dans des  conditions ne portant pas atteinte aux droits de la d&#233;fense  (23 novembre 1999, n&#176; 99-82658).  Il peut m&#234;me, s&#8217;il en justifie la n&#233;cessit&#233;, par la gravit&#233; des accusations, enregistrer des conversations tenues au parloir de la prison, lors des visites, ce dans le cadre des articles 706-96 &#224; 706-102 du code de proc&#233;dure p&#233;nale  ( 1 mars 2006, n&#176; 05-87251)   Une personne mise en examen est sans qualit&#233; pour contester la r&#233;gularit&#233; de l'interception et de la transcription, ordonn&#233;es par le juge d'instruction, de conversations t&#233;l&#233;phoniques &#233;chang&#233;es entre d'autres personnes mises en examen sur une ligne qui ne lui est pas attribu&#233;e  (14 novembre 2001, n&#176; 01-85965).   On peut m&#234;me donner un peu dans la ruse, la limite &#233;tant la provoc. La participation simul&#233;e d'un fonctionnaire de police &#224; une action illicite ne vicie pas la proc&#233;dure, lorsqu'elle ne d&#233;termine pas la personne int&#233;ress&#233;e &#224; commettre le d&#233;lit. A &#233;t&#233; jug&#233; valable le concours d'un fonctionnaire de police ayant feint d'accepter des offres de sommes d'argent en &#233;change de renseignements, d&#232;s lors que les investigations ont pour objet de recueillir les  preuve s d'un d&#233;lit de corruption active qui pr&#233;existait  ( 23 novembre 1999, n&#176; 99-82658).   C&#8217;est vis-&#224;-vis de l&#8217;avocat que &#231;a coince, et encore.   La captation et la transcription de conversations t&#233;l&#233;phoniques &#233;chang&#233;es entre un avocat et son client sont r&#233;guli&#232;res, d&#232;s lors que le contenu de celles-ci est de nature &#224; faire pr&#233;sumer la participation de cet avocat &#224; une infraction, les droits de la d&#233;fense n'&#233;tant pas en cause  (14 novembre 2001, n&#176; 01-85965&#160;; 18 janvier 2006, n&#176; 05-86447).   Eh oui, pas facile d&#8217;&#234;tre tranquille...   
 
 
 
 
        </text>
</document>
