<document>
	<date>2015-05-02</date>
        <title>Les Femen : A quoi jouent les m&#233;dias ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>femme</tag>
                <tag>presse</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droit de la presse</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Nourries de la puissance intellectuelle de leur tut&#233;laire  Caroline Fourest , les Femen n&#8217;ont rien &#224; dire, ou ne disent que des conneries. Comme hier encore, quand elles viennent foutre le bazar au rassemblement du FN, pour d&#233;noncer un parti fasciste et assimiler Marine Le Pen &#224; Hitler&#8230; 
 Admirons la puissance de l&#8217;analyse, et l&#224; je cite ce qu&#8217;on trouve sur  le site des Femens&#160; : &#171;&#160;En ce jour de grande messe fasciste devenue une v&#233;ritable tradition du clan Le Pen, les lep&#233;nistes en herbe on d&#233;cid&#233; de f&#234;ter l&#8217;&#233;v&#232;nement &#224; leur fa&#231;on en accueillant la Fuhrerine Marine Le Pen aux cris de &#171;&#160;Heil Le Pen&#160;&#187;, &#171;&#160;F&#233;licitation my f&#252;rher&#160;&#187; et &#171;&#160;Le Pen To fascist&#160;&#187;&#160;! 
 Un ramassis de conneries sans nom, et une foire totalement contreproductive&#160;: quand 30 % du pays, et surtout dans les quartiers populaires, quittent les partis traditionnels pour s&#8217;ancrer chez Le Pen, avec comme  racine un ch&#244;mage  que ni l&#8217;UMP, ni le PS ne savent ma&#238;triser, c&#8217;est d&#8217;une d&#233;bilit&#233; sans nom que de traiter le FN de fasciste. Et ces gourdes &#224; poil ont-elles un jour ouvert un livre pour savoir ce qu&#8217;est le fascisme&#160;?  
 C&#8217;est donc nul, nullissime et &#231;a marche comme une machine &#224; renforcer les troupes du FN, ce d&#8217;autant plus que le PS et l&#8217;UMP se gardent bien de la moindre critique contre les Femen. Et comme j&#8217;ai un tout petit peu de m&#233;moire, je rappelle que c&#8217;est la ch&#232;fe des Femen qui a &#233;t&#233; l&#8217;inspiratrice pour la Marianne du  timbre officiel de la R&#233;publique &#8230; &#160; 
 C&#8217;est donc nul, nullissime&#8230; et pourtant &#224; tous les coups &#231;a marche&#160;: les petits nichons font la une et tournent en boucle sur les chaines &#171;&#160;infos&#160;&#187;. M&#234;me pas trois mots d&#8217;&#233;laboration&#8230; Quand m&#234;me assez d&#233;sesp&#233;rant&#8230; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
