<document>
	<date>2013-08-20</date>
        <title>Les lois antiterroristes pour violer nos libert&#233;s</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>prism</tag>
                <tag>royaume uni</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Libert&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Quand les lois antiterroristes de surveillance des r&#233;seaux sont adopt&#233;es, on est souvent amen&#233;s &#224; contester des textes qui, sans garantie, peuvent permettre d&#8217;infiltrer tous les r&#233;seaux d&#8217;opposition, politiques, sociaux ou m&#233;diatiques. Ces connards de terroristes d&#233;c&#233;r&#233;br&#233;s sont le pr&#233;texte &#224; la surveillance polici&#232;re de la population, pour lutter contre les libert&#233;s.  
 L&#8217;affaire PRISM nous d&#233;montre que les dirigeants ont fait plus qu&#8217;on ne l&#8217;imaginait. Hier, c&#8217;est le compagnon du journaliste du  Guardian  Glenn Greenwald, celui qui a interview&#233; Edward Snowden, qui s&#8217;est fait arr&#234;ter par la police comme &#171;&#160;soup&#231;onn&#233; de pr&#233;parer des actes terroristes en Grande-Bretagne&#160;&#187;, alors qu&#8217;il &#233;tait en transit &#224;  Heathrow.  Neuf heures d&#8217;interrogatoire au secret, pas de poursuites, mais tout son matos informatique confisqu&#233;&#160;! Ce dans le pays qui avait le premier consacr&#233;  l&#8217;habeas corpus&#8230; &#160;&#160; 
 
 Sc&#232;ne 1.  En 2000, la Grande-Bretagne se dote d&#8217;une l&#233;gislation anti-terroriste. Elle a bien raison, car le terrorisme est une belle saloperie, et les services britanniques qui ont commis tant de coups tordus dans le monde savent de quoi ils parlent. Donc, allons-y pour la loi.  
 Sc&#232;ne 2.  &#199;a se g&#226;te, car on trouve dans la loi tout ce qu&#8217;il faut pour faire n&#8217;importe quoi. On d&#233;finit &#224; peine ce qu&#8217;est le &#171;&#160;terrorisme&#160;&#187;, alors que le point est complexe, l&#8217;histoire montrant que tout pouvoir liberticide en difficult&#233; accuse ses opposants de terrorisme, pour les criminaliser. Pour Vichy, Jean Moulin &#233;tait un terroriste. Ensuite, on veut tellement aller chercher l&#8217;info &#224; la source, qu&#8217;on s&#8217;int&#233;resse &#224; des contacts tr&#232;s &#233;loign&#233;s, et comme &#231;a, on contr&#244;le tout le monde, sous les applaudissements s&#233;curitaires des sondages. Ainsi, gr&#226;ce &#224; l'article VII de la loi antiterroriste 2000, la police peut interroger pr&#233;ventivement toute personne soup&#231;onn&#233;e de pr&#233;parer des actes terroristes en Grande-Bretagne pour d&#233;terminer si elle repr&#233;sente une menace. 
 Sc&#232;ne 3. &#160;L&#8217;un de flics les plus allum&#233;s du monde, le Prix Nobel de la Paix Obama Barack, dispose du m&#234;me genre de loi, et avec ses amis British, ils mettent en place, dans le secret et sans contr&#244;le, un syst&#232;me g&#233;n&#233;ral de surveillance des personnes qui les int&#233;ressent &#224; travers le monde. C&#8217;est PRISM et quelques produits associ&#233;s, qui organisent une violation g&#233;n&#233;ralis&#233;e de notre vie priv&#233;e. 
 
 Sc&#232;ne 4.  Edward Snowden, un informaticien recrut&#233; par le Prix Nobel de la Paix pour travailler dans les puissantes &#233;quipes qui violent nos droits, craque devant les abus qu&#8217;il est amen&#233; &#224; commettre, et contacte Glenn Greenwald, un excellent journaliste de l&#8217;excellent  Guardian , pour raconter et donner les preuves.  
 Sc&#232;ne 5.  Le monde entier exprime sa reconnaissance &#224; Edward Snowden, qui n&#8217;h&#233;site pas &#224; se mettre &#224; dos la meute des services secrets US et UK, et les magnats de l&#8217;informatique. C&#8217;est le triomphe de la th&#233;orie dite des ba&#239;onnettes intelligentes&#160;: le refus d&#8217;appliquer les ordres ouvertement ill&#233;gaux. F&#226;ch&#233; avec le droit, le Prix Nobel de la Paix lance un mandat d&#8217;arr&#234;t contre Edward Snowden et lui promet la prison &#224; vie (Mais pas la piquouze fatale, Monsieur le Prix Nobel de la Paix est trop bon&#8230;). 
 Sc&#232;ne 6.  L&#8217;espionnage, c&#8217;est pas d&#8217;hier, mais la mise sous contr&#244;le de tous les groupes de population estim&#233;s sensibles dans le monde entier est d&#8217;une ill&#233;galit&#233; telle que le G29, qui groupe les instances europ&#233;ennes charg&#233;es de l'informatique et des libert&#233;s, a hier saisi la Commission europ&#233;enne pour obtenir une &#233;valuation ind&#233;pendante de l&#8217;impact de PRISM en Europe. On va en apprendre de belles... La veille, le  Washington Post  avait publi&#233; de nouveaux documents d&#233;montrant qu&#8217;Obama avait menti dans ses explications. 
 
 Sc&#232;ne 7 . David Miranda, un Br&#233;silien qui est le compagnon du journaliste Glenn Greenwald, &#233;tait hier en correspondance &#224; Londres, en provenance de Berlin &#8211; o&#249; il a rencontr&#233; Laura Poitras,&#160;une r&#233;alisatrice am&#233;ricaine qui a travaill&#233; avec Glenn Greenwald et le&#160; Guardian &#160;sur l&#8217;affaire PRISM &#8211; en direction de Rio de Janeiro. Il s&#8217;est fait arr&#234;ter par la police britannique, en vertu de l'article VII de la loi antiterroriste 2000. Je rappelle que ce texte permet d'interroger pr&#233;ventivement &#171;&#160;toute personne soup&#231;onn&#233;e de pr&#233;parer des actes terroristes en Grande-Bretagne&#160;&#187; pour d&#233;terminer si elle repr&#233;sente une menace. Pour un type en transit, qui n&#8217;est que le compagnon du journaliste&#8230; O&#249; est le terrorisme&#160;? O&#249; est la menace&#160;? David Miranda est rest&#233; 9 heures au secret, entendu sans rel&#226;che par une &#233;quipe de six policiers. Pas de poursuites, car il n'y a aucun grief, mais la police britannique lui a confisqu&#233; son ordinateur portable, son t&#233;l&#233;phone et une cl&#233; USB. 
 Suivez bien le feuilleton PRISM. C&#8217;est un volet essentiel de nos libert&#233;s qui se joue, et nous devons gagner.&#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
