<document>
	<date>2011-03-18</date>
        <title>Libye : Ce qu&#8217;autorise l&#8217;ONU</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>libye</tag>
                <tag>onu</tag>
                <tag>jupp&#233;</tag>
                <tag>droit international</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Voici la r&#233;solution adopt&#233;e par le Conseil de s&#233;curit&#233; ce 17 mars &#224; propos de la situation en Libye. Quelques points &#224; noter.   &#183; &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   Ce texte s&#8217;inscrit dans le cadre du chapitre 7 de la Charte qui d&#233;finit les conditions dans lesquelles l&#8217;ONU peut autoriser le recours &#224; la force arm&#233;e. Rien &#224; voir avec l&#8217;invasion de l&#8217;Irak par les Etats-Unis, qui agissaient en dehors du cadre de l&#8217;ONU.   &#183; &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   La r&#233;solution vise les condamnations par la Ligue arabe, l'Union africaine et&#160;le secr&#233;taire g&#233;n&#233;ral de l'Organisation de la Conf&#233;rence islamique, des violations graves des droits de l'homme  (C&#8217;est le cadre civil courant)  et du droit humanitaire international  (C&#8217;est un conflit arm&#233; interne).  L&#8217;accusation de l&#8217;interventionnisme occidental s'en trouve tr&#232;s affaiblie.   &#183; &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   Le texte permet d&#8217;aller tr&#232;s loin, car tous les moyens militaires pertinents peuvent &#234;tre utilis&#233;s pour &#171;&#160;prot&#233;ger les civils et les zones peupl&#233;es par des civils&#160;&#187;.   &#183; &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   Les bateaux et avions se rendant en Libye pourront &#234;tre inspect&#233;s pour v&#233;rifier la pr&#233;sence d&#8217;armes, ce qui au passage rappelle qu&#8217;un Etat ne peut de lui-m&#234;me proc&#233;der &#224; ce type de contr&#244;le.   &#183; &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   Cette r&#233;solution est un pr&#233;c&#233;dent, qui aurait &#233;t&#233;&#160;impensable sans le contexte des r&#233;volutions arabes, et les principes pos&#233;s  &#160; ont vocation &#224; s&#8217;appliquer &#224; des situations similaires.     Le Conseil de s&#233;curit&#233;,   Exprimant une grave inqui&#233;tude sur la situation qui se d&#233;t&#233;riore, l'escalade de la violence et le nombre de victimes civiles,   Rappelant la responsabilit&#233; des autorit&#233;s libyennes de prot&#233;ger la population libyenne,   Consid&#233;rant que les attaques syst&#233;matiques qui ont lieu en Libye contre la population civile peuvent &#234;tre assimil&#233;es &#224; des crimes contre l'humanit&#233;,   Exprimant sa d&#233;termination &#224; assurer la protection des civils et des zones peupl&#233;es par des civils et l'acheminement rapide et sans encombres d'une assistance humanitaire,   Rappelant la condamnation par la Ligue arabe, l'Union africaine et le secr&#233;taire g&#233;n&#233;ral de l'Organisation de la Conf&#233;rence islamique des violations graves des droits de l'homme et du droit humanitaire international qui ont &#233;t&#233; commis en Libye,   D&#233;plorant l'utilisation syst&#233;matique de mercenaires par les autorit&#233;s libyennes,   Agissant en vertu du chapitre 7 de la charte des Nations unies   Demande l'&#233;tablissement imm&#233;diat d'un cessez-le-feu et l'arr&#234;t complet des violences et de toutes les attaques contre des civils,   Demande que les autorit&#233;s libyennes se conforment &#224; leurs obligations en vertu du droit international, y compris le droit humanitaire international,   Protection des civils   Autorise les Etats membres (..) &#224; prendre toutes les mesures n&#233;cessaires (..) pour prot&#233;ger les civils et les zones peupl&#233;es par des civils sous la menace d'attaques y compris Benghazi, tout en excluant une force &#233;trang&#232;res d'occupation sous quelque forme que ce soit dans n'importe quelle partie du territoire libyen,   Zone d&#8217;exclusion a&#233;rienne   D&#233;cide d'&#233;tablir une interdiction de tous les vols dans l'espace a&#233;rien de la Libye de mani&#232;re &#224; prot&#233;ger les civils,   D&#233;cide que cette interdiction (..) ne concerne pas les vols dont l'unique objectif est humanitaire,   Autorise les Etats membres (..) a prendre toutes les mesures n&#233;cessaires pour faire respecter l'interdiction des vols,   Respect de l&#8217;embargo sur les armes   D&#233;cide, (..) pour assurer la stricte application de l'embargo sur les armes, d'inspecter sur leur territoire, y compris les ports et les a&#233;roports ou en haute mer, les bateaux et les avions se rendant ou provenant de Libye,   D&#233;plore l'utilisation syst&#233;matique de mercenaires en Libye et demande &#224; tous les Etats membres de se conformer strictement &#224; leurs obligations (..) pour emp&#234;cher la fourniture de mercenaires arm&#233;s &#224; la Libye,   Gel des avoirs   D&#233;cide que le gel des avoirs (..) concernera tous les fonds, les avoirs financiers et les ressources &#233;conomiques (..) qui sont propri&#233;t&#233; ou contr&#244;l&#233;s directement ou indirectement par les autorit&#233;s libyennes,   Affirme sa d&#233;termination &#224; s'assurer que les fonds gel&#233;s (..) seront d&#232;s que possible rendus accessibles pour le b&#233;n&#233;fice du peuple libyen,   Panel d&#8217;experts   Demande au secr&#233;taire g&#233;n&#233;ral de cr&#233;er pour une p&#233;riode initiale d'un an (..) un groupe allant jusqu'&#224; huit experts (..) qui auront pour t&#226;che:   - de regrouper, d'examiner et d'analyser les informations des Etats, des entit&#233;s de l'ONU et des organisations r&#233;gionales et d'autres parties int&#233;ress&#233;es concernant la mise en &#339;uvre des mesures d&#233;cid&#233;es par la r&#233;solution, en particulier les incidents de non-respect,   - de fournir au Conseil un rapport int&#233;rimaire sur son travail pas plus de 90 jours apr&#232;s la nomination du Panel et un rapport final au Conseil pas plus de 30 jours avant la fin de son mandat avec ses d&#233;couvertes et ses recommandations,   R&#233;affirme son intention de surveiller constamment les actions des autorit&#233;s libyennes et souligne sa disposition &#224; r&#233;viser &#224; tout moment les mesures impos&#233;es par cette r&#233;solution et la r&#233;solution 1970, y compris en renfor&#231;ant, suspendant ou mettant fin aux mesures le cas &#233;ch&#233;ant, en fonction du respect par les autorit&#233;s libyennes de cette r&#233;solution et de la r&#233;solution 1970. 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
