<document>
	<date>2010-01-28</date>
        <title>L&#8217;OL dans les choux, et le stade aussi ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>football</tag>
                <tag>argent</tag>
                <tag>loyaut&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Sport</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Le foot &#224; Lyon c&#8217;est une belle histoire de fric, celui d&#8217;un boss Aulas Jean-Michel, ce qui ne regarde que lui, et de la communaut&#233; d&#8217;agglom&#233;ration, ce qui nous regarde tous.  &#160;   &#160;   Depuis que je suis gamin, il y a l&#8217;OL. Des fois un peu haut, des fois un peu bas, parfois tr&#232;s haut, parfois tr&#232;s bas. C&#8217;est la vie, et &#231;a va bien comme &#231;a. Le foot &#224; Lyon&#160;: p&#233;p&#232;re. Jusqu&#8217;&#224; faiblir, se retrouver en seconde division, et voir arriver le sauveur&#160;: Aulas Jean-Michel, patron de la C&#233;gid la semaine, et infirmier &#224; Gerland le week-end. Une appellation prestigieuse r&#233;cup&#233;r&#233;e pour 4 sous, une s&#233;rie de piq&#251;res de fric, et l&#8217;OL remonte, et gagne, et gagne&#160;: 7 fois champion de France. L&#8217;OL est devenu l&#8217;ambassadeur d&#8217;image de Lyon. Vous descendez de l&#8217;avion &#224; Buenos Aires, &#224; Helsinki ou &#224; Singapore, et le chauffeur de taxi fait le cador en vous expliquant qu&#8217;il connait Lyon, car &#224; Lyon, il y a l&#8217;OL. Je lui explique les romains, la Renaissance, l&#8217;industrie, l&#8217;humanisme, la R&#233;sistance, les nouvelles technologies, la cuisine&#8230; Il s&#8217;en fout&#160;: il y a l&#8217;OL, et il y a eu Sonny Anderson.   &#160;   Aulas Jean-Michel, patron de l&#8217;OL, vit un mariage d&#8217;amour avec Collomb G&#233;rard, maire de la ville, pr&#233;sident de l&#8217;agglo, et s&#233;nateur un apr&#232;s-midi par an. Le principe est assez simple&#160;: Aulas Jean-Michel am&#232;ne le fric, l&#8217;OL gagne les matches, la ville  touche les retomb&#233;es, et Collomb G&#233;rard renvoie l&#8217;ascenseur.   &#160;   Le truc, vous l&#8217;avez compris, a la tronche d&#8217;un compte d&#8217;exploitation. Pas de sentiments, mais des chiffres mon jeune ami&#8230; L&#8217;id&#233;e d&#8217;Aulas Jean-Michel est d&#8217;apporter le max de fric, pour qu&#8217;aucun club fran&#231;ais ne puisse suivre le recrutement, pour avoir toujours la meilleure &#233;quipe, tout gagner, et devenir riche et c&#233;l&#232;bre&#8230;  &#171;&#160;Je me voyais d&#233;j&#224; en haut de l&#8217;affiche&#160;&#187;.   &#160;   En   septembre 2007, soudain, c&#8217;est&#160;la grande sc&#232;ne du 8. Gerland (41&#160;000 places) est trop petit, et catastrophe absolue et nationale, &#224; cause de Gerland, la France ne pourra pas candidater pour accueillir  l&#8217;Euro 2016.  La paix dans le monde est menac&#233;e&#160;! Il nous faut un stade de 62 000 spectateurs pour accueillir les 5 ou 6 matches du possible  Euro 2016 . Une dramaturgie insens&#233;e, et des cantiques entonn&#233;s par un c&#339;ur de non-vierges&#160;: Philippe S&#233;guin, Eric Besson, Patrick Devedjian, et Michel Mercier, le r&#233;gional de l&#8217;&#233;tape. Beau comme de l&#8217;antique. Or, malheur de malheur, comme on ne peut pas agrandir le stade pendant le championnat, il faut un nouveau stade,&#8230; et le gentil Aulas Jean-Michel est pr&#234;t &#224; &#234;tre propri&#233;taire.   &#160;   Aulas Jean-Michel entend se sacrifier en construisant un stade priv&#233; dont il sera propri&#233;taire, par souci d&#8217;&#233;pargner les finances publiques. Il paie pour environ 300 millions d&#8217;euros, trouve des sponsors (qui se cassent du fait de la crise), y installe un centre commercial, des h&#244;tels, des bureaux d&#8217;affaires, et demande juste &#224; la collectivit&#233; de payer pour les infrastructures.  Et comme il s&#8217;installe en p&#233;riph&#233;rie de Lyon, &#224; D&#233;cines, il faut pr&#233;voir de quoi accueillir 7&#160;000 voitures, avec des bus et tramways pour le surplus. Une sortie de stade de 60&#160;000 personnes pour prendre le tram, &#231;a sera tr&#232;s chou. Donc, il paie tout,&#8230; enfin presque tout, car le Grand Lyon, la communaut&#233; d&#8217;agglom&#233;ration, doit payer les infrastructures, pour au minium 200 millions. &#160;   &#160;   Tout &#231;a pour permettre &#224; la France d&#8217;&#234;tre candidate pour  l&#8217;Euro 2016 &#160;! Qu&#8217;ils sont mignons quand ils nous prennent pour des andouilles.   &#160;   La r&#233;alit&#233; est beaucoup plus simple. L &#8217;Euro 2016  est un beau pr&#233;texte, mais un pr&#233;texte. La seule chose en jeu, c&#8217;est la finance de la SA OL, avec des actions en bourse qui ont fondu de 50% en deux ans.   Aulas Jean-Michel confesse&#160;: &#171;&#160;Les revenus tir&#233;s de la billetterie et des activit&#233;s d&#233;riv&#233;es atteindront 80 millions d'euros par an, contre 22 millions actuellement&#160;&#187;. De quoi acheter les meilleurs joueurs, gagner tous les championnats, remplir le stade et ainsi de suite. Sauf que le fric ne fait pas tout&#160;: pour la deuxi&#232;me ann&#233;e de suite, l'OL est &#233;limin&#233; de la Coupe le France, de la Coupe de la Ligue et est &#224; peine europ&#233;en&#8230; Du coup, Gerland fait bien assez l&#8217;affaire&#160;!   &#160;   Le risque est gros de voir l&#8217;OL patauger, emp&#234;tr&#233; dans des contrats trop co&#251;teux, avec des performances qui chancellent, des spectateurs qui se barrent et un &#160;  grand stade avec une ambiance du genre Monaco am&#233;lior&#233;. Le risque, &#233;vident, est plac&#233; sous une lumi&#232;re cruelle par les pi&#232;tres r&#233;sultats de l&#8217;OL depuis deux ans. 60&#160;000 personnes pour voir l&#8217;OL perdre devant Lorient, c&#8217;est pas gagn&#233;... Et pourtant Aulas Jean-Michel fonce. Patron avis&#233;, il sait qu&#8217;&#224; c&#244;t&#233; du stade, il y a son futur empire immobilier, port&#233; par la notori&#233;t&#233; du club. La rentabilit&#233; viendra du  centre commercial, des h&#244;tels et des bureaux d&#8217;affaires, devenus viables gr&#226;ce aux investissements de la collectivit&#233;, qui prend le risque de tout payer pour un retour d&#8217;image nul. Et puis le club de foot, c'est une SA, et les actionnaires peuvent changer,... et d'autres investisseurs&#160;peuvent&#160;s'int&#233;resser au&#160;club, pour devenir ensuite&#160;locataires&#160;du stade. Il faut &#234;tre r&#233;actif dans la vie des affaires.   &#160;   Evidemment, les opposants sont nombreux, car l'impact sur l'urbanisme est lourd, et parait d&#233;mesur&#233;. Le premier supporter de l&#8217;OL, dragueur imp&#233;nitent de tout ce qui ressemble &#224; un patron lyonnais, Collomb G&#233;rard, s&#8217;active en cuisine. Comme le PLU ne permet pas l&#8217;implantation du stade, il le modifie aussi sec. Deux fois, et deux fois annul&#233; par la justice. Et il recommence une troisi&#232;me fois. Nouvelle modification, aussi g&#233;niale que les pr&#233;c&#233;dentes, et nouveaux recours &#224; pr&#233;voir.   &#160;   Alors, du foot &#224; Lyon&#160;? Pas de probl&#232;me&#160;! Comme &#224; Bordeaux, &#224; Lille, &#224; Marseille ou dans d&#8217;autres villes, avec des clubs qui arrivent &#224; amener du fric en gardant raison. La r&#233;ussite de l&#8217;OL Land serait un enterrement pour le championnat de France&#160;: un club financi&#232;rement surpuissant, qui attire les stars pay&#233;es &#224; 300&#160;000 euros le mois, et ass&#232;che les autres clubs, ce pour admirer le sourire carnassier d&#8217;Aulas Jean-Marie encaissant les 60&#160;000 entr&#233;es payantes.   &#160;   Je souhaite le plein succ&#232;s aux opposants de ce projet, et compte sur leur ing&#233;niosit&#233;, en attaque comme en d&#233;fense, pour un beau r&#233;sultat&#160;: un &#224; z&#233;ro, ce serait parfait. M&#234;me sur p&#233;nalty.   &#160;   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
