<document>
	<date>2013-01-14</date>
        <title>Mali : Non, la guerre, ce n&#8217;est pas la France (Villepin, invit&#233; du blog)</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>mali</tag>
                <tag>libye</tag>
                <tag>guerre</tag>
                <tag>colonisation</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Vous &#234;tes au gouvernement et les affaires vont mal&#160;? Alors, rien ne vaut une bonne guerre contre le terrorisme. Donc, installez-vous devant une tenture bleu fonc&#233;, avec un drapeau pas trop loin, mais un peu en vrac, comme si on &#233;tait sous un bivouac, et prenez un ton grave pour dire &#171;&#160;terrorisme&#160;&#187;, avec une t&#234;te fatigu&#233;e comme si vous reveniez du front. Dans la phrase suivante, dites &#171;&#160;islamistes&#160;&#187;, d&#8217;un air accabl&#233; et en regardant la cam&#233;ra droit dans les yeux. C&#8217;est essentiel. Ensuite, annoncez que vous relevez d&#8217;un cran le Plan Vigipirate. Si avec &#231;a vous ne prenez par 5 points dans les sondages, c&#8217;est &#224; d&#233;sesp&#233;rer. 
 Hier, il y a eu une centaine de morts dans la bataille - presque &#233;galitaire - entre les bombardements a&#233;riens et les 4x4 des djihadistes, et si tout continue &#224; de rythme, on consid&#233;rera dans quelques jours Monsieur Hollande Fran&#231;ois comme un chef de guerre... Chacun ses crit&#232;res, chacun ses choix. 
 Ma r&#233;ponse est simple&#160;: c&#8217;est non&#160;! Ils nous prennent pour des bugnes, mais voyez-vous, on n&#8217;est pas oblig&#233; de solder son cerveau. &#160; 
 Ceux qui ces jours-ci sont pourchass&#233;s au Nord du Mali sont des crapules, et ils ont sign&#233; leur programme&#160;: violence, d&#233;sespoir et partition des Etats. Aucun projet, &#224; part foutre la merde,&#8230; et en s&#8217;en prenant au Mali, l'un des plus faibles de la r&#233;gion. 200&#160;000 personnes ont fui le Nord du Mali. Oki. Mais qui a instaut&#233; leur pouvoir ?&#160; 
 Pour commencer, un petit coup d'oeil &#224; la carte du Mali... 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Plac&#233; sur la carte de l'Afrique&#160; 
 
 Connaissez-vous un pays avec des fronti&#232;res aussi aberrantes, issues de la d&#233;colonisation ?  
 Depuis des ann&#233;es, la crainte &#233;tait que cet immense Nord devienne incontr&#244;lable, alors que tant de facteurs &#8211; climat, population, &#233;conomie, chasses gard&#233;es politiques &#8211; le distingue du Sud.  
 Lors de la tr&#232;s ill&#233;gale guerre occidentale en Libye, on redoutait que les largages d&#8217;armes et le financement des milices arm&#233;es, conduisent &#224; l&#8217;&#233;clatement de la Libye, ou atteignent l&#8217;Alg&#233;rie ou le Niger. Ces pays ont tenus, et les mercenaires sont all&#233;s au plus simple&#160;: le Nord du Mali. C&#8217;est dire qu&#8217;on sait d&#8217;o&#249; ils viennent et qui les a financ&#233;s. C'est dire qu&#8217;ils sont la cr&#233;ation des m&#234;mes qui nous chantent aujourd&#8217;hui &#171;&#160;la guerre contre le terrorisme&#160;&#187;.&#160; 
 La France de Foccart avait adorr&#233; le crapuleux Moussa Traor&#233;, de 1968 &#224; 1991, avant de s&#8217;accommoder d&#8217; Amadou Toumani Tour&#233; , vant&#233; comme h&#233;ros de la d&#233;mocratie, et aujourd&#8217;hui planqu&#233; bienheureux avec son tr&#233;sor au S&#233;n&#233;gal. Des pouvoirs soutenus avec ferveur par la France, pour la d&#233;fense de ses int&#233;rets, et peu importe s'ils enselevissaient le pays.&#160; 
 Aujourd'hui, on reste dans cette lign&#233;e. Monsieur Hollande Fran&#231;ois, qui a fait de beaux discours sur la fin de la Francafrique, a tout aval&#233; en trente secondes pour faire le beau, et voler au secours d&#8217;un gouvernement malien en d&#233;confiture. Le jeu sinistre continue. 
 On ne me pi&#233;gera pas sur le th&#232;me&#160;: &#171;&#160;Tu aurais pr&#233;f&#233;r&#233; les US, les Chinois ou le triomphe des djihadistes&#160;? &#187; Non, je pr&#233;f&#233;rerais que la coalition US-GB-France n&#8217;ait pas fait le choix de d&#233;stabiliser l&#8217;Afrique du Nord-Est pour d&#233;gager Kadhafi en vue de s&#8217;assurer le contr&#244;le du p&#233;trole libyen. Je pr&#233;f&#232;rerais qu&#8217;on respecte les peuples, au lieu d&#8217;imposer un ordre venu de l&#8217;ext&#233;rieur, et qui engendre toujours la destruction des soci&#233;t&#233;s. C'est une le&#231;on permanente, et rapell&#233;e dans l&#8217;histoire r&#233;cente depuis le Vietnam. Respecter les peuples, tout le monde sait le faire. Le seul probl&#232;me, c&#8217;est qu&#8217;il n&#8217;y a pas que de l&#8217;eau dans le sous-sol libyen,&#8230; alors la vie des peuples devient secondaire.  
 Sur un sujet qui fait 90% de consensus dans les sondages et alors que nos soldats sont engag&#233;s, il ne faut pas attendre la moindre analyse sinc&#232;re des hommes politiques dans le bain. Mais pour ceux qui sont sortis du bain, &#231;a devient plus int&#233;ressant. Et quand il s&#8217;agit du premier ministre qui avait sign&#233; avec notre ami Chirac le dernier acte fort de la politique &#233;trang&#232;re fran&#231;aise, en refusant de participer &#224; la guerre en Irak, &#231;a devient tr&#232;s int&#233;ressant. 
 Voici ce texte, publi&#233; hier par Dominique de Villepin dans le JDD. 
 
 &#160; 
 Non, la guerre, ce n&#8217;est pas la France 
 L e Mali, pays ami, s&#8217;effondre. Les djihadistes avancent vers le sud, l&#8217;urgence est l&#224;. 
 Mais ne c&#233;dons pas au r&#233;flexe de la guerre pour la guerre. L&#8217;unanimisme des va-t-en-guerre, la pr&#233;cipitation apparente, le d&#233;j&#224;-vu des arguments de la "guerre contre le terrorisme" &#160;m&#8217;inqui&#232;tent. Ce n&#8217;est pas la France. Tirons les le&#231;ons de la d&#233;cennie des guerres perdues, en Afghanistan, en Irak, en Libye. 
 Jamais ces guerres n&#8217;ont b&#226;ti un Etat solide et d&#233;mocratique. Au contraire, elles favorisent les s&#233;paratismes, les Etats faillis, la loi d&#8217;airain des milices arm&#233;es. 
 Jamais ces guerres n&#8217;ont permis de venir &#224; bout de terroristes essaimant dans la r&#233;gion. Au contraire, elles l&#233;gitiment les plus radicaux. 
 Jamais ces guerres n&#8217;ont permis la paix r&#233;gionale. Au contraire, l&#8217;intervention occidentale permet &#224; chacun de se d&#233;fausser de ses responsabilit&#233;s. 
 Pire encore, ces guerres sont un engrenage. Chacune cr&#233;e les conditions de la suivante. Elles sont les batailles d&#8217;une seule et m&#234;me guerre qui fait tache d&#8217;huile, de l&#8217;Irak vers la Libye et la Syrie, de la Libye vers le Mali en inondant le Sahara d&#8217;armes de contrebande. Il faut en finir. 
 Au Mali, aucune des conditions de la r&#233;ussite n&#8217;est r&#233;unie. 
 Nous nous battrons &#224; l&#8217;aveuglette, faute de but de guerre. Arr&#234;ter la progression des djihadistes vers le sud, reconqu&#233;rir le nord du pays, &#233;radiquer les bases d&#8217;AQMI sont autant de guerres diff&#233;rentes. 
 Nous nous battrons seuls, faute de partenaire malien solide. Eviction du pr&#233;sident en mars et du premier ministre en d&#233;cembre, effondrement d&#8217;une arm&#233;e malienne divis&#233;e, d&#233;faillance g&#233;n&#233;rale de l&#8217;Etat, sur qui nous appuierons-nous? 
 Nous nous battrons dans le vide, faute&#160; d&#8217;appui r&#233;gional solide. La Communaut&#233; des Etats de l&#8217;Afrique Occidentale reste en arri&#232;re de la main et l&#8217;Alg&#233;rie a marqu&#233; ses r&#233;ticences. 
 Un processus politique est seul capable d&#8217;amener la paix au Mali. 
 Il faut une dynamique nationale pour reconstruire l&#8217;Etat malien. Misons sur l&#8217;union nationale, les pressions sur la junte militaire et un processus de garanties d&#233;mocratiques et de l&#8217;Etat de droit &#224; travers des politiques de coop&#233;ration fortes. 
 Il faut aussi une dynamique r&#233;gionale, en&#160; mobilisant l&#8217;acteur central qu&#8217;est l&#8217;Alg&#233;rie et la CEDEAO en faveur d&#8217;un plan de stabilisation du Sahel. 
 Il faut enfin une dynamique politique pour n&#233;gocier en isolant les islamistes en ralliant les touaregs &#224; une solution raisonnable. 
 Comment le virus n&#233;oconservateur a-t-il pu gagner ainsi tous les esprits? Non, la guerre ce n&#8217;est pas la France. Il est temps d&#8217;en finir avec une d&#233;cennie de guerres perdues. Il y a dix ans, presque jour pour jour, nous &#233;tions r&#233;unis &#224; l&#8217;ONU pour intensifier la lutte contre le terrorisme. Deux mois plus tard commen&#231;ait l&#8217;intervention en Irak. Je n&#8217;ai depuis jamais cess&#233; de m&#8217;engager pour la r&#233;solution politique des crises et contre le cercle vicieux de la force. Aujourd&#8217;hui notre pays peut ouvrir la voie pour sortir de l&#8217;impasse guerri&#232;re, si elle invente un nouveau mod&#232;le d&#8217;engagement, fond&#233; sur les r&#233;alit&#233;s de l&#8217;histoire, sur les aspirations des peuples et le respect des identit&#233;s.&#160; Telle est la responsabilit&#233; de la France devant l&#8217;histoire. 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
