<document>
	<date>2007-12-03</date>
        <title>Mama Galledou, annonciatrice du printemps</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>crime</tag>
                <tag>victime</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>faits divers</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 C&#8217;est un des sorts les plus terribles&#160;: d&#233;pendre de l&#8217;article 2 du Code de proc&#233;dure p&#233;nale. Ce texte fonde l&#8217;action de la victime, partie civile au proc&#232;s de ses agresseurs. &#171;&#160; L'action civile en r&#233;paration du dommage caus&#233; par un crime, un d&#233;lit ou une contravention appartient &#224; tous ceux qui ont personnellement souffert du dommage directement caus&#233; par l'infraction.&#160;&#187;&#160;Mama Galledou, comme une magicienne, a tout d&#233;pass&#233;.   &#160;   &#160;   Partez de ce putain de bus, de ces mecs qui ne savent pas ce qu&#8217;ils vont faire un quart d&#8217;heure &#224; l&#8217;avance. Voyez le feu qui br&#251;le, qui envahit du sentiment de la mort, qui laisse la chair meurtrie. Regardez ces murs d&#8217;immeubles, ces fen&#234;tres qui ne permettent plus de voir &#224; l&#8217;ext&#233;rieur. Ajoutez le silence de l&#8217;immense solitude, puis le fracas des secours. Perdez-vous dans l&#8217;h&#244;pital, dans ces mots qui ne disent rien. Subissez ces soins, par lesquels tout passe, mais dont chacun, de mani&#232;re lancinante, rappelle que vous ne serez plus vous jamais la m&#234;me. " On a tellement mal qu'on finit par ne plus avoir mal ". Attendez, comme le plus fou des espoirs, la parole des parents, si loin depuis Dakar, pour dire l&#8217;horreur. Pour dire aussi l&#8217;amour. Pour dire que tout recommencera.   &#160;   &#160;   C&#8217;est la vie qui doit gagner, en d&#233;pit de tout, en d&#233;pit de ce corps mutil&#233; &#224; jamais. Ces  &#160; blessures devenues le cap maudit d&#8217;une vie.   &#160;   &#160;   Alors le proc&#232;s&#160;?   &#160;   &#160;   Dites la v&#233;rit&#233;, ou ne la dites pas, messieurs. Vous l&#8217;avez tellement m&#233;gott&#233;e, comme de petits revendeurs. Si les mots vous font trop peur,&#8230; pas de probl&#232;me&#160;: c&#8217;est la Justice qui parlera. Restez en prison, selon les termes de la loi, et par le jugement de la Cour. Enfermez-vous dans la prison des faux-fuyants.  Mama  Galledou conna&#238;t elle aussi une prison, depuis le jour des faits. A perp&#233;tuit&#233;. " Je n'ai pas le droit de l&#226;cher, il faut que je vive. "   &#160;   &#160;   Des faits cruels. Pour autant, qu&#8217;il soit permis de dire &#224; Mama Galledou qu&#8217;elle nous enchante. Elle et sa famille, d&#8217;une dignit&#233; hors pair.   &#160;   &#160;   Mama Galledou nous dit tout ce que nous pouvions r&#234;ver d&#8217;entendre. De jeunes femmes, aid&#233;es depuis les terres d&#8217;Afrique, appr&#233;ci&#233;es de tous, font de brillantes &#233;tudes en France. Elles sont la fiert&#233; de leurs parents, qui transmettent force et sagesse, et 5.000 km ne changent rien &#224; l&#8217;affaire. La Justice juge les coupables, et la victime n&#8217;a pas &#224; devenir un procureur priv&#233;. Les grandes &#233;motions se vivent dans la discr&#233;tion, avec la complicit&#233; affective des proches. La m&#233;decine ne fait pas des miracles, mais ses progr&#232;s sont consid&#233;rables, et les &#233;tablissements peuvent devenir des lieux de recr&#233;ation. Face au destin, la pri&#232;re reste un refuge de l&#8217;intime.   &#160;   &#160;   Tout repart. Tout doit repartir. Les blessures compliqueront tout, mais elles ne remettront rien en cause. Elles n&#8217;en ont pas le droit.   &#160;   &#160;   &#171;&#160;Sans haine, ni col&#232;re&#160;&#187; Mama Galledou vient t&#233;moigner au proc&#232;s. Ne vous trompez pas, ch&#232;re Mama Galledou. Vous parlez &#224; la Cour , et vous souhaitez &#234;tre entendue de vos agresseurs, esp&#233;rant trouver en eux un peu de v&#233;rit&#233;.  "J'ai besoin de savoir ce qui s'est pass&#233;, qui a fait quoi ?"   &#160;   &#160;   &#160;   Oui, sans doute. Non, ne vous trompez pas. C&#8217;est &#224; nous tous que vous parlez. Par tout ce que vous &#234;tes, par tout ce que vous repr&#233;sentez, vous nous annoncez le plus beaux des printemps. Dites nous seulement une chose que nous pourrions faire. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
