<document>
	<date>2009-09-30</date>
        <title>Massacre en Guin&#233;e : On fait quoi ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>justice</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Un massacre sous nos yeux, et le constat d&#8217;une immense impuissance&#160;: la Guin&#233;e, sous la direction de Moussa Dadis Camara part &#224; la d&#233;rive. Le peuple paisible des guin&#233;ens est-il vou&#233; &#224; la mal&#233;diction des dictateurs sanguinaires&#160;?   &#160;   Que s&#8217;est-il pass&#233;&#160;? Une grande manifestation populaire &#233;tait pr&#233;vue ce lundi 28 septembre, &#224; l&#8217;appel de l&#8217;essentiel des forces de l&#8217;opposition. Le but&#160;&#233;tait clair : refuser de voir le dirigeant actuel Moussa Dadis Camara se pr&#233;senter aux &#233;lections pr&#233;sidentielles du 31&#160;janvier 2010. Le capitaine Dadis &#233;tait venu au pouvoir par un coup de force militaire le 24 d&#233;cembre 2008, le lendemain de la mort du dictateur Lansana Cont&#233;, qui exer&#231;ait le pouvoir apr&#232;s un autre dictateur SekouTour&#233;. Quarante de r&#232;gne &#224; eux deux. En d&#233;cembre 2008, c&#8217;&#233;tait un capitaine au discours moderne, avec de grands et nobles objectifs&#160;: restaurer l&#8217;autorit&#233; de l&#8217;Etat, reprendre le contr&#244;le sur les richesses de l&#8217;&#233;conomie et organiser une transition d&#233;mocratique. La France, l&#8217;Europe, les Etats africains ont dit banco.   &#160;   Les promesses n&#8217;ont pas dur&#233;. Cela a vite &#233;t&#233; le retour au n&#233;potisme, aux combines et &#224; la spoliation, le tout dans le contr&#244;le du trafic de la coca&#239;ne. La France, l&#8217;Europe, les Etats africains n&#8217;ont pas r&#233;agi. Et, d&#233;sormais bien install&#233;, &#160;  contr&#244;lant l&#8217;&#233;conomie &#8211; alors que nombre de besoins vitaux manquent &#224; la population &#8211;  &#160; la police et les m&#233;dias, Moussa Dadis Camara, &#224; la t&#234;te du Conseil national pour la d&#233;mocratie et le d&#233;veloppement (CNDD) aisse entendre que, nouveau reniement, il pourrait bien se pr&#233;senter aux &#233;lections pr&#233;sidentielles. Mais le peuple n&#8217;en veut pas, et les dirigeants de l&#8217;opposition savent qu&#8217;il faut r&#233;agir d&#232;s maintenant, avant que se mette en place un processus &#233;lectoral qui ne serait qu&#8217;une farce, ouvrant sur de nouvelles d&#233;cennies de dictature.  Le 31 janvier 2010, c'est demain.   &#160;   Malgr&#233; l&#8217;interdiction de la manifestation, les guin&#233;ens ont afflu&#233; par dizaines de milliers vers le stade de Conakry o&#249; devait se tenir le meeting, en pr&#233;sence des principaux leaders d&#8217;opposition, dont Aziz Diop, qui pr&#233;side le Conseil national des organisations de la soci&#233;t&#233; civile guin&#233;enne. Les forces de police ne pouvant contenir cette foule, les commandos du capitaine Dadis ont tir&#233;. Ce mardi soir,  l&#8217;organisation guin&#233;enne de d&#233;fense des droits de l&#8217;Homme (OGDH)  annonce 157 morts par balles, et 1200 bless&#233;s, avec des tirs &#224; bout portant. L'ONG fait &#233;tat de viols de femmes par les soldats et d'actes de&#160;torture. Des t&#233;moins parlent de camions militaires qui ramassaient des morts pour les emmener vers des destinations inconnues.   &#160;   Que faire&#160;?   &#160;   Qui peut r&#233;ellement envisager une enqu&#234;te s&#233;rieuse&#160;? Dans l&#8217;imm&#233;diat, ce n&#8217;est m&#234;me pas la peine d&#8217;en parler. Aider les forces d&#8217;opposition, qui ont su se monter unies, appelant &#224; une vraie d&#233;mocratie&#160;? Oui, mais comment&#160;? Et quel pays est pr&#232;s &#224; s&#8217;impliquer pour la Guin&#233;e et ses 10 millions d&#8217;habitants, qui connaissent tous les signes de la grande pauvret&#233;&#160;: esp&#233;rance de vie &#224; 54 ans, scolarisation d&#8217;un enfant sur deux, un PNB par habitant de 400 dollars.   &#160;   Il n&#8217;y a pas trois jours, Kadhafi s&#8217;illustrait &#224; la tribune de l&#8217;ONU, et stigmatisait le Conseil de s&#233;curit&#233;, d&#233;non&#231;ant la loi internationale des Etats puissants. Je veux bien prendre au s&#233;rieux Kadhafi, car son discours ne se r&#233;sume pas aux pitreries pass&#233;es en boucle sur nos &#233;crans. Mais alors, c&#8217;est le moment pour ces responsables politiques africains, et pour l&#8217;OUA, de se manifester, de dire qu&#8217;on ne peut pas accepter cette impunit&#233; du crime. Je r&#234;ve, me direz vous&#8230;   &#160;   La France et l&#8217;Europe semblent les plus &#224; m&#234;me de jouer sur la contrainte &#233;conomique. Mais il sera difficile d&#8217;aller alors que la population manque de tout. Alors, il faudra entrer dans le mar&#233;cage des relations avec la junte. Retour aux vieilles habitudes, mais il est difficile de croire que la France ait du attendre lundi 18 septembre et les tirs des commandos sur la foule pour comprendre que c&#8217;&#233;tait &#224; bas devenu n&#8217;importe quoi. H&#233;las, on retrouve le miasme fran&#231;ais, avec  Patrick Balkany, d&#233;put&#233; maire UMP de Levallois-Perret et grand ami de Sarkozy, jugeant aupr&#232;s de la presse de Guin&#233;e que la candidature &#224; la pr&#233;sidentielle de Moussa Dadis Camara &#171;&#160;ne pose pas de probl&#232;me, car il est un guin&#233;en comme un autre&#160;&#187;.   &#160;   L&#8217;ONU, sans doute par le Conseil des droits de l&#8217;homme, pourrait exiger une enqu&#234;te. Au moins pour retirer au capitaine Dadis les insignes de respectabilit&#233; dont il veut se parer. Il doit &#234;tre dit que le capitaine Dadis a pris la responsabilit&#233; de tirer sur son peuple, de cacher les morts et de refuser toute enqu&#234;te, que sa place est devant un tribunal et que sa candidature, en sa qualit&#233; de chef de la junte et de sanguinaire, n&#8217;est pas recevable. Vous me direz qu&#8217;il n&#8217;en a que fiche. Je crois que ce n&#8217;est pas si simple.   &#160;     Dadis &#224; la t&#234;te du Conseil national pour la d&#233;mocratie et le d&#233;veloppement (CNDD) 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
