<document>
	<date>2014-01-26</date>
        <title>Oscar Peterson, the best</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 The best&#8230; en tout cas, mon pr&#233;f&#233;r&#233;, et vraiment il y a de quoi. Voici les extraits des trois concerts d&#8217;Oscar Peterson, jouant en trio avec Ray Brown &#224; la basse et Ed Thigpen &#224; la batterie. Sur la vid&#233;o, vous trouverez d&#8217;abord les trois musiciens jouant avec Clark Terry le 23 mars 1965 en Finlande, puis entre eux au Danemark le 2 mars 1964 et enfin avec un Roy Eldridge, incroyable de talent, en Su&#232;de le 3 avril 1963.  
 Tout est enthousiasmant, comme emport&#233; par l&#8217;app&#233;tit d&#8217;ogre d&#8217;Oscar Peterson, celui que Duke Ellington avait surnomm&#233; le Maharadjah. Mais je craque totalement pour le concert enregistr&#233; au Danemark, avec cette ambiance de pub, les musiciens install&#233;s au milieu de spectateurs. Un  Bag&#8217;s  Groove tout en tendresse, suivi de  Tonight  qui est un mod&#232;le de classique, pour laisser &#224; place &#224; une perle totale et absolue &#224; la 40&#160;: 00, un  C Jam Blues  d&#8217;anthologie. Un long expos&#233; du th&#232;me par Oscar Peterson, la main gauche ambulante et transcendant les basses, pendant que la main droite chante, virevolte, invente, rebondit, nous &#233;blouit, avec la m&#234;me puissance que le soleil. Oscar Peterson va loin, loin, tr&#232;s loin, puis avec une mesure qui fait un petit signe, Ray Brown et Ed Thigpen entrent dans la danse des astres. Oh pur&#233;e&#8230; Non mais &#233;coutez &#231;a, c&#8217;est &#224; mourir&#8230; Sur la fin du morceau, on voit le visage d&#8217;Oscar Peterson s&#8217;illuminer&#8230; Pari gagn&#233;, ils ont d&#233;plac&#233; les limites&#8230; Un salut au public qui n&#8217;en croit pas ses oreilles, et nos trois amis ont d&#233;j&#224; encha&#238;n&#233; avec un poignant gospel,  Hymn To Freedom &#8230; Nous sommes peu de choses sur terre.  
 Mais je garde une admiration particuli&#232;re pour  Reunion Blues  qui ouvre la vid&#233;o. Je souhaiterais vivre dans le pays qui a  Reunion Blues  pour hymne national, si vous avez un tuyau... N&#8217;ayant pas encore trouv&#233;, je l&#8217;&#233;coute tous les matins, et franchement,  &#231;a le fait.&#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
