<document>
	<date>2010-06-29</date>
        <title>Parents homos : la CEDH &#224; un poil de basculer</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>mariage homosexuel</tag>
                <tag>cedh</tag>
                <tag>&#233;galit&#233; des sexes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Pour la CEDH, le mariage c&#8217;est un homme et une femme, mais il y a discrimination si la loi ne donne pas un statut officiel aux couples homos. Dans ce cadre, les droits parentaux doivent-ils alors &#234;tre les m&#234;mes&#160;? Pas n&#233;cessairement, r&#233;pond la CEDH, mais sur ce point, la jurisprudence pourrait bien &#233;voluer  (CEDH, 24 juin 2010, Schalk et Kopf c. Autriche, n&#176; 30141/04).   Deux autrichiens,   Horst et Johann, n&#233;s en 1962 et 1960, vivent &#224; Vienne et forment un couple homo.   En septembre 2002, ils demandent au Maire de Vienne de les marier. Refus pour un motif simple&#160;: aux termes de la loi, seules deux personnes de sexe oppos&#233; peuvent se marier.   Horst et Johann forment un recours, mais la d&#233;cision est confirm&#233;e en avril 2003, et utilisant une proc&#233;dure proche de notre question prioritaire de constitutionnalit&#233;, nos deux amis se retrouvent devant la Cour constitutionnelle,   en soutenant  que cet interdit l&#233;gislatif m&#233;connait le droit au respect de la vie priv&#233;e et familiale et le principe de non-discrimination. En d&#233;cembre 2003, la Cour constitutionnelle rejette le recours, et les voici devant le CEDH.   Pas de droit au mariage homo   La premi&#232;re question est simple&#160;: le droit au mariage accord&#233; &#224; &#171;&#160;l'homme et &#224; la femme&#160;&#187; aux termes de l&#8217;article 12 de la Convention est applicable &#224; un couple homo&#160;?   La cour constitutionnelle s&#8217;&#233;tait laiss&#233; aller, en affirmant que la procr&#233;ation est une finalit&#233; du mariage. Argument idiot&#160;: l'incapacit&#233; pour un couple de concevoir un enfant ne prive pas du droit au mariage. Mais de la &#224; en faire le principe d&#8217;un droit pour tous les couples&#8230;   Ceci dit, la CEDH est g&#234;n&#233;e aux entournures, car elle n&#8217;a pas d&#8217;argument juridique d&#233;cisif. Aussi, elle invoque l&#8217;absence&#160;de consensus parmi les Etats. Mieux, elle rel&#232;ve que dans la Charte des droits fondamentaux de l'Union europ&#233;enne, l&#8217;article qui consacre le droit de se marier ne parle pas de l'homme et de la femme, et la CEDH note ainsi que &#171;&#160;ce droit n&#8217;est pas limit&#233; absolument au mariage entre deux personnes de sexe oppos&#233;&#160;&#187;.   Pas d&#8217;interdiction, mais c&#8217;est &#224; chaque Etat de se prononcer, car dit la CEDH, &#171;&#160;les autorit&#233;s nationales sont mieux plac&#233;es pour appr&#233;cier les besoins sociaux en la mati&#232;re et pour y r&#233;pondre, le mariage ayant des connotations sociales et culturelles profond&#233;ment ancr&#233;es qui diff&#232;rent largement d'une soci&#233;t&#233; &#224; l'autre&#160;&#187;.   Les Etats feront comme ils veulent, mais ils n&#8217;ont pas d&#8217;obligation.   Des droits parentaux discriminatoires   Vient le deuxi&#232;me aspect de la requ&#234;te&#160;: la discrimination,  par r&#233;f&#233;rence aux articles 14 et 8.   Pour la CEDH, un couple d&#8217;homosexuels qui vit une liaison stable, rel&#232;ve de la notion de &#171;&#160;vie familiale &#187;, au sens de l&#8217;article 8.   Une  diff&#233;rence de traitement fond&#233;e sur l'orientation sexuelle n&#8217;est pas impossible, mais elle doit &#234;tre justifi&#233;e par des motifs &#171;&#160;particuli&#232;rement imp&#233;rieux&#160;&#187;.   A ce titre, l&#8217;absence de toute l&#233;gislation reconnaissant le concubinage posait un probl&#232;me s&#233;rieux,&#8230; r&#233;solu car depuis la loi autrichienne a r&#233;par&#233; cette faille, avec l&#8217;entr&#233;e en vigueur d&#8217;une loi sur le concubinage officiel.   Mais Horst et Johann ne l&#226;chent pas l&#8217;affaire. La loi sur le concubinage doit leur donner un statut analogue au mariage, sur tous les points, et sp&#233;cialement pour les droits parentaux. L&#224; encore, la CEDH n&#8217;a pas d&#8217;autres ressources que de constater cette tendance discriminatoire se retrouve au sein d'autres pays membres.   Affaire &#224; suivre&#8230;   La solution est nette, et s&#8217;applique comme un gant au droit fran&#231;ais. Pour autant, l&#8217;affaire n&#8217;est pas class&#233;e. D&#8217;abord, si le consensus europ&#233;en change, la CEDH fid&#232;le au respect du consensus, pourra faire &#233;voluer sa jurisprudence tout en douceur. Surtout, si le premier point, r&#233;server le mariage &#224; l&#8217;homme et &#224; la femme, a &#233;t&#233; vot&#233; &#224; l&#8217;unanimit&#233; des juges, le second, &#224; savoir un statut du concubinage permettant des limitations aux &#160;  droits parentaux, n&#8217;a &#233;t&#233; acquis que quatre voix contre trois, et trois juges ont publi&#233; une opinion dissidente.   &#160;   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
