<document>
	<date>2007-11-01</date>
        <title>Basile et Madeleine s'aimaient</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>&#233;tranger</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>racisme</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Basile Moumegni Dessom, camerounais, est arriv&#233; en France en octobre 2002, &#226;g&#233; de 38 ans. Tr&#232;s vite, il a trouv&#233; du travail, comme employ&#233; dans une soci&#233;t&#233; de s&#233;curit&#233; et de gardiennage. En 2003, il a rencontr&#233; Madeleine, et tous deux sont devenus amoureux. Tous deux ses sont install&#233;s &#224; Champigny-sur-Marne. En f&#233;vrier 2004, ils se sont mari&#233;s. Apr&#232;s de nombreuses missions d'int&#233;rim, Basile avait obtenu un CDI en avril 2007.   Le bonheur des jeunes mari&#233;s a vite &#233;t&#233; assombri. Sept mois apr&#232;s leur union, Madeleine a appris qu'elle avait un cancer. Basile se rappelle : &#171; Elle &#233;tait tr&#232;s forte. Elle ne voulait pas nous m&#234;ler &#224; ses douleurs, sa fille a&#238;n&#233;e et moi. &#187; Le mercredi, c'est le jour des s&#233;ances de chimioth&#233;rapie. Madeleine a vite &#233;t&#233; trop affaiblie pour y aller seule, et Basile obtint de son employeur des autorisations d'absences. L'employeur confirme, et le canc&#233;rologue tout autant : &#171; Basile &#233;tait pr&#233;sent les mercredis depuis 2004. &#187;   A la maison, la vie n'&#233;tait pas simple, mais Basile faisait tout ce qu'il pouvait pour apporter confort et r&#233;confort. La propri&#233;taire de l'appartement, qui est aussi une voisine, se souvient : &#171; Il a &#233;t&#233; d&#233;vou&#233; jusqu'au bout. Quand elle &#233;tait tr&#232;s tr&#232;s affaiblie, il la changeait jusqu'&#224; trois fois par jour, s'occupant du linge... Nous connaissions sa femme, Madeleine, depuis pr&#232;s de trois ans quand elle nous a annonc&#233; son remariage avec Basile. Elle a &#233;t&#233; transform&#233;e ! Il &#233;tait extr&#234;mement gentil avec elle... &#187;   La maladie a &#233;t&#233; la plus forte : le 22 ao&#251;t 2007, Madeleine a succomb&#233; au cancer.   Huit jours plus tard, Basile devait se rendre &#224; la sous-pr&#233;fecture de Nogent-sur-Marne pour demander le renouvellement de son titre de s&#233;jour "vie priv&#233;e et familiale". Un titre qu'il d&#233;tenait du fait de son mariage avec une Fran&#231;aise, mais dont il devait logiquement demander le renouvellement deux mois avant son expiration.   Le 7 septembre, c'est avec un courrier de la sous-pr&#233;fecture de Nogent-sur-Marne, la terrible d&#233;convenue. Parce qu'il est veuf et &#171; ne peut d&#233;montrer que la communaut&#233; de vie entre son &#233;pouse et lui-m&#234;me demeure &#187;, son renouvellement de titre de s&#233;jour &#171; vie priv&#233;e et familiale &#187; ne sera pas possible. La lettre pr&#233;cise qu'il a &#171; obligation &#224; quitter le territoire dans un d&#233;lai d'un mois &#187;.   Ecoutons Basile &#171; C'est une double peine, dit-il, &#233;mu. C'est toujours comme si elle &#233;tait l&#224; ; je suis dans la m&#234;me maison, avec tous les souvenirs qui m'entourent... Ce qui me choque aujourd'hui, c'est que l'on remet en cause ce mariage. Heureusement que j'ai mon travail auquel je peux m'accrocher &#187;.   Son avocate a saisi le tribunal administratif de Melun.   C'est cela aussi la logique des quotas, de &#171; La France, tu l'aimes ou tu la quitte &#187;. Pas d'autres mots : quelle honte ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
