<document>
	<date>2013-02-02</date>
        <title>Quand l&#8217;UMP et le PS soutenait la GPA</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>gestation pour autrui</tag>
                <tag>loi</tag>
                <tag>ump</tag>
                <tag>gochmole</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droit des enfants</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Ce que je n&#8217;arrive pas &#224; d&#233;terminer, c&#8217;est s&#8217;ils sont vraiment nazes, ou s&#8217;ils nous prennent trop pour des nazes. Mais tout ce petit monde politique commence vraiment &#224; sentir le faisan&#8230; Aujourd&#8217;hui, la GPA (Grossesse pour autrui) est l&#8217;horreur absolue, alors qu&#8217;il y a juste deux ans les groupes UMP et PS du S&#233;nat d&#233;posaient une proposition de loi pour l&#233;galiser cette pratique.  
 Comme le PS et l&#8217;UMP ne pouvaient signer un texte commun, ils avaient adopt&#233; le m&#234;me texte et l&#8217;avaient sign&#233; s&#233;par&#233;ment&#160; (n&#176; 233 et 234, du 10 janvier 2010) .&#160; Comme c&#8217;est mignon. 
 La proposition de loi est faite de bon sens, d&#8217;esprit du droit et d&#8217;une haute consid&#233;ration de l&#8217;amour filial. Aussi, le blog applaudit, et d&#8217;ailleurs il l&#8217;avait fait &#224; l&#8217;&#233;poque. On ne parlait pas de couple gay, mais comment la loi pourrait-elle cr&#233;er des droits diff&#233;rents en fonction du sexe&#160;? Une loi discriminatoire&#160;? Impensable. I'm choking.&#160; 
 &#160; 
 
 Les signataires 
 Voici les signataires de Droite&#160;: 
 Par MM. Alain MILON, Andr&#233; VILLIERS, Fran&#231;ois TRUCY, Jo&#235;l BOURDIN, Jean-Pierre CHAUVEAU, Jean-Fran&#231;ois MAYET, Charles GUEN&#201;, Mmes Brigitte BOUT, Catherine PROCACCIA, M. Jackie PIERRE, Mme Muguette DINI, M. Nicolas ABOUT, Mme Catherine TROENDLE, MM. Jean-Claude CARLE, Marc LAM&#201;NIE, Jean-Marc JUILHARD, Bernard SAUGEY, Jean-Fran&#231;ois LE GRAND, G&#233;rard C&#201;SAR, Mmes Fabienne KELLER, Sylvie GOY-CHAVENT, 
 Et voici les signataires de Gauche&#160;: &#160; 
 Mme Mich&#232;le ANDR&#201;, MM. Robert BADINTER, Jean-Pierre BEL, Mmes Maryvonne BLONDIN, Nicole BONNEFOY, Alima BOUMEDIENE-THIERY, Bernadette BOURZAI, Claire-Lise CAMPION, Mmes Fran&#231;oise CARTRON, Monique CERISIER-ben GUIGA, M. Yves CHASTAN, Mme Jacqueline CHEV&#201;, MM. Yvon COLLIN, Yves DAUDIGNY, Claude DOMEIZEL, Jean-Pierre GODEFROY, Jean-No&#235;l GU&#201;RINI, Didier GUILLAUME, Mmes Bariza KHIARI, Fran&#231;oise LABORDE, M. Serge LARCHER, Mmes Claudine LEPAGE, Raymonde LE TEXIER, MM. Claude LISE, Roger MADEC, Fran&#231;ois MARC, Rachel MAZUIR, Jean-Pierre MICHEL, Jean MILHAU, Robert NAVARRO, Jean-Marc PASTOR, Fran&#231;ois REBSAMEN, Daniel RAOUL, Paul RAOULT, Mme Patricia SCHILLINGER, MM. Ren&#233;-Pierre SIGN&#201;, Simon SUTOUR, Richard TUHEIAVA, Andr&#233; VANTOMME, Mme Dominique VOYNET et M. Richard YUNG, 
 Je lance donc un appel pressant au services recherches de la gendarmerie nationale car tous ces vaillants parlementaires ont disparu corps et &#226;mes. Ou alors ils sont devenus muets&#8230; A moins que les grands fr&#232;res leurs aient impos&#233; le port de la burqa mentale&#8230; 
 &#160; 
 
 Les travaux du S&#233;nat 
 C&#8217;est en effet bien dommage que les auteurs de cette proposition de loi n&#8217;osent plus ouvrir leur bec, car ils disaient de choses int&#233;ressantes. 
 D&#8217;abord, ce petit rappel&#160;: &#171;&#160;La maternit&#233; pour autrui constitue probablement une pratique s&#233;culaire permettant de rem&#233;dier &#224; l'infertilit&#233; d'une femme&#160;&#187;. 
 Ils posaient ensuite les termes de l&#8217;&#233;volution scientifique, et la question du droit&#160;: &#171;&#160;Longtemps tol&#233;r&#233;e, parce que pratiqu&#233;e de mani&#232;re occulte, dans le secret des familles, elle n'en remettait pas moins en cause l'adage  &#171; Mater semper certa est &#187;  : la m&#232;re, d&#233;sign&#233;e par l'accouchement, &#233;tait toujours certaine, &#224; la diff&#233;rence du p&#232;re. Mais les progr&#232;s de la g&#233;n&#233;tique permettent d&#233;sormais de d&#233;signer celui-ci de mani&#232;re tout aussi certaine, ce qui constitue en soi une premi&#232;re r&#233;volution pour le droit de la filiation, qui peut d&#233;sormais s'appuyer sur la v&#233;rit&#233; biologique dans les deux lignes maternelle et paternelle. N&#233;anmoins, dans la plupart des &#201;tats occidentaux, la r&#232;gle selon laquelle la maternit&#233; l&#233;gale r&#233;sulte de l'accouchement demeure l'un des fondements de la filiation, alors que la paternit&#233; l&#233;gale repose encore essentiellement sur un acte de volont&#233; du p&#232;re, la v&#233;rit&#233; biologique n'&#233;tant pas v&#233;rifi&#233;e en l'absence de contestation&#160;&#187;. 
 Eh oui&#160;: les progr&#232;s de la g&#233;n&#233;tique rendent possible la dissociation entre maternit&#233; g&#233;n&#233;tique et maternit&#233; ut&#233;rine. Pas besoin d&#8217;&#234;tre &#171;&#160;le papa&#160;&#187; ou &#171;&#160; la maman&#160;&#187; pour &#234;tre &#171;&#160;Papa&#160;&#187; ou &#171;&#160;Maman&#160;&#187;.  
 Ils expliquent&#160;: &#171;&#160;Depuis une vingtaine d'ann&#233;es, les techniques d'ins&#233;mination artificielle et de f&#233;condation  in vitro  permettent en effet &#224; une femme de porter un enfant con&#231;u en dehors de tout rapport charnel, avec les ovocytes d'une autre femme. Ainsi, ces nouvelles connaissances, qui donnent la certitude de la filiation biologique, permettent &#233;galement de contredire les r&#232;gles de la nature et contraignent &#224; raisonner autrement en mati&#232;re de filiation, non plus &#224; partir de ces r&#232;gles, mais &#224; partir de principes &#233;thiques&#160;&#187;. 
 Ce qui conduit &#224; distinguer la procr&#233;ation pour autrui de la gestation pour autrui. &#160; 
 La gestation et la procr&#233;ation pour autrui sont des pratiques prohib&#233;es en France, avec des sanctions civiles et p&#233;nales, et les couples se rendent dans les pays &#233;trangers qui acceptent la GPA. Mais, d&#233;plore le texte, &#171;&#160;ils ne peuvent faire inscrire leur enfant &#224; l&#8217;&#233;tat civil, vu la prohibition l&#233;gal rappel&#233;e par la Cour de cassation le 17 d&#233;cembre 2008&#160;&#187;. En clair&#160;: la loi punit les enfants, et les prive du droit fondamental &#224; une filiation.  
 Le S&#233;nat a constitu&#233; un groupe de travail, qui a proc&#233;d&#233; &#224; de nombreuses auditions et &#224; l&#8217;&#233;tude des r&#233;gimes &#233;trangers acceptant cette technique,&#8230; avant de pondre, par les voies naturelles, une excellente proposition de loi. 
 
 La proposition de loi 
 Principe 
 Seuls pourraient b&#233;n&#233;ficier d'une gestation pour autrui les couples compos&#233;s de personnes de sexe diff&#233;rent, mari&#233;es ou en mesure de justifier d'une vie commune d'au moins deux ann&#233;es, en &#226;ge de procr&#233;er et domicili&#233;es en France. La femme devrait se trouver dans l'impossibilit&#233; de mener une grossesse &#224; terme ou ne pouvoir la mener sans un risque d'une particuli&#232;re gravit&#233; pour sa sant&#233; ou pour celle de l'enfant &#224; na&#238;tre. L'un des deux membres du couple au moins devrait &#234;tre le parent g&#233;n&#233;tique de l'enfant. 
 La femme porteuse 
 Seule pourrait porter en elle un ou plusieurs enfants pour autrui, la femme majeure, domicili&#233;e en France et ayant d&#233;j&#224; accouch&#233; d'un enfant au moins sans avoir rencontr&#233; de difficult&#233; particuli&#232;re durant la grossesse puis l'accouchement. De surcro&#238;t, une femme ne pourrait ni porter pour autrui un enfant con&#231;u avec ses propres ovocytes, ni porter un enfant pour sa fille, ni mener plus de deux grossesses pour autrui. 
 Le contr&#244;le de l&#8217;Agence de la Biom&#233;decine 
 Les couples d&#233;sireux de b&#233;n&#233;ficier d'une gestation pour autrui et les femmes dispos&#233;es &#224; porter en elles un ou plusieurs enfants pour autrui devraient obtenir l'agr&#233;ment de l'Agence de la biom&#233;decine, cet agr&#233;ment &#233;tant destin&#233; &#224; v&#233;rifier leur &#233;tat de sant&#233; physique et psychique.  
 La garantie du juge judiciaire 
 Le texte subordonne le transfert d'embryons &#224; une autorisation du juge judiciaire. Il fixerait &#233;galement la somme devant &#234;tre vers&#233;e par le couple b&#233;n&#233;ficiaire &#224; la gestatrice afin de couvrir les frais li&#233;s &#224; la grossesse qui ne seraient pas pris en charge par l'organisme de s&#233;curit&#233; sociale et les organismes compl&#233;mentaires d'assurance maladie. Cette somme pourrait &#234;tre r&#233;vis&#233;e en cas d'&#233;v&#233;nement impr&#233;vu au cours de la grossesse.  
 Respect pour l&#8217;IVG 
 Il appartiendrait &#224; la gestatrice et &#224; elle seule de prendre, le cas &#233;ch&#233;ant, toute d&#233;cision relative &#224; une interruption volontaire de la grossesse. 
 Clause d&#8217;irresponsabilit&#233; 
 Enfin, le texte fait interdiction aux membres du couple b&#233;n&#233;ficiaire d'une gestation pour autrui, ou &#224; l'un d'entre eux, d'engager une action en responsabilit&#233; &#224; l'encontre de la femme ayant accept&#233; de porter en elle un ou plusieurs enfants pour leur compte. 
 Et donc&#160;?  
 Voici un excellent texte. Il prend en compte des r&#233;alit&#233;s humaines et affectives, fixe des garanties objectives, instaure le contr&#244;le de l&#8217;Agence de Biom&#233;d&#233;cine et du juge judiciaire, et recadre la responsabilit&#233;. Nickel.  
 Bien loin des cris des allum&#233;s du moment&#8230; Mais l&#224;, la liste est trop longue. Le grandiloquent nerveu de la Mairie de Paris parle de barbarerie... Une mention quand m&#234;me au capitaine de Tombouctou qui est &#171;&#160;fermement oppos&#233;&#160;&#224; la GPA&#187; mais qui approuve la circulaire de sa ministre facilitant la r&#233;gularisation de la GPA.  
 Mais pourquoi ont-ils si peur des enfants ?&#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
