<document>
	<date>2012-08-16</date>
        <title>Tabac : Le courage de l&#8217;Australie</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>australie</tag>
                <tag>tabac</tag>
                <tag>sant&#233; publique</tag>
                <tag>propri&#233;t&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>sant&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#171;&#160;L'industrie du tabac peut &#234;tre vaincue&#160;&#187; : c&#8217;est le mot tr&#232;s juste de  Nicola Roxon, procureure g&#233;n&#233;rale d'Australie,&#160;apr&#232;s l'arr&#234;t de  la Haute Cour validant la loi sur les paquets de cigarettes anonymes. Une grande d&#233;cision de droit de la sant&#233;... la furie de Philip Morris en confirmant l&#8217;importance.  
 La loi sur l&#8217;uniformisation des paquets de cigarettes s&#8217;inspire des travaux de sant&#233; publique, de l&#8217;analyse des efforts des grands cigarettiers sur le packaging et... de la Convention pour le contr&#244;le du tabac de l'OMS, entr&#233;e en vigueur en 2005 et sign&#233;e &#224; ce jour par 175 Etats. Son article 11 traite du &#171;&#160;conditionnement et de l&#8217;&#233;tiquetage des produits&#160;&#187; et pr&#233;voit &#224; son b)&#160;des proc&#233;d&#233;s de mise en garde sur les paquets &#171;&#160;qui devraient couvrir 50% ou plus des faces principales, mais pas moins de 30%&#160;&#187;.  
 50% ou plus&#160;? Nos amis australiens n&#8217;ont pas l&#233;sin&#233; et ils ont port&#233; le signalement &#224; 100%. R&#233;sultat, la loi impose un mod&#232;le unique, avec une couleur verd&#226;tre genre olive-pas-fra&#238;che et des photos horribles des ravages du tabagisme&#160;: cancer de la bouche et des poumons, c&#233;cit&#233;... De la marque, il ne reste que les caract&#232;res. Je pense que vous avez vu les photos :&#160;comme repoussoir, c&#8217;est r&#233;ussi. C&#8217;est la belle ch&#233;rie&#160;tr&#232;s glamour, qui croit en elle gr&#226;ce &#224; la clope,... mais quelques ann&#233;es plus tard et avec une grosse grosse fatigue.  
 Des fabricants &#8211;  Philip Morris, British American Tobacco, Japan Tobacco International et Imperial Tobacco &#8211; avaient&#160; saisi la Haute Cour, avec trois arguments principaux&#160;contre cette loi&#160;: 
 &#160; - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  c&#8217;est une &#171; appropriation &#187;&#160;de l&#8217;Etat, violant le droit de propri&#233;t&#233; sur les marques, atteinte disproportionn&#233;e car le b&#233;n&#233;fice pour la sant&#233; publique n&#8217;est pas &#233;tabli&#160;; 
 &#160; - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  le gouvernement doit verser des contreparties correspondant au pr&#233;judice&#160;; 
 &#160; - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  cette uniformisation va &#234;tre un boulevard pour les contrefacteurs. 
 La Haute Cour, ce 15 ao&#251;t, a donn&#233; gain de cause au gouvernement en jugeant la loi conforme &#224; la Constitution. La loi sera applicable le 1&#176; d&#233;cembre 2012.  
 Hier soir, n&#8217;&#233;tait disponible que le communiqu&#233; annon&#231;ant la d&#233;cision, et la motivation sera connue plus tard. Or, cette motivation sera&#160;d&#233;cisive car les recours se poursuivent sur trois fronts.  
 Sur le plan national,  Philippe Moris va r&#233;clamer des dommages et int&#233;r&#234;ts par milliards de dollars &#224; l'Australie en soutenant que cette atteinte &#224; la marque, m&#234;me elle est reconnue l&#233;gale, laisse enti&#232;re la question de la compensation. Un peu comme une expropriation&#160;: la collectivit&#233; prend le bien, mais elle doit indemniser.  
 Sur le plan international, deux contentieux sont en cours.  
 Le Honduras, l&#8217;Ukraine et la R&#233;publique Dominicaine ont saisi l'Organisation Mondiale du Commerce d&#233;non&#231;ant une violation du droit international sur la propri&#233;t&#233; intellectuelle. 
 Par ailleurs, Philip Morris Asia, dont le si&#232;ge est &#224; Hong-Kong et qui d&#233;tient Philip Morris Australia,  a&#160;attaqu&#233; l&#8217;Australie en soutenant que cette loi contrevient&#160;au trait&#233; d'investissement bilat&#233;ral conclu avec Hong Kong.  
 En fait, tout va porter sur la pertinence&#160;de la mesure. Il s&#8217;agit de savoir, preuves &#224; l&#8217;appui, dans quelle mesure  l'uniformisation de l'emballage est efficace sur le plan sanitaire. La Haute Cour a certainement abord&#233; l&#8217;argument, et sa motivation int&#233;ressera l&#8217;Australie et tous les pays qui songent &#224; ce type de&#160;mesure comme le Canada, la Nouvelle-Z&#233;lande ou certains pays europ&#233;ens.  
 Pour le moment, Nicola Roxon, procureure g&#233;n&#233;ral et ancien ministre de la sant&#233;, savoure la victoire&#160;: &#171;&#160; C'est une victoire pour toutes les familles qui ont perdu quelqu'un des suites d'une maladie li&#233;e au tabac, et c&#8217;est un tournant pour le contr&#244;le du tabac dans le monde. Les gouvernements du monde entier surveillent &#233;troitement ce qui se passe &#224; ce sujet en Australie et certains pourraient d&#233;sormais nous suivre&#160;&#187;.  
 Margaret Chan, la directrice de l&#8217;Organisation Mondiale de la Sant&#233;, s'est empress&#233;e de saluer cette d&#233;cision  qui conforte&#160;la Convention de l&#8217;OMS sur le tabac  : &#171;&#160;Avec  la victoire australienne, la sant&#233; publique entre dans un nouveau monde courageux pour le contr&#244;le du tabagisme&#160;&#187; .  
 Le tabac fait des ravages et tout le monde sait que les cigarettiers cherchent &#224; cr&#233;er le besoin le plus t&#244;t possible, en s&#8217;adressant aux plus jeunes. Il faut aussi souhaiter que d&#8217;autres pays rejoignent ce type de l&#233;gislation, maintenant que la voie est ouverte.  Marisol Touraine , la ministre de la Sant&#233;  (France Normale),  a pris position en ce sens en juillet. C&#8217;est le moment de passer aux actes.  
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
