<document>
	<date>2013-04-21</date>
        <title>Tavitjan Brothers : Jazz in Macedonia</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Ils sont jeunes, talentueux, et avec le go&#251;t de la conqu&#234;te. Pas de doute, vous entendrez reparler des Tavitjan Brothers, des arm&#233;niens de Mac&#233;doine.  
 &#160; 
 Les voici en concert en 2011 &#224; Belgrade, au Sava Centar.  
 &#160; 
 Le pianiste, c&#8217;est Diran, et le batteur, Garo. L&#8217;un m&#233;lodique, avec une technique qui sent la meilleure formation classique, et l&#8217;autre, inventif et jonglant avec sa batterie. Avec Goran Gesovski &#224; la basse, ils nous r&#233;galent avec un jazz-funk p&#233;tillant, dont l'originalit&#233; attire de suite l'oreille : la musique de Mac&#233;doine, les sons et les harmonies des Balkans... ce qui change tout. Un alliage unique et merveilleux. J&#8217;adore. Sur la fin du concert, ils sont rejoints par Kaliopi, une  chanteuse mac&#233;donienne  d&#8217;un charisme impressionnant. On sent que ces artistes  vivent la musique. 
 &#160; 
 Mais le concert n&#8217;est pas fini, car arrive le troisi&#232;me fr&#232;re, Garabet. Ce solide bucheron s&#8217;installe devant le piano, et en trois mesures, nous sommes embarqu&#233;s. Il nous offre ensuite un num&#233;ro de percussion d&#8217;anthologie&#8230; avec une collection de casseroles datant de la premi&#232;re guerre mondiale, avant de nous bluffer &#224; la batterie, son instrument f&#233;tiche. Et ce n&#8217;est pas fini&#8230; Il prend la guitare, pendant que Garo r&#233;cup&#232;re la batterie, et nous voici embarqu&#233;s dans une superbe impro de jazz-rock. 
 &#160; 
 L&#224;, c&#8217;est fini. Ils sont bien contents, et nous, nous sommes enthousiastes. S&#8217;ils passent pr&#232;s de chez vous, donc dans un rayon de 500 km, ne les ratez pas. 
 &#160; 
 http://www.youtube.com/watch?v=pOCDE1qojdI 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
