<document>
	<date>2011-10-25</date>
        <title>Tunisie : La victoire du printemps arabe</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>tunisie</tag>
                <tag>d&#233;mocratie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Politique dans les pays &#233;trangers</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Encore la Tunisie, et encore bravo&#160;! Un parcours sans faute et une joie belle et simple&#160;: Ben Ali d&#233;gag&#233; et jug&#233;, le pays en bon ordre, des &#233;lections nickels, une participation &#233;lectorale de 90%, un r&#233;sultat pluraliste et une coalition qui se dessine pour faire une majorit&#233;.  
 Franchement, c&#8217;est g&#233;nial. Je regrette de ne pas savoir faire les youyous, mais ils sont dans le c&#339;ur, l&#8217;&#226;me et l&#8217;esprit. 
 
 Les r&#233;sultats donnant la composition de cette future Assembl&#233;e constituante devraient &#234;tre d&#233;clar&#233;s aujourd&#8217;hui par l'Instance sup&#233;rieure ind&#233;pendante des &#233;lections (ISIE).  
 En t&#234;te, Ennahda (Renaissance), un parti plut&#244;t conservateur, et revendiquant un attachement musulman,&#160;qualifi&#233; dans toute la presse d&#8217;ici de parti islamiste, alors que lui-m&#234;me refuse cette &#233;tiquette, comme l&#8217;explique son leader Hamadi Jebali : &#171;&#160;Ennahda, &#224; mon avis, n'est pas un parti islamiste. D'ailleurs cette appellation ne me dit rien du tout. Nous sommes un parti politique et civil, c'est-&#224;-dire qu'il n'est pas th&#233;ocratique, dans le sens que notre devoir et de proposer &#224; notre peuple notre programme dans tous les domaines, et que nous voulons que les gens nous choisissent ou nous rejettent en fonction de ce programme. Pas comme &#233;tant religieux ou pas religieux&#160;&#187;. Ennahda a &#233;t&#233; interdit par Ben Ali, l&#8217;ami de toutes les belles d&#233;mocraties europ&#233;ennes, et il est pendant ces ann&#233;es de plomb rest&#233; tr&#232;s pr&#233;sent dans la soci&#233;t&#233;.  
 Se d&#233;gagent aussi les bons scores des deux partis plus &#224; gauche, Ettakatol, de Mustapha Ben Jaffar et le Congr&#232;s pour la R&#233;publique (CPR) de Moncef Marzouki, tous deux des opposants pers&#233;cut&#233;s par Ben Ali.  
 C&#8217;est donc une page neuve, vraiment neuve.  
 
 La France officielle &#8211;  La France rance  &#8211; n&#8217;avait rien compris &#224; la R&#233;volution tunisienne, avec pour r&#233;f&#233;rences inoubliables MAM offrant depuis l&#8217;Assembl&#233;e Nationale le concours de forces de police &#224; Ben Ali, et l&#8217;enfoir&#233; total Delano&#235; qui, l&#8217;apr&#232;s midi m&#234;me du d&#233;part de Ben Ali, expliquait que de bonnes r&#233;formes avaient &#233;t&#233; adopt&#233;es et qu&#8217;il fallait leur laisser le temps de produire leurs effets&#8230; 
 Cette m&#234;me France rance semble ne rien comprendre &#224; ce vote, ne d&#233;cryptant l&#8217;avenir qu&#8217;&#224; travers son hypermoderne d&#233;tecteur de poils de barbe islamiste. 40% des Tunisiens votent dans le calme pour un parti, et les grands instruits d'ici commencent &#224; leur expliquer que ce n&#8217;est pas le parti qu&#8217;il fallait&#8230;. Ce parti&#160;d&#233;taille&#160;son programme, et ses leaders multiplient les prises de parole, mais ces Fran&#231;ais rances expliquent doctement que la seule chose qui compte, c&#8217;est ce que le&#160;parti&#160;n&#8217;a jamais dit.  
 Le grand enseignement du printemps arabe, au del&#224; des contingences &#233;lectorales et politiques, est qu&#8217;il existe d&#233;sormais une opinion publique arabe, dont on sait ce qu'elle veut, &#224; savoir un attachement visc&#233;ral &#224; l&#8217;&#233;galit&#233; et &#224; la libert&#233;, mais dans le respect de soci&#233;t&#233;s qui s&#8217;expriment selon leurs valeurs, leur histoire et leur culture. Donc, respect, et basta. 
 Dans l&#8217;imm&#233;diat, le d&#233;fi pour le nouveau pouvoir sera de remettre l&#8217;&#233;conomie en &#339;uvre et d&#8217;activer les r&#233;gimes de solidarit&#233;. Ce sera &#231;a la rupture d&#233;finitive. C&#8217;est l&#224; que &#231;a va se jouer, dans la vie de tous les jours.&#160; &#160; 
 
 &#160; 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
