<document>
	<date>2008-06-03</date>
        <title>Un sid&#233;en en prison</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                    Un sid&#233;en en prison. Le tribunal correctionnel de Marseille a condamn&#233; ce 2 juin un homme de 41 ans &#224; trois ans de prison, dont un avec sursis, pour avoir contamin&#233; par le virus du sida sa partenaire. Il lui avait cach&#233; la v&#233;rit&#233;, et tous deux pratiquaient des rapports non prot&#233;g&#233;s. La femme, &#226;g&#233;e de 39 ans, a d&#233;couvert sa s&#233;ropositivit&#233; suite &#224; un test de d&#233;pistage r&#233;alis&#233; en juin 1999. Quelques mois apr&#232;s, elle porta plainte pour &#171;&#160;tentative d'homicide volontaire et mise en danger de la vie d'autrui&#160;&#187;. Le tribunal a retenu l&#8217;infraction &#171;&#160;d&#8217;administration de substance nuisible de nature &#224; entrainer une infirmit&#233; permanente&#160;&#187;, car l&#8217;intention de tuer n&#8217;&#233;tait pas av&#233;r&#233;e. Ce patient sida devra donc passer deux ans en prison .   &#160;   La premi&#232;re condamnation pour des comportements de ce type avait &#233;t&#233; prononc&#233;e le 22&#160;septembre 1999 par la cour d&#8217;appel de Rouen, mais elle &#233;tait rest&#233;e inconnue du public. Magie m&#233;diatique, un autre arr&#234;t &#160;  rendu le  4 janvier 2005, par la cour d'appel de Colmar condamnant &#224; six ans d&#8217;emprisonnement un  homme de 31 ans qui se savait porteur du VIH et l&#8217;avait transmis &#224; deux jeunes femmes, avait enflamm&#233; les passions.   Cette s&#233;v&#233;rit&#233; n&#8217;est pas strictement fran&#231;aise. Le plus grand nombre des pays europ&#233;ens pratiquent la p&#233;nalisation de ces comportements, soit par des l&#233;gislations sp&#233;cifiques, soit par le recours aux r&#232;gles de droit commun. C&#8217;est la solution fran&#231;aise.   &#160;   S&#233;v&#233;rit&#233; logique&#160;?  A priori  rien d&#8217;anormal, face &#224; comportement qui semble si asocial. &#160;   &#160;   Pourtant, cette p&#233;nalisation des malades ne fait pas l&#8217;unanimit&#233;.   &#160;   Beaucoup de maladies se transmettent par le comportement humain, par des facilit&#233;s que l&#8217;on s&#8217;accorde, et tant pis pour les autres, et ne connaissent pas cette p&#233;nalisation. Une personne se trouve atteinte de la tuberculose, qui on le sait en en recrudescence, surtout dans les milieux qui vivent la grande pauvret&#233;. Il se soigne pas, ou mal. Il n&#8217;informe pas ses proches, ni son environnement, tr&#232;s diffus. Autre exemple, tr&#232;s diff&#233;rent, mais tr&#232;s fr&#233;quent. Le respect des r&#232;gles de base de l&#8217;hygi&#232;ne hospitali&#232;re &#233;viterait nombre d&#8217;infections nosocomiales. A commencer par le plus simple, le lavage des mains. Ne pas se laver les mains correctement, c&#8217;est prendre le risque de transmettre. Que fait la police&#160;?   &#160;   Alors, on peut essayer de raisonner autrement. L&#8217;une des grandes difficult&#233;s des sid&#233;ens, c&#8217;est de surmonter la difficult&#233; &#224; assumer le statut s&#233;rologique. C&#8217;est une donn&#233;e partag&#233;e par tous les malades&#160;: accepter son statut. Parler de la maladie&#160;? de sa maladie&#160;? Tr&#232;s difficile, surtout quand cette maladie est stigmatisante. Alors, il ne s&#8217;agit surtout pas de se satisfaire de cette loi du silence g&#234;n&#233;. Mais il faut avancer avec r&#233;serve vers tout ce qui peut encourager &#224; cacher, &#224; pr&#233;f&#233;rer les conduites d&#8217;&#233;vitement. Il faut d&#233;dramatiser pour faciliter la parole. Et, dans le cas des situations difficiles, quand on ne sait plus ou trouver les mots pour parler, la mise en r&#233;f&#233;rence de la prison peut &#234;tre un frein majeur. Surtout quand celui qui est pr&#233;sent&#233; comme l&#8217;agresseur est lui-m&#234;me une victime de la transmission.     &#160;   Le Conseil national du sida a toujours manifest&#233; sa r&#233;serve face &#224; ces proc&#233;dures, notamment dans un avis du 8 novembre 2004&#160;: &#171;  Il   est de la plus haute importance que la responsabilisation partag&#233;e soit prise en compte dans les proc&#233;dures judiciaires relative &#224; la transmission du VIH lors d'une relation sexuelle &#160;&#187;. Une responsabilit&#233; partag&#233;e, car l&#8217;acceptation de rapports non-prot&#233;g&#233;s est une mani&#232;re de ne plus parler de la maladie. Car la question est de maintenir l&#8217;esprit de responsabilit&#233; face &#224; une maladie, qui est moins pens&#233;e comme mortelle, pour que la commune  &#160; protection ne s&#8217;att&#233;nue pas. L&#8217;id&#233;e qui doit rester est que, dans une relation amoureuse, le non-contamin&#233; doit aider le contamin&#233; &#224; assumer sa maladie.   Dans l&#8217;affaire jug&#233;e &#224; Marseille, le patient sid&#233;en dispose de 10 jours pour faire appel. Un non-appel aurait valeur de reconnaissance des griefs. Et des faibles &#233;chos obtenus de ce proc&#232;s, il semble bien que le Parquet ne manquait pas d&#8217;arguments pour soutenir la th&#232;se de la culpabilit&#233;, et le sort de la victime est bouleversant.   Mais ces affaires, tr&#232;s tristes, doivent rester des cas d&#8217;esp&#232;ce. M&#234;me mieux pris en charge, le sida reste une terrible maladie, et qui ne provient que de contamination. S&#8217;il faut condamner les transmetteurs lorsque l&#8217;intention de nuire est &#233;tablie, il faut tout faire pour &#233;tablir la confiance, parler de la maladie, et rappeler que chacun est si vuln&#233;rable devant la maladie. Les progr&#232;s des trith&#233;rapies peuvent avoir pour effet de rel&#226;cher la vigilance. La p&#233;nalisation, pourquoi pas dans les cas marqu&#233;s par l&#8217;intention coupable. Mais la responsabilit&#233; partag&#233;e, c&#8217;est , sans inverser les r&#244;les, aider le patient &#224; faire face &#224; une maladie qui le d&#233;passe.   &#160;  
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
