<document>
	<date>2011-03-02</date>
        <title>US : Petite le&#231;on sur la libert&#233; d&#8217;expression</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>etats unis</tag>
                <tag>cour supr&#234;me</tag>
                <tag>libert&#233; d'expression</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Libert&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 La sc&#232;ne se passe en 2006, dans le Kansas. Une famille c&#233;l&#233;brait religieusement les fun&#233;railles de leur fils, Lance Matthew Snyder, un jeune soldat de 20 ans, tu&#233; cinq semaines apr&#232;s son arriv&#233;e en Irak. La guerre du Bien contre le Mal.   Devant l&#8217;Eglise, et dans le silence du recueillement familial, un groupe de fachos illumin&#233;s, l'&#233;glise Westboro, a envoy&#233; ses sbires pour lesquels les soldats am&#233;ricains tombent au combat parce que l'Am&#233;rique s'est perdue dans le p&#233;ch&#233;. &#171;&#160;Dans le p&#233;ch&#233;&#160;&#187;&#160;? Traduction&#160;: l'homosexualit&#233;, le m&#232;re de tous les vices.   La&#160;famille du d&#233;funt avait &#233;t&#233; accueillie par les membres de cette secte homophobe,&#160;vomissant ses slogans de merde sur le cercueil&#160;: &#171;&#160;Merci mon Dieu pour les soldats morts !&#160;&#187;, &#171;&#160;Soldats p&#233;d&#233;s !&#160;&#187;.   Il s&#8217;en est suivi, on le devine, une s&#233;rie de recours, et hier la Cour supr&#234;me a rendu son arr&#234;t&#160;: huit voix sur neuf&#8230; pour refuser de&#160;condamner les membres de la secte, au regard du Premier amendement, qui garantit la libert&#233; d'expression.   Dans un silence religieux, si j&#8217;ose dire, je lis cet arr&#234;t de la Cour.   &#171;&#160;La parole est puissante. Elle peut pousser les gens &#224; agir, les faire pleurer, de joie ou de tristesse, et leur infliger, comme c'est le cas ici, une grande souffrance", explique la Cour supr&#234;me dans son arr&#234;t.   &#171;&#160;Mais nous ne pouvons r&#233;pondre &#224; cette souffrance en punissant celui qui s'est exprim&#233;.   &#171;&#160;En tant que nation, nous avons choisi une voie diff&#233;rente, qui est de prot&#233;ger la libert&#233; d'expression, m&#234;me quand elle peut blesser, sur les questions de soci&#233;t&#233;, pour faire en sorte que nous n'&#233;touffions pas le d&#233;bat public&#160;&#187;.   Une r&#233;volution&#160;? Non, juste le rappel des base.&#160;La&#160;jurisprudence de la Cour supr&#234;me ne fixe comme limites au Premier amendement que les propos obsc&#232;nes et l'incitation au crime.&#160;Une immense libert&#233;&#160;qui, en 1989, l'a conduit &#224; direcontraire &#224; la constitution les lois interdisant de br&#251;ler le drapeau am&#233;ricain.   L&#8217;&#233;glise de Westboro, une bouse d&#233;g&#233;n&#233;rescente&#160;? Oui, assur&#233;ment. Mais l&#8217;id&#233;e de munir une id&#233;e qui s&#8217;exprime, aussi pourrie que soit cette id&#233;e, et tant que c&#8217;est une id&#233;e, doit pouvoir s&#8217;exprimer, &#8230; pour &#234;tre combattue d&#232;s le lendemain.   Albert Snyder, le p&#232;re du jeune soldat, avait obtenu en premi&#232;re instance 11 millions de dollars de dommages et int&#233;r&#234;ts pour s'&#234;tre vu infliger une &#171;&#160;d&#233;tresse morale&#160;&#187;. Mais la d&#233;cision avait &#233;t&#233; cass&#233;e en appel. Le premier amendement, c&#8217;est du solide, une base d&#8217;identification.   Si une id&#233;e existe, elle doit s&#8217;exprimer. Etre l&#224;, dans le champ d&#233;mocratique, soumises &#224; tous les vents de la contradiction. Pour conclure, comme le fait la Cour supr&#234;me&#160;: &#171;&#160;L'&#233;glise de Westboro pense que les Etats-Unis sont moralement corrompus. Mais il est fort probable que les Am&#233;ricains pensent de m&#234;me &#224; son endroit&#160;&#187;.   Si on veut combattre les plus pourries des id&#233;es, il faut les laisser s&#8217;exprimer. Ce n&#8217;est pas plus compliqu&#233; que cela.   Un dernier point, qui fonde ce r&#233;gime vrai de la libert&#233; d&#8217;expression. Depuis la nuit de temps, confirm&#233;e par le sort tragique de Galil&#233;e, les id&#233;es nouvelles destin&#233;es &#224; devenir des piliers du pacte social, sont toujours au d&#233;part ressenties comme de destructrices lubies. Laissons donc toutes les id&#233;es dans le champ social, permettons leur de librement s&#8217;exprimer, et encourageons les plus frontales des critiques. C&#8217;est la m&#233;thode de la sagesse, loin des lois qui pr&#233;tendent faire le tri entre les pens&#233;es autoris&#233;es et celles qui sont interdites. &#160;Des pens&#233;es l&#233;gales et d'autres ill&#233;gales : la fin d'un monde.   En clair, ce sont des salopards. Mais comment combattres les salopards si on ne connait pas leurs id&#233;es ?   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
