<document>
	<date>2010-01-30</date>
        <title>Vietnam : une &#233;crivain et un avocat dissidents entaul&#233;s</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>vietnam</tag>
                <tag>dissidents</tag>
                <tag>r&#233;pression</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>R&#233;pression politique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Quatre ans de prison pour un &#233;crivain&#160;vietnamienne, &#224; laquelle il n&#8217;est rien reproch&#233; d&#8217;autre que d&#8217;avoir exprim&#233; ses id&#233;es. Une semaine plus t&#244;t, cinq ans pour un avocat d&#8217;H&#244; Chi Minh-Ville, qui &#233;tait vice-pr&#233;sident du Barreau. Un vent chinois tr&#232;s frais souffle sur le Vietnam.   Quatre ans pour l'&#233;crivain, Pham Thanh Nghien   Les embrouilles de Pham Thanh Nghien ont commenc&#233; en mars 2008, quand cette &#233;crivain, bloggeuse et chroniqueuse radio, a rejoint le Bloc 8406, un r&#233;seau de d&#233;fenseurs des droits humains, cr&#233;&#233; en 2006 autour de la publication d'un Manifeste sur la Libert&#233; et la D&#233;mocratie au Vietnam. Pham Thanh Nghien s&#8217;est fait un nom, et elle a &#233;t&#233; laur&#233;ate 2009 du Prix Human Rights Watch Hellman/Hammett, qui r&#233;compense les &#233;crivains pers&#233;cut&#233; pour leur action en faveur de la libert&#233;.   Tout s&#8217;est acc&#233;l&#233;r&#233; en mars 2008. Accompagn&#233;e d&#8217;autres d&#233;fenseurs des droits, elle s&#8217;&#233;tait rendue &#224; Thanh Hoa pour soutenir les familles de huit p&#234;cheurs arbitrairement abattus par la flotte chinoise en 2005 en mer de Chine du Sud, donnant ainsi une tribune aux familles, et demandant au gouvernement vietnamien de traduire les coupables en justice. Et l&#224;  gross problem  car le voisin chinois, qui annexe gentiment les archipels vietnamiens en cause, est un peu chatouilleux. Un mois plus tard, elle participe &#224; une manif lors du passage de la flamme olympique. Le 17 juin, elle a la mauvaise id&#233;e de demander l&#8217;autorisation d'organiser une manifestation, avec au menu la d&#233;nonciation de l&#8217;inflation, de la corruption et aussi des ambitions territoriales de P&#233;kin sur les archipels  Paracels et Spratly . D&#233;fendre la souverainet&#233; nationale devant les cousins chinois, quelle inconsciente&#8230;   Le 4 juillet, cette irr&#233;fl&#233;chie a commis un nouveau fait d&#8217;une particuli&#232;re gravit&#233;&#160;: elle est all&#233;e visite &#224; un ami &#233;crivain Nguyen Xuan Nghia, lui-m&#234;me engag&#233; dans la d&#233;fense des droits civils. &#160;  R&#233;sultat&#160;: un passage &#224; tabac par quatre flics en civil, avec la recommandation de se consacrer &#224; la litt&#233;rature. Pham Thanh Nghien a soign&#233; ses bosses, et ne pouvant manifester sur la voie publique, elle a voulu organiser un sit-in dans sa propre maison. Ce qui limitait le trouble &#224; l&#8217;ordre public... Rien du tout, c&#8217;&#233;tait une menace insupportable contre l&#8217;int&#233;r&#234;t national, et le 18 septembre, 20 policiers ont d&#233;barqu&#233; &#224; la maison pour embarquer Pham Thanh Nghien, et elle a &#233;t&#233; plac&#233;e en d&#233;tention provisoire.   Sa m&#232;re, Nguyen Thi Loi, explique&#160;:   &#171;&#160; Je suis autoris&#233;e &#224; lui envoyer des colis, mais pas &#224; la voir. J&#8217;ai demand&#233; de ses nouvelles aupr&#232;s des policiers qui m&#8217;ont dit qu&#8217;elle va bien. Je dois me contenter de cela car je ne l&#8217;ai pas revue depuis son arrestation&#160;!   Tout ce qu&#8217;elle a fait, c&#8217;est militer pour la libert&#233;, les droits de l&#8217;homme, la libert&#233; d&#8217;expression, la libert&#233; de la presse et dire la v&#233;rit&#233;, comme le fait que les archipels Paracels et Spratly appartiennent au Vietnam. C &#8217;est tout. Dans le mandat d&#8217;arr&#234;t, ils ont &#233;crit qu&#8217;elle a enfreint l&#8217;article 88, propagande contre l&#8217;Etat. Je ne sais pas o&#249; chercher de l&#8217;aide. Est-ce qu&#8217;ils vont la juger apr&#232;s 8 mois de d&#233;tention provisoire&#160;? Et si &#224; ce moment l&#224;, ils ne le font pas, je ne saurai vraiment plus quoi faire. Je suis &#226;g&#233;e maintenant. Ma fille n&#8217;a rien fait de mal. Je sollicite votre aide depuis l&#8217;&#233;tranger, parce que je ne sais plus quoi faire.&#160;&#187;   Pham Thanh Nghien vient a &#233;t&#233; jug&#233;e ce 29 janvier, et le tribunal d&#8217;Ha&#239;phong l&#8217;a condamn&#233;e &#224; 4 ans de prison, auxquels suivront 3 ans de r&#233;sidence surveill&#233;e. Motif&#160;: violation de l&#8217;article 88 du code p&#233;nal vietnamien, qui punit la dissidence pacifiste. L&#8217;article &#224; tout faire.   Voici cet article en anglais.   &#8220;Article 88.- Conducting propaganda against the Socialist Republic of Vietnam   &#8220;1. Those who commit one of the following acts against the Socialist Republic of Vietnam shall be sentenced to between three and twelve years of imprisonment:   &#8220;a) Propagating against, distorting and/or defaming the people&#8217;s administration;   &#8220;b) Propagating psychological warfare and spreading fabricated news in order to foment confusion among people;   &#8220;c) Making, storing and/or circulating documents and/or cultural products with contents against the Socialist Republic of Vietnam.   &#8220;2. In the case of committing less serious crimes, the offenders shall be sentenced to between ten and twenty years of imprisonment.&#8221;   Nous sommes bien d&#8217;accord : il s&#8217;agit uniquement des id&#233;es. Rien qui ressemble au trouble &#224; l&#8217;ordre public. S&#8217;en prendre par des &#233;crits ou des paroles &#224; l&#8217;administration ou &#224; la nation, et pire risquer de cr&#233;er le trouble dans l&#8217;opinion, conduit en prison, par opportunit&#233; politique.   Sept &#233;crivains dissidents, parrain&#233;s par  Pen International , sont actuellement emprisonn&#233;s au Vietnam&#160;: Pham Thanh Nghien, Nguyen Hoang Hai, Nguyen Xuan Nghia, Pham Van Troi, Le Thi Kim Thu, Nguyen Van Tuc et Ngo Quynh. Deux points communs&#160;: ils ont &#233;t&#233; arr&#234;t&#233;s en 2008 lors de la campagne men&#233;e contre les abus de la politique chinoise, et ne sont toujours pas jug&#233;s. Pham Thanh Nghien est donc une petite chanceuse&#160;: 16 mois apr&#232;s on arrestation, elle a &#233;t&#233; fix&#233;e sur son sort&#8230;   Cinq ans pour l'avocat, Le Cong Dinh   Quelques jours plus t&#244;t,  &#160; le 20 janvier, la Cour supr&#234;me populaire d&#8217;H&#244; Chi Minh-Ville avait condamn&#233; 5 militants, dont un avocat d&#233;fenseur des droits de l&#8217;homme, Le Cong Dinh, &#224; des peines allant de 5 &#224; 16 ans. Le Cong Dinh est en d&#233;tention provisoire depuis le 13 juin, date &#224; laquelle il a &#233;t&#233; arr&#234;t&#233; &#224; son cabinet, &#224; Ho Chi Minh-Ville. Il a dans un premier temps &#233;t&#233; inculp&#233; de propagande contre l&#8217;&#201;tat. Le service d&#8217;enqu&#234;te du minist&#232;re de la S&#233;curit&#233; publique avait d&#233;clar&#233;, lors d&#8217;une conf&#233;rence de presse convoqu&#233;e le jour de l&#8217;arrestation de Le  Cong   Dinh , que celui-ci &#171;&#160;  &#233;tait de connivence avec des &#233;l&#233;ments subversifs &#233;trangers pour publier des documents pr&#233;sentant une image biais&#233;e des politiques socio-&#233;conomiques &#160;&#187;.   Depuis, les charges retenues contre lui ont &#233;t&#233; requalifi&#233;es, et il est d&#233;sormais accus&#233; de &#171; tentative de renversement du r&#233;gime du peuple &#187; en vertu de l&#8217;article 79 du Code p&#233;nal, et la justice vietnamienne a, depuis la prison, obtenu des aveux diffus&#233; &#224; la t&#233;l&#233;vision.   Je vous livre cet article, qui permet en effet de faire tout et n&#8217;importe quoi &#8211; admirez le flou de l&#8217;incrimination &#8211; et avec la pr&#233;vision de la peine capitale. La peine de mort en deux lignes, et avec une infraction d&#233;finie en fonction du but&#8230;   &#8220;Article 79.- Carrying out activities aimed at overthrowing the people&#8217;s administration   &#8220;Those who carry out activities, establish or join organizations with intent to overthrow the people&#8217;s administration shall be subject to the following penalties:   &#8220;1. Organizers, instigators and active participants or those who cause serious consequences shall be sentenced to between twelve and twenty years of imprisonment, life imprisonment or capital punishment;   &#8220;2. Other accomplices shall be subject to between five and fifteen years of imprisonment.&#8221;   Le 23 juin dernier, Le Cong Dinh a &#233;t&#233; radi&#233; de l&#8217;Ordre des avocats de H&#244; Chi Minh-Ville, dont il a &#233;t&#233; le vice-pr&#233;sident pendant plusieurs ann&#233;es.   Que peut-on faire d&#8217;ici&#160;? Pas grand-chose, mais au moins en parler.     Une manif &#224; Paris pour d&#233;noncer les pr&#233;tentions chinoises   sur les archipels Spratly et Paracel 
 
 
 
 
        </text>
</document>
