<document>
	<date>2009-08-09</date>
        <title>Zevs risque la prison</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>grafiti</tag>
                <tag>zevs</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Si le nom de Zevs vous est inconnu, ses oeuvres ont s&#251;rement attir&#233; votre regard un jour ou l&#8217;autre. Les logos des grandes marques qui d&#233;goulinent, c&#8217;est lui. Les plus belles affiches magnifiquement d&#233;tourn&#233;es, avec la beaut&#233; qui se l&#233;zarde ou la vedette agr&#233;ment&#233;e d&#8217;une blessure sanguignolante, c&#8217;est lui aussi. Artiste urbain, g&#233;nie du graffiti, et provocateur d&#233;lur&#233;.   Un petit d&#233;lire sur le vrai d&#233;lire des marques,&#160;une pub si liss&#233;e qui devient destroy,&#160;un mur de la rue transform&#233;e en expo,&#8230; et un effet remarquable, au point que l&#8217;artiste de la rue se retrouve avec de vraies expositions intra-muros. Tant mieux pour lui. Celle du moment se tenait &#224; Hong-Kong, &#224; la Art Statement Gallery.   Le probl&#232;me est qu&#8217;&#224; Hong-Kong, la cr&#233;ativit&#233; lui est remont&#233;e &#224; la t&#234;te. Dans le quartier chic, Zevs trouve face &#224; face les deux boutiques Chanel et Armani .   &#171; Ayant trouv&#233; ces deux g&#233;ants face &#224; face, j&#8217;ai d&#233;cid&#233; de souligner la guerre des marques en liquidant Chanel sur Armani &#187;.   Ce 12 juillet, Zevs se bricole une magnifique reproduction du logo Chanel, va l&#8217;installer sur le mur de la boutique Armani, et fait ruisseler une belle gouache noire. Effet r&#233;ussi&#160;: voici Chanel qui coule comme une camembert en surchauffe au soleil de l&#8217;Orient.   Pour le vernissage de cette peu orthodoxe expo, rendez-vous&#8230; au commissariat. L&#8217;artiste sur son &#233;chelle, avec ses pots de peinture, ce n&#8217;&#233;tait pas fait pour passer inaper&#231;u. D&#233;gradation de bien immobilier&#160;? Mais non !&#160;Juste une &#339;uvre, et &#233;ph&#233;m&#232;re&#160;: tout est fait &#224; la gouache. Un coup &#160;  jet d&#8217;eau et le blasph&#232;me dispara&#238;tra.   En fait, pas si simple, et m&#234;me compliqu&#233;, car le mur de la boutique est fait d&#8217;une pierre calcaire, laquelle s&#8217;est abreuv&#233;e de la peinture, et a tout aval&#233;. Le nettoyage n&#8217;est pas impossible, mais n&#233;cessite d&#8217;avoir recours &#224; de savants proc&#233;d&#233;s chimiques. Des travaux qu&#8217;Armani a estim&#233; &#224; 700&#160;000 euros&#160;!   Et Zevs se retrouve au tribunal pour d&#233;gradation immobili&#232;re. Une connerie n&#8217;allant jamais seule, il plaide coupable, renon&#231;ant &#224; expliquer les beaut&#233;s du graffiti dans une ville qui n&#8217;en go&#251;te gu&#232;re. Le probl&#232;me est qu&#8217;un coupable, &#231;a se condamne... L&#8217;affaire revient ce jeudi 14 ao&#251;t &#224; l&#8217;audience. Plus que trois jours pour faire revenir le mur impec, sinon Zevs risque la prison.   Je ne doute pas que celui a tant fait pour nous ouvrir les yeux sur l&#8217;art dans la ville aurait des id&#233;es sur l&#8217;art en prison. Oui, mais comme simple visiteur, &#231;a irait aussi bien. Avec tout de m&#234;me, ce d&#233;tail important : Zevs pourrait y aller franco, car il est rare&#160;les murs de prison soient en pierre poreuse&#8230;   
 
 
 
 
        </text>
</document>
