<document>
	<date>2010-10-08</date>
        <title>Burqa : Des Sages pas tr&#232;s sages</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>libert&#233; de religion</tag>
                <tag>burqa</tag>
                <tag>conseil constitutionnel</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>religion</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Nouvelle &#233;tape dans la criminalisation de la burqa, avec la d&#233;cision du Conseil constitutionnel (n&#176; 2010-613, 7 octobre 2010). A premi&#232;re vue, les femmes qui portent la burqa perdent. En seconde lecture, c&#8217;est beaucoup plus compliqu&#233;, et on peut pr&#233;voir un joli rateau. La justice, c'est l'&#233;quilibre et la sagesse devant la peur du vide, et l&#224;, c'est bien rat&#233;.   Que dit la loi&#160;?   Je cite les deux premiers articles.   Article 1 er  : &#171; Nul ne peut, dans l'espace public, porter une tenue destin&#233;e &#224; dissimuler son visage &#187;.   Article 2 : &#171; I. Pour l'application de l'article 1er, l'espace public est constitu&#233; des voies publiques ainsi que des lieux ouverts au public ou affect&#233;s &#224; un service public.   &#171;&#160; - II. L'interdiction pr&#233;vue &#224; l'article 1er ne s'applique pas si la tenue est prescrite ou autoris&#233;e par des dispositions l&#233;gislatives ou r&#233;glementaires, si elle est justifi&#233;e par des raisons de sant&#233; ou des motifs professionnels, ou si elle s'inscrit dans le cadre de pratiques sportives, de f&#234;tes ou de manifestations artistiques ou traditionnelles &#187;.   La sanction est une contravention de deuxi&#232;me classe.   Quelle a &#233;t&#233; la proc&#233;dure&#160;devant le Conseil constitutionnel ?   Du vide&#160;! Le   pr&#233;sident de l'Assembl&#233;e nationale et le pr&#233;sident du S&#233;nat ont d&#233;f&#233;r&#233; la loi au Conseil constitutionnel, mais ils n'invoquaient aucun grief particulier. C&#8217;&#233;tait le jeu &#171;&#160;cherchez l&#8217;erreur&#160;&#187;.&#160;Un truc nouveau et g&#233;nial: vous saisissez un tribunal sans pr&#233;ciser vos arguments. J&#8217;avais comme id&#233;e que la proc&#233;dure est l&#8217;art du contradictoire. Ici, rien. Aucun argument, aucune question, aucun doute. J&#8217;ai toujours appris que c&#8217;est la qualit&#233; du doute qui fait la qualit&#233; d&#8217;une d&#233;cision. Ici, pas de doute. C&#8217;est juste un timbre qu&#8217;on attend du Conseil constitutionnel et  tchao.   Je vous livre le premier alin&#233;a de cette d&#233;cision du Conseil constitutionnel, qui vaut pesant de cacahou&#232;tes&#160;juridictionnelles :   &#171;&#160;1. Consid&#233;rant que le pr&#233;sident de l'Assembl&#233;e nationale et le pr&#233;sident du S&#233;nat d&#233;f&#232;rent au Conseil constitutionnel la loi interdisant la dissimulation du visage dans l'espace public ; qu'ils n'invoquent &#224; l'encontre de ce texte aucun grief particulier.&#160;&#187;   Et les groupes parlementaires, si bavards pendant deux ans, qui avaient plein de choses &#224; dire&#8230; Trop timides&#160;: aucun n&#8217;a adress&#233; de m&#233;moire au Conseil constitutionnel. Mais alors, me direz vous, le Conseil a cherch&#233; &#224; conna&#238;tre les interrogations de tous ceux qui s&#8217;opposent &#224; cette loi, du rapporteur sp&#233;cial de l&#8217;ONU sur les questions de religion aux associations les plus actives&#160;? Non, surtout pas. Conna&#238;tre les arguments oppos&#233;s &#224; la loi aurait pu influencer la d&#233;cision du juge. Il y a vraiment de quoi rire sur le fonctionnement de cette juridiction.   Le Conseil constitutionnel doit encore faire beaucoup de progr&#232;s   On se pose beaucoup de questions, et depuis longtemps, sur la composition de ce Conseil constitutionnel. Les membres sont nomm&#233;s par le pr&#233;sident de la R&#233;publique, qui a voulu la loi, et par les pr&#233;sidents de l&#8217;Assembl&#233;e et du S&#233;nat, qui l&#8217;ont vot&#233;e. Les m&#234;mes qui saisissent le Conseil d&#8217;une loi qu&#8217;ils ont ch&#233;rie, et sans former la moindre observation critique sur la loi.   On appelle &#231;a un processus coh&#233;rent et une d&#233;cision de justice&#160;? Non, nous sommes loin du standard&#160;: le juge de la loi est nomm&#233; directement, de mani&#232;re discr&#233;tionnaire, par celui qui fait la loi. Pour devenir la grande juridiction, incarnation de l&#8217;ind&#233;pendance et de l&#8217;impartialit&#233;, le Conseil aurait besoin d&#8217;une grosse r&#233;forme, et il suffit de voir le statut d&#8217;autres cours dans d&#8217;autres Etats, pour comprendre l&#8217;archa&#239;sme du syst&#232;me, genre gaullien &#224; la sauce all&#233;g&#233;e, apr&#232;s une s&#233;ance d&#8217;a&#233;robic. La justice est trop importante pour &#234;tre laiss&#233;e aux juges&#160;: air connu.   Il se trouve que cette d&#233;cision intervient le jour m&#234;me o&#249; l&#8217;on apprend que le Conseil avait valid&#233; en 1995&#160;le compte de campagne de Balladur, malgr&#233; le rapport d&#233;favorable des services, qui d&#233;non&#231;ait des d&#233;p&#244;ts en esp&#232;ces pour 13 millions de francs, manifestement frauduleux. Et d&#8217;o&#249; vient l&#8217;info&#160;? D&#8217;une perquisition par la police au si&#232;ge du Conseil constitutionnel,&#8230; qui avait valid&#233; ce compte ! Les lettres de noblesses d&#8217;une grande juridiction.   M&#234;me s&#233;rieux avec la d&#233;cision d&#233;clarant la garde-&#224;-vue anticonstitutionnelle&#8230; mais laissant la loi en place pour un an. Toutes les garde-&#224;-vues sont contraires &#224; la Constitution, mais ce n&#8217;est pas grave, et tant pis pour ceux qui se font prendre pendant un an&#160;! Du grand art&#160;! Ce alors que la garde-a-vue est tout aussi contestable devant le droit de la Convention europ&#233;enne des doits de l&#8217;homme, et qu&#8217;un juge peut demain contredire le Conseil constitutionnel sur ce point.   Pour pratiquer la question prioritaire de constitutionnalit&#233;, le Conseil devrait devenir une vraie juridiction.&#160;Il en manque, et beaucoup.   Que dit le Conseil constitutionnel sur la burqa ?   Tout se joue avec l&#8217;alin&#233;a 4 (La d&#233;cision du Conseil est courte, car personne n&#8217;a pu apporter la contradiction&#8230;)   &#171;&#160;4. Consid&#233;rant que les articles 1er et 2 de la loi d&#233;f&#233;r&#233;e ont pour objet de r&#233;pondre &#224; l'apparition de pratiques, jusqu'alors exceptionnelles, consistant &#224; dissimuler son visage dans l'espace public ; que le l&#233;gislateur a estim&#233; que de telles pratiques peuvent constituer un danger pour la s&#233;curit&#233; publique et m&#233;connaissent les exigences minimales de la vie en soci&#233;t&#233; ; qu'il a &#233;galement estim&#233; que les femmes dissimulant leur visage, volontairement ou non, se trouvent plac&#233;es dans une situation d'exclusion et d'inf&#233;riorit&#233; manifestement incompatible avec les principes constitutionnels de libert&#233; et d'&#233;galit&#233; ; qu'en adoptant les dispositions d&#233;f&#233;r&#233;es, le l&#233;gislateur a ainsi compl&#233;t&#233; et g&#233;n&#233;ralis&#233; des r&#232;gles jusque l&#224; r&#233;serv&#233;es &#224; des situations ponctuelles &#224; des fins de protection de l'ordre public.   Alors l&#224;, ch&#232;res amies et chers amis, c&#8217;est grave.   O&#249; est pass&#233;e la libert&#233; de religion&#160;?   Le Conseil passe &#224; c&#244;t&#233; de la loi.&#160;Que dit l&#8217;article 1&#160;: &#171;&#160; &#171; Nul ne peut, dans l'espace public, porter une tenue destin&#233;e &#224; dissimuler son visage &#187;. &#160;  Bon. Mais, les femmes en cause, qui tracassent tant ce Conseil o&#249; les femmes sont ultra-minoritaires &#8211; deux femmes et neuf hommes, soit un niveau &#233;gyptien de la consid&#233;ration pour les femmes &#8211; n&#8217;ont rien &#224; voir avec cet article 1.   Leur tenue n&#8217;est pas &#171;&#160;destin&#233;e&#160;&#187; &#224; dissimuler le visage. Le but, l&#8217;intention, n&#8217;est pas de dissimuler le visage, comme pour une forme de carnaval social, mais de r&#233;pondre, en toute intimit&#233;, &#224; ce que leur dicte leur foi. Elles ne manifestent rien&#160;: elles r&#233;pondent &#224; une exigence de la conscience. Le Conseil constitutionnel est &#224; c&#244;t&#233; de la plaque, car il a oubli&#233; la libert&#233; de conscience. Il raisonne pour des amuseurs qui d&#233;cideraient de se cacher le visage. La dimension religieuse est &#233;vacu&#233;e&#160;! Pas un mot dans ce 4&#176; attendu, qui est celui de principe. &#160;   On poursuit&#160;: &#171;&#160;Le l&#233;gislateur a estim&#233; que de telles pratiques peuvent constituer un danger pour la s&#233;curit&#233; publique et m&#233;connaissent les exigences minimales de la vie en soci&#233;t&#233;&#160;&#187;. Ah bon, mais quel danger&#160;? On joue &#224; se faire peur, chez les Sages&#160;? Et comment une juridiction digne de ce nom peut-elle ramener la croyance&#160;religieuse &#224; une &#171;&#160;pratique&#160;&#187;&#160;?   Invoquer de la s&#233;curit&#233; publique&#8230; pauvre Conseil&#160;! Si on interdit la burqa pour ce motif, alors il faut demain interdire l&#8217;alcool, qui est &#224; la base d&#8217;une masse d&#8217;infractions. Prohibition totale est absolue du pinard dans l&#8217;espace public, soyons coh&#233;rent&#160;! Et les voitures&#8230; Je pense &#224; l&#8217;h&#233;catombe des bless&#233;s et des morts. L&#8217;exigence de s&#233;curit&#233; publique ne peut laisser un tel drame sous nos yeux. C&#8217;est du n&#8217;importe quoi. Faut-il faire la balance comparative des risques sociaux li&#233;s &#224; l&#8217;alcool, &#224; la voiture et &#224; la burqa&#160;? Ceux qui applaudissent ces conceptions envahissantes de l&#8217;ordre public ne voient pas que le L&#233;gislateur mine les libert&#233;s les plus essentielles.   Y-a-t-il un seul &#233;l&#233;ment, dans l&#8217;histoire de ces cinq derni&#232;res ann&#233;es qui &#233;tablisse le d&#233;but d&#8217;un indice d&#8217;atteinte &#224; la s&#233;curit&#233; publique&#160;&#224; cause de la burqa ? Le Conseil constitutionnel ne prouve rien et accr&#233;dite les rumeurs, c&#8217;est grave. Ces femmes ne demandent que la tranquillit&#233; et le respect. Le seul danger qu&#8217;elles repr&#233;sentent, c&#8217;est la remise en cause du consensus aussi mou qu&#8217;illusoire sur le mythe franchouillard de la la&#239;cit&#233; qui &#233;vite de r&#233;fl&#233;chir &#224; ce qu&#8217;est la libert&#233; des femmes au XXI&#176; si&#232;cle et &#224; ce qu&#8217;est la libert&#233; de religion dans une soci&#233;t&#233; ouverte aux autres.   La libert&#233; impos&#233;e par la loi&#160;?   &#171;&#160;Les femmes dissimulant leur visage, volontairement ou non, se trouvent plac&#233;es dans une situation d'exclusion et d'inf&#233;riorit&#233; manifestement incompatible avec les principes constitutionnels de libert&#233; et d'&#233;galit&#233;.&#160;&#187; L&#224;, on patauge.   Je relis la phrase&#160;: les femmes dissimulant volontairement leur visage renoncent &#224; la libert&#233;. J&#8217;ai un peu de peine &#224; comprendre comment une attitude volontaire et r&#233;fl&#233;chie peut &#234;tre contraire &#224; la libert&#233;. Et pour en conna&#238;tre quelques unes de ces femmes, qui se d&#233;cident &#224; braver tous les obstacles du quotidien pour vivre ce qui est important pour elles, qui sont les plus sociales et les plus entreprenantes, je vois que le Conseil joue &#224; c&#244;t&#233; de la plaque, ignorant les ressorts r&#233;els de la libert&#233;. La libert&#233;, c&#8217;est justement admettre la libert&#233; des autres, et non pas imposer &#224; coup de loi ses pr&#233;suppos&#233;s. Seule limite&#160;: l&#8217;ordre public, mais le vrai, pas celui qui impose la normalisation molle des comportements.   Et maintenant&#160;?   Pour les femmes dont on cause, sans les &#233;couter, l&#8217;histoire se poursuit, tant cette loi et cette d&#233;cision du Conseil constitutionnel sont en opposition &#224; ce que disent le Comit&#233; des droits de l&#8217;homme de l&#8217;ONU et la Cour europ&#233;enne des droits de l&#8217;homme. Or, la loi devra bien respecter ces principes.   Sur le fond, deux points &#233;mergent.   Le Conseil constitutionnel, amen&#233; &#224; se prononcer sur les limites de la libert&#233; de religion, est dans l&#8217;incapacit&#233; d&#8217;en dire un mot. La libert&#233; de conscience est an&#233;antie devant les phantasmes de la s&#233;curit&#233;. C&#8217;est affligeant. Dont acte.   Les femmes vont continuer leur vie. J&#8217;esp&#232;re que cette loi idiote et ill&#233;gale ne va pas les cantonner chez elles, et qu&#8217;elles vont garder le go&#251;t de la libert&#233;. L&#8217;enjeu devient celui d&#8217;un L&#233;gislateur qui r&#233;glemente la fa&#231;on de penser, celle de croire, celle de se comporter dans l&#8217;espace public avec &#224; la cl&#233; des sanctions p&#233;nales et de stages de citoyennet&#233;. Mais l&#8217;&#233;preuve risque bien de s&#8217;inverser, quand le Comit&#233; des droits de l&#8217;homme de l&#8217;ONU, statuant dans le cadre de l&#8217;article 18 du Pacte des droits civils et politiques de 1966, saisi dans le cadre du recours individuel que permet le protocole n&#176; 1, donnera une petite le&#231;on de citoyennet&#233; mondiale au L&#233;gislateur et au Conseil constitutionnel, pour ramener l'&#233;quilibre et l'harmonie.     La paix sociale et l'&#233;quilibre   (Apr&#232;s un&#160;recadrage du Conseil constitutionnel par le Comit&#233; des Droits de l'Homme de l'ONU) 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
