<document>
	<date>2010-07-19</date>
        <title>Burqa : Les d&#233;put&#233;s se foutent de nous</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>conseil de l'europe</tag>
                <tag>burqa</tag>
                <tag>loi</tag>
                <tag>conseil constitutionnel</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>religion</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Ah les enfoir&#233;s de d&#233;put&#233;s, de Droite comme de Gauche,&#8230; qui se font une sant&#233; en tapant sur la burqa &#224; Paris, alors quelques jours plus t&#244;t ils ont vot&#233; &#224; Strasbourg un texte europ&#233;en appelant les gouvernements &#224; ne pas adopter de loi anti-burqa&#160;! Vraiment, ce sont des larves&#160;!  &#160;   Vous savez qu&#8217;il existe deux institutions europ&#233;ennes&#160;: l&#8217;Union Europ&#233;enne, les 27, essentiellement orient&#233;e vers les &#233;changes &#233;conomiques, et le Conseil de l&#8217;Europe, les 47, qui a pour objet la d&#233;fense de la d&#233;mocratie et des droits de l&#8217;homme. C&#8217;est au sein de cette assembl&#233;e parlementaire qu&#8217;ont &#233;t&#233; examin&#233;s le 23 juin 2010 des rapports sur l&#8217;islam en Europe avec, pour clore les d&#233;bats, le vote d&#8217;une r&#233;solution et d&#8217;une recommandation, ayant toutes deux pour titre &#171;&#160;L&#8217;islam, l&#8217;islamisme et l&#8217;islamophobie en Europe&#160;&#187;. Deux textes vot&#233;s sans opposition&#160;: un oui g&#233;n&#233;ral, &#224; part quelques abstentions. Tous les parlementaires fran&#231;ais, de Droite comme de Gauche, ont vot&#233; oui.&#160;Et, c&#8217;est l&#224; tout le probl&#232;me et la preuve de la malhonn&#234;tet&#233; intellectuelle des hommes politique sur l&#8217;islam&#160;: ces deux textes condamnent les lois anti-burqa et appellent les gouvernements a ne pas faire voter de tels textes&#160;!   Voici les documents. J'en souligne la qualit&#233;, et la qaulit&#233; des rapports qui ont conduti &#224; l'adoption de ces textes. Je ne suis pas d'accord sur tout, loin de l&#224;, mais voici enfin une mani&#232;re raisonn&#233;e de poser le d&#233;bat. &#160;   La r&#233;solution 1743 (2010)   14.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; Rappelant sa R&#233;solution 1464 (2005) sur les femmes et la religion en Europe, l'Assembl&#233;e invite l'ensemble des communaut&#233;s musulmanes &#224; abandonner toute interpr&#233;tation traditionnelle de l'islam qui nie l'&#233;galit&#233; entre hommes et femmes et restreint les droits des femmes, &#224; la fois au sein de la famille et dans la vie publique. Cette interpr&#233;tation n'est pas compatible avec la dignit&#233; humaine et les normes d&#233;mocratiques; les femmes sont &#233;gales en tout aux hommes et doivent &#234;tre trait&#233;es en cons&#233;quence, sans exception. La discrimination des femmes, qu'elle soit fond&#233;e sur des traditions religieuses ou non, est contraire aux articles 8, 9 et 14 de la Convention europ&#233;enne des droits de l'homme, &#224; l'article 5 de son Protocole n&#176; 7, ainsi qu'&#224; son Protocole n&#176; 12. Aucun relativisme religieux ou culturel ne saurait &#234;tre invoqu&#233; pour justifier des violations de la personne humaine. L'Assembl&#233;e parlementaire exhorte donc les Etats membres &#224; prendre toutes les mesures n&#233;cessaires pour &#233;radiquer l'islamisme radical et l'islamophobie, dont les femmes sont les premi&#232;res victimes.   15.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#192; cet &#233;gard, le port du voile par les femmes, et surtout le port du voile int&#233;gral sous la forme de la b urqa  ou du n iqab,  est souvent per&#231;u comme un symbole de soumission des femmes aux hommes, qui restreint le r&#244;le des femmes au sein de la soci&#233;t&#233;, limite leur vie professionnelle et entrave leurs activit&#233;s sociales et &#233;conomiques. Ni le port du voile int&#233;gral par les femmes, ni m&#234;me celui du foulard n&#8217;est admis comme une obligation religieuse par tous les musulmans, mais nombre d&#8217;entre eux voient ces pratiques comme une tradition sociale et culturelle. L'Assembl&#233;e estime que cette tradition pourrait repr&#233;senter une menace pour la dignit&#233; et la libert&#233; des femmes. Aucune femme ne devrait &#234;tre contrainte de porter une tenue religieuse par sa communaut&#233; ou sa famille. Tout acte d'oppression, de s&#233;questration ou de violence constitue un crime qui doit &#234;tre puni par la loi. Les femmes victimes de ces crimes doivent &#234;tre prot&#233;g&#233;es par les Etats membres, quel que soit leur statut, et b&#233;n&#233;ficier de mesures de soutien et de r&#233;habilitation.    16.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; C'est la raison pour laquelle la possibilit&#233; d'interdire le port de la  burqa  et du  niqab  est envisag&#233;e par les parlements de plusieurs pays d'Europe. L'article 9 de la Convention europ&#233;enne des droits de l'homme reconna&#238;t &#224; toute personne le droit de choisir librement de porter ou non une tenue religieuse en priv&#233; ou en public. Les restrictions l&#233;gales impos&#233;es &#224; cette libert&#233; peuvent se justifier lorsqu'elles s'av&#232;rent n&#233;cessaires dans une soci&#233;t&#233; d&#233;mocratique, notamment pour des raisons de s&#233;curit&#233; ou lorsque les fonctions publiques ou professionnelles d'une personne lui imposent de faire preuve de neutralit&#233; religieuse ou de montrer son visage. Toutefois, l'interdiction g&#233;n&#233;rale du port de la  burqa  et du  niqab  d&#233;nierait aux femmes qui le souhaitent librement le droit de couvrir leur visage.   17.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; De plus, une interdiction g&#233;n&#233;rale pourrait avoir un effet contraire, en poussant les familles et la communaut&#233; &#224; faire pression sur les femmes musulmanes pour qu'elles restent chez elles et se limitent &#224; entretenir des contacts avec d'autres femmes. Les femmes musulmanes subiraient une exclusion suppl&#233;mentaire si elles devaient quitter les &#233;tablissements d'enseignement, se tenir &#224; l'&#233;cart des lieux publics et renoncer au travail hors de leur communaut&#233; pour ne pas rompre avec leur tradition familiale. L'Assembl&#233;e invite, par cons&#233;quent, les &#201;tats membres &#224; &#233;laborer des politiques cibl&#233;es, destin&#233;es &#224; sensibiliser les femmes musulmanes &#224; leurs droits, &#224; les aider &#224; prendre part &#224; la vie publique, ainsi qu&#8217;&#224; leur offrir les m&#234;mes possibilit&#233;s de mener une vie professionnelle et de parvenir &#224; une ind&#233;pendance sociale et &#233;conomique. &#192; cet &#233;gard, l'&#233;ducation des jeunes femmes musulmanes, de leurs parents et de leurs familles est primordiale. Il est en particulier n&#233;cessaire de supprimer toute forme de discrimination &#224; l&#8217;encontre des filles et de d&#233;velopper l&#8217;&#233;ducation en mati&#232;re d&#8217;&#233;galit&#233; entre les femmes et les hommes, sans st&#233;r&#233;otypes et &#224; tous les niveaux du syst&#232;me d&#8217;&#233;ducation.   La Recommandation 1927 (2010)   Les parlementaires d&#233;cident&#160;: (&#8230;)   3.13.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; d'inviter les Etats membres &#224; ne pas adopter une interdiction g&#233;n&#233;rale du port du voile int&#233;gral ou d'autres tenues religieuses ou particuli&#232;res, mais &#224; prot&#233;ger les femmes contre toute violence physique et psychologique ainsi que leur libre choix de porter ou non une tenue religieuse ou particuli&#232;re et de veiller &#224; ce que les femmes musulmanes aient les m&#234;mes possibilit&#233;s de prendre part &#224; la vie publique et d'exercer des activit&#233;s &#233;ducatives et professionnelles; les restrictions l&#233;gales impos&#233;es &#224; cette libert&#233; peuvent &#234;tre justifi&#233;es lorsqu'elles s'av&#232;rent n&#233;cessaires dans une soci&#233;t&#233; d&#233;mocratique, notamment pour des raisons de s&#233;curit&#233; ou lorsque les fonctions publiques ou professionnelles d'une personne lui imposent de faire preuve de neutralit&#233; religieuse ou de montrer son visage.   R&#233;sumons&#8230;   Le d&#233;put&#233; communiste Gerin, &#224; la saveur stalinienne prononc&#233;e, d&#233;couvre soudain qu&#8217;il faut interdire la burqa. Il rameute une poign&#233;e d'intol&#233;rants en mal de notori&#233;t&#233;. Nos joyeux lurons font un tour de France pour conclure qu&#8217;ils ne savent pas comment faire, et le gouvernement interroge le Conseil d&#8217;Etat. Celui-ci rend son rapport, qui est d&#8217;abord une &#233;tude de la jurisprudence.&#160;Le Conseil d'Etat&#160;rappelle que la CEDH vient de dire ce genre d&#8217;interdiction abusif, et dit qu&#8217;il n&#8217;y a pas de fondement juridique s&#233;rieux. Le gouvernement, qui avait sollicit&#233; cet avis, dit qu&#8217;il n&#8217;en tiendra pas compte et propose son texte pitoyable. Dans le m&#234;me temps, les parlementaires membres du Conseil de l&#8217;Europe votent une recommandation appelant &#224; ne pas voter de telles lois anti-burqa.   L&#8217;UMP se rend compte qu&#8217;au premier PV, une femme saisira le Conseil constitutionnel dans le cadre de la question prioritaire de constitutionnalit&#233; (QPC), et c&#8217;est la femme qui gagnera. Aussi, les parlementaires UMP annoncent qu&#8217;ils saisiront eux-m&#234;mes le Conseil constitutionnel, pour ne pas donner la victoire &#224; une femme. A moins de juger &#224; l&#8217;oppos&#233; du Comit&#233; des Droits de l&#8217;Homme de l&#8217;ONU, de la Cour Europ&#233;enne des Droits de l&#8217;Homme, du Conseil d&#8217;Etat, et en s&#8217;&#233;cartant beaucoup de sa propre jurisprudence, le Conseil constitutionnel invalidera la loi. Il restera &#224; nos cr&#233;tins de parlementaires&#160;&#8211; La Gauche ambig&#252;e qui ne participent pas au vote, ce n&#8217;est pas mieux &#8211; de dire qu&#8217;ils ont tout fait pour d&#233;fendre leur mythe la&#239;cit&#233;, mais que c&#8217;est la faute des m&#233;chants juges&#160;!  &#160;   Les m&#233;canismes basiques de la d&#233;mocratie souill&#233;s par les petites pattes, et plus 5% pour Marine&#160;! Ah, les enfoir&#233;s&#160;!   &#160;     Face &#224; l'Assembl&#233;e des lapins cr&#233;tins : Rayman, viens vite ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
