<document>
	<date>2009-06-13</date>
        <title>6 mois de prison pour un vol de 5 euros</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>vol</tag>
                <tag>prison</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>faits divers</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 6 mois ferme pour un vol de 5 euros. Je vous livre tel quel cet article publi&#233; ce samedi dans  La Voix du Nord,  rapportant ce jugement du Tribunal de grande instance de Dunkerque vient de coller   &#171;&#160;Dans la nuit du 8 au 9 juin, il force avec des outils la porte du modeste magasin de v&#234;tements d'occasion M&#233;li-M&#233;lo, rue du Sud &#224; Dunkerque. La police, qui effectue une patrouille, trouve suspect la porte de la boutique ouverte en pleine nuit. Les fonctionnaires entrent et distinguent un homme derri&#232;re un comptoir. Avec ses outils, il s'affaire &#224; ouvrir une mallette. La fouille r&#233;v&#233;lera que Farid a vol&#233; une paire de lunettes de soleil 5 &#8364; sur un pr&#233;sentoir.    &#171;&#160;  Je voudrais un travail d'int&#233;r&#234;t g&#233;n&#233;ral, un &#233;norme sursis pour me calmer &#160;&#187;, demande Farid au tribunal. Il sort tout juste de prison. &#171;&#160;  Mais la prison, &#231;a ne me r&#233;ins&#232;re pas. Ce qu'il me faut c'est un truc o&#249; on m'oblige &#224; travailler .&#160;&#187; La substitut du procureur abonde dans ce sens. Une peine plancher de deux ans d'emprisonnement pour un vol de lunettes &#224; 5 &#8364;, &#231;a para&#238;t excessif. &#171;&#160;  Comme il ne peut pas d&#233;roger &#224; cette peine, je demande 24 mois de prison assortis dans leur totalit&#233; d'un sursis mise &#224; l'&#233;preuve, avec obligation de soin et de travail .&#160;&#187; La d&#233;fense insiste sur la possibilit&#233; d'individualiser la peine et plaide pour un sursis-TIG : &#171;&#160; Il peut trouver le courage de travailler. &#160;&#187; Le tribunal a &#233;t&#233; plus s&#233;v&#232;re en condamnant Farid &#224; deux ans de prison dont dix-huit mois assortis du sursis mise &#224; l'&#233;preuve. Il est ainsi parti en d&#233;tention pour six mois.&#160;&#187;   Je r&#233;sume.   Farid, qui sort de taule, est pris en flagrant d&#233;lit de vol, vol dans un magasin de v&#234;tements d&#8217;occasion avec pour butin une paire de lunettes de 5 &#8364;.  &#160; Je suis d&#8217;accord&#160;: il y a mieux &#224; faire. Ce qui lui vaut un passage en comparution imm&#233;diate. S&#8217;applique la loi  n&#176;&#160;2007-1198 du 10 ao&#251;t 2007  sur les peines plancher en cas de r&#233;cidive, mais le r&#233;sultat serait tellement monstrueux, deux ans fermes par application de l&#8217; article 132-19-1 alin&#233;a 1 , que le procureur retient l&#8217;exception pr&#233;vue par l&#8217;ali&#233;na 2 du m&#234;me article, et qui permet d&#8217;&#233;chapper &#224; l&#8217;automaticit&#233; de la loi&#160;: la r&#233;quisition est de  24 mois de prison avec un sursis dit de mise &#224; l'&#233;preuve, Farid ayant l&#8217;obligation de se soigner, car il a quand m&#234;me la t&#234;te bien en vrac, et de travailler, ce qui est une vertu. Donc si le tribunal suit, Farid reste libre, mais il doit se faire soigner et travailler, faute de quoi il repart en taule pour deux ans. Impec&#160;!&#160;Depuis 1764, on &#233;tudie  Beccaria, et &#231;a marche !   L&#8217;avocat en ajoute une couche&#160;: Farid est d&#8217;accord pour travailler gratis pour une collectivit&#233;, ce qu&#8217;on appelle le travail d&#8217;int&#233;r&#234;t g&#233;n&#233;ral, d&#233;fini par l&#8217;article 131-8.   Mais le tribunal, dans son immense sagesse, en a d&#233;cid&#233; autrement. Obligation de se soigner et de travailler, oui, mais d&#8217;abord 6 mois de prison ferme. Soit, vu le montant du butin de 5 &#8364;, un mois de prison pour 0,80 &#8364; !   Je me permets de conseiller au tribunal de grande instance de Dunkerque une visite sur le site du Minist&#232;re de la justice, pr&#233;sentant les objectifs du travail d&#8217;int&#233;r&#234;t g&#233;n&#233;ral&#160;:   - Sanctionner le condamn&#233; en lui faisant effectuer une activit&#233; au profit de la soci&#233;t&#233;, dans une d&#233;marche r&#233;paratrice, tout en lui laissant la possibilit&#233; d'assumer ses responsabilit&#233;s familiales, sociales et mat&#233;rielles ;   - Permettre au tribunal d'&#233;viter de prononcer une peine d'emprisonnement de courte dur&#233;e, d&#232;s lors qu'elle ne s'av&#232;re pas indispensable eu &#233;gard &#224; la personnalit&#233; du condamn&#233; et &#224; la gravit&#233; des faits qui lui sont reproch&#233;s.   - Impliquer la collectivit&#233; dans un dispositif de r&#233;insertion sociale des condamn&#233;s.   Mais le Tribunal de grande instance de Dunkerque a raison&#160;: le minist&#232;re est dirig&#233; par une &#233;quipe de doux r&#234;veurs, aussi ang&#233;liques qu&#8217;utopiques, et un peu de fermet&#233; ne sera que justice. Dans l&#8217;imm&#233;diat, j&#8217;attends le prochain jugement qui battra le record, mais 6 mois pour 5 euros, c&#8217;est du &#160;  niveau olympique, et&#160;cela devrait&#160;tenir un moment.   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
