<document>
	<date>2013-02-15</date>
        <title>Crimes avec la CIA : 10 ans de prison pour le responsable du renseignement militaire italien</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>italie</tag>
                <tag>cia</tag>
                <tag>terrorisme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Une fois de plus, la justice italienne, d&#233;lest&#233;e de la lourdeur gouvernementale sur le Parquet, montre la voie. La Cour d&#8217;appel de Milan, ce 12 f&#233;vrier, a condamn&#233; Nicolo Pollari, ancien responsable du renseignement militaire italien, &#224; dix ans de prison pour enl&#232;vement, dans le cadre des op&#233;rations mafieuses conduites par la CIA en Europe contre ceux que le gouvernement US  (Am&#233;rique du Nord)&#160; avait d&#233;clar&#233;s coupables. 
 
 L'affaire, c&#8217;est le rapt le 17 f&#233;vrier 2003, &#224; Milan, d&#8217;un r&#233;fugi&#233; politique &#233;gyptien, Abou Omar, qui s&#8217;est ensuite retrouv&#233; sur une base am&#233;ricaine en Allemagne, avant d&#8217;&#234;tre livr&#233; un an plus tard au g&#233;rant des int&#233;r&#234;ts US en Egypte, un certain Hosni Moubarak. L&#224;, il a &#233;t&#233; plac&#233; dans une prison de &#171;&#160;s&#233;curit&#233;&#160;&#187; pour &#234;tre isol&#233; et&#160; tortur&#233; pendant 7 mois.&#160; 
 La toile de fond, c&#8217;est cette fumisterie qui s&#8217;appelle la &#171;&#160;guerre contre le terrorisme&#160;&#187;. Le m&#233;canisme est bien connu. Un chef d&#8217;Etat sans politique et sans &#226;me d&#233;cr&#232;te qu&#8217;il doit faire la guerre au terrorisme. Les services de propagande diffusent aussit&#244;t des reportages montrant des m&#233;chants&#160; vrai de vrai , et le lendemain le chef de l&#8217;Etat ordonne des actes ill&#233;gaux, voire criminels. Il fait adopter des lois qui permettent de contr&#244;ler des populations enti&#232;res, et donne ordre aux services de commettre des crimes. L&#8217;un de ces Etats organise, sur toute la plan&#232;te, des assassinats, choisis secr&#232;tement. Je vous rassure&#160;: c&#8217;est bien s&#251;r la prison qui attend ce chef d&#8217;Etat, car force doit rester &#224; la loi. 
 Selon le  rapport de l' Open Society Justice Initiative , de ce d&#233;but f&#233;vrier , 57 chefs d&#8217;Etat sont impliqu&#233;s  : Afghanistan, Afrique du Sud, Albanie, Allemagne, Alg&#233;rie, Arabie Saoudite Australie, Autriche, Azerba&#239;djan, Belgique, Bosnie-Herz&#233;govine, Canada, Croatie, Chypre, Danemark, Djibouti, Egypte, Emirats arabes unis, Espagne Ethiopie, Finlande, Gambie, G&#233;orgie, Gr&#232;ce, Hong-Kong, Islande, Indon&#233;sie, Iran, Irlande, Italie, Jordanie, Kenya, Libye, Lituanie, Mac&#233;doine, Malawi, Malaisie, Mauritanie, Maroc, Ouzb&#233;kistan, Pakistan, Pologne, Portugal, R&#233;publique tch&#232;que, Roumanie, Royaume-Uni, Somalie, Sri Lanka, Su&#232;de, Syrie, Tha&#239;lande, Turquie, Y&#233;men, Zimbabwe. 
 Leurs crimes&#160;? Toute une gamme : p r&#233;sence d'une prison secr&#232;te de la CIA sur  le  territoire, conduite d'interrogatoires, actes de tortures,  assistance &#224; l&#8217;enl&#232;vement  ou au transport de d&#233;tenus, fourniture de renseignements, autorisations de survol du territoire ou atterrissages secret s d&#8217;avions frelat&#233;s &#8230; 
 &#160; 
 De toute l&#8217;Union Europ&#233;enne  Prix Nobel de la Paix,  seuls trois Etats ont refus&#233; leur concours : le Luxembourg, les Pays-Bas et la France. Je pr&#233;cise qu&#8217;&#224; l&#8217;&#233;poque la France avait un pr&#233;sident qui refusait d&#8217;&#234;tre une serpill&#232;re US. Il s&#8217;appelait Jacques Chirac. Les temps ont bien chang&#233;.  
 Dans l&#8217;affaire d&#8217;Abou Omar, la justice italienne avait jug&#233; le volet US en condamnant en septembre 2012 et janvier 2013, par contumace, vingt-trois agents de la section milanaise de la CIA, dont leur boss, Robert Seldon et Jeff Castelli, qui avaient pris huit et sept ans de r&#233;clusion. Le pr&#233;sident US  Prix Nobel de la Paix &#160;a donn&#233; ordre de ne pas ex&#233;cuter les mandats d&#8217;arr&#234;t d&#233;livr&#233;s par les juges italiens, l'Italie &#233;tant consid&#233;r&#233;e comme une sorte de sous-Etat. Chacun ses m&#339;urs.  
 Le second volet concernait le service du renseignement militaire italien (le Sismi, devenu l&#8217;AISE). Un premier proc&#232;s avait eu lieu en 2007, mais les agents italiens avaient &#233;t&#233; acquitt&#233;s, au motif qu&#8217;ils ne pouvaient se d&#233;fendre sans porter atteinte au secret d'Etat impos&#233; par le gouvernement italien. Argument bidon, car l&#8217;obligation d&#8217;ob&#233;issance s&#8217;arr&#234;te devant l&#8217;ordre criminel. 
 Avec l&#8217;arr&#234;t de ce 12 f&#233;vrier, le g&#233;n&#233;ral Nicolo Pollari, chef du Sismi de 2001 &#224; 2006, prend dix ans de prison. Marco Mancini, le&#160; num&#233;ro deux, neuf ans et trois agents de rang inf&#233;rieur, six ans. Tous sont planqu&#233;s &#224; l&#8217;&#233;tranger.  
 Sur le plan civil, il est allou&#233; un million d'euros de dommages et int&#233;r&#234;ts &#224; Abou Omar et 500 000 euros &#224; sa femme. 
 Le volet judiciaire &#224; venir va concerner les responsables politiques, car on voit mal le service du renseignement militaire pratiquer ces actes criminels en lien avec les mafieux de la CIA sans ordre gouvernemental. Berlusconi, Bush et Obama jug&#233;s et entaul&#233;s : l&#224;, enfin, les droits de l'homme commenceraient leur &#233;mancipation.&#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
