<document>
	<date>2008-10-23</date>
        <title>Dati : Pourquoi &#231;a coince.</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Commentaires (70)</tag>
                <tag>dati</tag>
                <tag>justice</tag>
                <tag>soci&#233;t&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  Dati&#160;: Pourquoi &#231;a coince. Que &#231;a coince,&#8230; il n&#8217;y a pas beaucoup de doute. Pourquoi&#160;? Des r&#233;ponses assez nettes se dessinent, qui am&#232;nent &#224; r&#233;fl&#233;chir &#224; l&#8217;id&#233;e de justice.   &#160;   L&#8217;&#233;quation personnelle n&#8217;est pas indiff&#233;rente, loin de l&#224;. D&#233;signer une jeune femme, nomm&#233;e Rachida Dati comme Garde des Sceaux, ministre de la Justice avait de petits airs de r&#233;volution. Surprise, donc. Mais il serait faux de soutenir que les professions judiciaires sont tellement conservatrices qu&#8217;elles ne pouvaient supporter cette nomination. La Gauche prenait une g&#233;n&#233;ration de retard, et n&#8217;avait rien &#224; proposer comme r&#233;flexion alternative sur les enjeux actuels de la Justice, oblig&#233;e de ressortir de la naphtaline du S&#233;nat Robert Badinter d&#232;s qu&#8217;un sujet bouge un peu. Bien s&#251;r l&#8217;arriv&#233;e au minist&#232;re s&#8217;est entour&#233;e d&#8217;interrogations et de campagnes pas glorieuses, &#224;&#160;propos par du CV enjoliv&#233;, ou des tracas des fr&#232;res du ministre de la Justice. Assez nul, mais h&#233;las presque du courant. Moins m&#233;chant que le bidonnage de Bernard Laporte racontant hilare sur les plateaux t&#233;l&#233; qu&#8217;il n&#8217;est pas le p&#232;re&#8230; Et &#231;a se dit ministre&#160;!&#160; &#160;   &#160;   C&#8217;est peu dire que cette nomination, tant mise en valeur, a cr&#233;&#233; une forte attente. Et l&#224; les choses se compliquent, car le minist&#232;re de la justice est peu compatible avec l&#8217;affichage. Or, loin de jouer la mod&#233;ration, l&#8217;option a &#233;t&#233; de construire une personnalit&#233; politique. Cette dimension personnelle est devenue un vrai probl&#232;me par la conjonction du c&#244;t&#233; people, assum&#233;e avec une d&#233;contraction sid&#233;rante, de la recherche permanente de la communication, &#224; travers des prises de position avantageuses sur les sujets porteurs, mais aussi d&#8217;une ambition politique d&#233;brid&#233;e. Pour cette femme que rien ne devait arr&#234;ter, le minist&#232;re de la Justice &#233;tait une mani&#232;re de convaincre de son aptitude &#224; d&#8217;autres fonctions, toujours plus haut. La Justice comme rampe de lancement, il aurait fallu un sacr&#233; moteur. Loin de cela, tout s&#8217;est embrouill&#233; avec la m&#233;thode et la politique p&#233;nale.   &#160;   Caporalisation   &#160;   &#171;&#160;Caporalisation&#160;&#187; un mot qui &#233;tait totalement sorti du vocabulaire, dans le monde de la Justice et qui s&#8217;est impos&#233;. Le ministre de la Justice n&#8217;est pas le ministre des juges, et les fonctions du minist&#232;re de la Justice d&#233;passent largement les seules pr&#233;occupations statutaires de la magistrature. Les magistrats du si&#232;ge du fait de leur statut restent largement hors de pression, si ce n&#8217;est celle de l&#8217;air ambiant. Il en va diff&#233;remment des membres du Parquet &#8211; les procureurs &#8211; qui statutairement sont plac&#233;s sous autorit&#233; hi&#233;rarchique du Garde des Sceaux. Autorit&#233; hi&#233;rarchique oui, mais qui se combine avec la part d&#8217;ind&#233;pendance qui est inh&#233;rente &#224; tout magistrat, et la libert&#233; n&#233;cessaire, en fonction des personnalit&#233;s et des contingences de service, pour mettre en &#339;uvre une politique p&#233;nale. Mais un Garde des Sceaux ne peut continuer si les rapports avec les magistrats se bloquent.   &#160;   Appliquer la loi n&#8217;est jamais une fonction d&#8217;ex&#233;cution. La Justice qui est habitu&#233;e &#224; intervenir quand tous les autres modes sociaux de r&#233;gularisation sont &#233;chec, a appris l&#8217;intelligence sociale qui est n&#233;cessaire pour g&#233;rer les immenses, et brutales, contradictions des faits. Pour exercer cette fonction unique dans une soci&#233;t&#233;, les magistrats b&#233;n&#233;ficient de garanties, et se trouvent sous l&#8217;autorit&#233; d&#8217;une instance le Conseil Sup&#233;rieur de la Magistrature. Or nombre de pratiques de la Garde des Sceaux ont &#233;t&#233; de faire fi de ces pr&#233;ventions, transformant ce lien hi&#233;rarchique si particulier en un simple rapport d&#8217;autorit&#233;, glissant souvent dans l&#8217;autoritarisme. Suite &#224; un suicide survenu en prison, le&#160;procureur est convoqu&#233; en pleine nuit au minist&#232;re pour s&#8217;expliquer lors d&#8217;un v&#233;ritable interrogatoire, en dehors de toute proc&#233;dure. Des procureurs g&#233;n&#233;raux convoqu&#233;s en urgence parce que l&#8217;application de la loi sur la r&#233;cidive est estim&#233;e insuffisante. Une pratique des nominations qui marginalise de plus en plus les avis du Conseil Sup&#233;rieur de la Magistrature. Si cela ne r&#233;sume pas la question, les rapports entre la ministre et les juges ont atteint un niveau de d&#233;gradation rare. La r&#233;cente visite &#224; Metz a de quoi rester dans les annales. Il faut dire que ce tour nouveau, qui remet en cause de la nature m&#234;me de la fonction de magistrat, passe d&#8217;autant plus mal de surcro&#238;t que la politique p&#233;nale est illisible. Et c&#8217;est l&#224; l&#8217;essentiel.    &#160;   La justice&#160;? Quelle Justice&#160;?   &#160;   Combien de fois a-t-on entendu Rachida Dati d&#233;clarer &#171;&#160;j&#8217;ai &#233;t&#233; nomm&#233;e pour mettre en &#339;uvre la politique voulue par les Fran&#231;ais lors de l&#8217;&#233;lection pr&#233;sidentielle.&#160;&#187; Bien s&#251;r, mais comme base d&#8217;action, c&#8217;est vraiment court. Il est bien normal qu&#8217;une majorit&#233; politique porte sa marque sur tous les secteurs, y compris sur le plan p&#233;nal et judiciaire. Des choix sont faits et doivent &#234;tre assum&#233;s. Et l&#224;, &#231;a ressemble &#224; un champ de ruines.   &#160;   La mani&#232;re dont a &#233;t&#233; engag&#233;e la r&#233;forme de la carte judiciaire conduit &#224; une impasse dont on n&#8217;est pas pr&#234;t de sortir. Sur le papier un tribunal par d&#233;partement et des antennes locales, c&#8217;est bien joli. Mais comment mettre en &#339;uvre sans d&#233;penser des sommes folles car la fermeture d&#8217;un tribunal suppose d&#8217;importants travaux dans d&#8217;autres, mais &#233;galement de lourdes implications pour les &#233;volutions de carri&#232;re ou celles des professionnels lib&#233;raux. Et le management des grands tribunaux, c&#8217;est un savoir-faire. Non pr&#233;par&#233;, c&#8217;est un pari.   &#160;   Ensuite, regardons du cot&#233; des prisons. Le mal-&#234;tre des prisons ne date pas d&#8217;aujourd'hui, et la soci&#233;t&#233; souffre d&#8217;un consensus inavou&#233;, qui consiste &#224; voir en la prison un autre monde, pour ceux qu&#8217;on rejette. La question p&#233;nitentiaire est toujours le dernier dossier de la pile. Mais,&#160;alors que&#160;&#231;a va mal, il ne faut pas s&#8217;&#233;tonner&#160;que &#231;a explose si&#160;on met la pression. Dans le discours s&#233;curitaire ambiant, la s&#233;v&#233;rit&#233; p&#233;nale est pr&#233;sent&#233;e comme une solution sociale, avec des effectifs de d&#233;tenus qui battent les records. Une surpopulation telle que m&#234;me les gardiens ne savent plus g&#233;rer. Ajoutez ce genre de grand &#233;cart&#160;: d&#8217;un c&#244;t&#233; la loi sur les peines planchers en cas de r&#233;cidive, et de l&#8217;autre le bracelet &#233;lectronique pour &#233;viter la prison. Et les magistrats sont bien plac&#233;s pour savoir que s&#8217;il faut parfois savoir faire preuve de s&#233;v&#233;rit&#233;, la justice p&#233;nale repose sur le principe d&#8217;individualisation des peines&#160;: qu&#8217;est-ce qui est adapt&#233;, &#160; au moment du jugement&#160;? Tout automatisme est contreproductif, voire ill&#233;gal.   &#160;   Ce qui manque le plus, ce sont quelques id&#233;es claires pour assumer la fonction de la Justice dans la soci&#233;t&#233;, une id&#233;e faite de distance, de mesure, d&#8217;&#233;quit&#233;. L&#8217;id&#233;e de justice est &#224; la fois un id&#233;al et la r&#233;sultante de mille contingences. Dans une d&#233;mocratie, elle repr&#233;sente une fin en soi. S&#8217;il faut aussi de la conviction et la volont&#233; de sortir de codes d&#233;pass&#233;s, un Garde des Sceaux ne peut entra&#238;ner le mouvement que s&#8217;il entre lui-m&#234;me dans la repr&#233;sentation de l&#8217;id&#233;e de justice. Ce doit &#234;tre d&#8217;abord un facilitateur discret, cultivant l&#8217;id&#233;e qu&#8217;il y a toujours dans la justice une dimension id&#233;alis&#233;e.&#160;Une symbolique de l&#8217;&#233;quit&#233;.    &#160;   Oui, il y a de quoi &#234;tre critique. Mais la plus grande critique que je ferais &#224; Rachida Dati, c'est&#160;de s&#8217;&#234;tre laiss&#233;e enfermer dans ce r&#244;le, o&#249; elle fait mine de payer avec le sourire les dettes laiss&#233;es par tant d&#8217;autres. Le dernier grand &#233;lan dans la politique p&#233;nale date de 1981, mais c&#8217;&#233;tait surtout pour se d&#233;barrasser de vieilles scories, plus ou moins dramatiques, &#224; commencer par la peine de mort. Rien pendant ces deux derni&#232;res d&#233;cennies n&#8217;est venu, au niveau politique, poser les bases d&#8217;une r&#233;flexion sur que peut avoir &#224; faire la Justice dans une soci&#233;t&#233; complexe du 3&#176; mill&#233;naire. La seule ligne a &#233;t&#233; de renforcer l&#8217;efficacit&#233; du syst&#232;me ancien, par mille r&#233;formettes, dont certaines ont &#233;t&#233; tr&#232;s utiles. Au risque de transformer l'appareil judiciaire&#160;en une annexe performante des politiques de s&#233;curit&#233;, avec un minist&#232;re de l&#8217;Int&#233;rieur prenant le pas sur celui de la Justice. C&#8217;est cette &#233;volution qui est, je crois, la cause de tous les maux. Les personnalit&#233;s des ministres ne changeront pas grand-chose, si on n&#8217;inverse pas le jeu. L&#8217;homme est libre, et la Justice doit garantir sa libert&#233;. Le reste vient apr&#232;s. La Justice se perd si elle court apr&#232;s des buts qui ne sont pas les siens.     Jean-Baptiste Regnault  La Libert&#233; ou la Mort, 1795  
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
