<document>
	<date>2011-07-18</date>
        <title>David Cameron est pr&#233;sum&#233; innocent</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>royaume uni</tag>
                <tag>presse</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Politique dans les pays &#233;trangers</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Je m&#8217;insurge. David Cameron est pr&#233;sum&#233; innocent, et je suis scandalis&#233; par le traitement m&#233;diatique r&#233;serv&#233; &#224; cet homme qui a toujours conduit sa carri&#232;re politique mu par l&#8217;id&#233;al, par l&#8217;attachement &#224; son peuple&#160;et qui ne se souciait en rien de l&#8217;impact m&#233;diatique de ses choix politiques.   Car le dossier est vide, terriblement vide.   Restons s&#233;rieux&#160;! Si cette affaire sort ces jours-ci, c&#8217;est parce que mon ami Cameron est victime d&#8217;un complot international. C&#8217;est parce qu&#8217;il s&#8217;appr&#234;tait &#224; prendre des mesures de grande ampleur &#8211;  dans un domaine que je pr&#233;f&#232;re conserver secret  &#8211; qu&#8217;il est la victime d&#8217;un complot franco-russe, financ&#233; par des sous filiales de la CIA, qui g&#232;rent la cr&#233;ance de la Chine sur les US. Pour qui se tient inform&#233;, c&#8217;est limpide.   De toute fa&#231;on, Cameron a un alibi. Il ne connaissait pas Murdoch&#160;! Eh oui, chacun le sait, Cameron ne faisait que travailler pour lib&#233;rer son pays des m&#233;chants travaillistes, et il n&#8217;avait pas le temps de lire les tablo&#239;ds. Sa seule pr&#233;occupation &#233;tait l&#8217;avenir du Royaume-Uni, et pour se nourrir des meilleures racines, qui seules donnent la vie, il relisait chaque matin &#224; haute voix Shakespeare, Daniel Defoe, John Keats, Lord Byron, Jane Austen, Mary Shelley, les s&#339;urs Bront&#235;, Oscar Wilde, Charles Dickens&#8230; Et quand il avait 5 minutes de libre, Cameron regardait les programmes d&#8217; Arte  en version sous-titr&#233;e. Je le sais&#8230;&#160;j&#8217;y &#233;tais&#160;!   Et puis, et quoiqu&#8217;il en soit, l&#8217;affaire ne tient pas. Si en 2007, Cameron a embauch&#233; comme directeur de la communication Andy Coulson, alors r&#233;dacteur en chef de  News of the World , &#224; l'&#233;poque des &#233;coutes, c&#8217;est &#224; l&#8217;insu de son plein. Cameron n&#8217;&#233;tait pas consentant.    Paul Stephenson, le boss de Scotland Yard, qui a d&#233;missionn&#233; dimanche soir notamment pour avoir embauch&#233; Neil Wallis, ex-r&#233;dacteur en chef adjoint de  News of the World , comme conseiller en communication, s&#8217;est certes joyeusement essuy&#233; les pieds sur Cameron et Coulson&#160;: &#171; Monsieur Wallis n'a pas &#233;t&#233; pouss&#233; &#224; la d&#233;mission ou, &#224; ma connaissance, &#233;t&#233; li&#233; de pr&#232;s ou de loin &#224; l'enqu&#234;te sur les &#233;coutes t&#233;l&#233;phoniques, contrairement &#224; Monsieur Coulson &#187;. Coulson qui a quitt&#233; le cabinet en janvier et a &#233;t&#233; arr&#234;t&#233; ce 8 juillet. Paul Stephenson est un peu chagrin&#233; ces jours-ci, voire amer, n&#8217;en faisons pas un fromage.   Cameron est un grand c&#339;ur, et il a des amis intimes, comme Rebekah Brooks, la directrice de  News International , et l&#8217;ex-r&#233;dactrice en chef de  News of the World  &#224; l'&#233;poque des &#233;coutes. Mais quand on est au mariage d&#8217;un ami, ou pour passer des week-ends ensemble &#224; la maison, ce n&#8217;est pas pour parler boulot...   De m&#234;me, je d&#233;nonce cette machination, qui fait que David Cameron a rencontr&#233; les cadres de  News International  26 fois depuis son arriv&#233;e &#224; Downing Street. En effet, on lui avait dit qu&#8217;il s&#8217;agissait de militants d&#8217;&#339;uvres de charit&#233;.   Pour ce No&#235;l 2010, Cameron &#233;tait pour une bonne soir&#233;e chez Rebekah Brooks, en compagnie de Rupert Murdoch. Mais la v&#233;rit&#233; est simple&#160;: mon ami avait la t&#234;te ailleurs, min&#233; par les soucis, car il venait de virer du gouvernement son secr&#233;taire d&#8217;Etat au commerce, Vince Cable, qui s&#8217;&#233;tait oppos&#233;, sans raison, &#224; la volont&#233; du groupe Murdoch de racheter le bouquet satellitaire BSkyB.   Everything is clear. So, now, silent please: the show must go on !   
 
 
 
 
        </text>
</document>
