<document>
	<date>2011-09-12</date>
        <title>Affaire des mallettes : Bon courage aux flics !</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>politique</tag>
                <tag>ump</tag>
                <tag>corruption</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>affaires</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 De la corruption, des millions de dollars, le financement occulte de campagnes &#233;lectorales&#8230; D&#8217;urgence, ouvrons une enqu&#234;te. Oui, bien s&#251;r, mais bon courage aux flics&#8230;  
 Hier, le feu a pris par cette interview de mon excellent confr&#232;re Robert Bourgi. Notre ami nous explique que 1995 &#224; 2005, il remettait de l&#8217;argent en liquide &#224; Chirac et Villepin, par millions, en provenance de chefs d&#8217;Etat africains. Tout ceci a pris fin, car Villepin l&#8217;a vir&#233; avec un coup de pied au cul.  
 F&#226;ch&#233;, il est all&#233; voir Sarko et lui a tout racont&#233;. Sarko l&#8217;a embauch&#233; et il est devenu son Monsieur Afrique. Sur RTL, il avait expliqu&#233; il y un an comment il avait g&#233;r&#233; le limogeage de Bockel, un peu trop regardant. Il nous dit encore que depuis qu&#8217;il travaille avec Sarko, pas un seul billet frauduleux n&#8217;est pass&#233;. Donc, tout propre de chez propre depuis six ans. Oui, mais voil&#224;, son esprit est hant&#233; par ces choses qui n&#8217;&#233;taient pas bien, et il veut se mettre d&#8217;&#233;querre avec sa conscience. Il a donc d&#233;cid&#233; de donner une interview au  JDD.   
 Attention, grosses manips en vue !  
 Mon excellent confr&#232;re ne saurait ignorer l&#8217;article 40 du Code de proc&#233;dure p&#233;nale. Les infractions, on les raconte d&#8217;abord &#224; la police, pas &#224; la presse, surtout si c&#8217;est pour &#171;&#160;lib&#233;rer sa conscience&#160;&#187;.  
 Le probl&#232;me est qu&#8217;un pv de la maison poulaga est moins visible que la Une et trois pages&#160;du JDD. Donc, il ne s&#8217;agit pas de lib&#233;rer sa conscience mais de foutre un gros barouf m&#233;diatique. Et personne ne peut croire que le Monsieur Afrique de Sarko balance dans la presse sans le feu vert de qui vous savez.  
 Ensuite, mon excellent confr&#232;re a pu contenir ce besoin de tout dire  (Enfin, presque&#8230;)  pendant six ans, mais il craque soudain le 11 septembre 2001. Il n&#8217;est jamais trop tard pour bien faire, certes. Mais, je ne crois pas un instant &#224; ce besoin pressant.  
 Cette interview vient ce dimanche pour une seule et bonne raison&#160;: parce que mercredi sort le livre de Pierre P&#233;an, &#171;&#160;La R&#233;publique des mallettes&#160;&#187;. Un livre pour d&#233;zinguer mon excellent confr&#232;re&#160;? Pas du tout. Robert Bourgi est cit&#233; dans le livre, mais Pierre P&#233;an&#160;explique qu&#8217;il faut &#234;tre plus que prudent car personne n&#8217;est en mesure de confirmer ou d&#8217;apporter des preuves tangibles.  
 Non, la cible principale de Pierre P&#233;an est  Alexandre Djouhri. Profil plus qu&#8217;atypique pour un ancien petit roublard de   Sarcelles des ann&#233;es 1980 devenu un grand entremetteur aux confins de la finance et de la politique. Pierre P&#233;an a cern&#233; le r&#244;le de cet inconnu du grand public, omnipr&#233;sent d&#8217;apr&#232;s lui sur tous les dossiers chauds&#160;: infirmi&#232;res bulgares, man&#339;uvres dans le nucl&#233;aire fran&#231;ais, divorce pr&#233;sidentiel, Clearstream, Angolagate, armements&#8230; Le livre de Pierre P&#233;an se termine par cette phrase pr&#234;t&#233;e au sympathique  Alexandre Djouhri &#160;: &#171;&#160; Je les tiens tous par les couilles&#160;&#187;. 
 Alors, un contre-feu pour d&#233;tourner l&#8217;attention&#160;? La confession subite au JDD devient plus compr&#233;hensible&#8230; D&#8217;autant plus que l&#8217;enqu&#234;te des flics s&#8217;annonce particuli&#232;rement difficile. 
 Robert Bourgi va &#234;tre entendu et il va raconter des histoires qui sont bien plausibles, certes. Mais quelles preuves&#160;? De l&#8217;agent liquide, chiffr&#233; en million, sans &#233;crit, ni t&#233;moin. Impossible de faire un proc&#232;s avec &#231;&#224;. Les anciens de l&#8217;&#233;quipe Gbagbo vont confirmer, mais ont-ils gard&#233; le moindre indice de preuve&#160;? Et apr&#232;s le l&#226;chage par la France, quelle fiabilit&#233;&#160;? Il sera difficile de prendre pour &#171;&#160;argent comptant&#160;&#187; les d&#233;clarations de ces personnes qui expliquent avoir organis&#233; des trafics insens&#233;s pendant plus de dix ans&#8230; C&#8217;est mal barr&#233;. 
 On en saura un peu plus  via  les proc&#232;s en diffamation qui vont suivre la publication du livre de P&#233;an, mais &#231;a restera limit&#233;. Ce qui est demand&#233; &#224; un journaliste, c&#8217;est de faire une enqu&#234;te s&#233;rieuse. On ne lui demande pas d&#8217;&#234;tre une cour d&#8217;appel, qui ne condamne qu&#8217;en explicitant les preuves. Le tribunal peut &#233;carter la diffamation m&#234;me si la preuve exacte des faits n&#8217;est pas rapport&#233;e.  
 Or, il y a de tr&#232;s fortes raisons de penser que le crit&#232;re du s&#233;rieux de l&#8217;enqu&#234;te est atteint. P&#233;an est un grand pro. Il a de la m&#233;thode mais il n'est pas infaillible. De plus, les confessions subites de Robert Bourgi accr&#233;ditent le travail de P&#233;an. Et puis, des t&#233;moins ont accept&#233; de dire quelques mots. Dont un certain Herv&#233; Morin, qui alors ministre de D&#233;fense, avait mis en garde Sarkozy&#160;: &#171;&#160; Nicolas, fais attention, dans ton entourage, il y a des gens pas nets et dangereux. J'ai trop de retours sur Ziad Takieddine et Alexandre Djouhri&#160;&#187;. Herv&#233; Morin vient de confirmer.  
 Que les journalistes fassent leur travail, c&#8217;est surtout d&#8217;eux qu&#8217;on pourra en apprendre. En attendant, j&#8217;ai demand&#233; &#224; mon libraire de mettre un exemplaire du livre de P&#233;an de c&#244;t&#233; (Fayard, 450 pages, 23 &#8364;), car il va y avoir de la demande.&#160; &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
