<document>
	<date>2012-12-12</date>
        <title>DSK : La dr&#244;le de justice US</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>crime</tag>
                <tag>viol</tag>
                <tag>violence</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>affaires criminelles</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Info du blog&#160;: DSK a pay&#233; un dollar symbolique &#224; Nafissatou Diallo. La raison est simple: sur TF1 (Paris, France), il avait reconnu une faute morale.  
 Personne n&#8217;imagine que pour une faute morale, on puisse verser plus qu&#8217;un dollar symbolique. A deux dollars, on sort de la morale pour entrer dans l&#8217;indemnisation. Il peut s'agir d&#8217;indemniser un pr&#233;judice moral, mais on paie en fonction d&#8217;une faute civile, voire p&#233;nale, par exemple un viol, qui &#233;chappe au seul cadre moral. 
 Vous n&#8217;&#234;tes pas convaincu&#160;? Mais o&#249; trouver une autre th&#232;se? La seule fois o&#249; DSK s'est exprim&#233; sur l&#8217;affaire, c&#8217;&#233;tait sur TF1, dans un moment de grande sinc&#233;rit&#233; g&#233;r&#233; par son agence de com', et il a parl&#233; de faute morale. 
 Vous avez suivi le proc&#232;s p&#233;nal, et ses discussions sur la d&#233;tention en prison, puis la d&#233;tention hors de la prison. Vous avez suivi les d&#233;clarations de l&#8217;avocat de Nafissatou Diallo, d&#233;non&#231;ant sa cliente au procureur car elle avait menti en enjolivant son dossier pour obtenir son titre de s&#233;jour aux US.  Vous avez appr&#233;ci&#233; les th&#233;ories suaves  &#160; de Cyrus Vance  Eternal  Junior sur les rapports sexuels h&#226;tifs qui, dans un contexte d&#8217;&#233;jaculation pr&#233;coce, sont un malheur pour l&#8217;humanit&#233;. Vous avez vu les t&#234;tes f&#226;ch&#233;es de Dupont et Dupond, les avocats de DSK. Mais vous avez vu aussi que la phase p&#233;nale du proc&#232;s s&#8217;est tenue sans que DSK dise un mot, &#224; part son identit&#233;, et sans que la moindre question lui soit pos&#233;e par un &#171;&#160;juge&#160;&#187;. 
 Vous attendiez le proc&#232;s civil&#160;pour qu&#8217;on s&#8217;approche de l&#8217;id&#233;e de justice ? Eh ben, c&#8217;est ballepeau&#160;! L&#8217;accord a &#233;t&#233; n&#233;goci&#233; en secret entre le juge  Douglas McKeon et les avocats, avec des clauses strictes pour interdire toute divulgation sur le contenu de l&#8217;accord. Heureusement que DSK a parl&#233; de faute morale, ce qui permet de conclure avec certitude que l&#8217;indemnisation est symbolique, sinon, on aurait pu croire que ce sont des millions de dollars qui ont &#233;t&#233; vers&#233; par l'agresseur sexuel pour acheter le silence de la victime. 
 Mais le juge  Douglas McKeon est un tendre, et il s&#8217;est fait arracher une larme par  Le Figaro . La justice civile est secr&#232;te, mais le juge est bavard. Ce coquin de juge laisse entendre que DSK aurait peut-&#234;tre un discours &#224; Paris et un autre &#224; New-York. Bref, que la faute ne serait peut-&#234;tre pas que morale&#8230; 
 Que nous dit le bon juge, trahissant le secret de sa fonction&#160;:  
 &#171;&#160; Au d&#233;but, Mlle&#160;Diallo &#233;tait tr&#232;s r&#233;ticente. Elle estimait qu'il n'y avait rien &#224; n&#233;gocier, elle voulait aller jusqu'au proc&#232;s alors que, du c&#244;t&#233; de M. Strauss-Kahn, ils &#233;taient ouverts &#224; la discussion et pr&#234;ts &#224; trouver un accord. Elle avait peu confiance dans la justice. Apr&#232;s que j'ai rejet&#233; la demande d'immunit&#233; diplomatique de M. Strauss-Kahn, elle a souhait&#233; me rencontrer. Nous nous sommes vus, avec ses avocats, une premi&#232;re fois, en mai. Elle a, je pense, quitt&#233; cette rencontre avec le sentiment qu'elle serait trait&#233;e avec &#233;quit&#233; et qu'elle aurait, au final, droit &#224; la parole devant un tribunal (&#171; to have her day in court &#187; est l'expression anglaise, NDLR). Il fallait la convaincre que si un accord &#233;tait conclu, tout le monde y trouverait son compte&#160;&#187;. 
 Quant &#224; DSK, le juge  Douglas McKeon  ne l&#8217;a jamais rencontr&#233;, car les n&#233;gociations se faisaient par t&#233;l&#233;phone avec les avocats :  
 &#171;&#160;Je ne l'ai pas rencontr&#233;. Les discussions se sont prolong&#233;es avec les avocats, au t&#233;l&#233;phone&#160;&#187;. 
 Le Figaro l&#8217;interroge&#160;: &#171;&#160;L'opinion publique fran&#231;aise peut penser que, dans le syst&#232;me judiciaire am&#233;ricain, tout s'ach&#232;te, y compris le silence d'une femme de chambre qui dit avoir &#233;t&#233; victime d'une agression sexuelle&#160;&#187;.  
 Le bon juge Douglas McKeon&#160;r&#233;pond&#160;: &#171;&#160;Ici, la plupart des proc&#233;dures civiles - environ 90% - se terminent par un accord. Mon objectif est d'explorer la voie d'un r&#232;glement &#224; l'amiable dans tous les cas. Si l'une des parties veut absolument un proc&#232;s, cette d&#233;cision lui appartient. Au civil, nous sommes l&#224; pour tenter de r&#233;soudre une affaire priv&#233;e, un conflit entre deux personnes. Et nous les encourageons &#224; trouver un terrain d'entente&#160;&#187;. 
 C&#8217;est donc une justice secr&#232;te, sans preuve, sans loi, sans proc&#233;dure, sans d&#233;fense des droits, sans proc&#232;s et avec beaucoup d&#8217;argent secret. Alors, cette justice, vous devinez bien ce que j&#8217;en pense.&#160; 
 La Justice, c'est dire le droit en application des lois. Nous en sommes loin, avec ce genre de business judiciaire.&#160; 
 &#160; 
 
 Le juge Douglas McKeon&#160;: &#171;&#160;Je crois en la justice de mon pays&#160;&#187;. 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
