<document>
	<date>2011-01-19</date>
        <title>Egalit&#233;</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>&#233;galit&#233;</tag>
                <tag>tunisie</tag>
                <tag>libert&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Libert&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
   Demander la d&#233;mission de MAM est idiot, car le mal est bien plus profond&#160;: c&#8217;est la culture de l&#8217;in&#233;galit&#233;, qui doit tout &#224; la volont&#233; de domination, selon le mod&#232;le du grand singe dominant.   Les d&#233;clarations de MAM &#224; l&#8217;Assembl&#233;e Nationale le 11 janvier sont lamentables. D&#233;plorant les violences, elle proposait que &#171;&#160;le savoir-faire de nos forces de s&#233;curit&#233;, qui est reconnu dans le monde entier, permette de r&#233;gler des situations s&#233;curitaires de ce type&#160;&#187;. Donc, soutien &#224; Ben Ali pour r&#233;primer son peuple. Alors bien s&#251;r, quand trois jours plus tard, le peuple a gagn&#233; et que MAM refuse l&#8217;arriv&#233;e de Ben Ali en France, il y a de quoi se bidonner.   La d&#233;mission de MAM, c&#8217;est non   Ce serait une mani&#232;re trop simple de masquer l&#8217;essentiel.   L&#8217;UMP a applaudi les d&#233;clarations de MAM. Le PS a attendu tant qu&#8217;il pouvait pour se r&#233;soudre &#224; publier un communiqu&#233; mou comme une chique, et dans l&#8217;apr&#232;s midi du vendredi, Delano&#235; Bertrand saluait encore les mesures annonc&#233;es la veille par Ben Ali. Faut-il aussi ressortir les photos de DSK d&#233;cor&#233; par ce r&#233;gime de crapules&#160;? Hier, l&#8217;Elys&#233;e a annonc&#233; refuser toute forme d&#8217;autocritique, ce qui a le m&#233;rite de la clart&#233;. Le meilleur a &#233;t&#233; Jupp&#233;, cassant le d&#233;bat en relevant qu&#8217;aucun gouvernement n&#8217;a jamais pris ses distances avec le r&#233;gime de Ben Ali.   Tr&#232;s important ce que dit Jupp&#233; : les dirigeants politiques, fran&#231;ais et europ&#233;ens, n&#8217;ont rien pig&#233; &#224; ce qui est arriv&#233;.   J&#8217;ajoute&#160;: ils ne comprendront rien non plus &#224; ce qui arrivera demain, car ils sont d&#233;pass&#233;s. La r&#233;volution tunisienne est le r&#233;v&#233;lateur d&#8217;une &#233;vidence&#160;: &#231;a devient trop compliqu&#233; pour eux. Ils sont perdus pour une raison simple&#160;: ils ont dans la t&#234;te le virus du colonialisme, intact. Ils veulent le bonheur des autres, tel qu&#8217;ils le pensent. Ils restent incapables de consid&#233;rer un Arabe comme un  alter ego.  Eh oui, tout est l&#224;&#160;: l&#8217;&#233;galit&#233;.   Egalit&#233;?   &#171;&#160;L&#8217;&#233;galit&#233;&#160;? Oui, bien s&#251;r, et j&#8217;en suis ardent partisan. Mais vous comprenez, nous avons en nous tant de bienfaits de civilisation, fa&#231;onn&#233;s par notre histoire et nos plus grands penseurs, que nous souhaitons juste en faire profiter ceux qui n&#8217;ont pas eu cette chance. Je dirais m&#234;me que c&#8217;est notre devoir. Nous ne pouvons pas les priver de ce qu&#8217;offre notre bonheur &#187;.   Tu parles.   Pour parvenir &#224; ses fins, s&#8217;imposer par la force est d&#233;pass&#233;. Il est plus efficace de s&#8217;embellir du drapeau de la vertu, et le clan droit-de-l&#8217;hommiste est disponible pour assurer la sous-traitance. Ce qui compte pour eux, c&#8217;est le monde tel qu&#8217;ils le pensent, c&#8217;est-&#224;-dire le monde tel qu&#8217;il assure les int&#233;r&#234;ts de leur boss.   Dernier avatar,&#160;apr&#232;s tant d&#8217;autres exemples, l&#8217;offre de service des &#171;&#160;10&#160;000&#160;&#187; avocats europ&#233;ens pour d&#233;fendre les Tunisiens, qui ne leur ont rien demand&#233;.   L&#8217;Arabe est &#233;gal, tout simplement   Devant les &#233;v&#232;nements de Tunisie, toute notre classe dirigeante &#8211; politique, &#233;conomique, intellectuelle et juridique &#8211; est &#224; la ramasse, et elle fait semblant de pleurnicher, comme des parents d&#233;pass&#233;s : &#171; Nous n&#8217;avons pas compris les aspirations de la jeunesse&#160;&#187;.   Le mal est plus grave. Blind&#233;s dans leurs certitudes de perdants peureux, ils n&#8217;ont rien compris du tout. Rien compris &#224; la jeunesse arabe, certes. Mais  idem  pour les femmes, qui obstin&#233;ment, refusent les beaux habits que leur dessine Badinter Elisabeth, et sa maison de couture NPNS. Rien compris aux dipl&#244;m&#233;s des universit&#233;s, dont le CV est &#233;cart&#233; d&#232;s la lecture du nom patronymique. Rien compris aux travailleurs, d&#233;localis&#233;s de leur pays vers la France, ou de ceux qui connaissent la survie &#233;conomique par les entreprises fran&#231;aises d&#233;localis&#233;es au bled. Rien compris non plus aux chibanis. Rien compris &#224; l&#8217;attachement &#224; la religion. Rien.   Notre classe dirigeante s&#8217;est tellement excit&#233;e &#224; l&#8217;id&#233;e de chasser les 1000 femmes en burqa ou les 300 fid&#232;les qui prient dans la rue qu&#8217;elle n&#8217;a rien vu de la soci&#233;t&#233; tunisienne, alors qu&#8217;elle est omnipr&#233;sente en Tunisie. Ils sont nuls.   L&#8217;Arabe est une femme ou un homme comme toi et moi   Gamine ou gamin, l&#8217;Arabe cr&#233;e son identit&#233; et ses attachements, inventant son avenir.   Et c'est universel. A quinze ans, un Palestinien, un Br&#233;silien, un Iranien, un Malaisien, un Tunisien, un Chilien, un Afghan, un Cor&#233;en, un Alg&#233;rien &#8230; tous cherchent &#224; construire une vie de libert&#233;. Et ils vont plus vite que nos bien-pensants, anesth&#233;si&#233;s par le confort.   Construire sa vie, dans le rapport &#224; autrui, respecter les vertus profondes de l&#8217;&#233;galit&#233;&#8230; C&#8217;est de Paul Eluard&#160;: &#171;&#160;Il n'y a pas de grandeur pour qui veut grandir. Il n'y a pas de mod&#232;le pour qui cherche ce qu'il n'a jamais vu&#160;&#187;.   Nous y sommes.     Une femme&#160;lutte pour&#160;sa libert&#233; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
