<document>
	<date>2011-02-03</date>
        <title>Egypte : La trouille des dirigeants chinois</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>chine</tag>
                <tag>egypte</tag>
                <tag>tunisie</tag>
                <tag>d&#233;mocratie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droits de l'homme</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Apr&#232;s l&#8217;Egypte, la Chine&#160;? Personne n&#8217;y songe vraiment&#8230; &#224; part les dirigeants chinois. Quand nous voyons la place Tahrir, eux voient la place Tian'anmen.   C&#8217;est le syndr&#244;me post-traumatique du dictateur, avec le retour d&#8217;images terrifiantes comme l&#8217;&#233;clatement de l&#8217;URSS ou les r&#233;volutions des anciens pays satellites. Cauchemar r&#233;veillant en pleine nuit un dirigeant chinois, alors que le vilain peuple lui pr&#233;pare un destin &#224; la Ceausescu&#8230; &#171;&#160;Rendors-toi, mon ch&#233;ri, c&#8217;est juste un mauvais r&#234;ve&#8230;&#160;&#187;   Il y a quinze jours &#224; Washington, l&#8217;excellent Hu Jin Tao expliquait devant le g&#233;nial Obama que son pays avait fait de grands progr&#232;s en mati&#232;re de droits de l&#8217;homme, mais qu&#8217;il restait s&#251;rement encore &#224; faire un peu. Et Obama, le sourire modeste, d&#8217;encourager ces efforts qui doivent tout &#224; la diplomatie US. Un vrai roman.   Les Chinois mettent en sc&#232;ne ce qui se passe en Egypte&#160;: passent en boucle les images des pillards, des violences et des touristes chinois qui poireautent &#224; l&#8217;a&#233;roport. Bref, l&#8217;Egypte est victime des exc&#232;s de la d&#233;mocratie &#224; l&#8217;occidentale, alors que tout le monde sait que la d&#233;mocratie moderne, la vraie, est le pouvoir absolu d&#8217;un clan assis sur l&#8217;arm&#233;e et la violation des droits de l&#8217;homme.   Le grand quotidien chinois &#171;&#160;Global Times&#160;&#187;, qui unit investigation et r&#233;flexion, explique tr&#232;s bien&#160;cela dans un &#233;ditorial de ce dimanche : &#171;&#160;Comme concept g&#233;n&#233;ral, la d&#233;mocratie a &#233;t&#233; accept&#233;e par la plupart des gens, mais le mod&#232;le occidental est seulement une option parmi d'autres. Il faut du temps et des efforts pour mettre en &#339;uvre la d&#233;mocratie dans diff&#233;rents pays, et pour le faire sans les troubles de la r&#233;volution.&#160;&#187; Bien vu mon pote. Si les peuples font des r&#233;volutions, on est mal barr&#233;, et surtout&#160;quand elles installent le parti communiste au pouvoir pour un si&#232;cle de &#171;&#160;vraie d&#233;mocratie&#160;&#187;.   Donc, montrer les pillards est excellent pour renforcer le moral de la nation chinoise. En revanche, parler de pouvoir autocratique et des r&#233;seaux institutionnels de la corruption, il n&#8217;en est pas question.   Depuis le d&#233;but de la crise, &#160;  c&#8217;est la censure comme au bon vieux temps&#8230;   Les journaux ne peuvent publier que les informations diffus&#233;es par l'agence officielle Chine Nouvelle, et les grandes chaines t&#233;l&#233;s internationales, CNN et BBC, sont d&#8217;un acc&#232;s tr&#232;s r&#233;serv&#233;.   Toute recherche Internet &#224; partir des mots Egypte ou Moubarak est impossible. Si vous vous &#234;tes gliss&#233;s dans une discussion pour utiliser ces mots fatidiques, votre message se trouve effac&#233; illico presto. Les r&#233;seaux sociaux genre Twitter et Facebook sont &#233;galement bloqu&#233;s.  &#160;   Pourtant, pas grand-chose &#224; voir entre les soci&#233;t&#233;s et les &#233;conomies chinoises et &#233;gyptiennes. S&#8217;opposent les r&#233;alit&#233;s d&#8217;un pays qui monte et d&#8217;un autre qui recule. Les Chinois n&#8217;ont rien en mati&#232;re de libert&#233; politique mais la puissance de la croissance, m&#234;me tenue par des clans, laisse des perspectives de mieux-&#234;tre &#233;conomique et social. Rien de cela en Egypte.   Dans le monde, rien ne semble trop faire peur aux dirigeants chinois. En revanche, leur grande touille, c&#8217;est le peuple.   Leur argument, c&#8217;est en gros&#160;: pour tenir uni un peuple de 1,4 milliard d&#8217;habitants, il faut une main de fer. Oki. S auf que l&#8217;Inde, une vraie d&#233;mocratie, s&#8217;en sort tr&#232;s bien avec son 1,1 milliard d&#8217;habitants. Et en 2030, nous dit-on, la population de l&#8217;Inde d&#233;passera celle de la Chine.   Alors que nous dirons les dirigeants chinois&#160;? Qu&#8217;il leur faut encore un peu de temps pour g&#233;rer le post-colonialisme&#160;?     Ben Ali, Moubarak, Hu Jin Tao et les&#160;autres&#160;: leur destin est &#233;crit. 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
