<document>
	<date>2013-08-13</date>
        <title>Et pourquoi le Dr Bonnemaison ne serait-il pas renvoy&#233; aux assises ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>fin de vie</tag>
                <tag>dignit&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Le gentil Docteur Bonnemaison promis aux assises par le m&#233;chant procureur, alors qu&#8217;il voulait juste &#171;&#160;soulager les douleurs des patients&#160;&#187;&#160; et &#171;&#160;pr&#233;server leur dignit&#233;&#160;&#187;&#8230; C&#8217;est reparti pour un joli d&#233;lire collectif&#160;? J&#8217;esp&#232;re bien que non.   
 Apr&#232;s le r&#233;quisitoire du parquet, on attendra la d&#233;cision des juges d&#8217;instruction, mais franchement il faudrait infliger une sacr&#233;e torture au Code p&#233;nal pour que le Docteur Bonnemaison &#233;chappe aux assises : il y a eu intention de donner la mort, pr&#233;m&#233;ditation et passage &#224; l'acte. 
 Le praticien risque une peine de prison longue, oui, car il est poursuivi pour huit empoisonnements commis en 2011 sur des personnes en &#233;tat de vuln&#233;rabilit&#233;&#8230; Avec une attitude avis&#233;e devant la cour d&#8217;assises, il peut &#233;viter la prison ferme, mais ce n&#8217;est pas gagn&#233;. 
 D&#8217;abord, s&#8217;il parait effectivement sympathique, ce qu&#8217;il a fait ne l&#8217;est absolument pas. Il est assez effrayant, quand tu es vieux et bien malade, de penser qu&#8217;il y a un toubib sur le secteur qui est entrain de lorgner si tu n&#8217;as pas l&#8217;air trop mal au point, auquel cas il d&#233;cide de te zigouiller&#160;! 
 Donc, ch&#232;res amies et chers amis, quand vous arriverez vieilles et vieux au service des urgences, pensez bien &#224; ne pas trop vous plaindre, gardez bon &#339;il, et si possible faites de jolis sourires, sinon un toubib va s&#8217;occuper de d&#233;fendre votre dignit&#233; avec une bonne injection l&#233;tale au petit matin. Le couloir de l&#8217;h&#244;pital comme couloir de la mort, cette affaire est horrible, et on attend une r&#233;ponse nette de la justice. Pour le moment, tout se tient et je fais confiance. 
 Ensuite, je m&#8217;inqui&#232;te un peu, surtout qu&#8217;il y a r&#233;cidive, des d&#233;clarations de mon excellent confr&#232;re Ma&#238;tre Beno&#238;t Ducos-Ader, l&#8217;avocat du Docteur&#160;: &#171; Nicolas Bonnemaison est pr&#234;t &#224; se d&#233;fendre devant un jury populaire s'il le faut, de fa&#231;on &#224; poser les vraies questions de l'euthanasie sans hypocrisie. Peut-&#234;tre est-ce la seule solution pour montrer le chemin au l&#233;gislateur comme de nombreux m&#233;decins, professeurs, et hommes politiques de tous bords le tentent de fa&#231;on de plus en plus pressante depuis des ann&#233;es&#160;&#187;. 
 Ouaip&#8230; On serait donc encore sur la ligne annonc&#233;e dans les premiers temps par le Docteur Bonnemaison&#160;: &#171;&#160;le  souci d&#8217;&#233;viter des souffrances extr&#234;mes aux patients et de respecter leur dignit&#233;&#160;&#187;. 
 Tr&#232;s bien&#8230; sauf que pour &#171;&#160;&#233;viter des souffrances extr&#234;mes aux patients et de respecter leur dignit&#233;&#160;&#187; il fallait appliquer la loi&#8230; et non pas la violer&#8230; ni en r&#233;clament une autre. &#160; 
 La loi condamne comme faute professionnelle l&#8217;acharnement th&#233;rapeutique  (CSP, art.  L. 1110-5, al 2 et article L. 1111-13)   et impose au m&#233;decin de soulager les douleurs  (m&#234;me article, al. 4) , ajoutant que si ce traitement a pour effet secondaire d&#8217;abr&#233;ger le cours de la vie, il ne peut y avoir de sanction pour le m&#233;decin. Situation qui n&#8217;a rien &#224; voir avec le m&#233;decin qui d&#233;cide de tuer. Impossible de confondre, surtout que les protocoles de prise en charge de la douleur ont des r&#233;sultats excellents.   
 La d&#233;fense apportera-t-elle la preuve que dans ces huit affaires, aucun protocole de traitement de la douleur ne pouvait &#234;tre efficace ?  &#160; Je rappelle que chaque patient dont l&#8217;&#233;tat de sant&#233; le requiert a droit &#224; des soins d&#8217;accompagnement   (Art.  L. 1110-9).&#160; 
 Ensuite, quand on respecte la loi, on ne se planque pas. Ce sont les malfaiteurs qui se cachent pour agir, et partent sans laisser de trace. La loi est l&#224; auss i d&#8217;une parfaite clart&#233;. Engager les traitements qui peuvent avoir pour  effet d&#8217;abr&#233;ger la vie ou entrer dans un processus d&#8217;arr&#234;t des soins devenus d&#233;raisonnables, sont des d&#233;cisions lourdes, et il faut une m&#233;thode. La bonne t&#234;te du toubib ne suffit pas&#160;!   
 Le Code de la sant&#233; publique  (Art.  L. 1111-4 et L. 1111-13) &#160;  et le Code d&#233;ontologie m&#233;dicale  (Art.  R. 4127-37) &#160; pr&#233;voient une proc&#233;dure pertinente&#160;: consultation de toute l&#8217;&#233;quipe, avis d&#8217;un autre praticien, information des proches, mise en &#339;uvre progressive et contr&#244;l&#233;e du processus, inscription&#160; de toutes les &#233;tapes dans le dossier, correspondance avec le m&#233;decin traitant, t ravail en &#233;quipe &#224; toutes les &#233;tapes&#8230; Au terme de ce processus, le m&#233;decin d&#233;cide. Alors, pourquoi se planquer, agir en douce, mentir &#224; l&#8217;&#233;quipe et aux familles&#8230; On est l&#224; en dehors de toute r&#232;gle.  
 Le proc&#232;s pour montrer l&#8217;absence de cadre l&#233;gislatif adapt&#233; et d&#233;noncer l&#8217;hypocrisie&#160;? Je fais le pari inverse&#160;: le proc&#232;s montrera que la loi est bonne, et on attend des professionnels de sant&#233; qu&#8217;ils appliquent la loi. &#160;C'est un minimum.&#160; 
 
 Quand on est pas au courant, on peut se renseigner... 
 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
