<document>
	<date>2008-04-10</date>
        <title>Et si &#231;a venait des lyc&#233;ens?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>enseignement</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soci&#233;t&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Et si &#231;a venait des lyc&#233;ens&#160;? Et si le v&#233;ritable premier coup de grisou du gouvernement venait des lyc&#233;ens&#160;?   &#160;   Vu de la plan&#232;te Mars, personne n&#8217;y croit. De quoi se plaignent-ils les petits ch&#233;ris&#160;? D&#233;j&#224; qu&#8217;ils ont beaucoup de chance d&#8217;&#234;tre l&#224; o&#249; ils sont&#160;? Ne lisent-ils jamais la presse&#160;? Ne voient-ils pas la rudesse des &#233;ch&#233;ances qui se profilent&#160;?   &#160;   Ce qui est s&#251;r, c&#8217;est que l&#8217;ex-maire de P&#233;rigueux, notre excellent ministre de l&#8217;Education nationale relativise, sur le ton bon enfant&#160;:  &#171;&#160;On a tous eu 16-20 ans, tous pu &#234;tre inquiets pour notre avenir. C'est naturel, in&#233;vitable m&#234;me&#160;&#187;.   &#160;   11 200 suppressions de postes pr&#233;vues cette ann&#233;e, dont environ 8 500 postes d'enseignants. Le secondaire devrait &#224; lui seul perdre environ 8 800 postes. Sur un total d&#8217;environ 900.000. Alors, alors, relativisons joyeusement. &#171;&#160;Le service public de l&#8217;&#233;ducation menac&#233;&#160;&#187;, disent les quinze organisations syndicales qui dans un communiqu&#233; prennent fait et cause pour le mouvement de protestation engag&#233; par l&#8217;Union Nationale Lyc&#233;enne (UNL) et la F&#233;d&#233;ration ind&#233;pendante lyc&#233;enne (FIDL). Objectivement, il va falloir argumenter...   &#160;   Et pourtant, et je prends le risque de me tromper, je crois que ce mouvement va occuper l&#8217;espace public, et tr&#232;s bient&#244;t va pr&#233;occuper le gouvernement.   &#160;   Premi&#232;re chose&#160;: cette jeunesse est belle. M&#234;me si on n&#8217;est pas d&#8217;accord, m&#234;me avant de se poser la question d&#8217;&#234;tre d&#8217;accord ou non. &#171;&#160;On a tous eu 16-20 ans&#160;&#187;, et voir nos 16-20 ans qui disent non, l&#8217;avenir ne doit pas &#234;tre comme &#231;a, donnez nous les moyens de conqu&#233;rir le monde&#160;&#187;, c&#8217;est quoiqu&#8217;il en soit un souffle de r&#233;volte, qu&#8217;il faut entendre, qui fait du bien &#224; entendre. Ils ne votent pas, ils sont soumis aux r&#232;gles de l&#8217;autorit&#233; parentale &#8211; et oui, c&#8217;est &#231;&#224; &#234;tre mineur - mais ils utilisent sans ne rien avoir demand&#233; &#224; personne l&#8217;une des plus importantes libert&#233;s fondamentales, celle de manifester.   Ensuite, il va falloir parler. Venant d&#8217;&#234;tre nomm&#233; conseiller de Sarkozy, je ne vais en plus conseiller Darcos, mais il faut que notre ami parle aux lyc&#233;ens. Et je ne doute pas un instant que ses propos rassurants d&#8217;aujourd&#8217;hui cachent une belle trouille. Car ce ne serait pas la premi&#232;re fois qu&#8217;un mouvement s&#8217;est emball&#233; &#224; partir de manifs lyc&#233;ennes, dont un &#233;narque moyennement &#233;veill&#233; vous d&#233;montre en 3 minutes qu&#8217;elles sont sans objet. C&#8217;est l&#8217;histoire de la mayonnaise qui prend ou ne prend pas.   Et le probl&#232;me pour Darcos est double, si les gentils lyc&#233;ens ne retournent pas illico &#224; leurs &#233;tudes.   D&#8217;abord, il serait bien difficile de revenir sur le c&#339;ur de la protestation, la suppression de postes. Une r&#233;forme embl&#233;matique des volont&#233;s de Sarkozy. Marge de man&#339;uvre&#160;? Z&#233;ro.   Ensuite, derri&#232;re le slogan, et les petites manip&#8217; politiques, il se cr&#233;e un mouvement, qui peut devenir l&#8217;identification de la jeunesse qui bouge, qui craint l&#8217;avenir, qui nous dit les amis, le monde que vous nous lassez a des cot&#233;s bizarres&#8230; &#160;  Juste, injuste, vrai, faux&#8230; ce n&#8217;est que le petit bout de la lorgnette. La question, c&#8217;est de retrouver les voies du dialogue, pour &#233;viter la fracture avec une jeunesse qui, quoi qu&#8217;on en dise, &#224; de quoi &#234;tre inqui&#232;te. &#160;   Ou resterait le passage en force. Attendre. Faire le dos rond quand le chiffre des manifestants va augmenter. D&#233;noncer une manip du PS par ses succursales. Les traiter d&#8217;irresponsables lorsque les casseurs viendront pourrir la fin des manifs.   Non, parler, ce serait mieux. 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
