<document>
	<date>2011-02-01</date>
        <title>Et si la justice tunisienne s&#8217;int&#233;ressait &#224; MAM ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>tunisie</tag>
                <tag>droit p&#233;nal</tag>
                <tag>mam</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droit p&#233;nal</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 MAM, la grande pro du gouvernement, a encore frapp&#233;. Apr&#232;s l&#8217;aide &#224; la police de Ben Ali et les chaussures de Gaza, voici l&#8217;avion du beauf et du financier de Ben Ali.   MAM a fait le choix de passer ses vacances de No&#235;l en Tunisie&#160;: bonne pioche&#160;! Le 17 d&#233;cembre, Mohamed Bouazizi, 26 ans, s'&#233;tait immol&#233; par le feu &#224; Sidi Bouzid,&#160;un geste ouvrant vers les premi&#232;res manifestations et les premiers morts. Mais c&#8217;&#233;tait tellement vacances que MAM n&#8217;avait pas lu les journaux. Ni elle, ni son compagnon Patrick Ollier, vu&#160;que nous avons&#160;maintenant les ministres en couple&#160;: Affaires &#233;trang&#232;res et relations avec le Parlement. Nous sommes bien gouvern&#233;s.   C&#8217;est les vacances, et on se prive de rien. Quelques jours &#224; Hammamet, puis une vir&#233;e &#224; Tabarka pour un h&#244;tel de luxe. Oui, mais il faut trois heures de route, ce qui est f&#226;cheux, voire ringard. Un coup de jet priv&#233; c&#8217;est bien mieux.&#160;Petit probl&#232;me&#160;:&#160;l&#8217;avion &#171;&#160;appartenait, nous dit-on&#160;&#187; &#224; Aziz Miled, un financier de Ben Ali, et Belhassen Trabelsi, le beau-fr&#232;re.   La ministre a confirm&#233; en bredouillant des salades avari&#233;es dans le genre Aziz Miled et Belhassen Trabelsi n&#8217;&#233;taient pas des proches du r&#233;gime. Sacr&#233;e MAM.   Ceci dit, il y a un autre probl&#232;me qui pourrait &#234;tre plus g&#234;nant. Je dis &#171;&#160;appartenait, nous dit-on&#160;&#187; car je ne suis pas convaincu.   Si l&#8217;avion appartient &#224; Aziz Miled et Belhassen Trabelsi, comme deux bons copains qui ont achet&#233; un v&#233;lo ensemble, pas d'obstacle juridique. Ils font ce qu&#8217;ils veulent de leur bien. Ils auraient m&#234;me pu me donner le v&#233;lo comme je suis sympa.   Le probl&#232;me, c&#8217;est que ce n&#8217;est pas un v&#233;lo mais un avion, et il est rare que des hommes d&#8217;affaires ach&#232;tent un avion sur leur cassette personnelle. L&#8217;hypoth&#232;se la plus vraisemblable est que cet avion appartient &#224; une soci&#233;t&#233;, dont les actionnaires principaux sont Aziz Miled et Belhassen Trabelsi. C&#8217;est tout &#224; fait l&#233;gal, et &#231;a limite le co&#251;t : si vous achetez l&#8217;avion &#224; titre personnel c&#8217;est avec vos revenus, et les d&#233;penses d&#8217;usage c&#8217;est aussi &#224; tirer sur les revenus. Si l&#8217;avion est achet&#233; par la soci&#233;t&#233;, c&#8217;est une d&#233;pense de la soci&#233;t&#233; et l&#8217;usage ne p&#232;se pas sur les revenus.   Si l&#8217;avion appartient &#224; une soci&#233;t&#233;, &#231;a change tout pour MAM. Car la soci&#233;t&#233; ne fonctionne pas comme un particulier. Elle ne peut engager de d&#233;penses que dans le cadre de son objet social. Si la d&#233;pense ne se raccroche pas &#224; l&#8217;objet social, c&#8217;est de l&#8217;abus de biens, et du recel d&#8217;abus de biens pour celui qui en profite.  C&#8217;est l&#8217;histoire de Patrick Poivre d'Arvor qui voyageait aux frais des soci&#233;t&#233;s contr&#244;l&#233;es par Pierre Botton.  Ah, ah&#160;!   Alors, demain MAM va produire un communiqu&#233; expliquant qu&#8217;avant de monter dans l&#8217;avion, elle a v&#233;rifi&#233; les titres administratifs pour s&#8217;assurer que l&#8217;avion &#233;tait la propri&#233;t&#233; personnelle d'Aziz Miled et Belhassen Trabelsi. Autre solution, elle va nous expliquer que l&#8217;avion appartenait &#224; une soci&#233;t&#233; ayant pour objet social le transport de ministres fran&#231;ais en vacances. L&#224;, en effet, il n&#8217;y aurait rien &#224; dire&#8230; on serait dans le cadre de l'objet social.   Elle est rigolote cette histoire, finalement. Ca pourrait faire un petit cas pratique pour la nouvelle justice tunisienne. Pour le moment, que du l&#233;ger&#160;: demander aux flics de v&#233;rifier &#224; qui appartient r&#233;ellement l&#8217;avion. Apr&#232;s, on peut convoquer les vacanciers int&#233;ress&#233;s pour poser quelques questions.   
 
 
 
 
        </text>
</document>
