<document>
	<date>2010-02-05</date>
        <title>Fonce, Ilham, et n&#8217;&#233;coute pas les vilains</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Commentaires (271)</tag>
                <tag>npa</tag>
                <tag>parti politique</tag>
                <tag>libert&#233;</tag>
                <tag>foulard</tag>
                <tag>religion</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Ma ch&#232;re Ilham, je ne voterai pas pour toi. Parce que je n&#8217;ai pas la chance d&#8217;habiter dans le Vaucluse, et parce que le NPA, ce n&#8217;est pas ma tasse de th&#233;, m&#234;me si j&#8217;y compte de vrais amis  (La bise, H&#233;l&#232;ne&#8230;).  Je ne suis pas d&#8217;accord du tout avec votre positionnement, protestataire &#224; perp&#233;tuit&#233;. Il y a dans le programme du NPA des principes &#233;conomiques et sociaux que j&#8217;estime ind&#233;fendables, et qui seraient dangereux si le NPA n&#8217;avait pas fait le choix de se prot&#233;ger dans la posture d&#8217;une opposition puriste. C&#8217;est la magie du verbe et l&#8217;incapacit&#233; de faire quoi que ce soit, avec comme illustration votre inaction face &#224; la privatisation de la Poste. Mais, tu me trouveras aussi tous les d&#233;fauts quand je te dirais que je suis un social d&#233;mocrate r&#233;formiste, persuad&#233; que le monde c&#8217;est le march&#233;, et que la responsabilit&#233; politique, c&#8217;est de s&#8217;organiser avec m&#233;thode pour en amender les exc&#232;s et cr&#233;er, dans la vraie vie, de la solidarit&#233;.   Je ne suis donc pas pr&#234;t de voter pour toi ou tes petits camarades, mais je veux te dire tr&#232;s tranquillement que je trouve ta candidature incontestable, et je reste hallucin&#233; par les &#233;ructations de la  politic family.     Ces bavards imp&#233;nitents bafouent la Constitution, en invoquant des r&#232;gles n&#233;es de leurs fantasmes d&#233;prim&#233;s. Ce qui est en cause, c&#8217;est l&#8217;article 4&#160;: &#171;&#160; Les partis et groupements politiques concourent &#224; l'expression du suffrage. Ils se forment et exercent leur activit&#233; librement&#160;&#187;. Donc, le NPA, comme tous les partis, est libre de s&#8217;organiser comme il l&#8217;entend. Aucune loi ne peut interf&#233;rer, et aucun juge ne pourrait y mettre son nez. Ta candidature ne viole rien&#160;: bien au contraire, elle honore la Constitution, en poussant un peu le champ de la libert&#233; politique. Tout centim&#232;tre gagn&#233; dans la libert&#233; d&#8217;expression est une victoire. Bravo.   Et puis, tu colles un joli bonnet d&#8217;&#226;ne &#224; ces ignorants, sectaires au point d&#8217;en devenir oublieux. Comment vont-ils faire demain, apr&#232;s leur cris de pucelles la&#239;ques effarouch&#233;es, quand ils vont c&#244;toyer au parlement europ&#233;en tous les partis politiques &#171;&#160;d&#233;mocrates-chr&#233;tiens&#160;&#187;. La d&#233;mocratie chr&#233;tienne italienne, c&#8217;est trente ans d&#8217;histoire, et la France n&#8217;avait pas rompu ses relations diplomatiques, me semble-t-il. De plus, horreur absolue, il existe en France, tiens toi bien, un Parti Chr&#233;tien D&#233;mocrate, un Mouvement D&#233;mocrate Chr&#233;tien et un Parti R&#233;publicain Chr&#233;tien&#160;: il faut envisager d&#8217;urgence leur dissolution. Et je ne te parle pas des estivales messes de Chirac &#224; Bormes-les-Mimosas, en cort&#232;ge officiel depuis le ch&#226;teau de Br&#233;gan&#231;on. Enfin, je te livre, depuis le site de l&#8217;Assembl&#233;e Nationale, cette page au nom de &#171;&#160;L&#8217;Abb&#233; Pierre, D&#233;put&#233;&#160;&#187;. Encore un coup du NPA&#160;!   Non, ta candidature est d&#8217;autant plus l&#233;gitime que tu es une militante du NPA, assumant des responsabilit&#233;s dans ton parti. Loin du casting qui pr&#233;vaut &#224; la constitution des listes des grands partis. En Rh&#244;ne Alpes, notre h&#233;ros local, fer de lance de la nouvelle SFIO, Queyranne Jean-Jacques, a plac&#233; en position &#233;ligible un ancien patineur artistique. Tr&#232;s honorable, sans doute, mais comme contenu politique, c&#8217;est un peu court.   De toute fa&#231;on, ne te trompe pas. Ce qui ne leur plait pas, c&#8217;est justement que tu ne rentres pas dans le moule qu&#8217;ils avaient pr&#233;par&#233; pour toi. Une femme musulmane qui porte le voile est n&#233;cessairement une bigote effarouch&#233;e, soumise au grand fr&#232;re, incapable de penser par elle-m&#234;me. Alors que tu aies tes id&#233;es, et que tu t&#8217;avances dans un combat politique minoritaire, &#231;a, ce n&#8217;est pas pr&#233;vu par le sc&#233;nario. Merci de rester soumise aux id&#233;es toute faites, &#231;a nous simplifierait la vie.   Le plus dr&#244;le, dans toute cette histoire, c&#8217;est la mani&#232;re dont ils s&#8217;accrochent &#224; l&#8217;ornement vestimentaire. Ce que tu penses, ce que tu dis, ce que tu fais, peu importe. Demain, une autre dirait la m&#234;me chose, sans le foulard, tout irait bien. Le bonnet phrygien de Marianne est g&#233;nial, mais le voile nou&#233; en bonnet d&#8217;Ilham est atroce. C&#8217;est l&#8217;apparence qui coince, alors que tu te pr&#233;sentes aux &#233;lections pour d&#233;battre publiquement. Et puis, d&#233;nier ton droit d'&#234;tre candidat, c&#8217;est grave, et parfaitement idiot,&#160;car ta candidature est l&#8217;occasion de d&#233;passer le symbolique, pour affronter les id&#233;es, dans le libre d&#233;bat d&#233;mocratique. C&#8217;est une mentalit&#233; de vilains censeurs, perdus devant une libert&#233; qu&#8217;ils r&#234;vent de contr&#244;ler. &#160;   Bonne chance, Ilham.     Ilham s'est cach&#233;e dans la photo. Saurez-vous la retrouver ? 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
