<document>
	<date>2008-03-27</date>
        <title>Fourniret : La cruaut&#233; et nous</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>Fourniret</tag>
                <tag>cruaut&#233;</tag>
                <tag>Cour d'Assises</tag>
                <tag>Freud</tag>
                <tag>Nietzsche</tag>
                <tag>Gilles de Rais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Blog</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Fourniret&#160;: La cruaut&#233; et nous. Alors que s&#8217;ouvre devant la Cour d&#8217;Assises des Ardennes le proc&#232;s du tueur en s&#233;rie pr&#233;sum&#233; Michel Fourniret et de son &#233;pouse Monique Olivier, une question se pose d&#8217;&#233;vidence&#160;: pourquoi tout &#231;a&#160;?   &#160;   D&#8217;abord, pourquoi un tel proc&#232;s, deux mois, alors que tout semble r&#233;gl&#233; d&#8217;avance. L&#8217;interview des avocats ne laisse pas beaucoup de doute. Tous disent que se sera la peine maximale pour Fourniret, et, sans doute pour son &#233;pouse. L&#8217;un des enjeux est de savoir si Michel Fourniret cherchera &#224; adoucir le sort de son &#233;pouse, ou au contraire &#224; la maintenir au c&#339;ur du pacte criminel qui les lie depuis l&#8217;origine. Michel Fourniret depuis sa prison o&#249; il finissait de purger une peine, &#233;crit &#224; Monique Olivier  &#171;&#160;Nous nous marierons devant les hommes et, unis par des liens distants des conventions, nous ne serons jamais les meilleurs amants que nous aurions pu &#234;tre si la confiance avait pu abolir toute barri&#232;re au risque de se reconna&#238;tre comme deux monstres, mais si infiniment, tendrement &#233;pris l&#8217;un pour l&#8217;autre&#160;&#187;.  Et la future &#233;pouse de r&#233;pondre  &#171;&#160;Tu sais c&#8217;est avec plaisir que j&#8217;ex&#233;cuterai tes ordres (&#8230;) Non je ne suis pas une petite bourgeoise, je veux travailler aupr&#232;s de mon fauve, le seconder&#160;&#187;.   &#160;   Les faits sont largement &#233;tablis par les &#233;l&#233;ments mat&#233;riels et les d&#233;clarations. Pas de doute l&#224;-dessus non plus. Alors deux mois de proc&#232;s &#8230; Oui deux mois, car il est n&#233;cessaire de comprendre. La justice doit s&#8217;entourer de la proc&#233;dure la plus prudente. Car ce proc&#232;s, c&#8217;est le viol et l&#8217;assassinat de 7 jeunes filles&#160;: Isabelle Laville 17 ans, Fabienne Leroy 20 ans, Jeanne-Marie Desramault 21 ans, Elizabeth Brichet 12 ans, Natacha Dana&#239;s 13 ans, C&#233;line Saison 18 ans, Mananya Thumpong 13 ans.   &#160;   Viennent alors les vraies questions&#160;: Pourquoi ces faits&#160;? Comment ce comportement&#160;? Et il y a deux mani&#232;res de r&#233;pondre.   &#160;   La premi&#232;re est le rejet de ces monstres. Des pr&#233;dateurs sexuels, criminels sans conscience. Ils repr&#233;sentent l&#8217;envers de ce qu&#8217;est l&#8217;humanit&#233;. La seule solution est de les rejeter le plus loin possible et de les &#233;carter d&#8217;une communaut&#233; humaine dans laquelle ils n&#8217;ont aucune place. De fait, si la justice confirme les accusations, la r&#233;ponse sera la r&#233;clusion. Et vu l&#8217;&#226;ge de Michel Fourniret, 66 ans, ce sera une fin de vie en prison.   &#160;   La seconde est une interrogation sur la place de la cruaut&#233; dans le comportement humain.   &#160;   Dans cette affaire, la cruaut&#233; est quasiment parfaite. Elle est li&#233;e &#224; une pr&#233;m&#233;ditation m&#233;thodique et alli&#233;e au plaisir. L&#8217;assassinat doit &#234;tre, dans ce rituel criminel, pr&#233;c&#233;d&#233; du viol de ce que les jeunes filles ont de plus intime, leur virginit&#233;. Deux morts en une seule mort. Tout serait simple si nous pouvions simplement rejeter la cruaut&#233; comme &#233;tant ext&#233;rieure &#224; l&#8217;homme. Or, personne n&#8217;a mieux pos&#233; le probl&#232;me que Freud dans  Malaise dans la culture  :  &#171;&#160;Il n&#8217;y aurait aucun sens, ni aucune n&#233;cessit&#233; d&#8217;interdire le meurtre si l&#8217;homme n&#8217;y aspirait pas fortement. La passion pour le meurtre est premi&#232;re. La morale est une construction historique secondaire&#160;&#187;.  L&#8217;homme bon par nature, distribuant au mieux sa g&#233;n&#233;rosit&#233; pour un monde meilleur ... Non, c&#8217;est le fruit d&#8217;une construction morale. D&#8217;ailleurs, pendant tr&#232;s longtemps, la justice rendue aux noms des hommes ne se comprenait pas sans la cruaut&#233;, par la torture et des peines tr&#232;s violentes. Avec un raffinement, la peine de mort.   &#160;   L&#8217;un des plus grands criminels de l&#8217;histoire, que Nietzsche dans  G&#233;n&#233;alogie de la morale  appelait &#171;&#160;la figure du ma&#238;tre&#160;&#187;, est Gilles de Rais. Un noble&#160;: petit neveu de Bertrand Du Guesclin, h&#233;ros de la Guerre de Cent Ans, riche et fastueux &#8230; Mais, un noble non civilis&#233;, qui poursuivait sa domination par l&#8217;asservissement des enfants. Combien de viols et d&#8217;assassinats pour Gilles de Rais&#160;? Peut-&#234;tre 140 victimes et en tout cas 50 ossements retrouv&#233;s. Et lorsque son juge Pierre de l&#8217;H&#244;pital interrogeait Gille de Rais celui-ci r&#233;pondait que c&#8217;&#233;tait seulement pour son plaisir et sa d&#233;lectation charnelle.   &#160;   La soci&#233;t&#233; et la morale ont permis de d&#233;passer cet &#233;tat sauvage. Il n&#8217;en reste pas moins que la cruaut&#233; est au c&#339;ur des d&#233;marches humaines. Et le proc&#232;s est l&#8217;occasion de se poser la question&#160;: o&#249; en sommes-nous avec la cruaut&#233;&#160;? 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
