<document>
	<date>2011-05-16</date>
        <title>Agression sexuelle : La parole de la victime existe-t-elle encore ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>dsk</tag>
                <tag>victime</tag>
                <tag>viol</tag>
                <tag>pr&#233;somption d'innocence</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>affaires</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 DSK sera-t-il condamn&#233; ou non&#160;? Seul un jugement d&#233;finitif le dira, et nous en sommes loin. Nous connaissons, partiellement, la th&#232;se de la victime, mais nous ignorons tout des &#233;l&#233;ments d&#233;cisifs de l&#8217;enqu&#234;te et&#160;de la th&#232;se de la d&#233;fense.   DSK risque gros, tr&#232;s gros. Son avenir politique est r&#226;p&#233;, mais surtout il encourt des ann&#233;es de prison. Il proteste de son innocence. J&#8217;ai bien en t&#234;te le visage de personnes accus&#233;es, qui protestaient contre toutes les apparences, et dont l&#8217;innocence a finalement &#233;t&#233; reconnue. A l&#8217;examen des faits s&#8217;ajoute la proc&#233;dure, et ses r&#232;gles. L&#8217;affaire n&#8217;est pas finie&#160;; elle commence, et ses avocats seront tr&#232;s combattifs.   Mais la retenue qui s&#8217;impose vis-&#224;-vis de l&#8217;accus&#233; vaut pour la victime, et ce que je vois apparaitre depuis hier matin est consternant.   Je passe &#233;videmment sur toutes les grandes d&#233;clarations bidonn&#233;es de notre joyeux monde politique sur les violences faites aux femmes. Avec ce l&#233;gislateur qui fait de la gonflette en votant la loi r&#233;primant la simple violence psychologique dans le couple&#8230; alors qu&#8217;il sait tr&#232;s bien que faire enregistrer une plainte pour violences est loin d&#8217;&#234;tre &#233;vident pour les femmes. Je n&#8217;oublie pas non plus que les d&#233;put&#233;s ont rendu hommage debout, et en s&#233;ance, &#224; un de leur coll&#232;gue qui venait de se suicider apr&#232;s avoir abattu sa femme &#224; bout portant, parce qu&#8217;elle le quittait.   Non, je n&#8217;ai pas d&#233;couvert hier que le discours sur les violences contre les femmes manquait cruellement de contenu. En revanche, je n&#8217;imaginais pas ce m&#233;pris profond et serein pour une femme qui vient de porter plainte pour viol, et dans des conditions suffisamment circonstanci&#233;es pour que la police, puis un procureur, encha&#238;nent.   Il y a deux personnes en cause, et ce qu&#8217;elles disent m&#233;rite une &#233;gale consid&#233;ration pour les observateurs que nous sommes.   DSK conteste les charges. Dont acte. Nous ne savons rien de la th&#232;se de DSK. Ne s&#8217;est-il rien pass&#233;&#160;? S&#8217;est-il pass&#233; quelque chose, mais qui n&#8217;&#233;tait qu&#8217;une &#233;quivoque&#160;? Est-ce un complot, une manipulation&#160;? Ses avocats s&#8217;exprimeront. Je dis quand m&#234;me que le menottage dans le dos d&#8217;une personne qui ne pr&#233;sente aucun risque de fuite est un abus, de m&#234;me qu&#8217;exposer cet homme menott&#233; aux photographes. C&#8217;est peut &#234;tre courant aux US, mais c&#8217;est ill&#233;gal en France, et &#224; juste titre.    Mais, en parall&#232;le, quel m&#233;pris pour ce que dit cette femme&#160;! Comment accuser d&#8217;&#234;tre l&#8217;outil d&#8217;un complot&#160;cette jeune femme humble, vivant avec sa fille, salari&#233;e appr&#233;ci&#233;e par son employeur dans sa mani&#232;re de servir et dans son comportement ?   Sa th&#232;se, tout le monde la connait, et elle a &#233;t&#233; prise en compte imm&#233;diatement par la police puis apr&#232;s plus de huit heures d&#8217;examen, par le procureur. Ce n&#8217;est pas une veille histoire qui ressort opportun&#233;ment. Dans les minutes qui ont suivi, elle s&#8217;est pr&#233;cipit&#233; vers ses coll&#232;gues et son directeur pour parler, et demander &#224; la police de venir.   Cette femme peut demain dire qu&#8217;il ne s&#8217;est rien pass&#233;, et le proc&#232;s prendra fin. Mais ce qu&#8217;elle a dit aujourd&#8217;hui m&#233;rite la plus grande attention, car si cette th&#232;se est vraie, cette femme a &#233;t&#233; victime d&#8217;une agression sexuelle, une blessure terrible qui marquera sa vie.   Les victimes qui portent plainte savent que deux malheurs se conjuguent&#160;: l&#8217;agression qu&#8217;elles viennent de subir, et l&#8217;enqu&#234;te qui commence. Et il en est pour la femme de service du Sofitel comme toutes les victimes. Elles ne demandent rien &#224; personne, se trouvent agress&#233;es, et elles vont devoir affronter les mises en cause qui d&#233;coulent de toute proc&#233;dure. Il faut des preuves, et c&#8217;est l&#8217;objet des enqu&#234;tes, conduites par des &#233;quipes sp&#233;cialis&#233;es de la police.   Mosco, le Guen, Savary, et toute la chorale ont entonn&#233; l&#8217;air du &#171;&#160;complot&#160;&#187;, de la &#171;&#160;manipulation&#160;&#187;. Complot de quoi&#160;? Comment&#160;? Qu&#8217;attendent-t-il pour saisir la justice&#160;? Il est profond&#233;ment choquant qu&#8217;&#224; aucun moment ils n&#8217;&#233;mettent l&#8217;hypoth&#232;se que la victime puisse &#234;tre sinc&#232;re, car cela revient &#224; la condamner, sans pr&#233;somption d&#8217;innocence, &#224; l&#8217;infraction de d&#233;nonciation calomnieuse.   La question pos&#233;e &#224; la justice de New York, c&#8217;est un des d&#233;cideurs les plus puissants du monde qui agresse une femme issue de la plus humble des soci&#233;t&#233;s. Le fait que les responsables politiques&#160;de&#160;Gauche&#160;soient incapables d&#8217;int&#233;grer cette question dans leurs analyses montre que s&#8217;ils mettent des guillemets &#224; &#171;&#160;victime&#160;&#187;,&#160;je&#160;dois les mettre &#224; &#171;&#160;de Gauche&#160;&#187;.   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
