<document>
	<date>2014-04-23</date>
        <title>Agressions sexuelles : L&#8217;arm&#233;e serait-elle arri&#233;r&#233;e ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>droit des femmes</tag>
                <tag>arm&#233;e</tag>
                <tag>viol</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droit p&#233;nal</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Il y a des crapules partout, et m&#234;me dans l&#8217;arm&#233;e. Des sauvages qui violent les femmes&#8230; Le violeur est un criminel qui doit passer aux assises, avec huit ans de prison comme tarif de base. A c&#244;t&#233; du violeur pr&#233;dateur, il y a la troupe des vicelards incontinents, qui ne peuvent se retenir de baver quand ils rencontrent une femme. &#199;a passe par les injures graveleuses, le harc&#232;lement sexuel, les atteintes &#224; la pudeur, les mains baladeuses et ploteuses... Des comportements de gougnafier qui doivent conduire en correctionnelle et en conseil de discipline, syst&#233;matiquement.  
 C&#8217;est la loi, et elle n&#8217;est pas si mal appliqu&#233;e que cela,&#8230; sauf dans l&#8217;arm&#233;e. Une inacceptable&#160; arri&#233;ration. 
 Depuis la professionnalisation, en 1996, on compte 15 % de femmes &#224; l&#8217;effectif. La question des agressons sexuelles sur les femmes est devenue publique fin f&#233;vrier avec le livre&#160; La Guerre invisible ,&#160; de&#160; Leila Minano et Julia Pascual , deux journalistes. Un livre tr&#232;s fort, qui a oblig&#233; le minist&#232;re &#224; prendre position, et annoncer un plan de lutte contre ce syst&#232;me. On attend&#160; un rapport confi&#233; &#224; Didier Bolelli, inspecteur g&#233;n&#233;ral de l'arm&#233;e de terre, ancien patron du renseignement militaire, et Brigitte Debernardy, contr&#244;leur g&#233;n&#233;ral. Le ministre s&#8217;est dit tr&#232;s vigilant, et on veut le croire. 
 
 Dans  Le Monde  d&#8217;hier, trois femmes t&#233;moignent, dans une lettre ouverte adress&#233;e &#224; Le Drian. &#160; 
 &#171;&#160; Je m'appelle C&#233;line, j'ai 28 ans. J'ai &#233;t&#233; une des premi&#232;res femmes militaires admises dans une compagnie de combat. J'&#233;tais si fi&#232;re de suivre&#160;le chemin trac&#233; par mon grand-p&#232;re. J'ai cependant &#233;t&#233; victime de harc&#232;lement moral, sexuel et d'une tentative de viol de la part de mes camarades. On a tent&#233; de me dissuader de porter plainte. Lors de l&#8217;enqu&#234;te&#160;de commandement qui a suivi la d&#233;nonciation des faits, les officiers m'ont expliqu&#233; qu'une&#160; &#171; femme entour&#233;e d'hommes &#233;tait comme une brebis au milieu des loups &#187; &#160;et que j'aurais d&#251; m&#8217;attendre&#160;&#224; ce que l'on&#160; &#171; me saute dessus &#187;.  J'ai d&#251; quitter l'arm&#233;e par la petite porte alors que mes agresseurs, eux, sont rest&#233;s en place. J'ai tent&#233; de mettre&#160;fin &#224; mes jours avant de sombrer&#160;dans l'alcool&#160;et la d&#233;pression. Aujourd'hui encore, je cherche &#224; me&#160;reconstruire. 
 &#171;&#160;Je m'appelle Laetitia, je me suis engag&#233;e dans l'arm&#233;e de terre en mai 2001. Deux mois plus tard, j'&#233;tais victime d'un viol sous GHB, ou &#171; drogue du viol &#187;, au sein de mon r&#233;giment. Une proc&#233;dure douloureuse et longue de sept ans s'en est suivie. Mon agresseur a finalement &#233;t&#233; confondu et condamn&#233; p&#233;nalement. En revanche, les autres, ceux qui ont vu mais n'ont rien fait, n'ont jamais &#233;t&#233; inqui&#233;t&#233;s. Ma carri&#232;re et ma&#160;vie priv&#233;e&#160;ont &#233;t&#233; bris&#233;es ! Treize ans apr&#232;s les faits, rien n'a chang&#233;. Certaines mesures ont &#233;t&#233; prises mais sans que notre parole soit &#233;cout&#233;e. Le projet pr&#233;sent&#233; ne passe-t-il pas &#224; c&#244;t&#233; de l'essentiel : les attentes des victimes ? 
 &#171;&#160;Je m'appelle Lyne, j'ai 26 ans. Il y a moins d'un an, j'ai &#233;t&#233; victime d'un viol dans ma garnison. J'ai port&#233; plainte trois jours apr&#232;s les faits. Une semaine plus tard, on m'a mut&#233;e dans une autre unit&#233; mais sans&#160;changer&#160;de base.&#160;Aujourd'hui, je suis toujours dans l'arm&#233;e et en aucun cas je ne souhaite&#160;quitter&#160;mon travail. Je croise tous les jours mon agresseur qui a, lui, conserv&#233; son poste. Est-il normal, alors que je suis victime, que j'aie &#233;t&#233; d&#233;tach&#233;e de mon unit&#233;, tandis que mon agresseur n'a jamais &#233;t&#233; mut&#233; et n'est pas inqui&#233;t&#233; ? A pr&#233;sent, je souffre du regard des autres. J'ai fini par&#160;faire&#160;une demande de mutation actuellement &#233;tudi&#233;e par le service des ressources humaines. J'attends avec impatience la d&#233;cision, qui je l'esp&#232;re sera positive&#160;&#187;. 
 Il faut vraiment saluer le courage de ces femmes, qui dont le choix de rejoindre notre arm&#233;e, et qui &#233;tant victimes et cass&#233;es par le syst&#232;me, se rebellent. Le courage et la justice contre les l&#226;ches, la justice contre les violents. &#160;&#160;&#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
