<document>
	<date>2009-05-10</date>
        <title>Hadopi : Les (grands) artistes au pays de Bisounours</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>loi</tag>
                <tag>artiste</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  La maladie d&#8217;Alzheimer est-elle notre destin&#160;? Troubles de la m&#233;moire, d&#233;sorientation temporo-spatiale, infantilisation, agressivit&#233; d&#233;sordonn&#233;e&#8230; Si ce qui fait la diff&#233;rence est notre loi, le couronnement est venu avec la grandiloquente p&#233;tition de quatre artistes devenus les &#233;toiles non filantes&#160;de ce quinquennat d&#233;j&#224; finissant : c&#244;t&#233; chanson  Juliette Gr&#233;co  et Maxime Le Forestier, et c&#244;t&#233; com&#233;die,  Pierre Arditi  et  Michel Piccoli . Pour nous dire que combattre Hadopi, ce n'est pas bien. Ces &#233;chapp&#233;s du cantou ont dit &#224; Martine qu&#8217;elle n&#8217;&#233;tait pas gentille, et Martine a trembl&#233;. Boss au Parti socialiste en 2009, quelle vie&#8230; Il faut dire que pour celle qui a &#233;t&#233; d&#233;sign&#233;e syndic de la rue de Solferino, c&#8217;est un tremblement de terre. Depuis longtemps, la carte&#160;&#233;lectorale a montr&#233; que les quartiers populaires votaient &#224; droite. Il restaient les fid&#232;les artistes, mais les voici qui prennent le large.   Lisons, ch&#232;res amies et chers amis, cette p&#233;roraison publi&#233;e par l'excellent  Le Monde, q ui sait conserver son c&#244;t&#233;&#160;  &#171;&#160; Au rendez-vous des amis &#187; .   &#171;&#160; La gauche - notre famille -, c'&#233;tait le refus d'un ordre purement marchand. C'&#233;tait la protection du faible contre le fort.&#160;&#187;   C&#8217;est l&#8217;un des signes patents de la s&#233;nilit&#233;&#160;: id&#233;alisation de l&#8217;enfance, refus du r&#233;el. Admettons la pleine conscience des auteurs : m&#234;me au CM2, on refuse ces formules en forme d&#8217;enflure.   &#171;&#160;En particulier pour la culture. En ne les abandonnant pas &#224; la seule loi du march&#233;, la gauche avait sauv&#233; les artistes dans notre pays. C'&#233;tait vrai, en particulier, des dispositions prises sous  Fran&#231;ois Mitterrand .&#160;&#187;   Tonton,  primum inter pares . Tonton contre le march&#233;&#160;! Tonton de la rupture avec le capitalisme&#160;! Tonton terrassant le r&#232;gne de l&#8217;argent&#160;! Tonton qui&#160;m&#233;prisait la finance,&#160;&#160;au point de faire payer ses factures&#160; par d&#8217;autres. Tonton reviens...   &#171;&#160;Ceux de nos voisins qui n'ont pas fait ce choix-l&#224; n'ont plus de cin&#233;ma ni de musique.&#160;&#187;   Alors que, c&#8217;est bien connu, les forces cr&#233;atrices de la culture et du cin&#233;ma fran&#231;ais enchantent les spectateurs, au point qu&#8217;il faut sans cesse ouvrir de nouvelles salles. Et les jeunes pousses du talent s&#8217;appellent   Juliette Gr&#233;co , Maxime Le Forestier,  Pierre Arditi  et  Michel Piccoli . La loi n'a &#233;t&#233; qu'une grande r&#233;ussite.   &#171;&#160;En vous opposant, &#224; l'occasion de la loi Cr&#233;ation et Internet, &#224; ce que des r&#232;gles s'imposent aux op&#233;rateurs t&#233;l&#233;com (comme vous les aviez impos&#233;es nagu&#232;re aux op&#233;rateurs de t&#233;l&#233;vision et de radio) pour qu'ils cessent de piller la cr&#233;ation, vous venez de tourner le dos de mani&#232;re fracassante &#224; cette histoire commune.&#160;&#187;   Vieil argument du style congr&#232;s PC des ann&#233;es lumineuses. Enfon&#231;ons les portes ouvertes en critiquant l&#8217;absence de bonheur absolu pour tout un chacun. Il faut le bonheur pour tous&#160;! Et l&#8217;ennemi, c&#8217;est l&#8217;autre&#160;: difficile de rater la cible, et &#231;a &#233;vite de penser. Quel luxe&#160;! &#160;   &#160;&#160;   &#171;&#160;Vous &#233;tiez la r&#233;sistance &#224; la d&#233;r&#233;glementation, &#224; la loi de la jungle et du plus fort qui assassine la diversit&#233; culturelle. Vous &#234;tes d&#233;sormais, par l'effet d'une &#233;trange ironie de l'histoire, les avocats du capitalisme d&#233;brid&#233; contre les droits des artistes &#224; l'heure du num&#233;rique.&#160;&#187;   Scoop, mes amis&#160;! Le capitalisme d&#233;brid&#233; a son si&#232;ge rue de Solferino. Il reste deux ou trois abrutis pensant que le capitalisme d&#233;fend ses int&#233;r&#234;ts au sein des conseils d&#8217;administration des banques et des grandes soci&#233;t&#233;s de la finance. Que neni&#160;! Les mastars &#224; costar ray&#233; sont tous regroup&#233;s rue de Solferino, et s&#8217;organisent &#160; comme des mafieux pour d&#233;truire la culture des gentils artistes.   &#171;&#160;Souvenez-vous-en : le droit d'auteur est un droit de l'homme.&#160;&#187;   Souvenons-nous, chers g&#233;n&#233;reux papys, avec l&#8217;homme de la premi&#232;re des derni&#232;res tourn&#233;es d'adieux, de nos r&#234;ves de bonheur&#160;: &#160;   &#171;&#160;Souvenirs, souvenirs   &#171;&#160;Je vous retrouve dans mon c&#339;ur   &#171;&#160;Et vous faites refleuri   &#171;&#160;Tous mes r&#234;ves de bonheur.&#160;&#187;   Souvenons-nous aussi que personne ne conteste la protection des droits. La seule question est que cette protection ne peut se faire par la violation d'autres. Affirmer que le d&#233;bat, c'est la loi de la jungle ou Hadopi, c'est se ficher de monde. Ce pourrait-&#234;tre la licence globale. Ce pourrait &#234;tre aussi ce qu'a vot&#233; le parlement europ&#233;en:&#160;&#171;&#160;Aucu ne restriction aux droits et libert&#233;s fondamentales des utilisateurs finaux ne doit &#234;tre prise sans d&#233;cision pr&#233;alable de l&#8217;autorit&#233; judiciaire&#187; . On abandonne la surveillance et le contr&#244;le par une autorit&#233; administrative (la CPD du syst&#232;me Hadopi), en confiant la d&#233;cision au juge, et en organisant un d&#233;bat pr&#233;alable avec la personnne concern&#233;e avant la d&#233;cision.   &#171;&#160;Ce n'est pas parce que les PDG des nouvelles multinationales portent des jeans et des tee-shirt que leur &#226;pret&#233; et leur cupidit&#233; sont moindres. Pour &#234;tre cool en apparence, le capitalisme num&#233;rique n'en est pas moins sauvagement  pr&#233;dateur !&#160;&#187;   Ce qui voudrait dire que le gentil Che Guevara en   tee-shirt fumant le cigare pendant les ex&#233;cutions de ses opposants n&#8217;&#233;tait pas si cool que &#231;a&#160;??? Tout un univers qui s&#8217;&#233;coule&#160;! L&#8217;habit ne fait pas le moine chantant et inversement.   &#171;&#160;H&#233;raclite nous enseigne : "Le peuple doit combattre pour ses lois comme pour ses murailles."&#160;&#187;   La ligne Maginot r&#233;invent&#233;e par les artistes&#8230; Mais bande de nazes d&#8217;artistes fatigu&#233;s, quand ferez vous la diff&#233;rence entre la loi et le droit&#160;? Implorez la loi, votre pi&#232;tre dieu fantasm&#233;, et vous vous apercevrez que vous &#234;tes &#224; poil devant la foule qui se marre. Fichez la paix &#224; H&#233;raclite, et int&#233;ressez vous au droit europ&#233;en qui a force sup&#233;rieure &#224; votre petite loi&#160;! Courez vite chez votre libraire acheter au prix prot&#233;g&#233; par la loi mitterrandienne les &#233;crits de Victor Hugo&#160;:    &#160;   &#171;&#160; Le droit et la loi, telles sont les deux forces; de leur accord na&#238;t l'ordre, de leur antagonisme naissent les catastrophes. Le droit parle et commande du sommet des v&#233;rit&#233;s, la loi r&#233;plique du fond des r&#233;alit&#233;s; le droit se meut dans le juste, la loi se meut dans le possible; le droit est divin, la loi est terrestre.   &#160;   &#171;&#160;Ainsi, la libert&#233;, c'est le droit; la soci&#233;t&#233;, c'est la loi. De l&#224; deux tribunes; l'une o&#249; sont les hommes de l'id&#233;e, l'autre o&#249; sont les hommes du fait; l'une qui est l'absolu, l'autre qui est le relatif. De ces deux tribunes, la premi&#232;re est n&#233;cessaire, la seconde est utile. De l'une &#224; l'autre il y a la fluctuation des consciences. L'harmonie n'est pas faite encore entre ces deux puissances, l'une immuable, l'autre variable, l'une sereine, l'autre passionn&#233;e. La loi d&#233;coule du droit, mais comme le fleuve d&#233;coule de la source, acceptant toutes les torsions et toutes les impuret&#233;s des rives. Souvent la pratique contredit la r&#232;gle, souvent le corollaire trahit le principe, souvent l'effet d&#233;sob&#233;it &#224; la cause; telle est la fatale condition humaine. Le droit et la loi contestent sans cesse; et de leur d&#233;bat, fr&#233;quemment orageux, sortent, tant&#244;t les t&#233;n&#232;bres, tant&#244;t la lumi&#232;re. Dans le langage parlementaire moderne, on pourrait dire: le droit, chambre haute; la loi, chambre basse.   &#160;   &#171;&#160;L'inviolabilit&#233; de la vie humaine, la libert&#233;, la paix, rien d'indissoluble, rien d'irr&#233;vocable, rien d'irr&#233;parable; tel est le droit.   &#171;&#160;L'&#233;chafaud, le glaive et le sceptre, la guerre, toutes les vari&#233;t&#233;s de joug, depuis le mariage sans le divorce dans la famille jusqu'&#224; l'&#233;tat de si&#233;ge dans la cit&#233;; telle est la loi.   &#171;&#160;Le droit: aller et venir, acheter, vendre, &#233;changer.   &#171;&#160;La loi: douane, octroi, fronti&#232;re   &#171;&#160;Le droit: l'instruction gratuite et obligatoire, sans empi&#233;tement sur la conscience de l'homme, embryonnaire dans l'enfant, c'est-&#224;-dire l'instruction la&#239;que.   &#171;&#160;La loi: les ignorantins.   &#171;&#160;Le droit: la croyance libre.   &#171;&#160;La loi: les religions d'&#233;tat.   &#171;&#160;Le suffrage universel, le jury universel, c'est le droit; le suffrage restreint, le jury tri&#233;, c'est la loi.   &#171;&#160;La chose jug&#233;e, c'est la loi; la justice, c'est le droit.   &#171;&#160;Mesurez l'intervalle.   &#171;&#160;La loi a la crue, la mobilit&#233;, l'envahissement et l'anarchie de l'eau, souvent trouble; mais le droit est insubmersible.&#160;   &#171;&#160;Pour que tout soit sauv&#233;, il suffit que le droit surnage dans une conscience.   &#171;&#160;On n'engloutit pas Dieu. La persistance du droit contre l'obstination de la loi; toute l'agitation sociale vient de l&#224;.&#160;&#187;   &#160;   In memoriam   Juliette, Maxime, Pierre, Michel et consorts.   &#160;   Un dernier mot.   Le plus &#233;tonnant   est que devant la plus molle des &#233;rections des artistes fran&#231;ais, le PS se trouve terrass&#233;. C&#8217;est &#224; ce genre de truc qu&#8217;on voit que Bayrou a toutes ses chances&#8230;   &#160;     &#160;  
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
