<document>
	<date>2011-04-07</date>
        <title>Histoire de la Palestine entre 1917 et 1947</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>palestine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Histoire</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Comment s&#8217;est construite l&#8217;histoire de la Palestine lors du XX&#176; Si&#232;cle ? Tout&#160;part de la fin de la Premi&#232;re Guerre Mondiale, avec la dislocation de l&#8217;Empire Ottoman.   &#160;   Le r&#233;gime des mandats de la SDN (1922)   Le r&#233;gime des mandats a &#233;t&#233; une pratique &#233;tendue &#224; la fin de la Premi&#232;re Guerre Mondiale. Dans un langage tr&#232;s caract&#233;ristique de l&#8217;&#233;poque, il s&#8217;agissait de g&#233;rer le mouvement d&#8217;ind&#233;pendance des nations. C&#8217;&#233;tait la solution juridique envisag&#233;e alors qu&#8217;apparaissait l&#8217;id&#233;e ce qui allait plus tard s&#8217;imposer comme principe, le droit des peuples &#224; l&#8217;autod&#233;termination.   S&#8217;agissant de l&#8217;autod&#233;termination du peuple palestinien, la r&#233;f&#233;rence se trouve &#224; l&#8217;article 22 du Pacte de la SDN.   Les deux premiers ali&#233;nas d&#233;finissent le cadre g&#233;n&#233;ral, par r&#233;f&#233;rence &#224; la notion de souverainet&#233;. &#160;   &#171;&#160;Les principes suivants s'appliquent aux colonies et territoires qui, &#224; la suite de la guerre, ont cess&#233; d'&#234;tre sous la souverainet&#233; des Etats qui les gouvernaient pr&#233;c&#233;demment et qui sont habit&#233;s par des peuples non encore capables de se diriger eux-m&#234;mes dans les conditions particuli&#232;rement difficiles du monde moderne. Le bien-&#234;tre et le d&#233;veloppement de ces peuples forment une mission sacr&#233;e de civilisation, et il convient d'incorporer dans le pr&#233;sent Pacte des garanties pour l'accomplissement de cette mission.&#160;&#187;&#160;   &#171;&#160;La meilleure m&#233;thode pour r&#233;aliser pratiquement ce principe est de confier la tutelle de ces peuples aux nations d&#233;velopp&#233;es qui, en raison de leurs ressources, de leur exp&#233;rience ou de leur position g&#233;ographique, sont le mieux &#224; m&#234;me d'assumer cette responsabilit&#233; et qui consentent a l'accepter: elles exerceraient cette tutelle en qualit&#233; de Mandataires et au nom de la Soci&#233;t&#233;.&#160;&#187;   &#160;   L&#8217;article 22&#160;: Les mandats pour l&#8217;ancien Empire Ottoman   L&#8217;article 22 se poursuit en d&#233;crivant les divers types de mandats, suivant le degr&#233; de d&#233;veloppement, la situation g&#233;ographique et &#233;conomique du territoire. L&#8217;ali&#233;na 4, d&#233;cisif, traite de l&#8217;ancien Empire ottoman.   &#171;&#160;Certaines communaut&#233;s, qui appartenaient autrefois &#224; l'Empire ottoman, ont atteint un degr&#233; de d&#233;veloppement tel que  leur existence comme Nations ind&#233;pendantes peut &#234;tre reconnue provisoirement , &#224; la condition que les conseils et l'aide d'un Mandataire guident leur administration jusqu'au moment o&#249; elles seront capables de se conduire seules. Les v&#339;ux de ces communaut&#233;s doivent &#234;tre pris d'abord en consid&#233;ration pour le choix du Mandataire&#160;&#187;.   Se r&#233;f&#233;rant aux mandats dits de classe &#171;&#160;A&#160;&#187;, attribu&#233; aux territoires arabes de l&#8217;Empire Ottoman dont la Palestine, la Soci&#233;t&#233; des Nations &#233;non&#231;ait&#160;:   &#171;&#160;Dans un premier groupe &#8211; les mandats &#171;&#160;A&#160;&#187; (Syrie, Liban,  Palestine , Transjordanie et Iraq) &#8211; la  nation est provisoirement reconnue comme ind&#233;pendante , mais re&#231;oit le conseil et l&#8217;assistance administrative du mandat jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;elle soit capable d&#8217;&#234;tre ind&#233;pendante (&#8230;)   &#171;&#160;Le mandat &#171;&#160;A&#160;&#187; diff&#232;re sensiblement de ceux des deux autres cat&#233;gories. Dans les pays auxquels ils s&#8217;appliquent, les habitants ont atteint un stade de d&#233;veloppement plus avanc&#233; et leur ind&#233;pendance pourrait en principe &#234;tre reconnue par le pacte, sous les conditions ci-dessus mentionn&#233;es. La mission des mandataires dans ces pays a donc consist&#233; principalement &#224; d&#233;velopper leur capacit&#233; &#224; s&#8217;autogouverner, &#224; &#233;tablir leurs syst&#232;mes &#233;conomiques et les institutions sociales et autres sur une base plus stable de mani&#232;re &#224; ce qu&#8217;elles puissent assumer leur position en tant que nations ind&#233;pendantes.&#160;&#187;   Comme l&#8217; a rappel&#233; la Cour Internationale de Justice (CIJ, 11 juillet 1950, Statut international du sud ouest africain) ces mandats reposaient sur deux principes : la non-annexion et le d&#233;veloppement des peuples.   Le Premier Ministre britannique Lloyd Georges&#160;avait exprim&#233; le point de vue du Royaume-Uni, qui allait &#234;tre mandataire pour la Palestine, d&#232;s 1918&#160;:   &#171;&#160;L&#8217;Arabie, la M&#233;sopotamie, la Syrie et la Palestine ont d&#8217;apr&#232;s nous le droit de voir reconna&#238;tre leurs aspirations nationales s&#233;par&#233;es, et (&#8230;)  le principe d&#8217;autod&#233;termination nationale est donc applicable &#224; ces cas  de la m&#234;me mani&#232;re qu&#8217;aux territoires europ&#233;ens occup&#233;s.&#187;   Une quinzaine de mandats ont &#233;t&#233; adopt&#233;s dans le cadre de cet article 22 pr&#233;cit&#233;, tous confi&#233;s aux puissances coloniales, vainqueurs de la Guerre. Trois concernaient l&#8217;ancien empire ottoman&#160;: l&#8217;Irak, la Syrie, et la Palestine. Celui-ci, sign&#233; le 24 juillet 1922, visait les territoires qui &#160;  correspondent  aujourd&#8217;hui  &#224; la Jordanie, &#224; la Palestine occup&#233;e et &#224; Isra&#235;l. L&#8217;Irak, la Syrie et le Liban sont parvenus, non sans mal, &#224; l&#8217;ind&#233;pendance. La Jordanie a &#233;t&#233; disjointe du mandat de Palestine, par un accord avec les autorit&#233;s jordaniennes, ouvrant la voie &#224; l&#8217;ind&#233;pendance.   &#160;   La sp&#233;cificit&#233; du mandat pour la Palestine   Le processus, d&#233;crit pr&#233;c&#233;demment pour les autres pays, n&#8217;a pas &#233;t&#233; achev&#233; vis-&#224;-vis de la Palestine   Une raison tr&#232;s pr&#233;cise est &#224; l&#8217;origine de toute les &#233;v&#232;nements qui ont suivi&#160;: l&#8217;engagement du 2 novembre 1917 de la couronne britannique, repr&#233;sent&#233;e par Lord Arthur Balfour, le ministre britannique des Affaires &#233;trang&#232;res, &#224; Lord Rothschild, repr&#233;sentant de la F&#233;d&#233;ration sioniste, de cr&#233;er en Palestine un  &#171; foyer national juif &#187; . Cette question, a &#233;t&#233; incluse dans le mandat, mandat. &#160;   La premi&#232;re &#233;tape   a &#233;t&#233; d&#8217;identifier la Palestine, dans le cadre du d&#233;mant&#232;lement de l&#8217;Empire ottoman, et ce sera le fait de l&#8217;article 95 du Trait&#233; de S&#232;vres du 10 ao&#251;t 1920. Pour &#160;  pr&#233;voir le &#171;&#160; foyer national juif &#160;&#187;, le texte souligne la  pr&#233;existence des droits  des palestiniens&#160;: rien ne peut &#234;tre fait qui cause pr&#233;judice  aux droits  civils et religieux des Palestiniens. &#160;   &#8220; Art. 95.  &#8211; The High Contracting Parties agree to entrust, by application of the provisions of Article 22, the administration of Palestine, within such boundaries as may be determined by the Principal Allied Powers, to a Mandatory to be selected by the said Powers. The Mandatory will be responsible for putting into effect the declaration originally made on November 2, 1917, by the British Government, and adopted by the other Allied Powers, in favour of the establishment in Palestine of a national home for the Jewish people, it  being clearly understood that nothing shall be done which may prejudice the civil and religious rights of existing non-Jewish communities in Palestine, or the rights and political status enjoyed by Jews in any other country&#8221;.   Cet article qui fait r&#233;f&#233;rence aux  fronti&#232;res de la Palestine , renvoyant &#224; un plan, &#224; un futur mandat d&#8217;administration, confi&#233; &#224; l&#8217;une des grandes puissances, mentionne bien aussi la d&#233;claration du 2 novembre 1917, accompagn&#233;e de la pr&#233;conisation de ne causer  aucun  pr&#233;judice aux populations  non  juives.   &#160;   Le trait&#233; de Lausanne   Ce trait&#233; ne sera  pas  ratifi&#233; par les instances de la nouvelle Turquie, et le trait&#233; de Lausanne, du 24 juillet 1923, lui succ&#233;der, &#233;tant pr&#233;cis&#233; qu&#8217; entre temps , le 24 juillet 1922,  la SDN avait valid&#233; le mandat  donn&#233; au Royaume Uni sur la Palestine. Selon le  premier alin&#233;a  du pr&#233;ambule, il s&#8217;agit de d&#233;terminer le r&#244;le d&#8217;un mandataire charg&#233; de l&#8217;administration du territoire de la Palestine, qui &#171;&#160; appartenait autrefois &#224; l&#8217;Empire Turc &#160;&#187;.   La d&#233;claration de Lord Balfour est cit&#233;e dans le pr&#233;ambule du mandat, le texte du mandat visant &#224; concilier ces deux objectifs inconciliables&#160;: foyer national et ind&#233;pendance dans le respect des fronti&#232;res d&#8217;origine.   L&#8217;article 1   prend acte de la souverainet&#233;, inali&#233;nable, du peuple palestinien, le mandataire ayant, selon l&#8217;article 1 tous les pouvoirs pour la l&#233;gislation et l&#8217;administration&#160;:   &#171;&#160; Art. 1.  - The Mandatory shall have full powers of legislation and of administration, save as they may be limited by the terms of this mandate&#8221;.   Si l&#8217;article 2   pr&#233;voit que le Royaume-Uni a   &#171;  la responsabilit&#233; d&#8217;instituer dans le pays un &#233;tat de choses politique, administratif et &#233;conomique de nature &#224; assurer l&#8217;&#233;tablissement du foyer national pour le peuple juif&#160; &#187;, ce dernier doit surtout&#160;:   &#171;&#160; assurer &#233;galement le  d&#233;veloppement d&#8217;institutions de libre gouvernement,  ainsi que la sauvegarde des droits civils et religieux de tous les habitants de la Palestine, &#224; quelque race ou religion qu&#8217;ils appartiennent.  &#187; .   La notion de foyer national&#160; restait &#224; d&#233;finir, mais devait s&#8217;inscrire dans le respect de l&#8217;article 4 qui pr&#233;voyait :   &#171;&#160; Un organisme juif  convenable  sera officiellement reconnu et aura le droit de donner des avis &#224; l&#8217;administration de la Palestine et de coop&#233;rer avec elle dans toutes questions &#233;conomiques, sociales et autres, susceptibles d&#8217;affecter l&#8217;&#233;tablissement du foyer national juif et les int&#233;r&#234;ts de la population juive en Palestine, et, toujours sous r&#233;serve du contr&#244;le de l&#8217;administration, d&#8217;aider et de participer au d&#233;veloppement du pays.  &#187; .   Ce projet &#171; &#160;ne peut porter pr&#233;judice aux droits civils et religieux&#160; &#187; des autres communaut&#233;s, et surtout le mandat ne peut &#233;chapper au cadre de l&#8217;article 22 du Pacte, &#224; savoir le respect de la souverainet&#233;, et la garantie essentielle se trouve &#224; l&#8217;article 5, qui &#160;  prot&#232;ge l&#8217;int&#233;grit&#233; du territoire&#160;:   &#171;&#160;Le mandataire sera responsable de veiller &#224; ce qu&#8217;aucun territoire palestinien ne soit c&#233;d&#233; ou abandonn&#233;, ni en aucune mani&#232;re plac&#233; sous le gouvernement d&#8217;une quelconque puissance &#233;trang&#232;re. &#160;   Le mandat n&#8217;est donc que d&#8217;administration, et ne pourra non plus, et en aucune mani&#232;re, modifier la substance de la souverainet&#233;, dans les limites territoriales fix&#233;es par un m&#233;morandum britannique du 16 septembre, et correspondant aux limites de l&#8217;ancienne province de l&#8217;empire ottoman.   Les textes du droit applicable en Palestine montre que l&#8217;ordre juridique palestinien &#233;tait d&#233;j&#224; pleinement structur&#233; &#224; l&#8217;&#233;poque, et respect&#233; par le mandataire.   Parmi une documentation tr&#232;s fournie sur le droit applicable pendant la p&#233;riode du mandat, l&#8217;&#233;l&#233;ment central est la sentence arbitrale sur la dette publique ottomane, du 18 avril 1925.&#160; &#160;   &#160;   Affaire de la dette publique ottomane (Sentence arbitrale du 18 avril 1925)   La question pos&#233;e est celle de la dette publique ottomane, qui au d&#233;but des ann&#233;es 1920 doit &#234;tre partag&#233;e entre la Turquie et les &#171;&#160;territoires d&#233;tach&#233;s de l&#8217;Empire Ottoman&#160;&#187;, &#224; la suite du processus enclench&#233; par le trait&#233; de Lausanne du 24 juillet 1923. L&#8217;arbitre a &#233;t&#233; saisi par le Conseil de la Soci&#233;t&#233; des Nations. &#160;  Les parties &#224; l&#8217;arbitrage sont, sur un pied d&#8217;&#233;galit&#233;, la Turquie, la Bulgarie, la Gr&#232;ce, l&#8217;Italie, l&#8217;Irak, la Transjordanie et la Palestine.   On lit au point 1, page 532&#160;:   &#160;   &#171;&#160;Sur convocation communiqu&#233;e par le Secr&#233;tariat g&#233;n&#233;ral de la Soci&#233;t&#233; des Nations aux cinq Puissances recourantes, ainsi qu'&#224; l'Italie, ont comparu devant l'Arbitre si&#233;geant &#224; Londres dans la salle d'audience du Tribunal arbitral mixte anglo-allemand, 2, Cavendish Square, le lundi 20 janvier 1925, &#224; 16 heures, les Etats ci-apr&#232;s:   &#160;   - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   La Bulgarie,   repr&#233;sent&#233;e par MM. Steyan Petroff Tchomakoff, Conseiller de la L&#233;gation de Bulgarie, et Th. Papazoff, Conseiller &#224; la Cour de Cassation de Sofia;   - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   Les Etats plac&#233;s sous mandat fran&#231;ais, repr&#233;sent&#233;s par M. Adrien Thierry, Premier Secr&#233;taire de l'Ambassade de France &#224; Londres, lequel &#233;tait assist&#233; de Adib Pacha, Secr&#233;taire g&#233;n&#233;ral de l'Etat du Grand Liban, repr&#233;sentant ce dernier;   - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   L'Irak, la Palestine et la Transjordanie,   repr&#233;sent&#233;s par Sir Paul Harvey, lequel &#233;tait assist&#233; de MM. R. V. Vernon et Ibrahim Effendi El Kebir, pour l'Irak;   - &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;   La Gr&#232;ce,   repr&#233;sent&#233;e par M. Alexandre A. Pallis, D&#233;l&#233;gu&#233; pr&#232;s de la D.P.O.&#160;&#187;   &#160;   La Palestine est cit&#233;e comme partie, en qualit&#233; d&#8217;Etat, et cette qualit&#233; n&#8217;est ni contest&#233;e, ni m&#234;me discut&#233;e. &#160;   &#160;   Le dispositif de la sentence (page 611) se prononce sur la r&#233;partition la dette, et la met &#224; la charge des Etats, sans autre r&#233;serve, et ce m&#234;me pour la Palestine, qualifi&#233;e d&#8217;&#8217;Etat sous mandat britannique. De fait, la sentence cite de nombreux points int&#233;ressant la Palestine, en tant que telle. La formule est reprise s&#8217;agissant de la prise en charge des honoraires (VII, page 613)   &#160;   &#171;&#160;Les honoraires de l'Arbitre et les autres frais du pr&#233;sent Arbitrage sont mis &#224; la charge des Parties, et r&#233;partis entre Elles comme suit:   Trois parts &#224; la charge de l'Irak, de la Palestine et de la Transjordanie, pris collectivement comme Etats plac&#233;s sous mandat britannique;   Deux parts &#224; la charge de la Syrie et du Liban, pris collectivement comme Etats plac&#233;s sous mandat fran&#231;ais;   Une part &#224; la charge de la Bulgarie;   Une part &#224; la charge de la Gr&#232;ce;   Une part &#224; la charge de l'Italie;   Une part &#224; la charge de la Turquie.   Total: neuf parts.&#160;&#187;   &#160;   Dans la partie &#171;&#160;Frais de l&#8217;arbitrage&#160;&#187; (p. 608), l&#8217;arbitre s&#8217;interroge sur la r&#233;partition des frais d&#8217;arbitrage. Il &#233;carte une premi&#232;re interpr&#233;tation fond&#233;e sur une r&#233;partition en fonction du b&#233;n&#233;fice tir&#233;e de la d&#233;cision, pour dire ceci (p. 609) :   &#160;   &#171;&#160;3. Le seul proc&#233;d&#233; correct demeure celui qui consiste &#224; r&#233;partir les frais d'une mani&#232;re &#233;gale entre les Etals comme tels. Ici se pr&#233;sente la difficult&#233; de savoir comment il convient d'envisager les Pays d'Asie sous mandat britannique et sous mandat fran&#231;ais. L'Irak est un Royaume, &#224; l'&#233;gard duquel la Grande-Bretagne a assum&#233; des responsabilit&#233;s &#233;quivalant &#224; celles d'une Puissance mandataire.  Sous le mandat britannique, la Palestine et la TransJordanie ont chacune une organisation enti&#232;rement distincte. On est donc en pr&#233;sence de trois Etats suffisamment s&#233;par&#233;s pour &#234;tre consid&#233;r&#233;s ici comme Parties distinctes&#160;&#187;.   &#160;   Puis l&#8217;arbitre conclut&#160;sur une formulation qui renvoie &#224; l&#8217;&#233;galit&#233; souveraine des parties entre elles&#160;: &#160;   &#160;   &#171;&#160;Le nombre des Parties &#224; consid&#233;rer ici est donc de neuf. L'Arbitre estime ne pas &#234;tre autoris&#233; &#224; faire entre Elles une distinction au point de vue de leur importance et &#224; consacrer ainsi, m&#234;me en simple apparence, une in&#233;galit&#233; qui n'existe pas entre Elles&#160;&#187;.   &#160;   &#160;   Confirmation de cette analyse par le RU, mandataire   &#160;   Le 18 f&#233;vrier 1947, le secr&#233;taire d&#8217;Etat britannique aux affaires &#233;trang&#232;res, devant la Chambre des communes, a reconnu &#234;tre dans l&#8217;incapacit&#233; d'imposer une solution de partage, en retenant l&#8217;existence de &#171;&#160;deux communaut&#233;s en Palestine&#160;&#187;, la souverainet&#233; palestinienne n&#8217;&#233;tant pas discutable&#160;: &#160;   &#160;   &#171;&#160;His Majesty's Government have .... been faced with an irreconcilable conflict of principles. There are in Palestine about 1,200,000 Arabs and  600,000  Jews. For the Jews, the essential point of principle is the creation of a sovereign Jewish State. For the Arabs, the essential point of principle is to resist to the last the establishment of Jewish sovereignty in any part of Palestine. The discussions of the last month have quite clearly shown that there is no prospect of resolving this conflict  by  any settlement negotiated between the parties. But if the conflict has to be resolved  by  an arbitrary decision, that is not a decision which His Majesty's Government are empowered, as Mandatory, to take.  His Majesty's Government have of themselves no power, under the terms of the Mandate, to award the country either to the Arabs or to the Jews, or even to partition it between them.   &#160;   It is in these circumstances that we have decided that we are unable to accept the scheme put forward either by the Arabs or  by  the Jews, or to impose ourselves a solution of our own. We have, therefore, reached the conclusion that the only course now open to us is to submit the problem to the judgment of the United Nations. We intend to place before them an historical account of the way in which His Majesty's Government have discharged their trust in Palestine over the last twenty-five years.  We  shall explain that the Mandate has proved to be unworkable in practice, and that the obligations undertaken to the two communities in Palestine have been shown to be irreconcilable. We shall describe the various proposals which have been put forward for dealing with the situation, namely, the Arab Plan, the Zionists' aspirations, so far as we have been able to ascertain them, the proposals of the Anglo-American Committee and the various proposals which we ourselves have put forward. We shall then ask the United Nations to consider our report, and to recommend a settlement of the problem.  We do not intend ourselves to recommend any particular solution.&#8221;   &#160;   &#160;   La recommandation du 29 novembre 1947   &#160;   La r&#233;solution 181 (II) du 29 novembre 1947 &#160;  de l&#8217;Assembl&#233;e g&#233;n&#233;rale n&#8217;est pas cr&#233;atrice de droit. Il s&#8217;agit de la recommandation d&#8217;un  plan de partage,  document d&#233;taill&#233; en quatre parties, accompagn&#233; en annexe d&#8217;un plan.   &#160;   &#171;&#160;L&#8217;Assembl&#233;e g&#233;n&#233;rale, (&#8230;)  Recommande  au Royaume-Uni en tant que puissance mandataire pour la Palestine, ainsi qu&#8217;&#224; tous les autres membres de l&#8217;Organisation des Nations Unies, l&#8217;adoption et la mise &#224; ex&#233;cution, pour ce qui concerne le futur gouvernement de Palestine, du plan de Partage avec Union &#233;conomique ci-dessous expos&#233;&#160;&#187;.   &#160;   Cette r&#233;solution n&#8217;est pas cr&#233;atrice de droit, et elle est le t&#233;moin de ce qu&#8217;&#233;tait alors la lecture du droit existant, et sp&#233;cialement s&#8217;agissant de l&#8217;existence de la Palestine, de la  souverainet&#233; . L'ONU a propos&#233;. Elle ne pouvait donner&#160;quelque chose qui ne lui appartenait pas.   &#160;   La r&#233;solution pr&#233;cit&#233;e &#171;&#160; recommande le plan de partage &#160;&#187;, mais elle proc&#232;de aussi &#224; une description du droit existant, en pr&#233;cisant que le retrait du mandataire, conduit &#224;  l&#8217;ind&#233;pendance  de l&#8217;Etat arabe, avec transfert de l&#8217;exercice des fonctions d&#8217;Etat et organisation d&#8217;&#233;lections.   &#160;   Un accord aurait &#233;t&#233; n&#233;cessaire pour organiser le partage. A d&#233;faut d&#8217;accord, le retrait du mandataire conf&#233;rait l&#8217;exercice des fonctions &#233;tatiques &#224; la Palestine, dont la souverainet&#233; pr&#233;existait,&#160;qui avait &#233;t&#233; act&#233;e dans le trait&#233; de S&#232;vres de 1920 et le mandat de 1922, et qui &#233;tait reconnue par la jurisprudence. 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
