<document>
	<date>2009-12-16</date>
        <title>Identit&#233; nationale : Halte au feu !</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Lien permanent</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Nadine, j&#8217;ai mis ma casquette &#224; l&#8217;envers pour te demander de d&#233;missionner.   Quand tu es Nadine, tu peux penser ce que tu veux, tu peux dire ce que tu veux. Tu as toute la libert&#233;. Tes id&#233;es ne me plaisent pas&#160;? Elles n&#8217;ont que de plus de place dans le d&#233;bat d&#233;mocratique. Exprime-toi&#160;! Dis-nous ce que tu penses&#160;! Balance ton fiel&#160;! Ce que je souhaite, comme tous les amis de la libert&#233;, c&#8217;est que tu puisses mettre tous tes arguments sur la table. Nous nous occuperons de les combattre. Bienvenue au banquet du d&#233;bat&#160;r&#233;publicain. Tes id&#233;es me choquent, &#160;  me heurtent ou me blessent, selon la formule de la Cour europ&#233;enne des droits de l&#8217;homme&#160;? Nous allons pouvoir en parler dans la lumi&#232;re. Alors, d&#8217;apr&#232;s toi, les musulmans sont des arabes qui ne parlent pas fran&#231;ais, sont fain&#233;ants et portent la casquette &#224; l&#8217;envers&#160;: le g&#233;nome de ta pens&#233;e ne vaut pas tripette, et ta pens&#233;e t&#8217;enferme dans une impasse.   Il se trouve que des &#233;lecteurs, un peu perdus, un peu peureux, votent pour toi&#160;: pas de probl&#232;me. Tu peux &#234;tre d&#233;put&#233;e, et voter des lois qui se nourrissent de ta pens&#233;e putride. Instruits de l&#8217;histoire, nous avons mis en place, par la loi, des proc&#233;d&#233;s pour contenir les saillies de ces parlementaires qui ne savent plus se tenir. Quiconque a du pouvoir est tent&#233; d&#8217;en abuser&#160;: c&#8217;est vieux comme le monde, ma pauvre Nadine. La loi, d&#233;sormais, n&#8217;est l&#233;gitime que dans le respect des principes. D&#233;sormais&#160;? Depuis 1945. Car, que cela te plaise ou non, nous avons vu que d&#233;tourner la force de la d&#233;mocratie est la seule raison d&#8217;&#234;tre des populistes, ces cr&#233;tins qui nourrissent la graine des pires d&#233;rives. Et oui, les amis de la libert&#233; se sont organis&#233;s, car il y en a assez de payer l&#8217;addition des andouilles bien pensantes, qui sont la piste d&#8217;envol pour ceux qui veulent d&#233;truire la vie sociale.    D&#233;claration des droits de l&#8217;homme, Conseil constitutionnel, Cour europ&#233;enne des droits de l&#8217;homme, Comit&#233; des droits de l&#8217;homme de l&#8217;ONU&#8230; Toutes ces institutions sont l&#224; pour dire qu&#8217;il existe une base du droit, &#224; laquelle ni toi, ni aucun des tiens ne peut toucher. C&#8217;est le patrimoine de l&#8217;humanit&#233;. Pour quelques jours, pour quelques mois, tu as entre les mains des attributs du pouvoir. Tu en joues et tu en abuses, c&#8217;est presque classique. Tu nous fais mal, et tu n&#8217;es pas la premi&#232;re. Mais les forces de la raison, construites au fil des si&#232;cles, sont plus fortes, et appr&#234;te-toi &#224; perdre. Pr&#233;pare-toi &#224; &#234;tre lamin&#233;e, car tu cries, tu brasses de la cocarde, mais tu n&#8217;as rien &#224; dire. Tu es &#224; l'aise&#160;dans le&#160;monde des cam&#233;ras, mais tu es perdue dans&#160;celui des id&#233;es. Or, ce sont elles qui, au final, gouvernent le monde.   Le probl&#232;me, Nadine, c&#8217;est que tu es ministre. Ministre de tous ceux qui r&#233;sident en France. Tu es tenue par une devise&#160;: &#171;&#160;Libert&#233;, &#233;galit&#233;, fraternit&#233;&#160;&#187;. Tu es tenue par la Constitution&#160;: &#171;&#160;Les hommes naissent et demeurent libres et &#233;gaux en droits. Les distinctions sociales ne peuvent &#234;tre fond&#233;es que sur l&#8217;utilit&#233; commune&#160;&#187;. Tu es tenue de respecter la libert&#233; de religion et le principe de non-discrimination. Bref, quand tu d&#233;blat&#232;res, tu engages la responsabilit&#233; de l&#8217;Etat.   Alors, il y a deux choses &#224; faire, et d&#233;j&#224;, elles ne concernent plus l&#8217;&#233;piph&#233;nom&#232;ne que tu es.   Sarkozy et Fillon doivent d&#233;savouer publiquement tes propos, et t&#8217;amener &#224; d&#233;missionner. S&#8217;ils ne le font pas, c&#8217;est qu&#8217;ils avalisent. Ce sera m&#233;pris pour toi, et m&#233;pris pour eux.  &#160;   Sarkozy et Fillon doivent mettre fin au d&#233;bat sur l&#8217;identit&#233; nationale. Halte au feu&#160;! Ils ne maitrisent plus rien et font le lit de Marine Le Pen. Avec ces salades, la France d&#233;rouille, et eux perdront.   Le probl&#232;me de Sarkozy est qu&#8217;il ne connait rien &#224; l&#8217;histoire de France, &#224; ses lumi&#232;res et &#224; ses passions. Il a&#160;utilis&#233; comme&#160;slogan&#160;le th&#232;me de la rupture, et pense que, pour sa gloire, est bon tout ce qui permet de br&#251;ler le pass&#233;. Sarkozy n&#8217;a pas eu le temps de lire Alexis de Tocqueville. 365 discours par an, &#231;a ne sert &#224; rien, si on ne connait pas la France. Un apprenti d&#233;clenche des forces qu&#8217;il ne sait pas dominer&#8230;       &#160; 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
