<document>
	<date>2011-05-22</date>
        <title>Il va falloir respecter les femmes</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>femmes</tag>
                <tag>libert&#233;</tag>
                <tag>&#233;galit&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Libert&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Bon, c&#8217;est pas tout, mais maintenant il falloir respecter les femmes. Une vraie soci&#233;t&#233;.   &#160;   Le proc&#232;s va se poursuivre l&#224;-bas, avec ses r&#232;gles, mais ici, il faut remettre les pendules &#224; l&#8217;heure. Parce que, dans notre douce France, ce qu&#8217;on a entendu de nos grands instruits, voir grandes instruites, c&#8217;&#233;tait pas joli joli. C&#8217;&#233;tait macho-city, grave de chez grave.   &#160;   Le plus simple&#160;: apprendre ce que signifie le mot &#171;&#160;non&#160;&#187;. Quand elle te dit &#171;&#160;non&#160;&#187;, &#231;a ne veut pas dire &#171;&#160;peut-&#234;tre&#160;&#187; ou &#171;&#160;apr&#232;s tout..&#160;&#187;. &#171;&#160;Non&#160;&#187;, &#231;a veut dire &#171;&#160;non&#160;&#187;, dans le sens &#171;&#160;d&#233;gage&#160;&#187;. Accepter le &#171;&#160;non&#160;&#187;, c&#8217;est dire l&#8217;identit&#233; de&#160;l&#8217;autre. Ton &#233;cole du charme perd le march&#233;&#160;? Eh ben, tu te poses la question &#224; toi, et pas &#224; elle, et tu files.   &#160;   L&#224;, on a d&#233;j&#224; fait beaucoup, mais il faut sortir le marteau-piqueur pour faire tomber le mur. Ce mur, c&#8217;est le pouvoir des mecs.  Has been&#160;!  Donc, on pose un bon principe, l&#8217;&#233;galit&#233; homme-femme, et on ratiboise tout ce qui d&#233;passe&#160;: toute instance qui ne respecte pas le principe de parit&#233; est dissoute de plein droit. Nous voici d&#233;barrass&#233;s du Conseil des ministres, de l&#8217;Assembl&#233;e nationale, du S&#233;nat, du Conseil constitutionnel, de la Cour de cassation, du Conseil d&#8217;Etat et de tous les conseils d&#8217;administration des grands &#233;tablissements publics. On peut discuter du reste, oki, mais apr&#232;s, car il faut d&#8217;abord r&#233;gler la question du pouvoir.   &#160;   Troisi&#232;me point, on purge le pass&#233;. Les prisons &#233;tant pleines et les tribunaux d&#233;bord&#233;s, &#231;a sera un processus genre &#171;&#160;V&#233;rit&#233; et r&#233;conciliation&#160;&#187;, initi&#233; par l&#8217;Afrique du Sud de Nelson Mandela. Toutes les femmes, victimes de mecs qui se sont l&#226;ch&#233;s, comme &#231;&#224;, et qui, par peur du proc&#232;s, par effet de sid&#233;ration, par souhait de pr&#233;server la vie personnelle, n&#8217;ont pas d&#233;nonc&#233; les lascars, doivent enfin pouvoir s&#8217;exprimer. Il faut tout, tout, tout dire. Merci aux femmes de dire les maladies qui rongent notre soci&#233;t&#233;. Ce n&#8217;est pas leur honte, mais la n&#244;tre, collective. Impossible de soigner sans conna&#238;tre le mal, en l&#8217;occurrence le m&#226;le.   &#160;   Il y aura des soins, et pour beaucoup. Seule la parole peut casser la carapace, et permettre de triompher de la peur. Rien ne fait plus peur que les mots qui sont dans nos entrailles, et qui br&#251;lent quand ils arrivent au niveau du gosier. Le soldat, courageux, qui part affronter le feu des armes ne parvient pas &#224; faire sortir les mots sensibles qui se bousculent dans son c&#339;ur, son &#226;me et son esprit. Tant que c&#8217;est un probl&#232;me en soi, c&#8217;est dommage&#8230; Mais quand &#231;a bloque au point de percuter la vie des autres, stop. Stop divan, c&#8217;est urgent.   &#160;   Et puis l&#8217;&#233;ducation, pour retrouver le go&#251;t de la vie, pour ne plus entendre que le viol est finalement un accident de la vie amoureuse. L&#8217;&#233;ducation pour comprendre que quand une femme parle d&#8217;abus, il ne faut pas en d&#233;duire qu&#8217;elle est la faute qui a conduit &#224; l&#8217;abus. La relation apporte ce que tu n&#8217;as pas&#160;; si tu t&#8217;imposes, tu d&#233;truis tout&#160;: la relation, l&#8217;autre et toi. Les parents doivent cadrer leurs enfants, et l&#8217;Imprimerie Nationale va publier un &#171;&#160;guide du respect&#160;&#187;, &#224; couverture bleu-blanc-rouge, qui reprendra les textes des grands auteurs, de Pierre de Ronsard &#224; Paul Eluard, de   Rab&#238;ndran&#226;th Tagore &#224; Pablo Neruda, de Louise Lab&#233; &#224; Andr&#233;e Chedid, et qui s&#8217;ouvrira par la D&#233;claration des Droits de la Femme et de la Citoyenne &#233;crite par Olympe de Gouges en 1791, dont l&#8217;article 1 proclame&#160;: &#171;&#160;La femme na&#238;t libre et demeure &#233;gale &#224; l&#8217;homme en droits&#160;&#187;.   &#160;   On arr&#234;te tout, on r&#233;fl&#233;chit, et on se parle.         Une femme sous le pouvoir, 2010, avenirdel'art, artiste tunisien (&#226;g&#233; de 16 ans)     
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
