<document>
	<date>2011-02-20</date>
        <title>Kadhafi, un criminel fr&#233;quentable ?</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>libye</tag>
                <tag>crime</tag>
                <tag>assassinat</tag>
                <tag>sarkozy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>droits de l'homme</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 On le connait vicelard, &#233;ducateur sexuel de Berlusconi. Il s&#8217;affirme criminel, Pinochet inf&#226;me d&#8217;un grand pays de civilisation de la M&#233;diterran&#233;e. La seule chose qu&#8217;on ne sache pas aujourd&#8217;hui, c&#8217;est la prison dans laquelle il finira ses jours.   Pour la Libye, c&#8217;est devenu s&#233;rieux depuis ce mardi. Tripoli et la partie ouest du pays restent calmes. Kadhafi arrose avec le fric vol&#233; et ses milices occupent l&#8217;espace, promettant la mort aux manifestants. C&#8217;est autour de Benghazi, la deuxi&#232;me ville du pays, et la capitale de la Cyr&#233;na&#239;que, que s&#8217;est install&#233;e la contestation.   Hier c&#8217;&#233;taient les obs&#232;ques de plusieurs victimes, tu&#233;es la veille. Une foule accompagnait les morts, et les forces de l'ordre ont tir&#233; sur le cort&#232;ge, en visant les personnes.  Human Rights Watch  cite les t&#233;moignages des m&#233;decins&#160;: tir dans la t&#232;te ou dans le thorax. Les assassins ont &#233;t&#233; l&#226;ch&#233;s, avec leurs armes.   Le vicelard Kadhafi, re&#231;u il n&#8217;y a pas si longtemps comme un prince en France, a coup&#233; toutes les communications. Internet bloqu&#233;, signaux brouill&#233;s pour les chaines satellitaires, r&#233;seaux t&#233;l&#233;phoniques filtr&#233;s au compte-goutte. Il ne reste qu&#8217;Al Jazzera  (Version anglaise sur le canal 361)  pour mieux comprendre.  Voir les manifestants qui tombent, avec le sang rouge, celui de la mort, qui coule de la t&#234;te. Un dignitaire religieux de Benghazi, Abellah al Warfali, parle des seize victimes inhum&#233;es ce samedi : &#171;&#160;J'ai vu de mes propres yeux un blind&#233; &#233;craser une voiture dans laquelle se trouvaient deux personnes&#160;&#187;.  &#160;   Alors, Kadhafi apr&#232;s Ben Ali et Moubarak&#160;? On le souhaite ardemment, mais ce sera tr&#232;s difficile.   La capitale est choy&#233;e par le dictateur, les miliciens d&#233;guis&#233;s en comit&#233; r&#233;volutionnaires patrouillent, et les lieux du pouvoir ne sont pas menac&#233;s. La Lybie est riche de son p&#233;trole, et l&#8217;argent va couler &#224; flot dans les jours qui viennent pour gaver ceux qui savent se montrer gentils. Enfin, Kadhafi est pr&#234;t &#224; tous les massacres pour sauver sa peau.   Et puis Kadhafi a su ne pas s&#8217;enfermer dans un vis-&#224;-vis avec les US. Son pays a des richesses consid&#233;rables en hydrocarbure, alors on l&#8217;&#233;pargne&#8230;&#160;   Donc rien &#224; faire&#160;?   Hier, William Hague, le ministre britannique des Affaires &#233;trang&#232;res, a d&#233;nonc&#233; les &#171;&#160;violences inacceptables et effroyables&#160;&#187; commises. M. Hague a somm&#233; les autorit&#233;s libyennes de &#171;&#160;cesser de recourir &#224; la force et d'emp&#234;cher l'arm&#233;e d'affronter les manifestants&#160;&#187;, affirmant avoir re&#231;u &#171;&#160;des informations selon lesquelles 35 corps ont &#233;t&#233; amen&#233;s dans un seul h&#244;pital&#160;&#187;.   L&#8217;Europe doit imm&#233;diatement stopper la n&#233;gociation de l&#8217;accord cadre envisag&#233; avec la Lybie, dans le cadre du processus dite de Barcelone, en cour de finalisation pour 2011. L&#8217;Europe est d&#233;j&#224; un partenaire important, et elle doit arr&#234;ter toute forme de coop&#233;ration et geler les avoirs du clan Kadhafi. Le crime est trop &#233;vident. Comment peut-elle engager un plan contre Gbagbo et rester les bras crois&#233;s devant Kadhafi&#160;?   Je ne parle pas de la France, avec MAM en r&#233;sidence surveill&#233;e &#224; Saint-Jean-de-Luz et l&#8217;ambassadeur de Tunisie, un sarko-boy pur jus, oblig&#233; de s&#8217;excuser devant les manifestants.&#160; &#160;   &#160;     Enfoir&#233;s ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
