<document>
	<date>2014-11-11</date>
        <title>Kamel Mohanna : La situation des r&#233;fugi&#233;s syriens est catastrophique et explosive</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>liban</tag>
                <tag>r&#233;fugi&#233;s</tag>
                <tag>syrie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit international</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Le Liban, 4 millions d&#8217;habitants, accueille actuellement 1,2 millions de r&#233;fugi&#233;s syriens, sans doute 1,5 millions. 30% de la population&#8230; La France en accueilli 500. Je reproduis un article de&#160; L&#8217;Orient Le Jour , publi&#233; le 29 octobre, qui expose comment le Liban fait face &#224; ce d&#233;fi. L&#8217;occasion de saluer le travail fantastique fait par les ONG, et d&#8217;adresser mes pens&#233;es les plus amicales &#224; Kamel Mohanna. Merci Kamel &#224; toi et &#224; toutes les &#233;quipes qui, sur le terrain, nous montrent ce qu&#8217;est l&#8217;humanit&#233;. 
 
 L&#224; o&#249; il y a des d&#233;favoris&#233;s, des gens manquant de tout, on le trouve, toujours pr&#234;t &#224; apporter son aide pour redonner &#224; chaque pauvre, chaque victime oubli&#233;e le sens de la dignit&#233; et des droits humanitaires. Des camps palestiniens o&#249; il a commenc&#233; sa carri&#232;re de m&#233;decin jusqu&#8217;aux regroupements de r&#233;fugi&#233;s syriens, le Dr Kamel Mohanna continue inlassablement &#224; secourir, tout en distillant son &#233;ternelle &#171;&#160;pens&#233;e positive&#160;&#187;, au point que son association Amel est devenue un partenaire incontournable pour le HCR et toutes les ONG internationales qui s&#8217;occupent des r&#233;fugi&#233;s syriens au Liban. Il conna&#238;t donc parfaitement le dossier, et l&#8217;&#233;tude qu&#8217;il a faite sur leur situation est sans doute la plus s&#233;rieuse. Le constat peut para&#238;tre catastrophique, mais Mohanna a toujours des solutions en vue. 
 Entre les chiffres du gouvernement libanais et ceux du HCR, il y aurait entre 1,2 million et 1,5 million de r&#233;fugi&#233;s syriens au Liban. Il faut leur ajouter 52&#160;000 Palestiniens et 40&#160;000 Libanais qui vivaient en Syrie. Mohanna explique que si on prenait ce chiffre &#224; l&#8217;&#233;chelle de la France, cela voudrait dire qu&#8217;il y aurait 20 millions de r&#233;fugi&#233;s en France. Or ce pays n&#8217;a pas support&#233; la pr&#233;sence de 10&#160;000 Roms qu&#8217;il a finalement expuls&#233;s. S&#8217;il faut donc saluer l&#8217;hospitalit&#233; du peuple libanais, il faut pr&#233;ciser que la situation est devenue catastrophique et explosive. Depuis le Rwanda en 1994, il n&#8217;y a pas eu d&#8217;autre exemple dans le monde de pays ayant des probl&#232;mes &#233;conomiques, politiques et s&#233;curitaires qui accueille un tel flot de r&#233;fugi&#233;s. Or tous les pronostics annoncent que le conflit syrien est appel&#233; &#224; s&#8217;installer dans la dur&#233;e. Le nombre de r&#233;fugi&#233;s syriens pourrait donc atteindre les 2 millions au d&#233;but de l&#8217;ann&#233;e prochaine. Ce qui &#233;quivaudrait &#224; la moiti&#233; de la population libanaise. 
 Sur le plan des soins primaires, la situation est encore g&#233;rable, mais au niveau des services hospitaliers, c&#8217;est d&#233;sastreux. Sur 1,5 million, 15&#160;% pourraient tomber malades et les structures hospitali&#232;res libanaises ne sont pas pr&#233;par&#233;es &#224; cela. Pr&#232;s de 75&#160;% des traitements sont donn&#233;s via le HCR, mais celui-ci ne soigne pas les accidents et les maladies chroniques. Sur le plan de l&#8217;environnement, 7 tonnes et demie de d&#233;tritus sont produits chaque jour par les r&#233;fugi&#233;s et ils sont d&#233;pos&#233;s dans 700 endroits diff&#233;rents sans le moindre traitement. Sur le plan s&#233;curitaire, sur les 3&#160;000 d&#233;tenus au Liban, 19&#160;% sont syriens, et, &#224; Roumieh, il y en a un millier. Sur le plan de l&#8217;&#233;ducation, selon l&#8217;Unicef, il y a 400&#160;000 enfants syriens en &#226;ge d&#8217;&#234;tre scolaris&#233;s, pour 290&#160;000 Libanais. Le HCR, l&#8217;Unicef et la Banque mondiale assurent la scolarisation de 100&#160;000 enfants syriens. Les autres sont livr&#233;s &#224; eux-m&#234;mes et pourraient &#234;tre de futurs membres de Daech, sachant que cette organisation ainsi qu&#8217;al-Nosra sont riches. De m&#234;me, les conditions de vie des r&#233;fugi&#233;s sont pr&#233;caires et les lieux o&#249; ils vivent sont v&#233;tustes. Ils sont r&#233;partis en 1&#160;450 lieux et pr&#232;s de 1&#160;300 camps non officiels ont &#233;t&#233; recens&#233;s. &#192; ce sujet, le Dr Mohanna estime que le Liban a fait le choix d&#8217;une int&#233;gration relative, plut&#244;t que de les placer dans des camps officiels comme la Turquie et la Jordanie. C&#8217;est un choix qui est &#224; son honneur. Mais cela ne signifie pas qu&#8217;il doit payer pour avoir fait ce choix. 
 Selon le Dr Mohanna, il faut donc avant tout &#339;uvrer en faveur d&#8217;une solution politique en Syrie, le plus t&#244;t possible. Mais en attendant, il faut aussi agir dans plusieurs directions. Selon lui, le gouvernement, en coop&#233;ration avec la soci&#233;t&#233; civile, doit &#233;laborer un plan national pour les r&#233;fugi&#233;s, qui pr&#233;voit le co&#251;t de chacun d&#8217;eux pour le Liban, sur les plans de la sant&#233;, de l&#8217;&#233;ducation, de la r&#233;sidence, etc. Il cesserait ainsi de compter sur les organisations relevant de l&#8217;Onu et sur les ONG internationales pour d&#233;finir ses propres besoins. Mais le probl&#232;me actuel c&#8217;est que le gouvernement veut assumer le moins possible de responsabilit&#233;s, rel&#232;ve le Dr Mohanna&#8230; 
 Le gouvernement chercherait ensuite le financement aupr&#232;s de la communaut&#233; internationale, comme le font la Turquie et la Jordanie. Il faut aussi assurer une bonne r&#233;partition des t&#226;ches. 
 En m&#234;me temps, il faut cr&#233;er un &#171;&#160;Fonds de rapatriement&#160;&#187; qui encouragerait les r&#233;fugi&#233;s syriens &#224; rentrer chez eux dans les r&#233;gions calmes de leur pays. Et si le Liban officiel ne veut pas parler avec le r&#233;gime syrien pour planifier ces retours, il peut faire appel &#224; l&#8217;&#233;missaire international charg&#233; du dossier syrien, Staffan Di Mistura. 
 Ensuite, il faut redonner un sens &#224; la solidarit&#233; de la communaut&#233; internationale. Surtout lorsqu&#8217;on sait que la France a accueilli jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent 500 r&#233;fugi&#233;s syriens, la Grande-Bretagne 400, etc. Il faut donc mettre cette communaut&#233; face &#224; ses responsabilit&#233;s. Au sommet du Kowe&#239;t pour les r&#233;fugi&#233;s syriens, 6,5 milliards de dollars ont &#233;t&#233; r&#233;clam&#233;s pour tous les r&#233;fugi&#233;s syriens, et au final, 2,4 milliards ont &#233;t&#233; d&#233;cid&#233;s. Mais jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent, seulement 37&#160;% de cette somme ont d&#233;j&#224; &#233;t&#233; vers&#233;s. Or la situation au Liban est appel&#233;e &#224; se d&#233;t&#233;riorer, d&#8217;abord en raison du flux de r&#233;fugi&#233;s qui se poursuit, malgr&#233; la d&#233;cision officielle de ne plus en accueillir. Puisqu&#8217;il existe maintenant des r&#233;seaux clandestins de passeurs qui, moyennant de l&#8217;argent, aident les r&#233;fugi&#233;s &#224; passer au Liban. L&#8217;autre raison de la d&#233;t&#233;rioration, c&#8217;est l&#8217;arriv&#233;e de l&#8217;hiver qui fragilise encore plus les r&#233;fugi&#233;s. Il faut donc agir au plus vite de mani&#232;re &#224; &#233;laborer des programmes d&#8217;urgence mais aussi des projets de d&#233;veloppement sur le long terme qui profiteraient aux Libanais et aux Syriens. 
 Enfin, la question de l&#8217;implantation d&#233;guis&#233;e est toujours &#233;voqu&#233;e en filigrane. C&#8217;est pourquoi le Liban doit affronter ce probl&#232;me avec clart&#233; pour d&#233;jouer les pi&#232;ges qui pourraient &#234;tre tendus et montrer ainsi qu&#8217;il sait ce qu&#8217;il veut et ce qui lui convient&#8230; 
 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
