<document>
	<date>2013-07-14</date>
        <title>Kaori Kobayashi, &#233;toile du jazz japonais</title>
        <author>lesactualitesdudroit</author>
        <tags_set>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>japon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Musique</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Peut-&#234;tre retenus par des contingences, n&#8217;avez-vous pas eu le temps de vous rendre au Java Jazz Festival 2013, ce d&#233;but mars &#224; Jakarta. Bon, pour cette fois, &#231;a passe, mais l&#8217;an prochain il me faudra un mot d&#8217;excuses des parents ou un certificat m&#233;dical. Le centre du monde est l&#8217;Asie, et les musiciens ne s&#8217;y sont pas tromp&#233;s. Cette ann&#233;e on trouvait les locomotives du jazz&#160;:  Marcus Miller ,  Stanley Clarke , Joey  DeFransesco , &#160; Larry Coryell, Spyro Gyra, Chuco Valdes, James Carter, Roy Hargrove&#8230; 
 Le principe est assez simple. Tout se tient sur trois jours dans un grand centre de congr&#232;s. &#199;a commence &#224; 16 h et &#231;a finit &#224; deux heures du mat&#8217;, et les lieux de concerts se d&#233;multiplient pour accueillir plus de cinquante concerts par jour pendant trois jours. C&#8217;est une immersion totale&#160;! On en voit tellement et on en rate tellement qu&#8217;en partant, on prend d&#233;j&#224; les billets pour la prochaine &#233;dition. Et puis l&#8217;Indon&#233;sie en mars, chaleur &#233;touffante et pluie, vous &#234;tes vite dans l&#8217;ambiance. Jakarta est un ville-monde, bluffante et &#233;puisante, et on se d&#233;place facilement dans ce pays, le 4&#176; plus peupl&#233;, et le plus grand archipel du monde, pr&#232;s de 18.000 iles&#8230;. 
 
 Le festival invite les vedettes, mais il fait aussi la part belle aux jeunes artistes asiatiques, et plonger dans cette ambiance vous fera vite oublier les longues heures de vol. Les talents sont l&#233;gion, et ils n&#8217;ont peur de rien, se saisissant de tout, r&#233;inventant tout, et avec quel enthousiasme... Voici une saxophoniste-flutiste japonaise de grand talent ,  Kaori Kobayashi, et ses quatre amis, qui forment un groupe particuli&#232;rement efficace. On est entre rock-jazz et jazz-rock, &#231;a balance en folie, et ce n&#8217;est que de la joie. 
 Le concert d&#233;marre sec avec  England Funk  &#160; et un tr&#232;s rock  One . Le petit orchestre assure un max. Sur  Lovin' U ,  Kaori Kobayashi est magnifique &#224; la flute traversi&#232;re.  Nothing's Nothing Gonna Change My Love For You  est fait pour parler au monde entier, et on imagine la joie de Kaori qui met vraiment tout son c&#339;ur sur la fin du morceau. Le meilleur est &#224; la fin du concert, avec  Great India &#160; et   City Lights   qui montrent toute la puissance de ce jazz g&#233;n&#233;reux, joyeux et conqu&#233;rant. En attendant qu&#8217;un festival invite  Kaori Kobayashi et ses amis en douce France. 
 https://www.youtube.com/watch?v=_0ZguYzwOyI 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
