<document>
	<date>2013-02-14</date>
        <title>[Craquage] Starcraft II : Heart of the Swarm, un collector et un hit en perspective</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>starcraft ii</tag>
                <tag>starcraft 2</tag>
                <tag>heart of the swarm</tag>
                <tag>blizzard</tag>
                <tag>collector</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Faut-il vraiment pr&#233;senter Starcraft ? 
 En tant que fans absolus de Blizzard, nous suivons le prochain &#233;pisode de la licence Starcraft depuis bien longtemps. 
 Et m&#234;me si nous ne sommes pas de grands joueurs online (en g&#233;n&#233;ral, on se fait plut&#244;t atomiser en quelques minutes mais chut, c'est un secret, on a une r&#233;putation &#224; tenir), on appr&#233;cie toujours autant le soin avec lequel Blizzard nous concocte de bons sc&#233;narios et une licence RTS tout simplement agr&#233;able &#224; jouer et remplie de d&#233;fis m&#234;me en solo. 
 Bref, avec  Starcraft II : Heart of the Swarm , on se demande bien ce qui arrive &#224; la reine des lames, notre Kerrigan ch&#233;rie (dont la figurine tr&#244;ne au milieu du salon depuis de longs mois). 
 Et puis ce jeu est l'id&#233;al pour maintenir la paix dans les m&#233;nages, particuli&#232;rement quand Aelya me balance un rush Zerg dans les dents en trahison totale de tous les accords pr&#233;-match... M&#234;me que les essais nucl&#233;aires cor&#233;ens, c'est rien &#224; c&#244;t&#233;. 
 Et quoi de mieux pour craquer que  la superbe cin&#233;matique d'ouverture 
 &#160; 
 Je ne sais pas pour vous mais nous, apr&#232;s &#231;a, on a pr&#233;command&#233; le jeu direct ;-) 
 Et pour les plus curieux, on conseille &#233;galement  cette petit vid&#233;o sous forme de sneak preview  qui fait un peu monter la sauce autour de ce titre tr&#232;s attendu. 
 &#160; 
 Bref,  on a craqu&#233; et pr&#233;-command&#233; le Collector  (qui accompagnera tr&#232;s bien notre Collector de Starcraft II : Wings of Liberty). 
 &#160; 
 En plus du jeu au format DVD, on retrouve dans cette &#233;dition : 
 -  Un making off  (en  Blu Ray  et DVD) 
 - Le  CD de la bande originale  (et pas en d&#233;mat&#233;rialis&#233;) 
 - Un  artbook de 144 pages  (Rien que pour &#231;a, le collector en vaut la peine... Blizzard signant toujours de tr&#232;s beaux artbooks dans leurs collectors) 
 - Un  tapis de souris  (qui ira rejoindre la collection) 
 - Les habituels  bonus in game  qui raviront les fanboys de Blizzard : 
 - Trois portraits in game exclusifs pour Starcraft II 
 - Une &#233;volution exclusive de l'Ultralisk 
 - Un pet "Chancre" pour World of Warcraft 
 - Un embl&#232;me Diablo III exclusif et les ailes de la reine des lames pour votre personnage Diablo III 
 &#160; 
 Si vous avez envie de craquer comme nous , ne trainez pas trop car les exemplaires vont doucement commencer &#224; s'&#233;puiser. 
 Starcraft II : Heart of the Swarm sortira en exclu sur PC le 12 Mars prochain. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
