<document>
	<date>2011-04-05</date>
        <title>[Teaser] Anno 2070 : le city builder &#233;cologique?</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>ubi soft</tag>
                <tag>anno</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Ubisoft  a annonc&#233; aujourd'hui la sortie d'un nouveau volet d'une de ses licences phares :  Anno . 
 Et surprise, alors que l'on pouvait s'attendre &#224; une nouvelle d&#233;clinaison de la s&#233;rie dans le pass&#233;, celle-ci prend maintenant racines dans le futur! Il ne s'agit pas d'Anno 1304 mais d' Anno 2070  (septante en Belgique, soixante dix en France ;-)). 
   
 Implanter le jeu dans une &#232;re futuriste permet &#224;  Ubisoft  de proposer tout un nouveau panel de technologies, habitations et d'ainsi proposer de nouvelles innovations d'un point de vue gameplay. 
 Ainsi&#160; selon   Caroline Stevens ,  Brand Director EMEA  &#224;  Ubisoft , &#8220; Anno 2070  est un jeu tr&#232;s ambitieux qui se r&#233;v&#232;lera &#224; la fois familier et novateur pour les fans de la s&#233;rie. Grace &#224; l&#8217;environnement futuriste du jeu, l&#8217;&#233;quipe de d&#233;veloppement n&#8217;a pas eu &#224; se soucier des limites impos&#233;es par un jeu bas&#233; sur l&#8217;histoire, et propose ainsi&#160; une vision innovante de cette superbe franchise que les fans de longue date et les nouveaux joueurs vont adorer." 
 Plusieurs Modes de jeu sont annonc&#233;s : le mode Solo histoire, le mode Solo Libre et de nombreux modes Multijoueurs dont on n'a pas encore les d&#233;tails. 
   
 &#160;Le jeu, qui profitera d'une nouvelle version du moteur graphique, prend place dans un monde o&#249; suite &#224; la mont&#233;e des eaux et &#224; la r&#233;duction des environnements hospitaliers/habitables, l'humanit&#233; a d&#251; s'adapter. Le joueur devra cr&#233;er le monde de demain et y faire survivre son peuple. 
 Il sera possible de choisir entre deux factions, l&#8217;une privil&#233;giant l&#8217;industrialisation et la productivit&#233;, et l&#8217;autre le respect de l&#8217;environnement et le d&#233;veloppement durable. 
 L'exp&#233;rience de jeu sera diff&#233;rente selon la faction choisie mais aussi suivant les diff&#233;rents choix fait au cours du jeu qui influeront directement sur l'environnement, ce qui vous am&#232;nera &#224; prendre certaines d&#233;cisions, etc. 
 Alors, serez-vous plut&#244;t &#233;cologiste ou industriel? Ou arriverez-vous &#224; conjuguer les deux, si cela est possible?&#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
