<document>
	<date>2011-08-15</date>
        <title>[Test] Alice Madness Returns : Coup de Coeur au Pays des Merveilles ?</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>electronic arts</tag>
                <tag>ea</tag>
                <tag>alice : madness returns</tag>
                <tag>action</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Coups de Coeur</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 En  Mai dernier , je parlais d ' Alice Madness Returns  d' Electronic Arts  en &#233;voquant combien son design me s&#233;duisait et en esp&#233;rant que cette suite d' American McGee's Alice  serait &#224; la hauteur. Alors qu'en est-il? 
 Il convient d&#233;j&#224; de mentionner une bonne surprise : la boite contient un code pour t&#233;l&#233;charger le premier Opus de la s&#233;rie en version HD. Une bonne initiative d' EA  pour permettre de d&#233;couvrir ce premier &#233;pisode et accessoirement encourager l'achat de produit neuf plut&#244;t que d'occasion. 
   
 Alice Madness Returns  est un jeu d'action/aventure o&#249; l'on oscille entre un Londres industriel sale de la fin du 18&#232;me si&#232;cle et Wonderland. En effet, Alice a l'esprit fragilis&#233; suite &#224; la trag&#233;die qui a tu&#233; sa famille (terrible incendie dont elle n'arrive pas &#224; se souvenir) et trouve refuge au pays des Merveilles.  
 Mais voil&#224;, son instabilit&#233; mentale influence directement son Wonderland, le transformant de monde magique color&#233; en paysage cauchemardesque... Notre h&#233;ro&#239;ne va donc affronter ses d&#233;mons pour redonner sa beaut&#233; aux pays des merveilles et sa sant&#233; mentale &#224; son esprit. 
   
 Alice &#233;volue donc dans un Wonderland passant du f&#233;&#233;rique au d&#233;vast&#233; tout en affrontant des monstres,&#160; incarnations de sa psych&#233;. Ce voyage rev&#234;t un aspect jeu de plate-forme o&#249; il faudra sauter d'un champignon/&#233;crou/objets divers &#224; un autre, r&#233;tr&#233;cir pour utiliser des passages plus ou moins secrets... Il faut le reconna&#238;tre, Alice reste assez classique de ce point de vue et ne pr&#233;sente pas beaucoup de challenge. 
   
 De m&#234;me, le c&#244;t&#233; combat ne brille pas par son originalit&#233;. Certes, on combat avec une poivri&#232;re mais celle-ci se comporte exactement comme un mini-gun : il n'y a que le skin de l'arme qui change. Les ennemis sont sympathiques : on croise des tasses qui nous &#233;bouillantent, des cartes que l'on peut &#233;craser en grandissant, des cr&#233;atures sous-marines, des poup&#233;es... mais les tuer suit toujours plus ou moins le m&#234;me sch&#233;ma. 
   
 Le Gameplay est donc loin d'&#234;tre r&#233;volutionnaire pour ce type de jeu. Et pourtant, l'univers d'Alice parvient &#224; faire oublier tout cela. 
 En effet, l'&#233;l&#233;ment accrocheur du jeu n'est pas le Gameplay mais bien le c&#244;t&#233; artistique et l&#233;ch&#233; du jeu. Chaque geste d'Alice est pens&#233; pour ajouter une dimension po&#233;tique. 
 Pour esquiver, elle ne plonge pas mais se transforme en un nuage de papillons bleus, chaque saut se transforme en pirouette laissant &#233;galement s'&#233;chapper papillons, fleurs et plumes. Ses mouvements lors des combats sont gracieux et ses lames (au fur et &#224; mesure de leur &#233;volution) esquissent des trac&#233;s de couleurs. 
   
 Toute cette beaut&#233; est pourtant au service d'un univers qui se r&#233;v&#232;le vite macabre, la folie d'Alice n'&#233;tant jamais loin. Ainsi, il lui faudra retrouver les membres d'un de ses amis. De m&#234;me, les enfants de Wonderland sont fous et ressemblent &#224; Frankenstein... Alice elle-m&#234;me devient hyst&#233;rique lorsqu'elle est sur le point de mourir, le paysage devenant noir et blanc avec pour seul couleur le rouge du sang... 
   
 Autre &#233;l&#233;ment esth&#233;tique du jeu : les tenues d'Alice. C'est peut-&#234;tre mon c&#244;t&#233; f&#233;minin qui ressort, mais personnellement, je les trouve toutes magnifiques. Il y a en tout 6 tenues correspondant &#224; chacun des chapitres du jeu et &#224; son univers. Dans les niveaux industriels, Alice s'habille en Steampunk, sous l'eau, sa robe prend des airs sous-marins et brille tels les poissons ou m&#233;duses des profondeurs...  
 Une fois le jeu fini, il est possible de choisir la tenue que l'on souhaite porter et celle-ci apporte certains bonus, voire malus. Enfin, le c&#244;t&#233; commer&#231;ant d'EA est r&#233;apparu : ils ont sorti un DLC comptant 6 tenues suppl&#233;mentaires (et quelques armes), elles aussi aux designs terribles. Pour 2 euros, j'avoue avoir craqu&#233;... 
   
 
 Le jeu oscille donc constamment entre po&#233;sie et violence, beaut&#233; et macabre... Ce m&#233;lange des deux cr&#233;e un univers &#233;trange et d&#233;rangeant mais terriblement fascinant. 
 Conclusion 
 Alice Madness Returns  est un jeu d'action/aventure au Gameplay tr&#232;s classique, pouvant m&#234;me para&#238;tre r&#233;p&#233;titif. Cependant, son univers et l'atmosph&#232;re qui s'en d&#233;gage m'ont totalement s&#233;duit : j'avais envie de jouer, d'explorer ce monde &#224; la sombre beaut&#233;, de conna&#238;tre son histoire. 
 En fait,  Alice Madness Returns  aurait pu se contenter d'&#234;tre un film/s&#233;rie/OAV. A cause de cela, certains trouveront le jeu inint&#233;ressant. Cependant, pour peu que l'on accroche &#224; l'univers,  Alice Madness Returns  devient excellent. Ce fut d'ailleurs un vrai coup de coeur pour moi^^ 
 Note : 8/10 
   
 
 
 
 
        </text>
</document>
