<document>
	<date>2013-03-05</date>
        <title>[Test] Aliens Colonial Marines, une adaptation qui ne fait pas honneur &#224; cette licence mythique</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>aliens colonial marines</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>gearbox</tag>
                <tag>sega</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 A mes yeux, Alien est une licence mythique. J&#8217;ai vu le premier film quand j&#8217;&#233;tais jeune ado et en suis rest&#233; traumatis&#233;... La s&#233;rie fut d&#8217;ailleurs pour beaucoup dans ma passion pour la SF.&#160;  Cette licence occupe donc une place de choix dans mon c&#339;ur de cin&#233;phile et d&#8217;amateur de SF.  Aussi quand j&#8217;ai appris qu'Aliens Colonial Marines se pr&#233;sentait comme la suite directe d&#8217;Aliens (le second film) et qu&#8217;en plus c&#8217;&#233;tait Gearbox, les papas des fabuleux Borderlands qui &#233;taient aux commandes, mon excitation &#233;tait &#224; son comble. 
 Et pour ne rien arranger,  la preview que j&#8217;ai faite lors de la Gamescom 2011  m&#8217;avait laiss&#233; une excellente impression. Pour la premi&#232;re fois dans un jeu tir&#233; de la licence, je ressentais les m&#234;mes &#233;motions qu&#8217;au cin&#233;ma.  Autant vous dire que ma d&#233;ception a &#233;t&#233; &#224; la hauteur de mon excitation initiale car m&#234;me si tout n&#8217;est pas &#224; jeter dans ce titre, il reste extr&#234;mement m&#233;diocre. 
 &#160; 
 Aliens Colonial Marines, une belle histoire qui se termine mal 
 Oui, il y avait des indices qui pouvaient laisser craindre le pire. Au hasard, le nombre de sous-traitants diff&#233;rents qui apparaissent avant l&#8217;&#233;cran Titre, les reports incessants et la menace de Sega de casser le contrat si le jeu ne finissait pas par enfin sortir. Mais comment un jeu si prometteur &#224; l&#8217;origine a pu se rater de la sorte ? 
 Le sc&#233;nario est &#224; l&#8217;image du titre dans son ensemble : plein de bonnes intentions mais compl&#232;tement &#224; c&#244;t&#233; de son objectif. Ainsi, nous faisons partie de l&#8217;&#233;quipage de  l&#8217;USS Sephora  (et non, on ne vend pas de maquillage), envoy&#233; &#224; la rescousse de  l&#8217;USS Sulaco  &#224; l&#8217;abandon pr&#232;s de LV-426. On reprend donc le jeu quelques semaines apr&#232;s la fin d&#8217;Aliens m&#234;me si les sc&#233;naristes ont d&#251; trouver une sacr&#233;e pirouette pour expliquer comment l&#8217;USS Sulaco a fait pour revenir dans l&#8217;orbite de LV-426 (ceux qui ont vu Alien 3 comprendront). 
 &#160; &#160;  
 La suite, c&#8217;est du classique, on part en mission d&#8217;exploration &#224; bord de l&#8217;USS Sulaco, bien entendu infest&#233; d&#8217;Aliens mais aussi de mercenaires &#224; la solde de la mega corporation Weyland-Yutani, qui r&#234;ve toujours de transformer les aliens en arme ultime. Apr&#232;s quelques niveaux spatiaux, on d&#233;barque rapidement dans l&#8217;ancienne colonie d&#233;vast&#233;e &#224; la fin d'Aliens par l&#8217;explosion des processeurs atmosph&#233;riques et l&#224;, rebelote, plein d&#8217;aliens et de mercenaires qui nous sautent dessus. 
 Bref, un sc&#233;nario prometteur au d&#233;part mais qui devient tr&#232;s vite brouillon avant de partir sur une voie qui ne passionnera m&#234;me pas les fans hardcore et qui se termine sur  l&#8217;une des fins les plus ridicules qu&#8217;il m&#8217;ait &#233;t&#233; donn&#233; de voir dans un jeu vid&#233;o depuis tr&#232;s longtemps . 
 Pourtant,  l&#8217;ambiance d&#8217;Aliens est l&#224; et c&#8217;est peut-&#234;tre le seul point positif &#224; retenir.  Le fan va reconnaitre des endroits cl&#233;s du film (la soute du Sulaco avec les restes de la bataille finale entre Ripley et la reine Alien, le centre de la colonie, les automitrailleuses, ...) et on profite aussi de la musique et des bruitages d&#8217;origine du film. Ainsi, je ne me suis jamais lass&#233; du bruit typique du Pulse Rifle.  Bref, l&#8217;amateur d&#8217;Aliens que je suis a retrouv&#233; l&#8217;ambiance du film et c&#8217;est d&#233;j&#224; pas si mal. 
 &#160; 
 Un jeu tr&#232;s r&#233;ussi s'il &#233;tait sorti 15 ans plus t&#244;t... 
 Vous vous souvenez sans doute du flot de critiques que Gearbox a re&#231;u suite au tr&#232;s moyen Duke Nukem Forever. A l&#8217;&#233;poque, le titre &#233;tait consid&#233;r&#233; comme d&#233;pass&#233; &#224; tous points de vue mais personnellement,  j&#8217;avais encore appr&#233;ci&#233; ce gameplay oldie  car l&#8217;ambiance du Duke &#233;tait toujours bien l&#224;. En plus, Gearbox avait rachet&#233; la licence quelques mois seulement auparavant. 
 Difficile donc de les accuser de tous les maux mais pour Aliens Colonial Marines, ils ont r&#233;ussi &#224; se planter tout seuls comme des grands. Alors oui,  le gameplay est ultra-lin&#233;aire et est constitu&#233; &#224; 95% de couloirs &#233;troits , oui, l&#8217;IA des ennemis est calamiteuse (m&#234;me si celle des aliens est un peu meilleure) mais ce n&#8217;est rien compar&#233; &#224; l&#8217;IA de ses propres &#233;quipiers. Il faut dire que mettre 2 IA et un joueur dans des couloirs &#233;troits, ce n&#8217;&#233;tait pas forc&#233;ment l&#8217;id&#233;e du si&#232;cle. 
 &#160; 
 N&#233;anmoins, les anciens fanas de FPS retrouveront leurs marques car on a l&#8217;impression d&#8217;&#234;tre revenu d&#233;but des ann&#233;es 2000 avec l&#8217;obligation de se baisser pour ramasser quoi que ce soit et avec d es armes qui donnent toutes dans le tr&#232;s mou . La preuve, le shotgun est surpuissant. 
 Techniquement, le jeu est &#233;galement compl&#232;tement d&#233;pass&#233;.  A croire qu&#8217;il a &#233;t&#233; cod&#233; au si&#232;cle dernier. On peine &#224; garder de la fluidit&#233; alors m&#234;me que ce que l&#8217;on voit &#224; l&#8217;&#233;cran n&#8217;a rien d&#8217;exceptionnel. C&#8217;est d&#233;j&#224; frappant sur une version console mais autant dire que le voir tourner sur PC donne l&#8217;impression d&#8217;avoir rajeuni de 15 ans. Et malheureusement, les choix artistiques ne r&#233;ussissent m&#234;me pas &#224; compenser la faiblesse technique. Les couleurs vont du noir profond au marron &#233;pais et quand les d&#233;veloppeurs veulent mettre un peu de couleur, ils choisissent un charmant jaune vif dont la texture bave avec horreur sur le reste du d&#233;cor. 
 &#160; 
 Un multi prometteur mais mal d&#233;grossi 
 Comme dans tous les jeux de la licence Alien, le multi propose des choses assez sympathiques. Ainsi, il est possible de  refaire toute la campagne en multi que ce soit en ligne ou en split screen , ce qui par les temps qui court fait plut&#244;t plaisir. 
 Au niveau comp&#233;titif, on peut bien entendu incarner soit un marine et retrouver tout l&#8217;arsenal du solo, soit un alien et apprendre sur le tas la meilleure m&#233;thode pour enfoncer sa double m&#226;choire dans le crane de son prochain. 
 Du c&#244;t&#233; des marines, le gameplay est, on ne peut plus classique. On retiendra juste certains modes de jeu qui forcent &#224; la coordination et au travail d&#8217;&#233;quipe qui me sont apparus comme assez agr&#233;ables &#224; jouer. Par contre, c&#244;t&#233; Aliens, ce n&#8217;est pas folichon. Les aliens voient &#224; travers les murs et peuvent se camoufler pour sauter sur leurs proies inconscientes du danger mais la courbe d&#8217;apprentissage est assez ardue et en d&#233;couragera plus d&#8217;un.  Pour autant, ce multi, malgr&#233; son manque d&#8217;originalit&#233; et sa technique tout aussi limit&#233;e que le solo, m&#8217;est apparu comme plus r&#233;ussi.  En tout cas, rien de pire que ce que l&#8217;on trouve dans tous les FPS g&#233;n&#233;riques du moment. 
 &#160; 
 Conclusion 
 Aliens Colonial Marines  est peut-&#234;tre le ratage de 2013. Alors que la licence aurait pu nous donner un jeu inoubliable, Gearbox s&#8217;est pris les pieds dans le tapis, alors qu&#8217;on sait qu&#8217;ils sont capables du meilleur avec Borderlands. 
 Le solo s&#8217;av&#232;re court, totalement d&#233;cousu tout en proposant un gameplay de FPS qui a pass&#233; sa date de p&#233;remption depuis longtemps. Si l&#8217;on rajoute que techniquement, le titre est indigne de nos consoles vieillissantes, que reste-t-il &#224; sauver de ce naufrage ? 
 Certains r&#233;pondront : le sc&#233;nario. Pour ma part, je me limiterai &#224; dire : l&#8217;ambiance. Le jeu &#233;tant constitu&#233; &#224; 95% de couloirs &#233;troits, on se sent r&#233;ellement oppress&#233;s tandis qu&#8217;on entend un alien cracher &#224; proximit&#233; tout en ne le d&#233;couvrant qu'au dernier moment. Le fan de la licence y trouvera aussi son compte puisque l&#8217;on visite bon nombre de lieux cultes. 
 Enfin, reconnaissons que le multi r&#233;ussit mieux son examen que le solo et ce m&#234;me si ce n&#8217;est certainement pas le titre qui vous fera plonger des centaines d&#8217;heures dans son multi. Mais quel dommage qu&#8217;une licence aussi r&#233;ussie donne encore une fois naissance &#224; un titre aussi d&#233;cevant. 
 Ma Note : 4/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
