<document>
	<date>2011-11-14</date>
        <title>[Test] Batman Arkham City : le Joker de cette fin d'ann&#233;e ?</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>batman arkham city</tag>
                <tag>warner bros</tag>
                <tag>batman</tag>
                <tag>catwoman</tag>
                <tag>rocksteady</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Comics</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Batman Arkham Asylium  &#233;tait excellent, une des meilleures adaptations de comics en jeu vid&#233;o. Donc quand  Rocksteady  a annonc&#233; une suite, je ne pouvais que me r&#233;jouir... Alors lorsqu'en plus ils d&#233;voilent que Catwoman sera un personnage jouable, je me suis mise &#224; tr&#233;pigner d'impatience ! 
 L'univers 
 Batman Arkham City  reprend un certain temps apr&#232;s la fin du premier opus. Apr&#232;s la d&#233;b&#226;cle dans l'asile, la ville a permis la construction en son centre d'une prison d'un nouveau genre : Arkham City, une sorte de ghetto o&#249; les prisonniers sont "libres" de se promener.  
 &#160;   
 Mais voil&#224;, comme on pouvait s'en douter, quelque chose ne tourne pas rond et Batman va devoir s'en m&#234;ler pour r&#233;gler le probl&#232;me. 
 Je pr&#233;f&#232;re ne pas en dire trop sur l'histoire principale pour &#233;viter les spoilers. Elle est assez sympa et permet de croiser pas mal de monde, mais &#224; cause de cela est assez tir&#233;e par les cheveux et semble n'&#234;tre qu'un pr&#233;texte pour nous faire affronter ou croiser un maximum de personnages de l'univers DC, certaines r&#233;actions des protagonistes (gentils ou vilains) &#233;tant m&#234;me assez &#233;tranges.  
 La fin est un peu d&#233;cevante et tombe un peu &#224; plat : on reste sur sa faim avec l'impression que Warner a voulu faire un final &#233;poustouflant mais qui ne prend pas... 
 Le jeu regorge de qu&#234;tes secondaires tr&#232;s sympas , voire plus que la qu&#234;te principale, et l'on retrouve The Riddler au meilleur de sa forme avec des &#233;nigmes et des points d'interrogations partout dans la ville. Ceux-ci pr&#233;sentent d'ailleurs un challenge plus pointu que dans l'asile car il faudra parfois r&#233;soudre des mini-puzzles pour y acc&#233;der. 
 &#160;   
 Bref, on ne s'ennuie pas ! En fait, m&#234;me si la qu&#234;te principale est un peu tarabiscot&#233;e, on prend plaisir &#224; la suivre car on incarne Batman et &#231;a qu'est-ce que c'est chouette ! 
 Le Gameplay 
 En effet, Warner a repris le gameplay du pr&#233;c&#233;dent opus, d&#233;j&#224; tr&#232;s bon, y a ajout&#233; quelques petites&#160; nouveaut&#233;s bien sympas et surtout nous place dans un monde semi-ouvert. 
 Cette fois-ci, notre champ d'action est plus grand : nous pouvons explorer tout Arkham City. La ville en ruine foisonne de d&#233;tails (certains laiss&#233;s par Enigma). L'obscurit&#233; de l'univers de Batman est bien retranscrite, d'autant qu'encore une fois l'action se passe de nuit. 
 &#160;   
 Gr&#226;ce/&#224; cause des gadgets de Batman, on a cependant vite fait de parcourir la carte (attention, j'ai dit parcourir et non fouiller, nuance). D'ailleurs, certaines qu&#234;tes vous demanderont de traverser quasi toute la prison en un temps limit&#233;. 
 C&#244;t&#233; gadgets, on retrouve les classiques Batarangs, grappin, tyrolienne, d&#233;crypteurs d'ondes, etc. auxquels on ajoute de petites nouveaut&#233;s telles que la grenade givrante qui vous permet au choix de congeler les ennemis ou de cr&#233;er une plaque de glace sur l'eau pour acc&#233;der &#224; certains lieux, ou encore la bombe fumig&#232;ne pour &#233;chapper aux tirs. De quoi varier les plaisirs et les strat&#233;gies^^ 
 Les combats sont toujours aussi jouissifs  : on attaque, on pare, on utilise un gadget et l'on enchaine les combos ais&#233;ment, &#224; croire que l'on a fait &#231;a toute sa vie.  
 &#160;   
 De plus, on a souvent la possibilit&#233; d'attaquer de front ou de choisir une approche plus subtile, plus furtive et il est toujours tr&#232;s chouette de voir paniquer les ennemis lorsqu'ils d&#233;couvrent l'un des leurs inanim&#233; ou supendu &#224; une gargouille. 
 Catwoman 
 Petit paragraphe sp&#233;cial pour la belle f&#233;line car elle le vaut bien ;-) 
 &#160; 
 Pour pouvoir jouer avec elle, il faut avoir le DLC obtenu &#224; l'achat du jeu, ce qui revient &#224; obliger toute personne achetant le jeu d'occasion &#224; d&#233;penser des sous ou &#224; se r&#233;signer &#224; ne pas jouer avec elle. Le choix d'en faire un DLC est tout simplement honteux, surtout que  Catwoman est l'une des seules  vraies   nouveaut&#233;s du jeu et qu'elle &#233;tait au centre de la campagne marketing de Warner Bros ... Par contre, le DLC semble &#234;tre li&#233; &#224; la console et pas directement au compte PSN/Xbox Live : Quantic et moi avons acc&#232;s &#224; Catwoman alors que nous n'avons qu'un seul code DLC. 
 A part ce "l&#233;ger" probl&#232;me, jouer Catwoman est vraiment sympa. 
 &#160;   
 Son histoire s'int&#232;gre assez bien &#224; celle de Batman m&#234;me si elle n'est pas essentielle &#224; l'intrigue (cela a sans doute &#233;t&#233; pens&#233; ainsi dans l'optique du DLC...) et qu'on a vite fait de finir sa partie du sc&#233;nario (elle doit repr&#233;senter environ 10% de la qu&#234;te principale). Cependant, elle a elle aussi droit &#224; des points d'interrogations laiss&#233;s par Riddler sp&#233;cialement &#224; son attention. 
 C&#244;t&#233; gameplay, on utilise les m&#234;mes commandes mais  on ressent tr&#232;s vite une diff&#233;rence . 
 D&#233;j&#224;, elle n'a que trois gadgets (un fouet, des bolas et des caltrops - les petits picots en fer lanc&#233;s par terre par les ninjas), ce qui limite un peu plus ses mouvements. 
 &#160;   
 Ainsi, pour se d&#233;placer de buildings en buildings, elle utilise son fouet mais doit aussi s'agripper aux murs et sauter de corniche en corniche (beaucoup plus technique que Batman qui se contente de se laisser tirer par son grappin) : elle ne pourra donc pas atteindre le haut d'une grue en se mettant dessous, il lui faudra l'escalader. Pour compenser, elle peut marcher aux plafonds si ceux-ci sont pourvus de grillages. 
 Elle dispose d'une vision d&#233;tective (ou plut&#244;t de voleuse dans son cas) mais moins performante que celle de Batman, ainsi elle aura du mal &#224; voir si les gardes qui patrouillent sont arm&#233;s ou non, ce qui peut r&#233;server de mauvaises surprises. 
 &#160;   
 En combat, elle se d&#233;place diff&#233;remment et semble beaucoup plus souple et fluide que Batman, voire un peu plus faible (elle a moins de vie et ses coups semblent moins puissants mais ce n'est peut-&#234;tre qu'une impression^^).  Elle virevolte d'ennemis en ennemis, les embrassant parfois en cours de route  et j'avoue pr&#233;f&#233;rer ce genre de d&#233;placements &#224; ceux beaucoup plus massifs de Batman. 
 Enfin, le fait que Catwoman ne soit ni vraiment m&#233;chante ni vraiment gentille, rajoute une dimension vraiment sympathique au personnage et donne un peu de piment au jeu. 
 Conclusion 
 Batman Arkham City est vraiment excellent.  On prend beaucoup de plaisir &#224; y jouer : incarner la chauve-souris ou Catwoman dans les rues d'un Gotham City noir et crasseux est addictif &#224; souhait. 
 On s'amuse &#224; combattre les ennemis vari&#233;s en enchainant les combos ou en les &#233;liminant discr&#232;tement un par un. Les tonnes de qu&#234;tes secondaires viennent ajouter de nombreuses heures de jeu tout en &#233;tant int&#233;ressantes. Les modes challenges apportent eux-aussi du contenu suppl&#233;mentaire.  
 Et puis nos deux h&#233;ros sont vraiment classes... 
 Cependant, je regrette le manque de nouveaut&#233;s de cette suite :  Batman Arkham City apparait comme une version am&#233;lior&#233;e et agrandie de Batman Arkham Asylium.  
 La seule vraie nouveaut&#233; est pour moi Catwoman.  Or celle-ci est un DLC - donc non accessible &#224; tous - et ne repr&#233;sente que 10% du jeu... C'est un peu dommage car je pr&#233;f&#232;re limite jouer avec elle. 
 Autre regret,  toujours pas de multi-joueur . Pourtant imaginer un multi-joueur type Assassin's Creed dans l'univers de Batman... Perso, je trouverais cela g&#233;nial ! Peut-&#234;tre pour le prochain opus ? 
 Bref, Batman Arkham City est un jeu excellent qu'il serait dommage de manquer malgr&#233; un l&#233;ger manque de nouveaut&#233;. 
 PS :  je trouve dommage qu'Harley Quinn apparaisse comme une vraie imb&#233;cile dans le jeu car dans les comics, elle ne l'est pas vraiment. D'ailleurs, plusieurs histoires tournent autour du trio de charme de Gotham ( Catwoman, Poison Ivy et Harley ) : &#224; quand un spin-off du jeu sur elles trois ?^^ 
 Ma Note : 9/10 
 
 
 
 
        </text>
</document>
