<document>
	<date>2015-07-31</date>
        <title>[Test] Batman Arkham Knight, World of Batanks</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>batman arkham knight</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>rocksteady</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Batman Arkham Knight &#160;est le dernier volet de la&#160; trilogie Batman d&#233;velopp&#233;e par Rocksteady &#160;( Batman Arkham Origins  ne comptant pas vraiment puisqu'il s'agit d'une pr&#233;quel faite par un autre studio).&#160; Cette conclusion est-elle donc &#224; la hauteur du reste de la saga ? 
                                                  
 L'histoire de Batman Arkham Knight  reprend apr&#232;s celle de l'&#233;pisode pr&#233;c&#233;dent ( Arkham City ). Cette fois-ci, c'est&#160; l&#8217;&#201;pouvantail&#160;qui force &#224; &#233;vacuer la ville  de tous ses habitants (rendant ainsi la t&#226;che plus facile aux d&#233;veloppeurs pour&#160;l'animer), mais celui-ci est  aid&#233; par le myst&#233;rieux "Arkham Knight" .  Batman va donc devoir sauver la ville d'un gaz mortel, tout en d&#233;couvrant l'identit&#233; de ce nouveau venu  mais aussi **attention spoiler pour ceux n'ayant pas fini l'&#233;pisode pr&#233;c&#233;dent** en livrant une lutte interne et psychologique contre le Joker. 
 
 En plus de cette trame principale,  des qu&#234;tes secondaires font intervenir d'autres personnages r&#233;currents de l'univers de Batman  (Double-Face, le Pingouin, Enigma, Catwoman, Nightwing...), histoire de faire plaisir aux fans de l'homme chauve-souris, surtout que  c'est dans ces missions qu'il devient possible d'incarner certains alli&#233;s de Batman.  Ainsi lors des combats, on passe de Batman &#224; Catwoman lors d'un double TakeDown pour continuer &#224; en d&#233;coudre dans la peau de la belle.  On regrette d'ailleurs que ces missions et "&#233;changes" soient si limit&#233;s et &#233;pisodiques,  surtout en comparaison de ce qui &#233;tait possible dans Arkham City... 
 
 Mais revenons-en au  sc&#233;nario principal. Celui-ci est sympathique mais relativement pr&#233;visible  : on devine assez vite l'identit&#233; du fameux Arkham Knight et l&#8217;&#201;pouvantail est un peu trop absent pour vraiment &#234;tre int&#233;ressant.  Ce qui m'a le plus enthousiasm&#233;, ce sont les "interactions" avec le Joker  : ce personnage est juste grandiose.  Quant &#224; la fin, elle nous laisse sur notre faim (Ahah), j e m'attendais &#224; un final plus &#233;clatant pour ce dernier &#233;pisode. 
 
 Enfin,  je ne peux m'emp&#234;cher de dire quelques mots sur le traitement des personnages f&#233;minins dans cet opus...  En effet, &#224; part Harley Quinn,  toutes les femmes sont rel&#233;gu&#233;es au r&#244;le de demoiselles en d&#233;tresse . Ivy est captur&#233;e d&#232;s les premi&#232;res minutes (bon peut-&#234;tre un peu plus) du jeu et se laisse compl&#232;tement faire, ce qui est loin de lui ressembler. Catwoman se fait enlever par Enigma et passe toutes ses missions secondaires &#224; attendre que Batman l'aide. Oracle se fait elle aussi kidnapper, mais par l'&#233;pouvantail...  Bref, les personnages f&#233;minins servent &#224; mettre en valeur Batman, ce qui est quand m&#234;me dommage quand on conna&#238;t leur potentiel... 
 
 A part &#231;a,  on ne change pas une recette qui gagne et les points forts des jeux pr&#233;c&#233;dents se retrouvent ici , en particulier  les combats. Une vraie chor&#233;graphie se joue devant nous et Batman virevolte d'un ennemi &#224; l'autre . Au d&#233;but du jeu, cela se fait tr&#232;s ais&#233;ment mais au fur et &#224; mesure de notre progression, les ennemis gagnent en puissance et nous obligent ainsi &#224; mettre en place diverses  strat&#233;gies . 
 Des  medics  font ainsi leur apparition, soignant leurs alli&#233;s inconscients, ce qui nous oblige &#224; les mettre hors d'&#233;tat de nuire en premier. D'autres gardes utilisent des  drones volants  que l'on pourra hacker pour les rendre aveugle ou pour en prendre le contr&#244;le. On ne peut pas attaquer directement des adversaires munis d'armes &#233;lectrifi&#233;es sous peine de se voir &#233;lectrocut&#233;. Il est &#233;galement &#224; pr&#233;sent possible  d'utiliser des &#233;l&#233;ments du d&#233;cor ou certaines armes pour attaquer ... Bref,  beaucoup de possibilit&#233;s diff&#233;rentes avec lesquelles il faut savoir compter pour venir &#224; bout de nos adversaires. 
 
 La grosse nouveaut&#233; de ce jeu, annonc&#233;e en grande pompe est l'arriv&#233;e de la Batmobile,  la fameuse voiture de Batman. Rocksteady a choisi de lui donner un look plus proche des films de Christopher Nolan que de ceux de Tim Burton et l'on comprend vite pourquoi :  cette Batmobile est en fait un Tank ! 
 En effet, si on peut l'utiliser pour se d&#233;placer dans un Gotham tr&#232;s bien mod&#233;lis&#233; (&#224; noter qu'il est souvent plus rapide de passer par la voie des airs),  sa v&#233;ritable utilit&#233; est en fait de servir de v&#233;ritable char d'assaut . Et c'est l&#224;  qu'une chouette nouveaut&#233; devient une fausse bonne id&#233;e  : les d&#233;veloppeurs &#233;taient tellement enthousiastes qu'ils ont d&#233;cid&#233; de nous obliger &#224;  utiliser la Batmobile &#224; outrance, certaines utilisations &#233;tant &#224; la limite de l'absurde. 
 
 Ainsi, s'il est tout &#224; fait l&#233;gitime d'utiliser sa puissance de feu pour casser une porte ou prendre &#224; revers certains ennemis via son syst&#232;me t&#233;l&#233;command&#233;,  en faire un &#233;l&#233;ment cl&#233; dans des missions &#224; l'int&#233;rieur de b&#226;timents fr&#244;le le ridicule :  en mode Tank la batmobile s'accroche via un treuil pour descendre ou monter &#224; divers niveaux... Autre exemple :  les &#233;nigmes d'Enigma pour sauver Catwoman deviennent des courses de voiture, en quoi est-ce une &#233;nigme ?! 
 Enfin, Gotham se voit envahie de drones (donc des robots, comme &#231;a quand ils explosent sous les feux du Batank, personne n'est tu&#233;, respectant ainsi le code du Chevalier Noir, m&#234;me si lorsqu'on roule &#224; fond dans la ville je ne comprends toujours pas comment on fait pour ne pas tuer les gens sur lesquels on roule...), nous obligeant &#224; les attaquer avec notre Batank mais certains sont tellement cuirass&#233;s qu'on ne peut les exploser qu'en les attaquant par derri&#232;re,  ce qui donne lieu &#224; des s&#233;ances de fufu en Tank... Personnellement, je trouve &#231;a assez ridicule... 
 
 Bref,  la Batmobile est un &#233;l&#233;ment iconique de Batman, &#160;mais ce n'&#233;tait pas une raison pour nous obliger &#224; la jouer jusqu'&#224; l'&#233;c&#339;urement, la tournant preque en d&#233;rision... &#160; 
 Tout cela est bien dommage, surtout que  Batman Arkham Knight offre au joueur un Gotham somptueux &#224; explorer : plus grand, plus vaste et vraiment bien mod&#233;lis&#233;.  Or, en roulant &#224; toute allure, on perd &#233;galement un peu de vue cet aspect. La ville est vraiment belle, enfin, plus exactement, rend parfaitement une ambiance qui sied &#224; l'univers de Batman. C'est &#233;galement le cas pour l es personnages tous superbement mod&#233;lis&#233;s : chapeau bas en particulier pour&#160; l&#8217;&#201;pouvantail , particuli&#232;rement r&#233;ussi &#224; mon go&#251;t. 
 
 Conclusion 
 Batman Arkham Knight  est le digne successeur des deux &#233;pisodes pr&#233;c&#233;dents : les d&#233;veloppeurs ont repris les recettes gagnantes tout en les peaufinant pour obtenir un bon jeu. 
 Malheureusement, la grosse nouveaut&#233; qui devait tout casser et faire de cet opus final une tuerie, la Batmobile, se transforme en fausse bonne id&#233;e, rendant le jeu quelque peu indigeste. Ajouter &#224; cela une histoire sympa mais manquant d'une vraie originalit&#233; et surtout d'une fin enthousiasmante, et l'on n'obtient qu'un bon jeu et non pas l'&#233;pisode final tant attendu... 
 Bref, je me suis amus&#233;e avec Batman Arkham Knight, incarner Batman &#233;tant toujours aussi fun, mais j'en suis ressortie avec une impression de trop peu...sauf pour la batmobile. 
 Ma note : 7,5/10 
 Batman Arkham Knight est disponible sur  PS4  et  Xbox One , et bient&#244;t sur PC.&#160; 
 &#160; 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
