<document>
	<date>2013-02-26</date>
        <title>Concours Anniversaire n&#176;6 : Namco vous offre 11 jeux pour PS3, Xbox360, DS, Wii et Wii U</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours 2 ans</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>jeux</tag>
                <tag>namco</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Et on continue avec les concours anniversaires... On esp&#232;re que cela vous plait toujours autant ?  Et oui, les premiers r&#233;sultats vont bient&#244;t commencer &#224; tomber. Patience, patience ! 
 
 Cette semaine, c'est  Namco  qui vous g&#226;te avec pas moins de  11 jeux &#224; gagner pour PS3, Xbox 360, Wii, DS et m&#234;me Wii U . 
 Voici donc les lots &#224; remporter :  
 - 5 jeux Rise of the Guardians sur PS3 
 - 3 jeux Rise of the Guardians sur DS 
 - 1 jeu DragonBallZ Kinect sur Xbox 360 
 - 1 jeu Ben10 Omniverse sur Wii 
 - 1 jeu Tekken Tag Tournament 2 sur Wii U 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation &#160;en indiquant la console pour laquelle vous jouez (PS3, DS, Xbox 360, Wii ou Wii U). 
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire   en indiquant la console pour laquelle vous jouez (PS3, DS, Xbox 360, Wii ou Wii U). 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et tweetez le message suivant 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner l'un des 11 jeux Namco pour PS3, Xbox 360, DS, Wii ou Wii U : http://t.co/OmVLTrPfau 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours &#160;:  Dimanche 17 Mars 2013 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
