<document>
	<date>2015-04-14</date>
        <title>[Test] Bloodborne, votre sang ne fera qu'un tour</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>bloodborne</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>from software</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Je n&#8217;ai jamais &#233;t&#233; un fan de la s&#233;rie des "Souls"  et m&#234;me si je reconnais la qualit&#233; ind&#233;niable de cette s&#233;rie de RPG tr&#232;s orient&#233; Action (comme  mon test de Dark Souls 2  l&#8217;atteste), je n&#8217;ai jamais r&#233;ussi &#224; accrocher compl&#232;tement &#224; cet univers &#224; tendance d&#233;moniaque, &#224; son aspect technique tr&#232;s limit&#233; et &#224; son gameplay d&#233;fensif et lent.  Voir Bloodborne d&#233;barquer comme exclusivit&#233; PS4 ne m&#8217;excitait donc pas plus que cela. Mais &#231;a, c&#8217;&#233;tait avant... 
                                                  J&#8217;avais d&#233;j&#224; eu l&#8217;occasion de toucher quelques fois &#224; Bloodborne et  mes premi&#232;res impressions  &#233;taient celles d&#8217;un jeu plus accessible, peut-&#234;tre un peu moins difficile, ce qui me laissait entrevoir une chance de l&#8217;appr&#233;cier. La r&#233;alit&#233; est finalement bien diff&#233;rente mais  la surprise de la d&#233;couverte de cette version finale de Bloodborne a &#233;t&#233; plus qu&#8217;agr&#233;able. Un univers sanguinolent La premi&#232;re chose qui fait plaisir dans Bloodborne, c&#8217;est son univers.  Exit les &#226;mes et tous les d&#233;lires spirituels que j&#8217;appr&#233;ciais moyennement dans la s&#233;rie des "Souls" et bonjour &#224;  une histoire finalement assez terre &#224; terre, m&#234;me si elle compte aussi sa part de fantastique . Une &#233;trange maladie d&#233;cime l&#8217;humanit&#233; dans une ambiance Victorienne sombre &#224; souhait. Une &#233;trange &#233;glise a d&#233;velopp&#233; un soi-disant rem&#232;de &#224; base de sang et vous d&#233;cidez de tenter votre chance.  Et c&#8217;est la que vous partez &#224; la d&#233;couverte de Yharnam, cit&#233; infest&#233;e de monstres et d&#8217;habitants cloitr&#233;s chez eux.  Vous voil&#224; devenu un chasseur et c&#8217;est &#224; vous que revient la responsabilit&#233; de comprendre ce qui a rendu cette ville aussi folle. 
 &#160; 
 Fid&#232;le &#224; sa tradition, From Software (le d&#233;veloppeur historique de Demon&#8217;s Souls et Dark Souls &#224; nouveau aux manettes de Bloodborne), vous d&#233;barque dans cet univers  en ne vous en disant que l&#8217;essentiel . Vous risquez donc de vous poser beaucoup de questions pendant les premi&#232;res heures de jeu.  
 A une &#233;poque o&#249; le moindre jeu est truff&#233; de cin&#233;matiques explicatives, cela peut surprendre mais au final,  cet autisme assum&#233; contribue grandement au sentiment de malaise qui prend le joueur aux tripes lors de son exploration . L&#8217;obscurit&#233; ambiante fait aussi partie int&#233;grante du gameplay et  la torche sera ici un accessoire plus qu&#8217;utile  pour &#233;clairer des atrocit&#233;s que l&#8217;on aurait pr&#233;f&#233;r&#233; ne jamais voir, sauf que dans ce cas, on serait d&#233;j&#224; mort... Un choix difficile pour notre sant&#233; mentale. Car oui,  notre environnement de jeu est peu accueillant . Des cadavres dans tous les coins, des monstres qui se prom&#232;nent dans les rues (et je ne parle m&#234;me pas des boss qui n'ont rien &#224; envier &#224; Ctulhu),  du sang qui jonche le sol presque partout  et qui vous t&#226;che au moindre combat. Voil&#224; qui ferait passer votre apr&#232;s-midi chez Tata Claudette pour une promenade au Paradis... Et pourtant si vous connaissiez Tata Claudette... 
 &#160; 
 Un autre &#233;l&#233;ment particuli&#232;rement r&#233;ussi est le level design.  Les niveaux ne sont pas particuli&#232;rement nombreux mais d&#233;bordent de contenu. Fid&#232;le &#224; la grande tradition de leurs titres, From Software propose tr&#232;s peu de points de sauvegarde et vous assure la  perte de tous les &#233;chos de sang  (qui font &#224; la fois office de monnaie et de points d&#8217;exp&#233;rience) en cas de mort. Mais  Bloodborne compense par de nombreux raccourcis d&#233;blocables par les plus fouineurs d&#8217;entre nous.  Les niveaux sont donc un vrai labyrinthe que l'on prend un plaisir de malade &#224; explorer pour finalement se faire une carte mentale du niveau et de tous ses raccourcis.  Voil&#224; longtemps que je n&#8217;avais pas vu une telle intelligence dans la construction des niveaux. D&#8217;autant plus que  le jeu r&#233;compense les explorateurs . Si, comme moi, vous aimez fouiner partout, sachez que  Bloodborne pourra se montrer aussi frustrant (car vous mourrez &#224; r&#233;p&#233;tition) que g&#233;n&#233;reux (car vous looterez du bonus &#224; la pelle) . Bien &#233;videmment, jouer de la sorte multipliera la dur&#233;e de vie du jeu car comme vous le savez sans doute, tous les ennemis r&#233;apparaissent &#224; chaque mort for&#231;ant in&#233;vitablement le joueur au farming.  Heureusement, la qualit&#233; du level design et le fun du syst&#232;me de combat est telle que cet apparent d&#233;faut apparait presque comme une qualit&#233;. 
 &#160; 
 Un gameplay qui frise la perfection Parlons donc des combats. La s&#233;rie des Souls mettait en avant un gameplay lent, tr&#232;s d&#233;fensif &#224; base de grosses armures et d&#8217;attaques millim&#233;tr&#233;es. Un gameplay int&#233;ressant une fois maitris&#233; mais peu g&#233;n&#233;reux en fun imm&#233;diat pour le d&#233;butant. Bloodborne inverse compl&#232;tement la tendance. Maintenant,  notre h&#233;ros est rapide, vif comme l&#8217;&#233;clair et &#224; condition de choisir une arme rapide, il peut frapper vite et fort.  Cela ne veut pas dire que le jeu r&#233;compense les fonceurs car nos adversaires seront capables de ponctionner un bon morceau de notre barre de vie &#224; chaque impact et  le one shot n&#8217;est jamais bien loin . Rapidit&#233; ne veut pas dire pr&#233;cipitation et une approche intelligente du combat reste au c&#339;ur du gameplay.  C&#8217;est d&#8217;autant plus vrai que  le jeu vous encourage &#224; frapper  puisque lorsqu&#8217;un ennemi vous touchera, vous aurez la possibilit&#233; de r&#233;cup&#233;rer une partie des points de vie perdus &#224; condition de le frapper dans la foul&#233;e. Il faudra donc constamment faire un choix entre une retraite mesur&#233;e et le gaspillage d&#8217;une potion de soins ou l&#8217;attaque &#224; tout va au risque d&#8217;y laisser sa peau et tous les &#233;chos de sang accumul&#233;s avec patience. 
 &#160; 
 Les armes constituent toujours un &#233;l&#233;ment cl&#233; du gameplay  mais celles-ci semblent un peu moins nombreuses que par le pass&#233;. Pour compenser, elles semblent plus vari&#233;es, plus originales et surtout,  elles disposent toutes d&#8217;un mode secondaire  permettant par exemple d&#8217;allonger sa distance d&#8217;attaque ou de passer de d&#233;g&#226;ts coupants &#224; des d&#233;g&#226;ts contondants et tout ceci &#224; la vol&#233;e.  Le mode secondaire faisant partie int&#233;grante du syst&#232;me de combo, il transforme vraiment l&#8217;approche d&#8217;un combat. Les boucliers sont aussi devenus beaucoup moins utiles que par le pass&#233;,  on d&#233;marre d&#8217;ailleurs le jeu avec une arme classique en main droite et une arme &#224; feu en main gauche . Cette derni&#232;re permettant de faire quelques d&#233;g&#226;ts d&#8217;appoint mais surtout de  r&#233;aliser un "contre" d&#233;vastateur  face &#224; quasiment tous les ennemis (boss compris). La technique est indispensable et s&#8217;apprend assez rapidement puisqu&#8217;il suffit de tirer lors du d&#233;clenchement d&#8217;une attaque ennemie pour la bloquer.  L&#8217;adversaire est alors coup&#233; dans son &#233;lan et on dispose d&#8217;un bref laps de temps pour lui ass&#233;ner un coup d&#233;vastateur.  Des adversaires qui paraissaient coriaces au d&#233;but deviennent vite une formalit&#233; une fois cette technique acquise. 
 &#160; 
 Une technique encore souffreteuse mais en voie de gu&#233;rison. La s&#233;rie des "Souls" &#233;tait l&#8217;exemple m&#234;me du jeu qui souffrait sur sa partie technique. Offrant un framerate fam&#233;lique&#160; et affichant peu de d&#233;tails, ces titres faisaient vraiment piti&#233;. Bloodborne garde quelques s&#233;quelles de ses anc&#234;tres comme des  chutes de framerate difficilement pardonnables  mais globalement, il s&#8217;en sort avec les honneurs en proposant un framerate sous contr&#244;le (la plupart du temps) et des visuels plut&#244;t chatoyants.  Les effets de lumi&#232;re, de brouillard et de reflets des surfaces sont particuli&#232;rement soign&#233;s  et contribuent &#224; l&#8217;ambiance oppressante de l&#8217;environnement. Le syst&#232;me de lock, toujours aussi indispensable, provoque de temps en temps quelques bugs graphiques et des probl&#232;mes de cam&#233;ra mais rien de trop grave.  Finalement, le seul point vraiment g&#234;nant concerne le temps de chargement un peu long (m&#234;me si c&#8217;est d&#233;j&#224; mieux qu&#8217;&#224; la sortie), un point difficilement explicable pour un titre o&#249; l&#8217;&#233;cran de mort apparait si souvent. 
 &#160; 
 Une autre nouveaut&#233; est  la personnalisation de son h&#233;ros . Alors oui, on pouvait d&#233;j&#224; le personnaliser dans Dark Souls 2 mais le r&#233;sultat faisait tellement peur &#224; regarder que la plupart du temps, on sautait cette &#233;tape.  Ici, visuellement, notre h&#233;ros est plut&#244;t mignon et la possibilit&#233; de le fa&#231;onner &#224; notre image est plut&#244;t int&#233;ressante.  D&#8217;autant plus que From Software propose un outil de cr&#233;ation tr&#232;s puissant qui vous permettra de cr&#233;er le chasseur ou la chasseuse de vos r&#234;ves. Aelya s&#8217;est d&#8217;ailleurs l&#226;ch&#233;e en me cr&#233;ant un perso apportant un peu de couleur dans le monde brun-noir-rouge de Bloodborne. Mignonne ma petite Atomika, vous ne trouvez pas ? 
 
 Et quand le jeu est fini, ce n&#8217;est pas fini... Je vous expliquais que les niveaux de Bloodborne sont labyrinthiques &#224; souhait et encouragent l&#8217;exploration. Ajoutez &#224; cela la difficult&#233; r&#233;put&#233;e de la s&#233;rie et quelques boss gigantesques bien d&#233;licats &#224; abattre et  vous obtenez un jeu avec une dur&#233;e de vie gigantesque  et cela rien que pour le premier run. Il ne sera d&#8217;ailleurs pas rare de devoir refaire des niveaux plusieurs fois, juste pour farmer des potions de soins ou des &#233;chos de sang qui vous permettront d' acheter un meilleur &#233;quipement mais aussi de monter en niveau . Et m&#234;me si vous avez fait le tour du jeu, il vous restera encore &#224; d&#233;couvrir  les donjons calices, ces fameux donjons g&#233;n&#233;r&#233;s de mani&#232;re semi-proc&#233;durales  et qui conf&#232;rent &#224; Bloodborne une dur&#233;e de vie prolong&#233;e.  Je dois avouer que ceux-ci sont moins r&#233;ussis que le jeu principal, ce qui est un peu normal quand on voit la qualit&#233; du level design . Ils apportent n&#233;anmoins leurs lots de challenge et de r&#233;compenses mais ne constituent sans doute pas le point le plus r&#233;ussi du jeu. Et puis  il y a bien entendu le mode "+" qui se d&#233;bloque &#224; la fin du jeu et qui permet de le recommencer de mani&#232;re quasi infinie.  Les amateurs appr&#233;cieront sans aucun doute. 
 
 Enfin,  un petit mot sur le multijoueur . Celui-ci est assez similaire &#224; celui que l&#8217;on connaissait dans la s&#233;rie des Souls avec d&#8217;un c&#244;t&#233;  les interactions asynchrones  consistant &#224; laisser/lire des messages (&#224;) des autres joueurs (qui pourront soit vous aider, soit vous tendre un pi&#232;ge) ou &#224; regarder un fant&#244;me d&#8217;un autre chasseur et de l&#8217;autre  les interactions en chair et en os  avec d&#8217;autres joueurs.  
 On pourra alors se proposer d&#8217;aider un autre chasseur dans sa partie ou de crier &#224; l&#8217;aide et bien &#233;videmment, on pourra toujours se faire envahir pas des joueurs belliqueux qui prendront un malin plaisir &#224; vous chasser.  Le chasseur devenu proie. 
 &#160; 
 Conclusion Bloodborne  est, pour moi, la surprise de ce d&#233;but d&#8217;ann&#233;e. N&#8217;&#233;tant pas fan de la licence "Souls", je n&#8217;en attendais rien de particulier et j&#8217;ai d&#233;couvert un titre proche de la perfection. Un univers sombre et oppressant &#224; souhait, un level design imaginatif et aussi exigeant que celui des jeux de notre enfance, des combats vifs, agressifs mais tactiques. Le tout baign&#233; dans une difficult&#233; &#233;lev&#233;e mais &#233;l&#233;gamment dos&#233;e et particuli&#232;rement gratifiante. Bloodoborne reste un jeu difficile d&#8217;acc&#232;s et seuls ceux qui auront l&#8217;envie d&#8217;insister d&#233;couvriront ses nombreuses qualit&#233;s mais s&#8217;il ne se monte pas plus facile que les "Souls", il gagne en accessibilit&#233; et le d&#233;butant risque d&#8217;&#234;tre moins rebut&#233; par les premi&#232;res heures de jeu qui peuvent se montrer particuli&#232;rement frustrantes. Vous savez, ce moment o&#249; vous ne comprenez rien &#224; l&#8217;histoire, o&#249; vous ne savez pas ce que vous devez faire et o&#249; vous mourrez toutes les 2 minutes. Autant, &#224; l&#8217;&#233;poque de Dark Souls, je vous aurais fait une mise en garde du genre : &#171; Attention, ce jeu n&#8217;est pas pour tout le monde &#187;, autant ici, je vous dis clairement : &#171; Insistez, apprenez &#224; jouer et partez &#224; la d&#233;couverte de ce monde incroyable &#187;. Ma Note : 9/10 Bloodborne est disponible en exclusivit&#233; sur PS4. 
   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
