<document>
	<date>2013-03-20</date>
        <title>Concours Anniversaire n&#176;7 : Deep Silver, l'&#233;diteur qui monte vous fait gagner 6 jeux pour PS3, Xbox360 et PC</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>concours 2 ans</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>deeps silver</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 On reprend le rythme avec un nouveau concours anniversaire et cette semaine, c'est un &#233;diteur encore un peu m&#233;connu du grand public mais qui commence &#224; percer avec des excellents jeux qui vous g&#226;te. Il s'agit donc de  Deep Silver . 
 
 Voici les lots que vous pouvez gagner :  
 - 1 jeu  Dead Island (GOTY Edition)  pour PC 
 - 1 jeu  Iron Front Liberation 1944  pour PC 
 - 1 jeu  Catherine  pour Xbox 360 
 - 1 jeu  Dead Island (GOTY Edition)  pour PS3 
 - 1 jeu  Risen 2 (et son T-shirt)  pour PS3 
 - 1 jeu  Retour vers le Futur  pour PS3 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation &#160;en indiquant la plateforme pour laquelle vous jouez (PS3, Xbox360 ou PC). 
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire   en indiquant la plateforme pour laquelle vous jouez (PS3, Xbox 360 ou PC). 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et tweetez l'un des messages suivants ou les trois : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner l'un des 6 jeux Deeps Silver pour PS3 : http://t.co/7cgAvhMnK9 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner l'un des 6 jeux Deeps Silver pour Xbox360 : http://t.co/7cgAvhMnK9 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner l'un des 6 jeux Deeps Silver pour PC : http://t.co/7cgAvhMnK9 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours &#160;:  Dimanche 14 Avril 2013 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
