<document>
	<date>2012-02-01</date>
        <title>[Concours Anniversaire n&#176;7] Gagnez des posters et des stickers g&#233;ants avec Nintendo</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>concours 1 an</tag>
                <tag>nintendo</tag>
                <tag>goodies</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>zelda</tag>
                <tag>mario</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Et c'est au tour de Nintendo de vous faire des cadeaux pour notre anniversaire... A ce propos, on attend toujours les cadeaux de nos lecteurs ;-) 
 Et ce sont les amateurs de goodies qui seront combl&#233;s puisque Nintendo vous propose de remporter:  
 -  10 posters 25e anniversaire Zelda 
 &#160; 
 -  7 wallpapers autocollants  (pour d&#233;corer la chambre ou le salon)  de Super Mario Land 3D 
 &#160; 
 Les 7 premiers gagnants recevront un exemplaire de chaque lot, les 3 derniers devront se contenter du poster anniversaire Zelda. 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes comme d'habitude. 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 Quelle est votre licence Nintendo favorite et pourquoi ? 
 Attention, le jeu doit bien &#234;tre produit par Nintendo, donc pas d'&#233;diteurs tiers. 
 Quelques exemples ? Mario, Mario Kart, Zelda, Kirby, Starfox, Metroid, .... 
 Fouillez dans vos souvenirs, nous attribuerons des chances suppl&#233;mentaires aux plus originaux d'entre vous . 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" ou commentez la news pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "  Follow @CoupleofPixels, puis RT pour gagner des goodies Nintendo : http://t.co/EuhjuvmE&#160;  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours : Mercredi 15 f&#233;vrier 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
