<document>
	<date>2012-02-07</date>
        <title>[Concours Anniversaire n&#176;8] Retrouvez la forme avec Electronic Arts</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours 1 an</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>electronic arts</tag>
                <tag>ea</tag>
                <tag>fitness</tag>
                <tag>wii</tag>
                <tag>ps3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Et encore un concours anniversaire puisque cette fois c'est au tour d'Electronic Arts de vous permettre de remporter : 
 - 4 exemplaires d' EA Sports Active 2 pour PS3 
 - 4 exemplaires d' EA Sports Active 2 pour Wii 
 
 &#160;&#160;&#160;  
 Et qu'on ne vienne plus nous dire que les &#233;diteurs de Jeux-Vid&#233;o ne pensent pas &#224; la sant&#233; de leurs clients ! 
 Ainsi,  EA Sports Active 2  vous propose un programme complet d'entra&#238;nement personnalis&#233; avec l'aide du cardio fourni dans la bo&#238;te. De quoi se d&#233;penser sans compter entre deux sessions de Battlefield 3 ou deux raids de SWTOR. 
 Comme d'habitude, trois mani&#232;res de participer :  
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous en r&#233;pondant &#224; la question suivante : 
 Quels sont les 2 jeux d'EA qui figurent dans notre Top 2011 ?  
 La r&#233;ponse  ici  . 
 Comme d'habitude, les commentaires kikkoo-lol seront ignor&#233;s. 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" ou commentez la news pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "  Follow @CoupleofPixels, puis RT pour gagner EA Sports Active 2 pour PS3 et Wii : http://t.co/lNTagkZX  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours : Mercredi 22 F&#233;vrier 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
