<document>
	<date>2013-08-26</date>
        <title>[Test] Divinity : Dragon Commander, un m&#233;lange de genres dragonnesque</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>divinity</tag>
                <tag>dragon commander</tag>
                <tag>larian studios</tag>
                <tag>pc</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Je vous avais d&#233;j&#224; parl&#233; de  Divinity : Dragon Commander &#224; plusieurs reprises . Il faut dire que ce jeu est d&#233;velopp&#233; par  un studio belge,  Larian , et  propose de se transformer en dragon pour mener son arm&#233;e au combat  ! Deux qualit&#233;s qui ne pouvaient que m'attirer ;-) 
 Le jeu est maintenant sorti  et j'ai pu le tester pour voir s'il tenait ses promesses. 
 Dragon Commander se d&#233;roule donc dans l'univers culte de Larian : Divinity o&#249; l'on incarne le premier chevalier-dragon , fils du roi et d'une dragonne ayant pris forme humaine, ce qui lui permet de s'incarner en humain ou en dragon. Apr&#232;s l&#8217;assassinat de notre m&#232;re, notre p&#232;re a sombr&#233; dans la d&#233;ch&#233;ance et a laiss&#233; le royaume s&#8217;effondrer. A pr&#233;sent, nos fr&#232;res et s&#339;urs se d&#233;chirent pour en prendre possession et l'on nous demande de se joindre &#224; la m&#234;l&#233;e pour unifier tout &#231;a dans un univers fantasy aux allures Steampunk assez original. 
 
 Pour servir ce sc&#233;nario de base relativement classique,  Larian Studios nous offre un m&#233;lange des genres . En effet,  le jeu se divise en plusieurs parties distinctes : la diplomatie, la strat&#233;gie tour par tour et la strat&#233;gie en temps r&#233;el.&#160; 
 A bord du Raven, notre vaisseau volant  et accessoirement notre QG,  nous devons g&#233;rer notre politique vis &#224; vis des diff&#233;rents peuples de notre royaume.  Au nombre de cinq (nains, elfes, diablotins, morts-vivants, l&#233;zards), les repr&#233;sentants de ces peuples sont assez caricaturaux (les nains sont avares, les elfes sont &#233;colos,...) et ne sont jamais d'accord, ainsi on est amen&#233; &#224; trancher sur des sujets tel que le mariage gay, le vote des femmes, la censure... tout en sachant que  chacune de ces d&#233;cisions influence non seulement notre popularit&#233; mais aussi le d&#233;roulement de la guerre. 
 
 En effet, va-t-on choisir de rendre la conscription obligatoire ou non, si oui, on aura plus de combattants disponibles mais un peuple moins motiv&#233;... De m&#234;me, va-t-on autoriser des tests sur les embryons pour pouvoir cr&#233;er de super-soldats ?&#160;On est vraiment amen&#233; &#224; se poser des questions :  va-t-on aller &#224; l'encontre de nos id&#233;es pour m&#233;nager un peuple dont on n&#233;cessite le soutien ?  C'est vraiment int&#233;ressant^^ 
 Toujours sur notre vaisseau,  nous avons acc&#232;s aux recherches pour am&#233;liorer nos unit&#233;s mais aussi nos pouvoirs draconiques que l'on pourra utiliser sur le champ de bataille (dans la partie STR) . Mais surtout, dans notre chambre,  nous retrouvons notre reine , choisie parmi les filles des cinq races (sauf les diablotins, un f&#226;cheux incident &#233;tant survenu), elle jouera un r&#244;le dans notre vie politique en suivant nos "conseils" et &#233;voluera en fonction de ceux-ci. 
 &#160; 
 Ainsi,  en conseillant notre &#233;pouse elfe d'une certaine fa&#231;on, on la voit devenir l&#233;g&#232;rement drogu&#233;e ou arr&#234;ter de suivre les coutumes elfes pour r&#233;fl&#233;chir par elle-m&#234;me, chaque &#233;volution donnant lieu &#224; un changement de look.  C'est vraiment int&#233;ressant et  donne envie de rejouer juste pour tester toutes les &#233;volutions possibles  ! La cerise sur le g&#226;teau aurait &#233;t&#233; de permettre de jouer une fille et d'avoir la m&#234;me chose avec des princes ;-) 
 En plus de notre femme et des conseillers,  il faut aussi g&#233;rer nos g&#233;n&#233;raux . Ceux-ci peuvent diriger une de nos arm&#233;s durant la phase strat&#233;gie. Ils nous demandent &#233;galement de prendre des d&#233;cisions politiques ayant des r&#233;percussions sur la guerre. Ainsi, doit-on donner le m&#234;me salaire aux g&#233;n&#233;raux f&#233;minins et masculins ? permettre aux femmes d'entrer dans l'arm&#233;e ?... 
 
 Bref,  la partie diplomatique du gameplay est vraiment excellente et tr&#232;s riche, donnant envie de tester les diff&#233;rentes possibilit&#233;s et &#233;volutions des personnages. 
 Ensuite,  vient la partie Strat&#233;gie . Celle-ci se pr&#233;sente sous  la forme d'une carte d&#233;coup&#233;e en r&#233;gions produisant des points de recherche, de l'or et ayant une certaine population.  Sur ces r&#233;gions, on peut construire divers b&#226;timents pour recruter des unit&#233;s ou g&#233;n&#233;rer des cartes de diff&#233;rents types. Ces cartes servent &#224; octroyer des bonus ou des malus aux territoires mais aussi aux unit&#233;s pour les futurs combats. 
 
 On prend possession d'une r&#233;gion en allant dessus avec une de nos unit&#233;s si elle est neutre ou en gagnant la bataille si elle est occup&#233;e par une unit&#233; ennemie.  Les unit&#233;s dont on dispose sont assez vari&#233;es et s'obtiennent via les recherches &#224; bord du Raven. Une fois sur la carte strat&#233;gique, il faudra les acheter et l&#224;, il faudra savoir g&#233;rer cela finement car l'or ne coule pas &#224; flot.  Ainsi, la gestion des unit&#233;s devient vite importante, celles-ci servant comme unit&#233;s pour les combats que l'on choisisse de les jouer en mode STR ou en mode automatique. 
 En effet, on peut d&#233;cider de laisser le jeu r&#233;soudre les combats automatiquement.  Avant chaque bataille, on voit ainsi nos unit&#233;s, celles de l'ennemi et notre pourcentage de r&#233;ussite. On ajoute alors nos cartes pour engager des mercenaires, ajouter des bonus ou des malus.  Si on n'a pas envie de prendre part au combat, on peut soit demander &#224; un de nos g&#233;n&#233;raux de mener la bataille (cela co&#251;te de l'argent mais augmente les chances de r&#233;ussite) soit laisser simplement l'arm&#233;e faire comme elle l'entend. En mode automatique, il faut cependant avoir un vrai avantage num&#233;rique si l'on ne veut pas se faire massacrer. 
 
 Si l'on d&#233;cide de mener l'affrontement (on ne peut rejoindre qu'un seul combat), alors on passe &#224; la phase STR. 
 Et si j'aime vraiment la partie diplomatie et strat&#233;gique, je dois avouer que  la partie STR ne m'a pas vraiment s&#233;duite.  Le principe tr&#232;s classique repose sur la conqu&#234;te de territoires :  pour cr&#233;er des b&#226;timents, il faut conqu&#233;rir leurs fondations.  Chaque cr&#233;ation de b&#226;timents ou d'unit&#233;s demande de d&#233;penser des recrues.&#160; 
 C'est dans ce mode de jeu que l'on peut se transformer en dragon.   On dispose alors de pouvoirs draconiques que l'on aura d&#233;velopp&#233;s &#224; bord du Raven et choisis au d&#233;but de la bataille.  Ainsi m&#233;tamorphos&#233; au prix de quelques recrues, on parcourt le champ de bataille pour attaquer l'ennemi ou donner des ordres &#224; nos troupes. 
 
 Malheureusement, c'est ce dernier point qui blesse le plus :  il n'est pas &#233;vident de donner des ordres une fois en dragon, ce qui est dommage.  Avec un peu d'entra&#238;nement cela devient plus ais&#233; mais ce n'est vraiment pas intuitif. D'ailleurs, je vais vous avouer que  j'ai souvent pr&#233;f&#233;r&#233; utiliser le mode automatique de r&#233;solution de combat. 
 Un mode multi-joueur est &#233;galement disponible.  Il propose de jouer soit des escarmouches, c'est-&#224;-dire de se limiter &#224; la phase STR du jeu, soit de jouer des campagnes o&#249; l'on a droit &#224; la phase strat&#233;gie en sus de la phase STR. 
 Enfin,  graphiquement, le jeu est plut&#244;t r&#233;ussi  : le character design des personnages et de l'univers fantasy/steampunk fait mouche et  je r&#234;verais de voir sortir un artbook reprenant tous les dessins des personnages et plus particuli&#232;rement des diff&#233;rentes &#233;volutions des princesses. 
 
 Conclusion 
 Divinity : Dragon Commander   tente le pari de r&#233;unir plusieurs genres en un seul jeu : Diplomatie, Strat&#233;gie et STR. 
 Si les deux premiers &#233;l&#233;ments sont vraiment excellents, le troisi&#232;me p&#234;che un peu , ce qui est d'autant plus dommage que c'est l'endroit o&#249; l'on prend sa forme de dragon muni d'un jet pack.&#160; 
 Malgr&#233; cela,  la partie diplomatie est tellement riche et int&#233;ressante que l'on a vraiment envie de continuer &#224; voir &#233;voluer ces personnages limites caricaturaux qui nous poussent &#224; prendre des d&#233;cisions pas toujours faciles. 
 Alors, oui,  les phases s'encha&#238;nent un peu de fa&#231;on r&#233;p&#233;titive  (diplomatie sur le corbeau, gestion des unit&#233;s sur la carte strat&#233;giques, affrontement STR puis rebelote)  mais, p ersonnellement, j'ai bien accroch&#233; et r&#233;fl&#233;chi d&#233;j&#224; &#224; mes prochains choix diplomatiques, d'ailleurs, pour l'instant, je favorise plut&#244;t les droits des femmes, on se demande bien pourquoi ;-) 
 Ma note : 7,5/10 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
