<document>
	<date>2011-06-23</date>
        <title>[Test] Duke Nukem Forever, le retour du mort-vivant</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>duke nukem forever</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>fps</tag>
                <tag>gearbox software</tag>
                <tag>2k games</tag>
                <tag>sexy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Sexy</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Douze ans de d&#233;veloppement, voil&#224; ce qu'il a fallu &#224; 3D Realms pour nous pondre la suite du l&#233;gendaire  Duke Nukem 3D . Mais cette fois, &#231;a y est, la plus grande Arl&#233;sienne du jeu vid&#233;o est sortie. Alors, digne successeur ou p&#233;tard mouill&#233; ? 
 Voil&#224; un jeu qui ne laisse en tout cas personne indiff&#233;rent et votre avis sera fortement influenc&#233; selon que vous &#233;tiez fan ou pas du pr&#233;c&#233;dent &#233;pisode. Une chose est certaine, douze ans de d&#233;veloppement, cela laisse des traces. Et m&#234;me si  Gearbox Software  a repris le projet pour le faire enfin aboutir en profitant de l'occasion pour int&#233;grer des &#233;l&#233;ments de FPS moderne, on constate tr&#232;s vite que  Duke Nukem Forever  traine son &#226;ge derri&#232;re lui. D'abord au niveau visuel puisque m&#234;me si le jeu n'est pas moche, il reste loin des t&#233;nors actuels mais aussi et surtout par son gameplay qui a mal vieilli. 
 &#160;  
 D&#232;s les premi&#232;res minutes de jeu, on est choqu&#233; par le c&#244;t&#233; rigide de Duke et le peu d'intelligence des ennemis. Pour les vieux de la vieille qui ont tout appris sur Doom ou Quake (comme moi), les r&#233;flexes reviennent bien vite et on prend finalement du plaisir &#224; retrouver un gameplay qui a hant&#233; notre adolescence (un peu comme un Duke Nukem 3D version HD), mais pour les autres, le choc doit s'av&#233;rer un peu plus rude.  Pourtant, on peut dire que Duke se d&#233;m&#232;ne comme un beau diable alternant les s&#233;quences &#224; pied avec des s&#233;quences de course et des niveaux complets o&#249; l'on est r&#233;tr&#233;ci qui constituent un mix entre jeu de plate-forme et r&#233;flexion (pas trop quand m&#234;me :-) ). Le gameplay s'av&#232;re donc vari&#233; et on encha&#238;ne les niveaux sans lassitude mais sans grand enthousiasme non plus. 
 Ce qui me choque le plus est le m&#233;lange contre-nature entre FPS &#224; l'ancienne et gameplay moderne. Les armes sont tr&#232;s classiques et tout habitu&#233; de Duke Nukem 3D les reconnaitra en 1/4 de secondes mais le fait que l'on ne puisse en porter que deux nuit &#233;norm&#233;ment &#224; l'utilisation des armes les plus originales. De m&#234;me, l'utilisation du, d&#233;sormais, classique syst&#232;me de barre de vie auto-r&#233;g&#233;n&#233;rante ne semble pas tout &#224; fait &#224; sa place, comme si Duke lui-m&#234;me se demandait o&#249; se cachent les bo&#238;tes de soins. On peut comprendre que Gearbox ait int&#233;gr&#233; des &#233;l&#233;ments de gameplay moderne pour ne pas perturber les nouveaux joueurs mais les anciens y sentiront un certain malaise, comme si quelque chose clochait dans le gameplay. 
 &#160;  
 Finalement, la raison principale que l'on trouve &#224; jouer, c'est Duke lui-m&#234;me. L'ambiance du jeu est &#224; la hauteur de son h&#233;ros, compl&#232;tement &#224; la masse ! Duke ponctue les combats de petites phrases assassines d&#233;sormais c&#233;l&#232;bres et incarne le redneck parfait : macho, dragueur, aimant les gros flingues et oppos&#233; &#224; l'administration am&#233;ricaine (la repr&#233;sentation du pr&#233;sident est assez r&#233;ussie d'ailleurs). Le fait qu'il soit devenu propri&#233;taire de casino &#224; Las Vegas est une bonne id&#233;e et le personnage est l'antith&#232;se du super-h&#233;ros. A l'&#233;poque des FPS militaires se voulant r&#233;aliste, tant d'humour et de n'importe quoi est tr&#232;s rafraichissant. 
 Enfin, le Multi propos&#233; est assez classique avec des Deathmatch (seul ou en &#233;quipe) tr&#232;s conventionel. Notons quand m&#234;me le mode Capture the Babe ou c'est une babe qui remplace l'&#233;ternel drapeau. Rien de bien original mais encore une fois l'univers d&#233;lirant est bien respect&#233;. Le multi permet &#233;galement de d&#233;bloquer une s&#233;rie de r&#233;compenses permettant de d&#233;corer son appartement de divers bibelots et babes mais encore une fois, rien de vraiment folichon puisqu'on parle d'un multi tr&#232;s old-school, sympathique un moment pour les nostalgiques mais duquel, on se lasse finalement assez vite. 
 &#160; &#160;  
 Conclusion  
 Difficile de juger un jeu tellement en d&#233;calage avec son &#233;poque. Les d&#233;fauts sont nombreux (aspect visuel vieillot, gameplay bancal, &#8230;.) avec comme seule vraie qualit&#233;, le h&#233;ros et son anti-conformisme. Duke Nukem Forever aurait fait un hit s'il &#233;tait sorti il y &#224; 5 ans mais aujourd'hui, il traine son &#226;ge de niveau en niveau sans r&#233;ellement convaincre. Et pourtant, malgr&#233; tous ces d&#233;fauts, je me suis surpris &#224; encha&#238;ner les chapitres en me rem&#233;morant tous les bons moments pass&#233;s sur les FPS d'il y a 15 ans. La fibre nostalgique fonctionne &#224; merveille sur les vieux joueurs mais pour les plus jeunes, peu de chance que Duke vous accroche &#224; vos pads. A noter que j'ai tr&#232;s vite abandonn&#233; la version fran&#231;aise pour l'excellente VO qui vous fera replonger avec bonheur dans les ann&#233;es 90. Les r&#233;pliques cinglantes de Duke sont toujours aussi efficaces... Enfin, la dur&#233;e de vie est, pour une fois, honn&#234;te avec une bonne douzaine d'heures de jeu et quelques crises de nerfs assur&#233;es contre les boss dans les modes de difficult&#233; les plus &#233;l&#233;v&#233;s. 
 Papy Duke signe donc, un retour en demi-teinte. Ce n'est certainement pas l'&#233;chec redout&#233; mais les empl&#226;tres appliqu&#233;s pendant les 12 ans de d&#233;veloppements sont tellement nombreux que chaque niveau semble tenir ensemble par miracle. Alors, prochain &#233;pisode pour 2023 ? Qui prend les paris ? 
 Note : 5,5/10 
 
 Pour les  pervers en herbe  majeurs, 2K Games a sorti un jeu flash tout pourri mais permettant de d&#233;shabiller des babes (donc le jeu devient int&#233;ressant ;-) ) : il s'agit de  Duke Nudem  dont vous pouvez voir un aper&#231;u ci-dessous. 
 &#160; 
 Loin d'&#234;tre r&#233;ussi, ce petit jeu flash a quand m&#234;me r&#233;ussi &#224; bien faire parler de Duke juste avant sa sortie. 
 Si l'univers de Duke vous parle, n'oubliez pas de lire  notre d&#233;ballage du collector "Balls of Steel" . 
 
 
 
 
        </text>
</document>
