<document>
	<date>2014-07-16</date>
        <title>[Test] EA Sports UFC, Et vlan dans la figure</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>ea sports ufc</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>ufc</tag>
                <tag>baston</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 L&#8217;UFC (Ultimate Fighting Champioship), c&#8217;&#233;tait quelque chose que je ne connaissais pas du tout mais bon, j&#8217;ai bien d&#233;couvert le foot US (dont je suis devenu fan) &#224; travers la s&#233;rie des Madden, donc  je savais qu&#8217;EA Sports &#233;tait capable de me surprendre . Et ils ont encore r&#233;ussi leur coup en me rendant litt&#233;ralement accro &#224; mon combattant UFC... 
                                                  Et pourtant, c&#8217;&#233;tait loin d&#8217;&#234;tre gagn&#233;.  Globalement, je ne suis pas un grand amateur de sports de combat et le free fight mis en sc&#232;ne par l&#8217;UFC m&#8217;&#233;tait toujours apparu comme un sport de grosse brute directement sorti de la rue. Car  pour le novice que j&#8217;&#233;tais, le spectacle de l&#8217;UFC &#233;tait plut&#244;t violent . Le sang gicle, les KO&#8217;s se succ&#232;dent suite &#224; des coups acharn&#233;s et on se dit que c&#8217;est un sport o&#249; il n&#8217;y a pas de r&#232;gles et o&#249; les combattants jouent avec leur vie. Je vais vous avouer que je n&#8217;ai pas encore totalement chang&#233; d&#8217;avis sur le sport en Live mais en jeu-vid&#233;o, je peux vous le dire : quel pied ! 
 &#160; 
 Pour ceux qui sont encore plus novices que moi (si, si, &#231;a existe), sachez que l&#8217;UFC est une ligue organisant des combats de free fight. Autrement dit,  des bagarres muscl&#233;es  entre combattants class&#233;s par cat&#233;gorie de poids (comme en Boxe, histoire de ne pas mettre un monstre de 150 kilos de muscle contre un gringalet de 50 kilos) mais  leur style de combat est libre . Ainsi, on croisera des combattants issus de la boxe, du kick boxing mais aussi d&#8217;arts martiaux&#160; comme le judo ou le karat&#233;.  Chaque combattant est plus ou moins fort dans un domaine et doit apprendre &#224; utiliser ses qualit&#233;s pour dominer son adversaire jusqu&#8217;au KO. Un match d&#233;marre donc debout mais pourra rapidement &#233;voluer au sol et pourra m&#234;me se terminer sur une prise de soumission.. Oui, Oui, comme au Catch sauf qu&#8217;ici c&#8217;est pour de vrai et si on abandonne, c&#8217;est parce qu&#8217;on est vraiment &#233;touff&#233; ou qu&#8217;on sent que notre articulation va bient&#244;t prendre une position inconfortable.  Un sport pour les po&#232;tes. 
 
 Techniquement, un jeu qui impressionne. En jeu vid&#233;o, le genre avait d&#233;j&#224; &#233;t&#233; abord&#233; avec plus ou moins de succ&#232;s chez feu-THQ mais  EA Sports a repris le flambeau de tr&#232;s belle mani&#232;re . Au sommet de ma liste des qualit&#233;s de ce titre, je place le  niveau exemplaire d&#8217;immersion  propos&#233;. M&#234;me si l&#8217;emballage du jeu est assez simple et dans la droite lign&#233;e d&#8217;un FIFA ou d&#8217;un Madden, on sent que  l&#8217;UFC s&#8217;est r&#233;ellement impliqu&#233; dans le jeu  et on compte un nombre ahurissant de vid&#233;os HD pr&#233;sentant le sport, les meilleures actions mais aussi des vid&#233;os sp&#233;ciales des officiels de l&#8217;UFC et de ses stars &#224; destination directe du joueur.  C&#8217;est juste l&#8217;exemple de ce que tout jeu sportif &#224; licence doit proposer &#224; ses fans. L&#8217;aspect visuel du jeu m&#8217;a aussi fait l&#8217;impression d&#8217;un direct en plein nez. Avec NBA 2K14, c&#8217;est le seul jeu Next Gen qui m&#8217;a r&#233;ellement impressionn&#233; &#224; ce jour. A certains moments,  on se demande presque si on regarde un jeu vid&#233;o ou la t&#233;l&#233;vision . Ce qui est un bel exploit quand on anime des personnages humains. Les combattants sont incroyablement bien mod&#233;lis&#233;s. Non seulement, ils sont fid&#232;les &#224; leurs exemples en chair et en muscles mais leur mod&#233;lisation est juste parfaite.  
 
 La sueur coule, la peau rougit sous les coups, les bleus apparaissent aux endroits les plus "travaill&#233;s". Les muscles s&#8217;animent, l&#8217;abdomen se soul&#232;ve au rythme des respirations. Le corps se d&#233;forme sous les impacts, bref,  le combat est d&#8217;un r&#233;alisme visuel jamais vu auparavant . Le seul b&#233;mol technique que l&#8217;on peut trouver au jeu concerne ses  temps de chargement un peu longs . De temps en temps aussi la cam&#233;ra se perd un peu, particuli&#232;rement pour les combats au sol mais ce sont des probl&#232;mes tellement en marge que c&#8217;est vraiment pour chicaner car techniquement, c&#8217;est un jeu tr&#232;s abouti. 
 &#160; 
 Des combats dynamiques et progressifs. Le gameplay du combat est lui aussi tr&#232;s complet, tr&#232;s bien pens&#233;  pour reproduire les &#233;motions d&#8217;un vrai combat UFC. Debout, les combattants bougent vite, frappent fort et on n&#8217;est  jamais &#224; l&#8217;abri d&#8217;un mauvais coup fatal . Les diff&#233;rents coups disposent de plusieurs variantes permettant un impact &#233;lev&#233; tout en nous mettant en situation d&#233;licate si l&#8217;adversaire contre-attaque. 
 Ainsi, on peut &#234;tre tent&#233; de prendre tous les risques pour donner un grand coup et finir son adversaire mais au final, on prend un mauvais coup en retour qui nous met KO. Ce stress est particuli&#232;rement pr&#233;sent en fin de match quand les combattants sont fatigu&#233;s et bien plus &#224; la merci d&#8217;un mauvais coup. Le combat debout est donc agressif et tr&#232;s orient&#233; sur l&#8217;offensif.  Le syst&#232;me de garde est, &#224; ce niveau, peut-&#234;tre un peu trop simpliste. Il existe mais on a&#160; presque tendance &#224; l&#8217;oublier pour se lancer &#224; l&#8217;assaut de notre adversaire.  
 &#160; 
 Un deuxi&#232;me &#233;l&#233;ment du gameplay concerne les prises.  En Boxe, on n&#8217;attrape pas son adversaire mais en UFC, c&#8217;est tr&#232;s conseill&#233;. On assiste alors &#224; une lutte debout entre les combattant pour prendre le dessus afin d&#8217;ass&#233;ner quelques bons coup de genou bien plac&#233;s ou au contraire amener le combat au sol via une prise bien pens&#233;e. Enfin,  le combat au sol est sans doute le point le plus faible du jeu . Attaquant et d&#233;fenseur essaient de se positionner avantageusement pour placer des coups ou initier une prise de soumission mais  on ne comprend pas toujours tr&#232;s bien ce qui se passe . C&#8217;est trop confus et on ne voit pas vraiment comment faire pour prendre le dessus sur son adversaire. Enfin  les soumissions sont plut&#244;t compliqu&#233;es &#224; amener &#224; leur terme . Elles sont bas&#233;es sur un syst&#232;me de progression pas tr&#232;s clair et comme l&#8217;IA se d&#233;fend particuli&#232;rement bien face aux soumissions, il faudra de l&#8217;entrainement avant d&#8217;en placer une. 
 &#160; 
 Mais ce qu&#8217;il faut retenir, c&#8217;est que  ce gameplay est r&#233;ellement progressif . Au cours du combat, on sent la fatigue des combattants s&#8217;installer, l&#8217;impact des coups, la chair qui souffre. Et il n&#8217;est pas rare de terminer le combat en sang et je ne parle m&#234;me pas du sang qui gicle sur l&#8217;octogone lors des derniers coups port&#233;s au sol.  La violence de l&#8217;UFC est r&#233;ellement palpable tout comme l&#8217;excitation qu&#8217;elle engendre.  Placer un coup critique qui fait tomber l&#8217;adversaire au sol, puis se jeter sur lui pour lui ass&#233;ner plusieurs coups pour l&#8217;achever avant intervention de l&#8217;arbitre est presque orgasmique. Les modes de jeu sont, par contre, peu nombreux.  On peut faire un match rapide avec l&#8217;une des  97 stars de l&#8217;UFC mod&#233;lis&#233;es (dont 7 femmes)  ou se lancer dans l&#8217;excellent mode carri&#232;re, sans oublier les combats en ligne.  Le mode carri&#232;re constitue le c&#339;ur du jeu solo.  On y incarne un jeune combattant qui, &#224; force d&#8217;entrainement, r&#233;ussira &#224; grimper au sommet de la hi&#233;rarchie. Les combats s&#8217;encha&#238;nent, on apprend &#224; contr&#244;ler le jeu, &#224; jauger notre adversaire, &#224; exulter lors d&#8217;un KO ou &#224; pester apr&#232;s le juge qui nous a vol&#233; la victoire. Ce mode est l&#8217;un des plus prenants auquel j&#8217;ai eu l&#8217;occasion de jouer depuis bien longtemps dans un jeu sportif, d&#8217;autant plus que, m&#234;me dans les modes relativement faciles,  le jeu se montre assez exigeant et les premiers matchs s&#8217;apparenteront &#224; une vraie correction . 
 &#160; 
 Conclusion EA Sports UFC  est un jeu qui m&#8217;a &#233;tonn&#233;. Je ne suis pas fan de combat, je n&#8217;en attendais donc rien &#224; part une belle d&#233;monstration technologique du savoir-faire d&#8217;EA Sports. Et au final, j&#8217;ai d&#233;couvert un jeu hyper-prenant, un jeu &#224; la technologie parfaitement maitris&#233;e support&#233;e par un gameplay &#233;quilibr&#233; et par une vraie mont&#233;e en puissance pendant le mode carri&#232;re.  
 Les combats sont rapides, techniques, tactiques, violents et la victoire est juste un pur moment de bonheur. Il ne reste plus qu&#8217;&#224; trouver la recette pour rendre le combat au sol aussi passionnant que le combat debout mais en attendant, une chose est s&#251;re, EA Sports a r&#233;ussi son pari et a fait de l&#8217;UFC un vrai jeu-vid&#233;o qui plaira autant aux fans de l&#8217;UFC qu&#8217;au simple amateur de bons jeux de baston. Ma Note : 8,5/10 EA Sports UFC est disponible sur PS4 et Xbox One. 
  &#160;   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
