<document>
	<date>2012-10-23</date>
        <title>[Test] Fable The Journey : En carriole Simone!</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>fable the journey</tag>
                <tag>fable</tag>
                <tag>lionhead</tag>
                <tag>microsoft</tag>
                <tag>kinect</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Fable  est la licence RPG developp&#233;e par les Studios  Lionhead &#160;pour  Microsoft . 
 Or ici elle nous revient dans un Spin-off :  les d&#233;veloppeurs ont repris l'univers mais ont abandonn&#233; le c&#244;t&#233; RPG pour s'orienter vers un Rail Shooter exploitant Kinect. 
 En effet,  Fable The Journey  va nous permettre de contr&#244;ler notre personnage gr&#226;ce &#224; nos mouvements. A la diff&#233;rence des autres jeux Kinect,  il sera possible de jouer assis  : pas besoin de sauter ou de mimer la course, seul le haut du corps est n&#233;cessaire. Ce qui explique qu'il s'agisse d'un rail shooter : Dans la plupart des cas, on va se contenter de tuer les ennemis sans avoir &#224; diriger le personnage. 
 Celui-ci se nomme  Gabriel . Il fait partie d'un groupe de caravaniers mais s'en voit s&#233;par&#233; lors d'une &#233;trange temp&#234;te. Prenant un autre chemin, il croise  Theresa , une proph&#233;tesse poursuivie par une puissance mal&#233;fique (ceux ayant jou&#233; &#224; la licence la reconna&#238;tront). Apr&#232;s une course poursuite en carriole, Gabriel se voit confier des gantelets lui conf&#233;rant des pouvoirs magiques et faisant de lui, bon gr&#233; mal gr&#233;, le futur sauveur d'Albion. 
 &#160; 
 Comme vous pouvez le constater, l'histoire reste classique et va vous amener &#224; voyager et &#224; affronter divers ennemis. 
 En effet,  le gameplay se divise principalement en deux  : - la conduite de la carriole - les combats &#224; pied 
 Lors de  la conduite de la carriole/caravane , on est "assis" sur le si&#232;ge du conducteur et  l'on doit diriger la jument de Gabriel, Seren . Pour ce faire, on doit  mimer un coup de r&#234;nes  lorsqu'on veut avancer ou acc&#233;l&#233;rer (trois vitesses diff&#233;rentes sont possibles).  
 Ensuite, il faut  l'orienter sur les chemins  que l'on emprunte. Une fois encore, on doit reproduire les mouvements qu'on l'on ferait "en vrai", c'est-&#224;-dire tirer la main droite vers l'arri&#232;re tout en &#233;tirant la main gauche vers l'avant pour aller &#224; droite et l'inverse pour aller &#224; gauche. 
 
 Sur la route,  des orbes seront r&#233;coltables  suivant votre vitesse. Elles font gagner de l'exp&#233;rience pour d&#233;bloquer certaines am&#233;liorations (sant&#233;, puissance des pouvoirs,...). 
 L'aventure &#224; pied,  m&#234;me s'il faut parfois ouvrir des portes en utilisant ses pouvoirs, se r&#233;sume principalement &#224; tuer des vagues d'ennemis.&#160; 
 Le jeu nous fait avancer, les ennemis arrivent, on s'arr&#234;te, on les tue &#224; coup de sorts puis on recommence &#224; avancer. 
 Les sorts se lancent avec nos deux mains  (les mains des sorts d&#233;pendront de si vous &#234;tes droitier ou gaucher : le jeu vous demandera de choisir^^), comme s'ils en jaillissaient : on va viser l'ennemi pour lui lancer un sort de foudre ou de feu, le repousser,... Si l'on rate sa cible, on peut tenter de r&#233;orienter le sort en donnant un coup vers l'endroit voulu.  
 On peut &#233;galement  bloquer les attaques adverses  avec un bouclier magique en mettant notre bras gauche devant notre poitrine. 
 
 A part une certaine r&#233;p&#233;titivit&#233;, l'autre gros d&#233;faut de Fable the Journey est la pr&#233;cision.  En effet, elle fait cruellement d&#233;faut.&#160; 
 On lance un sort en haut &#224; gauche de l'&#233;cran et il part en bas &#224; droite... On a beau viser le centre de l'&#233;cran, les sorts persistent &#224; aller en bas...  Bref, pas terrible, au point qu' &#224; la fin, on attend que les ennemis s'approchent de nous et deviennent suffisamment gros pour &#234;tre s&#251;r de ne pas les rater. 
 Conclusion 
 Fable The Journey  tente de le pari de cr&#233;er un jeu Kinect o&#249; l'on peut jouer assis et s'appuyant sur une franchise assez populaire. 
 Malheureusement, le manque de pr&#233;cision inh&#233;rent &#224; Kinect g&#226;che une partie du gameplay. 
 C'est dommage, car le reste de la r&#233;alisation du jeu est sympathique : les graphismes sont relativement beaux pour un jeu Kinect, le monde vraiment grand, les personnages bien travaill&#233;s, l'ambiance est au rendez-vous...&#160; 
 Bref,  Fable The Journey  est le genre de jeu qui pourra plaire aux enfants aimant la magie mais aura t&#244;t fait d'agacer les adultes &#224; cause d'une certaine r&#233;p&#233;titivit&#233; et de son manque de pr&#233;cision. 
 Ma note : 6/10 
 
 
 
 
        </text>
</document>
