<document>
	<date>2015-03-30</date>
        <title>[Test] Final Fantasy Type-0 HD, vous reprendrez bien un peu de Final Fantasy...</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>final fantasy type-0 hd</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>final fantasy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Difficile de ne pas se demander si, &#224; l&#8217;achat de  Final Fantasy Type-0 HD , le vaillant fan de la licence Final Fantasy ach&#232;te ce titre "d&#8217;un nouveau genre" (dixit la publicit&#233;) ou s&#8217;offre &#224; prix d&#8217;or  une d&#233;mo exclusive du tr&#232;s attendu futur Final Fantasy 15 .  Il faut dire que le marketing de Square Enix s&#8217;est montr&#233; plut&#244;t agressif dans le genre.  Alors, finalement, ce fameux Type-0 a-t-il quelque chose &#224; offrir de plus que l&#8217;acc&#232;s &#224; la d&#233;mo de Final Fantasy 15 ? 
                                                  Avec la b&#233;n&#233;diction de notre sp&#233;cialiste maison de la licence Final Fantasy, Aelya, je peux vous r&#233;pondre que oui,  Type-0 est un jeu int&#233;ressant mais il est aussi accompagn&#233; d&#8217;une ribambelle de d&#233;fauts . Il faudra donc certainement bien profiter de la pr&#233;sence de la d&#233;mo de FF 15 pour avaler le prix un peu &#233;lev&#233; (+/- 50 euros) de ce titre finalement assez moyen pour la s&#233;rie. 
 
 Un portage de la PSP et cela se sent... 
 Ne brulons pas les &#233;tapes et commen&#231;ons d&#8217;abord avec  l&#8217;historique assez chahut&#233; de ce titre . Type-0 est en effet &#224; l&#8217;origine  une exclusivit&#233; PSP de 2011 uniquement sortie au Japon . Sa sortie en occident avec quelques ann&#233;es de d&#233;calage est donc plut&#244;t une bonne id&#233;e, surtout que  c&#8217;est sur PS4 et Xbox One que ce titre vient faire coucou aux occidentaux . Malheureusement, un portage d&#8217;une portable comme la PSP vers les fers de lance de la console de salon made by Sony &amp; Microsoft, c&#8217;est un exploit digne d'un champion de saut en longueur et on sent que  la pauvre &#233;quipe charg&#233;e de l&#8217;adaptation n&#8217;a pas eu beaucoup de moyens pour transformer ce jeu en un fleuron digne de la licence Final Fantasy . Tout n&#8217;est quand m&#234;me pas n&#233;gatif dans ce portage puisque  visuellement, le jeu parvient &#224; s&#8217;en sortir &#224; peu pr&#232;s bien , particuli&#232;rement avec des effets de lumi&#232;re assez convaincants. De m&#234;me, musiques et dialogues (en Japonais, par piti&#233;, ne jouez pas en Anglais) sont bien au niveau de la licence Final Fantasy. 
 
 L&#224; o&#249; le portage se prend un peu les pieds dans le tapis, c&#8217;est dans son ergonomie tr&#232;s inspir&#233;e d'une console portable aux capacit&#233;s limit&#233;es.  Du coup, la moindre manipulation de menu est lourde, la moindre cin&#233;matique est entrecoup&#233;e de fondu au noir et  la mise en sc&#232;ne fait ind&#233;niablement penser aux vieux jeux PSP.  Le probl&#232;me, c&#8217;est que sur grand &#233;cran et sur une PS4, cela fait un peu t&#226;che. Heureusement, Type-0 HD se rattrape sur d&#8217;autres points &#224; commencer par l a vari&#233;t&#233; de ses personnages jouables  (14 h&#233;ros) qui, m&#234;me s&#8217;ils sont parfois peu d&#233;velopp&#233;s, interpelleront imm&#233;diatement les fans de manga. On a beau retrouver tous les clich&#233;s du genre, on prend un vrai plaisir &#224; d&#233;couvrir leur personnalit&#233;, surtout qu&#8217;ils sont affubl&#233;s de  gameplays tr&#232;s diff&#233;rents les uns des autres , nous for&#231;ant &#224; adapter notre mani&#232;re de jouer &#224; chaque changement de personnage. 
 &#160; 
 Un gameplay d'action r&#233;ussi mais encore imparfait On en arrive d&#8217;ailleurs &#224; l&#8217;autre point fort de ce titre, les excellents combats orient&#233;s Action.  Dans Type-0 HD, pas de combat au tout par tour, la marque de fabrique de la licence, mais bien  un gameplay d&#8217;action o&#249; l&#8217;on contr&#244;le un seul personnage &#224; la fois dans son groupe  tout en ayant la possibilit&#233; de changer de personnage &#224; la vol&#233;e. Le jeu se montre donc tr&#232;s plaisant &#224; pratiquer car on peut facilement s&#8217;adapter au type d&#8217;adversaire que l&#8217;on rencontre pour toujours avoir les bonnes comp&#233;tences aux bons moments. Ce gameplay franchement r&#233;ussi ne montre que  deux points faibles , clairement li&#233;s au statut d&#8217;ancien jeu portable qu&#8217;&#233;tait le Type-0 original. D&#8217;abord,  une IA alli&#233;e quasiment inexistante  qui nous force &#224; faire tout le travail (ce qui parfois peut &#234;tre un avantage) mais surtout  une cam&#233;ra et un ciblage un peu trop capricieux . 
 
 Un autre point qui pourra se voir comme un avantage ou comme un d&#233;faut selon votre sensibilit&#233; est la difficult&#233; de ce titre . Si vous &#234;tes du genre &#224; tout rusher pour voir la fin le plus vite possible, vous risquez de vous heurter &#224;  de sacr&#233;s pics de difficult&#233;s  puisque les h&#233;ros que vous laissez &#224; la maison ne gagneront pas d&#8217;exp&#233;rience.&#160; Si, au contraire, vous &#234;tes plus comme moi et que vous ne pouvez pas imaginer ne pas faire toutes les qu&#234;tes secondaires, parler &#224; tout le monde ou arpenter le moindre bout de terrain, les choses sont plus ais&#233;es &#224; condition de g&#233;rer votre &#233;quipe de mani&#232;re intelligente. A noter &#233;galement qu&#8217;entre les missions qui font avancer le sc&#233;nario principal,  on re&#231;oit quelques heures de quartier libre  pour se promener dans le hub central o&#249; l&#8217;on peut papoter avec les autres personnages, partir en mission secondaire, etc. Chaque action ponctionne quelques heures dans votre r&#233;serve de temps.  Un syst&#232;me qui r&#233;ussit &#224; nous faire sentir l&#8217;urgence de la guerre en cours tout en nous donnant un peu de libert&#233;. 
 &#160; 
 J&#8217;arrive au bout de mon test et vous avez le sentiment que j&#8216;ai oubli&#233; quelque chose, mais oui, le sc&#233;nario.  C&#8217;est d&#8217;autant plus &#233;tonnant que le sc&#233;nario dans un Final Fantasy, c&#8217;est quelque chose de tr&#232;s important et on ne compte plus les pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes qui ont marqu&#233; l&#8217;histoire du jeu vid&#233;o par la qualit&#233; de leur sc&#233;nario.  Dans le cas de Type-0, je ne peux pas dire que j&#8217;ai &#233;t&#233; d&#233;&#231;u car les interactions entre personnages sont sympathiques m&#234;me si parfois un peu sous-d&#233;velopp&#233;es, mais quelle complexit&#233;.   On a l&#8217;habitude de d&#233;couvrir dans la licence Final Fantasy, des sc&#233;narios tr&#232;s complexes mais ici, c&#8217;est le pompon. Dans les premi&#232;res minutes de jeu, accrochez-vous car sinon, vous ne comprendrez plus rien &#224; la suite.  Dommage que l&#8217;entr&#233;e en mati&#232;re soit si brutale avec une tonne d&#8217;informations &#224; dig&#233;rer car ce Final Fantasy se veut assez sombre, voire carr&#233;ment noir &#224; certains moments.  Cette histoire de guerre entre 4 royaumes pour la possession de cristaux se veut presque  une ode aux horreurs de la guerre . Un sujet assez lourd donc pour du jeu vid&#233;o mais qui n&#8217;est pas d&#233;nu&#233; d&#8217;int&#233;r&#234;t &#224; condition de parvenir &#224; suivre le fil conducteur du sc&#233;nario. 
 
 Conclusion Final Fantasy Type-0 HD  est un jeu aux qualit&#233;s ind&#233;niables mais qui tra&#238;ne derri&#232;re lui un h&#233;ritage "portable" qui alourdit inutilement la recette. On d&#233;couvre donc un Final Fantasy m&#226;tin&#233; d&#8217;une bonne dose d&#8217;action et &#224; l&#8217;ambiance lourde et sombre. De quoi renouveler un peu la s&#233;rie et lui donner un peu d'air frais. Malheureusement, l&#8217;ergonomie catastrophique, le syst&#232;me de ciblage digne d&#8217;une autre &#233;poque et une narration aussi peu claire que dat&#233;e plombent un petit peu la valeur intrins&#232;que de ce titre. Voil&#224; qui pourrait un peu faire h&#233;siter &#224; payer le prix plein pour ce titre. Finalement, heureusement que  l&#8217;excellente d&#233;mo de Final Fantasy 15  (disponible en exclusivit&#233; avec ce jeu) redresse le rapport qualit&#233;/prix de l&#8217;achat. Ma Note : 7/10 Final Fantasy Type-0 HD est disponible sur PS4 et Xbox One (avec la d&#233;mo de FF 15). 
  &#160;&#160; 
 &#160; 
 Notre jeu gratuit de la semaine :  Frozen Islands , un tower defense revu et corrig&#233;.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
