<document>
	<date>2012-02-27</date>
        <title>[Test] Final Fantasy XIII-2 : FFXIII, prise num&#233;ro 2, Action !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>final fantasy xiii-2</tag>
                <tag>final fantasy</tag>
                <tag>square enix</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Tout le monde avait attendu la sortie de Final Fantasy XIII avec une immense impatience : le premier Final Fantasy sur console HD ! 
 Cependant, cette attente s'av&#233;ra &#224; la hauteur de la d&#233;ception que beaucoup ont ressenti en y jouant. Certes le jeu &#233;tait magnifique, une vraie merveille, cependant il ne se r&#233;sumait plus qu'&#224; de longs couloirs... J'avoue avoir &#233;t&#233; tellement d&#233;&#231;ue que je n'ai jamais fini le jeu. 
 Heureusement, Square Enix semble avoir entendu les cris de d&#233;sespoirs (de haine ?) de la communaut&#233; et a d&#233;cid&#233; de tenter de se faire pardonner en donnant  une suite &#224; FFXIII, mais une suite qui gommerait les faiblesses de son ain&#233; pour rendre ses lettres de noblesse &#224; la licence mythique  qui en a bien besoin apr&#232;s l'&#233;chec de Final Fantasy XIV online. 
 &#160;   
 Alors, Final Fantasy XIII-2 rel&#232;ve-t-il le niveau ? Retrouve-t-on la libert&#233; d'un "vrai" Final Fantasy ? Les h&#233;ros sont-ils assez charismatiques pour que l'on puisse voir fleurir une pl&#233;thore de Cosplays ? Vais-je manger du chocolat ce soir ? Toutes les r&#233;ponses &#224; ces questions existentielles dans ce test (ou pas...) 
 N'ayant pas beaucoup avanc&#233; dans le pr&#233;c&#233;dent volet, j'avais un peu peur de ne pas comprendre l'histoire. Heureusement, il est possible dans le menu principal de visionner une explication des diff&#233;rents &#233;v&#233;nements qui se sont pass&#233;s (m&#234;me si cela n'est pas toujours tr&#232;s clair), mais surtout, l'histoire peut s'appr&#233;hender sans m&#234;me avoir besoin de &#231;a : on peut vraiment y aller sans crainte, seulement quelques &#233;l&#233;ments/allusions pourront ne pas &#234;tre tout &#224; fait compris. 
 L'histoire commence avec une superbe cin&#233;matique de Lightning  dans une tenue super classe et sexy &#224; la fois livrant un combat titanesque contre Caius, m&#233;chant au charisme asez fort, au Vallalha, lieu au bout de l'espace temps. Sur ce, apparait Noel, notre h&#233;ros venu du futur, &#224; qui Lightning confie la mission de lui ramener sa soeur Serah. 
 &#160;   
 Serah vit sur Pulse apr&#232;s la catastrophe qui a manqu&#233; de voir s'effondrer Cocoon. Tout le monde pense que Lightning s'est sacrifi&#233;e et se trouve dans le cristal soutenant Cocoon. Cependant, Serah se souvient d'un pass&#233; diff&#233;rent o&#249; Lightning &#233;tait pr&#233;sente... L'arriv&#233;e de Noel ne fait que confirmer cela. Serah d&#233;cide donc de suivre Noel et voil&#224; nos deux h&#233;ros voyageant &#224; travers l'espace et le temps pour retrouver Lightning mais aussi pour sauver le futur. 
 Le sc&#233;nario est donc bien alambiqu&#233; et les voyages dans le temps ne vont pas simplifier les choses, au contraire !&#160; Cependant,  ces voyages dans le temps sont ce qui va re-donner de la libert&#233; au joueur . 
 En effet, l'univers de FFXIII-2 est divis&#233; en ce que j'appellerais des espaces-temps sur une "ligne" du temps, appel&#233;e Historia Crux dans le jeu. On p&#233;n&#232;tre dans un de ces espaces pour y chercher un ou des portails vers d'autres espaces-temps, plusieurs portails se diss&#233;minant sur les maps. Apr&#232;s,  libre &#224; nous de choisir l'ordre dans lequel on explore ces espaces-temps  ainsi que de pouvoir y retourner comme bon nous chante. On ajoutera aussi que nos actions dans l'un peuvent changer le pass&#233; et ainsi cr&#233;er un espace-temps dans une sorte de dimension parall&#232;le... Pas compliqu&#233; du tout &amp;gt;_&amp;lt; 
 &#160; 
 D'ailleurs, cette "libert&#233;" a un prix d'un point de vue sc&#233;naristique. D&#233;j&#224;, on peut se demander si le fait de changer le pass&#233; comme &#231;a ne risque pas de mettre en danger l'existence de Noel (Marty McFLy power), mais non, rien &#224; signaler de ce c&#244;t&#233;-l&#224;... Ensuite, certaines incoh&#233;rences sc&#233;naristiques font surface si on choisit d'explorer un portail avant un certain autre. Ainsi, Serah retrouve quelqu'un durant leur p&#233;riple dans un espace-temps, puis dans un suivant elle se demande o&#249; est cette m&#234;me personne ! 
 Malheureusement, si on est libre d'explorer cette ligne du temps comme on le souhaite (mais &#224; ses risques et p&#233;rils),  une fois dans un espace-temps, on se retrouve dans une map assez lin&#233;aire . De plus, certains lieux de cette map ne seront accessibles qu'&#224; certaines &#233;poques et l'on d&#233;couvre que beaucoup de ces espaces-temps sont les m&#234;mes maps d&#233;clin&#233;es sur plusieurs &#233;poques. 
 &#160;   
 On contr&#244;le seulement Serah ou Noel mais notre &#233;quipe est compos&#233;e de trois personnages. 
 Alors quel est ce personnage suppl&#233;mentaire ? En fait,  Square Enix a d&#233;cid&#233; de se la jouer un peu Pok&#233;mon&#160;  : Lorsqu'on affronte un monstre, on peut r&#233;ussir &#224; le dompter et ainsi l'inclure dans son &#233;quipe, c'est comme &#231;a que l'on peut avoir un Chocobo comme compagnon d'arme.  
 Le concept est tr&#232;s sympa, avec un petit c&#244;t&#233; "attrapez-les tous" bienvenue. De plus, on peut faire &#233;voluer ses monstres, les fusionner, les nommer, les d&#233;corer... Bref, on s'amuse bien avec, m&#234;me s'ils n'ont pas la pr&#233;sence d'un vrai personnage principal^^ 
 Le syst&#232;me de combat est le m&#234;me que dans l'opus pr&#233;c&#233;dent, c'est-&#224; dire bas&#233; sur des strat&#233;gies . Dans une strat&#233;gie donn&#233;e, on choisit le r&#244;le de chaque personnage : attaquant, ravageur, soigneur, d&#233;fenseur, tacticien ou saboteur. On peut ainsi en d&#233;finir six. Une fois en combat, on peut switcher entre les diff&#233;rentes strat&#233;gies &#233;tablies mais impossible d'en rajouter une : il faut donc bien r&#233;fl&#233;chir ! 
 &#160;   
 Il est maintenant possible de changer de leader au cours du combat (qui ne s'ach&#232;vera par un Game Over que si Serah  et  Noel sont morts) et les changements de r&#244;les sont quasi instantan&#233;s. 
 On peut tenter d'&#233;viter certains combats  : lorsqu'un mob pop, un timer apparait et si l'on arrive &#224; quitter la zone d'aggro du mob (attention, certains vous poursuivent), le combat n'a pas lieu. Si au contraire, l'on d&#233;sire combattre, si l'on attaque le mob alors que le timer est dans le vert, on commence avec la jauge d'attaque pleine. 
 Le niveau de difficult&#233; est assez mal &#233;quilibr&#233;. En effet, on arrive tr&#232;s (trop ?) vite &#224; d&#233;truire ses ennemis en deux temps trois mouvements, alignant les notes aux cinq &#233;toiles, se contentant de faire du push button sans changer de strat&#233;gie et d'un coup, arriv&#233; vers la fin, on se retrouve face &#224; un mur. Passablement &#233;nervant. 
 &#160;   
 Dans la m&#234;me veine,  la gestion de l'&#233;volution des personnages n'est malheureusement pas tr&#232;s pouss&#233;e, le crystarium apparaissant presque comme une formalit&#233;.  On choisit simplement le r&#244;le qu'on veut d&#233;velopper et on appuie sur le bouton jusqu'&#224; ce qu'on ait d&#233;pens&#233; tous ses points d'xp ou atteint le niveau max (99). 
  En fait, on s'arr&#234;tera m&#234;me parfois avant ce niveau car arriver au niveau 50/60, on ne d&#233;bloque plus de nouveaux pouvoirs mais on augmente simplement les statistiques. Bref, on en a rapidement fait le tour et c'est dommage. 
 &#160;   
 M&#234;me si on peut reprocher une petite raideur lors des d&#233;placements des personnages,  les graphismes du jeu sont tout bonnement splendides...  Rien que les cheveux de Serah sont &#224; tomber ! Et la tenue de Lightning est vraiment magnifique (mais c'est une armure : elle sera donc difficile &#224; r&#233;aliser en cosplay). 
 Il faut compter une  bonne vingtaine d'heures pour terminer la trame principale du sc&#233;nario, cependant de nombreuses qu&#234;tes annexes viennent s'ajouter  ainsi que la r&#233;colte des diff&#233;rents fragments. La fin "officielle" laisse sur sa faim et l'on peut attendre un FFXIII-2-2 (ou un FFXIII-3 mais c'est moins comique). Il est possible de d&#233;bloquer des fins alternatives (dites paradoxales) en remplissant certains crit&#232;res, ce qui rallonge encore la dur&#233;e de vie. 
 &#160; 
 Conclusion 
 Final Fantasy XIII-2  tente de faire amende honorable : il reprend les bons ingr&#233;dients de son ain&#233; tout en en gommant les gros d&#233;fauts. 
 Ainsi, on ne se trouve plus dans un long couloir sans choix : on peut d&#233;cider d'explorer sur le c&#244;t&#233;, de faire des qu&#234;tes annexes... Et cela fait du bien, m&#234;me si cette libert&#233; reste malgr&#233; tout limit&#233;e. 
 On retrouve les graphismes magnifiques de la s&#233;rie qui en font  l'un des plus beaux RPG  sur consoles actuelles. 
 Franchement,  j'ai aim&#233; jouer &#224; FFXIII-2 , les h&#233;ros sont attachants (pour une fois les h&#233;ros ne passent pas leur temps &#224; se morfondre, au contraire c'est le "m&#233;chant" qui le fait), on remplit les qu&#234;tes annexes, on enchaine les combats...  Mais il lui manque un petit quelque chose  : il est question de sauver le monde, le futur m&#234;me, mais l'esp&#232;ce de souffle &#233;pique pr&#233;sent dans les anciens opus de la s&#233;rie semble lui faire d&#233;faut. 
 Final Fantasy XIII-2 rel&#232;ve donc la barre par rapport &#224; Final Fantasy XIII :  c'est un bon RPG pour les amateurs du genre, cependant il reste encore quelques efforts &#224; fournir avant de retrouver le niveau d'un FFVII. 
 Ma Note : 7,5/10 
 Post Scriptum: 
 Un  nouveau DLC  proposant de nouveaux costumes pour Noel et Serah est sorti tout derni&#232;rement. Serah peut maintenant se promener en joli  Bikini , par contre bizarrement Noel ne se retrouve pas en maillot de bain/cale&#231;on (ce qui aurait pu avoir son succ&#232;s^^) : il a droit &#224; un costume assez classe de Gardien du Temps.&#160; 
 A noter aussi, la sortie cette semaine d'un DLC permettant de controler  Sazh . 
 &#160;   
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
