<document>
	<date>2014-04-18</date>
        <title>[Test] Final Fantasy X / X-2 HD remaster, un retour en beaut&#233;</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>final fantasy</tag>
                <tag>final fantasy x hd</tag>
                <tag>final fantasy x-2 hd</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>square enix</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS VITA</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 D&#233;j&#224; &#224; l'&#233;poque&#160; j'avais bien aim&#233; Final Fantasy X. &#160;Bon, il est vrai que son h&#233;ros un peu t&#234;te &#224; claque au d&#233;but changeait des Cloud ou Squall plut&#244;t d&#233;pressifs, cependant, apr&#232;s quelques heures de jeu, on d&#233;couvrait un personnage moins superficiel qu'il n'y paraissait et surtout&#160; un sc&#233;nario vraiment sympa. 
 Quant &#224; sa suite tant d&#233;cri&#233;e,&#160; FF X-2, je l'avais &#233;galement appr&#233;ci&#233;e , apr&#232;s tout je suis une fille, donc un jeu o&#249; l'on change de fringues pour combattre, cela ne peut que me plaire (rire jaune...). Je dis &#231;a, mais ce syst&#232;me de combat ne me d&#233;rangeait pas, &#233;tant au final assez int&#233;ressant... 
                                                  L'arriv&#233;e de ces&#160;Final Fantasy X / X-2 HD remaster sur PS3 et PS Vita me comble donc de joie en me donnant l'opportunit&#233; de rejouer &#224; ces deux jeux  et peut-&#234;tre de les finir enfin ? Car je dois vous l'avouer, je n'avais fini ni l'un ni l'autre faute &#224; mon perfectionnisme aigu qui me poussait &#224; vouloir finir les Final Fantasy &#224; 100% pour avoir la bonne fin, mais je n'ai jamais eu le temps (et la patience) de le faire... 
 
 Apr&#232;s avoir gliss&#233; le disque dans la PS3, on d&#233;couvre une bonne surprise en la forme  des bonus Final Fantasy X Eternal Calm  (sorte de vid&#233;o de transition entre les deux &#233;pisodes) et  Final Fantasy X-2 Last Mission  (qui rajoute des heures de jeu suppl&#233;mentaires dans un style l&#233;g&#232;rement diff&#233;rent. De plus, nous avons affaire aux  versions internationales des deux jeux , ce qui offre des tenues additionnelles pour X-2 ou la possibilit&#233; d'opter pour le sph&#233;rier (ce fameux syst&#232;me d'&#233;volution des personnages) Expert dans X. 
 Mais revenons au vif du sujet et &#224; la question qui nous br&#251;le les l&#232;vres :  cette remasterisation vaut-elle le d&#233;tour ? Ce &#224; quoi je r&#233;pondrai oui, sans h&#233;siter. 
 
 En effet,  le travail graphique accompli est impressionnant et les deux FF n'ont pas de honte &#224; avoir par rapport &#224; d'autres jeux sortis sur PS3.  &#160;Les visages se montrent parfois un peu rigides et les voix (malheureusement pas de doublage japonais disponible) ne tombe pas toujours justes (cependant, je ne me rappelle plus si cela date des versions originales ou non^^) mais globalement, les jeux s'en sortent tr&#232;s bien et certaines cin&#233;matiques restent impressionnantes :  cela rappelle le savoir-faire de Square Enix ! 
 
 Quant au gameplay,  on aurait pu craindre qu'il soit vieillissant, mais  il s'av&#232;re toujours aussi bon et agr&#233;able &#224; jouer.  Les deux syst&#232;mes de combats restent des valeurs sures et rappellent &#224; notre bon souvenir l'originalit&#233; dont ils faisaient preuve &#224; leurs sorties respectives. 
 On pourra  regretter des temps de chargement un peu trop pr&#233;sents et l'absence de cross-buy  obligeant &#224; acheter le jeu sur les deux supports (PS3 et PS VIta), surtout que Square Enix se la joue beau prince en proposant du cross-save... 
 
 Conclusion 
 Final Fantasy X / X-2 HD remaster  fait un retour en fanfare : cette nouvelle mouture HD de ces deux classiques du J-RPG est d'excellente qualit&#233;, tant par ses graphismes que par son gameplay.&#160; 
 On peut ainsi (re)d&#233;couvrir avec plaisir ces deux jeux et je ne peux que vous conseiller de craquer si vous aimiez Final Fantasy X / X-2 &#224; l'&#233;poque ou si vous souhaitez les d&#233;couvrir... 
 On peut esp&#233;rer que cette remasterisation fera des &#233;mules et que l'on verra arriver Final Fantasy VII, VIII, IX... HD ! 
 Final Fantasy X / X-2 HD remaster&#160;est disponible sur  PS3  et sur  PS Vita . 
 Ma Note : 8/10 
 &#160; &#160; 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
