<document>
	<date>2011-11-08</date>
        <title>[Test] Gears of War 3, la conclusion d'une trilogie &#233;pique</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>gears of war</tag>
                <tag>gears of war 3</tag>
                <tag>epic games</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>tps</tag>
                <tag>shoot</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Tandis que Gears of War premier du nom avait pour mission de montrer ce que la Xbox 360 avait dans le ventre et que le second &#233;pisode devait faire office de feu d'artifice visuel, que pouvions-nous attendre de ce troisi&#232;me &#233;pisode ? 
 Epic Games , d&#233;veloppeur bien connu depuis longtemps des p&#233;c&#233;istes pour leurs moteurs graphiques tr&#232;s performants et pour leurs jeux-vitrines parfois un peu d&#233;cevants (comme la s&#233;rie des Unreal par exemple) a r&#233;ussi son pari puisque la licence Gears of War est mondialement connue et la sortie de ce troisi&#232;me &#233;pisode &#233;tait aussi attendue que le dernier Harry Potter.  Le nombre de fans de cette licence est m&#234;me carr&#233;ment impressionnant. 
 Pourtant aussi bien  Aelya  que moi n'avons jamais vraiment accroch&#233; &#224; cette s&#233;rie. L'arriv&#233;e de ce troisi&#232;me &#233;pisode que l'on annon&#231;ait grandiose allait peut-&#234;tre nous faire changer d'avis ? 
 &#160; &#160;  
 D&#232;s le d&#233;but, le ton est donn&#233; : Action, action, action... 
 Apr&#232;s un petit film r&#233;sumant vitesse grand V les &#233;v&#233;nements des deux premiers &#233;pisodes, on retrouve Marcus, notre gros costaud pr&#233;f&#233;r&#233; et il replonge dans l'action quasi imm&#233;diatement.  Profitez bien de la premi&#232;re minute de calme, il n'y en aura pas d'autres puisque GoW3 est un condens&#233; d'action.  On ne va pas vous raconter l'intrigue ici mais sachez que le p&#232;re de Marcus n'est finalement pas mort et sera m&#234;me au coeur de l'intrigue du dernier &#233;pisode de la trilogie. 
 Gears of War 3 est &#224; la hauteur de sa r&#233;putation, &#224; savoir un Third Person Shooter (TPS) vraiment tr&#232;s beau, bourr&#233; d'action et assez addictif. Si vous avez aim&#233; les pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes, foncez, vous allez adorer car la recette est toujours la m&#234;me. 
 Pour ma part, la recette du "camouflage-tir-progression" quasi en mode automatique ne prend toujours pas trop. Peut-&#234;tre est-ce d&#251; au fait que jai mang&#233; du FPS PC pendant une d&#233;cennie avant GoW mais  le c&#244;t&#233; tout automatique me laisse toujours un arri&#232;re-go&#251;t de trop peu . N&#233;anmoins, il faut reconna&#238;tre que ce gameplay est particuli&#232;rement bien adapt&#233; &#224; un pad et &#224; sa maniabilit&#233; plus d&#233;licate qu'une souris et j'avoue qu'au fond de son canap&#233;,  on se prend vite au jeu et on ne le l&#226;che plus avant de l'avoir fini . 
 &#160;  
 Gears of War 3 est un vrai jeu-vid&#233;o Pop Corn   
 Avec tout ce que cela engendre de positif et de n&#233;gatif. Ainsi, le sc&#233;nario reste toujours aussi peu int&#233;ressant et surtout tr&#232;s conventionnel, sans vraies surprises. Heureusement, la mise en sc&#232;ne "made in Hollywood" rend les cin&#233;matiques grandioses et on se retrouve m&#234;me &#224; verser une petite larme &#224; l'occasion tellement l'emballage de situations pourtant tr&#232;s "clich&#233;" est bien fait. C'est un peu comme regarder Transformers... On sait que ce ne sera pas tr&#232;s original mais on aime quand m&#234;me bien car c'est du grand spectacle. 
 Dommage que je n'accroche toujours pas au style visuel de la s&#233;rie. Je n'ai jamais &#233;t&#233; grand fan de la SF militaire et encore moins des gros musculeux comme h&#233;ros... Certains adoreront, ce n'est pas mon cas. 
 &#160; &#160;  
 N&#233;anmoins,  le solo de GoW3 nous r&#233;serve suffisamment de surprise pour accrocher m&#234;me le plus blas&#233; des gamers  et c'est finalement l'essentiel. Cet &#233;pisode nous r&#233;serve d'ailleurs quelques passages int&#233;ressants en allant fouiller dans les &#233;motions des h&#233;ros et dans leur pass&#233; avant l'invasion des Locustes. Si le sc&#233;nario joue beaucoup sur les &#233;motions, il ne faut pas oublier pour autant l'humour omnipr&#233;sent dans cet &#233;pisode avec des dialogues parfois un peu lourd mais qui ont le m&#233;rite de faire sourire. 
 Notons &#233;galement que le multi est une fois de plus &#224; mettre en avant puisque Epic propose de multiples modes de jeu qu'ils soient comp&#233;titifs ou coop&#233;ratifs.  Il s'agit m&#234;me d'un des jeux proposant l'offre Multi la plus large actuellement , ce qui vous garantit de tr&#232;s nombreuses heures de jeu en ligne. 
 &#160;  
 Conclusion 
 Gears of War 3 est une vraie r&#233;ussite m&#234;me s'il ne s'av&#232;re pas forc&#233;ment tr&#232;s original . Le gameplay reste une des valeurs sures du TPS et m&#234;me si le sc&#233;nario n'est pas grandiose, la mise en sc&#232;ne et l'emballage font que tout gamer plongera avec plaisir dans la conclusion de cette trilogie d&#233;j&#224; mythique. 
 Au solo d&#233;j&#224; bien sympathique se greffe  un multi particuli&#232;rement r&#233;ussi  avec de tr&#232;s nombreux modes et un aspect coop&#233;ratif particuli&#232;rement jouissif si vous avez l'occasion de vous y essayer avec des potes. 
 Si je n'adh&#232;re toujours pas au gameplay ou &#224; certains c&#244;t&#233;s de l'univers, il faut reconna&#238;tre que le spectacle est tel que je n'ai pas vu le temps passer. 
 Note : 8/10 
 L'avis d'Aelya : 
 Mon avis rejoint celui de  Quantic .  
 J'avoue ne pas accrocher &#224; l'univers : les gros costauds bourr&#233;s de st&#233;roides, ce n'est pas trop mon style (j'aime mieux les grands &#233;chalas -Albator, Terrence Grandchester, Lestat furent quelques uns de mes amours de jeunesse-, et ce n'est pas Quantic (1m83 pour 65 kg &#224; l'&#233;poque de notre rencontre) qui me contredira, m&#234;me si depuis notre mariage, il commence &#224; d&#233;velopper une petite bedaine^^)... Enfin, il en faut pour tous les go&#251;ts^^ 
 De m&#234;me, je trouve l'histoire assez clich&#233;e. J'ajouterai une petite remarque sur le doublage fran&#231;ais qui n'est pas terrible : c'est souvent surjou&#233; et les voix ne sont pas synchronis&#233;es avec la bouche... 
 Malgr&#233; tout &#231;a, on se prend vite au jeu et lorsque l'on commence, on a beaucoup de mal &#224; arr&#234;ter : on se laisse entrainer par l'action continue et les sc&#232;nes dignes des meilleurs blockbusters d'Hollywood. 
 Gears Of War 3 est donc un tr&#232;s bon jeu pour les fans du genre et de cet univers. 
 Note : 8/10 
 
 
 
 
        </text>
</document>
