<document>
	<date>2013-04-09</date>
        <title>[Test] God of War Ascension, l'odyss&#233;e de Kratos ne fait que commencer</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>god of war ascension</tag>
                <tag>god of war</tag>
                <tag>kratos</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>ps3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Un peu &#224; l&#8217;image de Gears of War chez Microsoft, il fallait que les possesseurs de PS3 aient un dernier &#233;pisode de leur h&#233;ros spartiate &#224; se mettre sous la dent avant le passage &#224; la Next Gen et, comme pour Gears of War, c&#8217;est  une prequel qui est mise en sc&#232;ne . 
 &#160; 
 Un sc&#233;nario moins flamboyant. 
 Ainsi, on retrouve Kratos juste apr&#232;s qu&#8217;il ait, sous l&#8217;influence d&#8217;Ares, assassin&#233; sa femme et sa fille. Celui-ci n&#8217;a donc qu&#8217;une ambition : venger leur m&#233;moire. Il se trouve ainsi confront&#233; aux trois Erinyes (M&#233;g&#232;re, Tisiphone et Alecto) dont le combat constitue une sorte de fil rouge tout au long de cet &#233;pisode entrecoup&#233; de flashbacks. Je n&#8217;en dirai pas plus mais quand on connait la s&#233;rie depuis ses d&#233;buts,  on reste un peu d&#233;&#231;u de ce sc&#233;nario moins grandiloquent que par le pass&#233; . 
 Narrativement, certains passages restent tr&#232;s r&#233;ussis comme ceux mettant en sc&#232;ne  un monde illusoire sous l&#8217;emprise des m&#233;g&#232;res  mais d&#8217;autres passages s&#8217;&#233;ternisent un peu trop longtemps comme l&#8217;interminable voyage sur le serpent g&#233;ant. Bref, m&#234;me si on continue &#224; se prendre au jeu et &#224; suivre les aventures de notre spartiate palot favori, on sent que cet &#233;pisode n&#8217;est l&#224; que pour occuper le terrain avant un &#233;pisode next gen. 
 Pourtant, l&#8217;aventure ne d&#233;m&#233;rite pas.  Une trentaine de chapitre pour une bonne dizaine d&#8217;heures de jeu avec tous les ingr&#233;dients habituels de la s&#233;rie :  action, violence, gore et une pointe de sexe  pour donner du piment &#224; l&#8217;ensemble.  
 &#160; 
 Un gameplay renouvel&#233; en douceur. 
 M&#234;me si Ascension ne bouleverse pas le gameplay de la s&#233;rie, il apporte quand m&#234;me son lot de nouveaut&#233;s pour rendre une copie finalement originale. Par exemple,  Kratos peut ramasser une arme secondaire  (&#233;p&#233;e, masse, javelot, ...) pour varier le plaisir d&#8217;occire ses ennemis. Sur certains de ceux-ci, la mise &#224; mort (toujours &#224; base de QTE) se retrouve am&#233;lior&#233;e par des mini-jeux tr&#232;s r&#233;p&#233;titifs mais qui dynamisent un peu l&#8217;ensemble. La magie est &#233;galement revue puisque l&#8217;on ramassera au cours de l&#8217;aventure des  pouvoirs de diff&#233;rents dieux  pour d&#233;clencher des supers attaques &#224; base de la foudre, du feu, ... Rien de transcendant une fois de plus mais de quoi apporter suffisamment de vari&#233;t&#233;. 
 La plus grande nouveaut&#233; du titre, c&#8217;est  l&#8217;utilisation d&#8217;artefacts  qui permettent au sein des combats de ralentir un adversaire ou d&#8217;appeler au secours un ami venu droit des enfers. Ces artefacts sont &#233;galement au c&#339;ur de l&#8217;autre grande nouveaut&#233; :  le retour des &#233;nigmes . Ainsi, on peut se d&#233;doubler pour d&#233;bloquer des m&#233;canismes ou utiliser un artefact permettant de r&#233;g&#233;n&#233;rer ou de d&#233;g&#233;n&#233;rer son environnement. Une sorte de voyage dans le temps dont l&#8217;utilisation s&#8217;av&#232;re plus subtile que pr&#233;vue. Ces &#233;nigmes constituent une bonne pause entre deux grosses bastons et  &#231;a fait du bien de voir un jeu grand public proposer ainsi de r&#233;fl&#233;chir un tout petit peu . Bon, ceci dit, les &#233;nigmes restent quand m&#234;me tr&#232;s faciles mais l&#8217;intention est louable. 
 
 Hormis ces nouveaut&#233;s, c&#8217;est bien un God of War tr&#232;s classique qui nous est pr&#233;sent&#233; avec toujours son  syst&#232;me de cam&#233;ra fixe  qui existe maintenant depuis un bon paquet de temps et qui donne &#224; l&#8217;ensemble un vrai sentiment de vieillot. Il serait temps que la s&#233;rie s&#8217;affranchisse de ce truc de mise en sc&#232;ne qui nuit de plus en plus au gameplay. 
 D&#8217;autant plus que par certains c&#244;t&#233;s, Kratos commence &#224; ressembler &#224; un Dante en version Maxi et que j&#8217;ai gard&#233; une excellente impression du dynamisme du dernier Devil May Cry. Bref, la comparaison n&#8217;est pas forc&#233;ment avantageuse au guerrier spartiate.  N&#233;anmoins, le plaisir de tout exploser sur son passage est bien l&#224; et cela reste l&#8217;essentiel. 
 &#160;   
 Un multi sinon rien. 
 Ascension a &#233;t&#233; vendu par Sony comme  l&#8217;&#233;pisode du multi  et &#224; ce titre, j&#8217;ai eu tr&#232;s peur du r&#233;sultat car, avouons-le, les multis dans un univers de baston, ce n&#8217;est pas toujours une r&#233;ussite. Heureusement, le solo pr&#233;pare tr&#232;s bien le terrain du multi puisque &#224; peu de chose pr&#232;s, la maniabilit&#233; est identique. 
 Apr&#232;s avoir choisi son dieu de pr&#233;f&#233;rence qui modifiera son style de gameplay (un peu comme les classes dans un FPS), on personnalise son avatar et on se l&#226;che en explosant tout ce qui passe &#224; port&#233;e. Et l&#224; o&#249; le r&#233;sultat aurait pu &#234;tre catastrophique,  on d&#233;couvre un gameplay assez bien fichu avec des modes de jeux sympas  et des maps particuli&#232;rement bien construites. De plus, comme la mont&#233;e en niveau s&#8217;accompagne de r&#233;compenses diverses, on se prend vite au jeu. Pour autant et m&#234;me si le multi s&#8217;av&#232;re plus strat&#233;gique que pr&#233;vu, le chaos a vite fait d&#8217;envahir l&#8217;&#233;cran d&#232;s que trop de persos se retrouvent ensemble. 
 
 Ainsi, en duel, les possibilit&#233;s sont nombreuses entre les contres, la magie, les armes sp&#233;ciales, ... Mais quand 4 persos se tapent dessus avec joie et all&#233;gresse, essayez seulement d&#8217;encore comprendre quelque chose.  Le jeu se r&#233;sume alors tr&#232;s vite &#224; un simple button smashing pas tr&#232;s subtil. 
 En plus du multi comp&#233;titif, God of War Ascension propose &#233;galement  un coop&#233;ratif basique  consistant &#224; repousser des vagues d&#8217;ennemis. A noter que ce mode peut m&#234;me se jouer seul, ce qui est utile pour gagner ses premiers niveaux. On touche l&#224; &#224; un autre d&#233;faut :  le d&#233;s&#233;quilibre entre les diff&#233;rents niveaux . Du sommet de votre niveau 1 de parfait d&#233;butant, vous partirez tr&#232;s fortement d&#233;savantag&#233; dans un duel contre un niveau trop sup&#233;rieur. La mont&#233;e en niveau s&#8217;av&#232;rera donc indispensable pour se bagarrer &#224; armes &#233;gales. 
 Malgr&#233; ces d&#233;fauts, ce multi reste une surprise agr&#233;able  et est peut-&#234;tre le premier jeu de baston &#224; m&#8217;avoir convaincu du bien-fond&#233; d&#8217;un mode multi dans le genre du gros jeu d'action/baston qui t&#226;che. 
 
 Conclusion 
 God of War Ascension  ne va pas bouleverser les codes &#233;tablis au sein de la s&#233;rie. On reste sur un God of War tr&#232;s classique et dont le sc&#233;nario s&#8217;av&#232;re un peu d&#233;cevant. 
 Pour autant, on se prend vite au jeu et le plaisir de se battre avec Kratos reste intact. Les quelques nouveaut&#233;s du solo donnent un brin d&#8217;originalit&#233; &#224; ce titre dont la seule intention est de faire patienter le fan de base jusqu&#8217;&#224; la version Next Gen qui ne tardera certainement pas. 
 Le multi constitue d&#8217;ailleurs la vraie nouveaut&#233; pour ce God of War et m&#234;me si celui-ci est loin d&#8217;&#234;tre parfait, il s&#8217;av&#232;re agr&#233;able &#224; jouer et plus strat&#233;gique qu&#8217;on pourrait le penser pour un jeu bourrin par excellence. Une bonne surprise et une bonne mani&#232;re de prolonger la dur&#233;e de vie. 
 Ma Note : 7/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
