<document>
	<date>2012-11-14</date>
        <title>[Test] Halo 4, un classique du FPS console de retour en pleine forme</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>halo 4</tag>
                <tag>masterchief</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>fps</tag>
                <tag>microsoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Halo  est une s&#233;rie mythique pour les amoureux Xbox de la premi&#232;re heure. La premi&#232;re aventure du Masterchief a en effet lanc&#233; la console de Microsoft en proposant pour la premi&#232;re fois (en tout cas de mani&#232;re convaincante) un FPS sur console.  Alors que les joueurs PC profitaient des FPS depuis de nombreuses ann&#233;es, le genre &#233;tait encore rare sur console. On connait la suite... Puisque nous sommes aujourd&#8217;hui noy&#233;s sous les FPS ann&#233;e apr&#232;s ann&#233;e. 
 A l'&#233;poque, j'&#233;tais encore jeune, beau, plein de vigueur et le Masterchief hantait mes nuits... Euh, non, ce n'est pas ce que je voulais dire... Reprenons... A l'&#233;poque, j'&#233;tais un joueur exclusivement PC et la sortie de Halo en exclu sur Xbox m'&#233;tait apparu comme la trahison ultime. Microsoft qui abandonne le sacro-saint PC au profit d'une machine qui singe ma plateforme favorite... Ah la la, ce serait sans moi... Bon, aujourd'hui, je joue essentiellement sur console comme quoi il n'y a que les imb&#233;ciles qui ne changent pas d'avis ;-) 
 &#160; &#160;  
 N&#233;anmoins, j'ai gard&#233; un souvenir tr&#232;s d&#233;cevant de ce premier Halo : Trop lent, trop simple, bref, pas le genre de jeu susceptible de satisfaire mes r&#233;flexes de Pciste. Pourtant, un point &#233;tait fait pour me plaire : un FPS dans un univers de Science-Fiction, voil&#224; qui pouvait me convaincre... 
 Mais beaucoup d&#8217;eau a coul&#233; sous les ponts  depuis l&#8217;&#233;poque du pr&#233;curseur et  Bungie , le cr&#233;ateur de la licence a finalement jet&#233; l&#8217;&#233;ponge apr&#232;s 3 &#233;pisodes et 2 spin off un peu en demi-teinte.  343 Industries  reprend donc le flambeau en initiant avec Halo 4, le premier &#233;pisode d&#8217;une nouvelle trilogie. 
 Pari difficile tant la communaut&#233; des fans de Halo est exigeante. 
 
 Un solo qui souffle le chaud et le froid On reprend donc contr&#244;le de notre Masterchief pr&#233;f&#233;r&#233; exactement l&#224; o&#249; on l&#8217;a laiss&#233; &#224; la fin de Halo 3... Mais 5 ans plus tard. On se r&#233;veille de notre cryostase o&#249; notre IA ch&#233;rie, Cortana, nous informe que c&#8217;est un joyeux bordel dehors puisque notre vaisseau est en train de se disloquer. Miraculeusement, on finit par se retrouver en un seul morceau sur la plan&#232;te Requiem et croyez-moi, entre les Covenants et  une nouvelle race Alien aux plans diaboliques , on ne va pas s&#8217;ennuyer. 
 J&#8217;avais toujours reproch&#233; &#224; la s&#233;rie des Halo de proposer un sc&#233;nario un peu simpliste &#224; mon gout et &#224; trop s&#8217;attacher &#224; la guerre en elle-m&#234;me sans d&#233;velopper l&#8217;univers, pourtant tr&#232;s riche, du jeu. Dans Halo 4, je ne peux pas dire que mon souhait de voir un sc&#233;nario un peu plus d&#233;velopp&#233; a &#233;t&#233; exauc&#233; mais il y a une nette am&#233;lioration.  
 Plut&#244;t que de se concentrer exclusivement sur notre aventure de h&#233;ros galactique, on d&#233;couvre des  personnages secondaires int&#233;ressants  et  la relation entre le Masterchief et Cortana est trait&#233;e avec brio et &#233;motion . Et comme les cin&#233;matiques sont de tr&#232;s grand talent, on prend finalement un plaisir &#233;norme &#224; d&#233;couvrir l&#8217;histoire du jeu. Dommage que la trame principale reste quand m&#234;me tr&#232;s basique. 
 &#160; 
 Une technique du feu de Dieu Je vais faire tr&#232;s simple,  tout ce qui touche &#224; la technique dans Halo 4 est tout bonnement merveilleux . C&#8217;est, sans aucun doute,  l&#8217;un des plus beaux FPS que j&#8217;ai pu voir sur Xbox 360 . Et si le Masterchief (avec son &#233;ternelle visi&#232;re) manque un peu d&#8217;expressivit&#233; (dur, dur la vie de Spartan), la performance capture fait des merveilles sur les autres personnages avec  les plus belles cin&#233;matiques que j&#8217;ai jamais vue dans un jeu-vid&#233;o . On croirait voir un film d&#8217;animation. Quel dommage qu&#8217;il y en ait si peu... 
 En jeu, on descend bien s&#251;r d&#8217;un cran mais le moteur graphique affiche quand m&#234;me de bien jolies choses m&#234;me si on croise trop souvent une architecture Tronesque pas toujours du meilleur go&#251;t. 
 &#160;  
 Un gameplay qui sent un peu le r&#233;chauff&#233; Le gameplay d&#8217;Halo n&#8217;a jamais beaucoup &#233;volu&#233; depuis le premier &#233;pisode et 343 Industries n&#8217;a pas os&#233; r&#233;aliser, avec cet &#233;pisode, la r&#233;volution que l&#8217;on esp&#233;rait. Halo 4 reste donc tr&#232;s proche en termes de feeling d&#8217;un Halo 3. 
 Pourtant, on sent que le jeu est beaucoup plus vif que par le pass&#233;, plus rapide, plus incisif mais globalement, le feeling g&#233;n&#233;ral du titre m&#8217;a fait penser &#224; un Unreal Tournament sous calmant... Bref  un gameplay de 10 ans d&#8217;&#226;ge  plus vraiment en ligne avec son &#233;poque. Selon vos gouts, vous serez heureux de retrouver ce gameplay old school, v&#233;ritable signature de la s&#233;rie, ou au contraire, vous serez vite d&#233;go&#251;t&#233; d&#8217;un solo rendu caduque par des dizaines de FPS &#224; grand spectacle. 
 A c&#244;t&#233; du gameplay FPS classique, nous avons droit &#224; plusieurs sc&#232;nes de pilotage de v&#233;hicule avec au programme des buggies, des tanks, des chasseurs,... Bien souvent dans un environnement assez ouvert. 
 
 Pourtant, les deux sc&#232;nes qui m&#8217;ont le plus frapp&#233; dans ce titre concernent des gameplays sur rail avec  une s&#233;quence en chasseur qui fait diablement penser &#224; Star Wars  et une sc&#232;ne &#224; bord d&#8217; un immense vaisseau terrestre, le mammouth . Deux sc&#232;nes qui d&#233;montrent qu&#8217;Halo est capable de proposer un gameplay grandiloquent et spectaculaire &#224; c&#244;t&#233; de son c&#244;t&#233; old school. 
 Au niveau du FPS en lui-m&#234;me, rien de bien folichon. Les ennemis sont peu nombreux et s&#8217;ils ne sont pas toujours &#233;vidents &#224; abattre, il faut reconnaitre qu&#8217;ils manquent un peu d&#8217;agressivit&#233;. Les armes sont, de leur c&#244;t&#233;, tr&#232;s classiques. Petit bonus pour apporter un peu de vari&#233;t&#233;, on peut utiliser un &#233;quipement sp&#233;cial permettant entre autres de cr&#233;er un bouclier, d&#8217;activer un jetpack,... Une bonne id&#233;e mais qui ne transcende pas le solo, loin de l&#224;. 
 On finit donc par encha&#238;ner les 8 missions solo sans grande passion mais avec une difficult&#233; quand m&#234;me bien pr&#233;sente qui garantit  une bonne dizaine d&#8217;heures de jeu . Et finalement, seules les splendides cin&#233;matiques et la magnifique relation entre le Masterchief et Cortana nous encourage &#224; boucler un solo au gameplay peu inspir&#233; mais muni d'une vraie rejouabilit&#233; en multi. 
 
 Le multi, sauveur du Masterchief Un solo un peu mou dans un FPS, quoi d&#8217;&#233;tonnant ces derni&#232;res ann&#233;es ? Et encore une fois, c&#8217;est le multi qui m&#8217;a redonn&#233; le sourire.  Pas que ce dernier d&#233;borde d&#8217;originalit&#233; mais il est tout simplement efficace et  difficile &#224; l&#226;cher une fois qu&#8217;on s&#8217;est lanc&#233; dans l&#8217;aventure . 
 Du c&#244;t&#233; comp&#233;titif, on retrouve les modes de jeu classiques depuis le Deathmatch jusqu&#8217;&#224; la Capture de Drapeau en passant par le King of the Hill. Une dizaine de maps sont disponibles mais on peut compter sur les futurs DLC pour &#233;toffer tout cela. Les maps sont donc peu nombreuses mais assez bien construites pour que chaque joueur y trouve son plaisir tout en ne proposant pas trop de point de sniping, ce qui &#233;vite le camping &#224; outrance. 
 Du c&#244;t&#233; coop&#233;ratif, on peut jouer  toute la campagne solo en coop jusque 4 joueurs maximum , ce qui est toujours une chouette exp&#233;rience avec de bons amis.  
 Il nous est &#233;galement propos&#233; des mini-missions jouables en coop ou en solo rassembl&#233;es sous le nom de  Spartan Ops . Ces missions seront propos&#233;es sous la forme d&#8217;&#233;pisode accompagn&#233;e d&#8217;une cin&#233;matique.&#160; A la sortie du jeu, seul le premier &#233;pisode &#233;tait disponible mais 343 Industries sortira les &#233;pisodes suivants r&#233;guli&#232;rement. Actuellement, il y a d&#233;j&#224; deux &#233;pisodes disponibles. Une bonne mani&#232;re de maintenir les joueurs sur Halo 4 en leur proposant du nouveau contenu r&#233;guli&#232;rement et, pour ne rien g&#226;cher, ces missions sont tr&#232;s r&#233;ussies m&#234;me si assez courtes. 
 &#160; 
 Mais le plus r&#233;ussi dans le mode multi, c&#8217;est sans aucun doute les possibilit&#233;s de mont&#233;e en niveau de son h&#233;ros.  Chaque action rapporte de l&#8217;XP permettant de monter les &#233;chelons de la gloire au travers de 50 niveaux. Au fur et &#224; mesure, on d&#233;bloque des armes, des gadgets mais aussi des morceaux d&#8217;armures et autres petites breloques de collectionneurs. Et comme on monte tr&#232;s vite au d&#233;but, on a vite fait de ne plus l&#226;cher le multi. 
 Enfin, je voulais insister sur le fait que je n&#8217;ai jamais &#233;t&#233; un grand amateur de FPS en multi sur console. M&#234;me Battlefield 3 ne m&#8217;accroche vraiment que sur PC et pour une fois, j&#8217;ai vraiment appr&#233;ci&#233; Halo 4 en multi. 
 Tr&#232;s peu de FPS console peuvent en dire autant.  Peut-&#234;tre que l&#8217;univers de sicence-fiction associ&#233; &#224; un gameplay un peu vieillot (qui me rappelle mes folles ann&#233;es) et un peu plus lent que ce que l&#8217;on trouve sur PC a suffi pour me faire passer du c&#244;t&#233; obscur. J&#8217;ai, en tout cas, trouv&#233;, une excuse pour r&#233;activer mon abonnement Gold que j&#8217;avais arr&#234;t&#233; depuis un bon moment. 
 
 Conclusion Halo 4  souffle le chaud et le froid. Le gameplay solo bien trop vieillot nous fait vivre un sc&#233;nario classique mais qui arrive quand m&#234;me &#224; nous proposer quelques grands moments tandis que le gameplay multi r&#233;ussit &#224; nous accrocher comme jamais derri&#232;re la console. 
 Les fans d&#8217;Halo seront donc ravis par ce premier jeu de 343 Industries mais les autres en demanderont sans doute un peu plus lors du prochain &#233;pisode. N&#233;anmoins, le fan de Science-Fiction qui est en moi ne peut que se r&#233;jouir de pouvoir profiter d&#8217;un bon FPS console tandis que le Pciste ne peut que r&#226;ler sur la pauvret&#233; du gameplay propos&#233;. 
 On aime ou on d&#233;teste mais Halo continue &#224; ne pas laisser indiff&#233;rent et 343 Industries signe donc un vrai Halo qui augure du meilleur pour la suite de la nouvelle trilogie. 
 Ma Note : 7,5/10 
 Halo 4 est disponible en exclusivit&#233; sur Xbox 360 dans  son &#233;dition Standard  mais aussi dans  une superbe &#233;dition collector . 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
