<document>
	<date>2013-10-16</date>
        <title>[Test] Hatsune Miku : Project Diva F, le rythme dans la peau virtuelle</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>hatsune miku : project diva f</tag>
                <tag>hatsune miku</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>sega</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Miku Hatsune  est un v&#233;ritable ph&#233;nom&#232;ne au Japon. Cette voix de synth&#232;se du synth&#233;tiseur vocal  Vocaloid  est devenue  une vraie star  au pays du soleil levant o&#249; elle donne m&#234;me des concerts ! D'autres personnages de Vocaloid tels que Rin et Len Kagamine ou encore Luka Megurine sont &#233;galement connus mais n'ont pas atteint le m&#234;me niveau de popularit&#233; que Miku. D'ailleurs de nombreuses figurines de ces personnages existent et j'ai d&#233;j&#224; craqu&#233; pour pas mal d'entre elles,  une figurine de Miku Hatsune  &#233;tant m&#234;me celle qui m'a fait devenir une fan de figurines... 
                                                  Hatsune Miku : Project Diva F   est un jeu de rythme reprenant les personnages les plus c&#233;l&#232;bres de Vocaloid . On retrouve donc Miku Hatsune, Rin et Len Kagamine, Luka Megurine, Kaito et Meiko. D'autres personnages sont d&#233;blocables ou peuvent &#234;tre achet&#233;s via DLC. 
 
 Le jeu propose donc  des chansons interpr&#233;t&#233;es par ces stars virtuelles durant lesquelles nous allons devoir suivre le rythme en appuyant sur les bons boutons de nos manettes aux bons moments . Ainsi, pour chaque chanson, les diff&#233;rents personnages sont mis en sc&#232;ne en image de synth&#232;se  dans de v&#233;ritables clips tr&#232;s sympas.&#160; 
 En effet, ceux-ci sont tr&#232;s soign&#233;s et bien r&#233;alis&#233;s, racontant parfois une petite histoire ou simplement repr&#233;sentant les personnages en concert. De nombreux d&#233;tails sont pr&#233;sents, des feux d'artifice et des explosions ponctuent souvent la sc&#232;ne... Bref, notre attention est vite attir&#233;e par ces d&#233;tails et  l'on a envie d'admirer le spectacle ... On peut donc dire que le jeu a parfaitement compris comment  nous d&#233;tourner de notre objectif premier : r&#233;ussir &#224; suivre le rythme. 
 
 D'autant que ce n'est d&#233;j&#224; pas &#233;vident. Contrairement &#224; un Guitar Hero ou un Rockband,  les "notes" ne sont pas indiqu&#233;es sur un rail mais apparaissent de fa&#231;on d&#233;sordonn&#233;es  (enfin il existe un certain ordre mais pas &#233;vident au premier abord) &#224; l'&#233;cran : un coup en bas, un coup &#224; gauche, &#224; droite, en haut pour finalement atteindre le point d'arriv&#233;e lui aussi plac&#233; un peu n'importe o&#249; sur l'&#233;cran. 
 
 On se retrouve donc avec  une myriade de symboles&#160;statiques&#160;en forme de croix, rond, triangle et carr&#233; tandis que les notes aux formes correspondantes virevoltent  jusqu'&#224; entrer en contact avec le bon symbole pour nous donner l'indication d'appuyer de fa&#231;on br&#232;ve ou continue. Parfois, les notes se changent en &#233;toiles pour signifier qu'il s'agit d'une  phase technique  et demandent d'utiliser le joystick pour marquer le rythme. A partir du mode normal, les croix directionnelles s'invitent &#233;galement. 
 Le rythme est souvent tr&#232;s soutenu et rater un encha&#238;nement peut tr&#232;s vite s'av&#233;rer fatal  &#224; la r&#233;ussite d'une chanson. M&#234;me en mode Easy o&#249; l'on ne doit utiliser qu'une seule forme, c'est loin d'&#234;tre &#233;vident ! Et lorsque l'on rate une note ou plus, cela se ressent sur la performance de la chanteuse qui peut aller jusqu'&#224; s'arr&#234;ter de chanter m&#234;me si le clip continue. 
 
 Heureusement  un tutorial nous explique les bases  mais ce n'est qu'avec beaucoup d'entrainement que l'on peut esp&#233;rer r&#233;ussir les chansons en mode difficile. Je dois avouer qu'avec mon sens du rythme &#233;gal &#224; celui d'une enclume, j'ai pas mal gal&#233;r&#233;^^ Cependant, malgr&#233; &#231;a,  j'ai compl&#232;tement accroch&#233; et recommenc&#233; les chansons jusqu'&#224; obtenir un r&#233;sultat plus ou moins satisfaisant, d'autant que le final de la chanson peut varier selon notre performance^^ 
 Et l'une des raisons &#224; &#231;a est que  l'on gagne des Diva points pour acheter des nouvelles tenues, de nouveaux accessoires pour nos chanteurs  et lorsqu'on voit certains costumes, on a envie de les d&#233;bloquer. En plus de &#231;a, on peut leur acheter des cadeaux car  un mode du jeu permet d&#8217;acc&#233;der &#224; la chambre de notre vedette pr&#233;f&#233;r&#233;e pour d&#233;corer cette chambre mais surtout tenter de gagner l'amiti&#233; de notre star en la couvrant de cadeaux , en interagissant un peu avec elle et en la nourrissant (qui a dit Tamagochii?). Les r&#233;actions de Miku et ses amis sont vraiment sympas^^ 
 &#160; 
 En plus de ces deux modes de jeu d&#233;j&#224; bien fournis,  le mode Studio  se divise en 2 sous-modes, l'un permettant de mettre Miku (ou un autre personnage) sur l'image de fond de notre choix (y compris nos propres photos) et dans la position d&#233;sir&#233;e, l'autre mettant Miku sur une sc&#232;ne (celle de l'un de ses concerts Live) pour la prendre en photo sous tous les angles. 
 Le mode Edit permet quant &#224; lui de r&#233;aliser nos propres vid&#233;os et nos propres chansons . On peut ainsi t&#233;l&#233;charger une de ses chansons et cr&#233;er le clip qui va de pair via les outils propos&#233;s. Tr&#232;s riche, ce mode demandera un peu de patience pour le ma&#238;triser mais le jeu en vaut la chandelle ! Ensuite, libre &#224; nous de partager notre petit bijou via internet ou de le garder jalousement secret.&#160; 
 
 Conclusion 
 Hatsune Miku : Project Diva F aurait pu se contenter d'&#234;tre un excellent jeu de rythme. Cette partie est en effet excellente, propose des chansons et clips vraiment sympas et demandera un certain entrainement avant d'&#234;tre ma&#238;tris&#233;e. On peut ainsi y passer des heures sans s'en rendre compte. 
 Cependant,&#160;Hatsune Miku : Project Diva F a d&#233;cid&#233; de faire encore mieux en proposant plusieurs autres modes tr&#232;s int&#233;ressants et entre s'occuper de sa Diva, prendre des photos ou encore cr&#233;er ses propres chansons, il y a de quoi. 
 Bref,&#160;c'est un excellent jeu de rythme qui se paye le luxe de nous en offrir encore plus ! M&#234;me moi qui ne suis pas une fan de ce genre de jeu, je me suis compl&#232;tement laisser s&#233;duire^^ 
 Le jeu est disponible en version europ&#233;enne uniquement en d&#233;mat&#233;rialis&#233; sur PS3 pour une&#160;quarantaine&#160;d'euros (peut-&#234;tre un poil trop cher que pour en faire un hit). 
 Ma note : 9/10 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
