<document>
	<date>2012-12-11</date>
        <title>[Test] Hitman Absolution, l'agent 47 revient en tr&#232;s grande forme</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>hitman absolution</tag>
                <tag>hitman</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>square enix</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Voil&#224; quelques ann&#233;es que  l&#8217;agent 47  n&#8217;avait plus donn&#233; de ses nouvelles. Lui,  l&#8217;assassin original  dont le crane luisant brille au soleil de mille feux (les capuches, c&#8217;est pour les amateurs) fait enfin son retour. Il faut dire que les petits danois de IO Interactive s&#8217;&#233;taient un peu perdus en cours de route sur le chemin chaotique de l&#8217;action avec un Kane &amp; Lynch pas vraiment inoubliable. 
 Mais cette fois, &#231;a y est, le costume noir est bien repass&#233;, la cravate rouge est bien ajust&#233;e et la corde &#224; piano est bien accord&#233;e, l&#8217;agent 47 s&#8217;appr&#234;te &#224; frapper. 
 &#160;  
 Quand l&#8217;agent 47 d&#233;couvre la modernit&#233;. Ce qui marque le plus apr&#232;s avoir pass&#233; une bonne vingtaine d&#8217;heures en sa compagnie, c&#8217;est que l&#8217;agent 47 a subi  une sacr&#233;e cure de jouvence . Hitman se modernise &#224; tous point de vue pour le meilleur mais aussi pour le moins bon. 
 S&#8217;il y a bien un point qui change drastiquement dans ce nouvel &#233;pisode, c&#8217;est la construction de l&#8217;histoire. L&#224; o&#249; les pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes proposaient une histoire vite fait bien fait pour donner un peu de liant aux diff&#233;rentes missions,  Absolution nous raconte une vraie histoire . Et &#231;a commence fort puisque d&#232;s le prologue (qui sert aussi de tutorial), on d&#233;couvre que notre cible est Diane Underwood, notre contact &#224; l&#8217;Agence et finalement quasiment notre seule relation sociale dans ce bas-monde. Cette derni&#232;re a trahi l&#8217;agence et c&#8217;est &#224; vous que l&#8217;on demande de lui r&#233;gler son compte. Bien &#233;videmment, Diane n&#8217;est pas la sombre traitresse annonc&#233;e et elle confie &#224; l&#8217;Agent 47 le soin de prot&#233;ger Victoria, une jeune fille aux pouvoirs inqui&#233;tants. 
 
 Entre chaque mission du solo (une vingtaine au total), de superbes cin&#233;matiques nous racontent donc la destin&#233;e de l&#8217;agent 47 et de Victoria. Dommage quand m&#234;me que le sc&#233;nario reste cousu de fil blanc et que les cin&#233;matiques soient aussi bavardes. Mais ne g&#226;chons pas notre plaisir, j&#8217;ai ador&#233; suivre les aventures de l&#8217;agent 47 dans un sc&#233;nario plus en accord avec son &#233;poque. 
 Le moteur graphique Glacier 2 flambant neuf nous en jette plein les yeux  tout comme l&#8217;ensemble de la technique qui supporte ce jeu. Sur PC, le moteur graphique montre toute sa puissance tandis que sur console, la qualit&#233; reste excellente. Je pense m&#234;me que  Hitman Absolution est l&#8217;un des plus beaux jeux vus sur console en 2012 . L&#8217;ambiance sonore et surtout musicale est &#233;galement &#224; la hauteur avec une musique qui accompagne notre parcours mieux que jamais. 
 &#160;  
 Un gameplay qui divisera les fans 
 Au niveau du gameplay, l&#8217;habitu&#233; de Hitman va devoir se faire aux nombreux changements. Il faut dire que jusqu&#8217;ici,  Hitman &#233;tait surtout connu pour son gameplay ultra hardcore  avec tr&#232;s peu d&#8217;aides et dont la mission type &#233;tait de vous d&#233;barquer &#224; poil dans un coin de map avec une ou plusieurs cibles &#224; ex&#233;cuter &#224; l&#8217;autre bout et une bonne centaine de gardes entre les deux... A vous de vous d&#233;brouiller pour tuer votre cible et vous enfuir sans d&#233;clencher d&#8217;alarme. Hitman, en plus de jouer &#224; fond la carte de l&#8217;infiltration &#233;tait donc aussi un vrai casse-t&#234;te. 
 Un gameplay ambitieux et passionnant pour le fan mais pas forc&#233;ment en ad&#233;quation avec son &#233;poque. La mode actuelle &#233;tant plut&#244;t de se creuser la t&#234;te pour proposer aux joueurs un mode super easy. Hitman suit donc le mouvement tout en respectant ses fans. Ainsi, les  deux modes de difficult&#233; normale  s&#8217;adressent avant tout aux joueurs occasionnels ou ceux qui ne connaissent pas la licence. Les aides trop nombreuses et l&#8217;IA un peu idiote g&#226;cheront vite le plaisir des habitu&#233;s. Ceux-ci se rabattront avec bonheur sur les  trois niveaux de difficult&#233; du mode professionnel  et particuli&#232;rement le  mode Pure  (qui ne propose aucune aide en dehors du pointeur). Ce mode est tellement complexe que je mets quiconque au d&#233;fi&#160; de terminer le jeu dans ce niveau de difficult&#233; sans avoir auparavant fait le jeu dans un niveau de difficult&#233; inf&#233;rieur. T&#226;che quasiment impossible. 
 &#160; 
 Mais parlons un peu de ces fameuses aides. Il y a principalement deux nouveaut&#233;s : 
 - Une  mini-map  dans le coin inf&#233;rieur gauche qui affiche l&#8217;environnement proche de l&#8217;agent 47 de mani&#232;re un peu trop compl&#232;te. On peut ainsi observer les rondes des gardes et m&#234;me la direction de leur regard. Id&#233;al pour planifier une infiltration un peu chaude. Cette mini-map remplace d&#8217;ailleurs compl&#232;tement l&#8217;ancienne map globale du niveau qui passe &#224; la trappe. 
 - Le  mode instinct . Ce mode ambitionne de nous faire comprendre ce qui diff&#233;rencie un assassin&#160; g&#233;n&#233;tiquement modifi&#233; du commun des mortels et permet par exemple de rep&#233;rer les ennemis &#224; travers les murs, d&#8217;identifier les cibles ou les personnes d&#8217;int&#233;r&#234;ts, de mettre en avant les objets utilisables ou les &#233;l&#233;ments du d&#233;cor interactifs. Mais il permet aussi de se camoufler au regard des autres lorsque l&#8217;on porte un d&#233;guisement ou encore de d&#233;clencher une tuerie en r&#232;gle &#224; l&#8216;aide d&#8217;un super ralenti. Si ce mode est ultra pr&#233;sent dans les niveaux de difficult&#233; les plus bas, il disparait petit &#224; petit en augmentant le niveau de difficult&#233; pour finalement ne plus &#234;tre utilisable que quelques secondes par niveaux. 
 
 De nombreux fans de la premi&#232;re heure se sont &#233;lev&#233;s contre ces aides soi-disant contre nature. Pour ma part, je serai plus nuanc&#233;. Oui, en difficult&#233; normale, elles d&#233;naturent un peu la licence mais avouons-le, les joueurs auxquelles ces aides sont destin&#233;es ne s&#8217;int&#233;ressent pas vraiment &#224; un jeu d&#8217;infiltration hardcore et pr&#233;f&#232;reront souvent terminer le jeu en mode bourrin. Ces aides les encourageront donc &#224; jouer un minimum &#224; l&#8217;assassin invisible. Et une fois que l&#8217;on passe en mode professionnel, le mode instinct&#160; est directement beaucoup moins pr&#233;sent.  Personnellement, je trouve que ces aides constituent un outil de plus au service du gameplay. Libre &#224; chacun de les utiliser ou pas. 
 Si le nouveau gameplay m&#8217;a donc plut&#244;t satisfait, je ne peux malheureusement pas en dire autant du level design. Ainsi, on croise  beaucoup trop de maps tr&#232;s lin&#233;aires  o&#249; il est impossible de contourner tel ou tel garde et o&#249; une seule route s&#8217;offre &#224; nous, for&#231;ant parfois &#224; utiliser son silencieux un peu plus qu&#8217;on le voudrait. Heureusement, le jeu conserve quelques maps ouvertes o&#249; l&#8217;on peut retrouver les sensations de l&#8217;assassin original mais quel dommage d&#8217;introduire autant de lin&#233;arit&#233; dans un jeu auparavant tellement libertaire. Encore une concession faite aux jeux modernes et leur gameplay imm&#233;diat. 
 
 Un mode multi mais un seul agent 47 
 C&#8217;est bien connu, de nos jours,  il est impensable de sortir un jeu sans mode multi . Et si l&#8217;id&#233;e d&#8217;une arm&#233;e de chauves &#224; la cravate rouge se tendant des pi&#232;ges dans l&#8217;ombre est s&#233;duisante, il faut reconnaitre que le concept aurait sans doute capot&#233; tr&#232;s vite.  IO Interactive propose donc de se battre &#224; distance avec un mode multi asynchrone. 
 Ainsi, chaque joueur peut librement r&#233;&#233;crire l&#8217;histoire &#224; son go&#251;t. Le videur du strip club vous a regard&#233; de travers ? Un clochard vous fait de l&#8217;&#339;il ? Plus aucun soucis puisque vous pouvez cr&#233;er votre propre contrat. Lancez un niveau et attribuez vous-m&#234;me jusque 3 cibles parmi tous les PNJ du jeu. Choisissez votre arme, votre costume et jouez. En fonction de vos actions (discr&#233;tion, armes utilis&#233;es, ...), un contrat tout neuf sera cr&#233;&#233; que vous pourrez envoyer &#224; vos amis ou mettre en ligne pour que le monde entier se confronte &#224; votre score. 
 En plus de cr&#233;er une comp&#233;tition entre joueurs, IO Interactive se dote imm&#233;diatement d&#8217;un nombre infini de nouveaux contrats d&#8217;assassins. Il y a fort &#224; parier que cette fonctionnalit&#233; sera fortement mise &#224; contribution dans les futurs DLC. 
 Et on se prend vite au jeu...  Gagner le moindre petit point devient vite une obsession , juste pour avoir le plaisir d&#8217;avoir le meilleur classement parmi ses amis. 
 
 Conclusion Hitman Absolution  est certainement l&#8217;un des meilleurs jeux de cette fin d&#8217;ann&#233;e. L&#8217;agent 47 signe un retour brillant en proposant un jeu transform&#233;. 
 Le sc&#233;nario omnipr&#233;sent raconte pour la premi&#232;re fois une vraie histoire tandis que le moteur graphique flambant neuf propose l&#8217;un des plus beaux jeux de l&#8217;ann&#233;e. Les innovations de gameplay ne plairont sans doute pas &#224; tous les fans de la premi&#232;re heure m&#234;me si les d&#233;veloppeurs ont eu l&#8217;intelligence de les rendre le plus optionnel possible. A chacun de cr&#233;er donc son aventure. 
 Le seul vrai d&#233;faut de ce titre est finalement d&#8217;avoir succomb&#233; aux sir&#232;nes de la simplicit&#233; avec bien trop de niveaux lin&#233;aires pour le genre. Cela apportera sans doute de nouveaux joueurs &#224; la licence mais trahit &#233;galement un peu les origines de Hitman, jeu casse-t&#234;te pas excellence o&#249; le principal plaisir &#233;tait de recommencer le niveau 100 fois pour atteindre la perfection. 
 Quoi qu&#8217;il en soit, l&#8217;agent 47 signe un retour flamboyant. Ma Note : 8,5/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
