<document>
	<date>2015-07-17</date>
        <title>[Test] J-Stars Victory Vs+, le jeu qui r&#233;unit toutes les licences Shonen</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>j-stars victory vs+</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>baston</tag>
                <tag>shonen</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Un jeu de baston qui rassemble tous les h&#233;ros Shonen du magazine Jump, voil&#224; qui est all&#233;chant sur le papier.  Eh bien, Banda&#239; Namco l&#8217;a fait et en plus J-Stars Victory Vs+ sort en version officielle en Europe, ce qui est encore plus &#233;tonnant. Mais dans la pratique, est-ce que ce titre est aussi r&#233;ussi qu&#8217;il peut se montrer excitant pour les mangaphiles ? 
                                                  D&#8217;abord,  il faut dire un grand merci aux pontes de Banda&#239; Namco  car si ce genre de cross-over est assez simple &#224; sortir au Japon puisque tous les h&#233;ros concern&#233;s appartiennent &#224; la m&#234;me soci&#233;t&#233;, c&#8217;est bien diff&#233;rent en Europe.  Tous les droits des personnages sont compl&#232;tement &#233;clat&#233;s et j&#8217;ose &#224; peine imaginer le casse-t&#234;te des n&#233;gociations pour trouver une cl&#233; de r&#233;partition entre les diff&#233;rents ayant-droits concern&#233;s.  Tout le monde a d&#251; mettre un peu d&#8217;eau dans son vin pour arriver &#224; un accord et on ne s&#8217;en plaindra pas. 
 
 On d&#233;couvre donc dans J-Stars Victory Vs+  la quasi-totalit&#233; des h&#233;ros mythiques de Shonen . La liste des personnages &#224; elle seule ferait sautiller de joie tout mangaphile qui se respecte : San Goku, Vegeta, Ken le survivant, Seiya, Luffy mais aussi des h&#233;ros plus modernes comme ceux d'Assasination Classroom  et la liste continue quasiment &#224; l&#8217;infini&#8230;. enfin pas tout &#224; fait m&#234;me si l&#8217;on compte quand m&#234;me 52 personnages diff&#233;rents . 
 Retrouver ces h&#233;ros avec leur style propre et leurs mouvements f&#233;tiches est m&#234;me le principal int&#233;r&#234;t de J-Stars Victory Vs+.  Tous les joueurs y trouveront leur bonheur. Dommage que ce titre pr&#233;sente pourtant de gros d&#233;fauts... 
 
 Un combat brouillon Le choix des d&#233;veloppeurs de faire se battre cette belle &#233;quipe dans  une ar&#232;ne 3D  (un peu comme dans les jeux Naruto ou Dragon Ball) est sans doute l&#8217;&#233;l&#233;ment qui d&#233;&#231;oit le plus puisque  le titre traine derri&#232;re lui tous les d&#233;fauts inh&#233;rents au genre . Ainsi les combats sont vite brouillons, la cam&#233;ra se perd r&#233;guli&#232;rement et comble du comble,  nos personnages donnent souvent l&#8217;impression de se trainer . Bref, le dynamisme n&#8217;est pas au rendez-vous. Pourtant les ar&#232;nes 3D (&#233;galement inspir&#233;es des mangas de nos h&#233;ros) sont plut&#244;t bien construites et sont  enti&#232;rement destructibles , ce qui g&#233;n&#232;re quelques sc&#232;nes d&#8217;anthologies. L'id&#233;e d'orienter le combat vers du 2 vs 2 (avec un support qui joue le r&#244;le de super pouvoir) permet bien de d&#233;velopper une certaine strat&#233;gie entre &#233;quipiers mais  la technique gagnante se limite bien souvent &#224; tenter d&#8217;isoler un adversaire pour basher un maximum son coll&#232;gue. Bref, on en fait vite le tour. 
 
 Toujours au rayon combat, on peut aussi regretter  la quasi impossibilit&#233; de r&#233;aliser des combos encha&#238;n&#233;es  puisqu&#8217;un personnage projet&#233; au sol b&#233;n&#233;ficie d&#8217;une petite bulle d&#8217;invincibilit&#233;, ce qui casse totalement le rythme. Beaucoup de contenu Heureusement, m&#234;me si J-Stars Victory Vs+ p&#234;che par ses combats bien trop mous et r&#233;p&#233;titifs,  il offre un beau panel d&#8217;activit&#233;s bourr&#233;es de fan service .  Le mode Aventure se montre particuli&#232;rement r&#233;ussi  avec ses nombreuses qu&#234;tes qui nous feront voyager dans tous les univers couverts par le jeu. Le plaisir de progresser dans ce mode est certain m&#234;me si les phases de dialogues sont, comme c&#8217;est souvent le cas dans ce genre de jeu, soporifiques. 
 
 On retrouve &#233;galement deux modes de jeu plus classiques :  Route de la Victoire et Arcade . Deux modes finalement assez similaires et qui permettent d&#8217;encha&#238;ner les combats et d&#8217;apprendre les mouvements de nos h&#233;ros. Enfin le mode de combat libre permet de passer un bon moment en split screen avec ou contre un ami.  A noter d&#8217;ailleurs que l&#8217;on peut faire &#233;quipe contre l&#8217;IA, ce qui est assez sympathique.   Pour ceux qui auront &#233;puis&#233;s les modes "solo", le mode online permettra d'&#233;toffer un peu l&#8217;exp&#233;rience en offrant des possibilit&#233;s assez compl&#232;tes pour le genre m&#234;me si les quelques combats que j&#8217;ai r&#233;alis&#233;s souffraient assez fortement du lag.  Pr&#233;f&#233;rez-donc des adversaires proches g&#233;ographiquement. 
 Mais,  il sera difficile de cacher l'absence d'un mode Entra&#238;nemen t qui aurait pourtant permis de mieux maitriser nos combattants, plut&#244;t que d'apprendre leurs combos sur le tas. Enfin, un petit mot sur la technique qui n&#8217;est malheureusement pas bien brillante.  Visuellement, on a du mal &#224; imaginer que ce jeu tourne sur PS4  et m&#234;me ainsi, les ralentissements ne sont pas rares.  
 
 Conclusion J-Stars Victory Vs+  est un jeu &#224; double facette. Son roster de personnages est juste incroyable et constitue presque un hommage &#224; la g&#233;n&#233;ration Doroth&#233;e. Cette pl&#233;thore de combattants l&#233;gendaires du Shonen suffira amplement &#224; bien des fans pour craquer pour ce titre. Mais attention, sa facette cach&#233;e est moins reluisante avec des combats 3D tr&#232;s vite r&#233;p&#233;titifs, peu strat&#233;giques et bien peu techniques. 
 Finalement, ce titre, moyen dans l'ensemble, parlera plus aux amateurs de Shonen qu'aux fans de jeux de baston. Ma Note : 6,5/10 J-Stars Victory Vs+ est disponible sur PS4, PS3 et PS Vita. 
 &#160;     
 
 Notre jeu gratuit de la semaine :  Agario , manger ou &#234;tre manger, l&#224; est la question...                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
