<document>
	<date>2011-06-01</date>
        <title>[Test] LA Noire, un bon polar pour un petit Rockstar</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>la noire</tag>
                <tag>rockstar</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>monde ouvert</tag>
                <tag>action</tag>
                <tag>enqu&#234;tes</tag>
                <tag>ps3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Apr&#232;s un  GTA IV  pas toujours bien accueilli et un  Red Dead Redemption  proche de la perfection, Rockstar tente de se diversifier avec un gameplay diff&#233;rent de celui de ses mondes ouverts qui ont fait son succ&#232;s. Cette nouvelle licence est perturbante &#224; plus d'un titre, surtout si vous &#234;tes fans des pr&#233;c&#233;dentes licences. Ne l'achetez donc pas les yeux ferm&#233;s si vous attendez un spin-off de GTA... Vous pourriez &#234;tre d&#233;&#231;u. 
 Pour une fois, un jeu Rockstar se d&#233;roule du c&#244;t&#233; de la police et si jouer les d&#233;fenseurs de l'ordre public dans un monde ouvert est int&#233;ressant, c'est &#233;galement une approche assez perturbante car le gameplay typique d'un GTA se retrouve soit adou&#231;i pour correspondre au comportement attendu d'un policier (quasi impossible d'&#233;craser les pi&#233;tons) soit franchement &#224; c&#244;t&#233; de la plaque (vous pouvez toujours cr&#233;er des carambolages monstres sans que cela ne vous soit vraiment reproch&#233;). Pas id&#233;al pour assurer la coh&#233;rence de l'univers... D'un autre c&#244;t&#233;, on peut comprendre les d&#233;veloppeurs ! Obliger le joueur &#224; respecter le code de la route aurait fait de LA Noire un jeu un peu lent et pas tr&#232;s fun, c'est le moins que l'on puisse dire ! 
 &#160;  
 Fans de GTA, rassurez-vous, LA Noire partage bien quelques g&#232;nes avec son illustre parent. Vous pourrez toujours conduire &#224; tombeau ouvert (la sir&#232;ne de police aidant bien), r&#233;quisitioner les voitures que vous voulez (pr&#232;s de 100 mod&#232;les diff&#233;rents) et &#233;voluer petit &#224; petit dans la hi&#233;rarchie en r&#233;solvant des enqu&#234;tes ou en veillant &#224; la bonne tenue de l'ordre pubic... A la grosse louche, je dirais que ce gameplay d'action occupera 40% de votre temps.  
 Le reste sera consacr&#233; &#224; la vraie nouveaut&#233; du gameplay made in Rockstar, les enqu&#234;tes. Celles-ci (une bonne vingtaine) vont vous demander de faire preuve de logique et d'intuition plus que d'habilit&#233; au pad m&#234;me si les phases d'enqu&#234;tes et d'interrogatoires sont entre-coup&#233;es r&#233;guli&#232;rement par de courtes phases d'action. Le sh&#233;ma type d'une enqu&#232;te consiste &#224; rassembler les indices en fouillant le d&#233;cor (un peu comme un point &amp; click) et en interrogeant les suspects. Le syst&#232;me d'interrogatoire est d'ailleurs loin d'&#234;tre convaincant puisqu'il faut simplement observer les r&#233;actions des suspects et avoir un minimum de jugeotte pour d&#233;terminer assez facilement s'ils vous disent la v&#233;rit&#233;, s'ils mentent (auquel cas, il faut &#233;tayer son accusation de preuves) ou si l'on pense qu'ils mentent mais sans avoir de preuves mat&#233;rielles. Vous passerez ainsi d'un coin de la ville &#224; l'autre en suivant les indices jusqu'&#224; r&#233;solution de l'enqu&#234;te. 
 &#160;  
 Ce double gameplay transforme en profondeur le concept de monde ouvert cher &#224; Rockstar et le rend malheureusement un peu bancal. A la diff&#233;rence d'un GTA, le jeu devient beaucoup plus lin&#233;aire et est rythm&#233; par la r&#233;solution des diff&#233;rentes enqu&#234;tes. La libert&#233; d'action est donc mise de c&#244;t&#233; au profit d'un sc&#233;nario coh&#233;rent et finalement assez agr&#233;able &#224; suivre, malgr&#233; l'extr&#234;me simplicit&#233; des enqu&#234;tes. &#160;  D'un point de vue technique, le jeu tient bien la route avec un Los Angeles d'apr&#232;s guerre qui ravira les amateurs de polar mais la vraie innovation concerne l'animation des visages des intervenants, criants de r&#233;alisme. On reconnait les acteurs qui ont servi de mod&#232;les et les animations faciales lors des interrogatoires sont tr&#232;s impressionnantes.  
 Finalement, le point faible du jeu tient plut&#244;t &#224; ce gameplay mixte qui satisfera sans doute un peu plus les amateurs d'enqu&#234;tes que les amateurs d'action, mais sans franchement convaincre aucun des deux. 
 &#160;  
 Conclusion  
 Une petite r&#233;volution pour Rockstar qui abandonne son concept phare de monde ouvert pour un monde beaucoup plus lin&#233;aire avec juste quelques bribes de libert&#233;. Moiti&#233; jeu d'aventure ultra-lin&#233;aire, moiti&#233; monde ouvert, LA Noire a du mal &#224; &#233;quilibrer son gameplay et finira par lasser l'amateur d'action pur et dur. Pourtant, l'intelligence du sc&#233;nario, la qualit&#233; de sa r&#233;alisation, l'ambiance Polar et sa dur&#233;e de vie satisfaisante (facilement 20 heures de jeu si vous aimez un peu fouiller) font de LA Noire, un must have pour tout amateur d'enqu&#234;te, pas trop regardant sur une difficult&#233; un peu faiblarde. On finit donc par passer un bon moment dans un Los Angeles d'apr&#232;s guerre noy&#233; par tous les clich&#233;s de l'&#233;poque (racisme, place de la femme, &#8230;). Si Rockstar a adapt&#233; son gameplay, la qualit&#233; d'&#233;criture des dialogues et l'orientation adulte sont toujours bien l&#224;, heureusement. Sans doute pas le plus grand jeu de Rockstar mais saluons leur ambition d'essayer quelque chose de diff&#233;rent. C'est suffisement rare chez les grands &#233;diteurs pour &#234;tre soulign&#233;. 
 Note : 7/10  
 &#160;&#160;  
 L&#8217;avis d&#8217;Aelya 
 L.A. Noire ne m&#8217;a pas vraiment convaincu. D&#233;j&#224;, il n&#8217;est pas possible de choisir le sexe de son personnage : c&#8217;est habituel chez Rockstar, d&#8217;autres &#233;diteurs le font aussi mais perso, j&#8217;aime pouvoir jouer une fille. Si cela n&#8217;est pas possible, je veux que mon perso ait un certain charisme (Dante, Kratos,&#160; Ezio, ...), or ici, notre h&#233;ros en manque singuli&#232;rement... 
 Ensuite, le "noire" du titre serait plut&#244;t du gris. L'ambiance polar est l&#224; mais pas vraiment l'ambiance polar noir. Tout reste assez lisse et je n'ai pas ressenti la vraie noirceure que l'on trouve dans les romans ou films noirs. 
 Enfin, le jeu devient tr&#232;s vite r&#233;p&#233;titif. On nous assigne une affaire, on va sur la sc&#232;ne de crime &#224; la recherche d&#8217;indices, on traverse toute la ville pour interroger les t&#233;moins/suspects puis on d&#233;signe le coupable.&#160; Si cela est sympa &#224; faire au d&#233;but, au bout de quelques enqu&#234;tes, on commence &#224; trouver le temps long. Surtout que les affaires sont tr&#232;s simples : on arrive sur la sc&#232;ne du crime, on sait quasiment d&#233;j&#224; ce qui s&#8217;est produit et qui sont les coupables ! Cela se complique au fur et &#224; mesure de la progression dans le jeu, mais cela reste tr&#232;s simpliste pour tout habitu&#233; de jeu d'aventure... Pass&#233; ces gros d&#233;fauts, comme le dit Quantic,&#160; L.A. Noire reste un jeu int&#233;ressant. On reconnait le Los Angeles de l&#8217;apr&#232;s-guerre et r&#233;soudre les enqu&#234;tes, malgr&#233; leur simplicit&#233;, se r&#233;v&#232;le assez addictif. On a envie de continuer &#224; jouer et c&#8217;est cela qui compte^^. 
 Note : 6.5/10 
 &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
