<document>
	<date>2015-01-19</date>
        <title>[Test] Little Big Planet 3, Sackboy ram&#232;ne des amis</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>little big planet 3</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>plate-forme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Little Big Planet et son iconique h&#233;ros, Sackboy, est devenu avec le temps  un classique du jeu de plateforme sur PS3 . Media Molecule ayant r&#233;ussi &#224; moderniser le genre en lui donnant une vision onirique assez unique tout en proposant un gameplay plut&#244;t exigeant.  
 Trop occup&#233; sur des projets secrets (qu&#8217;on esp&#232;re &#234;tre plus que Tearaway Unfolded sur PS4), ils ont confi&#233; leur licence historique &#224;  Sumo Digital , un d&#233;veloppeur pas toujours tr&#232;s r&#233;put&#233; pour la qualit&#233; de ses r&#233;alisations mais qui avait  fait un bon travail sur la version Vita de Little Big Planet . La r&#233;putation du studio pourrait bien changer durablement avec ce troisi&#232;me &#233;pisode des aventures de Sackboy... 
                                                  Little Big Planet a toujours &#233;t&#233;  un jeu &#224; part dans le petit monde de la plate-forme . Ador&#233; &#224; la folie par les uns pour son univers mignon et son gameplay exigeant, d&#233;test&#233; par d&#8217;autres pour son apparente latence parfois un peu &#233;nervante, ce jeu ne laisse personne indiff&#233;rent. Ce statut de jeu &#224; part est encore plus revendiqu&#233; par  ce troisi&#232;me &#233;pisode qui fait la part belle aux nouveaut&#233;s et donne un bon coup de pied dans le gameplay historique de la s&#233;rie . 
 &#160; 
 Quatre h&#233;ros pour le prix d'un. En plus de Sackboy, nous d&#233;couvrons trois nouveaux h&#233;ros aux particularit&#233;s bien sp&#233;cifiques.  Toggle , qui m&#8217;est apparu comme le plus sympathique, est un  petit personnage bedonnant et lourd qui peut se transformer en un mini-Toggle petit et l&#233;ger . On peut ainsi l&#8217;utiliser pour r&#233;soudre des puzzles sp&#233;cifiques. Par exemple, Toggle coule au fond de l&#8217;eau tandis que mini-Toggle reste &#224; la surface. Toggle enfonce des boutons poussoirs, tandis que mini-Toggle est &#233;ject&#233; &#224; la moindre occasion.  
 Oddsock est une sorte de chien en jute et sa caract&#233;ristique principale, c&#8217;est la rapidit&#233;.  Il court partout, saute sur les murs et globalement, son utilisation rend le jeu hyper-rapide. Un poil de vitesse en plus et il n'aurait pas fait honte &#224; Sonic.  
 Enfin,  Swoop est une sorte d&#8217;oiseau qui peut voler et piquer vers le sol . Pour ma part, c&#8217;est le nouveau personnage que j&#8217;ai le moins appr&#233;ci&#233;. Sa maniabilit&#233; est trop d&#233;licate et bien souvent on rate b&#234;tement ce que l&#8217;on voulait faire. Il se montre donc parfois irritant. 
 &#160; 
 Mais Sackboy reste bien la star de Little Big Planet 3.  Il faut bien savoir que le mode aventure tourne quasi enti&#232;rement autour de lui puisque s a mission est de lib&#233;rer ses trois amis d&#233;crits plus haut , les seuls capables de battre les Titans, les grands m&#233;chants d&#8217; un sc&#233;nario, qui comme dans les pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes n&#8217;a pas r&#233;ussi &#224; me faire d&#233;coller de plaisir .  
 Au contraire de Sackboy en lui-m&#234;me dont la  maniabilit&#233; m&#8217;est apparue l&#233;g&#232;rement moins flottante  que dans mes souvenirs et qui se retrouve affubl&#233; d&#8217; une s&#233;rie impressionnante de nouveaux gadgets  pour r&#233;soudre des puzzles toujours plus originaux. Ainsi, on pourra lancer une sorte de bille qui nous permettra ensuite de nous t&#233;l&#233;porter, on aura un appareil permettant de souffler ou d&#8217;aspirer les objets &#224; distance, on pourra contr&#244;ler un faisceau lumineux et bien d&#8217;autres petits plaisirs. 
 &#160; 
 Ces nombreux gadgets ainsi que nos trois nouveaux amis conf&#232;rent  beaucoup de vari&#233;t&#233; au gameplay  et lui apporte une fraicheur bienvenue. Malheureusement, ils restent  fortement sous-exploit&#233;s dans le mode Aventure . Ce dernier prend d&#8217;ailleurs souvent des airs de gros tutorial o&#249; l&#8217;on vous explique comment utiliser un gadget suivi par un puzzle d'initiation et ensuite, plus rien, le gadget disparait et bien souvent, il ne sert plus jamais.  
 La m&#234;me constatation est &#224; faire sur les trois amis de Sackboy. Leurs niveaux consacr&#233;s sont tr&#232;s int&#233;ressants mais beaucoup trop peu nombreux et surtout bien trop cloisonn&#233;s que pour &#234;tre r&#233;ellement int&#233;ressants.  Ce jeu est bourr&#233; d&#8217;excellentes id&#233;es de gameplay mais il ne nous donne jamais la libert&#233; de les utiliser comme on le veut, ce qui rend le mode aventure au mieux d&#233;cevant et au pire carr&#233;ment frustrant.   
 &#160; 
 Beaucoup de potentiel souvent mal exploit&#233;. C&#8217;est un peu la m&#234;me chose pour le multijoueur.  Little Big Planet 3 est toujours aussi amusant &#224; plusieurs joueurs mais Sumo Digital aurait pu faire tellement mieux . Les interactions entre les joueurs sont toujours aussi r&#233;ussies mais n'exploitent que trop peu les diff&#233;rents gadgets et les combinaisons possibles entre les diff&#233;rents h&#233;ros. Le mode aventure apparait donc comme un ap&#233;ritif pour nous montrer les possibilit&#233;s offertes par le jeu.  Et ce n&#8217;est que dans le mode Cr&#233;ation que ces possibilit&#233;s vont pouvoir &#234;tre vraiment exploit&#233;es. Si vous avez une &#226;me de cr&#233;ateur mais que l&#8217;outil de cr&#233;ation vous faisait peur, Sumo Digital a pens&#233; &#224; vous en int&#233;grant une sorte de  grand tutorial constitu&#233; d&#8217;une s&#233;rie de puzzle qu&#8217;il faudra r&#233;soudre en cr&#233;ant un niveau de toutes pi&#232;ces . Une excellente id&#233;e qui pr&#233;sente l&#8217;outil de cr&#233;ation de la mani&#232;re la plus p&#233;dagogique possible. 
 &#160; 
 Heureusement pour Sumo Digital, la communaut&#233; des fans est d&#233;j&#224; venue au secours de Sumo Digital en proposant des niveaux et parfois des histoires enti&#232;res.  Les quatre personnages y sont joliment exploit&#233;s, de m&#234;me que les 16 niveaux de profondeur qui permettent presque de simuler de la vraie 3D. Les cr&#233;ations sont parfois vraiment impressionnantes et je vous encourage &#224; les explorer d&#8217;autant plus que  les &#233;quipes de Sony renouvellent fr&#233;quemment le choix des meilleures cr&#233;ations . Enfin,  techniquement, la PS4 n&#8217;apporte pas fonci&#232;rement un avantage incroyable  car Little Big Planet 3 est d&#233;j&#224; tr&#232;s joli sur PS3 mais on profite quand m&#234;me de quelques effets d'ombres et de lumi&#232;res assez sympathiques.  Notons quand m&#234;me aussi que j&#8217;ai &#233;t&#233; confront&#233; &#224; quelques bugs &#233;nervants  : coinc&#233; dans le pod de d&#233;part d&#232;s ma premi&#232;re partie, portail de sauvegarde qui ne fonctionne pas, ... Beaucoup de probl&#232;mes d&#233;j&#224; r&#233;solus par les premiers patchs mais le travail n&#8217;est pas encore fini. 
 &#160; 
 Conclusion Little Big Planet 3  est globalement un bon jeu de plate-forme. Sumo Digital a bien repris le flambeau de Media Molecule en apportant de nombreuses id&#233;es de gameplay tout en conservant l&#8217;esprit Little Big Planet. Malheureusement, le mode aventure est assez d&#233;cevant car il exploite trop peu les excellentes id&#233;es de gameplay mais la communaut&#233; des cr&#233;ateurs-amateurs a d&#233;j&#224; pris le relai en proposant des niveaux et des aventures diablement originales qui m&#233;ritent le coup d&#8217;&#339;il. Ma Note : 7,5/10 Little Big Planet 3 est disponible en exclusivit&#233; sur PS3 et PS4. 
 &#160;   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
