<document>
	<date>2014-01-24</date>
        <title>[Test] Madden NFL 25, 25 ans et toujours aussi passionnant</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>madden nfl 25</tag>
                <tag>madden</tag>
                <tag>nfl</tag>
                <tag>foot us</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>ea sports</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Alors que le Superbowl approche &#224; grands pas, je vous livre mon avis sur  la r&#233;f&#233;rence ludique absolue de ce sport passionnant qu'est le football am&#233;ricain ... 
                                                  Ce sport est loin de d&#233;cha&#238;ner les passions de ce c&#244;t&#233;-ci de l'Atlantique o&#249; on lui pr&#233;f&#232;re de loin le "soccer", notre football &#224; nous. Pourtant, aux USA, le football (comme on dit l&#224;-bas) est une r&#233;elle institution. Les stades d&#233;bordent toute la saison et y trouver une place rel&#232;ve du miracle. Il y a carr&#233;ment une chaine t&#233;l&#233;vis&#233;e uniquement consacr&#233; &#224; ce sport.  Il n'y a rien &#224; y faire, le foot US, c'est vraiment le sport roi. 
 Et quand on connait mon inint&#233;r&#234;t total pour le football &#224; l&#8217;europ&#233;enne, on sera peut-&#234;tre surpris de d&#233;couvrir que j'adore le foot US. Madden et EA Sports ont jou&#233; un r&#244;le certain dans cette passion puisque  j'ai d&#233;couvert le foot US sur ma Mega Drive avec un des premiers John Madden au d&#233;but des ann&#233;es 90 . Et quand on ne connaissait rien &#224; ce sport, il fallait s'accrocher pour arriver &#224; le comprendre via&#160; un jeu-vid&#233;o. Mais depuis cette &#233;poque, je ne rate jamais un Superbowl m&#234;me si parfois, c'est tr&#232;s difficile de le voir en direct chez nous. 
 
 Une version Next Gen assez l&#233;g&#232;re. 
 Revenons-en &#224; ce qui nous int&#233;resse, donc l'&#233;pisode des 25 ans de la licence reine d'EA Sport. 
 D'abord, sachez que  je l'ai test&#233; sur PS4 , en grande partie parce que les jeux de sports sont souvent parmi les premiers &#224; b&#233;n&#233;ficier du saut technologique li&#233; au changement de g&#233;n&#233;ration d'une console et l&#224;, pour le coup, il faut avouer qu' EA a encore une bonne marge de progression . 
 Comprenons-nous bien,  Madden NFL 25 sur Next Gen est bien plus beau et plus fin, visuellement parlant que son &#233;quivalent sur Current Gen  mais il y a moyen de faire beaucoup mieux. On sent bien que le jeu a &#233;t&#233; simplement port&#233; sur Next Gen, ce qui donne de belles am&#233;liorations visuelles mais aussi beaucoup trop de d&#233;tails invisibles auparavant et qui ne sont clairement pas encore &#224; la hauteur. 
 &#160; 
 Ainsi,  m&#234;me si les joueurs b&#233;n&#233;ficient d'une excellente animation sur le terrain , on ne peut pas en dire autant d&#232;s qu'ils en sortent. Les cutscenes le long de la touche font donc un peu peur avec leur entraineur qui ressemble plus &#224; un grizzly souffrant de lumbago ou des joueurs aussi raides que des balais. 
 Au niveau sonore, peu de diff&#233;rences marquantes &#233;galement et  si l'ambiance des stades se montre tr&#232;s bien reproduite avec un public &#224; domicile vraiment d&#233;chain&#233; , on regrettera qu'EA n'ait pas cass&#233; un peu plus sa tirelire pour nous proposer des musiques plus nombreuses. Oui, il y a du AC/DC, oui, il y a du Black Eyed Piece mais c'est quasiment tout. Un peu pauvre quand on compare avec un NBA 2K14 par exemple. 
 Bref, si la Next Gen permet de b&#233;n&#233;ficier d'un jeu ultra-fluide et de stades vraiment tr&#232;s r&#233;alistes, on attendra quand m&#234;me la premi&#232;re version r&#233;ellement destin&#233;e &#224; la Next Gen avant de s'extasier car pour l'instant, c'est plus une mise &#224; niveau de la version PS3 qu'un vrai jeu PS4. 
 
 Et sinon quoi de neuf ? 
 La s&#233;rie des Madden n'est pas vraiment r&#233;put&#233;e pour sa foule d'innovations d'ann&#233;e en ann&#233;e. Au contraire, chez EA Sports, on proc&#232;de par petites touches subtiles et donc cet &#233;pisode reste finalement tr&#232;s proche de Madden 2013. 
 Je vais surtout retenir la  refonte du jeu de course  qui donne aux running backs plus de possibilit&#233;s pour se faire un trou dans la d&#233;fense. Ainsi, en plus de la g&#226;chette qui d&#233;clenche une acc&#233;l&#233;ration, on peut choisir de se la jouer plus malin en activant la  seconde g&#226;chette  qui, m&#234;me si l'on perd en vitesse, permet d' activer plus efficacement les capacit&#233;s de son joueur pour &#233;viter un tacle . 
 Tout cela rend Madden encore plus offensif que par le pass&#233; et les scores &#233;lev&#233;s sont l&#233;gions dans un jeu o&#249; la d&#233;fense est de plus en plus mise de c&#244;t&#233;. 
 
 Je retiendrai aussi le fait que  l'IA des joueurs reste vraiment exemplaire . Que ce soit en d&#233;fense ou en attaque, les joueurs que l'on ne contr&#244;le pas sont tr&#232;s efficaces (m&#234;me parfois plus que quand on les contr&#244;le). Ils lisent le jeu de l'adversaire et s'adaptent, ce qui limite beaucoup les jeux avort&#233;s ou les erreurs d&#233;fensives basiques. 
 Enfin, sachez que  le "Gameflow", autrement dit la possibilit&#233; que l'IA vous propose un jeu adapt&#233; &#224; votre situation fonctionne mieux que par le pass&#233;  mais elle n'est toujours pas exempte de tout d&#233;faut, je reste donc le d&#233;fenseur du bon vieux choix manuel dans le playbook ou &#224; la rigueur d'une s&#233;lection de jeux parmi lesquels choisir. 
 Dommage quand m&#234;me que pour f&#234;ter les 25 ans de la licence (ce qui explique le 25 du titre), on ne trouve vraiment pas grand-chose de festif ou tout simplement d'historique. Le c&#244;t&#233; "Anniversaire" se limitant &#224; quelques cutscenes rappelant les grands jalons de la s&#233;rie au fil du temps et dont on aura tr&#232;s vite fait le tour. 
 &#160; 
 Les modes de jeux restent , de leur c&#244;t&#233;,  tr&#232;s classiques  avec une nette pr&#233;f&#233;rence me concernant pour le mode franchise (en solo ou en ligne) qui permet de choisir son &#233;quipe et de la mener jusqu'au Superbowl. Un autre mode int&#233;ressant pour les connaisseurs est  l'Utimate Team  qui permet de cr&#233;er son &#233;quipe id&#233;ale en m&#233;langeant tous les meilleurs joueurs de la NFL. 
 A c&#244;t&#233; des modes comp&#233;titifs, je ne peux pas ignorer  l'excellent mode d'entrainement  qui propose une bonne vingtaine d'&#233;preuves pour apprendre le jeu et am&#233;liorer son skill. Un v&#233;ritable bonheur &#224; jouer si on veut s'am&#233;liorer quel que soit son niveau. 
 Enfin, rappelons que  le mode multi de Madden reste l'un des meilleurs, tous jeux sportifs confondus . Encore faut-il &#234;tre &#224; la hauteur d'une concurrence principalement situ&#233;e aux USA et qui montre un niveau vraiment impressionnant. 
 &#160; 
 Conclusion 
 Madden NFL 25  reste une v&#233;ritable r&#233;f&#233;rence du jeu de foot US mais cette &#233;dition "anniversaire" n'apporte que tr&#232;s peu de nouveaut&#233;s. Le syst&#232;me de course revu de fond en comble est int&#233;ressant mais on s'attendait quand m&#234;me &#224; une version Next Gen beaucoup plus belle et inspir&#233;e. Il faudra donc attendre l'ann&#233;e prochaine pour esp&#233;rer une vraie r&#233;volution li&#233;e &#224; la Next Gen. En attendant, si vous aimez le foot US, inutile d'h&#233;siter, ce jeu vous comblera. 
 Ma Note : 8/10 
 Madden NFL 25 est disponible sur PS4, Xbox One, PS3 et Xbox 360. 
 &#160;   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
