<document>
	<date>2012-05-19</date>
        <title>[Test] Max Payne 3, l'escapade br&#233;silienne d'un &#233;corch&#233; vif</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>max payne 3</tag>
                <tag>max payne</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>tps</tag>
                <tag>bullet time</tag>
                <tag>rockstar</tag>
                <tag>ps3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Si vous avez lu  ma preview il y a quelques mois , vous savez que  la licence Max Payne  me tient &#224; coeur. J'&#233;tais donc impatient de glisser ma galette dans la PS3 pour d&#233;couvrir ce que Rockstar a tir&#233; de cette c&#233;l&#232;bre licence d&#233;velopp&#233;e &#224; l'origine par les petits gars de Remedy. Curieux aussi de d&#233;couvrir pour la premi&#232;re fois un Max Payne sur console puisque j'avais jou&#233; aux deux pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes sur PC. 
 Un sc&#233;nario tr&#232;s GTAesque 
 je vais tout de suite commencer par les choses qui f&#226;chent...  Le sc&#233;nario n'est pas &#224; la hauteur d'un Max Payne !  Voil&#224;, c'est dit, on peut passer &#224; toutes les bonnes choses que le jeu a &#224; offrir. 
 Bon, d'accord, je vais quand m&#234;me un peu m'expliquer... 
 A la fin de Max Payne 2, Max se noie encore un peu plus (si, si c'est possible) dans l'alcool et dans la consommation de tranquillisants apr&#232;s avoir perdu sa femme, son enfant et m&#234;me son alter &#233;go f&#233;minin en la personne de la "l&#233;gendaire" (en tout cas pour moi),  Mona Sax . Son avenir est tr&#232;s sombre et les sc&#233;naristes ont du se demander pendant des ann&#233;es comment parvenir &#224; donner une suite &#224; un tel calvaire. 
 
 Leur r&#233;ponse :  un changement complet d'environnement  puisque, sur les conseils d'un ami perdu de vue depuis de longues ann&#233;es, Max quitte New York d&#233;finitivement pour devenir garde du corps d'une riche famille de Sao Paulo au Br&#233;sil. Adieu le temps pourri de New York et bonjour le soleil du Br&#233;sil mais pour autant,  l'ambiance Max Payne est intacte . M&#234;me si le jeu d&#233;marre dans les quartiers riches et dans les boites de nuit, Max a vite fait de ressortir ses d&#233;mons et de se retrouver m&#234;l&#233; aux affaires pas tr&#232;s nettes de ses employeurs en crapahutant dans les bas-fonds des favelas br&#233;siliennes. 
 Si j'ai retrouv&#233; beaucoup d'&#233;l&#233;ments qui ont fait de moi un fan de la licence originale comme la voix off envahissante de Max et que l'ambiance g&#233;n&#233;rale du titre plaira aux amateurs de Maxinou, je ne peux pas m'emp&#234;cher d'&#234;tre un peu d&#233;&#231;u de l'apport de Rockstar au sc&#233;nario... Il m'a fait un peu penser &#224;  Max Payne VS GTA . L'univers du grand banditisme cher aux cr&#233;ateurs de GTA n'a pas tout &#224; fait sa place et Max peine un peu &#224; nous faire croire qu'il n'a pas chang&#233;... 
 Heureusement, c'est bien l&#224;, le seul point faible que j'ai &#224; signaler ! 
 &#160; &#160;  
 Bullet Time et gros flingues, un gameplay bien senti 
 A son &#233;poque la licence avait fait sensation avec son utilisation intensive du  Bullet Time , sorte de super pouvoir permettant &#224; Max de ralentir le temps pour tirer plus vite et &#233;viter les balles. Aujourd'hui, ce proc&#233;d&#233; a &#233;t&#233; copi&#233; et recopi&#233; &#224; l'infini mais pourtant RockStar r&#233;ussit &#224; en conserver l'essence tout en le modernisant. 
 Ainsi, il s'active toujours gratuitement lors d'un plongeon et la jauge de Bullet Time augmente toujours lors d'une tuerie "classieuse" mais il s'utilise avec plus de parcimonie que dans le pass&#233;. La pr&#233;sence d'un syst&#232;me de couverture permet, un peu &#224; l'instar d'un Gears of War, de l'&#233;pargner pour les passages les plus difficiles. Ce nouveau syst&#232;me de couverture montre pourtant vite ses limites, ce qui fait que le Bullet Time reste indispensable pour se tirer des situations les plus compliqu&#233;es. 
 &#160; 
 Encore plus que le Bullet Time en lui-m&#234;me,  ce sont surtout les niveaux qui sont particuli&#232;rement r&#233;ussis ... Ils d&#233;bordent de cachettes, de meubles qui volent en &#233;clat, de bonbonnes de gaz et autres petits plaisirs qui rendent la progression dans le solo tr&#232;s fluide. les nombreux niveaux de difficult&#233; permettent &#233;galement de toujours bien doser la difficult&#233; pour &#233;viter de faire face &#224; un d&#233;fi trop facile ou au contraire impossible. 
 Car oui,  Max Payne reste un jeu pour Hardcore Gamers et a un c&#244;t&#233; old school qui fait du bien par o&#249; il passe . Pas de r&#233;g&#233;n&#233;ration automatique pour Max quand il est bless&#233; car on retrouve, comme dans les jeux originaux, les petites bo&#238;tes de tranquillisants dont Max se bourre tout au long du jeu avec toujours beaucoup d'humour. 
 &#160; &#160;  
 Un gameplay &#224; l'ancienne et une difficult&#233; bien &#224; la hauteur, quoi de mieux pour satisfaire le vieux joueur que je suis ? 
 Un PC peut-&#234;tre...? 
 Je dois avouer que les premi&#232;res minutes ont &#233;t&#233; difficiles pour moi car sur PC, il n'y a pas d'aide &#224; la vis&#233;, alors qu'avec un pad en main, la vis&#233;e libre, c'est quand m&#234;me gal&#232;re. Heureusement, l'aide &#224; la vis&#233;e est tr&#232;s bien pens&#233;e (bien plus aboutie que sur un PFS lambda) et peut m&#234;me se r&#233;gler afin de ne pas &#234;tre trop intrusive. En fonction du niveau de chacun, il faudra donc tester pour trouver la bonne combinaison mais oui, m&#234;me un ancien PCiste peut jouer &#224; Max Payne sur console sans balancer le pad dans la t&#233;l&#233;. 
 &#160; 
 Filtres graphiques, &#224; consommer avec mod&#233;ration... 
 Pour le coup, Rockstar s'est l&#226;ch&#233; sur les filtres graphiques, il y en a partout et tout le temps (tremblement, d&#233;saturation des couleurs, ...).  Tous ces effets ne sont pas gratuits  et refl&#232;tent bien l'&#233;tat alcoolique de Max ou sa prise permanente de tranquillisants mais bon, un peu moins pour Max Payne 4, ce ne sera pas du luxe. 
 Au niveau technique, les personnages et d&#233;cors sont tr&#232;s r&#233;ussis mais je ne peux pas dire que la version console m'ait plus impressionn&#233;e que cela. Je suis curieux de voir ce que le jeu donnera sur un bon PC moderne lors de sa sortie sur ce support, le 1er Juin prochain. 
 A noter quand m&#234;me sur PS3, quelques bugs de son pas trop g&#234;nants (hormis un plantage) mais aussi quelques freezes lors des loads au sein d'un chapitre et m&#234;me de gros ralentissements lors des plus grosses bastonnades... Mais rien qui ne remette en cause la qualit&#233; du gameplay. 
 
 Et l'ambiance dans tout &#231;a 
 Apr&#232;s 10 ans, on pouvait se demander comment Rockstar allait moderniser la licence et hormis ma petite d&#233;ception sc&#233;naristique, ils ont plut&#244;t bien assur&#233;. 
 La narration, l'une des marques de fabrique de la s&#233;rie, est un autre &#233;l&#233;ment sur lequel ce 3&#232;me &#233;pisode doit &#234;tre jug&#233; et malgr&#233; la disparition de la narration type "comics" au profit de cin&#233;matiques plus classiques, le pari est compl&#232;tement r&#233;ussi. 
 Dans mon souvenir, les comics racontant l'histoire de Max Payne entre chaque chapitre &#233;taient graphiquement splendide mais d'une lenteur affligeante. Ici, Rockstar a choisi de faire dans le dynamique avec  des cin&#233;matiques classiques mais au montage totalement en ligne avec l'ambiance Max Payne . 
 Ainsi, les phrases importantes ressortent de l'&#233;cran, les freezes, les multi-screens sont nombreux et finalement, on suit les cin&#233;matiques avec passion tout simplement parce qu'elles collent &#224; merveille &#224; l'univers du jeu. 
 Je regrette simplement que les tr&#232;s nombreux dialogues en portugais n'aient &#233;t&#233; sous-titr&#233;s qu'en... portugais. Cela augmente notre immersion dans le jeu puisque comme Max, on ne comprend rien &#224; ce que le tar&#233; qui nous braque veut de nous mais je pense qu'on rate quand m&#234;me de beaux dialogues bien sentis comme seul Rockstar sait les &#233;crire. 
 &#160; &#160;  
 Du multi... au ralenti 
 La dur&#233;e de vie du jeu est tr&#232;s impressionnante puisqu'en plus des multiples niveaux de difficult&#233; du mode solo que j'ai termin&#233; en mode normal en +/- 10 heures, en plus du mode hardcore qui vous donne une minute pour terminer le jeu (&#224; vous de tuer avec classe pour gagner des bonus de temps), le jeu se propose m&#234;me deux modes multi. 
 Le premier, un peu &#224; la mode ces temps-ci, vous permet tout simplement de  comparer vos performances  aux autres joueurs au sein des niveaux du solo en attribuant des bonus lors de diff&#233;rentes actions (tir &#224; la t&#234;te, en plongeant, couch&#233;, ...). Pas r&#233;volutionnaire mais toujours sympathique. 
 &#160;  
 Le second est un mode multi (jusque 16 joueurs) dont le format est classique : Match &#224; mort, assassinat, guerre des gangs sc&#233;naris&#233;s, ... mais pour lequel  le gameplay Max Payne a &#233;t&#233; parfaitement adapt&#233; . Ainsi, le bullet time est moins pr&#233;sent car il est plus difficile &#224; obtenir et son influence est limit&#233;e &#224; votre environnement direct. Rajoutez &#224; cela des bonus d'&#233;quipe (quand on d&#233;bloque suffisamment d'adr&#233;naline) bien pens&#233;s et vous obtenez un multi associant classicisme et inventivit&#233; avec bonheur. 
 Un tr&#232;s bon mode multi qui apporte son lot de fraicheur dans le monde tr&#232;s casanier des multis de TPS. 
 &#160; 
 Conclusion 
 Max Payne 3  est une vraie r&#233;ussite. M&#234;me si mes craintes par rapport au sc&#233;nario mettant en sc&#232;ne Max Payne au Br&#233;sil n'&#233;taient pas totalement d&#233;nu&#233;es de fondements, Rockstar r&#233;ussit sans aucun doute le meilleur jeu d'action de ce d&#233;but d'ann&#233;e. 
 Bullet Time, violence graphique et sc&#233;nario "pour d&#233;pressifs" restent les marques de fabrique de la licence Max Payne, remise au go&#251;t du jour avec brio par un Rockstar tr&#232;s inspir&#233;. 
 Fans de jeux d'actions qui savent aussi raconter une histoire, voil&#224; un titre que vous ne pouvez pas rater. 
 Ma note : 8,5/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
