<document>
	<date>2013-07-23</date>
        <title>[Test] MotoGP 13, c'est moi le champion des 2 roues</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>moto gp 13</tag>
                <tag>simulation</tag>
                <tag>moto</tag>
                <tag>milestone</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS VITA</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Apr&#232;s avoir r&#233;cup&#233;r&#233; la licence officielle WRC,  le studio Italien Milestone s&#8217;accapare la licence officielle Moto GP . Et si WRC n&#8217;est pas rest&#233; dans les m&#233;moires, l&#8217;espoir &#233;tait permis pour MotoGP puisque Milestone a une certaine exp&#233;rience des 2 roues avec notamment  la s&#233;rie des SBK , plut&#244;t r&#233;ussie. Et si une chose est s&#251;re, c&#8217;est qu&#8217; ils ont bien exploit&#233; la licence . Toutes les motos, tous les pilotes, tous les circuits du championnat MotoGP sont bien l&#224; depuis la cat&#233;gorie reine du Moto GP jusqu&#8217;au Moto 3.  Les amateurs seront combl&#233;s.   
 Milestone a &#233;galement bien soign&#233; l&#8217;emballage de son jeu en proposant de nombreux modes qui couvrent &#224; peu pr&#232;s tout ce dont un motard en herbe peut r&#234;ver m&#234;me si c&#8217;est bien entendu le mode championnat qui a attir&#233; le plus mon attention.  
 
 Un mode championnat plut&#244;t r&#233;ussi Premi&#232;re &#233;tape,  personnaliser son pilote  en lui choisissant ses couleurs, son casque et m&#234;me une petite photo pour lui donner un peu de personnalit&#233;. Petite anecdote : dans ma grande tradition, j&#8217;ai d&#233;cid&#233; d&#8217;incarner une femme, une jolie brune au regard de braise, enfin, non, disons plut&#244;t, la seule photo qui ne fait pas trop peur &#224; regarder. Mais tandis que j&#8217;incarne une femme, le corps de mon pilote, lui, n&#8217;a pas chang&#233; d&#8217;un poil. L&#8217;intention reste quand m&#234;me louable ;-)  Dans le mode championnat (sur lequel je me suis concentr&#233;), on commence par une premi&#232;re mini-saison qui nous permet d&#8217;attirer l&#8217;attention des teams de Moto 3 au travers de courses en Wild Card. Ainsi, en fonction de nos performances, des &#233;quipes plus ou moins bonnes nous feront des offres pour un contrat annuel.  
 &#160; 
 Enfin, &#231;a, c&#8217;est la th&#233;orie car, en pratique, si vous faites de bons r&#233;sultats en d&#233;passant l&#8217;objectif fix&#233; par votre &#233;quipe et/ou en battant votre rival d&#233;sign&#233;,  vous recevrez en cours de saison des offres  d&#8217;autres &#233;quipes et m&#234;me la possibilit&#233; de changer de cat&#233;gorie en pleine saison.  Une bonne id&#233;e pour ne pas rester coinc&#233; dans une cat&#233;gorie que l&#8217;on domine compl&#232;tement mais pour le r&#233;alisme, on repassera. Entre chaque course, on retourne dans son bureau pour lire les emails totalement inint&#233;ressants de notre agent/ing&#233;nieur et regarder les classements du championnat. Bien vite, cet &#233;cran montre son inutilit&#233; quasi-totale et on ne l&#8217;utilise donc que comme interlude entre deux courses.  
 
 Une fois la course lanc&#233;e, on peut choisir quelques options comme  le niveau de simulation , la longueur de la course et la mani&#232;re dont les essais sont g&#233;r&#233;s. On peut aussi bien r&#233;aliser un week-end complet avec toutes les s&#233;ances d&#8217;essai qu&#8217;un week-end speed&#233; r&#233;duit au minimum. Chacun y trouvera son compte en fonction du temps dont il dispose. Dans le paddock, on retrouve une vue tr&#232;s &#171; Codemasters &#187; avec le point de vue du pilote et quelques menus pour r&#233;gler sa monture.  Le niveau de r&#233;glage est d&#8217;ailleurs une des tr&#232;s bonnes surprises de ce titre  puisqu&#8217;il y en a beaucoup et que tous ont une r&#233;elle influence sur votre pilotage. Passer un peu de temps dans ces menus permet donc de r&#233;ellement gagner du temps sur la piste. Et pour aider les plus novices, Milestone a m&#234;me pr&#233;vu un assistant permettant de d&#233;crire vos sensations et d&#8217;adapter vos r&#233;glages automatiquement. Et cela fonctionne vraiment, m&#234;me si j&#8217;avoue avoir rapidement pris la main en &#171; manuel &#187; pour plus de finesse. 
 
 Et maintenant, le grand moment arrive, on enfourche sa b&#233;cane et on monte sur la piste. Et l&#224;, premi&#232;re constatation,  Moto GP 13 est bien plus une simulation qu&#8217;un jeu d&#8217;arcade . En voil&#224; une bonne nouvelle ! Pour moi qui n&#8217;ait que tr&#232;s peu d&#8217;exp&#233;rience avec les simulations motos, je dois m&#234;me vous avouer avoir rapidement activ&#233; un sacr&#233; paquet d&#8217;aides au pilotage pour ne pas partir en carafe &#224; chaque virage. Et m&#234;me comme &#231;a, les glissades sont nombreuses et les guidonnages loin d&#8217;&#234;tre simples &#224; r&#233;cup&#233;rer.  
 Avec la gestion de la position sur la moto, du freinage avant/arri&#232;re et d&#8217;une excellente simulation de la puissance de votre engin,  j&#8217;ai &#233;t&#233; plut&#244;t &#233;tonn&#233; par la qualit&#233; du moteur physique . Chaque pilote pourra trouver son niveau de simulation et s&#8217;amuser et c&#8217;est bien l&#224; l&#8217;essentiel. 
 
 Et si tout &#233;tait parfait... L&#224;, on peut presque se dire que Milestone qui signe plut&#244;t des simulations &#171; moyennes &#187; a touch&#233; le gros lot mais malheureusement,  je vais entamer le chapitre des choses qui f&#226;chent . Et s&#8217;il ne faut en retenir qu&#8217;une seule, c&#8217;est  le niveau technique du jeu qui s&#8217;av&#232;re vraiment tr&#232;s en-dessous de ce que l&#8217;on peut attendre . Sur ma version PS3, je ne peux rien dire de plus que : "C&#8217;est moche". Les circuits sont d&#233;sesp&#233;r&#233;ment vides et les textures sans aucune finesses. Heureusement, les pilotes et les motos sont plus soign&#233;s mais globalement, on a un jeu de 5 ans d&#8217;&#226;ge au niveau technique, chose difficilement pardonnable aujourd&#8217;hui.  
 
 Quel dommage &#233;galement que  la vue "bulle" soit quasiment injouable . On est donc quasi contraint de piloter avec une vue arri&#232;re qui  nuit &#233;norm&#233;ment &#224; l&#8217;impression de vitesse  et qui g&#226;che quand m&#234;me une bonne partie de la qualit&#233; du moteur physique. Enfin, les bugs sont nombreux, depuis la chute de framerate soudaine jusqu&#8217;&#224; la disparition des pilotes lors des replays. Voil&#224; qui montre un vrai manque de finition. Un petit mot sur l&#8217;IA, plut&#244;t pas mauvaise puisque les adversaires sont loins d&#8217;&#234;tre sur des rails m&#234;me s'ils restent assez simples &#224; doubler et ont une f&#226;cheuse tendance &#224; freiner un peu t&#244;t. Tenez-vos distances ! Enfin, Milestone a int&#233;gr&#233;  un syst&#232;me de m&#233;t&#233;o . Bon, c&#8217;est vrai, celle-ci est non-dynamique et s&#8217;applique au circuit dans son ensemble mais au moins, on aura le plaisir de piloter compl&#232;tement tremp&#233;. Malheureusement, la pluie ne change pas grand-chose et si on doit &#234;tre un peu plus prudent &#224; la r&#233;acc&#233;l&#233;ration, c&#8217;est quasiment le seul changement que j'ai pu constater. 
 Un dernier mot sur  le mode multi qui s'av&#232;re assez convaincant  avec ses 12 pilotes en ligne mais je vous avouerai, en bon novice des 2 roues, m'&#234;tre surtout concentr&#233; sur le mode solo. 
 
 Conclusion Moto GP 13  avait toutes les cartes en main pour &#234;tre une grande simulation de moto. Une licence prestigieuse, un moteur physique qui tient la route, une vraie ambition des d&#233;veloppeurs de proposer un championnat immersif. Et au final, c&#8217;est l&#8217;aspect technique bien trop juste et l&#8217;impression de r&#233;p&#233;ter toujours la m&#234;me course qui g&#226;che la vue d&#8217;ensemble du jeu. Ceci dit, si vous &#234;tes fans du Moto GP, ces d&#233;fauts ne vous g&#234;neront pas plus que cela, mais si ce n&#8217;est pas le cas, sachez qu&#8217;on commence &#224; se lasser apr&#232;s une petite dizaine d&#8217;heures de jeu. Et pourtant, il ne manquait pas grand-chose &#224; ce Moto GP pour &#234;tre l&#8217;&#233;quivalent &#224; deux roues de la s&#233;rie des F1 20XX de Codemasters.  
 Ma Note : 6,5/10 
 
 Moto GP 13 est disponible sur PS3, Xbox 360, PS Vita et PC 
 
 
 
 
        </text>
</document>
