<document>
	<date>2015-03-20</date>
        <title>[Test] Ori and the Blind Forest, quand hardcore et po&#233;sie font bon m&#233;nage</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>ori and the blind forest</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160;  
 Ori and the Blind Forest est un jeu qui a  cristallis&#233; beaucoup d'espoir  depuis son annonce par Microsoft mi-2014. D&#233;j&#224; dans  ma preview  r&#233;alis&#233;e apr&#232;s une rencontre avec les d&#233;veloppeurs lors de l'E3 l'ann&#233;e derni&#232;re,  on sentait bien tout le potentiel du jeu et la passion de ses cr&#233;ateurs . Encore fallait-il confirmer ces bonnes dispositions avec une version finale digne de la grande attente autour de ce titre... 
                                                  Et on peut certainement affirmer que  la petite &#233;quipe de Moon Studio a atteint son objectif en cr&#233;ant un jeu particuli&#232;rement original  m&#233;langeant des qualit&#233;s que l'on n'aurait jamais imagin&#233; voir associer dans un tel feu d'artifice. 
 &#160; 
 Une direction artistique juste sublime. 
 Quand on se lance dans Ori, on est d'abord pris au pi&#232;ge par son ambiance.  Enti&#232;rement en 2D (avec quand m&#234;me de petits artifices de profondeur de temps &#224; autres) et sans v&#233;ritable cin&#233;matique,  ce jeu pourrait bien r&#233;ussir &#224; vous faire verser une larme . L'univers d'Ori n'est pourtant pas fonci&#232;rement original.  Le conte &#233;colo-bobo &#224; grosse dose de d&#233;fense de la nature, je vous l'avoue, ce n'est pas trop ma tasse de th&#233;.  Pourtant, Ori and the Blind Forest est  peut-&#234;tre le jeu le plus po&#233;tique, le plus onirique auquel j'ai eu l'occasion de jouer . 
 La force d'un jeu comme Ori est de nous faire oublier son contexte finalement assez classique pour nous plonger dans  une aventure bourr&#233;e d'&#233;motion  : un m&#233;lange subtil de visuels po&#233;tiques et de musiques merveilleusement bien orchestr&#233;es pour nous faire chavirer dans un oc&#233;an d'&#233;motion. 
 
 Je ne dis pas que tous les joueurs succomberont &#224; son charme subtil  mais si vous avez, par exemple, &#233;t&#233; sensibles &#224; la fabuleuse introduction d'un film comme "L&#224;-Haut" ou au charme tout en finesse d'un "Wall-E", il y a fort &#224; parier que vous ne resterez pas insensible &#224; l'ambiance d'Ori. Les d&#233;veloppeurs mettent en avant d'autres r&#233;f&#233;rences (Disney, Ghibli) mais je pense que vous aurez compris qu'Ori and the Blind Forest n'est pas un jeu comme les autres. 
 D'autant plus qu' artistiquement parlant, ce jeu impose le respect.  Les diff&#233;rents personnages sont merveilleusement anim&#233;s et dot&#233;s d'une personnalit&#233; sublim&#233;e par leur design. Ori est l'un de ces rares jeux qui n'a quasiment pas besoin de texte ou de parole pour se comprendre et s&#8217;appr&#233;cier. Chaque &#233;l&#233;ment, chaque niveau, chaque ennemi trouve sa place naturellement dans un univers tout simplement magique. 
 
 Un gameplay exigeant... m&#234;me tr&#232;s exigeant. 
 Ce jeu marque les esprits par son ambiance po&#233;tique mais souvent les jeux &#224; tendance artistique d&#233;&#231;oivent par leur gameplay. Ori r&#233;ussit encore &#224; nous surprendre en proposant  un gameplay plateforme/action (semblable &#224; Metroid) particuli&#232;rement exigeant. 
 Si le gameplay reprend &#224; son avantage les grands principes du genre, Ori innove n&#233;anmoins en multipliant les collections et les m&#233;canismes de gameplay "hardcore". Son syst&#232;me de sauvegarde, par exemple, est &#224; double tranchant car bas&#233; sur la capacit&#233; du joueur &#224; collectionner suffisamment d'orbes. Ainsi, ne pas pouvoir sauvegarder apr&#232;s un passage d&#233;licat par manque d'orbes peut s&#8217;av&#233;rer frustrant. 
 
 Son gameplay se montre donc tr&#232;s orient&#233; hardcore, ne laissant souvent pas la place &#224; l'improvisation et punissant s&#233;v&#232;rement la moindre carence en skill.  Si son ambiance le destinait &#224; un public large, son gameplay sans doute trop extr&#234;me a plut&#244;t tendance &#224; r&#233;duire son impact aupr&#232;s d'un public moins initi&#233;. 
 On peut aussi regretter que,  de temps en temps, Ori utilise la recette un peu facile du "die and retry",  ces jeux que l'on arpente en mourant &#224; r&#233;p&#233;tition jusqu&#8217;&#224; comprendre comment passer l'obstacle. Et mourir, croyez-moi, vous allez le faire... souvent, tr&#232;s souvent.  Certains passages d&#233;licats mettront vos nerfs &#224; rude &#233;preuve  en multipliant les coups vaches et les sauts au millim&#232;tre mais sans pour autant provoquer un syndrome de la manette jet&#233;e dans la t&#233;l&#233;vision de rage. 
 &#160; 
 En effet,  l'animation est tellement fluide et le gameplay tellement soign&#233; qu'on ne peut jamais accuser le jeu de tricher pour nous faire perdre , on comprend vite que si l'on ne passe pas un obstacle, c'est juste que l'on n'est juste pas assez appliqu&#233;. Heureusement,  le reload apr&#232;s une mort est particuli&#232;rement rapide , garantissant un retour &#224; l'action imm&#233;diat. Ainsi, m&#234;me si la mort reste tr&#232;s p&#233;nalisante avec ce syst&#232;me de sauvegarde qui vous obligera parfois &#224; recommencer des niveaux entiers, on n'a jamais le temps de r&#233;fl&#233;chir ou de r&#226;ler et on r&#233;essaye imm&#233;diatement de passer ce passage qui nous bloque. 
 Mais soyez quand m&#234;me pr&#233;venus qu'Ori est un jeu tr&#232;s exigeant, tr&#232;s difficile et qui, m&#234;me s'il n'est pas tr&#232;s long (une grosse dizaine d'heures de jeu), pourrait bien avoir raison de vos nerfs. Un jeu &#224; ne pas mettre entre toutes les mains donc. 
 &#160; 
 Conclusion 
 Ori and the Blind Forest  est une exp&#233;rience assez unique dans le jeu-vid&#233;o actuel. Un jeu qui m&#233;lange la perfection artistique et la po&#233;sie de son ambiance &#224; un gameplay hardcore &#224; souhait qui n'h&#233;sitera pas &#224; vous punir &#224; la moindre erreur. Un m&#233;lange surprenant qui aura malheureusement pour effet de faire fuir les moins adroits ou tout simplement les moins patients des joueurs. 
 Quel dommage que tant de joueurs plus occasionnels n'aient pas l'occasion de profiter de l'univers juste exceptionnel propos&#233; par Ori suite &#224; ce choix un peu hardcore des d&#233;veloppeurs. Les autres, ceux qui insisteront et passeront au-dessus de la difficult&#233; parfois juste trop &#233;lev&#233;e d'Ori, risquent bien de ne jamais oublier leur exp&#233;rience. 
 Ma Note : 8/10 
 Ori and the Blind Forest est disponible sur Xbox One, Xbox 360 et PC. 
 &#160; 
 Notre jeu gratuit de la semaine :  Combat 4 , un fps multijoueur qui sort de l'ordinaire des jeux gratuits.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
