<document>
	<date>2015-02-02</date>
        <title>[Concours] Gagnez 3 jeux Little Big Planet Marvel Edition</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>cadeaux</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>little big planet</tag>
                <tag>marvel edition</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  &#160; 
 Apr&#232;s vous avoir propos&#233; de  gagner le dernier opus de la saga Little Big Planet, Little Big Planet 3 sur PS4 , c'est maintenant  trois exemplaire de l'&#233;dition sp&#233;ciale Marvel que nous vous proposons de remporter ... 
                                                                                                  Et cette fois,  cela se passe sur PS Vita  puisque l'&#233;dition que nous vous proposons de gagner se nomme  Little Big Planet PS Vita Marvel Super Hero Edition ... Un nom &#224; rallonge qui cache en fait  une &#233;dition compl&#232;te du jeu d'origine sur PS Vita agr&#233;ment&#233;e de bonus pour les fans de l'univers Marvel  : 3 mini-jeux, 18 tenues Marvel exclusives et une tonne d'accessoires pour se transformer en super-h&#233;ros. 
 Pour gagner Little Big Planet 3 pour PS4, 4 m&#233;thodes de participation, comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous en r&#233;pondant &#224; la question suivante pour confirmer votre participation. 
 Quel est votre h&#233;ros Marvel pr&#233;f&#233;r&#233; ?  
 2. Facebook Retrouvez la news du concours dans la timeline de  notre page Facebook , aimez-l&#224; &#160; et/ou laissez un commentaire pour confirmer votre participation . 
 Vous pouvez aussi simplement utiliser le module ci-dessous : 
 
 &#160; 
 // &amp;lt;![CDATA[
(function(d, s, id) { var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0]; if (d.getElementById(id)) return; js = d.createElement(s); js.id = id; js.src = "//connect.facebook.net/fr_FR/all.js#xfbml=1"; fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs); }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));
// ]]&amp;gt; 
 
 Publication  by  Couple of Pixels . 
 
 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez  le message suivant  : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner 3 jeux Little Big Planet Marvel Super Hero Edition : http://t.co/fldnPXWiIk 
 ou vous pouvez directement nous suivre et retweeter le message gr&#226;ce au module ci-dessous : 
 
 
 Follow  @CoupleofPixels  et RT pour gagner 3 jeux Little Big Planet Marvel Super Hero Edition :  http://t.co/fldnPXWiIk 
&#8212; Couple of Pixels (@CoupleofPixels)  2 F&#233;vrier 2015 
 
 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 4. Google+ Vous pouvez &#233;galement  participer via votre compte Google+ . Faites simplement un +1 et laissez un commentaire pour confirmer votre participation dans le module ci-dessous . 
 
 &#160; 
 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les quatre modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est r&#233;serv&#233; &#224; la Belgique et &#224; la France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 22 F&#233;vrier 2015. 
 Bonne chance &#224; toutes et tous  !                                                  
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
