<document>
	<date>2014-12-02</date>
        <title>[Test] Ryse : Son of Rome, Rome n&#8217;a jamais &#233;t&#233; aussi belle</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>ryse son of rome</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>crytek</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Ryse : Son of Rome &#233;tait, &#224; l&#8217;origine, une exclusivit&#233; du lancement Xbox One.  Et comme la One n&#8217;&#233;tait pas disponible en Belgique &#224; sa sortie l'ann&#233;e derni&#232;re, nous &#233;tions pass&#233; &#224; c&#244;t&#233;. Entre-temps, nous avons pu y jouer &#224; la fois sur notre Xbox one flambant neuve mais aussi sur la version PC que Deep Silver vient de publier.  L&#8217;exclu Xbox One n&#8217;aura donc pas dur&#233; bien longtemps.  Mais, ce jeu est-il vraiment &#224; la hauteur ? 
                                                  J&#8217;aime bien les p&#233;plums. Les gladiateurs aux muscles saillants, les l&#233;gionnaires en jupes, les s&#233;duisantes esclaves aux yeux de cocker, les empereurs m&#233;galomanes, ... Ah quelle belle &#233;poque. Mais je m&#8217;&#233;gare.   Il faut avouer que  le p&#233;plum n&#8217;est pas vraiment un genre surrepr&#233;sent&#233; dans le monde du jeu vid&#233;o . Hormis quelques jeux de strat&#233;gie, il n&#8217;y a pas grand-chose &#224; se mettre sous la dent pour les amateurs de jupettes dor&#233;es et de toges ouvertes. Mais avec Ryse : Son of Rome,  Crytek nous propose un p&#233;plum d&#8217;action comme on n'en a jamais vu auparavant. 
 
 Un jeu superbe mais bien trop creux... 
 Dire que Ryse est beau serait peu dire, il est superbe.  C&#8217;est peut-&#234;tre le plus beau jeu que j&#8217;ai vu sur Next Gen jusqu'&#224; pr&#233;sent. Les d&#233;tails fourmillent de partout, les fl&#232;ches enflamm&#233;es tombent du ciel, les catapultes d&#233;truisent tout autour de vous tandis que le ciel se remplit de la fum&#233;e des incendies et vos speakers des hurlements des pillages.  
 Visuellement parlant, on reste bouche b&#233;e devant une telle qualit&#233;.  Et chose assez &#233;tonnante, la qualit&#233; visuelle sur PC n&#8217;est pas incroyablement sup&#233;rieure &#224; celle que l'on retrouve sur la version Xbox One. Bien entendu, on peut pousser la r&#233;solution et le framerate mais sinon, cela reste fonci&#232;rement le m&#234;me jeu. Mais il est d&#233;j&#224; tellement beau sur Xbox One que m&#234;me pour le PC, c&#8217;est un compliment. 
 &#160; 
 Malheureusement, l&#8217;aspect technique est le grand point fort de Ryse car  pour le reste, il s&#8217;agit d&#8217;un jeu d&#8217;action assez peu inspir&#233; . Le sc&#233;nario n&#8217;est pas tr&#232;s original avec son h&#233;ros l&#233;gionnaire d&#233;sirant venger sa famille  (qui pense tr&#232;s fort &#224; Gladiator &#224; part moi ?) . L&#8217;&#233;poque o&#249; l&#8217;histoire se d&#233;roule est plus int&#233;ressante puisque nous sommes  en pleine guerre avec les Britanniens sous le r&#232;gne de N&#233;ron . Ce n&#8217;est pas un cours d&#8217;histoire non plus mais les cin&#233;matiques sont de grande qualit&#233; et plut&#244;t bien interpr&#233;t&#233;es par de bons acteurs. Bon, cela reste dans la grande lign&#233;e des p&#233;plums hollywoodiens &#224; grand spectacle mais si vous aimez les classiques comme Gladiator ou Ben Hur, vous serez combl&#233;s. 
 &#160; 
 Mais l&#224; o&#249; les choses se g&#226;tent pour Ryse, c&#8217;est quand on commence &#224; s'int&#233;resser &#224;  son gameplay qui se montre beaucoup trop r&#233;p&#233;titif . Tous les combats suivent la m&#234;me logique. On se balade dans un couloir puis on arrive dans une plaine o&#249; l&#8217;on tombe sur des Brittanniens assoiff&#233;s de sang.  Et &#224; chaque combat, la m&#234;me s&#233;quence se r&#233;p&#232;te quasi &#224; l'identique. 
 On casse la garde ennemie avec son bouclier, on met quelques coups de glaive, puis on esquive une attaque venue de derri&#232;re et on recommence jusqu&#8217;&#224; voir apparaitre au-dessus de nos ennemis une t&#234;te de mort annon&#231;ant  l'activation du mode ex&#233;cution . Celle-ci consiste &#224; achever son adversaire de la mani&#232;re la plus cruelle possible &#224; coups de glaive dans les yeux, de jambe ou de bras tranch&#233;s nets comme chez le boucher ou de coups fatals au sol. 
 
 Malheureusement,  ces ex&#233;cutions d&#8217;une violence tr&#232;s graphique (comme on dit poliment) ne sont pas vraiment contr&#244;l&#233;es par le joueur . Alors, oui, il y&#160; a bien un mini QTE d&#8217;une r&#233;p&#233;titivit&#233; abominable qui permet de gagner de l&#8217;exp&#233;rience si on la r&#233;alise correctement.  Pourtant, on s'en d&#233;sint&#233;resse vite puisque m&#234;me en ratant compl&#232;tement le QTE, cela ne change rien &#224; la r&#233;ussite de l'ex&#233;cution. 
 Ce gameplay se r&#233;p&#232;te pendant les +/- 8 heures du jeu. Crytek a essay&#233; d&#8217;apporter un peu de contenu en rajoutant &#224; la barre de vie, une barre de focus qui permet de  d&#233;clencher une sorte de Bullet Time o&#249; l&#8217;on d&#233;fouraille tout ce qui bouge &#224; grands coups de glaives  ainsi qu&#8217;un bonus se d&#233;clenchant apr&#232;s chaque kill. On peut ainsi gagner un peu de sant&#233;, un peu de focus, un boost de dommage ou un boost d&#8217;exp&#233;rience. Int&#233;ressant pour son c&#244;t&#233; strat&#233;gique, on ne peut pas dire que ce bonus change fonci&#232;rement le gameplay simpliste de ce titre. 
 
 Ryse propose &#233;galement  un mode multi qui consiste essentiellement &#224; se bagarrer aux c&#244;t&#233;s d&#8217;un ami dans une ar&#232;ne  de type gladiateur contre des vagues d&#8217;adversaires. Sympathique un moment, ce mode souffre n&#233;anmoins du probl&#232;me inh&#233;rent &#224; Ryse : la r&#233;p&#233;titivit&#233; de son gameplay. 
 
 Conclusion Ryse : Son of Rome  est un jeu d&#8217;une beaut&#233; exceptionnelle. Crytek est rest&#233; fid&#232;le &#224; sa r&#233;putation en proposant une v&#233;ritable d&#233;monstration de ce que la Xbox One est capable de faire. La version PC est &#224; peine plus jolie, ce qui montre le niveau de qualit&#233; de la version Xbox One (et non, je ne pense pas que Crytek limite volontairement les adaptations PC de ses jeux comme d&#8217;autres &#233;diteurs que je ne citerai pas ici).  
 Mais un jeu a beau &#234;tre splendide, s&#8217;il ne propose pas un gameplay de qualit&#233;, cela restera une simple d&#233;mo technologique. Je ne peux pas dire que Ryse m&#8217;ait passionn&#233; par son gameplay bien trop simpliste et r&#233;p&#233;titif mais pour autant, le spectacle &#233;tait au rendez-vous. La courte dur&#233;e de vie joue donc en sa faveur car j&#8217;ai quand m&#234;me pris beaucoup de plaisir &#224; suivre les aventures de  Maximus  Marius dans sa qu&#234;te de vengeance. A petit prix et &#224; condition d'aimer le grand spectacle, Ryse peut donc avoir sa place dans votre ludoth&#232;que. Ma Note : 6,5/10 
 Ryse : Son of Rome est disponible sur Xbox One et PC. 
   
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
