<document>
	<date>2012-08-24</date>
        <title>[Test] Sleeping Dogs, Infiltrez les triades de Hong Kong</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>sleeping dogs</tag>
                <tag>square enix</tag>
                <tag>gta-like</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Apr&#232;s une preview tr&#232;s positive  et  un dernier contact avec ce titre lors de l&#8217;E3 , j&#8217;attendais  Sleeping Dogs  avec la m&#234;me impatience que tous les fans de monde ouvert et je n&#8217;ai pas &#233;t&#233; d&#233;&#231;u. Une gestation perturb&#233;e pour un monde ouvert original Pourtant, Sleeping Dogs est un titre qui a connu un accouchement difficile. En effet, celui-ci devait faire partie de la licence  True Crime  d&#8217;Activision avant de tomber dans le giron de Square Enix suite &#224; une restructuration des licences du partenaire de Blizzard.  
 Apr&#232;s quelques mois de silence radio qui auraient pu laisser croire &#224; la fin du projet, Square l&#8217;a ressorti de son chapeau en le renommant en Sleeping Dogs et en participant tr&#232;s activement &#224; sa finalisation. De plus, le d&#233;veloppeur n&#8217;a pas chang&#233; en cours de route et ce sont bien les petits gars de  United Front Games  qui ont veill&#233; &#224; la destin&#233;e de leur dernier b&#233;b&#233; tout au long de sa vie chahut&#233;e. Sortir un&#160; jeu &#224; monde ouvert quand on ne s&#8217;appelle pas Rockstar, c&#8217;est toujours une s&#233;rieuse prise de risque et si on reconnait dans Sleeping Dogs l&#8217;inspiration du grand fr&#232;re GTA, il apporte &#233;galement  ses propres id&#233;es  pour se distinguer de la concurrence. 
 
 D&#8217;abord avec son sc&#233;nario (tr&#232;s cin&#233;ma asiatique)  qui met en sc&#232;ne Wei, jeune agent charg&#233; d&#8217;infiltrer les triades en faisant croire &#224; ses anciens amis d&#8217;enfance que son retour &#224; Hong Kong en provenance des USA n&#8217;avait qu&#8217;un seul but : Devenir le ca&#239;d de son quartier. En r&#233;alit&#233;, Wei n&#8217;a qu&#8217;une id&#233;e : se venger de la mort de sa s&#339;ur, morte d&#8217;une overdose avec de la drogue fournie par la triade. Mais, Wei r&#233;ussit trop bien dans son nouvel emploi et il risque bien d&#8217;oublier pour qui il travaille vraiment... 
 Ce sc&#233;nario, pourtant&#160; assez classique et sans grandes surprises, permet un traitement plus approfondi des personnages et nous r&#233;serve quelques sc&#232;nes d&#8217;anthologie. On notera d&#8217;ailleurs  la pr&#233;sence de personnages totalement d&#233;cal&#233;s  comme Mme Chu, la m&#232;re du chef local de Wei qui tient un restaurant et n&#8217;h&#233;site pas &#224; d&#233;sosser elle-m&#234;me les ennemis de son fils. 
 &#160;  
 Le jeu impressionne aussi par sa direction artistique.  
 Hong Kong est tout simplement splendide. On y ressent &#224; la fois le gigantisme de la ville d&#8217;affaires avec ses boutiques de luxe et ses gratte-ciels mais aussi la crasse des petites ruelles sordides. Le design de la map est parfaitement pens&#233; avec  ses 4 quartiers imm&#233;diatement reconnaissables , ses grandes autoroutes mais aussi ses minuscules rues &#233;troites o&#249; r&#232;gnent les triades.  Dommage que le passage d&#8217;un quartier &#224; l&#8217;autre demande de faire pas mal de route mais en &#233;change,  il n&#8217;y a pas le moindre temps de chargement  et on peut parcourir d&#8217;une traite toute la carte. Seuls certains int&#233;rieurs ou le lancement des missions demandent un &#233;cran de load d&#8217;&#224; peine quelques secondes.  
 Techniquement,  le jeu semble quand m&#234;me un peu souffrir de l&#8217;&#226;ge de nos consoles  m&#234;me si on a vu r&#233;cemment bien pire. Petit b&#233;mol &#233;galement pour l&#8217;ambiance sonore car si les musiques sont bien p&#234;chues et le doublage exclusivement assur&#233; par des stars, il n&#8217;en va pas de m&#234;me des bruitages puisque les moteurs font un bruit de vieilles casseroles. 
 
 Si le sc&#233;nario principal, fort de ses 30 missions, est passionnant mais un peu court pour le genre, cela ne nuit pourtant pas &#224; la dur&#233;e de vie du jeu puisqu&#8217; il faut compter une bonne trentaine d&#8217;heures de jeu pour faire le tour de toutes les activit&#233;s  de Hong Kong. Entre missions polici&#232;res, courses sauvages, capture de trafiquant de drogue ou encore extorsion de fonds, il est possible de profiler Wei plus ou moins du c&#244;t&#233; obscur en fonction de sa sensibilit&#233;. 
 Ainsi, en plus d&#8217;une barre de r&#233;putation augmentant en fonction de vos actes et d&#233;bloquant des am&#233;liorations passives, il y a &#233;galement une barre de police et une autre de triade, donnant chacun acc&#232;s &#224; des am&#233;liorations diff&#233;rentes. Si vous n&#8217;&#233;crasez pas trop de pi&#233;tons, votre barre de police augmentera plus vite et inversement, apportant un petit c&#244;t&#233; RPG &#224; ce titre. 
 
 Un GTA-like &#224; prendre au corps . Mais la plus grande diff&#233;rence avec les autres GTA-like, c&#8217;est le gameplay au corps &#224; corps. En effet, Wei peut s&#8217;entrainer aux arts martiaux et apprendre au cours de l&#8217;histoire de nouveaux mouvements. M&#234;me si le gameplay de combat est tr&#232;s simpliste : un bouton pour attaquer, un bouton pour contrer, un bouton pour empoigner les adversaires et fait beaucoup penser &#224; Batman Arkham City, les possibilit&#233;s sont &#233;normes.  
 Entre les nombreux mouvements simples, les attaques avec des armes contondantes ou tranchantes (matraque, couteau, machette,...) et le nombre incroyable d&#8217;interaction avec le d&#233;cor (broyage de la t&#234;te dans l&#8217;air conditionn&#233;, &#233;lectrocution dans le tableau &#233;lectrique,...),  on ne se lasse jamais d&#8217;une bagarre  et il m&#8217;a bien fallu 20 heures de jeu avant de sentir une certaine lassitude face &#224; ces combats au corps &#224; corps. Le nombre de phases de shoot est ainsi fortement r&#233;duit par rapport &#224; d&#8217;autres GTA-like et sont d&#8217;ailleurs beaucoup moins innovantes si ce n&#8217;est un petit ralenti pour faciliter la vis&#233;e. Les voitures de leur c&#244;t&#233; m&#8217;ont beaucoup fait penser &#224; un GTA old-school.  Leur pilotage n&#8217;a absolument rien de r&#233;aliste et c&#8217;est tant mieux. L&#224; o&#249; le pilotage de GTA 4 pouvait vite &#233;nerver, ici, on s&#8217;amuse comme un petit fou &#224; faire des drifts au d&#233;marrage et des d&#233;passements plus fous les uns que les autres.  
 &#160; 
 Les d&#233;veloppeurs de United Front Games ont m&#234;me r&#233;ussi &#224;  rendre fun les s&#233;ances de shoot en voiture . Ces s&#233;quences ont toujours &#233;t&#233; le point faible de la s&#233;rie des GTA mais ici, elle sont totalement r&#233;ussies. Lorsque vous visez, l&#8217;IA prend partiellement le contr&#244;le de la voiture tandis que le temps se ralentit pour vous permettre d&#8217;ajuster vos tirs sans rentrer dans le premier poteau venu. Quand on sait que viser les pneus fait valser les voitures en l&#8217;air tandis que viser le r&#233;servoir les fait exploser, c&#8217;est vraiment du grand spectacle qui nous est offert. Vous aurez compris que  je suis tomb&#233; sous le charme de ce GTA asiatiqu e,  pourtant tout n&#8217;est pas parfait  dans cet univers de tatou&#233;s. Par exempe, certaines missions secondaires comme la prise de contr&#244;le des cam&#233;ras sont vite r&#233;p&#233;titives. 
 De plus, si le titre est rempli de mini-jeux souvent sympathiques comme le crochetage d&#8217;une serrure, l&#8217;ouverture d&#8217;un coffre, le placement d&#8217;un micro,... D&#8217;autres s&#8217;av&#232;rent moins inspir&#233;s ou parfois un peu surexploit&#233;s : Trouver un code de 4 chiffres par essai-erreur, c&#8216;est chouette une fois mais la cinquanti&#232;me fois, on a un peu envie de laisser tomber. 
 A noter &#233;galement qu' une version PC optimis&#233;e pour nos machines de bourgeois est disponible . Je ne l'ai pas test&#233;e mais pour l'avoir vu tourner, les PCistes d'entre vous peuvent se rassurer : Le jeu est tout simplement splendide et compatible avec le tri-&#233;cran... Ca fait r&#234;ver. 
 
 Conclusion N&#8217;y allons pas par quatre chemins,  Sleepings Dogs  est un excellent GTA-like et qui plus est, le seul GTA-like disponible cette ann&#233;e.  
 Rockstar et son GTA 5 ont d&#8217;ailleurs un peu de soucis &#224; se faire car apr&#232;s THQ qui nous a sign&#233; l&#8217;ann&#233;e derni&#232;re un  Saints Row The Third  de toute beaut&#233;, Square signe ici un Sleeping Dogs largement au niveau de la concurrence.  Nous restons pourtant juste en-dessous de ma r&#233;f&#233;rence en mati&#232;re de gameplay d&#8217;open World : GTA 3 mais si vous &#234;tes amateur de monde ouvert et de grand banditisme, tout cela dans une ambiance tr&#232;s polar asiatique, c&#8217;est un titre &#224; ne manquer sous aucun pr&#233;texte. 
 Pour ma part, j'ai noy&#233; trente heures de jeu en &#224; peine quelque jours sur ce titre et j'en redemande encore. Ma note : 8,5/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
