<document>
	<date>2015-06-11</date>
        <title>[Test] Splatoon, quand les calamars prennent le pouvoir</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>splatoon</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>nintendo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Wii U</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Splatoon est une nouvelle licence Nintendo, oui, oui, vous avez bien lu, une nouvelle licence.  Voil&#224; un bon moment que l&#8217;on attendait une vraie prise de risque de la part de Nintendo. Partons donc &#224; la d&#233;couverte de  nos nouveaux amis calamars un brin bagarreurs ... 
                                                  Splatoon avait tout du jeu prototype : une id&#233;e grandiose, un gameplay original mais aussi une vraie interrogation des gamers quant au contenu que Nintendo allait pouvoir proposer.  Il est vrai qu'un bon concept de gameplay suffit rarement &#224; lui tout seul pour justifier le prix plein d'un jeu sur console de salon. Si c'&#233;tait le cas, les jeux mobiles couteraient un bras... 
 &#160; 
 Un gameplay simple mais diablement addictif L&#8217;id&#233;e derri&#232;re Splatoon a tout du  trip sous acide  : Des calamars s&#8217;affrontent dans des ar&#232;nes ferm&#233;es &#224; grands coups de pistolets &#224; peinture pour d&#233;cider de quelle &#233;quipe r&#233;ussira &#224; mieux repeindre le niveau.  
 A force de venir avec de telles id&#233;es, on va finir par imaginer que les r&#233;unions cr&#233;atives chez Nintendo se font sous influence de substances pas tr&#232;s l&#233;gales. Mais le pire, c&#8217;est que  cette id&#233;e a priori saugrenue, donne naissance &#224; des innovations de gameplay incroyablement inventives et &#224; des parties endiabl&#233;es addictives &#224; souhait. Le mode multijoueur de base :  la Guerre de Territoires  se voit donc s'affronter 2 &#233;quipes de 4 calamars. Chaque bestiole est &#233;quip&#233;e d&#8217;une arme qui sert &#224;  repeindre litt&#233;ralement le niveau  et &#224; &#233;liminer au passage nos adversaires. A la fin, l&#8217;&#233;quipe qui a le mieux repeint le niveau l&#8217;emporte. Sauf que ce n&#8217;est pas si simple car lorsque l&#8217;on se prom&#232;ne sur des zones d&#233;j&#224; repeintes &#224; notre couleur, on peut plonger dedans pour remplir notre r&#233;serve de peinture mais surtout pour se d&#233;placer plus vite et devenir invisible. 
 &#160; 
 Rapidement,  on apprend &#224; jongler entre la phase "peinture"  o&#249; l&#8217;on repeint toute l'ar&#232;ne tout en &#233;tant lent et donc tr&#232;s vuln&#233;rable  et la phase "Calamar"  ou l&#8217;on se transforme en une sorte de  Predator &#224; tentacules  pour se faufiler jusqu&#8217;&#224; l&#8217;ennemi et le surprendre en pleine action. A l&#8217;id&#233;e de g&#233;nie qui consiste &#224; se bagarrer &#224; coup de peinture (qui fait plus penser aux batailles de pistolets &#224; eau de notre enfance qu&#8217;au Paintball) se rajoute  un aspect tactique &#233;tonnement d&#233;velopp&#233; . Id&#233;alement, il faut se partager le niveau avec nos camarades de jeu afin d&#8217;optimiser la couverture de peinture sauf que seul face &#224; plus d&#8217;un adversaire, c&#8217;est la mort quasi assur&#233;e. Il faut donc  constamment surveiller la carte du niveau  (affich&#233;e sur le gamepad) afin de d&#233;terminer quand un alli&#233; a besoin d&#8217;aide ou quand une attaque combin&#233;e cr&#233;erait une br&#232;che. 
 &#160; 
 En plus de simplement repeindre le plancher &#224; coup de couleur bien criarde, le joueur exp&#233;riment&#233; utilisera une autre astuce de g&#233;nie qui consiste &#224;  autoriser &#224; son calamar de grimper aux murs  ci ceux-ci sont de votre couleur. Les murs ne comptent pas dans le d&#233;compte final mais ils autorisent la  cr&#233;ation de raccourcis qui permettront d&#8217;attaquer des zones que l&#8217;adversaire pensait &#234;tre &#224; l&#8217;abri  et m&#234;me le contourner pour repeindre sa base dans son dos. Quel dommage quand m&#234;me qu&#8217;il n&#8217;y ait  aucun chat vocal  qui simplifierait grandement la coordination entre &#233;quipiers mais d&#8217;un autre c&#244;t&#233;, on apprend vite &#224; surveiller ce qui se passe dans le niveau afin de r&#233;ussir &#224; garder une bonne coh&#233;sion dans l&#8217;&#233;quipe. 
 
 Un solo plut&#244;t inventif Splatoon propose donc un mode multijoueur de base particuli&#232;rement innovant mais  le risque &#233;tait qu&#8217;il ne propose que cela et tombe du coup dans les travers d&#8217;un Evolve . Vous savez que  j&#8217;ai ador&#233; le mode Evacuation de ce titre  mais m&#234;me le fan le plus acharn&#233; se doit de reconnaitre que le titre de 2K a &#233;chou&#233; &#224; nous proposer plus qu&#8217;un bon concept.  Splatoon semble s&#8217;en sortir un peu mieux. D&#8217;abord en nous proposant  un mode solo plut&#244;t original qui alterne s&#233;ance d&#8217;exploration pour trouver les entr&#233;es des niveaux et m&#233;lange de plateformes et de shoot pour le reste . On y d&#233;couvre au passage quelques astuces qui seront utiles dans les parties multijoueurs mais surtout  on d&#233;bloque des bonus permanents  qui nous donneront un avantage certain dans les ar&#232;nes. Cette partie solo de Splatoon n&#8217;est pas immanquable, loin de l&#224;, mais on parcourt les  30 niveaux disponibles  avec un plaisir certain. 
 &#160; 
 L&#8217;autre point fort de Splatoon est de r&#233;ussir &#224; associer le fun et l&#8217;addictivit&#233; des parties multijoueurs &#224; une vraie progression.  Apr&#232;s chaque partie, on gagne de l&#8217;exp&#233;rience pour monter en niveau et d&#233;bloquer de nouvelles armes et v&#234;tements. On peut ainsi  acqu&#233;rir chapeaux, T-shirts et chaussures qui nous conf&#233;reront des bonus non-n&#233;gligeables  si on les choisit intelligemment, en fonction de notre mani&#232;re de jouer. Ainsi, on peut cumuler des bonus nous permettant de nous d&#233;placer plus vite, d&#8217;avoir un plus grand r&#233;servoir de peinture, etc. On peut compter jusque 4 bonus cumulables sur chaque pi&#232;ce d&#8217;&#233;quipement. De quoi nous booster all&#232;grement. M&#234;me chose du c&#244;t&#233; des armes, puisqu&#8217;au fur et &#224; mesure de notre progression en niveaux (niveau max de 20 actuellement),  on d&#233;bloque de nouvelles armes qui changent r&#233;ellement le gameplay . Les armes ont toutes des noms tr&#232;s folkloriques mais au final, on retrouve toutes les variantes des shooters classiques (pistolet, sniper, arme de contact, roquette, ...). La composante commune &#233;tant quand m&#234;me que  la port&#233;e des armes est souvent r&#233;duite  nous for&#231;ant &#224; aller au contact ou &#224; ruser pour se rapprocher des adversaires. 
 &#160; 
 En plus des armes de base, on compte aussi  une arme secondaire, souvent tr&#232;s gourmande en peinture, pour tenter de retourner une situation mal engag&#233;e . L&#224; aussi, on retrouve les classiques du shooter avec parfois des id&#233;es plus innovantes comme cette fontaine de peinture qui bloque v&#233;ritablement vos adversaires sur des ar&#232;nes un peu serr&#233;es. Enfin, si votre talent de peintre est suffisamment au point, vous d&#233;bloquerez  une arme sp&#233;ciale , souvent une variante surpuissante de l&#8217;arme secondaire. Bien utilis&#233;e, voil&#224; une action qui peut renverser une partie. 
 
 Du contenu &#224; petites doses Le gameplay de Splatoon est tr&#232;s original et Nintendo a clairement eu peur qu&#8217;il soit incompris par les joueurs. R&#233;sultat : le contenu va &#234;tre lib&#233;r&#233; par petites doses.  Voil&#224; peut-&#234;tre le principal d&#233;faut de ce jeu. Pour l&#8217;instant, le contenu est tr&#232;s limit&#233; alors que l&#8217;on sait que Nintendo en garde sous le coude. Ainsi, actuellement,  seules 5 ar&#232;nes multijoueurs sont disponibles dont 2 seulement jouables &#224; un moment donn&#233;  (elles changent toutes les 4 heures).  Seulement deux modes de jeux multijoueurs sont disponibles dont un r&#233;serv&#233; aux joueurs ayant atteint le niveau 10 (ce qui demande quand m&#234;me quelques heures de jeu) . Et on murmure que deux autres modes seront d&#233;bloqu&#233;s dans les mois &#224; venir. Si cela permet aux joueurs d&#8217;apprendre les subtilit&#233;s du gameplay, les joueurs les plus accros seront d&#233;&#231;us de devoir attendre le bon vouloir de Nintendo pour varier un peu leurs activit&#233;s. 
 &#160; 
 Enfin,  les amiibos proposent &#233;galement des petits jeux exclusifs , comme d&#8217;habitude, loin d&#8217;&#234;tre indispensables. Ils permettent juste de r&#233;aliser des d&#233;fis dans des conditions bien pr&#233;cises pour d&#233;bloquer des bonus exclusifs. A moins d&#8217;&#234;tre un collectionneur compulsif d'amiibos (on ne pense pas du tout &#224; nous), rien de v&#233;ritablement indispensable. Un petit mot pour terminer sur  le multi local  qui aurait pu constituer une raison suppl&#233;mentaire de sortir la Wii U dans les soir&#233;es entre amis mais  sur ce coup, c&#8217;est rat&#233; . Probablement que le fait que Nintendo oriente Splatoon sur la voie du multi comp&#233;titif y est pour quelque chose. Le multi local sera donc  limit&#233; &#224; 2 joueurs  (un sur le gamepad et un avec une manette classique et la t&#233;l&#233;vision) mais  plus de comp&#233;tition de peinture ici puisqu&#8217;il s&#8217;agit de crever des ballons pour marquer des points . Cette variation du gameplay n&#8217;est pas inint&#233;ressante mais est loin d&#8217;apporter autant de plaisir que la version multijoueur classique.  
 
 Conclusion Splatoon  est une vraie r&#233;ussite et une preuve suppl&#233;mentaire que Nintendo peut prendre des risques payants et cr&#233;er une nouvelle licence d&#8217;embl&#233;e gagnante. Le fun et l&#8217;addictivit&#233; des batailles de calamars sont difficilement comparables &#224; un autre titre et ce jeu cr&#233;e v&#233;ritablement son genre &#224; lui dans la cat&#233;gorie des shooters multijoueurs. Mignon, tr&#232;s bien r&#233;alis&#233; techniquement, Nintendo prouve au passage qu&#8217;il est capable de g&#233;rer correctement un jeu quasiment enti&#232;rement tourn&#233; vers le multijoueur. Certains choix pourront quand m&#234;me surprendre comme l&#8217;absence de chat vocal dans un jeu qui en b&#233;n&#233;ficierait tellement ou l&#8217;id&#233;e de distribuer du contenu au fur et &#224; mesure, ce qui donne l&#8217;impression que Nintendo consid&#232;re ses joueurs comme trop idiots que pour avaler tout en une fois. N&#233;anmoins, avec un solo original et une vraie progressivit&#233; dans la mont&#233;e en niveau, Splatoon &#233;vite pour l&#8217;instant l&#8217;&#233;cueil qu&#8217;Evolve (dans un genre proche et pourtant si diff&#233;rent) avait pris en pleine face. Esp&#233;rons maintenant que le contenu suppl&#233;mentaire ne tardera pas trop et sera &#224; la hauteur de ce qui est disponible actuellement. Ma Note : 8,5/10 Splatoon est disponible en exclusivit&#233; sur Wii U. 
   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
