<document>
	<date>2014-11-05</date>
        <title>[Test] Super Smash Bros for 3DS, la baston envahit le jeu mobile</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>super smash bros</tag>
                <tag>3ds</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>nintendo</tag>
                <tag>baston</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Qui ne connait pas encore la s&#233;rie des Super Smash Bros ?  V&#233;ritable institution du jeu de baston fun mais technique , la s&#233;rie de Nintendo b&#233;n&#233;ficie d&#8217;une horde de fans impatients de mettre leurs mains sur les nouveaux &#233;pisodes de la s&#233;rie. En attendant la version Wii U, qui s&#8217;annonce juste exceptionnelle (voir  notre preview ), pour le 5 D&#233;cembre prochain, nous allons nous faire la main sur la version 3DS.  Une premi&#232;re version portable qui apportait son lot de promesses.  Mais la 3DS a-t-elle tenu le choc ? 
                                                  Le concept d&#8217;un Super Smash Bros est tr&#232;s simple.  Prenez un bon paquet de h&#233;ros issus des univers Nintendo &amp; Friends, donnez-leurs de chouettes pouvoirs inspir&#233;s de leurs licences respectives, balancez-les dans une ar&#232;ne en 2D et faites-les se taper dessus. Voil&#224;, vous avez la recette de l&#8217; un des jeux de baston les plus c&#233;l&#232;bres de tous les temps . Et il n&#8217;y a aucune raison de changer une recette qui marche si bien pour la simple raison d&#8217;une adaptation sur console portable. 
 M&#234;me sur le petit &#233;cran d&#8217;une 3DS (non XL), la lisibilit&#233; et la maniabilit&#233; m&#8217;ont r&#233;ellement scotch&#233; &#224; la console.  &#201;videmment, tout n&#8217;est pas parfait, on y reviendra plus loin dans ce test mais alors que j&#8217;avais du mal &#224; imaginer jouer des heures sur un &#233;cran rikiki, j&#8217;ai vite compris que  la 3DS &#233;tait parfaitement adapt&#233; &#224; un jeu de ce type . 
 &#160; 
 Des bases inchang&#233;es. Comme je le disais, les bases du titre ne changent pas beaucoup.  Les ar&#232;nes sont toujours en 2D et sont toujours remplies d&#8217;&#233;v&#232;nements dynamiques  pour pimenter un peu l&#8217;action. Les h&#233;ros disposent toujours de leurs attaques normales, sp&#233;ciales et smash pour donner de grandes baffes dans la figure de leurs adversaires (4 combattants par ar&#232;ne) et faire monter un pourcentage qui mesure en quelque sorte le niveau de la gravit&#233; locale puisque plus on prend de coups, plus on est &#233;ject&#233; loin lors des coups suivants. Jusqu&#8217;&#224; &#234;tre carr&#233;ment &#233;ject&#233; de l&#8217;&#233;cran. 
 Cela &#224; l&#8217;air simple, expliqu&#233; comme cela mais  il suffit de jouer une partie pour &#234;tre happ&#233; dans un gouffre &#224; temps libre sans fonds . Super Smash Bros r&#233;ussit l&#8217;exploit d&#8217;&#234;tre accessible aux d&#233;butants tout en d&#233;cha&#238;nant la passion des pros par un niveau de technicit&#233; rarement atteint dans un jeu de baston. 
 &#160; 
 Pour cet &#233;pisode 3DS, Nintendo a fait les choses en grand en proposant  36 personnages de base et 13 d&#233;blocables  (apr&#232;s quelques heures de jeu). On retrouve bien s&#251;r tous les classiques de la s&#233;rie avec quelques nouveaux dont  Palutena de Kid Icarus ,  l&#8217;entraineuse Wii Fit  mais surtout deux nouveaux h&#233;ros invit&#233;s :  Mega Man et Pac Man  (mon nouveau chouchou). Comme toujours chaque personnage a ses propres attaques sp&#233;ciales ainsi que son style de pr&#233;dilection. Ainsi, certains h&#233;ros sont plus &#224; l&#8217;aise au sol qu&#8217;en l&#8217;air ou inversement. Aure grande nouveaut&#233; de cette version, la pr&#233;sence d&#8217; un combattant Mii que l&#8217;on peut totalement personnaliser  en lui attribuant des caract&#233;ristiques, des attaques sp&#233;ciales et un style de combat : combattant, &#233;p&#233;iste ou gunner. Ce n&#8217;est probablement pas le meilleur personnage en valeur absolue mais le fait de pouvoir affronter ses camarades avec uniquement des Mii&#8217;s donne au jeu un aspect visuel unique. 
 &#160; 
 Des modes de jeux classiques mais rafraichissants C&#244;t&#233; Modes de jeu, Nintendo fait carton plein en proposant  une multitude de modes vari&#233;s  qui pourront nous occuper pendant des mois. Bien &#233;videmment, je m&#8217;&#233;tendrai un peu plus sur le mode star de ce jeu, le tr&#232;s innovant  Mode Aventure Smash . Dans ce mode, on commence par  d&#233;couvrir un gigantesque niveau typique d&#8217;un jeu de plate-forme  pendant 5 minutes. L&#8217;objectif est de r&#233;colter un maximum de bonus qui vont booster les capacit&#233;s de notre personnage que l'on peut ainsi transformer en grosse brute, en sprinter de l&#8217;extr&#234;me ou encore en sp&#233;cialiste du combat a&#233;rien ou &#224; distance. Presque tout est possible car la quantit&#233; de bonus et d&#8217;armes &#224; r&#233;colter est juste &#233;norme et d&#8217;une vari&#233;t&#233; quasi infinie. 
 &#160; 
 A la fin de cette section, on retrouve nos copains pour un bon vieux combat &#224; l&#8217;ancienne mais on peut aussi avoir une confrontation finale un peu diff&#233;rente comme une course horizontale ou verticale ou m&#234;me un affrontement asynchrone.  Ce mode est vraiment tr&#232;s original et m&#234;me s&#8217;il ne tire pas vraiment parti du support mobile, il se montre r&#233;ellement addictif et change des &#233;ternels combats du mode classique. A c&#244;t&#233; de ce nouveau mode, on retrouve bien entendu les grands classiques depuis  le mode classique  (et sa l&#233;gendaire main g&#233;ante) au  mode All Star , en passant par le bon vieux  Home Run Contest  (toujours aussi fun &#224; jouer pour rigoler). Notons quand m&#234;me l&#8217;arriv&#233;e dans les modes fun du  Bomb Smash  qui fait diablement penser &#224; une version hardcore d&#8217;Angry Birds. Mais bon, au final, on finit quand m&#234;me par revenir aux bons vieux modes consistant &#224; se mettre joyeusement de grands baffes dans la figure, parce que Super Smash Bros, c&#8217;est quand m&#234;me avant tout &#231;a. 
 
 Comme toujours, c&#8217;est en multi que ce titre d&#233;voile tout son potentiel.  En local, on peut jouer jusqu&#8217;&#224; 4 joueurs qui auront tous besoin d&#8217;un jeu chacun et c&#8217;est bien entendu le mode Smash et le nouveau mode Aventure qui s&#8217;av&#232;rent les plus amusants en local. 
 En online, les quelques parties que j&#8217;ai r&#233;alis&#233;es m&#8217;ont laiss&#233; une tr&#232;s bonne impression.  Le lag est relativement bien maitris&#233;  m&#234;me si on peut toujours rencontrer l'une ou l'autre partie injouable. Ce mode online est divis&#233; en deux sections,  une section "pour le fun"  avec les armes et autres bonus al&#233;atoires pour les joueurs normaux et  une section "class&#233;e"  o&#249; les meilleurs champions s&#8217;affrontent dans un mode &#233;pur&#233; et diablement s&#233;rieux. Bref, il y en a pour tous les go&#251;ts. 
 &#160; 
 Le plus beau jeu de la 3DS . Enfin, &#224; c&#244;t&#233; de la profondeur gigantesque de ce titre et de sa vari&#233;t&#233;,  il faut insister sur l&#8217;accomplissement technique r&#233;alis&#233; sur la petite 3DS . Les personnages sont juste magnifiques, les ar&#232;nes sont de toute beaut&#233;, l&#8217;action est fr&#233;n&#233;tique et les effets visuels p&#232;tent de partout sur l&#8217;&#233;cran. Et pourtant, pas le moindre ralentissement &#224; noter (m&#234;me avec la 3D activ&#233;e).  Jamais je n&#8217;aurais cru voir un jeu aussi beau et aussi abouti techniquement sur une 3DS. 
 &#160; 
 Vous l&#8217;aurez compris, Super Smash Bros for 3DS est une grande&#160; r&#233;ussite mais alors est-ce simplement le jeu parfait ? 
 Pas tout &#224; fait quand m&#234;me. Comme je vous le disais,  le jeu s&#8217;av&#232;re parfaitement jouable sur une 3DS &#224; petit &#233;cran mais ayant pu &#233;galement jouer sur une XL, il faut avouer que son grand &#233;cran est bien plus adapt&#233; &#224; un jeu de ce type. 
 Deuxi&#232;me point faible auquel on pouvait s&#8217;attendre : la maniabilit&#233;.  Tant qu&#8217;on joue pour le fun, les commandes de la 3DS suivent bien mais d&#232;s qu&#8217;on commence &#224; essayer des mouvements plus techniques, on se rend compte que le stick et les boutons ne sont pas toujours bien adapt&#233;s. &#201;tant moi-m&#234;me une bouse sans nom &#224; Super Smash Bros, je ne peux pas dire que j&#8217;ai &#233;t&#233; particuli&#232;rement g&#234;n&#233; mais m&#234;me le gros nul que je suis a pu sentir que les commandes ne r&#233;pondaient pas toujours au micro-poil. Mais bon, cela me donne surtout une excuse quand Aelya se pavane devant moi apr&#232;s ma dixi&#232;me d&#233;faite cons&#233;cutive. Enfin, difficile d&#8217;accorder &#224; Smash Bros un prix d&#8217;innovation.  M&#234;me si le jeu apporte son lot de nouveaut&#233;s (les Mii&#8217;s, le mode aventure, ...), cela reste quand m&#234;me toujours un peu le m&#234;me jeu depuis toutes ces ann&#233;es. 
 &#160; 
 Conclusion Super Smash Bros for 3DS  est sans doute le jeu le plus abouti auquel j&#8217;ai jou&#233; sur 3DS. Techniquement parfait, proposant un gameplay qui b&#233;n&#233;ficie d'une grosse d&#233;cennie d&#8217;&#233;quilibrages, il s&#8217;agit peut-&#234;tre du meilleur jeu de la 3DS et certainement du plus r&#233;ussi de l&#8217;histoire de la baston mobile.  
 Il propose une dur&#233;e de vie quasi infinie entre un solo bien charg&#233; et un multi optimis&#233; comme jamais. On a vite fait de succomber au charme des personnages et au plaisir de se taper dessus. Si vous avez une&#160; 3DS, il ne faudra pas h&#233;siter longtemps, vous pouvez foncer et nous rejoindre dans l&#8217;ar&#232;ne. Ma Note : 8,5/10 Super Smash Bros for 3DS est disponible en exclusivit&#233; sur 3DS. 
  &#160; 
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
