<document>
	<date>2014-11-11</date>
        <title>[Test] The Evil Within, le survival horror revient au go&#251;t du jour</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>the evil within</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>survival horror</tag>
                <tag>shinji mikami</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Avec Alien Isolation, dans un genre un peu diff&#233;rent, dont on vous proposera notre test dans les prochains jours,  le survival horror est en pleine renaissance . Pour The Evil Within,  c'est carr&#233;ment Shinji Mikami, le cr&#233;ateur du genre avec la s&#233;rie des Resident Evil  qui revient aux affaires. Mais avec un tel nom aux commandes, Bethesda pouvait-il compter sur un hit assur&#233; ou juste sur un p&#233;tard mouill&#233; de plus ? 
                                                  Une chose est certaine, The Evil Within est gore, tr&#232;s gore peut-&#234;tre m&#234;me un peu trop gore (voir notre  preview ).  Entre le d&#233;coupage de corps fa&#231;on boucher et les autopsies cervicales, on peut se demander si Mikami n'est pas all&#233;  un peu trop loin dans le genre . Et je n'ai pas pu m'emp&#234;cher de penser &#224; toute cette mode des films d'horreurs gore pour adolescentes facilement impressionnables du genre "Saw" et compagnie. Peut-&#234;tre pas la meilleure r&#233;f&#233;rence pour le genre... 
 
 Un sc&#233;nario qui peine &#224; d&#233;coller. 
 On incarne Sebastian Castellanos, inspecteur de son &#233;tat, envoy&#233; avec deux coll&#232;gues  enqu&#234;ter sur une s&#233;rie de meurtres  dans l'asile de la ville. Sur place, c'est un v&#233;ritable massacre qu'ils d&#233;couvrent tandis que l'auteur, un inqui&#233;tant personnage &#224; capuche, semble inarr&#234;table. Mais les choses tournent vite tr&#232;s mal tandis que l'on essaye de s'enfuir de la ville &#224; moiti&#233; d&#233;truite. On progresse alors au sein d'environnements de plus en plus obscurs et inqui&#233;tants tandis que notre psych&#233; malade se permet des aller-retours dans un asile o&#249; seule une infirmi&#232;re attentive &#224; notre petite sant&#233; semble v&#233;ritablement s'inqui&#233;ter pour nous. 
 Ce sc&#233;nario n'est pas mauvais et se montre m&#234;me assez bien construit, se r&#233;servant quelques r&#233;f&#233;rences aux grands films japonais du genre. Mais  on a pourtant l'impression que cette histoire parfois un peu compliqu&#233;e &#224; suivre ne sert que de liant aux diff&#233;rents niveaux du jeu . Les choses s'am&#233;liorent un peu sur la fin mais globalement,  ce n'est pas pour l'&#233;criture assez commune que l'on jouera &#224; The Evil Within . 
 
 Visuellement, non plus, on ne restera pas coinc&#233;, bouche ouverte et bave aux l&#232;vres, devant ce qui nous est pr&#233;sent&#233;.  Le jeu se montre assez beau mais surtout assez inconstant. Il n'est pas rare de d&#233;couvrir au coin d'un d&#233;cor, une texture baveuse, indigne de la Next Gen ou tout simplement des textures charg&#233;es &#224; l'arrache et qui s'affiche avec un d&#233;lai.  Rien de critique pour le plaisir de jeu mais techniquement, on ne peut pas dire que ce jeu brille particuli&#232;rement. 
 Un v&#233;ritable mus&#233;e du survival horror. 
 C&#244;t&#233; gameplay, c'est d&#233;j&#224; mieux m&#234;me si les int&#233;gristes du survival horror regretteront malgr&#233; tout le c&#244;t&#233; trop action du titre (m&#234;me si on est loin des d&#233;rives modernes d'un Resident Evil). Comme dans tous les jeux du genre,  les munitions se font rares  et on doit r&#233;guli&#232;rement faire appel &#224;  nos capacit&#233;s d'infiltration  pour passer inaper&#231;u au milieu de toutes les abominations qui hantent les lieux. Il va donc falloir &#233;conomiser nos munitions et les r&#233;server &#224; des headshots bien pr&#233;cis tandis que  l'attaque au corps &#224; corps sera r&#233;serv&#233;e aux situations d&#233;sesp&#233;r&#233;es , vu qu'il faut assener plusieurs coups bien plac&#233;s pour abattre le plus faible des adversaires. 
 
 S'infiltrer dans le dos des ennemis pour leur enfoncer notre fid&#232;le poignard dans le cr&#226;ne reste donc la meilleure des approches.  A noter que globalement, ce titre vous encourage &#224; marcher car la course est bien souvent synonyme d'une mort atroce, soit parce que vous finirez par attirer l'attention de la moiti&#233; des monstres du niveau alors que votre endurance est limit&#233;e, soit parce que vous finirez le nez coinc&#233; dans  un des nombreux pi&#232;ges  parsemant les niveaux. Ces pi&#232;ges peuvent d'ailleurs &#234;tre utilis&#233;s &#224; votre avantage soit en les d&#233;samor&#231;ant et en r&#233;cup&#233;rant des munitions tr&#232;s puissantes, soit en les &#233;vitant soigneusement tout en attirant vos ennemis dedans. 
 Mais si on reste dans un jeu moiti&#233; infiltration, moiti&#233; survival,  on ne peut pas dire que le gameplay innove d'une quelconque mani&#232;re . On a plut&#244;t l'impression que Mikami s'est content&#233; de reprendre tout ce qu'il maitrisait d&#233;j&#224; bien,  ce qui transforme The Evil Within en une sorte de "Best Of" du survival horror japonais . Les fans adoreront, les autres se lasseront sans doute un peu vite. 
 
 Au cours de nos aventures, nous ramassons une sorte de gel&#233;e verte (franchement pas tr&#232;s rassurante) que notre gentille infirmi&#232;re pourra nous administrer sur une v&#233;ritable chaise de torture. Gr&#226;ce &#224; elle,  on verra nos capacit&#233;s &#233;voluer comme dans un RPG  : courir plus longtemps, frapper plus fort, transporter plus de munitions, etc. Pas toujours tr&#232;s en phase avec l'histoire, ces am&#233;liorations permettent surtout d'&#234;tre en mesure d'affronter les monstres de plus en pus puissants que l'on croise dans la bonne vingtaine d'heures que l'on mettra pour terminer notre aventure. 
 Artistiquement parlant, The Evil Within a de belles choses &#224; montrer avec des environnements plus flippants les uns que les autres et des monstres assez convaincants m&#234;me si pas forc&#233;ment toujours tr&#232;s originaux.  L'ambiance sonore et musicale est &#233;galement &#224; placer dans les points forts de ce titre, comme c'est souvent le cas dans les jeux d'infiltration modernes.  Mais quel dommage d'&#234;tre oblig&#233; de jouer en fran&#231;ais  puisque les voix anglaises ou japonaises ne sont tout simplement pas disponibles. Ceci dit, le doublage n'est pas mauvais mais en tant que bon int&#233;griste de la VO, le japonais manque quand m&#234;me un peu &#224; l'immersion. 
 Un dernier mot pour  les mini boss que l'on croisera dans certains niveaux et que l'on devra souvent affronter en faisant appel &#224; notre logique plut&#244;t qu'&#224; grand coups de fusils &#224; pompe , chose assez rare pour &#234;tre signal&#233;e. 
 
 Conclusion 
 The Evil Within  est un bon survival horror mais sans doute pas le titre qui relancera ce genre parfois un peu moribond. Plus infiltration que survival, plus gore que r&#233;ellement horrifique, ce jeu du ma&#238;tre du survival horror ne r&#233;ussit pas toujours &#224; convaincre m&#234;me s'il montre de belles qualit&#233;s pour le fan de ce genre de jeu ou tout simplement pour l'amateur de jeu un peu trop gore pour &#234;tre honn&#234;te : il se d&#233;fend bien dans son style tout en offrant un challenge relev&#233; mais jamais punitif &#224; outrance. 
 Ma Note : 7/10 
 The Evil Within est disponible sur PS3, PS4, Xbox 360, Xbox One et PC. 
 &#160; &#160;   
 &#160;                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
