<document>
	<date>2013-05-23</date>
        <title>[Test] The Walking Dead de Telltale, une aventure zombiesque de haut vol</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>the walking dead</tag>
                <tag>telltale</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>pc</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>xbox360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 The Walking Dead  d&#233;velopp&#233; par les studios TellTale Games est une adaptation du comics du m&#234;me nom sous la forme d'un  jeu d'aventure o&#249; nos choix vont &#234;tre les &#233;l&#233;ments d&#233;terminants de l'histoire. 
 Celle-ci ne reprend pas vraiment le comics d'origine, mais plut&#244;t son univers. 
 On incarne Lee Everett, un ancien professeur d'universit&#233;, condamn&#233; &#224; la prison pour une sombre affaire de meurtre. Sur la route, la voiture heurte quelqu'un provocant un accident.  C'est le d&#233;but du cauchemar : &#224; partir de cet instant, notre but va &#234;tre de survivre &#224; cette apocalypse zombie. 
 
 Or  cette survie va se faire via des d&#233;cisions douloureuses qui affecteront de mani&#232;re ind&#233;l&#233;bile votre aventure et vos relations avec les autres personnages. 
 En effet, The Walking Dead est un jeu d'aventure o&#249; il faudra r&#233;soudre quelques &#233;nigmes, mais celles-ci sont souvent assez faciles et servent surtout comme &#233;l&#233;ments d&#233;clencheurs &#224; nos choix.  
 Le vrai int&#233;r&#234;t du jeu est la construction de vos relations avec les personnages secondaires.  Ceux-ci r&#233;agissent en fonction de vos actions, de vos propos et de vos d&#233;cisions, une parole malheureuse quelques temps auparavant pouvant avoir des cons&#233;quences &#224; un moment critique, d'autant plus que  ces d&#233;cisions sont prises sous forme de QTE chronom&#233;tr&#233;s , recr&#233;ant ainsi l'ambiance survivaliste de cet univers qui d&#233;raille. 
 
 Tous les personnages sont travaill&#233;s et l 'on se prend &#224; vraiment s'attacher &#224; eux ou au contraire &#224; les d&#233;tester . On va donc naturellement prendre des d&#233;cisions en fonction de ses affinit&#233;s, cependant, en temps de fin du monde, il ne faut faire confiance &#224; personne : l'ami de la veille peut vous trahir &#224; tout instant. 
 Chaque d&#233;cision est humaine, cr&#233;dible et souvent cruelle  : on ne peut pas se permettre de rester neutre si l'on souhaite survivre ! 
 Le personnage de la petite Cl&#233;mentine est extr&#234;mement attachant et la relation qui se noue entre elle et nous est l'un des &#233;l&#233;ments forts du jeu  : la prot&#233;ger dans ce monde o&#249; seule compte la survie devient une vraie priorit&#233; et, personnellement, je me suis laiss&#233;e influencer par ce que j'imaginais &#234;tre sa r&#233;action pour certains choix. 
 
 Cependant, on a beau tenter de l'&#233;pargner, cela ne sera pas possible :  la survie devient vite prioritaire pour tous les personnages et pour nous &#233;galement, nous mettant face &#224; des dilemmes choquants qui sont devenues nos seules alternatives. 
 Le gameplay et les graphismes  ne sont pas r&#233;volutionnaires, cependant, ils parviennent &#224; merveille &#224; cr&#233;er cette ambiance fin du monde et le climat d'angoisse qui lui est li&#233;.  
 Ainsi,  le jeu repose sur un tr&#232;s grand nombre de QTE du fait des multiples d&#233;cisions &#224; prendre, mais cela ne se ressent pas  : ils s'int&#232;grent &#224; la dynamique du moment et semblent m&#234;me correspondre au temps qu'il nous aurait fallu pour r&#233;agir &#224; cette situation.&#160; 
 
 The Walking Dead est sorti &#224; l'origine en plusieurs chapitres, reprenant en quelque sorte le format s&#233;rie t&#233;l&#233; am&#233;ricain : il y a  5 &#233;pisodes qui s'ach&#232;vent sur des cliffhangers  et un bref teaser du contenu du prochain &#233;pisode. 
 L'&#233;dition Game of the year du jeu les reprend tous . J'y ai jou&#233; sur PS3 et j'ai not&#233; quelques lags &#224; la fin et au d&#233;but des chapitres : c'est un peu dommage car cela casse un peu l'ambiance. Si vous le pouvez, je vous conseille donc de le d&#233;couvrir sur PC, version sur laquelle Quantic n'a rencontr&#233; aucun soucis. 
 
 Conclusion 
 The Walking Dead de TellTale Games  est une exp&#233;rience vraiment sensationnelle.  
 Le sc&#233;nario nous plonge vraiment dans la peau du protagoniste dans un monde qui vacille, mettant en jeu notre humanit&#233; : les choix que nous faisons sont corn&#233;liens et brutaux, avec de vraies cons&#233;quences sur toute la dur&#233;e du jeu.  
 Les personnages ont des r&#233;actions vraies et l'on s'attache &#224; Cl&#233;mentine qui permet d'augmenter le facteur &#233;motion du jeu qui est pourtant d&#233;j&#224; fort ! 
 Je ne peux donc que recommander cet excellent jeu qui parvient &#224; nous &#233;mouvoir et nous faire fr&#233;mir dans le m&#234;me temps. 
 Ma note : 9/10 
 
 
 
 
        </text>
</document>
