<document>
	<date>2015-06-08</date>
        <title>[Test] The Witcher 3 : Wild Hunt, le sorceleur conclut sa trilogie avec brio</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>the witcher 3</tag>
                <tag>wild hunt</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>rpg</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 The Witcher 3 : Wild Hunt est un jeu qui &#233;tait tr&#232;s attendu par les fans de RPG occidentaux.  Il faut dire que les d&#233;veloppeurs polonais de CD Projekt avaient mis les petits plats dans les grands en faisant monter l&#8217;enthousiasmes des r&#244;listes avec des  d&#233;mos de plus en plus all&#233;chantes . Et  notre derni&#232;re preview juste avant la sortie du jeu &#233;tait tr&#232;s enthousiaste .  La version finale r&#233;ussit-elle &#224; se maintenir &#224; la hauteur de nos espoirs les plus fous ?  
                                                  The Witcher est une licence qui a connu  une &#233;volution int&#233;ressante . Un premier &#233;pisode r&#233;ussi mais pas inoubliable sorti uniquement sur PC,  un second &#233;pisode bien plus ambitieux  qui a connu une distribution plus large sur PC et Xbox 360 et maintenant  un troisi&#232;me &#233;pisode qui entend bien placer CD Projekt au m&#234;me niveau que les grands d&#233;veloppeurs du RPG occidental . Attention, Bioware, il y a des petits polonais qui vous rattrapent... Il s'agit donc d'une vraie Success Story pour  un studio dont la mentalit&#233; est &#224; contre-courant de celle des grands &#233;diteurs . Rappelons que CD Projekt se cache &#233;galement derri&#232;re  la plateforme GOG, qui se veut comme un &#233;quivalent de Steam sans DRM . Bref, leur r&#233;ussite est aussi la d&#233;monstration que l&#8217;on peut faire du jeu AAA en pensant d&#8217;abord &#224; la satisfaction du joueur avant de comptabiliser ce qu'on pourra lui soutirer de ses &#233;conomies.  Voil&#224; qui est tout b&#233;n&#233;fice pour nous autres, joueurs et joueuses du monde entier. 
 &#160; 
 Chez Couple of Pixels, en mati&#232;re de RPG occidental, il y a deux &#233;coles qui s&#8217;opposent  : D&#8217;un c&#244;t&#233; Aelya, fan de&#160; fantaisie classique pour qui Bioware a r&#233;ellement &#233;crit sa trilogie Dragon Age et Quantic (moi-m&#234;me) qui appr&#233;cie moyennement la fantaisie &#224; la "Seigneur des anneaux" et qui est  plus sensible &#224; la Dark Fantasy , celle qui fait mal et qui d&#233;prime pour des semaines, un peu comme celle mise en sc&#232;ne dans The Witcher. Bon accessoirement, je v&#233;n&#232;re quand m&#234;me aussi Bioware mais plut&#244;t pour la licence Mass Effect mais je ne suis plus dans le sujet, l&#224;. Bref, The Witcher, c&#8217;est un univers sombre et violent, un univers pour moi. 
 &#160; 
 Un univers sombre et r&#233;solument adulte. Pour ceux qui d&#233;barquent de Pluton ou qui nous lisent pour la premi&#232;re fois (si c&#8217;est le cas, mettez-vous &#224; l&#8217;aise, mes tests sont souvent tr&#232;s longs),  The Witcher est une s&#233;rie de jeux-vid&#233;o fortement inspir&#233;s des romans d'Andrzej Sapkowski , v&#233;ritable h&#233;ros de la Fantaisie en Pologne.  La qualit&#233; de ses romans est pour beaucoup dans la qualit&#233; sc&#233;naristique de la s&#233;rie de jeux-vid&#233;o Witcher mais &#224; l&#8217;inverse,  le succ&#232;s du jeu-vid&#233;o a donn&#233; une seconde vie aux romans.  Tout le monde est gagnant. The Witcher met en sc&#232;ne Geralt le sorceleur, un humain transform&#233; par l&#8217;entrainement et les concoctions magiques en &#234;tre sup&#233;rieur capable de faire appel &#224; la magie, &#224; un sixi&#232;me sens tr&#232;s d&#233;velopp&#233; et dont la mission dans la vie est de  s&#8217;occuper, souvent violemment, des monstres et autres d&#233;mons qui parcourent la Terre . Dans ce troisi&#232;me &#233;pisode, Geralt parcourt le monde &#224; la recherche de sa fille adoptive, la jeune sorceleuse Ciri. Mais il se retrouve vite au milieu d'embrouilles politiques entre les grands de ce monde tandis qu&#8217;un terrible mal menace l&#8217;existence de toute vie. 
 &#160;  
 The Witcher 3 est profond&#233;ment connect&#233; aux deux pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes qui forment un tout coh&#233;rent.  Il n&#8217;est pourtant  pas indispensable d&#8217;avoir jou&#233; aux pr&#233;c&#233;dents jeux  pour appr&#233;cier ce titre absolument incroyable. On ratera, certes, quelques r&#233;f&#233;rences au passage mais les d&#233;veloppeurs ont suffisamment pris les devants pour expliquer les &#233;v&#232;nements pr&#233;c&#233;dents que pour ne pas &#234;tre trop perdu. La plus grande qualit&#233; de Witcher 3, c&#8217;est de mettre en sc&#232;ne avec brio un monde coh&#233;rent.  Le monde de Witcher est noir, tendance grosse d&#233;prime m&#234;me. Les empires se d&#233;chirent, les guerres sont permanentes, la mis&#232;re est omnipr&#233;sente et les petits de ce monde ont peu de chance de faire de vieux os. Et pour ne rien aider, ce monde  d&#233;borde de monstres en tout genre , de d&#233;mons vivants sur terre, bref, c&#8217;est la f&#234;te. 
 
 Ainsi,  cet univers est profond&#233;ment adulte, violent, sexualis&#233; &#224; outrance  et en tant que sorceleur, autant vous dire que l&#8217; on jouera un r&#244;le de premier plan . Mais plus encore que la qualit&#233; de l&#8217;univers pr&#233;sent&#233;,  c&#8217;est sa mise en sc&#232;ne qui force le respect . Les cut-sc&#232;nes sont nombreuses et magnifiquement r&#233;alis&#233;es avec des personnages plus vrais que nature, des doublages dignes du cin&#233;ma (m&#234;me en fran&#231;ais, ce qui est assez rare pour le signaler) et qui, m&#234;me si elles sont parfois un peu trop verbeuses, nous plongent v&#233;ritablement dans le monde du sorceleur. M&#234;me constatation concernant  le fameux monde ouvert  mis en avant dans tous les trailers. On sent v&#233;ritablement une  coupure nette avec Witcher 2 dont l&#8217;univers, aussi r&#233;ussi &#233;tait-il, restait capitonn&#233; de murs invisibles . Dans Witcher 3, on d&#233;couvre un univers totalement accessible que l&#8217;on est libre de parcourir comme on l&#8217;entend. Il est tellement grand qu&#8217;il ferait presque peur au novice du genre mais r&#233;ussit l&#8217;exploit de garder  une vraie coh&#233;rence sc&#233;naristique . Ainsi, quel que soit l&#8217;ordre dans lequel on enchaine les qu&#234;tes secondaires, la suite du sc&#233;nario garde sa logique et retient nos actes pass&#233;s.  
 &#160; 
 Si la qu&#234;te principale est d&#233;j&#224; gigantesque (environ 40 heures en ligne droite) et sc&#233;naristiquement proche de la perfection, les qu&#234;tes secondaires sont quasiment du m&#234;me niveau.  Ici, pas de qu&#234;tes FedEx ou de simple remplissage. Chacun de nos actes a des cons&#233;quences et vu l&#8217;univers tr&#232;s noir du jeu, vous pouvez vous imaginer que  ces cons&#233;quences sont souvent peu joyeuses . Que vous incarniez un Geralt sanguinaire et sans piti&#233; ou plus pacifique, sachez que vous aurez du sang sur les mains et des morts sur la conscience car cet univers est sans piti&#233;.  Bisounours-Land, ce n&#8217;est pas ici. Plus encore que son excellent sc&#233;nario, c&#8217;est la qualit&#233; de ses personnages qui donne tout son int&#233;r&#234;t au jeu.  Geralt est, ici, juste &#233;norme de badassitude tandis que ses amies Yennefer, Triss ou Ciri d&#233;montrent que  m&#234;me dans un monde d&#8217;hommes, il faut compter avec les femmes . 
 L&#8217;univers cr&#233;&#233; par CD Projekt d&#233;passe bon nombre de RPG's en monde ouvert et se pose d&#8217;embl&#233;e comme une r&#233;f&#233;rence en la mati&#232;re digne d&#8217;un Rockstar, dans un genre diff&#233;rent. 
 &#160; 
 Un gameplay qui &#233;volue doucement&#8230; mais s&#251;rement Le gameplay d&#8217;action RPG de la licence &#233;volue &#233;galement sensiblement dans cet &#233;pisode.  Ainsi, monde ouvert oblige, l&#8217;exploration prend de l&#8217;importance et on ne compte pas les qu&#234;tes surprises qui vous attendent si vous sortez un peu des chemins battus. Les "chasses au tr&#233;sor" constituent &#233;galement un moyen &#233;l&#233;gant d&#8217;encourager les joueurs &#224; explorer le monde et &#224; ne pas traverser le jeu en ligne droite. En bonus, notons que  Geralt peut maintenant sauter , ce qui apporte un vrai plus lors des d&#233;placements.  L&#8217;&#233;poque o&#249; l&#8217;invincible sorceleur &#233;tait coinc&#233; par un caillou est derri&#232;re nous. Les combats restent fortement centr&#233;s sur des affrontements &#224; l&#8217;&#233;p&#233;e (une en acier pour les humains, une en argent pour les monstres) bien plus dynamiques qu&#8217;avant et qui misent beaucoup sur les esquives et les contre-attaques.  Les combats font ainsi r&#233;guli&#232;rement penser &#224; la s&#233;rie des Batman Arkham avec des &#233;p&#233;es et beaucoup, beaucoup plus de violence. Geralt n&#8217;est pas un enfant de coeur et  on ne comptera pas les d&#233;capitations, les membres tranch&#233;s nets et autres ex&#233;cutions sommaires.  Le monde du sorceleur est sans piti&#233;. 
 &#160; 
 A ce sujet, on sent que CD Projekt a &#233;t&#233; un peu &#233;chaud&#233; par l&#8217;&#233;quilibrage tr&#232;s relatif de la difficult&#233; de Witcher 2 et cette fois,  le mode de difficult&#233; normal se montre assez abordable . Les amateurs de d&#233;fis ont donc int&#233;r&#234;t &#224; activer les difficult&#233;s sup&#233;rieures pour retrouver l&#8217;ambiance des pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes.  La magie n&#8217;est pas vraiment au c&#339;ur de cet univers.  Il y a bien s&#251;r des sorci&#232;res comme la belle brune Yennefer ou la rousse flamboyante Triss mais  Geralt dispose de capacit&#233;s magiques plut&#244;t limit&#233;es . N&#233;anmoins, il peut toujours lancer les 5 signes d&#233;j&#224; disponibles dans les pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes. Ceux-ci me sont apparus un peu plus efficaces que par le pass&#233; mais  je dois avouer ne pas &#234;tre un grand fan de la magie dans cet univers . 
 &#160; 
 En bon bourrin sanguinaire, je pr&#233;f&#232;re un bon coup d&#8217;&#233;p&#233;e dans la face de mon ennemi qu&#8217;une boule de feu.  Les signes magiques restent quand m&#234;me indispensables pour s&#8217;en sortir dans les combats un peu tendus et m&#234;me le plus bourrin des guerriers ne devra pas oublier de d&#233;velopper un peu ses capacit&#233;s magiques. Enfin l&#8217;alchimie qui &#233;tait auparavant un art subtil et complexe a &#233;t&#233; fortement simplifi&#233;e.  Il est donc plus facile de pr&#233;parer une potion et on peut l&#8217;utiliser m&#234;me en plein combat. Revers de la m&#233;daille, les effets des potions sont moins extr&#234;mes et ne permettront plus de sauver une situation d&#233;sesp&#233;r&#233;e.  The Witcher 3 rentre un peu dans le rang pour cet aspect de son gameplay. Techniquement, Witcher 3 se montre tr&#232;s impressionnant.  Particuli&#232;rement quand on compare les versions PC et consoles.  Bien entendu, le PC reste plus beau, plus abouti mais la qualit&#233; de ce jeu sur PS4 ou Xbox One force le respect  et on ne peut vraiment pas dire que les consoleux passeront &#224; c&#244;t&#233; de quelque chose par rapport &#224; leurs amis Pcistes. 
 
 Ainsi sur PS4 (la principale version test&#233;e), la distance de vue et la finesse de l&#8217;affichage font de Witcher 3 le plus beau jeu en monde ouvert disponible sur la console de Sony.  Les effets de jour/nuit et les conditions climatiques changeantes sont tout simplement impressionnants et  contribuent grandement &#224; l&#8217;ambiance g&#233;n&#233;rale du jeu .  
 Au rayon fluidit&#233;, Witcher 3 assure quasi en permanence le 30 images/seconde, ce qui est v&#233;ritablement un exploit quand on voit ce qui est affich&#233; &#224; l&#8217;&#233;cran.  A noter que le jeu se montre aussi d&#8217;une stabilit&#233; &#233;tonnante. Pas un seul plantage pendant mes dizaines d&#8217;heures de jeu. On est bien loin des pr&#233;sentations de 2013-2014 qui plantaient deux fois par heure. 
 &#160; 
 Conclusion Mon test de  The Witcher 3 : Wild Hunt  est une accumulation de superlatifs et ce jeu le m&#233;rite amplement. Techniquement &#224; la pointe de que l&#8217;on peut produire sur cette g&#233;n&#233;ration de consoles, mettant en sc&#232;ne des personnages incroyablement charismatiques au service d&#8217;un sc&#233;nario sombre, intelligent et tout sauf manich&#233;en, ce jeu a toutes les qualit&#233;s qu&#8217;un amateur de bons RPG's peut esp&#233;rer.  En plus, son gameplay assez classique d&#8217;action RPG est parfaitement au point et offre des possibilit&#233;s presque sans limites pour tout amateur de bon jeu-vid&#233;o. Rajoutez &#224; cela un monde ouvert gigantesque, coh&#233;rent, d&#233;bordant de vie, et bien souvent de mort, qui r&#233;ussit l&#8217;exploit de proposer un univers unique que l&#8217;on se plait &#224; d&#233;couvrir et &#224; red&#233;couvrir (un peu &#224; l&#8217;image d&#8217;une production Rockstar) et vous avez entre les mains ce qui sera probablement le jeu de l&#8217;ann&#233;e.  Il y a encore de beaux pr&#233;tendants &#224; venir dans les prochains mois mais le titre de CD Projekt est le premier en 4 ans d&#8217;activit&#233; de Couple of Pixels pour lequel j&#8217;ai h&#233;sit&#233; de mettre un 10/10... Mais comme vous le savez, la perfection n&#8217;existe pas. N&#233;anmoins, The Witcher 3 place la barre tr&#232;s haute dans le genre du RPG mais aussi dans le domaine du jeu-vid&#233;o tout court.  
 Nous avons entre les mains un chef d&#8217;&#339;uvre, n&#8217;h&#233;sitez plus, jouez &#224; The Witcher 3. Ma Note : 9,5/10 The Witcher 3 : Wild Hunt est disponible sur PS4, Xbox One et PC. A noter encore que les d&#233;veloppeurs proposeront  16 DLC gratuits  pour tout le monde d&#8217;ici fin Juillet et que des DLC payants couvrant une trentaine d&#8217;heures de jeu suppl&#233;mentaires sont disponibles sous la forme d&#8217;un season&#8217;s pass. 
 &#160;   
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
