<document>
	<date>2012-11-10</date>
        <title>[Test] XCOM Ennemy Unknown : les aliens aussi aiment la strat&#233;gie</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>xcom</tag>
                <tag>2k games</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>xcom enemy unknown</tag>
                <tag>strat&#233;gie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Petite, mon p&#232;re poss&#233;dait un PC sur lequel je jouais d&#233;j&#224; aux diff&#233;rents jeux qu'il achetait. J'ai ainsi connu Dune II, Sim City, Warcraft II et plein d'autres dont un certain  UFO ... Celui-ci &#233;tait  un jeu strat&#233;gique au tour par tour o&#249; l'on incarnait des soldats d&#233;fendant la terre contre des extraterrestres.  Outre un gameplay vraiment sympa, j'adorais la possibilit&#233; de renommer nos soldats. J'ai ainsi recr&#233;&#233; toute ma famille et chaque mort &#233;tait un v&#233;ritable d&#233;chirement ! 
 Or aujourd'hui,  les studios Firaxis nous font un remake de ce jeu culte  ! Je suis toute &#233;moustill&#233;e^^ Mais est-il &#224; la hauteur de son illustre anc&#234;tre ? C'est ce que je vais t&#226;cher de d&#233;couvrir. 
 L'histoire reste sensiblement la m&#234;me qu'auparavant.  La terre est attaqu&#233;e par des extraterrestres dont l'on ignore les motivations.  A la t&#234;te d'une organisation sp&#233;ciale financ&#233;e par de nombreux pays, il va falloir faire face &#224; cette menace. 
 G&#233;rer sa base et ses soldats, toute une aventure 
 
 Notre base qui ressemble &#224; une fourmili&#232;re doit &#234;tre am&#233;nag&#233;e pour r&#233;pondre &#224; nos besoins , il faut recruter des scientifiques, des ing&#233;nieurs, choisir les recherches &#224; effectuer, les objets &#224; construire, &#224; am&#233;liorer, surveiller l'activit&#233; extraterrestre, g&#233;rer le budget, s'occuper de ses soldats... 
 Notre base est unique : il faudra creuser en profondeur pour la d&#233;velopper et lui ajouter de nouveaux b&#226;timents dont certains donnent des bonus si ils sont &#224; proximit&#233; d'un m&#234;me b&#226;timent.&#160; 
 Bref, il faut  savoir faire des choix qui influenceront fortement votre partie.  Ainsi, je n'ai pas cr&#233;&#233; assez de satellites, ce qui fait que je ne recevais pas assez d'argent des diff&#233;rents pays membres du conseil avec comme r&#233;sultat le fait que je ne pouvais pas en construire d'autres ou fabriquer tels ou tels objets... Cercle vicieux ! 
 
 D'ailleurs, ces satellites, en plus de rapporter de l'argent, permettent de mieux  surveiller les attaques extraterrestres depuis notre salle de commandement.  On peut ainsi envoyer des avions pour les d&#233;truire. Si l'on y parvient, on peut aller sur le site du crash r&#233;cup&#233;rer des mat&#233;riaux &#224; &#233;tudier ou servant &#224; construire diff&#233;rents objets (mais il faudra malgr&#233; tout faire face aux aliens rescap&#233;s), tandis que si l'on &#233;choue, une ville se fera attaquer. 
 Mais revenons &#224; la  gestion des soldats  durant cette phase. Il faut les recruter et au fur et &#224; mesure qu'ils participent &#224; des missions, ils vont monter en niveau et se sp&#233;cialiser. 
 Ainsi, tous les soldats commencent en tant que soldat de base mais une fois leur premi&#232;re promotion atteinte,  le jeu va d&#233;cider qu'elle sera leur sp&#233;cialit&#233; : grenadier, sniper, commando ou sapeur.  Ensuite, chaque promotion vous demandera de choisir entre deux "pouvoirs" : l&#224; encore, il faudra faire des choix douloureux^^ 
 
 On retrouve avec joie  la possibilit&#233; de renommer chaque soldat, et dans ce remake, on peut m&#234;me choisir la t&#234;te, coupe de cheveux, la couleur de la peau  : de quoi recr&#233;er fid&#232;lement votre Tata Gislaine qui fera un tr&#232;s bon grenadier ;-) 
  Petit b&#233;mol : on ne peut pas changer la nationalit&#233; ou encore tourner son personnage. R&#233;sultat : impossible de voir la diff&#233;rence entre les diff&#233;rentes coupes de cheveux. Autre d&#233;tail qui m'a moyennement plu : la possibilit&#233; de renommer/customiser graphiquement un m&#234;me personnage autant de fois que l'on veut : cela peut cr&#233;er des abus et rendre la mort de Tata Gislaine moins dramatique car on peut la recr&#233;er directement sur un autre perso "haut niveau". 
 Le combat au tour par tour, la strat&#233;gie puissance 10 
 
 Elle se produit lorsque les aliens attaquent un pays ou que l'on intercepte et abat l'un de leurs vaisseaux. Avant de commencer,  on choisit les soldats et on les &#233;quipe en fonction . 
 A noter que  la gestion de l'&#233;quipement n'est vraiment pas bien faite  : si un soldat non enr&#244;l&#233; dans l'&#233;quipe porte votre tout dernier fusil plasmique qui fait bien mal, il en reste &#233;quip&#233;. Il va falloir retirer un soldat de votre escadrille, mettre ce soldat, le d&#233;s&#233;quiper du fusil, le retirer du peloton, reprendre l'autre soldat et enfin l'&#233;quiper de ce satan&#233; fusil... Un peu tarabiscot&#233; et surtout on a vite fait de perdre le fil de qui &#224; quoi comme &#233;quipement : il faut presque faire des fiches sur le c&#244;t&#233; pour savoir qui porte quoi... 
 Une fois, votre &#233;quipe (enfin) pr&#234;te, la mission peut commencer. On vous d&#233;barque dans une zone qu'il va falloir explorer. La plupart du temps, l'objectif principal sera de tuer ou de capturer tous les aliens de la carte, m&#234;me si certaines missions vous demanderont de faire de l'escorte de VIP ou de sauver des civils. 
 
 Vos soldats doivent se d&#233;placer sur cette carte et se positionner de la fa&#231;on la plus strat&#233;gique possible.  Chaque soldat a deux actions par tour ou une grosse qui compte pour deux , genre le tir de lance-roquette. Suivant sa classe, il d&#233;bloque aussi quelques comp&#233;tences sp&#233;ciales bien utiles.  Apr&#232;s, libre &#224; vous de les utiliser &#224; bon ou mauvais escient. Allez-vous avancer le plus possible (les 2 actions utilis&#233;es pour se d&#233;placer : ce n'est souvent pas une bonne id&#233;e ;-)) ou vous positionnez pour tirer sur un ennemi ? 
 Ceux-ci se divisent en diff&#233;rents types et deviennent de plus en plus coriaces, se d&#233;pla&#231;ant de fa&#231;on assez intelligente.  Les affronter n'est pas une sin&#233;cure et pour peu que l'on se soit montr&#233; un tant soit peu t&#233;m&#233;raire, c'est la mort assur&#233;e  ! Il est rageant de voir son soldat ayant atteint le niveau maximum se faire tuer car il &#233;tait &#224; d&#233;couvert de ces aliens arrivant par la droite ! Je dois avouer avoir fait quelques "rage-quit"^^ Il faut vraiment avancer avec prudence et  bien r&#233;fl&#233;chir &#224; sa strat&#233;gie  qui peut se voir compl&#232;tement remise en cause par l'apparition d'aliens &#224; un endroit inattendu : la r&#233;activit&#233; s'impose alors ;-)&#160; 
 
 Lors de ces phases de combats, les rencontres, ou plut&#244;t altercations, avec les aliens se produisent assez vite : il n'est pas n&#233;cessaire de beaucoup avancer sur la carte pour tomber sur un groupe qui va alors se positionner pour vous mener la vie dure, allant parfois jusqu'&#224; d&#233;truire les abris de vos soldats. 
 En parlant du  positionnement, celui-ci va en partie d&#233;terminer votre pourcentage de chance de toucher un ennemi.  J'avoue avoir parfois du mal &#224; comprendre comment cela est calcul&#233; : parfois, &#224; c&#244;t&#233; de l'ennemi et sur&#233;lev&#233;, on a un magnifique 3%... Ce qui est d'autant plus rageant que m&#234;me avec 80%, je rate une fois sur deux (je suis malchanceuse que voulez-vous : dans les MMO, je perds toujours aux jets de d&#233;s ;-)). 
 Le mode Multijoueur quant &#224; lui reprend uniquement la phase de combat, toujours au tour par tour.  Chaque joueur va s&#233;lectionner quel soldat il veut prendre (cela peut &#234;tre des aliens, des humains ou un m&#233;lange des deux), sachant que chaque unit&#233; vaut un certain nombre de points. C'est sympa, m&#234;me si j'aurais bien aim&#233; avoir la possibilit&#233; de jouer en co-op &#233;galement^^ 
 
 Conclusion 
 XCOM Ennemy Unknown  est un excellent remake, reprenant les &#233;l&#233;ments principaux du jeu original tout en les modernisant, mais en plus, c'est &#233;galement un tr&#232;s bon jeu ! 
 La partie gestion demande une vraie r&#233;flexion et d&#233;velopper de fa&#231;on optimale sa base n'est pas &#233;vident. Les phases de combat sont quant &#224; elles strat&#233;giques &#224; souhait et ne souffre pas du tout du tour par tour, au contraire, on ressent une v&#233;ritable angoisse &#224; chaque mouvement. 
 Dommage quand m&#234;me que les d&#233;veloppeurs aient fait autant de choix ergonomiques un peu &#233;tranges qui compliquent la vie du joueur pour pas grand chose. Le gameplay sera &#233;galement peut-&#234;tre un peu trop old-school pour ceux qui n'ont pas connu la s&#233;rie d'origine. 
 Mais pour ma part, j'aime beaucoup XCOM Ennemy Unknown ! 
 Ma note : 8/10.&#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
