<document>
	<date>2011-11-04</date>
        <title>Uncharted 3 , un event tout feu tout flamme</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>uncharted</tag>
                <tag>uncharted 3</tag>
                <tag>event</tag>
                <tag>sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Ce mercredi sortait officiellement Uncharted 3 (m&#234;me si celui-ci &#233;tait d&#233;j&#224; disponible dans tous les magasins depuis quelques jours d&#233;j&#224;) et nous &#233;tions invit&#233;s par Sony &#224; la soir&#233;e de lancement de ce titre tr&#232;s attendu. 
 Au programme, une ambiance b&#233;douin puisque la salle (qui &#233;tait &#224; 2 pas de chez nous pour une fois) avait &#233;t&#233; tr&#232;s joliment d&#233;cor&#233;e dans ce style : poufs marocains, narguil&#233;s, plateaux en m&#233;tal dor&#233;... Bref, on se serait cru dans un campement b&#233;douin ! 
 &#160; &#160;  
 
 Une tente &#224; l'ext&#233;rieur accueillait &#233;galement les plus courageux et surtout les moins frileux (Sony avait pr&#233;vu des lampes chauffantes qui rendaient assez bien : une flamme passait dans un tube de verre et r&#233;chauffait ainsi l'atmosph&#232;re autour). 
 Quant aux h&#244;tesses d'accueil, elles &#233;taient toutes habill&#233;es &#224; la Nathan Drake et avouez que l'accueil &#233;tait charmant... 
 &#160; &#160;  
 Bien entendu, le jeu &#233;tait jouable sur quelques consoles mais l'objectif de la soir&#233;e n'&#233;tait clairement pas de pr&#233;senter le jeu mais plut&#244;t de rassembler la presse pour un &#233;v&#233;nement festif. De toute fa&#231;on, nous avions d&#233;j&#224; pu nous essayer au multi lors d'un  event presse il y a quelques semaines. 
 Ainsi apr&#232;s avoir bien bu et d&#233;valis&#233; les hors d'oeuvre, nous attendions la petite animation pr&#233;vue sur la sc&#232;ne avec impatience. Les managers Sony Belgium et Nederland se sont ainsi succ&#233;d&#233;s en N&#233;erlandais et en Fran&#231;ais pour le petit speech marketing de circonstance en insistant sur les d&#233;j&#224; excellentes ventes du b&#233;b&#233; de Naughty Dog. Ils nous ont ensuite pr&#233;sent&#233; le magazine (malheureusement destin&#233; &#224; la Hollande et &#224; la Flandre)  Drake , inspir&#233; de Nathan et qui se veut un reflet de la culture de l'aventure. Moi, je n'en ai retenu que les photos de pin up &#224; l'int&#233;rieur du magazine que je n'ai pas pris en photo pour vous laisser imaginer... L&#224;,  Aelya  me regarde d'un air m&#233;chant... Donc passons &#224; la suite... 
 &#160; &#160;  
 Et c'est l&#224; que le feu est entr&#233; en sc&#232;ne puisque Sony a sorti de sa manche l'immanquable danseuse du ventre, et ignifug&#233;e en plus comme vous pouvez le voir sur les quelques photos et vid&#233;os ci-dessous. 
 &#160;  
 &#160;  
 &#160;  
 &#160;  
 
 J'en profite pour saluer au passage les nombreux bloggeurs crois&#233;s au cours de la soir&#233;e. Impossible de citer tout le monde au risque d'en oublier certains mais un petit coucou &#224;  GameForceOne ,  Geekbox ,  Bababaloo ,  Voltxs ,  2ndimpact ,  le geek moderne  et  Valentin de la semaine du jeu vid&#233;o .Il faut d'ailleurs saluer Sony car il est tr&#232;s rare de voir un event attirer autant les bloggeurs et la presse, signe que ce jeu &#233;tait vraiment tr&#232;s attendu. 
 Petite cerise sur le g&#226;teau, nous sommes tous repartis avec un magazine Drake (que je traduirai &#224; Aelya), un sac et un T-shirt Uncharted 3 qui rejoindront notre collection de goodies. 
 
 Encore merci &#224; Sony pour une soir&#233;e sympathique qui aura rassembl&#233; tout ce que la Belgique compte de journalistes et bloggeurs jeu-vid&#233;o. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
