<document>
	<date>2015-09-14</date>
        <title>[Concours] Gagnez 5 jeux Mad Max sur PS4, Xbox One et PC</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>mad max</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>cadeaux</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  
 Un  nouveau concours  pour vous cette semaine et on va faire dans le post apocalyptique puisque  c'est le nouveau jeu de Warner Games, Mad Max, que nous vous proposons de remporter... 
                                                                                                  Mad Max est un personnage qui revient &#224; la mode.  Apr&#232;s avoir lanc&#233; la carri&#232;re de Mel Gibson il y a maintenant bien longtemps, nous avons pu profiter d' un excellent reboot au cin&#233;ma cette ann&#233;e . Et c'est au tour des joueurs de profiter du beau Max avec ce jeu en monde ouvert que  nous avions plut&#244;t bien appr&#233;ci&#233; au moment de  notre preview . Notre test est en cours de r&#233;daction, donc vous saurez bient&#244;t ce que l'on pense de cette adaptation de Mad Max en jeu vid&#233;o. 
 5 jeux Mad Max sont &#224; gagner : 2 jeux sur PS4, 2 jeux sur Xbox One et 1 jeu sur PC. 
 Pour tenter votre chance et participer &#224; notre tirage au sort pour  gagner l'un de ces 5 jeux Mad Max , il y a  4 m&#233;thodes de participation  comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous en r&#233;pondant &#224; la question suivante pour confirmer votre participation. 
 Mad Max est un classique du d&#233;but des ann&#233;es 80 au cin&#233;ma mais a connu&#160; un excellent reboot en d&#233;but d'ann&#233;e. Pr&#233;f&#233;rez-vous le Max old school de Mel Gibson ou le Max moderne de Tom Hardy et pourquoi ? 
 2. Facebook Retrouvez la news du concours dans la timeline de  notre page Facebook , aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire en indiquant bien si vous jouez pour PS4, Xbox One ou PC afin de confirmer votre participation . 
 Vous pouvez aussi simplement utiliser le module ci-dessous : 
 
 &#160; 
 // &amp;lt;![CDATA[
(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = "//connect.facebook.net/fr_FR/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v2.3";  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));
// ]]&amp;gt; 
 
 
 
 [Concours] Gagnez 5 jeux Mad Max sur PS4, Xbox One et PC : http://www.coupleofpixels.be/archive/2015/09/12/concours-gagnez-5-jeux-mad-max-sur-ps4-xbox-one-et-pc.html 
Posted by  Couple of Pixels  on&#160; lundi 14 septembre 2015 
 
 
 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez  le ou les message(s) suivant(s)  : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un jeu Mad Max sur PS4 : http://t.co/GeipT7UMGe 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un jeu Mad Max sur Xbox One : http://t.co/GeipT7UMGe 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un jeu Mad Max sur PC : http://t.co/GeipT7UMGe 
 ou vous pouvez directement nous suivre et retweeter le(s) message(s) gr&#226;ce au module ci-dessous : 
 
 
 Follow  @CoupleofPixels  et RT pour gagner un jeu Mad Max sur PS4 :  http://t.co/GeipT7UMGe 
&#8212; Couple of Pixels (@CoupleofPixels)  14 Septembre 2015 
 
 
 
 Follow  @CoupleofPixels  et RT pour gagner un jeu Mad Max sur Xbox One :  http://t.co/GeipT7UMGe 
&#8212; Couple of Pixels (@CoupleofPixels)  14 Septembre 2015 
 
 
 
 Follow  @CoupleofPixels  et RT pour gagner un jeu Mad Max sur PC :  http://t.co/GeipT7UMGe 
&#8212; Couple of Pixels (@CoupleofPixels)  14 Septembre 2015 
 
 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 4. Google+ Vous pouvez &#233;galement  participer via votre compte Google+ . Faites simplement un +1 et laissez un commentaire  en indiquant bien si vous jouez pour PS4, Xbox One ou PC dans le module ci-dessous : 
 
 &#160; 
 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les quatre modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est r&#233;serv&#233; &#224; la Belgique et &#224; la France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 11 Octobre 2015. 
 Bonne chance &#224; toutes et tous  ! 
 
 
  Grand rectangle concours    
 // &amp;lt;![CDATA[
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
// ]]&amp;gt; 
                                                  
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
