<document>
	<date>2012-04-14</date>
        <title>[Concours] Gagnez 5 jeux Soul Calibur V dont un Collector et des goodies</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>soul calibur 5</tag>
                <tag>soul calibur v</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>collector</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Apr&#232;s notre longue s&#233;rie de concours anniversaire (dont nous essayons de rattraper le retard dans les r&#233;sultats), nous reprenons notre rythme habituel de concours en fonction de ce que nos partenaires nous proposent. 
 
 Et on reprend avec un premier concours bien rempli puisque ce n'est pas moins de  5 &#233;ditions de Soul Calibur V ainsi que 2 lots de goodies offerts par Namco Bandai  que nous vous proposons de remporter. Et cerise sur le g&#226;teau, il y a m&#234;me un collector dans le lot. 
 Voici donc les lots en jeu :  
 1/ Une &#233;dition Collector de Soul Calibur V pour Xbox 360 . Pour le contenu, nous vous renvoyons au  d&#233;ballage de notre &#233;dition Collector PS3 . 
 &#160;  
 2/ Deux &#233;ditions standards de Soul Calibur V pour Xbox 360 
 3/ Deux &#233;ditions standards de Soul Calibur V pour PS3 
 4/ Un lot de goodies Soul Calibur V reprenant un sac, un jeu de cartes et un T-shirt 
 
 5/ Un lot de goodies Soul Calibur V reprenant une coque Iphone 4G/4GS et un T-shirt 
 
 Pour participer au tirage au sort , trois modes de participation, comme d'habitude... 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation  en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 "Quel personnage de Soul Calibur V trouvez-vous le plus sexy et pourquoi ?" 
 Indice  : vous pouvez trouver  une pr&#233;sentation des persos sur le site officiel . 
 N'oubliez pas d'indiquer &#233;galement si vous jouez pour une version Xbox360, PS3 ou pour les deux.  
 Tout le monde aura une chance de gagner les goodies. 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook ,  partagez-l&#224;, aimez-l&#224;   et  laissez un commentaire en indiquant votre console de pr&#233;f&#233;rence. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez l'un des deux messages suivants :  
 Xbox360 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner Soul Calibur V (dont une &#233;dition collector) pour Xbox 360 et des goodies : http://t.co/4qS6QsE6 
 PS3 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner Soul Calibur V pour PS3 et des goodies : http://t.co/4qS6QsE6 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation.   Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche 29 Avril 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
