<document>
	<date>2012-12-12</date>
        <title>Wii U : Nos premi&#232;res impressions sur la nouvelle console Nintendo et sur Nintendo Land</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>wii u</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>impression</tag>
                <tag>nintendo land</tag>
                <tag>nintendo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Wii U</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Le lancement d'une nouvelle console est toujours excitant  : on se demande ce qu'elle vaut, si on va l'acheter, quels jeux l'accompagneront, si elle aura du succ&#232;s... 
 Autant de questions qui sont d'autant plus vraies lorsque  la derni&#232;re console de l'&#233;diteur a connu un immense succ&#232;s et a r&#233;ussi &#224; amener le grand public &#224; s'int&#233;resser au jeu vid&#233;o. Car c'est ce qu'a r&#233;ussi Nintendo avec la Wii.  Ils veulent donc tenter de r&#233;it&#233;rer cette performance. 
 Cependant, lors de la pr&#233;sentation de  la WiiU accompagn&#233;e de son Gamepad,  cette fameuse nouvelle console n'a recueilli qu'un accueil mitig&#233; : les possibilit&#233;s offertes par le gamepad ont l'air int&#233;ressantes mais l'on reste encore dans l'expectative, se demandant comment il va &#234;tre r&#233;ellement exploit&#233; par les diff&#233;rents &#233;diteurs du monde du jeu vid&#233;o. 
 Mais, maintenant,  la  WiiU est sortie  et peut (doit) faire ses preuves. 
 La premi&#232;re chose de positif en voyant la WiiU est qu'elle poss&#232;de une prise HDMI, ce qui implique des  graphismes HD , ce qui faisait bien d&#233;faut &#224; la Wii. 
 Mais int&#233;ressons-nous au  Gamepad, la grande nouveaut&#233; de cette console.&#160; 
 
 Sa taille est assez impressionnante  et apr&#232;s plusieurs heures de jeu, j'avoue avoir commenc&#233; &#224;  sentir son poids .&#160; 
 A noter,  qu'il se d&#233;charge apr&#232;s environ 3 heures, 3 heures trente de jeu  : cela peut &#234;tre &#233;nervant si l'on veut faire de longues s&#233;ances de jeu. 
 Son &#233;cran est d'assez bonne qualit&#233;  m&#234;me si sa r&#233;solution ne vaut pas celle d'une PS Vita.  Le reste du Gamepad est en plastique ce qui lui donne une apparence assez cheap  : il faut voir comment il r&#233;sistera au temps ou aux enfants. Quand on a sorti le n&#244;tre de la bo&#238;te, on a eu un peu peur car en le bougeant un peu, on entend un bruit comme si une petite pi&#232;ce se baladait &#224; l'int&#233;rieur, mais il fonctionne correctement et l'on croise les doigts pour que cela continue ! 
 Le jeu accompagnant ce lancement est ind&#233;niablement  Nintendo Land . En effet, il permet de  montrer quelques possibilit&#233;s de gameplay apport&#233;es par la WiiU. 
 &#160; 
 Nintendo Land  se pr&#233;sente sous la forme d 'un parc d'attractions o&#249; chacune d'entre elles est un jeu . Certains se jouent seul tandis que d'autres ne prennent de l'int&#233;r&#234;t que lorsque l'on est plusieurs. 
 Avec son Mii, on explore donc ce parc au demeurant assez simple : il fait un peu penser au cadran du zodiaque dans le sens o&#249; il s'agit d' un cercle bord&#233; par les douze attractions . En son centre, se dresse une grande tour.  Au d&#233;but du jeu, la place est vide mais au fur et &#224; mesure que l'on participe aux attractions,  elle se peuple de Mii  (qui parlent via des bulles) et  d'objets que l'on peut gagner au pachinko de la tour centrale  gr&#226;ce aux pi&#232;ces r&#233;colt&#233;es en jouant. Il y a donc ici un petit c&#244;t&#233; collection^^ 
 Les jeux purement solo  se comptent au nombre de six. 
 Octopus Dance   est un jeu de rythme  o&#249; il faut reproduire les mouvements de l'animateur sur l'&#233;cran. Comme celui-ci se retourne parfois,  le regard doit alterner entre l'&#233;cran du Gamepad et celui de la TV .  La difficult&#233; augmente au fur et &#224; mesure et j'avoue qu'avec mon sens du rythme &#233;gal &#224; celui d'une limace, je ne suis pas all&#233;e bien loin ! 
 
 Captain Falcon's Twister Race  rend hommage au jeu F-Z&#233;ro.  Il s'agit de courses o&#249; il faut  utiliser le gamepad pour se diriger en l'orientant &#224; droite ou &#224; gauche dans les tournants.  Les courses m'ont sembl&#233; un peu lentes mais cela est rendu n&#233;cessaire du fait de l'utilisation du gamepad. C'est un peu dommage. 
 
 Donkey Kong's Crash Course  nous transforme en un petit bidule m&#233;canique&#160;fragile &#224; roues. Le but est de traverser le niveau (de haut en bas) en  utilisant simplement le Gamepad pour avancer/reculer plus ou moins vite.  C'est assez difficile et j'ai eu plusieurs fois envie d'envoyer voler ma manette^^ 
 
 Takamura's Ninja Castle  nous demande de sauver une princesse des griffes de ninjas. Pour cela, nous sommes &#233;quip&#233;s de  Shurikens que l'on lance en faisant glisser notre doigt sur l'&#233;cran du gamepad tenu verticalement et avec lequel on vise .&#160; 
 
 Balloon Trip Breeze  utilise le gamepad et le stylet pour cr&#233;er une brise (plus ou moins forte) et faire s'envoler notre personnage muni de ballons (nos vies^^) . Il faut alors r&#233;colter certains objets &#224; l'&#233;cran tout en &#233;vitant les attaques de certains oiseaux ou de se faire manger par les poissons. Ce n'est pas &#233;vident d'autant que la vue sur l'&#233;cran du gamepad est beaucoup plus rapproch&#233;e que celle de la TV. 
 
 Enfin  Yoshi's Fruit Cart  consiste &#224; ramasser/manger des fruits en tra&#231;ant un itin&#233;raire sur le gamepad.  Rien de bien sorcier me direz-vous, cependant  les fruits n'apparaissent que sur la TV, ce qui corse la chose , d'autant que la difficult&#233; augmente avec les niveaux, des abeilles rejoignant la partie et les fruits se mettant &#224; bouger ! 
 
 Les six autres jeux peuvent se diviser en deux groupes de trois chacun  : ceux qui peuvent se jouer seul ou &#224; plusieurs et ceux requ&#233;rant de jouer en multijoueurs et prenant toute leur dimension &#224; 4 ou mieux &#224; 5. 
 Mais, &#224; plusieurs, une lourde d&#233;cision s'impose :  il va falloir d&#233;cider qui jouera au gamepad et qui jouera avec des wiimotes  (Attention, certains jeux ne peuvent se jouer que si l'on poss&#232;de des wiimotes plus). Les deux gameplays sont vraiment diff&#233;rents, illustrant le concept de gameplay asym&#233;trique, surtout pour les jeux uniquement multi-joueurs. 
 Les trois jeux solo/multi  sont les suivants. 
 Pikmin Adventure  fait incarner le  capitaine Olimar au joueur muni du Gamepad  tandis que  les autres sont des Pikmins.  Il faut atteindre le point d'extraction pour partir de cette plan&#232;te. Olimar poss&#232;de la facult&#233; d'appeler tous les Pikmins quand il le d&#233;sire : de quoi emb&#234;ter les autres joueurs^^ 
 
 The Legend Of Zelda - Battle Quest  fait office de  rail shooter . Au gamepad, on doit tirer &#224; l'arc sur les ennemis qui apparaissent tandis qu'avec une wiimote on les tue &#224; l'&#233;p&#233;e.&#160; 
 
 Metroid Blast  met le  joueur au gamepad au commande d'un mini vaisseau spatial, les autres joueurs se d&#233;pla&#231;ant &#224; pied avec une vue FPS.  Il faut alors faire face &#224; des vagues d'ennemis mais l'on peut aussi d&#233;cider de s'affronter^^ 
 
 Enfin, viennent  les jeux purement multi-joueurs  : ce sont certainement ceux qui m'ont le plus plu^^ 
 Luigi's Ghost Mansion   transforme le joueur au gamepad en fant&#244;me tandis que les autres sont des personnages munis de torches.  Dans une maison plut&#244;t petite, le but du fant&#244;me est d'attraper trois fois les autres joueurs tandis que ces derniers doivent l'&#233;clairer gr&#226;ce &#224; leur torche pour descendre sa vie.  Le fant&#244;me est invisible sur l'&#233;cran de la TV sauf lorsqu'un &#233;clair retentit, alors que, sur le Gamepad, on voit tout. 
 &#160; 
 Animal Crossing : Sweet Day  nous transporte dans un jardin o&#249; des bonbons poussent aux arbres.  Les joueurs &#224; la wiimote tentent de r&#233;cup&#233;rer un certain nombre de douceurs tandis que le joueur au Gamepad doit les en emp&#234;cher en les attrapant trois fois . Ce dernier incarne en fait deux gardiens : un pour chaque stick directionnel, ce qui est assez d&#233;concertant.&#160; 
 
 Mario Chase   transforme le joueur au Gamepad en Mario qui doit parvenir &#224; &#233;chapper aux autres joueurs m&#233;tamorphos&#233;s en Toad pendant un certain laps de temps . Mario, sur son &#233;cran priv&#233;, a une vue au-dessus de sa t&#234;te ainsi qu'une vue globale du terrain pour voir o&#249; se trouve ses adversaires. L'&#233;cran TV est lui divis&#233; en quatre (si l'on joue &#224; cinq) avec la vision de chacun des Toad qui doivent ainsi d&#233;busquer le fuyard. 
 &#160; 
 Ces trois jeux sont vraiment excellents :  ils demandent de la coop&#233;ration mais promettent &#233;galement de bonnes parties de fous rires. 
 Conclusion 
 Nintendo Land  d&#233;montre quelques possibilit&#233;s de la WiiU et de son fameux Gamepad. 
 Cependant, il&#160;prend toute son ampleur &#224; plusieurs.  Seul, c'est juste un ensemble de petits jeux sympas mais c'est en multijoueur que l'on s'amuse vraiment.   Cela reste donc surtout un partygame.&#160; 
 Cependant,  Nintendo veut reconqu&#233;rir le public gamer et je suis curieuse de voir la Wii U &#224; l'oeuvre dans des jeux un peu plus "gamer" et ce que le Gamepad leur apportera.  On vous en dira plus lorsque nous aurons eu l'occasion d'en essayer quelques-uns. 
 J'attends &#233;galement quelques annonces par rapport aux futures jeux sur cette console car pour l'instant, c'est le calme plat. 
 Et enfin, &#224; quand un Zelda, un Mariokart, un Super Smash Bros ? Bref, tous les jeux que tout fan de Nintendo attend ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
