<document>
	<date>2012-02-29</date>
        <title>[Concours] Gagnez Catherine sur PS3 ou Xbox360</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>catherine</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>poster</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 D&#233;cid&#233;ment, vous &#234;tes vraiment g&#226;t&#233;s ces temps-ci. Il nous reste encore quelques concours anniversaire &#224; organiser mais on ne r&#233;siste plus &#224; l'envie de vous faire gagner en partenariat avec  Deep Silver  le tr&#232;s sympathique  Catherine que nous avons test&#233; il y a peu  et dont le sc&#233;nario m&#233;rite vraiment que l'on s'y accroche. 
 Deux lots &#224; gagner constitu&#233;s de : 
 - 1 jeu Catherine PS3 + un poster 
 - 1 jeu Catherine Xbox 360 + un poster 
 Le poster reprend le visuel de l'image-titre de ce concours et il est sublime. 
 &#160; 
 Pour participer au tirage au sort , trois modes de participation, comme d'habitude... 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation  en r&#233;pondant Oui ou Non (et en argumentant si vous &#234;tes inspir&#233;s) &#224; la question suivante :  
 "Seriez-vous pr&#234;t &#224; abandonner les jeux-vid&#233;os par amour si votre moiti&#233;(e) vous demandait de choisir ?" 
 Vous savez le petit chantage bien pens&#233; du type, "C'est Lara ou moi ?" ou "C'est Nathan ou moi ?" 
 Nous, on n'a pas trop ce probl&#232;me vu que nous avons la chance de partager cette passion mais c'est loin d'&#234;tre le cas de tous les couples. 
 Nous donnerons les r&#233;sultats du sondage en m&#234;me temps que les r&#233;sultats du concours. 
 Et n'oubliez pas d'indiquer si vous pr&#233;f&#233;rez une version PS3 ou Xbox360. 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook ,  partagez-l&#224; ou aimez-l&#224; et indiquez dans les commentaires pour quelle version vous jouez (PS3/Xbox360) 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "   Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un poster et un jeu Catherine sur PS3/Xbox360 : http://t.co/9EHXsekF  " Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation.   Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Mercredi 14 Mars 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
