<document>
	<date>2013-12-23</date>
        <title>[Concours] Gagnez des bons d'achats pour vos craquages geeks</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>cadeaux</tag>
                <tag>bon d'achat</tag>
                <tag>zalando</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  &#160; 
 Nous vous proposons aujourd'hui un concours avec un partenaire surprenant puisque  c'est Zalando qui nous propose de vous faire gagner 2 bons d'achats de 50 euros  chacun. 
                                                                                                  Oui, oui, le Zalando des chaussures et des clientes hyst&#233;riques comme &#224; la t&#233;l&#233;... sauf qu'&#224; notre grande surprise, cette c&#233;l&#232;bre boutique en ligne dispose &#233;galement dans son catalogue d'une page geek plut&#244;t bien fournie ou vous pourrez s&#251;rement trouver votre bonheur. 
 Pour participer au tirage au sort et tenter votre chance pour  gagner l'un des deux bons de 50 euros  valable sur le site de Zalando, il y a toujours les 4 m&#233;thodes habituelles : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 Pour quel produit de la page Geek de Zalando craqueriez-vous si vous aviez la chance de gagner un bon de 50 euros ?   
 2. Facebook Devenez fan de  notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et/ou laissez un commentaire pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez le message suivant : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner l'un des 2 bons de 50 euros pour la page Geek de Zalando : http://t.co/OnUc1OH9Up 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 4. Google+ Vous pouvez &#233;galement  participer via votre compte Google+ . Faites simplement un +1 et laissez un commentaire pour confirmer votre participation dans le module ci-dessous. 
 
 &#160; 
 
 
 
  Petit Bloc Horizontal    
 // &amp;lt;![CDATA[
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
// ]]&amp;gt; 
 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les quatre modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Attention, les bons d'achats sont offerts par Zalando.be, donc ce concours est r&#233;serv&#233; aux r&#233;sidents belges. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 12 Janvier 2014 
 Bonne chance &#224; toutes et tous !                                                  
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
