<document>
	<date>2013-10-30</date>
        <title>[Concours] Gagnez des DVD de Machete</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>dvd</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>machete</tag>
                <tag>machete kills</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  
 Le 9 octobre dernier sortait  Machette Kills , le dernier film de Robert Rodriguez. Alors bien entendu, il ne faut pas s'attendre &#224; un film intellectuel... Machete est recrut&#233; par le pr&#233;sident des USA pour une mission ultra secr&#232;te et bien entendu, c'est un simple pr&#233;texte pour nous resservir une bonne dose de Machete... 
                                                                                                  Et le pire, c'est que quand on appr&#233;cie des films qui ne se prennent pas trop au s&#233;rieux, on passe un bon moment devant ce type de production. Le trailer nous a d'ailleurs bien donn&#233; envie ;-) 
 &#160; 
 Au programme de ce film, un  Dany Trejo  fid&#232;le &#224; lui-m&#234;me mais aussi des surprenants  Charlie Sheen  en pr&#233;sident d&#233;jant&#233; et  Mel Gibson  en super m&#233;chant &#224; c&#244;t&#233; de ses pompes. Mais Machete, c'est aussi un d&#233;fil&#233; de demoiselles plus jolies et plus d&#233;v&#234;tues les unes que les autres avec au programme de Machete Kills :  Amber Heard, Michelle Rodriguez, Sofia Vergara  ainsi qu'une apparition remarqu&#233;e des  jumelles Avellan  (Electra et Elise), d&#233;j&#224; pr&#233;sentes au casting du premier Machette et qui avaient r&#233;cemment fait un saut au  salon Facts 2013  de Gand. 
 Pour f&#234;ter la sortie de Machette Kills, nous vous proposons, en partenariat avec Kinepolis Film, de gagner 5 DVD de Machette (le premier film de la s&#233;rie). 
 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes comme d'habitude. 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 Quel est votre film favori de Robert Rodriguez, le r&#233;alisateur de Machete ? ( sa filmographie ici )   
 2. Facebook Devenez fan de  notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et/ou laissez un commentaire pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez le message suivant : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner des DVD de Machete : http://t.co/92wTNUMDUw 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce second concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 17 Novembre 2013 
 Bonne chance &#224; toutes et tous !                                                  
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
