<document>
	<date>2013-06-20</date>
        <title>[Concours] Gagnez des jeux et des figurines The Last Of Us</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>last of us</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>ps3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 Aujourd'hui, &#224; l'occasion de la sortie de  l'excellent  The Last Of Us  (notre test est pour bient&#244;t),  Sony  nous offre la possibilit&#233; de vous faire gagner des lots li&#233;s au jeu, et pas des moindres.&#160; 
 
 En effet, en plus de deux exemplaires du jeu et de 4 casquettes, vous pourrez remporter 4  magnifiques figurines de Joel et Ellie  par Triforce d'une valeur de  pr&#232;s de 100 Euros  ! En tant que fans de figurines,on peut vous dire qu'elle est vraiment  magnifique  et rend bien hommage au jeu ! 
 C'est d'ailleurs la figurine qui accompagnait l'&#233;dition Post Pandemic sortie uniquement aux USA. 
 Les lots sont donc les suivants : 
 Lots 1 et 2 : 
 - Le  jeu  (sur PS3)&#160; 
 - Une  figurine  de Joel et Ellie 
 - Une  casquette  The Last Of Us 
 Lots 3 et 4 : 
 - Une  figurine&#160; de Joel et Ellie 
 - Une  casquette  The Last Of Us. 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous&#160; en expliquant comment vous r&#233;agiriez face &#224; une invasion de zombies. 
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et/ou laissez un commentaire &#160;pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez le message suivant : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner des jeux et des figurines collectors The Last Of Us : http://t.co/vzEINMxUNQ 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours &#160;: Dimanche 14 Juillet 
 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
