<document>
	<date>2012-12-15</date>
        <title>[Concours] Gagnez des jeux et des goodies Epic Mickey 2</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>epic mickey 2</tag>
                <tag>disney</tag>
                <tag>gagner</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 Disney , et plus pr&#233;cis&#233;ment  Disney Interactive Studios ,  nous  propose de vous faire gagner des lots Epic Mickey 2 , leur dernier jeu faisant &#233;voluer Mickey dans le Monde de la D&#233;solation (o&#249; sont les toons oubli&#233;s) en compagnie d'Oswald, l'un de ces toons. 
 Nous avons donc  trois lots &#224; vous offrir  comprenant chacun : 
 - Un  jeu  Epic Mickey 2 sur la console de votre choix (Xbox 360, PS3 ou 3DS) 
 - Une petite  figurine  surprise du jeu (elles sont emball&#233;es dans un petit sac plastique noir) 
 - Un  stylo  en forme du pinceau mani&#233; par Mickey dans le jeu 
 - Un lot de  stickers paillet&#233;s  en relief repr&#233;sentant les personnages du jeu 
 
 - Un &#160; T-shirt &#160; Epic Mickey 2  
 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation &#160;en indiquant pour quelle version du jeu vous jouez (PS3, Xbox360 ou 3DS) et r&#233;pondez &#224; la question suivante : 
 Quel est votre personnage Disney favori ? Et pourquoi ? 
 2. Facebook 
 Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire &#160; en indiquant pour quelle version du jeu vous jouez&#160; (PS3, Xbox360 ou 3DS)&#160; pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et tweetez l'un des messages suivants : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner&#160; un lot de goodies et un jeu Epic Mickey 2 sur Xbox360 : http://t.co/EzOiWjk7 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner&#160; un lot de goodies et un jeu Epic Mickey 2 sur PS3 : http://t.co/EzOiWjk7 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner&#160; un lot de goodies et un jeu Epic Mickey 2 sur 3DS : http://t.co/EzOiWjk7 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours &#160;: Dimanche 13 Janvier 2013 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
