<document>
	<date>2013-07-04</date>
        <title>[Concours] Gagnez des jeux et des T-Shirts Moto GP 13</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>moto gp</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>jeux</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 
 Aujourd'hui, nous vous proposons, en partenariat avec Big Ben, de remporter quelques exemplaires de Moto GP 13 accompagn&#233;s de quelques T-shits. 
 Dans le d&#233;tail, il y a  2 jeux Moto GP 13 pour Xbox 360 ainsi que 2 T-shirts  et  2 jeux Moto GP 13 pour PS3 ainsi que 2 T-shirts  &#224; remporter. 
  Media Clic v.1. ***** NE PAS EDITER ****  
 Pour participer au tirage au sort, 3 m&#233;thodes de participation comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous&#160; en indiquant quel est votre pilote Moto GP pr&#233;f&#233;r&#233; et pourquoi ainsi que la version (Xbox 360 ou PS3) pour laquelle vous jouez. 
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire avec la version pour laquelle vous jouez (Xbox 360 ou PS3) pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez l'un des messages suivants (ou les deux) : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner des jeux et des T-shirts Moto GP 13 sur Xbox 360 : http://t.co/Z0jondsGgi 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner des jeux et des T-shirts Moto GP 13 sur PS3 : http://t.co/Z0jondsGgi 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours &#160;: Dimanche 11 Ao&#251;t 2013 
 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
