<document>
	<date>2012-07-21</date>
        <title>[Concours] Gagnez des jeux Rebelle (Brave en VO) pour votre console favorite</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>brave</tag>
                <tag>rebelle</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>wii</tag>
                <tag>ds</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 Voil&#224;, le nouveau Pixar :  Rebelle (Brave en VO)  est sorti dans les cin&#233;mas belges et tr&#232;s bient&#244;t en France. Vous pouvez d'ailleurs  consulter l'avis de notre sp&#233;cialiste maison  en Disney-Pixar, j'ai nomm&#233;  Aelya . 
 Envie de poursuivre l'aventure de Merida &#224; la maison sur votre console, vous tombez bien chez nous puisque nous vous proposons en partenariat avec Disney de  gagner quelques exemplaires du jeu Rebelle. 
 Nous avons donc &#224; vous offrir : 
 - 2 exemplaires sur Xbox 360 
 &#160; 
 -  1 exemplaire sur DS 
 &#160; 
 - 1 exemplaire sur Wii 
 &#160; 
 Pour participer au tirage au sort , 3 m&#233;thodes comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation  en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 "Quel est votre Pixar favori et pourquoi ?" 
 N'oubliez pas de bien indiquer dans votre commentaire  pour quelle(s) console(s) vous jouez . 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours, aimez-l&#224;   et laissez un commentaire en indiquant pour quelle(s) console(s) vous jouez. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez l'un des messages suivants (ou plusieurs si vous jouez pour plusieurs consoles) :  
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un jeu Rebelle (Brave) sur Xbox 360 : http://t.co/tsPosjf3 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un jeu Rebelle (Brave) sur DS : http://t.co/tsPosjf3 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un jeu Rebelle (Brave) sur Wii : http://t.co/tsPosjf3 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation.  
 Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche&#160; 12 Ao&#251;t 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
