<document>
	<date>2012-11-03</date>
        <title>[Concours] Gagnez des jeux WRC 3 et des volants pour PS3, Xbox 360 et PC</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>big ben</tag>
                <tag>volant</tag>
                <tag>wrc 3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Pour c&#233;l&#233;brer la sortie de WRC 3 (dont notre test sera publi&#233; la semaine prochaine), nous vous proposons en partenariat avec  Big Ben Interactive  de remporter cinq splendides lots 
 
 - 1 volant Big Ben accompagn&#233; d'1 jeu WRC 3 pour PS3 
 - 1 volant Big Ben accompagn&#233; d'1 jeu WRC 3 pour Xbox 360 
 - 1 jeu WRC 3 pour PS3 
 - 1 jeu WRC 3 pour Xbox 360 
 - 1 jeu WRC 3 pour PC 
 Pour participer, trois m&#233;thodes comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation  en indiquant la version pour laquelle vous jouez (PS3, Xbox 360 ou PC) et r&#233;pondez &#224; la question suivante : 
 Quel est votre sport automobile pr&#233;f&#233;r&#233; (Rally, F1, Nascar, ...) et pourquoi ? 
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire  en indiquant pour quelle version vous jouez  (PS3, Xbox 360 ou PC) pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et tweetez l'un des messages suivants (ou les trois) : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner  1 volant Big Ben et 1 jeu WRC 3 sur PS3 : http://t.co/AzYAkFjN 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner  1 volant Big Ben et 1 jeu WRC 3 sur Xbox 360 : http://t.co/AzYAkFjN 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner  1 jeu WRC 3 sur PC : http://t.co/AzYAkFjN 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours &#160;: Dimanche 25 Novembre 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
