<document>
	<date>2015-04-15</date>
        <title>[Concours] Gagnez des places de cin&#233;ma pour Suite Fran&#231;aise</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>cin&#233;ma</tag>
                <tag>suite fran&#231;aise</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Une petite pause cin&#233;ma avant la reprise de nos concours anniversaire puisque nous vous proposons, en partenariat avec Kinepolis Film Distribution, de  remporter 5X2 places pour le film Suite Fran&#231;aise ... 
                                                  Ce n'est certainement pas le film le plus geek de la plan&#232;te mais  cette histoire romantique en pleine seconde guerre mondiale est un th&#232;me int&#233;ressant &#224; condition de s'int&#233;resser un peu &#224; cette &#233;poque ... Et ce n'est pas Quantic qui se tape des documentaires sur le proc&#232;s de Nuremberg dans sa chambre d'h&#244;tel apr&#232;s les events jeux-vid&#233;o qui dira le contraire (en plus, je vous jure, c'est vrai)... 
 Et puis, c'est aussi l'occasion de retrouver 3 actrices talentueuses :  Kristin Scott Thomas  (Le Patient Anglais) toujours aussi classe,  Michelle Williams  (Dawson et r&#233;cemment Marilyn Monroe) qui confirme un d&#233;but de carri&#232;re prometteur et  Margot Robbie  (la bombe du loup de Wall Street)  qui s&#8217;appr&#234;te &#224; incarner Harley Quinn dans le futur Suicide Squad . 
 
 Pour participer au concours,&#160; envoyez-nous un email &#224;&#160; concours.cop@gmail.com &#160;en indiquant votre adresse postale compl&#232;te &#160; et si vous avez la chance d'&#234;tre tir&#233; au sort nous vous ferons parvenir directement vos lots. 
 Vous pouvez  doubler vos chances  en  nous suivant sur Twitter &#160;et en tweetant le message suivant (indiquez votre compte Twitter dans l'email de participation) : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner&#160; des places de cin&#233;ma pour Suite Fran&#231;aise : http://t.co/c4dPlZncOJ 
 ou encore  tripler vos chances  en aimant l'annonce de ce concours sur  notre page Facebook  (l&#224; aussi pensez &#224; indiquer votre compte Facebook dans l'email) 
 Les places n'&#233;tant valables qu'en Belgique, ce concours est ouvert exclusivement aux r&#233;sidents de Belgique ou aux frontaliers. Fin du concours &#160;: Dimanche 19 Avril 2015 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
 Update Lundi 20 Avril 2015 
 Voici les noms des 5 gagnants : 
 - Gilbert Marcauss&#233; 
 - Bernard Sohier 
 - Francis De Nul 
 - Franck Pouriel 
 - V&#233;ronique Godart 
 Les places seront envoy&#233;es aux gagnants d&#232;s ce mardi matin. Bon cin&#233;ma !                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
