<document>
	<date>2012-11-24</date>
        <title>[Concours] Gagnez deux Figurines Collector de Hitman Absolution</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>hitman absolution</tag>
                <tag>figurines</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Encore un magnifique concours pour les amateurs de belles figurines. Avouez que vous &#234;tes g&#226;t&#233;s ! 
 Afin de c&#233;l&#233;brer la sortie de l'excellent  Hitman Absolution , nous vous proposons de remporter, en partenariat avec Square Enix,  deux superbes figurines de l'Agent 47 . 
 Les figurines font 27 cm de hauteur et sont identiques &#224; la figurine du collector de Hitman Absolution. 
 &#160; 
 Bref, un must have pour tout fan de l'Agent 47. 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation  et r&#233;pondez &#224; la question suivante : 
 Que pr&#233;f&#233;rez-vous chez l'Agent 47 ? Sa cravate rouge, son code-barre, ses deux silencieux, ... 
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et/ou laissez un commentaire  pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et tweetez le message suivant : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner  une figurine collector de Hitman Absolution : http://t.co/oqcEzAju 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours &#160;: Dimanche 9 D&#233;cembre 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
