<document>
	<date>2011-12-10</date>
        <title>[Concours] Gagnez Forza 4</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>forza 4</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>microsoft</tag>
                <tag>turn 10</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 
 Microsoft nous ayant envoy&#233; il y a quelques semaines deux exemplaires de  l'excellent Forza 4  et comme ce n'est pas notre genre de garder les doublons pour nous, nous vous offrons la possibilit&#233; de remporter votre exemplaire de Forza Motorsport 4, la simulation automobile ultime qui est, en plus, une exclu Xbox 360. 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes comme d'habitude. 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation  en nous indiquant quelle voiture disponible dans Forza 4 vous r&#234;veriez de poss&#233;der .&#160; 
 Vous pouvez consulter la liste des voitures disponibles dans&#160; le jeu ici 
 Attention, seuls les commentaires reprenant le nom d'une voiture disponible dans le jeu seront pris en compte ! 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" ou commentez la news pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "   Follow @CoupleofPixels, puis RT pour gagner votre exemplaire de Forza 4 : http://t.co/27Iyr3LU  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche 25 D&#233;cembre 2011 (et d&#233;j&#224; Joyeux No&#235;l) Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
