<document>
	<date>2013-09-09</date>
        <title>[Concours] Gagnez GTA V sur PS3 ou Xbox 360</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>gta v</tag>
                <tag>gta 5</tag>
                <tag>grand theft auto</tag>
                <tag>rockstar</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 Comme vous le savez sans doute toutes et tous, la sortie du  tr&#232;s attendu GTA V  approche &#224; grands pas. Le titre de Rockstar sera en effet disponible un peu partout  le mardi 17 Septembre . 
 Et &#224; cette occasion, nous vous proposons de  remporter un exemplaire du jeu sur la console de votre choix  (PS3 ou Xbox 360). Le tirage au sort sera organis&#233; d&#232;s la fin du concours afin que vous puissiez profiter du jeu le plus rapidement possible. 
 Nous remercions d'ailleurs notre partenaire  Idealo.fr  qui nous permet de vous offrir ce tr&#232;s beau lot. 
  &#160;&#160;   
 Pour participer au tirage au sort, 3 m&#233;thodes de participation comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation en  r&#233;pondant &#224; la question suivante et en indiquant pour quelle console vous jouez (PS3 ou Xbox 360)  : 
 Sur  la page Idealo consacr&#233;e &#224; GTA V , quel est le meilleur prix (en fonction de votre choix de console) auquel vous pouvez trouver le jeu ? 
 2. Facebook Devenez fan de  notre page Facebook  ainsi que de  la page Facebook d'Idealo . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire pour confirmer votre participation en indiquant la console pour laquelle vous jouez (PS3 ou Xbox 360). 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez le message suivant : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un jeu GTA V sur PS3 ou Xbox 360 : http://t.co/Tv7tGpK9fn 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 22 Septembre 2013 
 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
