<document>
	<date>2011-05-26</date>
        <title>[Concours] Gagnez The Witcher 2 Premium Edition</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>the witcher</tag>
                <tag>namco</tag>
                <tag>rpg</tag>
                <tag>pc</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 
 Namco nous a fait parvenir une version test du tr&#232;s prometteur  The Witcher 2 : Assassins of Kings  sur PC  dont on vous a d&#233;j&#224; parl&#233; il y a quelques jours . Une fabuleuse version tr&#232;s collector comme vous pouvez le voir ci-dessous... 
 
 Deux Dvds dans une enveloppe en papier... Nous qui aimons les collectors, on est rest&#233; sur notre faim ;-) 
 Quel ne fut donc pas notre surprise de recevoir &#233;galement  deux splendides &#233;ditions Premium du jeu &#224; vous faire gagner . L'&#233;dition Premium est un peu diff&#233;rente de la n&#244;tre, voyez ci-dessous... 
 &#160; 
 
 Avouez qu'elle fait envie cette &#233;dition ! On a m&#234;me eu envie de la garder pour nous ;-) 
 En d&#233;tail, cette &#233;dition contient :  
 - le jeu (heureusement ;-) ) 
 - le manuel 
 - la bande originale du jeu sur CD 
 - le making of sur DVD 
 - une carte du monde 
 - une pi&#232;ce maudite et son mode d'emploi 
 &#160; 
 Pour remporter une des deux &#233;ditions premiums de  The Witcher II : Assassins of Kings  sur PC, trois modes de participation : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation soit directement ci-dessous, soit en cliquant sur le lien "Commentaire" en haut &#224; droite de l'article. 
 Si, en plus, vous nous parlez de votre jeu de r&#244;le (jeu vid&#233;o ou papier) pr&#233;f&#233;r&#233;, nous doublerons peut-&#234;tre vos chances de gagner. Soyez originaux ! 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" correspondant pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "  RT Gagnez l'&#233;dition Premium de The Witcher 2 avec @Coupleofpixels :  http://tinyurl.com/3coyua6  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Le concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche 12 Juin &#224; 22h00. Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
