<document>
	<date>2015-04-30</date>
        <title>[Concours] Gagnez un collector, des jeux et des goodies Mortal Kombat X</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>cadeaux</tag>
                <tag>mortal kombat x</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  &#160; 
 Nous vous proposons cette semaine, en partenariat avec Warner Games,  un tr&#232;s beau concours Mortal Kombat X  avec au programme :  une superbe &#233;dition Collector MK X, plusieurs jeux MK X et des packs de goodies bien sympathiques... 
                                                                                                  Amateur de "fatalities", d'&#233;visc&#233;rations et de tripes &#224; l'air, r&#233;veillez-vous car  ce concours Mortal Kombat X  vous propose de gagner de bien beaux lots. Avant toutes choses, foncez lire  notre test de Mortal Kombat X  pour vous convaincre de la qualit&#233; des derni&#232;res it&#233;rations de Mortal Kombat. C'est fait ? Ok, alors vous savez que ce concours est fait pour vous. 
 Au programme,  3 jeux Mortal Kombat X sont &#224; gagner  dont une &#233;dition simple Xbox One, une &#233;dition simple PC et surtout une superbe &#233;dition Kollector PS4 d&#233;taill&#233;e ci-dessous. 
 &#160; 
 En bonus,  il y a &#233;galement deux T-shirts ainsi qu'un bonnet et un headband  pour se la jouer Mortal Kombat en toute circonstance. 
 &#160; 
 
 &#160; Au total, nous pourrons faire  5 heureux(ses) gagnant(e)s , la r&#233;partition des lots &#233;tant la suivante :  
 - une &#233;dition Kollector Mortal Kombat X pour PS4 
 - une &#233;dition simple Mortal Kombat X pour Xbox One 
 - une &#233;dition simple Mortal Kombat X pour PC 
 - un pack goodies constitu&#233; d'un T-shirt et d'un bonnet 
 - un pack goodies constitu&#233; d'un T-shirt et d'un Headband 
 Pour participer &#224; notre tirage au sort,  4 m&#233;thodes de participation  comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous en r&#233;pondant &#224; la question suivante pour confirmer votre participation. 
 Mortal Kombat compte beaucoup de personnages iconiques. Qu'il soit ancien ou moderne, quel est le combattant de la licence Mortal Kombat que vous pr&#233;f&#233;rez ?  
 Voil&#224; qui risque bien de tourner en duel entre Scorpion et Sub-Zero... 
 N'oubliez pas d'indiquer si vous jouez pour une version PS4, Xbox One ou PC. 
 2. Facebook Retrouvez la news du concours dans la timeline de  notre page Facebook , aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire indiquant votre choix de plateforme (PS4, Xbox One ou PC) pour confirmer votre participation . 
 Vous pouvez aussi simplement utiliser le module ci-dessous : 
 
 &#160; 
 // &amp;lt;![CDATA[
(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = "//connect.facebook.net/fr_FR/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v2.3";  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));
// ]]&amp;gt; 
 
 
 
 [Concours] Gagnez un collector, des jeux et des goodies Mortal Kombat X : http://www.coupleofpixels.be/archive/2015/04/02/concours-gagnez-un-collector-des-jeux-et-des-goodies-mortal-kombat-x.html 
Posted by  Couple of Pixels  on  jeudi 30 avril 2015 
 
 
 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez  le ou les messages suivant s: 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner une &#233;dition collector de Mortal Kombat X sur PS4 : http://t.co/J4oaX630uC 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un jeu Mortal Kombat X sur Xbox One :http://t.co/J4oaX630uC 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner  un jeu Mortal Kombat X sur PC :http://t.co/J4oaX630uC 
 ou vous pouvez directement nous suivre et retweeter le ou les messages gr&#226;ce aux modules ci-dessous : 
 
 
 Follow  @CoupleofPixels  et RT pour gagner une &#233;dition collector de Mortal Kombat X sur PS4 :  http://t.co/J4oaX630uC 
&#8212; Couple of Pixels (@CoupleofPixels)  30 Avril 2015 
 
 
 Follow  @CoupleofPixels  et RT pour gagner un jeu Mortal Kombat X sur Xbox One : http://t.co/J4oaX630uC 
&#8212; Couple of Pixels (@CoupleofPixels)  30 Avril 2015 
 
 
 Follow  @CoupleofPixels  et RT pour gagner un jeu Mortal Kombat X sur PC : http://t.co/J4oaX630uC 
&#8212; Couple of Pixels (@CoupleofPixels)  30 Avril 2015 
 
 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 4. Google+ Vous pouvez &#233;galement  participer via votre compte Google+ . Faites simplement un +1 et laissez un commentaire  indiquant votre choix de plateforme (PS4, Xbox One ou PC)  pour confirmer votre participation dans le module ci-dessous . 
 
 &#160; 
 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les quatre modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est r&#233;serv&#233; &#224; la Belgique et &#224; la France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 17 Mai 2015. 
 Bonne chance &#224; toutes et tous  ! 
 
 
  Grand rectangle concours    
 // &amp;lt;![CDATA[
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
// ]]&amp;gt; 
                                                  
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
