<document>
	<date>2011-09-26</date>
        <title>[Concours] Gagnez votre T-shirt avec RueduTshirt.com</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>t-shirt</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>ruedutshirt.com</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 Pour f&#234;ter notre nouveau partenariat avec  ruedutshirt.com ,  nous vous proposons de gagner un T-shirt  de l'excellente collection de  rueduteeshirt.com . 
 Perso, nous aimons beaucoup les T-shirts apparaissant dans notre image titre concoct&#233;e par  Aelya  qui est toute contente car elle peut choisir de mettre le visuel sur un T-shirt pour femme ! C'est tellement rare dans le monde geek que cela a le m&#233;rite d'&#234;tre signal&#233;. 
 Pour participer au tirage au sort , trois modes de participation, comme d'habitude... 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation. 
 Si vous visitez le site web de  rueduteeshirt.com , que vous choisissez votre T-shirt pr&#233;f&#233;r&#233; (avec un petit lien vers le visuel du T-shirt) et que vous nous racontez pourquoi ce t-shirt et vous, c'est une question de vie ou de mort, nous  TRIPLERONS  vos chances de gagner.  
 Ne vous inqui&#233;tez pas, si vous gagnez le concours, vous pourrez encore en choisir un autre ;-) 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" ou commentez la news pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "   Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un T-shirt de votre choix sur ruedutshirt.com : http://t.co/djoLnHOc  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : 17 Octobre 2011 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
