<document>
	<date>2012-12-26</date>
        <title>[Concours] Les Mondes de Ralph, gagnez des places de cin&#233;ma et des goodies</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>les mondes de ralph</tag>
                <tag>disney</tag>
                <tag>goodies</tag>
                <tag>cin&#233;ma</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Les Mondes de Ralph  (Wreck it Ralph en VO) est le nouveau film de Disney. Et cette fois, Disney nous touchera encore plus que d'habitude, nous les gamers, puisque c'est une grande partie de notre univers quotidien qui est mis en sc&#232;ne. En effet, le h&#233;ros, Ralph est un m&#233;chant du jeu vid&#233;o qui aimerait ne plus &#234;tre le m&#233;chant. Au travers de ses aventures, c'est 30 ans de jeu vid&#233;o que l'on parcourt. 
 Nous n'avons pas encore eu l'occasion d'aller le voir mais soyez certain qu'on vous en parlera quand ce sera fait. 
 En attendant, nous vous proposons, en partenariat avec Disney de remporter  deux lots  comprenant : 
 -  Deux places de cin&#233;ma  pour aller voir le film (uniquement valable en Belgique) 
 - Une superbe  montre 8 bits 
 &#160; 
 - Deux  planches de stickers  (pour d&#233;corer le frigo^^) 
 &#160; 
 - un  &#233;tui de protection pour Iphone 
 &#160; 
 Pour participer au tirage au sort,  envoyez-nous un email &#224;   concours.cop@gmail.com  en indiquant votre adresse postale compl&#232;te  et nous vous ferons parvenir directement vos lots. 
 Vous pouvez &#233;galement  nous suivre sur Twitter  et tweeter le message suivant pour doubler vos chances de gagner : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner  des places de cin&#233;ma et des Goodies des Mondes de Ralph : http://t.co/sGGn33UV 
 Les places de cin&#233;ma n'&#233;tant valable qu'en Belgique, ce concours est ouvert exclusivement aux r&#233;sidents de Belgique ou aux frontaliers. Fin du concours &#160;: Vendredi 4 Janvier 2013 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
