<document>
	<date>2012-08-25</date>
        <title>[Concours] Test Drive Ferrari : Gagnez des stages de pilotage, des volants et des jeux</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>ferrari</tag>
                <tag>ferrari racing legends</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 Pour c&#233;l&#233;brer la sortie de  Test Drive : Ferrari Racing Legends  sur PS3, Xbox 360 et PC, nous vous proposons en partenariat avec Big Ben Interactive de remporter un des magnifiques lots Ferrari mis en jeu dans notre grand concours de rentr&#233;e. 
 Alors que nous sommes en pleine p&#233;riode du Grand Prix de Formule 1 de Belgique, quoi de mieux pour prolonger le plaisir de la course ! 
 Nous vous proposons donc ce remporter les prix suivants : 
 1er et 2&#232;me prix 
 Un  stage de pilotage  Wonderbox d'une valeur de 100 euros + un  goodie Ferrari 
 
 3&#232;me et 4&#232;me prix 
 Un  volant/p&#233;dalier Big Ben Racing Wheel Deluxe  compatible PS3/PC accompagn&#233; d'un  jeu Test Drive : Ferrari Racing Legends  pour PS3 + un  goodie Ferrari 
 &#160; &#160;  
 
 5&#232;me au 8&#232;me prix 
 Un jeu Test Drive : Ferrari Racing Legends  pour PS3 ou Xbox 360 + un  goodie Ferrari 
 &#160;  &#160; &#160; &#160; &#160; &#160; &#160;  
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation  en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 Quel est votre pilote Ferrari pr&#233;f&#233;r&#233;, toutes &#233;poques confondues ? 
 N'oubliez pas d'indiquer dans votre commentaire si vous jouez pour une version PS3 ou Xbox 360  ! 
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours, aimez-l&#224;   et laissez un commentaire pour confirmer votre participation  en indiquant si vous jouez pour une version PS3 ou Xbox 360 . 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez l'un des deux messages suivants :  
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un stage de pilotage, un volant, des jeux Test Drive Ferrari sur PS3 : http://t.co/9XkQymXi 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un stage de pilotage, un volant, des jeux Test Drive Ferrari sur Xbox 360 :http://t.co/9XkQymXi 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation.  
 Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche 23 Septembre 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
