<document>
	<date>2015-04-16</date>
        <title>Convention Gameplay, la quatri&#232;me &#233;dition d'un salon qui grandit</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>convention gameplay 2015</tag>
                <tag>pr&#233;sentation</tag>
                <tag>programme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Geek</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 L'ann&#233;e derni&#232;re, nous vous avions d&#233;j&#224; parl&#233; de  la convention Gameplay  et de  ses cosplays bien sympathiques .  Une convention qui grandit puisque pour sa quatri&#232;me &#233;dition, elle se tiendra sur deux jours  avec un contenu plut&#244;t app&#233;tissant... 
                                                  Si vous nous suivez depuis un moment, vous savez que l' on aime les grandes conventions comme la Japan Expo, Made in Asia ou Facts . Mais on se souvient aussi de l'&#233;poque o&#249; ces conventions &#233;taient petites et r&#233;serv&#233;es &#224; un petit groupe de de passionn&#233;s.  Aelya pourrait vous parler pendant des heures des d&#233;buts de la Japan Expo puisqu'elle n'en a pas rat&#233; une seule depuis ses d&#233;buts.  
 Et m&#234;me si ces grandes conventions restent toujours passionnantes &#224; visiter, on garde  une certaine nostalgie de l'&#233;poque des d&#233;buts , une &#233;poque o&#249; jouer aux jeux-vid&#233;o &#233;tait presque un acte de r&#233;bellion (et non de simple consommation), o&#249; lire un manga dans le m&#233;tro vous faisait passer pour le/la pervers(e) de service, bref, l'&#233;poque o&#249; tout a commenc&#233;. 
 &#160;   
 Et c'est dans les nouvelles conventions que l'on retrouve le mieux cette ambiance des d&#233;buts.  Une ambiance o&#249; l'organisation est encore passionn&#233;e et o&#249; chaque visiteur peut communiquer son plaisir de partager ce qu'il aime. Je ne citerai pas de noms ici, mais certaines conventions belges qui ont grandi un peu trop vite ont un peu perdu cet esprit au profit d'objectifs financiers moins avouables au commun des visiteurs. 
 Gameplay, c'est un peu le petit poucet de la convention &#224; tendance manga-anime-geek-gamer-comics-r&#244;liste en Belgique  mais cette convention &#233;volue positivement puisqu'&#224; l'enthousiasme des organisateurs se greffe du contenu qui s'&#233;toffe d'ann&#233;e en ann&#233;e. 
 &#160; 
 Alors oui, il est vrai qu' on ne parle pas encore d'invit&#233;s de marque internationaux  comme FACTS ou la Japan Expo peuvent en proposer mais n&#8217;emp&#234;che que  la pr&#233;sence de doubleurs de renom comme Patrick Poivey  (Bruce Willis)  ou Bruno Cho&#235;l  (Johnny Depp, Ewan Mc Gregor mais aussi Nathan Drake) fera plaisir aux amoureux des versions fran&#231;aises de qualit&#233; (ce qui n'est malheureusement pas toujours le cas).  
 L'occasion &#233;galement de  d&#233;couvrir quelques youtubers un peu moins connus  mais tout aussi int&#233;ressants. Bon, on a va vous l'avouer, en dehors de Benzaie (et encore, on ne va pas dire qu'on aime &#224; la folie), on ne les connaissait pas mais voil&#224; l'occasion de d&#233;couvrir entre autres MrLev12 ou les "Serial Gamer". 
 
 Pour le reste, on trouvera tous les grands classiques de ce genre de convention avec ses concours (notamment Dragon Ball Xenoverse de Banda&#239;-Namco), ses animations et ses nombreuses boutiques m&#234;me si  on sent r&#233;ellement une tendance plus geek que japanime dans cette convention , ce qui lui donne un int&#233;r&#234;t certain si vous &#234;tes gav&#233;s de convention de japanimation &#224; longueur d'ann&#233;e. 
 
 A noter aussi  la pr&#233;sence en force de Playstation  qui revient encore une fois avec un beau stand. Et bien entendu,  on peut esp&#233;rer voir de beaux cosplays en action . 
 
 Si vous &#234;tes int&#233;ress&#233;s par cette convention, elle aura lieu ces samedi 18 et dimanche 19 Avril &#224; l'Espace Magnum de Colfontaine (pr&#232;s de Mons). Toutes les informations sont disponibles sur  le site officiel .  
 Nous serons sur place dimanche 19 Avril, envoyez-nous  un tweet  si vous voulez passer nous faire coucou.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
