<document>
	<date>2013-03-25</date>
        <title>Assassin's Creed IV Black Flag, pour quel collector craquer ?</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>assassin's creed iv</tag>
                <tag>assassin's creed 4</tag>
                <tag>black flag</tag>
                <tag>collector</tag>
                <tag>trailer</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Ubisoft vient &#224; l'instant de d&#233;voiler  les diff&#233;rentes &#233;ditions collector d'Assassin's Creed IV Black Flag  et franchement, ils ont fait tr&#232;s fort. 
 1. Edition Black Chest 
 &#160; 
 Elle comprend : 
 - Une figurine de 55cm d'Edward Kenway &#224; la proue de son bateau et elle a l'air splendide. - Un Steelbook&#8482; exclusif (on adore !) - Un artbook (qui ne semble malheureusement pas au format A4) - La bande sonore originale (dans une version physique) - 2 lithographies - 2 impressions sur toile - Un parchemin de la carte du monde - Le drapeau "Black Flag" 
 Et pour ne rien g&#226;cher,  tout le contenu additionnel t&#233;l&#233;chargeable du jeu . Fini donc de devoir craquer pour de multiples &#233;ditions pour avoir tout le contenu t&#233;l&#233;chargeable car c'&#233;tait assez &#233;nervant ! 
 Cette &#233;dition semble vraiment splendide et est disponible  en exclusivit&#233; sur l'UbiShop au prix de 149.99 euros .  Autant vous dire qu'on va craquer tr&#232;s rapidement ! 
 2. Edition Buccaneer 
 
 Elle comprend : 
 - Une figurine de 46 cm d'Edward Kenway un peu diff&#233;rente de celle de l'&#233;dition Black Chest et avouons-le nettement moins classe. - Le m&#234;me artbook que l'&#233;dition Black Chest. - La bande sonore originale (dans une version physique) - 2 lithographies - Une partie seulement du contenu t&#233;l&#233;chargeable. 
 Cette &#233;dition est &#233;galement  disponible sur l'Ubishop au prix de 99.99 euros  et, soyons honn&#234;tes, n'int&#233;ressera que ceux qui veulent absolument les deux figurines. 
 3. Edition Skull 
 &#160; 
 Le petit collector comprendra : 
 - Le m&#234;me artbook que l'&#233;dition Black Chest. - La bande sonore originale (dans une version physique) - 2 lithographies - une partie seulement du contenu t&#233;l&#233;chargeable. - un steelbook g&#233;ant 
 Bref,  le m&#234;me contenu que l'&#233;dition Buccaneer mais sans la figurine . Cette version est  d&#233;j&#224; en vente sur l'Ubishop au prix de 79.99 euros . 
 Au vu de la petite diff&#233;rence de prix entre l'&#233;dition Buccaneer et l'&#233;dition Skull,  on peut quand m&#234;me avoir quelques craintes quant &#224; la qualit&#233; de la figurine propos&#233;e dans l'&#233;dition Buccaneer .&#160; A voir! 
 4. Special Edition 
 &#160; 
 Enfin, une Special Edition sera &#233;galement disponible pour ceux qui ne souhaitent pas faire d&#233;border leur maison de goodies Assassin's Creed ;-) 
 Elle contiendra juste une partie du contenu t&#233;l&#233;chargeable et sera disponible  &#224; un prix de 69.99 euros . 
 &#160; Et pour se mettre l'eau &#224; la bouche,  Ubisoft a &#233;galement d&#233;voil&#233; le premier trailer de gameplay  que voici. 
 &#160; 
 Autant vous le dire, &#231;a met l'eau &#224; la bouche. Entre Watch_Dogs et AC4 Black Flag, la fin d'ann&#233;e s'annonce excellente pour Ubisoft. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
