<document>
	<date>2011-09-03</date>
        <title>[Craquage] Deus Ex : Human Revolution Collector</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>craquage</tag>
                <tag>deus ex</tag>
                <tag>deus ex : human revolution</tag>
                <tag>collector</tag>
                <tag>trailer</tag>
                <tag>figurines</tag>
                <tag>square enix</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Encore un craquage non pr&#233;m&#233;dit&#233; cette fois (enfin pas tout &#224; fait)... puisque j'ai r&#233;ussi &#224; me procurer une version du collector de  Deus Ex : Human Revolution . 
 
 C'est sans doute le jeu que j'attendais le plus cette ann&#233;e puisque je suis un fan absolu du premier &#233;pisode sur PC que je qualifierai sans h&#233;sitations de meilleur jeu de tous les temps. Et pourtant vu l'abominable second &#233;pisode sorti il y a quelques ann&#233;es, l'affaire n'&#233;tait pas gagn&#233;e. 
 Je ne vais pas tout vous r&#233;v&#233;ler, il faudra attendre mon test car je suis en train de retourner le jeu dans tous les sens mais  notre preview vous fera vite comprendre que ce jeu est une petite merveille . Alors, malgr&#233; le fait que nous ayons re&#231;u une version presse du jeu, je n'ai pas pu m'emp&#234;cher de craquer pour ce collector qui compl&#232;tera &#224; merveille le dossier de presse du jeu ( que nous vous proposons d'ailleurs de gagner ). 
 Ce collector est pour une fois une vraie pi&#232;ce rare puisque num&#233;rot&#233;e jusque 20.000 et son contenu vaut le d&#233;tour.... 
 D'abord, une superbe boite tr&#232;s douce au toucher et tr&#232;s classe 
 
 Ensuite un artbook un peu d&#233;cevant, fort petit et au contenu peu passionnant 
   
 Et enfin la pi&#232;ce maitresse du collector (en plus du jeu et du DVD bonus), la figurine articul&#233;e d'Adam Jensen. 
 &#160; 
     
   
 Et pour une fois, on ne rigole pas... Haute de 25 cm, elle est vraiment tr&#232;s, tr&#232;s bien finie. Il est vrai que j'aurais pr&#233;f&#233;r&#233; une figurine non articul&#233;e (Les articulations d'Adam sont un peu trop voyantes) mais je ne la regrette certainement pas. Un collector vraiment r&#233;ussi et dont le d&#233;ballage m'a plong&#233; d'entr&#233;e dans l'ambiance du jeu. 
 Malheureusement, cette &#233;dition est &#233;puis&#233;e absolument partout mais  vous pouvez encore vous rattraper sur l'&#233;dition augment&#233;e  qui propose exactement le m&#234;me contenu que cette &#233;dition collector (sauf la figurine d'Adam). 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
