<document>
	<date>2015-04-10</date>
        <title>[Craquage et D&#233;ballage] Statuette Princesse Zelda par First 4 Figures</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>first 4 figures</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>statuette</tag>
                <tag>zelda</tag>
                <tag>twilight princess</tag>
                <tag>craquage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chroniques</category>
                <category>Collection de Figurines</category>
                <category>Craquage</category>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Otaku</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Lorsque j'avais vu  cette statuette repr&#233;sentant Zelda par First 4 Figures , je m'&#233;tais dit qu'elle irait vraiment bien avec celle de notre  Link sur Epona  (m&#234;me si l'&#233;chelle est diff&#233;rente vu que Zelda seule fait la m&#234;me taille : 43 cm). Cependant, je ne l'avais pas pr&#233;command&#233;e. A la place  j'ai mis au point un plan machiav&#233;lique pour faire craquer Quantic et me la faire offrir. Laissez moi vous expliquer... 
                                                  &#160;&#160; &#160; 
 D&#233;j&#224;, il faut que je vous rappelle que  Quantic, en homme digne de ce nom, ne comprend pas les allusions . Donc, les "Oh, comme elle est belle!", "Regarde cette magnifique figurine de Zelda : les d&#233;tails ont l'air bien r&#233;ussi", les "Elle me fait vraiment envie" ou encore l'envoi du lien par e-mail en marquant "Je voudrais &#231;a", cela ne fonctionne pas. J'ai d&#233;j&#224; tent&#233;. Cela rentre par une oreille et &#231;a ressort par l'autre.  Il faut oublier toute subtilit&#233; et y aller franco.&#160; 
 &#160; &#160; 
 
 Un soir, je lui ai donc montr&#233; cette figurine de Zelda, sobrement intitul&#233;e&#160; THE LEGEND OF ZELDA - TWILIGHT PRINCESS: PRINCESS ZELDA STATUE  et lui ai dit : 
 "Amour de ma vie  (commencer solennellement histoire de lui montrer que c'est important) ,  je voudrais vraiment cette figurine.   (petit soupir)  Je ne vais pas la commander car j'en ai d&#233;j&#224; pr&#233;command&#233; beaucoup  (pour montrer que je suis raisonnable) . Cependant,  je serai vraiment tr&#232;s triste de ne pas l'avoir  (petit air triste) ... Donc, si cela te dit  (toujours  laisser le choix ) , tu peux y penser pour un futur cadeau... Fais simplement attention car il n'y en a pas beaucoup et je la veux vraiment  (enfoncer le clou sur le fait que je voudrais vraiment l'avoir) ." 
 &#160; 
 Apr&#232;s,  il ne me restait plus qu'&#224; esp&#233;rer que cela avait march&#233; ... Et comme vous pouvez vous en douter en lisant cette article, c'est le cas. J e l'ai re&#231;u pour P&#226;ques mais aussi en pr&#233;vision de notre anniversaire de mariage (le 18 avril) et d'autres futures occasions&#160; (c'est encore un peu vague : j'esp&#232;re qu'il n'inclut pas No&#235;l dedans ;-)) Je ne dirais jamais assez  merci &#224; Quantic pour ce cadeau  car cette figurine (ou plut&#244;t statuette dans ce cas-ci) me faisait terriblement envie. 
 &#160; 
 Il faut dire  qu'une figurine de Zelda en personne, c'est assez rare . On trouve pas mal de d&#233;clinaison de Link mais peu de la princesse qui a quand m&#234;me donn&#233; son titre &#224; la s&#233;rie mais qui garde un  r&#244;le relativement secondaire ... 
 &#160; 
 Or cette figurine,  m&#234;me si sa pose reste assez statique et simple, montre une Zelda combative  : son visage arbore une  expression d&#233;termin&#233;e et elle tient une &#233;p&#233;e .&#160;De nombreux d&#233;tails (les broderies !) viennent agr&#233;menter l'ensemble et les couleurs, propres &#224; la Zelda de Twilight Princess, se marient agr&#233;ablement entre elles.&#160; 
 &#160; 
 Alors,  c'est vrai que sa bouche est un petit peu pinc&#233;e et que l'on aurait pu esp&#233;rer une pose un peu plus dynamique et originale  pour le prix relativement &#233;lev&#233; (autour des 250 euros), mais personnellement, je reste  sous le charme et suis contente d'avoir une belle statuette de la princesse Zelda  trop souvent rel&#233;gu&#233;e au second plan ! 
 D'ailleurs, si elle vous tente aussi, ne tra&#238;nez pas trop  : il s'agit d'une  &#233;dition limit&#233;e &#224; 2500 exemplaires  et elle commence &#224; devenir compliqu&#233;e &#224; trouver. Quantic m'a avou&#233; l'avoir achet&#233;e chez  Archonia .                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
