<document>
	<date>2012-08-20</date>
        <title>[Craquage] Figurine : aidez-moi &#224; choisir !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>good smile company</tag>
                <tag>alter</tag>
                <tag>max factory</tag>
                <tag>orchid seed</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>craquage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Otaku</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Cela faisait longtemps que je n'avais pas parl&#233; d'un de mes craquages figurines et pour cause : je suis coinc&#233;e ! En effet,  plusieurs figurines sortant plus ou moins en m&#234;me temps me font les yeux doux mais je n'arrive pas &#224; choisir. 
 Quantic ne m'apportant absolument aucune aide ("prends la moins ch&#232;re" ou encore "n'en prends pas") et  me retrouvant donc dans une ind&#233;cision totale, j'ai d&#233;cid&#233; de me tourner vers vous et vous demander quelle figurine vous pr&#233;f&#233;rez. 
 A partir de l&#224;, j'y verrai peut-&#234;tre plus clair et arriverai &#224; prendre une d&#233;cision. 
 Les figurines sont donc les suivantes. 
 Ultimate Madoka (Puella Magi Madoka Magica) par Good Smile Company 
 
 Sa robe, sa chevelure, sa pose, ses ailes sont vraiment terribles ! Tout comme son prix qui fait mal. 
     
 Gisen Yagyu (Hyakka Ryoran) par Alter 
 
 Sa pose simple mais classe fait mouche, de m&#234;me que ses yeux vairons (&#224; noter que l'on peut choisir de l'exposer avec ou sans cache-oeil). 
     
 Ignis of the endless winter (Jingai Makyo) par Orchid Seed 
 
 Sa pose, sa robe, son visage sont vraiment magnifiques... En plus, pour me faire encore plus douter,  une deuxi&#232;me version est sortie avec des coloris diff&#233;rents  ! Cependant, je pense que je pencherais plus pour les couleurs originales, ne serait-ce que pour la diff&#233;rence de prix entre les deux...  
     
 Samurai Katanako (7th Dragon) par Max Factory 
 
 J'aime beaucoup le style de cette figurine &#233;galement, ses couleurs sont vraiment belles. Je trouve juste son cou un peu long. 
     
 Je suis rest&#233;e assez &#233;vasive sur ce qui me pla&#238;t chez ces figurines pour vous laisser la parole et &#233;viter de vous influencer :  je vous en prie aidez-moi ! Je ne sais plus quoi faire ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
