<document>
	<date>2013-12-02</date>
        <title>[Craquage] Figurine Dark Angel Olivia, Rage Of Bahamut : trop belle pour r&#233;sister !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>kotobukiya</tag>
                <tag>dark angel olivia</tag>
                <tag>rage of bahamut</tag>
                <tag>figurine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>Figurines</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Cela faisait longtemps que je n'avais plus parl&#233; d'un de mes craquages figurines. Il faut dire que depuis que je suis maman, en plus d'&#234;tre Otaku/geekette/gameuse, j'essaie d'&#234;tre un peu plus raisonnable dans mes craquages^^ Enfin,  Quantic vous dira que je craque encore beaucoup mais pour des trucs pour notre Baby Pixel... 
                                                  Cependant, l&#224; j'ai compl&#232;tement craqu&#233; pour une  nouvelle figurine par  Kotobukiya : Dark Angel Olivia  repr&#233;sente une ange d&#233;moniaque diablement charismatique du jeu Rage of Bahamut. 
 &#160; 
 J'ai toujours eu un faible pour  les personnages avec des ailes et des cornes . Or ici, je suis aux anges  noirs  surtout que  la figurine a l'air de bonne facture. 
 Sa pose est assez classe  avec un soup&#231;on de dynamisme apport&#233; par le l&#233;ger mouvement de sa longue chevelure.  Ses ailes d&#233;ploy&#233;es  ajoutent une certaine majest&#233;, surtout que leur r&#233;alisation semble de toute beaut&#233;. Contrairement &#224; ce qu'on aurait pu craindre,  les cristaux du socle  ne font pas plastique et de ce fait rendent la pose d'autant plus sympa. Autre d&#233;tail qui ne pouvait que me plaire :  les &#233;p&#233;es de la belle  (et oui, je suis fan des armes blanches^^) 
 &#160; 
 La tenue de notre ange n'est pas en reste avec  des jolies dorures et une foison de d&#233;tails . Le choix du blanc et du noir donne une certaine classe au personnage qui n'en manque d&#233;j&#224; pas. Enfin,  l'expression de son visage est r&#233;ussie  &#160;et j'aime particuli&#232;rement ses yeux rouges. 
 Bref, Kotobukiya a fait de l'excellent travail ! Je ne pouvais faire autrement que de craquer pour  cette figurine  !                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
