<document>
	<date>2011-04-20</date>
        <title>[Craquage] Mortal Kombat Kollector, il a &#233;t&#233; plus fort que moi</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>mortal kombat</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>baston</tag>
                <tag>craquage</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
                <tag>ps3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Alors que je me maudissais hier encore de ne pas avoir pr&#233;command&#233; le Kollector de Mortal Kombat, un coup de fil improbable m'annon&#231;ait ce midi qu'un exemplaire restait &#224; ma disposition si je me d&#233;p&#234;chais... Et c'est au pas de course que j'ai arrach&#233; ce "dernier" exemplaire. 
 Un vrai craquage, dans toute sa splendeur, puisque nous avions re&#231;u le matin m&#234;me une version "presse" de  Warner , que nous remercions au passage mais que voulez-vous, la collectionnite maladive d' Aelya  a d&#233;teint sur moi et je ne pouvais pas dire non &#224; ce Kollector qui avait tant besoin d'un acheteur. 
   
 L'attrait principal de cette &#233;dition est bien sur la figurine repr&#233;sentant  Sub-Zero  et  Scorpion  en plein combat. La figurine n'est pas d'une qualit&#233; exceptionnelle mais on est loin du papier m&#226;ch&#233; que l'on peut trouver dans d'autres collectors parfois bien plus chers. La pose est sympathique, les personnages sont mythiques et la finition reste honn&#234;te, &#224; condition de ne pas regarder de trop pr&#232;s. 
 
   
 Ensuite, un art-book d'une centaine de pages illustre la cr&#233;ation du jeu. 
 &#160; 
 
 
 
 Le jeu en lui-m&#234;me est pr&#233;sent&#233; dans un tr&#232;s beau boitier m&#233;tallique, assez classe. 
   
 En plus du blu-ray (c'est l'&#233;dition PS3) et du manuel (trois malheureuses pages), on trouve une s&#233;rie de codes PSN pour t&#233;l&#233;charger des avatars et des th&#232;mes ainsi qu'un costume suppl&#233;mentaire pour Ermac.  
 Entre nous, des bonus in-game un peu bof,bof. 
 Mais surtout un "Online Pass" pour d&#233;bloquer l'online du jeu... et l&#224;, je crie au scandale mais j'en reparlerai au moment du test. 
 
 Au final, un Kollector plut&#244;t sympathique pour un prix encore raisonnable (85 euros) et qui satisfera largement les fans de tout bord. 
 Il ne reste plus qu'&#224; se jeter dans l'ar&#232;ne pour voir si nos bonnes impressions de la preview se confirment sur la version finale. 
 Enfin, je remercie de tout coeur  Final Games  qui m'a mis de c&#244;t&#233; cette &#233;dition. Si vous cherchez un magasin sp&#233;cialis&#233; jeu-vid&#233;o &#224; Bruxelles tenu par des vendeurs comp&#233;tents, serviables et sympathiques, ne cherchez plus. M&#234;me si c'est de leur faute que j'ai craqu&#233;...mais je leur pardonne ;-) 
 
 
 
 
        </text>
</document>
