<document>
	<date>2015-03-13</date>
        <title>[Craquage] Pan ! Toutes les armes cultes de la pop culture, l'encyclop&#233;die de l'arme Geek</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>craquage</tag>
                <tag>pan</tag>
                <tag>armes</tag>
                <tag>geek</tag>
                <tag>livre</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>Geek</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Cela faisait un moment que nous n'avions plus eu l'occasion de partager avec vous nos nombreux craquages. Profitons donc de la relative accalmie dans les sorties Jeux Vid&#233;o pour vous parler de notre dernier craquage :  "Pan !" sous-titr&#233; "Toutes les armes cultes de la Pop culture" . Un petit bijou pour le geek qui se respecte... 
                                                  Ce livre se pr&#233;sente comme  l'encyclop&#233;die des armes de la culture geek  et m&#234;me si l'auteur est loin de couvrir toutes les armes ayant germ&#233;es dans l'esprit tordu des cr&#233;ateurs de production geek,  on y retrouve la grande majorit&#233; des grosses productions ou en tout cas des productions qui ont marqu&#233; les esprits . 
 Ce livre est construit autour de  4 chapitres rassemblant les armes de la mani&#232;re la plus logique possible  : 
 - Les Armes Blanches  qui rassemblent les &#233;p&#233;es, couteaux et autres petits plaisirs coupants comme l'&#233;p&#233;e de Conan ou la lame cach&#233;e d'Assassin's Creed mais aussi des variantes subtiles comme les griffes de Wolverine ou le Batarang de Batman. 
 &#160; 
 - Les Armes Magiques  qui parlent - oh surprise- des armes impr&#233;gn&#233;es de magie comme les baguettes de sorcier d'Harry Potter, l'&#233;p&#233;e de L&#233;gende de Link ou l&#8217;anneau de Pouvoir de Green Lantern. 
 &#160; 
 - Les Armes du Futur  qui puisent dans le vivier in&#233;puisable de la science-fiction comme le Disque d'Identit&#233; de Tron, l'inoubliable Sabre Laser de la Guerre des &#201;toiles, le G&#233;n&#233;rateur de Portail de Portal ou le canon d'&#233;paule de Predator. 
 &#160; 
 - Les Armes &#224; Feu , une cat&#233;gorie moins geek par essence et qui parlera surtout aux amateurs des gun movies avec de gros chapitres consacr&#233;s &#224; John Woo et Quentin Tarantino tout en n'oubliant pas les grands classiques que sont le Walther PPK de James Bond ou le Magnum 44 de Dirty Harry. 
 
 En plus des pr&#233;sentations des diff&#233;rentes armes dans le contexte de leur licence et de leur &#233;poque, on trouve aussi d'excellents entretiens avec les cr&#233;ateurs de ces armes de l&#233;gende. 
 &#160; 
 Si, comme nous, vous &#234;tes fans des univers geeks, voici un livre que l'on ne peut que vous conseiller. 
 Pan ! Toutes les armes cultes de la Pop Culture est disponible aux &#233;ditions Huginn &amp; Muninn pour environ 27 euros. 
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
