<document>
	<date>2013-12-12</date>
        <title>Craquage Retrogaming : Genesis Nomad, Zelda II et Retron 3</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2013</tag>
                <tag>retrogaming</tag>
                <tag>zelda ii nes</tag>
                <tag>retron3</tag>
                <tag>nomad</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Retrogaming</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Pendant mon voyage &#224; l&#8217;E3 en Juin dernier, je m&#8217;&#233;tais r&#233;serv&#233; une journ&#233;e shopping pour ramener plein de souvenirs &#224; Aleya&#160; et &#224; notre petite Liara mais je suis &#233;galement pass&#233; par quelques sp&#233;cialistes en r&#233;trogaming o&#249; j'ai craqu&#233; pour de jolies pi&#232;ces.   Comme l'actualit&#233; commence &#224; se calmer, c'est le moment ou jamais de vous pr&#233;senter ces achats. .. 
                                                  D&#8217;abord  une version boite de Zelda 2 : The Adventure of Link  pour la Nes. En tant que fan de la licence, difficile de passer &#224; c&#244;t&#233; d'une version bo&#238;te de ce classique. 
 
 Ensuite, j&#8217;ai craqu&#233; pour  une console Genesis Nomad .  
 
 Si vous ne connaissez pas, c&#8217;est normal puisque  cette console portable n&#8217;est jamais sortie en Europe  et s'est vendue &#224; moins d'un million d'exemplaires aux USA et au Japon. 
 En fait, il s&#8217;agit d&#8217; une simple Mega Drive portable  sur laquelle on connecte directement les cartouches Mega Drive. Cette console est assez rare de ce c&#244;t&#233; de l&#8217;Atlantique donc je n&#8217;ai pas h&#233;sit&#233; longtemps. Petite anecdote au passage, la console &#233;tait livr&#233;e avec un adaptateur secteur ainsi que deux batteries. Le vendeur m&#8217;avait pr&#233;venu que les batteries &#233;taient quasi mortes apr&#232;s 20 ans d&#8217;utilisation et en effet, malgr&#233; deux heures de charge, elles ne tiennent plus que 3 minutes... M&#234;me pas assez pour aller aux toilettes ;-) 
 &#160; 
 
 
 Enfin, j&#8217;ai craqu&#233; pour  une console Retron 3 ,  une sorte de console universelle compatible avec les cartouches NES, Super Nes et Mega Drive . Je n&#8217;en avais pas vraiment besoin puisque j&#8217;ai chacune des consoles d&#8217;origine mais je trouvais le concept assez int&#233;ressant. La console est &#233;galement livr&#233;e avec deux manettes infra-rouges donc quasi inutilisables ;-) 
  Heureusement, il y a les ports des manettes d&#8217;origine pour connecter les bons vieux pads. Je n&#8217;ai pas encore eu l&#8217;occasion d&#8217;approfondir mon test de cette console mais je vous en dirai certainement plus dans un futur article. 
 &#160;                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
