<document>
	<date>2014-05-08</date>
        <title>[Craquage] Terminator : Anatomie d'un mythe</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>terminator</tag>
                <tag>anatomie d'un mythe</tag>
                <tag>livre</tag>
                <tag>goodies</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Craquage</category>
                <category>Geek</category>
                <category>Nostalgie</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Pour une fois, ce n'est pas Aelya qui vous parle d'un craquage m&#234;me si quand je lui ai parl&#233; de ce livre, elle m'a quand m&#234;me bien aid&#233; &#224; craquer. Que voulez-vous, elle me connait bien et  elle sait que la s&#233;rie des Terminator compte, avec la s&#233;rie des Aliens, parmi mes films pr&#233;f&#233;r&#233;s... 
                                                  Ce livre de  Ian Nathan  se veut comme  un ouvrage de r&#233;f&#233;rence sur la gen&#232;se de cette s&#233;rie mythique . Il se concentre principalement sur les origines mouvement&#233;es du Terminator. Il nous aide ainsi &#224; mieux comprendre comment James Cameron, jeune r&#233;alisateur d&#233;butant, a fait pour  convaincre Arnold Schwarzenegger d'endosser le r&#244;le du m&#233;chant dans le premier &#233;pisode avant de surfer sur sa popularit&#233; d'&#233;ternel good guy dans le second . 
 Un court chapitre aborde &#233;galement l'avis de Cameron sur les deux "suites" un peu d&#233;cevantes ainsi que sur l'avenir de la licence. 
 &#160; 
 Mais si le r&#233;cit de l'aventure des deux premiers films est passionnant,  cet ouvrage est &#233;galement bourr&#233; de magnifiques photos . 
 &#160; 
 
 Et comble du bonheur pour le fan que je suis,  le livre est accompagn&#233; de 5 pochettes d&#233;bordantes de goodies  allant des reproductions de notes de production aux in&#233;vitables Polaroid en passant par des extraits de storyboards.  Je ne vous le cache pas, mon petit c&#339;ur de fanboy a battu tr&#232;s fort en d&#233;couvrant ces merveilles. 
 &#160; 
 
 Voil&#224; en tout cas un ouvrage que je conseille &#224; tous les fans du robot tueur venu du futur... 
 Terminator, Anatomie d'un mythe est disponible pour une bonne quarantaine d'euros. 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
