<document>
	<date>2013-05-17</date>
        <title>[Craquage] Tetris, une lampe d&#233;corative en blocs</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>craquage</tag>
                <tag>lampe</tag>
                <tag>tetris</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>Geek</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 On a essay&#233; de r&#233;sister mais on a fini par craquer. Il faut dire que  cette lampe Tetris  nous faisait de l'oeil depuis longtemps et vous nous connaissez, nous ne sommes pas du genre &#224; r&#233;sister quand le destin nous force la main. 
 
 Nous avons donc craqu&#233; pour une tr&#232;s chouette lampe d&#233;corative Tetris. Bon, c'est vrai, elle n'&#233;claire pas tr&#232;s bien (et ce n'est pas le but) mais par contre quoi de mieux que pour se mettre dans l'ambiance lors d'une bonne petite partie de jeux r&#233;tro. 
 Chez nous, elle a trouv&#233; tout naturellement sa place dans le salon, entre quinze figurines d'Aelya et on adore ! 
 &#160; &#160;  
 Pour ceux qui n'ont pas tout compris, la lampe est livr&#233;e dans  une jolie boite , rien d'exceptionnel jusque-l&#224; ;-) comprenant  7 blocs de formes et de couleurs vari&#233;es  qui s'offrent &#224; notre cr&#233;ativit&#233;. 
 &#160;  
 Seule la colonne bleue est reli&#233;e &#224; une prise secteur et cette unique pi&#232;ce alimente (via un bouton on/off pas toujours &#233;vident d'acc&#232;s) le reste de la construction par  simple contact entre les blocs , ce qui permet de construire la forme que l'on d&#233;sire. Bon, &#233;videmment, il ne faut pas que la gravit&#233; rende la construction instable non plus... 
 
 Ci-dessous,  un exemple de contact  pour que tout le monde comprenne le concept 
 &#160; 
 
 Et maintenant  admirez les photos ci-dessou s... Elle en jette, pas vrai ? 
 &#160; &#160;  
 
 Cette lampe assez g&#233;niale  est disponible autour de 40 euros  dans la presque totalit&#233; des magasins de gadgets geeks et on ne peut que la conseiller aux Tetrisiens de tout &#226;ge. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
