<document>
	<date>2013-04-22</date>
        <title>Dead Island Riptide : compte-rendu du launch event et premi&#232;res impressions</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>dead island riptide</tag>
                <tag>dead island</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>event</tag>
                <tag>deep silver</tag>
                <tag>compte-rendu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Dead Island , c&#8217;&#233;tait un peu  le jeu surprise de 2011 .  Port&#233; par un trailer &#224; l&#8217;ambiance unique , ce zombie slasher &#224; tendance RPG qui avait choisi une ile paradisiaque pour d&#233;cor avait surpris pas mal de monde. Et m&#234;me si sa qualit&#233; finale &#233;tait un peu en dent de scies (voir  notre test &#224; l&#8217;&#233;poque ), il fallait lui reconnaitre  une vraie originalit&#233;  dans le traitement d&#8217;un sujet aussi lessiv&#233; par le jeu-vid&#233;o que de celui de l&#8217;attaque de zombies. 
 C&#8217;est donc avec curiosit&#233; que nous nous sommes rendus &#224; l&#8217;event que Deep Silver avait concoct&#233; pour le Benelux.  Au programme : Pr&#233;sentation du jeu, s&#233;ances de gameplay, parcours de Quad et/ou de Tyrolienne tout cela entre deux attaques de zombies.  Voil&#224; qui promettait une apr&#232;s-midi bien remplie. 
 &#160; 
 On vous l&#8217;avoue, vu l&#8217;&#233;tat d&#8217;Aelya qui commence &#224; ressembler &#224; une montgolfi&#232;re, on a &#233;vit&#233; le quad et la tyrolienne mais certainement pas les attaques de zombies. Vous nous connaissez, il en faut plus pour Quantic qui n&#8217;a pas h&#233;sit&#233; une seule seconde &#224; fracasser le crane des mangeurs de cervelles &#224; coup d&#8217;appareil photo pour prot&#233;ger sa princesse en d&#233;tresse. 
 Les animations propos&#233;es se sont d&#8217;ailleurs av&#233;r&#233;es plut&#244;t sympas avec  un sacr&#233; paquet de zombies qui nous ont harcel&#233;s  tout au long de l&#8217;apr&#232;s-midi&#8230;  Et comme vous pouvez le voir, certaines zombies &#233;taient assez bien conserv&#233;es ;-) 
 &#160;  
 Une fois bien dans l&#8217;ambiance, nous avons pu rencontrer  Anthony Cardahi, Creative Director chez Deep Silver  dont vous pourrez lire notre interview dans quelques jours et jouer au titre pendant une grosse heure. 
 &#160; 
 Alors, quoi de neuf dans ce Riptide 
 Une premi&#232;re chose frappe imm&#233;diatement.  Riptde n&#8217;est pas r&#233;ellement un Dead Island II.  On est beaucoup plus proche d&#8217;un gros add on que d&#8217;un vrai nouveau jeu. Ainsi, les 4 h&#233;ros du premier &#233;pisode sont de retour et m&#234;me si on a la possibilit&#233; de recommencer de z&#233;ro,  le fan pourra aussi reprendre sa sauvegarde de Dead Island premier du nom  et repartir &#224; l&#8217;aventure avec son bon vieux perso, son arbre de talent et son niveau. Une initiative toujours trop rare qu&#8217;il est bon de souligner. 
 Un cinqui&#232;me personnage jouable  fait son apparition en la personne de  John Morgan, un sp&#233;cialiste du combat &#224; mains nues  qui dispose de deux attaques sp&#233;ciales bien cool : l&#8217;uppercut et le coup de pied puissant. De quoi facilement se d&#233;gager d&#8217;une masse de zombie attir&#233;e par votre parfum subtil. Apr&#232;s avoir test&#233; le monsieur au cours de la d&#233;mo, je vous avouerai que je l&#8217;ai trouv&#233; bien plus fun &#224; jouer que les persos du premier Dead Island. Un bon point, donc. Mais comme on distribue aussi les mauvais points, on ne peut pas s&#8217;emp&#234;cher de se demander  pourquoi une femme ne s&#8217;est pas rajout&#233;e au casting  pour maintenir la parit&#233;. D&#8217;autant plus que les persos f&#233;minins disponibles n&#8217;&#233;taient pas des plus int&#233;ressants. Sexisme, quand tu nous tiens... 
 &#160; &#160;  
 A c&#244;t&#233; de ce nouveau h&#233;ros, on d&#233;couvre &#233;galement  un tout nouvel environnement avec la ville de Henderson  dont on nous garantit qu&#8217;elle est constitu&#233; &#224; 100% sans r&#233;cup aucune du premier Dead Island. Rien que du neuf. Bon, dans la pratique, on quitte un peu l&#8217;ambiance tropicale pour d&#233;couvrir une petite ville aux accents m&#233;diterran&#233;ens assez r&#233;ussis mais pas r&#233;volutionnaires. 
 La grande nouveaut&#233; &#233;tant l&#8217;objectif avou&#233; des d&#233;veloppeurs de mettre l&#8217;eau au centre du gameplay. Ainsi,  un syst&#232;me de m&#233;t&#233;o dynamique  nous fait passer du grand soleil &#224; l&#8217;orage tropical en quelques minutes de mani&#232;re tr&#232;s naturelle avec tout ce que cela sous-entend de difficult&#233;s : mobilit&#233; r&#233;duite, visibilit&#233; bouch&#233;e, etc. La ville sera &#233;galement inond&#233;e d&#8217;eau camouflant ainsi les zombies qui auront encore plus de facilit&#233;s &#224; vous sauter &#224; la gorge. 
 &#160; &#160;  
 Au niveau du gameplay, quelques petites modifications mais le feeling du jeu reste assez similaire au premier &#233;pisode, &#224; savoir  un zombie slasher avec une bonne couche de RPG  &#224; gros coup d&#8217;arbre de talents et de cr&#233;ations d&#8217;armes maisons. Ces derni&#232;res &#233;tant encore plus d&#233;lirantes qu'avant. A noter que les armes &#224; distance ont &#233;t&#233; retravaill&#233;es afin de faciliter leur utilisation et que  les balles seront moins rares  que dans le premier &#233;pisode o&#249; trouver un chargeur complet revenait &#224; gagner au lotto. N&#233;anmoins, le jeu ne donne pas du tout l&#8217;impression de se transformer en shooter et on nous promet des armes &#224; distance int&#233;ressantes &#224; utiliser comme le fusil &#224; harpons ou le pistolet &#224; clous. A tester dans la version finale. 
 
 Apr&#232;s une petite heure de jeu, je vous avouerai que  nous n&#8217;avons pas r&#233;ellement &#233;t&#233; bluff&#233;s  par les nouveaut&#233;s propos&#233;es par Dead Island. Pourtant,  le jeu reste tr&#232;s agr&#233;able &#224; manipuler et les fans du premier &#233;pisode y trouveront certainement leur compte.  Dommage que les nouveaut&#233;s pr&#233;sent&#233;es nous soient apparues un peu trop &#171; l&#233;g&#232;res &#187; pour r&#233;ellement justifier un nouveau titre. Il y a fort &#224; parier que Dead Island Riptide s&#8217;adresse avant tout aux fans qui seront combl&#233;s. 
 Dead Island Riptide sortira le 26 Avril sur PS3, Xbox 360 et PC. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
