<document>
	<date>2014-03-28</date>
        <title>D&#233;ballage du Collector de Diablo 3 Reaper of Souls</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>diablo 3</tag>
                <tag>reaper of souls</tag>
                <tag>collector</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Les &#233;ditions collector de Blizzard, c'est notre point faible.  On les ach&#232;te toutes et donc  celle de Diablo 3 : Reaper of Souls  ne pouvait pas nous &#233;chapper. Voici son d&#233;ballage... 
                                                  Diablo 3 a beau avoir un peu d&#233;&#231;u &#224; sa sortie , il r&#233;ussit quand m&#234;me &#224; continuer &#224; brasser un sacr&#233; paquet de joueurs. Et avec cet add on, Blizzard en a profit&#233; pour  fermer le fameux h&#244;tel des ventes  tant d&#233;cri&#233; comme la cause du manque de challenge du jeu original.  Maintenant, il ne faudra plus compter que sur son loot pour d&#233;faire le prince des t&#233;n&#232;bres. 
 &#160; 
 Le collector de Diablo 3 : Reaper of Souls est  un collector assez classique  pour Blizzard utilisant  le syst&#232;me de fourreau  que l'on retrouve dans toutes leurs &#233;ditions collector depuis pas mal de jeux maintenant. A l'int&#233;rieur, tout est bien rang&#233; et encore une fois, Blizzard signe une boite de toute beaut&#233;. 
 A l'int&#233;rieur, on d&#233;couvre  le DVD du jeu ,  un DVD "Making Of"  toujours int&#233;ressant et  la bande originale du jeu sur un vrai CD . 
 &#160; 
 En bonus,  un tapis de souris Reaper of Souls  est inclus mais sa finition laisse un peu &#224; d&#233;sirer. 
 &#160; 
 Mais comme d'habitude chez Blizzard,  le coeur de ce collector est bien entendu le superbe artbook  d&#233;bordant d'informations et d'illustration sur le jeu. Sa couverture en relief rend particuli&#232;rement bien et en fait une tr&#232;s belle pi&#232;ce de collection. 
 &#160; 
 Et le contenu est &#224; la hauteur avec  des illustrations toujours aussi splendide . 
 &#160; 
 
 
 
 Voil&#224; encore un magnifique collector de la part de Blizzard que vous pouvez encore trouver en magasin si votre coeur vous encourage &#224; craquer... 
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
