<document>
	<date>2013-03-06</date>
        <title>D&#233;ballage du collector Tomb Raider : Survival Kit</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>tomb raider</tag>
                <tag>collector</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
                <tag>lara croft</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>survival kit</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Gaming</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Il est arriv&#233; aujourd'hui m&#234;me et je ne r&#233;siste pas au plaisir de partager avec vous mon d&#233;ballage de ce tr&#232;s chouette collector. 
 &#160; 
 Comme vous le voyez, il arrive dans  une boite m&#233;tallique aux couleurs de l'Endurance , le navire qui fait naufrage au d&#233;but du jeu et il se pr&#233;sente donc comme un mini kit de survie. 
 Dans la pratique  ce collector reprend exactement le contenu de l'&#233;dition Survival si ce n'est qu'une figurine de Lara est &#233;galement pr&#233;sente  mais d&#233;taillons le contenu ensemble. 
 Commen&#231;ons par l'exclu de cette &#233;dition, donc  la tr&#232;s sympathique figurine de Lara d'une vingtaine de centim&#232;tres r&#233;alis&#233;e par Play Arts . Bon, &#233;videmment pour une vingtaine d'euros de plus que l'&#233;dition Survival simple, il ne fallait pas s'attendre &#224; des miracles mais je trouve pour ma part la figurine assez r&#233;ussie &#224; condition d'aimer les figurines articul&#233;es. Seul regret : son visage un peu trop ombrag&#233; &#224; mon go&#251;t mais l&#224; aussi, c'est un style de plus en plus courant sur les figurines Play Arts. 
 &#160;  
 &#160;  
 Vient ensuite  le contenu de l'&#233;dition Survival en elle-m&#234;me  qui propose : 
 -  Le jeu  (ici dans sa version PS3) accompagn&#233; d'un DLC sp&#233;cial proposant des armes suppl&#233;mentaires 
 &#160; 
 -  La bande originale  (10 titres) malheureusement en t&#233;l&#233;chargement uniquement 
 &#160; 
 - Un petit  sac &#233;tanche  plut&#244;t minuscule... Mais bon qui sait, &#231;a peut servir &#224; la piscine ;-) 
 &#160; 
 - un  mini artbook  un peu basique quand m&#234;me. On ne regrette pas d'avoir command&#233;  le gros Artbook dont on vous a parl&#233; il y a quelques jours 
 &#160; 
 
 - un  poster double face  avec d'un c&#244;t&#233;  une magnifique illustration de Lara  (on adore) 
 &#160; 
 et de l'autre  une carte du jeu 
 &#160; 
 Au final, ce n'est certainement pas le plus beau des Collectors que nous ayons eu en main. Square Enix avait fait mieux avec Hitman Absolution par exemple mais au vu de son prix, cela reste difficile de regretter son achat. 
 Et puis que ne ferait-on pas pour les beaux yeux de Lara ? 
 Aelya termine en ce moment m&#234;me le solo du jeu et devra encore s'essayer un peu au multi mais je peux d&#233;j&#224; vous dire qu'elle a succomb&#233; totalement &#224; ce reboot. Plus de d&#233;tails dans notre test d'ici quelques jours. 
 Et enfin pour ceux qui ne suivraient pas notre  Facebook / Twitter  (ouh les vilains), sachez que nous lancerons d'ici fin de semaine un tr&#232;s joli concours o&#249; vous pourrez gagner des goodies sympa mais aussi votre propre exemplaire du jeu. Soyez au rendez-vous ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
