<document>
	<date>2015-02-19</date>
        <title>D&#233;ballage du kit presse de Dragon Ball Xenoverse</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>dragon ball xenoverse</tag>
                <tag>kit presse</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
                <tag>goodies</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Le 27 f&#233;vrier prochain,  Dragon Ball Xenoverse  sera enfin disponible.  Premier jeu de cette c&#233;l&#232;bre licence &#224; sortir sur Next Gen , il est aussi tr&#232;s attendu pour son originalit&#233; sc&#233;naristique. Bandai-Namco a profit&#233; de cette sortie pour nous envoyer  un tr&#232;s chouette kit presse  que nous d&#233;ballons avec vous. Attention fans de Dragon Ball, il y a de beaux morceaux en pr&#233;vision... 
                                                  Le kit presse se pr&#233;sente sous la forme d' un sac personnalis&#233; avec le logo de Xenoverse... 
 
 A l'int&#233;rieur, beaucoup de contenu, &#224; commencer bien s&#251;r par  une version PS4 du jeu  afin que nous puissions vous donner notre avis dans les prochains jours... 
 &#160; 
 On trouve &#233;galement  un flyer en forme de capsule  qui r&#233;sume les principales nouveaut&#233;s de ce titre et si vous avez lu  notre interview du producteur de Dragon Ball Xenoverse, Hirano-san , r&#233;alis&#233;e lors de la derni&#232;re Japan Expo, vous savez d&#233;j&#224; qu'il y a  beaucoup d'espoir plac&#233; dans ce jeu pour renouveler de fond en comble la licence ... 
 &#160; 
 Plus int&#233;ressant pour les fans de goodies,  une boule de cristal en peluche  qui va s&#251;rement beaucoup plaire&#160; &#224; notre fille Liara quand elle sera suffisamment grande... et en attendant, sa maman, Aelya, s'est jet&#233;e dessus avec enthousiasme... 
 
 Toujours au rayon goodies,  un chouette porte-cl&#233;s Dragon Ball Z  d' ABYstyle ... 
 &#160; 
 Mais ce qui a le plus attir&#233; notre attention, c'est  cette boite blanche plut&#244;t "classe" . J'ai d'abord pens&#233; &#224; une coque iPhone comme on en trouve r&#233;guli&#232;rement dans les kits de goodies ces derni&#232;res ann&#233;es mais c'&#233;tait plut&#244;t lourd.  
 J&#8217;ai m&#234;me cru &#224; un moment que Bandai-Namco avait fait des folies avec un smartphone personnalis&#233; mais en fait, c'est presque mieux puisqu' il s'agit d'une batterie portable pour recharger ses appareils (portables, tablettes...) en d&#233;placement . Voil&#224; un appareil qui assure une belle promo pour le jeu et qui s'av&#232;rera certainement tr&#232;s utile... 
 &#160; 
 Bref, voil&#224; un beau kit presse qui nous a donn&#233; envie de nous mettre tout de suite au travail pour notre test du jeu ;-) 
 Dragon Ball Xenoverse sera disponible le 27 F&#233;vrier 2015 sur PS4, Xbox One, PS3 et Xbox 360. 
  &#160;                                                   
 
 
 
        </text>
</document>
