<document>
	<date>2014-10-09</date>
        <title>D&#233;ballage du kit presse de Shadow of Mordor</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>shadow of mordor</tag>
                <tag>l'ombre du mordor</tag>
                <tag>kit presse</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Shadow of Mordor est le nouveau jeu dans l'univers du Seigneur des Anneaux.  Et tandis qu'Aelya vous pr&#233;pare son test d'ici quelques jours, nous vous proposons  un d&#233;ballage du kit Presse de ce jeu . 
                                                  Apr&#232;s une multitude de jeux LEGO et un MOBA, le Seigneur des anneaux nous revient sous un nouveau format  m&#233;langeant gameplay de type Assassin's Creed et combat &#224; la Batman Arkham . Voil&#224; de quoi nous donner l'eau &#224; la bouche. D'ailleurs, si vous voulez en savoir plus en attendant notre test, vous pouvez consulter  notre preview r&#233;alis&#233;e &#224; l'E3 2014  ou  le compte-rendu de l'event Shadow of Mordor  (Diner Mordor inclus). 
 Le kit Presse que nous avons re&#231;u n'est certainement pas le plus beau ou le plus original que Warner nous ait envoy&#233;. Rappelez-vous du  Kit Presse Batman Arkham Origins  qui &#233;tait tout juste hallucinant. Mais il reste quand m&#234;me de bonne facture et pr&#233;sente bien le jeu, ce qui est quand m&#234;me le principal. 
 Il se pr&#233;sente sous la forme d'une  bo&#238;te &#224; rabat tr&#232;s joliment illustr&#233;e  (comme vous pouvez le voir sur la photo titre de cet article).  
 &#160; 
 Une fois ouverte, la bo&#238;te cache un livret ainsi qu'un objet bizarre en forme d'&#233;p&#233;e. 
 &#160; 
 En y regardant de plus pr&#232;s, on d&#233;couvre qu'il s'agit en fait d'un d&#233;capsuleur. 
 &#160; 
 Le livret reprend quelques explications sur le jeu en plusieurs langues ainsi qu'un CD presse reprenant quelques images du jeu. 
 &#160; 
 
 Voil&#224; en tout cas une belle pi&#232;ce qui rejoint notre collection.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
