<document>
	<date>2011-04-07</date>
        <title>[D&#233;ballage] FF 12 Dissidia Duodecim et The Third Birthday</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>ff</tag>
                <tag>dissidia</tag>
                <tag>psp</tag>
                <tag>square enix</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PSP</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Aelya  est folle, je vous le dis depuis quelques mois maintenant mais c'est la r&#233;alit&#233; ! 
 On manque de temps pour jouer &#224; tous nos jeux qui commencent &#224; bien s'accumuler et elle craque lamentablement sur les deux collectors Square Enix du moment :  Final Fantasy 12 Dissidia DuoDecim&#160; Edition Legacy  et  The Third Birthday Edition Twisted. 
 Deux jeux PSP qui ont l'air plut&#244;t sympa et qui sortiront notre PSP de son tiroir. 
 Mais place au d&#233;ballage... 
 Final Fantasy 12 Dissidia DuoDecim Edition Legacy 
 
 Cette &#233;dition bien que sympathique ne propose que peu de bonus... 
 Le manuel du jeu accompagn&#233; de deux codes bonus. Le premier pour t&#233;l&#233;charger un costume bonus pour Tifa et Squall et un second pour b&#233;n&#233;ficier de 50% de r&#233;duction sur  Final Fantasy  sur le PSN. 
 
 Seul vrai bonus du collector, une collection de 6 cartes (grand format) repr&#233;sentant les personnages cl&#233;s de la saga... et entre nous, rien que pour &#231;a, l'&#233;dition Legacy a conquis le coeur d' Aelya . 
 
 The Third Birthday Edition Twisted 
 Un collector un peu plus fourni pour un prix tout rikiki. 
 En plus du jeu, de sa belle boite, et du manuel joliment illustr&#233;, l&#224; aussi deux codes bonus. Le premier pour t&#233;l&#233;charger un costume bonus pour Lightning dans  FF12 Dissidia DuoDecim  (&#231;a tombe bien ;-) ) et le second pour b&#233;n&#233;ficier de 50% de r&#233;duction sur  Final Fantasy II  sur le PSN. 
 
 On trouve &#233;galement deux magnifiques cartes postales et un petit livret d'illustration 
 
 dont voici quelques pages (avec le doigt de  Quantic  en avant-premi&#232;re mondiale ;-) ) 
 
 
 Un tr&#232;s beau collector pour un prix plancher. Merci Square ! 
 Bon, maintenant que les collectors sont achet&#233;s, il ne reste plus qu'&#224; y jouer ;-) 
 
 
 
 
        </text>
</document>
