<document>
	<date>2013-01-14</date>
        <title>Deux ans de Couple of Pixels, &#231;a se f&#234;te!</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>vie du blog</tag>
                <tag>anniversaire</tag>
                <tag>concours</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Hors Sujet</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Et voil&#224;, cela fait 2 ans que nous partageons avec vous notre passion pour les jeux-vid&#233;o mais aussi nos coups de coeur Mangas, nos achats de figurines, nos craquages nostalgiques et tout ce qui nous tient &#224; coeur. 
 Deux ans d&#233;j&#224; et pourtant, c'est comme si on s'&#233;tait lanc&#233; dans cette aventure il y a quelques semaines &#224; peine.  Il faut dire que le temps passe vite quand on s'amuse ! 
 Nous tenons donc &#224; vous remercier vous tous, nos lecteurs et lectrices, qui nous avez suivi au cours de ces deux ann&#233;es... Car au final, si on passe autant de temps &#224; &#233;crire nos aventures, c'est avant tout pour que vous les lisiez ;-) 
 Traditionnellement, un anniversaire, c'est l'occasion de faire un point statistique et gonfler un peu son &#233;go avec de gros chiffres de fr&#233;quentation... Donc, cette ann&#233;e, on la fera tr&#232;s courte en se limitant &#224; vous indiquer que  vous &#234;tes maintenant plus de 50.000 &#224; passer nous voir chaque mois ... Et cela nous fait tr&#232;s plaisir ! 
 Enfin, nous tenions &#224; remercier toute l'&#233;quipe de  Skynet.be  (et en particulier  Julie ) sans qui cette aventure n'aurait jamais pu voir le jour. 
 Quels projets pour 2013, vous-demandez-vous ? 
 Eh bien, avant tout, continuer sur la m&#234;me voie puisque vous semblez toutes et tous appr&#233;cier notre mani&#232;re de remplir Couple of Pixels quotidiennement. 
 N&#233;anmoins,  nous nous sommes fix&#233;s quelques objectifs  cette ann&#233;e :  
 - Elever un(e) petit(e) gameur/gameuse de notre mieux Et oui, vous le savez sans doute mais  nous allons bient&#244;t devenir parents  pour la premi&#232;re fois et c'est quand m&#234;me un sacr&#233; d&#233;fi pour nous que nous aurons sans aucun doute l'occasion de partager avec vous tout au long de l'ann&#233;e. 
 
 - Couvrir un max de salons M&#234;me si la couverture des salons sera sans doute un peu perturb&#233;e par la future naissance, nous couvrirons un grand nombre de salons cette ann&#233;e.  On peut d&#233;j&#224; vous confirmer que nous serons &#224; nouveau &#224; l'E3 cette ann&#233;e  mais bien entendu, nous couvrirons &#233;galement la  GamesCom  ainsi que les habituels  Made in Asia ,  Japan Expo Paris  et J apan Expo Belgium. 
 - Terminer l'am&#233;nagement de la Gaming Room Et oui, celle-ci est maintenant peinte et le parquet install&#233;, il reste donc &#224; l'am&#233;nager. On vous tiendra au courant au travers d'articles sp&#233;ciaux. 
 &#160; 
 - Un nouveau design pour Coupleofpixels.be Parmi nos priorit&#233;s cette ann&#233;e, la modernisation du design du site car cela fait deux ans maintenant que Bayonetta et Alta&#239;r accompagnent nos p&#233;r&#233;grinations vid&#233;o-ludiques... Alors, quels personnages pour nous accompagner &#224; l'avenir ? Les paris sont ouverts. 
 - Un stand dans un salon pour vous rencontrer L'ann&#233;e derni&#232;re, nous avons pris un grand plaisir &#224; tenir un stand lors du salon made in Asia de Bruxelles. L'occasion pour nous de rencontrer beaucoup de nos lecteurs. Cette ann&#233;e encore, nous souhaitons renouveler l'exp&#233;rience mais le salon auquel nous participerons n'est pas encore d&#233;fini. 
 
 Et pour f&#234;ter ces deux ans, quoi de mieux que de vous remercier de votre fid&#233;lit&#233; avec quelques  concours anniversaires . 
 Attendez-vous &#224; &#234;tre g&#226;t&#233; car nos partenaires se sont montr&#233;s tr&#232;s g&#233;n&#233;reux cette ann&#233;e avec pr&#232;s de 2.500 euros de lots &#224; vous faire gagner. Les concours anniversaires commenceront dans les prochains jours... Soyez au rendez-vous  ! 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
