<document>
	<date>2011-10-27</date>
        <title>Dragon Age Redemption : une web-s&#233;rie dans l'univers de Dragon Age !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>dragon age redemption</tag>
                <tag>dragon age</tag>
                <tag>dragon age 2</tag>
                <tag>bioware</tag>
                <tag>ea</tag>
                <tag>felicia day</tag>
                <tag>s&#233;rie</tag>
                <tag>web-s&#233;rie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Geek</category>
                <category>S&#233;ries</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 J'aime beaucoup l'univers de  Dragon Age  et, malgr&#233; ses d&#233;fauts, j'avais appr&#233;ci&#233; le  second opus . 
 Or au moment de la sortie de celui-ci,  Felicia Day , auteur de l'excellente web-s&#233;rie  The Guild , avait annonc&#233; qu'elle pr&#233;parait une mini-s&#233;rie dans cet univers. 
 Fan des deux, j'ai gard&#233; ce projet &#224; l'oeil et bien s&#251;r, la s&#233;rie est sortie pendant que  Quantic  et moi &#233;tions &#224; New-York (un article sur notre p&#233;riple l&#224;-bas est d'ailleurs en pr&#233;paration), ce qui fait que je ne d&#233;couvre que maintenant la s&#233;rie ! 
 L'histoire suit les aventures de Tallis (F&#233;licia Day), ancienne esclave elfe convertie au Qun et maintenant assassin. Les Qunari veulent retrouver un mage &#233;chapp&#233; des ge&#244;les de la Chantry et lui confient cette mission : il s'agit de sa derni&#232;re chance avant de redevenir une esclave. Elle se met donc en route et au gr&#233; de ses p&#233;rip&#233;ties croise plusieurs personnes qui se joignent &#224; elle. 
 Cette histoire reste donc assez classique et suit un sc&#233;nario de jeu vid&#233;o tout aussi classique : l'h&#233;ro&#239;ne part &#224; l'aventure et trouve des compagnons pour l'aider dans sa qu&#234;te. On peut m&#234;me se dire que Tallis sauvera certainement le monde comme dans tout bon jeu de r&#244;le qui se respecte. 
   
 Cependant, il est bon de signaler que Tallis se montre assez sarcastique et n'h&#233;site pas &#224; tuer (heureusement pour un assassin), une h&#233;roine forte et qui se sauve toute seule, cela fait du bien ! Il sera cependant dur pour les fans de Felicia Day de voir autre chose que la geekette de The Guild, c'est-&#224;-dire Felicia Day avec des fausses oreilles d'elfe plut&#244;t que Tallis...  
 La s&#233;rie est pr&#233;vue pour durer six &#233;pisodes et on voit tout de suite qu'elle a re&#231;u des moyens financiers : les costumes sont nombreux m&#234;me s'ils font parfois un peu faux, le maquillage des Qunari est assez bien rendu, les poignards de Tallis me font envie... Bref, ce n'est pas une petite production. D'ailleurs,  Bioware  y est associ&#233; et est cit&#233; au d&#233;but de chaque &#233;pisode. 
 Le jeu d'acteur des com&#233;diens n'est cependant pas toujours au top et les puristes de l'univers de Dragon Age ne pourront s'emp&#234;cher de relever quelques incoh&#233;rences (par exemple : que fait un mage Qunari dans une prison de la Chantry, ne sont-ils pas suppos&#233;s &#234;tre compl&#233;tement isol&#233;s du monde et quasi r&#233;duits &#224; l'impuissance ?). 
 Conclusion 
 Dragon Age Redemption  est une web-s&#233;rie sympathique mais qui &#233;volue en dent de scie : certains passages sont vraiment chouettes tandis que d'autres beaucoup moins et l'on peut m&#234;me s'interroger sur leur raison d'&#234;tre.  
 Cependant, une web-s&#233;rie sur un jeu vid&#233;o est &#224; encourager et l'on passe un bon moment devant son &#233;cran. 
 A noter qu'&#224; l'occasion de la sortie de cette web-s&#233;rie, un DLC pour  Dragon Age II  (o&#249; Felicia Day apparait en guest star) est &#233;galement sorti : " Mark of the Assassin ". 
 Je vous laisse donc d&#233;couvrir cette web-s&#233;rie avec les trois premiers &#233;pisodes d&#233;j&#224; parus sur internet : 
 Episode 1 
 
 Episode 2 
 
 Episode 3 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
