<document>
	<date>2012-08-08</date>
        <title>[E3 2012] Preview Dead Space 3 et Medal of Honor : Warfighter, EA mise sur le FPS</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2012</tag>
                <tag>dead space</tag>
                <tag>dead space 3</tag>
                <tag>medal of honor</tag>
                <tag>medal of honor warfighter</tag>
                <tag>fps</tag>
                <tag>ea</tag>
                <tag>preview</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Deux des jeux phares de cet E3 2012 pour Electronic Arts &#233;taient bien s&#251;r des FPS... D&#8217;ailleurs le line up d&#8217;EA &#233;tait globalement assez d&#233;cevant. On a presque l&#8217;impression qu&#8217;EA ne produit plus que des jeux de sports et des FPS. Un peu triste quand on connait les licences dans le portefeuille de cet &#233;diteur. 
 
 Medal of Honor Warfighter  a la d&#233;licate mission d&#8217;affronter Call of Duty dans la traditionnelle bataille de fin d&#8217;ann&#233;e des FPS qui p&#232;tent entre EA et Activision. 
 Si Battlefield 3 m&#8217;avait laiss&#233; une excellente impression l&#8217;ann&#233;e derni&#232;re, difficile de vous dire si ce &#233;ni&#232;me &#233;pisode de la s&#233;rie des Medal of Honor, traditionnellement un peu plus mou, r&#233;ussira &#224; confirmer EA comme challenger du FPS de l&#8217;ann&#233;e (en nombre de ventes en tout cas). Graphiquement, le jeu semble bien &#224; la hauteur et les quelques scripts solos pr&#233;sent&#233;s sont comme d&#8217;habitude fait pour vous plonger au c&#339;ur de la bataille mais je n&#8217;ai rien vu d&#8217;autres du solo, c&#8217;est donc encore un peu l&#233;ger pour donner un quelconque avis. 
   
 Une chose est s&#251;re, Medal of Honnor : Warfighter mise beaucoup sur son multi  qui met en sc&#232;ne les plus c&#233;l&#232;bres unit&#233;s sp&#233;ciales des arm&#233;es du monde entier. Libre au joueur de choisir son unit&#233; favorite parmi 10 nations et de la faire dominer sur les serveurs mondiaux. On notera quand m&#234;me qu&#8217;il est dommage qu&#8217;aucune unit&#233; fran&#231;aise (je n&#8217;ose m&#234;me pas dire belge sans rigoler) n&#8217;ait &#233;t&#233; choisie pour apparaitre dans le jeu. J&#8217;ai pu tester le jeu en multi pendant une petite dizaine de minutes juste avant la fermeture du salon. L&#8217;occasion de d&#233;couvrir que, &#224; ma grande surprise, j&#8217;&#233;tais plus dou&#233; (ou moins mauvais) que les autres journalistes pr&#233;sents mais surtout que le multi tient bien la route avec beaucoup de facilit&#233; pour rejoindre un squad et spawner &#224; c&#244;t&#233; de ses &#233;quipiers. 
 
 Pour le reste, chaque classe (au nombre de 6) est &#233;quip&#233;e de gadgets originaux comme un planeur  en papier  que l&#8217;on peut lancer pour identifier les ennemis et les faire apparaitre sur les mini-maps de ses &#233;quipiers. On nous promet de nombreux autres gadgets de ce type qui auront plus une influence sur la collecte d&#8217;infos et le positionnement des adversaires que sur votre puissance de feu. Difficile de juger si  Medal of Honor : Warfighter  sera un tr&#232;s bon FPS ou juste un FPS de plus mais nous n&#8217;aurons plus &#224; attendre longtemps avant de mettre la main sur une version finale puisque  le jeu est annonc&#233; pour le 25 Octobre prochain  sur PS3, Xbox 360 et PC. 
 
 
 Cet E3 a &#233;galement &#233;t&#233; l&#8217;occasion pour EA d&#8217;annoncer  le troisi&#232;me &#233;pisode de Dead Space , le FPS horrifique et franchement tr&#232;s gore de Visceral Games. Bon, je l'avoue, ce n&#8217;est pas le FPS que j&#8217;aime le plus, m&#234;me s&#8217;il r&#233;ussit &#224; me faire sursauter 3 fois par minute et est donc &#224; d&#233;conseiller pour mon c&#339;ur de vieux gamer. 
 La preview &#224; laquelle j&#8217;ai assist&#233; reprend en grande partie le trailer pr&#233;sent&#233; pendant la conf&#233;rence de Presse d&#8217;EA en insistant un peu plus sur l&#8217;aspect coop du jeu.  La campagne enti&#232;re est ainsi pens&#233;e pour &#234;tre jou&#233;e en coop , ce qui m&#8217;a fait beaucoup penser &#224; Killzone 3. 
   
 Au niveau du sc&#233;nario, peu d&#8217;infos si ce n&#8217;est que la campagne se d&#233;roulera sur une plan&#232;te glac&#233;e o&#249; le froid permanent sera aussi dangereux que vos copains de toujours, les n&#233;cromorphes. Ce troisi&#232;me &#233;pisode &#233;tant l&#8217;occasion d&#8217;en apprendre plus sur leurs origines. Votre environnement est &#233;galement beaucoup moins solitaire puisque pour la premi&#232;re fois dans la s&#233;rie, certains de vos ennemis seront de bons vieux humains. L&#8217;ambiance oppressante de Dead Space est toujours bien l&#224; puisque la d&#233;mo nous met aux prises avec une &#233;norme temp&#234;te de neige r&#233;duisant la visibilit&#233; &#224; z&#233;ro et se r&#233;fugier dans une caverne remplie de n&#233;cromorphes ne semble pas la meilleure id&#233;e du monde. Je r&#233;sume, je suis dans un FPS et j&#8217;ai un choix : Crever de froid dans une temp&#234;te de neige ou d&#233;zinguer mes ennemis &#224; coup de pieux pneumatiques dans une caverne sombre et accueillante... Hum, j&#8217;h&#233;site ! 
 
 Bien entendu, la sc&#232;ne pr&#233;sent&#233;e dans le trailer o&#249; vous vous faites avaler par un monstre g&#233;ant pour poursuivre le combat &#224; l&#8217;int&#233;rieur de son syst&#232;me digestif &#233;tait &#233;galement de la partie et il faut reconnaitre que c&#8217;est une s&#233;quence bien sympathique.  On esp&#232;re que le jeu proposera d&#8217;autres sc&#232;nes d&#8217;anthologie de ce genre ! Dead Space 3 est annonc&#233; pour une sortie en f&#233;vrier 2013  sur PS3, Xbox 360 et PC. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
