<document>
	<date>2012-07-19</date>
        <title>[E3 2012] Preview - Dragon Commander : Dragon, jetpack et strat&#233;gie !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2012</tag>
                <tag>larian studios</tag>
                <tag>dragon commander</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>divinity</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Il y a quelques temps,  je vous avais parl&#233; de  Dragon Commander  qui m'avait d&#233;j&#224; paru sympa . Il faut dire qu'incarner un dragon, c'est quelque chose que j'aime bien^^ 
 Durant l'E3, j'ai pu voir une courte preview (environ 15 minutes) : le jeu a chang&#233; depuis la derni&#232;re fois et les petits belges de Larian Studios continuent &#224; le polir pour  sa sortie en 2013 . 
 L'histoire reste semblable &#224; celle &#233;voqu&#233;e auparavant. Elle se d&#233;roule dans  l'univers de   Divinity  &#224; une &#233;poque recul&#233;e o&#249; magie et technologie sont &#224; leur summum et se combinent tout naturellement. On incarne le  premier prince dragonite (capable de se transformer en dragon)  d&#233;sireux de venger son p&#232;re qui s'&#233;tait oppos&#233; &#224; la religion du dieu Unique. 
 Pour cela, notre prince va tenter de  conqu&#233;rir le monde depuis sa forteresse a&#233;rienne, le Raven . 
 &#160; 
 Cet immense vaisseau va servir de  base politique  : c'est l&#224; que l'on va devoir prendre diverses d&#233;cisions aupr&#232;s de nos conseillers, des diff&#233;rents ambassadeurs, de notre &#233;pouse... Il faudra donc discuter &#224; divers endroits du vaisseau : la salle de guerre, plut&#244;t formelle, le bar o&#249; les langues se d&#233;lient plus facilement ou encore la chambre &#224; coucher. 
 D'ailleurs, c'est maintenant d&#233;finitif :  on ne pourra pas jouer une femme . Cela est d&#251; au fait que  notre &#233;pouse pourra &#233;voluer de fa&#231;on tr&#232;s diff&#233;rente suivant les d&#233;cisions que nous prendrons pour elle. 
 &#160;   
 Par exemple, la femme elfe est v&#233;g&#233;tarienne et ne boit pas. Cependant, elle doit assister &#224; un diner o&#249; de la viande et de l'alcool seront servis. Allez-vous la forcer &#224; consommer tout &#231;a ou la laisser suivre ses convictions ? 
 Suivant votre choix, cela se passera diff&#233;remment : elle pourra devenir une d&#233;prav&#233;e alcoolique ou une fanatique religieuse... 
 J'ai d'ailleurs pu voir  les Concept Arts de diff&#233;rentes versions de la femme elfe, mais aussi de la femme squelette ou encore de la femme naine : ils &#233;taient vraiment superbes  ! Cela donne envie ! 
 &#160; 
 Vos choix concernant votre &#233;pouse auront un impact sur son &#233;volution, sur vos unit&#233;s, celle-ci vous offrant des cartes d'unit&#233;s utilisable en combat, mais aussi sur votre strat&#233;gie g&#233;n&#233;rale . 
 En effet, le choix de votre &#233;pouse m&#234;me influencera la r&#233;action des diff&#233;rents peuples &#224; votre &#233;gard. Ainsi, &#224; chaque nouvelle conqu&#234;te, l'ambassadeur de ce peuple viendra sur votre vaisseau pour vous proposer la main de leur princesse. 
 En acceptant, ils deviendront vos alli&#233;s beaucoup plus facilement, se r&#233;voltant m&#234;me contre l'occupant de leur terre et ainsi vous aidant dans votre conqu&#234;te. Le probl&#232;me est si vous &#234;tes d&#233;j&#224; mari&#233;. En divor&#231;ant, vous vous mettez &#224; dos le peuple de cette princesse qui lui va se r&#233;volter contre vous. 
 &#160; 
 De plus, certains peuples, comme les morts-vivants, sont tr&#232;s religieux et donc voient le divorce d'un mauvais oeil. Divorcer risque donc d'envenimer vos relations avec eux, m&#234;me si ce n'est pas leur princesse que vous rejetez. 
 Il faudra donc  bien peser le pour et le contre avant chaque d&#233;cision, celle-ci ayant des cons&#233;quences directes sur vos unit&#233;s et vos conqu&#234;tes. 
 Les conqu&#234;tes se font au tour par tour sur une carte qui ressemble &#224; un plateau de jeu de strat&#233;gie  (genre Risk). On voit les unit&#233;s de ses adversaires, on d&#233;place ses unit&#233;s en fonction et l'on attaque ou se d&#233;fend. De plus, des cartes sp&#233;ciales conf&#232;rent des avantages sp&#233;ciaux &#224; la r&#233;gion o&#249; elles sont assign&#233;es ou aux unit&#233;s de cette region. 
 &#160;   
 Une fois toutes nos d&#233;cisions prises, nos unit&#233;s bien plac&#233;es strat&#233;giquement, on peut passer aux choses s&#233;rieuses et &#224;  la phase de combat o&#249; l'on peut incarner un dragon ^^ 
 Dans cette phase,  une vue a&#233;rienne permet de disposer ses unit&#233;s et de leur donner des ordres, une fois cela fait, on passe en mode dragon  : on le dirige pour attaquer l'ennemi ou pour prot&#233;ger sa propre forteresse volante suivant la tactique employ&#233;e. Il est bien entendu possible de passer d'une vue &#224; l'autre durant tout l'affrontement. 
 &#160;   
 Un mode multijoueurs verra s'affronter jusqu'&#224; quatre dragons  qui devront g&#233;rer leur unit&#233;s et ressources (fabriquer des mines pour r&#233;colter de l'or, &#233;riger des d&#233;fenses pour prot&#233;ger ces mines, cr&#233;er des b&#226;timents pour g&#233;n&#233;rer des unit&#233;s...) tout en utilisant leur forme dragonite pour favoriser leur victoire. 
 Conclusion 
 Dragon Commander a l'air vraiment sympa.   
 Il propose plusieurs types de gameplay en un entre la gestion des relations politiques (un peu &#224; la Diplomacy), la strat&#233;gie &#224; la Risk et les combats o&#249; l'on peut incarner un dragon avec un jet pack (ce qui est sympa, il faut le reconna&#238;tre). 
 &#160; 
 Maintenant,  il reste &#224; voir comment tout cela va s'&#233;quilibrer et tenir ensemble &#224; la sortie du jeu d&#233;but 2013 . J'ai d'ailleurs demand&#233; s'ils comptaient faire une &#233;dition collector avec un artbook des concept arts que je trouve vraiment tr&#232;s beau. 
 Ils r&#233;fl&#233;chissent effectivement &#224;  une &#233;dition collector mais plut&#244;t une qui reprendrait la carte du monde et en ferait un jeu de plateau  ( id&#233;e qu'on avait d&#233;j&#224; &#233;voqu&#233; dans ma pr&#233;c&#233;dente preview ), ce qui pourrait &#234;tre vraiment excellent &#224; mon avis !  
 Par contre, vu qu'on &#233;tait aux Etats-Unis, je leur ai demand&#233; si cette belle &#233;dition collector serait bien disponible en Europe. Ils m'ont r&#233;pondu qu'ils allaient voir. Bref, je croise les doigts ! 
 Enfin, petite digression li&#233;e &#224;  mon pr&#233;c&#233;dent article o&#249; je me plaignais de la vision tr&#232;s masculine du titre . Je continue &#224; trouver le jeu assez masculin. Ok, on ne jette plus son ancienne femme par-dessus bord, on divorce. Cependant,  les femmes restent des marchandises qui n'ont pas leurs mots &#224; dire  : on les &#233;pouse ou les jette comme on veut, impose notre volont&#233; sur elles... 
 Bref, ce n'est pas tr&#232;s glorieux. Mais, comme je trouve les Artworks et les graphismes du jeu vraiment beaux et que  Dragon Commander semble bourr&#233; de potentiel, je vais leur pardonner : par contre, le jeu a int&#233;r&#234;t &#224; tenir ses promesses ;-) 
 
 
 
 
        </text>
</document>
