<document>
	<date>2012-07-02</date>
        <title>[E3 2012] Preview - Les Gardiens de la Terre du Milieu : un MOBA pour console</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2012</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>gardiens de la terre du milieu</tag>
                <tag>guardians of middle earth</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>moba</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 J'avoue que lorsque  Warner  m'a propos&#233; d'aller voir  Les Gardiens de la Terre du Milieu  &#224; l'E3, je ne savais pas trop ce dont il s'agissait. Il faut dire que ces derni&#232;res ann&#233;es, une foule de jeux tir&#233;s de l'univers de Tolkien a &#233;t&#233; adapt&#233;e en jeux vid&#233;o avec plus ou moins de r&#233;ussite. 
 La preview commence donc avec moi qui ne sais pas trop ce dont il s'agit. 
 Tim Coolidge, Design Director chez Warner, nous explique qu 'il s'agit d'une exp&#233;rience nouvelle pour les joueurs consoles, un nouveau genre. Donc pour &#233;viter de trop d&#233;stabiliser les joueurs, ils ont choisi la Terre du Milieu comme univers.&#160; 
 Je suis en train de me demander quel est donc ce nouveau genre sur console pour qu'il ait besoin de m&#233;nager les joueurs comme &#231;a (m&#234;me si le choix de cet univers s'est certainement aussi fait dans l'espoir d'attirer les nombreux fans de Tolkien) quand je d&#233;couvre enfin de quoi il s'agit :  Les Gardiens de la Terre du Milieu est un MOBA sur console ! 
 &#160;   
 Pour ceux qui ne connaisse pas, MOBA signifie " Multiplayer Online Battle Arena " et est un des noms donn&#233;s &#224; un genre de jeu vid&#233;o jusqu'&#224; pr&#233;sent exclusivement sur PC. Il tire ses origines des jeux Blizzards, ayant gagn&#233; en popularit&#233; gr&#226;ce au c&#233;l&#232;bre mod d&#233;velopp&#233; pour Warcraft III :  Defense of the Ancients (DotA) . 
 En fait, pendant longtemps, DotA exer&#231;a une h&#233;g&#233;monie sur le genre. Puis vient  League of Legend  et les diff&#233;rentes annonces de Valve et Blizzard au sujet d'une suite pour DotA. Le genre devient alors &#233;galement connu sous le nom de  Action real-time strategy (action RTS ou ARTS ). 
 Ok, c'est bien joli tout &#231;a, me direz-vous, mais en quoi &#231;a consiste ?  
 En fait, les MOBA voient s'affronter des &#233;quipes sur une carte compos&#233; de chemins entre plusieurs bases. Chaque base produit de petites unit&#233;s (appel&#233;s critters) qu'on ne dirige pas et qui vont aller automatiquement attaquer la/les bases(s) ennemies.  
 &#160; 
 Le joueur incarne un h&#233;ros, avec des capacit&#233;s sp&#233;ciales et personnalisable dans une certaine mesure. Ce h&#233;ros devra pr&#234;ter main forte &#224; ses unit&#233;s pour d&#233;truire la base adversaire. 
 Les Gardiens de la Terre du Milieu suit ce m&#234;me principe : les h&#233;ros sont les gardiens de la Terre du milieux (ou les m&#233;chants).  
 Il y aura plus de vingt gardiens diff&#233;rents divis&#233;s en  cinq classes  (Tacticien, Striker, Warrior, Defender et Mage) qui reprendront des personnages de la saga de Tolkien (Legolas, Sauron...).  
 Pour cette raison, il y aura malheureusement peu de personnages f&#233;minins. Par contre, on pourra m&#233;langer les gentils et les m&#233;chants dans une m&#234;me &#233;quipe et cr&#233;er ainsi des alliances contre nature (genre Sauron aux c&#244;t&#233;s de Gandalf^^) 
 &#160; 
 Entre deux matchs, on pourra  personnaliser nos h&#233;ros  via des potions, des sorts upgradables mais aussi et surtout via des gemmes &#224; sertir dans une ceinture. Il y aura sept emplacements et si les gemmes sont plac&#233;es suivant certains sens, les changements apport&#233;s au personnage seront plus ou moins &#233;piques. Ces gemmes seront achetables gr&#226;ce &#224; l'argent r&#233;colt&#233; lors des parties. 
 Il est int&#233;ressant de noter que l' on pourra voir les h&#233;ros de nos adversaires avant le d&#233;but du match , ce qui permettra de personnaliser notre h&#233;ros en fonction. Lorsque notre h&#233;ros meurt, les dix derni&#232;res actions sont affich&#233;es &#224; l'&#233;cran pour nous montrer o&#249; l'on a fait une erreur et ainsi &#233;viter de la refaire une prochaine fois (plus facile &#224; dire qu'&#224; faire ;-)) 
 &#160; 
 Warner a d&#251; adapter les contr&#244;les pour les consoles  : ceux-ci ressembleront &#224; ceux d'un jeu de tir avec les sorts de base attribu&#233;s aux g&#226;chettes et quatre sorts/capacit&#233;s sp&#233;ciales assign&#233;es aux quatre boutons de la manette. Je n'ai malheureusement pas pu tester mais cela semblait assez r&#233;ussi. 
 Trois types de matchs diff&#233;rents ont &#233;t&#233; r&#233;v&#233;l&#233;s  (attention, il n'y aura pas de split screen) : - PVP Battleground, qui propose des affrontements joueurs contre joueurs sur des cartes avec une ou trois lignes. - Skirmish, qui oppose cinq joueurs &#224; des bots. - Custom Match, qui permet au joueur d'organiser le match qu'il souhaite et m&#234;me d'exclure l'IA. 
 &#160; 
 Les d&#233;veloppeurs promettent des  matchs rapides, plut&#244;t que longs , ce qui devrait favoriser le turn-over et ainsi r&#233;duire le temps d'attente. 
 Les Gardiens de la Terre du Milieu  est pr&#233;vu pour   cet automne sur le PSN et Le Xbox Live .  
 Je dois avouer qu'il me fait bien envie^^. N'ayant pas pu y jouer moi-m&#234;me par manque de temps, je n'ai pas pu me faire une vraie id&#233;e et il faudra attendre sa sortie pour voir si cette adaptation d'un genre PC sur console est une r&#233;ussite ou non^^ 
 
 
 
 
        </text>
</document>
