<document>
	<date>2012-08-10</date>
        <title>[E3 2012] Preview Splinter Cell BlackList, le retour de Fisher &#224; ses sources ?</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2012</tag>
                <tag>splinter cell blacklist</tag>
                <tag>splinter cell</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
                <tag>sam fisher</tag>
                <tag>preview</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Splinter Cell  est une des licences historiques d&#8217; UbiSoft , une licence qui avait marqu&#233; son &#233;poque avec une direction artistique de qualit&#233;, un sc&#233;nario bien dans son temps et un gameplay assez original mettant l&#8217;accent sur l&#8217;infiltration mais ne crachant pas sur un peu d&#8217;action. Malheureusement, comme souvent, l&#8217;action a pris le dessus sur l&#8217;infiltration au fur et &#224; mesure des &#233;pisodes. Mais cette fois, c&#8217;est fini, Ubi nous l&#8217;a promis, Sam Fisher revient comme &#224; sa grande &#233;poque et  l&#8217;infiltration redevient le c&#339;ur du gameplay... Pour ma part, j&#8217;ai trouv&#233; la d&#233;mo de ce Splinter Cell tr&#232;s impressionnante et franchement,  le jeu a l&#8217;air tr&#232;s fun  mais je ne suis pas persuad&#233; que l&#8217;infiltration sera vraiment au c&#339;ur du gameplay. 
   
 Sam est donc de retour pour sauver une fois de plus les USA d&#8217;un complot terroriste terrifiant et bla, bla, bla&#8230; Bref, il a une mission : liquider du terroriste du moyen orient et rentrer &#224; la maison pour l'ap&#233;ro. Niveau sc&#233;nario, je pense que c&#8217;est tout vu, revu et re-revu. Heureusement, la d&#233;mo de gameplay &#224; laquelle j&#8217;ai assist&#233;e m&#8217;est apparue bien plus int&#233;ressante que son sc&#233;nario. Ainsi, Sam progresse dans une base remplie de terroristes et peut soit les affronter brutalement (ce qui ne sera pas forc&#233;ment toujours une bonne id&#233;e), soit essayer de se la jouer plus discret en s&#8217;infiltrant dans les tentes et en &#233;gorgeant les gardes sans bruit. Le couteau est donc, &#224; nouveau une arme de pr&#233;dilection de Sam et aura de tr&#232;s nombreuses fonctions comme couper les tentes pour prendre un garde &#224; revers, ... 
 
 Bien entendu, Splinter Cell oblige, la technologie aura beaucoup d&#8217;importance et  Sam d&#233;bordera de gadgets  (scanner, vision X, vision nocturne, ...) pour faciliter sa progression en toute discr&#233;tion. Parmi les nouveaut&#233;s bien sympathiques, un  chain kill   qui vous permettra de s&#233;lectionner vos cibles pour un multi kill efficace et sans bavures.  M&#234;me si je trouve que c&#8217;est un peu une solution de facilit&#233;, il faut reconnaitre que Sam l&#8217;ex&#233;cute avec classe et que son utilisation risque d&#8217;&#234;tre tr&#232;s plaisante.  Bref, un Splinter Cell remis au go&#251;t du jour qu&#8217;il faut suivre de pr&#232;s pour voir si on retrouvera le plaisir d'antan. Pour ma part, je me souviens avoir retourn&#233; le premier &#233;pisode de la s&#233;rie dans tous les sens mais avoir &#233;t&#233; d&#233;&#231;u par toutes les suites,  l'annonce d'un retour aux sources me donne donc espoir pour ce nouvel &#233;pisode. 
   
 Splinter Cell : BlackList est annonc&#233; pour le printemps 2013  sur PS3, Xbox 360 et PC. On aura donc encore s&#251;rement l&#8217;occasion d&#8217;en reparler d&#8217;ici l&#224;. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
