<document>
	<date>2012-08-13</date>
        <title>[E3 2012] Preview Star Trek, quand le capitaine Kirk rencontre le commandant Shepard</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2012</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>start trek</tag>
                <tag>namco</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Et voil&#224;, derni&#232;re preview de l'E3... Juste &#224; temps avant notre d&#233;part pour la GamesCom ce mardi o&#249; nous esp&#233;rons pouvoir vous ramener plein d'infos, d'anecdotes et de Babes ;-) 
 Et on commencera d&#232;s ce mardi soir avec les traditionnels comptes-rendus des conf&#233;rences Electronic Arts et Sony. 
 Mais place maintenant &#224; Star Trek ! 
 &#160; 
 Fort d&#8217;une licence au potentiel infini, les d&#233;veloppeurs de  Digital Extremes  (auteurs du r&#233;cent Darkness 2) ont d&#251; faire de nombreux choix afin de satisfaire les inconditionnels de Star Trek. Il a donc fallu, en un seul jeu, satisfaire les fans de la s&#233;rie originale et des nombreux films, y compris l&#8217;excellent reboot de J.J. Abrams, et ce tout en satisfaisant les gamers...  
 Tout un programme et de l&#8217;aveu m&#234;me des d&#233;veloppeurs, une mission impossible tellement les fans de Star Trek peuvent avoir des avis tranch&#233;s. Ainsi,  le jeu Star Trek sera bas&#233; sur la licence du film de J.J. Abrams sorti il y a quelques ann&#233;es  et dont la suite atteindra les salles obscures sous peu. Les acteurs du film ont d&#8217;ailleurs pr&#234;t&#233; leur image et leurs voix. Le sc&#233;nario se d&#233;roulera entre les deux films  et racontera l&#8217;insidieuse attaque des Gorns . 
   
 Star Trek sera un jeu d&#8217;action &#224; la troisi&#232;me personne  o&#249; l&#8217;on incarnera Kirk ou Spock  selon ses affinit&#233;s avec l&#8217;un ou l&#8217;autre personnage. Le jeu a d&#8217;ailleurs &#233;t&#233; profond&#233;ment pens&#233; pour &#234;tre jou&#233; en coop&#233;ratif avec un Kirk impulsif et fonceur continuellement sauv&#233; par un Spock malin et r&#233;fl&#233;chi...  
 Ce qui veut &#233;galement dire qu'en solo, notre compagnon sera contr&#244;l&#233; par l'IA, ce qui n'est jamais id&#233;al en termes d'immersion. 
 Mais ce qui frappe le plus au cours de la pr&#233;sentation, c'est  la ressemblance avec Mass Effect ...  
 M&#234;me style visuel, m&#234;me gameplay fait de couvertures et d'utilisations de comp&#233;tences sp&#233;ciales... On verrait d&#233;barquer le commandant Shepard en sauveur de l'Enterprise qu'on ne serait pas surpris... Mais bon, pas beaucoup d'infos sur le c&#244;t&#233; RPG du jeu donc la ressemblance n'est pas encore totale. 
 
 Malheureusement, Namco a choisi de pr&#233;senter sa d&#233;mo sur un double &#233;cran g&#233;ant (un pour Kirk, un pour Spock) et en 3D. Et disons, pour &#234;tre gentil, que ce format ne transcende pas le jeu, loin de l&#224;. Coll&#233;s &#224; l&#8217;&#233;cran comme nous l&#8217;&#233;tions, c&#8217;&#233;tait difficile de suivre l&#8217;&#233;volution des deux h&#233;ros tandis que les d&#233;cors ressemblaient plus &#224; des gros p&#226;t&#233;s.  
 Pr&#233;senter de la sorte un jeu encore en plein d&#233;veloppement n&#8217;&#233;tait sans doute pas des plus malins. M&#234;me si je suis certain que Namco prendra soin d&#8217;une telle licence, je dois avouer que pour l&#8217;instant, je ne sais pas vraiment quoi penser de Star Trek qui ressemble &#224; un &#233;ni&#232;me jeu d&#8217;action &#224; la troisi&#232;me personne. 
   J&#8217;attendrai donc une version plus aboutie pour juger de la qualit&#233; finale du titre. 
 Star Trek est annonc&#233; pour d&#233;but 2013  sur PS3, Xbox 360 et PC. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
