<document>
	<date>2013-06-11</date>
        <title>[E3 2013] R&#233;sum&#233; de la conf&#233;rence Playstation, la PS4 : un prix, un design</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2013</tag>
                <tag>conf&#233;rence e3 2013</tag>
                <tag>ps4</tag>
                <tag>prix</tag>
                <tag>design</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS VITA</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Apr&#232;s l'excellente conf&#233;rence Microsoft de ce matin, Sony avait la pression. Eh oui, si Microsoft s'&#233;tait plant&#233; lors de l'annonce initiale de la Xbox One, ils ont tr&#232;s bien compens&#233; le coup avec une conf&#233;rence E3 consacr&#233;e enti&#232;rement au gaming.  Sony devait donc assurer une conf&#233;rence sans failles pour contrer Microsoft. 
 Et pour tout vous dire, on a eu tr&#232;s peur avec une conf&#233;rence assez soporifique et finalement assez peu de nouvelles exclus pr&#233;sent&#233;es mais les 5 derni&#232;res minutes de la conf&#233;rence ont tout fait basculer ! 
 Et comme je ne suis pas sadique,  je vais d'abord m'attarder sur ces fameuses 5 minutes  avant de d&#233;tailler le reste de la conf&#233;rence. 
 Tout comme la Xbox One,  la PS4 sera disponible aux USA et en Europe avant la fin de l'ann&#233;e,  probablement en Novembre (sans date fixe pour l'instant) mais l&#224; o&#249; la Xbox One a fait un peu mal en annon&#231;ant un prix de 500 euros (kinect oblige),  la PS4 est annonc&#233;e &#224; un prix de 399 euros . Et autant vous dire qu'&#224; cette annonce, la salle n'a pas pu se retenir. 
 
 Voil&#224; en tout cas un prix hyper agressif qui montre bien que Sony a retenu la le&#231;on du lancement catastrophique de la PS3 et voil&#224; Microsoft sous pression ! 
 Mais juste avant cela,  Sony a combl&#233; de bonheur les gamers du monde entier en allant totalement &#224; contre-courant de Microsoft concernant la connexion Internet, l'authentification et le jeu d'occasion. 
 En trois mots : Rien ne change ! 
 
 Et sans jamais citer Microsoft, Sony a d&#233;mont&#233; slide apr&#232;s slide chacun des &#233;l&#233;ments confirm&#233;s par Microsoft avant l'E3. Donc voici ce qu'il faut retenir : 
 - Totale libert&#233; de disposer de son jeu (le revendre, le pr&#234;ter, le donner ou juste le garder &#224; tout jamais) 
 &#160; 
 - Aucune obligation de connexion Internet 
 &#160; 
 - Aucune authentification pour valider l'utilisation du jeu 
 
 A la fin de ces trois annonces, c'est carr&#233;ment  une standing Ovation qui a accueilli Jack Tretton . Depuis que je suis les conf&#233;rences E3/Gamescom, je n'avais jamais vu un tel enthousiasme. Sony est accueilli comme le sauveur du jeu-vid&#233;o et si Microsoft ne change pas son fusil d'&#233;paule tr&#232;s vite, l'avenir de la Xbox One sera beaucoup plus difficile que pr&#233;vu. 
 En plus de ces tr&#232;s bonnes nouvelles, on a &#233;galement appris : 
 - L'arriv&#233;e du  chat vocal inter-jeux  avec ses amis 
 - Le  Playstation Plus sera &#233;tendu &#224; la PS4 sans augmentation de son prix 
 - Pour les abonn&#233;s Playstation Plus,  DriveClub sera le premier jeu PS4  &#224; rejoindre l'offre gratuite (au cours de la premi&#232;re ann&#233;e de vie de la console) 
 -  le Cloud gaming arrivera en 2014  et solutionnera sans doute l'&#233;pineux probl&#232;me de la r&#233;tro-compatibilit&#233; tout en proposant de multiples nouvelles fonctionnalit&#233;s. 
 
 Ces excellentes nouvelles ont r&#233;ellement rattrap&#233; le reste de la conf&#233;rence qui, il faut le reconnaitre, n'a pas &#233;t&#233; tr&#232;s convaincante. Voici mon r&#233;sum&#233;... 
 D'abord, Jack Tretton remercie les fans et plus particuli&#232;rement  ceux qui ont fait la queue depuis 3 jours pour &#234;tre certains de rentrer . 
 Ensuite, on attaque directement avec  quelques annonces pour la PS Vita . car m&#234;me si celle-ci se vend mal, les consommateurs en sont tr&#232;s satisfaits. Il y a aujourd'hui 125 jeux Vita disponibles en magasin et chaque acheteur s'est procur&#233; en moyenne 10 jeux. Plut&#244;t un bon r&#233;sultat pour une console aussi injustement critiqu&#233;e. 
 Dans l'ann&#233;e &#224; venir, il y a plusieurs titres annonc&#233;s qui semblent vraiment int&#233;ressants, entre autres : Final Fantasy X et X-II HD, Killzone Mercenaries, The Walking Dead, et bien d'autres. 
 On attaque ensuite  un court chapitre sur la PS3 , essentiellement pour reparler de titres d&#233;j&#224; annonc&#233;s mais tr&#232;s prometteur : 
 -  The Last of Us  (qui sort dans quelques jours) et on peut d&#233;j&#224; vous dire qu'il est excellent 
 -  Pupeteer 
 -  Rain 
 -  Beyond : Two Souls  avec un nouveau trailer qui m'a encore plus donn&#233; envie d'y jouer 
 &#160; 
 -  Gran Turismo 6  (qui n'est toujours pas pr&#233;vu sur PS4) 
 &#160; 
 On a aussi vu un premier trailer pour  Batman Arkham Origins  qui s'annonce toujours aussi excellent 
 
 Et il y a m&#234;me eu une petite annonce sur GTA V puisque Sony proposera  un bundle GTA V avec un casque audio exclusif aux couleurs du jeu . Rien sur le jeu en lui-m&#234;me mais les fans de Rockstar appr&#233;cieront l'effort. 
 &#160; 
 Et ensuite, place au plat de r&#233;sistance avec le gros chapitre consacr&#233; &#224; la PS4. Et &#231;a commence assez mal avec un long monologue consacr&#233; aux partenariats vid&#233;os, films, cin&#233;ma,... Bref tout ce qui n'int&#233;resse pas trop les gamers que nous sommes. 
 Heureusement, Sony sauve la sauce en pr&#233;sentant enfin  le design final de la PS4 . Vous vous souvenez sans doute que nous n'&#233;tions pas trop fan de celui de la Xbox One... Eh bien, Sony fait un peu mieux mais pas beaucoup. La PS4 sera aussi tr&#232;s anguleuse et un peu trop massive. Mais heureusement, elle est moins passe-partout que la Xbox One. 
 &#160; 
 On devra se faire une raison... Cette g&#233;n&#233;ration de console ne sera pas trop &#224; notre go&#251;t, en tout cas du point de vue du design. 
 On poursuit avec l'annonce de la seule nouvelle licence exclusive PS4 de cette conf&#233;rence :  The Order 1886  des studios Santa Monica. Un jeu dans un univers un peu steampunk dont on ne sait pas trop de quoi il sera fait mais il semble qu'il y ait une grosse composante coop&#233;rative et de gros flingues pour d&#233;gommer des &#234;tres surnaturels. A surveiller mais l'ambiance du trailer vaut le d&#233;tour. 
 &#160; 
 Ensuite,  petit r&#233;capitulatif des exclus PS4 d&#233;j&#224; annonc&#233;es  avec des dates de sorties confirm&#233;es. Ainsi, on sait d&#233;j&#224; qu'au launch day, on pourra profiter de  Killzone Shadow Fall, Drive Club et Knack  tandis qu' Infamous Second Son  est pr&#233;vu pour le premier trimestre 2014. 
 Puis, c'est le retour de  Quantic Dream  avec une nouvelle vid&#233;o concept. Une sorte de d&#233;mo technologique de ce que la PS4 est capable de faire :  Dark Sorcerer . Seul un petit morceau de la vid&#233;o a &#233;t&#233; diffus&#233; mais en plus d'&#234;tre impressionnant au niveau technique, l'humour est &#233;galement omnipr&#233;sent. On sait que cela n'aboutira sur aucun jeu mais cela d&#233;montre encore le niveau de comp&#233;tence technique des &#233;quipes de David Cage. 
 
 Ensuite, une  petite parenth&#232;se sur le jeu ind&#233;pendant  avec pas mal de titres annonc&#233;s comme : Transistor, Dont' Starve, Octodad, le remake d'Oddworld, .... 
 Petit rappel sur l'arriv&#233;e de  Diablo 3  sur PS3 et PS4 mais cette fois plus d'exclus puisque le jeu sortira aussi sur Xbox360. Pour compenser, les joueurs Playstation recevront des objets sp&#233;ciaux. A voir comment ce superbe titre PC aura &#233;t&#233; adapt&#233; &#224; la console. 
 Et c'est au tour de  Square Enix  de prendre la parole et annoncer plusieurs tr&#232;s gros titres : 
 Final Fantasy Versus XIII qui est renomm&#233; officiellement en Final Fantasy XV (rien que &#231;a) 
 &#160; 
 et  Kingdom Hearts III 
 &#160; 
 Et pour conclure, Final Fantasy XIV sera une exclu PS3/PS4. Ce qui sous-entend que les pr&#233;c&#233;dents titres seront donc multi-plateformes. 
 Ubisoft monte ensuite sur sc&#232;ne avec leurs deux gros jeux de fin d'ann&#233;e et comme je le pensais, c'est avec du gameplay qu'ils arrivent. 
 D'abord, une s&#233;quence de gameplay d' Assassin's Creed IV : Black Flag&#160; qui a montr&#233; de belles choses comme la transition entre les s&#233;quences au sol et les batailles navales mais qui a malheureusement &#233;t&#233; compl&#232;tement g&#226;ch&#233;e par des freezes et m&#234;me un plantage complet. Voil&#224; qui n'est pas bon, ni pour l'image d'AC IV, ni pour celle de la PS4. Cela n'enl&#232;ve rien au fait qu'AC IV s'annonce vraiment bien mais c'est &#224; surveiller quand m&#234;me. 
 Au vu des probl&#232;mes techniques, j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; placer la courte vid&#233;o de gameplay propos&#233;e pendant la conf&#233;rence Ubisoft. 
 
 Ensuite, c'est la tant attendue s&#233;quence de gameplays de  Watch_Dogs  qui est lanc&#233;e. Et cette fois, on a pu vraiment voir comment le jeu se joue et j'ai &#233;t&#233; rassur&#233; car le gameplay n'est pas simpliste du tout. Il y a du shoot, un brin d'infiltration et une tonne de piratage pour se sortir de presque toutes les situations. 
 &#160; 
 On continue avec  Lebron James  venu pr&#233;senter  NBA 2K14  au travers d'une vid&#233;o hilarante o&#249; il parle &#224; son homologue virtuel dans le jeu. 
 Bethesda, en g&#233;n&#233;ral tr&#232;s discret dans les conf&#233;rences, est venu pr&#233;senter  The Elder Scrolls Online . Les fans seront aux anges m&#234;me si c'est un MMO de plus sur un march&#233; d&#233;j&#224; bien satur&#233;. 
 Warner revient encore sur sc&#232;ne avec un superbe trailer d'une nouvelle licence qui n'est autre que  Mad Max . Le trailer est excellent mais ce ne sera certainement pas une exclu PS4. 
 
 Ensuite est venu le moment des grands annonces : prix, disponibilit&#233;s, occasion, etc dont j'ai parl&#233; en long, en large et en travers au d&#233;but de ce r&#233;sum&#233;. 
 Mais Pour terminer, on a encore eu droit &#224;  la premi&#232;re mondiale d'une d&#233;mo de gameplay du tr&#232;s attendu Destiny.  Alors, oui, le jeu est tr&#232;s beau et fait penser &#224; un mix entre Halo (pour le gameplay) et Borderlands (pour l'aspect multi et XP). Je suis vraiment curieux d'en voir plus prochainement car il reste un jeu tr&#232;s prometteur. 
 &#160; 
 Conclusion 
 Sony r&#233;ussit l'exploit de transformer une conf&#233;rence lente, pas tr&#232;s int&#233;ressante, proposant peu de nouveaux jeux et en plus un design de la PS4 plut&#244;t bof, bof en une grande r&#233;ussite. Ceci en prenant l'exact contre-pied de Microsoft concernant &#224; la fois sa strat&#233;gie anti-piratage et son prix. 
 Les deux consoles proposeront un hardware quasi-identique et si l'on oublie les jeux exclusifs qui attireront toujours le fan d'un c&#244;t&#233; ou de l'autre, il faut reconnaitre que c'est la politique anti-piratage et le prix de la console qui feront pencher le consommateur vers la PS4 ou la Xbox One et &#224; ce petit jeu, Sony a marqu&#233; de gros points. 
 Je pense m&#234;me que l'on peut d&#233;j&#224; d&#233;clarer Sony vainqueur de l'E3 2013 et ce alors que la conf&#233;rence Microsoft &#233;tait excellente. On sent en tout cas que plus encore que les jeux et les exclus, le vainqueur de cette nouvelle g&#233;n&#233;ration de consoles se d&#233;cidera aussi sur le terrain de la strat&#233;gie anti-piratage et les d&#233;sagr&#233;ments qu'elle engendre pour le consommateur. Esp&#233;rons que Microsoft en profite pour revoir son point de vue. 
 Enfin, les dates de sorties des deux consoles seront tr&#232;s proches mais il restera une centaine d'euros d'&#233;cart entre elles. Il est probable que la Xbox One souffre de l'int&#233;gration de Kinect puisque le syst&#232;me de d&#233;tection de mouvement de la PS4 sera beaucoup moins complexe et donc beaucoup moins cher. L&#224; aussi, on peut se demander si un gamer ne pourrait pas tout simplement se passer de Kinect mais c'est un autre d&#233;bat. 
 Plus qu'une seule chose &#224; dire : Merci &#224; Sony car j'ai v&#233;cu la conf&#233;rence la plus passionnante depuis 3 ans que je les suis et c'est un vrai plaisir que de voir qu'il reste des passionn&#233;s de jeux-vid&#233;o des deux c&#244;t&#233;s de la barri&#232;re consommateurs-constructeurs. Maintenant, j'esp&#232;re pouvoir la tester sur le salon. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
