<document>
	<date>2013-06-14</date>
        <title>[E3 2013] Xbox One, premiers essais, premiers jeux</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2013</tag>
                <tag>xbox one</tag>
                <tag>impressions</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Apr&#232;s la PS4 hier, je vais aujourd'hui vous donner mes premi&#232;res impressions sur la Xbox One et sur les exclus que j'ai pu tester. Je ferai souvent r&#233;f&#233;rence &#224; ce que j'ai dit hier sur la PS4, donc  n'h&#233;sitez pas &#224; lire cet article  si ce n'est pas d&#233;j&#224; fait. 
 Design et Pad 
 On l'avait d&#233;j&#224; dit lors de l'annonce de la Xbox One, nous n'aimons pas du tout le look de la console.  Trop massif, trop anguleux, trop monolithique.  Non, d&#233;cid&#233;ment, m&#234;me apr&#232;s l'avoir vue en vrai, je la trouve toujours aussi rat&#233;e. Alors, certains justifieront ce look par le fait que comme la Xbox One ne ressemble plus &#224; une console de jeu, elle pourra trouver sa place dans le salon sans que madame ne r&#226;le trop fort. Eh bien, je ne suis pas d'accord. Nous sommes des gamers et perso, j'aime que mon salon me ressemble.  
 Chez nous, il y a des consoles et des figurines dans tous les coins et, oui, on passe pour de gentils dingues aupr&#232;s de pas mal de nos amis mais on en est tr&#232;s fier.  Bref, si vous n'avez pas mon incroyable chance (&#234;tre mari&#233; &#224; une super gameuse comme Aelya), r&#233;voltez-vous ! 
 Plus s&#233;rieusement, ce design est clairement assum&#233; par Microsoft qui profile la Xbox One comme  l'unique appareil multim&#233;dia n&#233;cessaire dans le salon  (le fameux "One") et donc, il fallait un appareil susceptible de plaire &#224; tout le monde. Mais comme je le disais auparavant, afficher votre gamitude, que diable ! 
 &#160; 
 Le nouveau pad de la Xbox One  est assez similaire &#224; celui de la Xbox 360 mais il cache plus de nouveaut&#233;s qu'on pourrait le penser au premier coup d'oeil. 
 Nous ne sommes pas de grands fans du pad 360 : trop gros, top lourd, des g&#226;chettes que j'ai toujours eu du mal &#224; maitriser... Bref, ne me demandez pas pourquoi mais &#231;a n'a jamais &#233;t&#233; le grand amour. Avec le pad de la Xbox One, les choses pourraient bien changer car celui-ci m'est apparu  un peu plus l&#233;ger  et sa  prise en main est beaucoup plus agr&#233;able . Sa finition exceptionnelle est &#233;galement &#224; souligner. On a vraiment l'impression que Microsoft a &#233;cout&#233; les critiques des rares utilisateurs m&#233;contents et a int&#233;gr&#233; leurs remarques sans pour autant froisser les utilisateurs satisfaits.  Bref, une belle r&#233;ussite. 
 
 
 Un petit mot &#233;galement sur  Kinect 2.  Je ne rentrerai pas dans les d&#233;tails puisque je n'ai pas r&#233;ellement pu l'utiliser mais aux dires de Microsoft, son utilisation sera bien plus "utile" que par le pass&#233;. Bien s&#251;r, il restera des jeux 100% Kinect mais le temps de r&#233;ponse et la pr&#233;cision de l'engin sont tels que l'objectif est  d'utiliser subtilement Kinect pour des actions bien particuli&#232;res , un peu &#224; l'image de ce que Sony envisage pour son pav&#233; tactile. Il faudra voir ce que cela donnera mais c'est un bon concept de base. 
 &#160; 
 Le Hardware 
 Avant de parler des jeux en eux-m&#234;mes, revenons quelques instants sur le hardware. Tr&#232;s similaire &#224; celui de la PS4, Microsoft mise beaucoup sur le  Cloud Computing  pour faire la diff&#233;rence avec la PS4 qui en est d&#233;pourvue. Dans la th&#233;orie, c'est g&#233;nial. D&#233;placer les calculs les moins urgents sur des serveurs centralis&#233;s pour renvoyer &#224; la console les r&#233;sultats quand ils sont n&#233;cessaires, cela promet un gros paquet de puissance en plus. Pourtant, m&#234;me si l'id&#233;e flatte mon go&#251;t pour l'innovation, je me pose 3 questions : 
 - Pour l'instant, le cloud computing est une "id&#233;e" et Microsoft devra installer une arm&#233;e de serveurs pour le mettre en place, ce qui ne se fera pas du jour au lendemain.  Dis froidement : Je me demande simplement si cela se fera un jour. 
 - Corollaire &#224; la pr&#233;c&#233;dente remarque : Comme le cloud computing sera disponible apr&#232;s le lancement, il y a pas mal de chances que quand il sera activ&#233;, le parc de PS4 install&#233;s soit d&#233;j&#224; important et j'ai vraiment du mal &#224; imaginer des &#233;diteurs tiers tirer r&#233;ellement parti de ce syst&#232;me alors qu'ils ne pourront pas le faire sur la PS4.  Bref, les &#233;diteurs tiers suivront-ils le mouvement ? 
 - Enfin, il ne faut pas oublier que  c'est rarement le meilleur hardware qui l'emporte . Sur le papier, la PS3 &#233;tait plus puissante que la Xbox 360 et pourtant, les jeux multi-plateformes sont tr&#232;s souvent plus r&#233;ussis sur la 360. Sans oublier que la vraie gagnante de la g&#233;n&#233;ration actuelle des consoles, c'est la Wii... 
 &#160; 
 Connexion et occasion 
 Je voulais aussi  aborder le sujet qui f&#226;che  et r&#233;sumer un peu la position de Microsoft sur la connexion permanente, l'authentification et le jeu d'occasion. Il faut reconnaitre que la position de Microsoft sur le sujet parait assez dogmatique et surtout tr&#232;s peu claire puisque la seule r&#233;f&#233;rence possible est le site officiel Xbox. 
 Pour &#234;tre clair,  la Xbox One devra &#234;tre connect&#233;e &#224; Internet au moins toutes les 24 heures , sinon il sera impossible de jouer m&#234;me aux jeux solo. Ce syst&#232;me s'apparente &#224; un DRM qui v&#233;rifiera l'authenticit&#233; de vos jeux. D'ailleurs, les jeux Xbox One seront li&#233;s &#224; un compte donn&#233;. Donc  impossible de revendre le jeu  par d&#233;faut. Heureusement, Microsoft a pr&#233;vu deux exceptions : le jeu en famille et un don unique du jeu. 
 Ainsi,  on pourra partager son jeu sur une seule et m&#234;me console avec 10 comptes identifi&#233;s comme faisant partie de la famille.  On pourra &#233;galement donner son jeu une seule fois &#224; un autre compte &#224; condition qu'il soit dans nos amis depuis plus de 30 jours. 
 
 Enfin, pour la vente en elle-m&#234;me,  Microsoft botte en touche en renvoyant la balle aux &#233;diteurs qui seront libres d'interdire ou pas la vente en occasion.  Microsoft pr&#233;cise d'ailleurs que si vente il y a, ils ne toucheront pas un centime sur la transaction. Par contre,  seuls les magasins partenaires de Microsoft pourront g&#233;rer la vente en occasion des jeux Xbox One . Cela promet une belle guerre de chiffonniers entre revendeurs... 
 Pour notre part, le probl&#232;me de la connexion est certainement un probl&#232;me mais cela ne touchera encore qu'une marge r&#233;duite de joueurs. Le probl&#232;me de l'occasion par contre en touchera beaucoup plus, depuis le casual gamer jusqu'au hardcore gamer qui ach&#232;te et vend plus vite que son ombre pour pouvoir jouer &#224; tout. Si l'occasion est interdite, je pense que l'on assistera tr&#232;s vite &#224; une diminution des ventes de jeux Xbox one, tout simplement car les joueurs perdront une partie de leurs revenus consacr&#233;s &#224; l'achat de jeux. 
 Nous verrons si Microsoft maintiendra ce point de vue tr&#232;s peu partag&#233;... 
 
 Les jeux 
 Apr&#232;s toutes ces nouvelles un peu pessimistes,  passons &#224; ce que Microsoft a bien r&#233;ussi lors de cet E3 : Communiquer sur ses tr&#232;s nombreuses exclusivit&#233;s.  Alors, par rapport aux nombreux titres annonc&#233;s lors de la conf&#233;rence, peu &#233;taient jouables &#224; l'E3 mais voici mon avis sur ceux que j'ai pu tester. 
 Ryse : Son of Rome 
 La d&#233;mo jouable reprend exactement la d&#233;mo pr&#233;sent&#233;e durant la conf&#233;rence. On d&#233;barque donc sur une plage d&#233;vast&#233;e et on commence &#224; embrocher l'ennemi.  Le gameplay m'est apparu extr&#234;mement simple.  Une touche pour frapper, une touche pour parer et deux touches pour les finish moves. Cela parait l&#233;ger et bien souvent de faux QTE (des ex&#233;cutions facultatives) apparaissent. Je ne peux donc pas m'emp&#234;cher de comparer ce jeu &#224; la s&#233;rie des God of War. Pourtant, on nous promet de belles choses comme un arbre de comp&#233;tences, des ordres vari&#233;s que l'on pourra donner &#224; nos soldats, etc. 
 Mais clairement le but de cette d&#233;mo &#233;tait de nous en mettre plein la vue et &#231;a Crytec sait bien le faire.  Le jeu est absolument splendide.  Les effets de lumi&#232;re, de fum&#233;e et l'aliasing quasi inexistant font de ce titre un bonheur pour les yeux. Et finalement, c'est ce qu'on voulait voir. Voil&#224; un jeu qui fera certainement partie des achats de tous les joueurs qui craqueront pour la Xbox One. 
 
 Forza Motorsports 5 
 Pour Forza, c'est un peu la m&#234;me histoire. Le jeu est beau m&#234;me si je m'attendais &#224; mieux pour de la Next Gen mais bon, Forza 4 mettait d&#233;j&#224; la barre tr&#232;s haute avec des mod&#232;les de voiture impeccable. Ici on sent que les d&#233;veloppeurs ont surtout mis l'accent sur les environnements beaucoup plus vivants que par le pass&#233;. 
 Mais ce qui est plus inqui&#233;tant, c'est la jouabilit&#233;.  L&#224; o&#249; Forza 4 poussait le niveau de simulation tr&#232;s loin avec beaucoup de r&#233;ussite, j'ai eu une exp&#233;rience plus partag&#233;e sur Forza 5 avec une voiture bien trop flottante et finalement un v&#233;ritable manque de contr&#244;le. Peut-&#234;tre une maladie de jeunesse... 
 &#160; 
 A c&#244;t&#233; de ces deux titres, j'ai pu m'essayer tr&#232;s bri&#232;vement &#224;  Killer Instinct  qui s'av&#232;re plut&#244;t fun &#224; jouer mais difficile de donner un premier avis maintenant. J'attends &#233;galement beaucoup de  Dead Rising 3  qui s'annonce &#224; la fois int&#233;ressant techniquement et sc&#233;naristiquement. Sinon, je citerai &#233;galement le futur  Halo,  le tr&#232;s original  Project Spark  mais aussi  Quantum Break  dont on sait encore assez peu aujourd'hui. 
 
 Bref, si Microsoft tra&#238;ne un peu la patte au niveau de son prix de lancement et de sa politique g&#233;n&#233;rale li&#233;e &#224; la console (connexion obligatoire, jeux d'occasion), au niveau de son line-up de lancement, on peut r&#233;ellement esp&#233;rer le mieux. A suivre tr&#232;s bient&#244;t ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
