<document>
	<date>2014-06-12</date>
        <title>[E3 2014] Assassin's Creed Unity, Ubisoft relance sa licence phare</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2014</tag>
                <tag>assassin's creed unity</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>ps4</tag>
                <tag>xbox one</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Assassin's Creed Unity est sans aucun doute un des jeux les plus marquants de cet E3 2014 . J'ai pu assister &#224; une d&#233;mo priv&#233;e avec un d&#233;veloppeur, voici mes impressions... 
                                                  Affirmer que la licence Assassin's Creed perdait de sa superbe ces derni&#232;res ann&#233;es serait peu dire. Ubisoft faisait beaucoup d'efforts pour  tenter de renouveler sa licence phare  mais en cours de route, ils finissaient par  un peu trop se disperser . Et c'est exactement le contraire que sera Unity. On reprend les bases du jeu tellement bien illustr&#233;es dans Assassin's Creed 2 et Brotherhood (mes &#233;pisodes favoris de la licence), on les retravaille pour la Next Gen et  on propose une petite bombe aux fans du monde entier . 
 Ainsi, il apparait que  le jeu est en d&#233;veloppement depuis 4 ans , largement le temps de pouvoir le repenser de fond en comble. 
 &#160; 
 Un gameplay "reboot&#233;". 
 La nouveaut&#233; la plus marquante est bien entendu  la possibilit&#233; de s'accroupir  pour se couvrir derri&#232;re un obstacle. Ainsi, Assassin's Creed devient un peu plus un jeu d'infiltration que par le pass&#233; o&#249; il fallait trouver des herbes hautes pour faire la m&#234;me chose. Cette fois,  il devient vraiment possible de contourner des ennemis en se cachant comme n'importe quel assassin . Cela parait tellement &#233;vident mais cette fois Ubisoft l'a fait. 
 Le free run a aussi &#233;t&#233; retravaill&#233; de fond en comble  et m&#234;me si les bases restent identiques, Arno, le nouvel assassin de Unity, se d&#233;place beaucoup plus "naturellement" sur les surfaces verticales. Bon, si on chicane un peu, on dire que le jeu devient de moins en moins r&#233;aliste mais dans l'action, le voir faire des cabrioles sur Notre Dame, c&#8217;est quand m&#234;me bien sympathique. 
 &#160; 
 Au sol, on croisera de multiples missions secondaires dont des enqu&#234;tes suite &#224; un meurtre non &#233;lucid&#233;, histoire de voir Arno jouer au justicier. Il faut dire que la p&#233;riode de la R&#233;volution Fran&#231;aise n'a pas &#233;t&#233; avare d'histoires sordides. 
 Les combats semblent assez similaires &#224; ce que l'on connait jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent . Bien entendu, Arno vit avec son &#233;poque et b&#233;n&#233;ficie d'un pistolet &#224; multiples canons et d'une &#233;p&#233;e "fran&#231;aise" plut&#244;t classe. On sent &#233;galement que  son style de combat &#224; l&#8217;&#233;p&#233;e fait plus mousquetaire que corsair e. 
 La structure des missions a &#233;galement &#233;t&#233; repens&#233;e en profondeur.  Ainsi, au lieu de nous diriger de A &#224; Z comme par le pass&#233;, les instructions seront moins directives, nous laissant le choix de la m&#233;thode pour mener &#224; bien la mission. Par exemple, si l'on doit suivre un ennemi pour trouver sa destination, se faire rep&#233;rer n'entrainera pas forc&#233;ment un game over. Par contre, il ne faudra pas perdre de vue l'ennemi en train de fuir et par exemple le tuer pour trouver une lettre indiquant sa destination. On sera donc un peu moins pris par la main, ce qui est plut&#244;t positif. 
 &#160; 
 Paris, ville lumi&#232;re. 
 On le sait bien, deux &#233;l&#233;ments sont indispensables pour faire d'Assassin's Creed un jeu r&#233;ussi. D'abord le h&#233;ros et l&#224;,  Arno marque pas mal de points . Son design est tr&#232;s classe et il a d&#233;j&#224; re&#231;u l'approbation d'Aelya, ce qui n'est pas peu dire. 
 Et en second, c'est bien entendu notre terrain de jeu. Et l&#224;,  Ubisoft nous a g&#226;t&#233; avec un Paris en pleine r&#233;volution de toute beaut&#233; . Le centre historique a m&#234;me &#233;t&#233;  mod&#233;lis&#233; quasiment &#224; l'&#233;chelle 1  avec une cath&#233;drale Notre Dame bluffante de r&#233;alisme et de beaut&#233;. 
 Mais ce qui impressionne le plus, c'est la vie dans la ville.  Il y a &#233;norm&#233;ment d'habitants qui vaquent tous &#224; leurs occupations. Les rues grouillent de monde, de crasse, de d&#233;lits, ... Beaucoup de mondes ouverts r&#233;cents sont finalement assez vides mais ce ne sera certainement pas le cas de Unity. 
 &#160; 
 Une des grandes nouveaut&#233;s de ce jeu est aussi la possibilit&#233; de  se balader dans beaucoup plus d'int&#233;rieurs que par le pass&#233;  et tout cela sans le moindre temps de chargement, ce qui reste toujours aussi impressionnant. En plus de Paris, on a &#233;galement appris que  nous ferions une escapade dans Versailles pour ouvrir le jeu &#224; un environnement plus bucolique . 
 Enfin, on nous promet  toute une s&#233;rie de rencontres "historiques" avec le Roi, la Reine, Robespierre, le marquis de Sade, le jeune Napol&#233;on, ...  Bref, des personnages qui nous sont tous familiers. Esp&#233;rons que le sc&#233;nario soit &#224; la hauteur car Ubisoft aura du mal &#224; justifier des erreurs historiques avec des personnages que nous connaissons si bien. 
 &#160; 
 Un multi apparait, un multi disparait. 
 Un des &#233;l&#233;ments cl&#233;s de Unity, c'est bien s&#251;r  la possibilit&#233; de pouvoir jouer en coop avec 3 autres assassins . Dans la pratique, chaque joueur conservera sa partie solo et pourra effectuer des missions bien sp&#233;cifiques en coop&#233;ration avec d'autres joueurs. Il sera toujours clairement indiqu&#233; si une mission est coop&#233;rative ou pas et il sera m&#234;me possible de la jouer en solo si,  par exemple,  on n'a pas d'amis (mode Calim&#233;ro). 
 Une des images qui restera dans les annales de cet E3 2014 sera certainement  Arno rejoint par trois autres assassins . En fait, chaque joueur conservera Arno comme h&#233;ros sur son &#233;cran, tandis que  les autres assassins seront reskin&#233;s au hasard pour ne pas donner l'impression de jouer avec des quadrupl&#233;s. 
 &#160; 
 Et l&#224;, Ubisoft a confirm&#233; ce que l'on redoutait un peu :  pas de skin d'assassine  (Aelya tape du pied en ce moment m&#234;me et s&#8217;appr&#234;te &#224; maudire les d&#233;veloppeurs sur 5 g&#233;n&#233;rations). L&#8217;explication tient au fait que pour inclure des assassines, il aurait fallu refaire tout un cycle d'animations sp&#233;cifiques, tout une garde-robe de costumes, ce qui aurait pris beaucoup trop de temps. 
 Voil&#224; une explication bien l&#233;g&#232;re et qui montre quand m&#234;me le peu d'int&#233;r&#234;t d'Ubisoft pour les femmes fortes . Dommage qu'une petite partie du budget colossal de Unity n'ait pas &#233;t&#233; consacr&#233;e &#224; nous donner un personnage f&#233;minin fort. 
 &#160; 
 Enfin, on nous a confirm&#233; qu 'il n'y aurait pas de multi comp&#233;titif dans cet &#233;pisode , donc vraiment aucune skin d'assassine r&#233;volutionnaire (l&#224;, Aelya termine son incantation et commence &#224; songer au terrorisme).  Dommage car le multi comp&#233;titif d'Assassin's Creed &#233;tait vraiment tr&#232;s r&#233;ussi et je ne suis pas certain que la coop, aussi int&#233;ressante soit elle, nous donnera les m&#234;mes sensations. 
 &#160; 
 Pour conclure, Assassin's Creed Unity s'annonce comme un des jeux majeurs de cette fin d'ann&#233;e. En plus de faire basculer la licence dans la Next Gen et la qualit&#233; visuelle et technique qui l'accompagne, Ubisoft en a profit&#233; pour revoir de fond en comble les m&#233;canismes de gameplay pour nous proposer une nouvelle exp&#233;rience Assassin's Creed.  
 On peut juste regretter certains choix discutables comme l'absence d'assassines ou la disparition du multi comp&#233;titif. Il n'y a plus qu'&#224; attendre la sortie du jeu pour constater si la r&#233;volution promise a bien eu lieu. 
 Assassin's Creed Unity sera disponible sur PS4, Xbox One et PC le 28 Octobre 2014.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
