<document>
	<date>2014-06-11</date>
        <title>[E3 2014] Premi&#232;res impressions et premi&#232;res Babes</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2014</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>babes e3 2014</tag>
                <tag>babes</tag>
                <tag>sexy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Sexy</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Comme chaque ann&#233;e, je vous propose pour ce premier article E3 2014 de  partager avec vous mes premi&#232;res impressions  sur le salon ainsi que  nos premi&#232;res photos de babes ... 
                                                  Comme d'habitude, il y a beaucoup, beaucoup de monde mais le hall d'entr&#233;e est comme toujours tr&#232;s bien d&#233;cor&#233; avec entre autre  un gigantesque ballon Sunset Overdrive au plafond . Le jeu est omnipr&#233;sent sur le salon, on sent que Microsoft met le paquet sur la communication autour de ce jeu. J'ai d&#8217;ailleurs pu l'essayer mais mon avis est un peu mitig&#233;. Je vous en dirai plus dans quelques jours. 
 &#160; 
 Wargaming a aussi bien pris possession de l'E3 avec  un gigantesque Tank &#224; l'entr&#233;e du Convention Center  mais un second est aussi accroch&#233; au plafond de leur booth. 
 &#160; 
 Je n'ai bien entendu pas encore pu essayer tous les jeux pr&#233;sents mais cette premi&#232;re journ&#233;e a quand m&#234;me &#233;t&#233; tr&#232;s intense et  je retiendrai quand m&#234;me quelques titres  qui m'ont marqu&#233;s et qui seront certainement dans mon top 5 final du salon. 
 Assassin's Creed Unity 
 Je ne vais pas trop spoiler ma preview mais Ubisoft  m'a compl&#232;tement bluff&#233; sur ce jeu . C'est tout simplement un Assassin's Creed &#224; l'ancienne (plus proche d'Ezio que de Connor ou de Kenway) mais compl&#232;tement repens&#233;. Les m&#233;caniques de gameplay sont neuves, Paris est d'une beaut&#233; &#224; tomber par terre. Bref, je suis pr&#234;t &#224; replonger dans la licence les yeux ferm&#233;s. 
   
 Batman Arkham Knight 
 La d&#233;mo pr&#233;sent&#233;e concernait surtout la Batmobile mais  ce jeu est r&#233;ellement un Batman Next Gen . Gotham est de toute beaut&#233; (m&#234;me si encore un peu vide) et la Batmobile apporte vraiment quelque chose de neuf. En la regardant bouger dans la ville, on sent vraiment toute sa puissance. 
 
 Alien Isolation 
 Un jeu tr&#232;s surprenant et  qui ne sera pas &#224; confier &#224; un cardiaque . J'ai litt&#233;ralement saut&#233; de mon fauteuil lors de ma premi&#232;re rencontre avec l'Alien. Et lors de mes parties suivantes, j'&#233;tais tellement traumatis&#233; que je n'osais presque plus bouger. Je pr&#233;f&#233;rais presque attendre que l'Alien vienne me tuer sans r&#233;sistance.  Un vrai jeu Alien en perspective. 
 &#160; 
 Mais si vous me demandez  quel sera le jeu qui va marquer ce salon, je r&#233;pondrais Evolve . Je dois encore assister &#224; la pr&#233;sentation priv&#233;e du jeu chez 2K mais d&#232;s que l'on s&#8217;approche du booth, on entend les exclamations des joueurs.  
 Et pour ne rien g&#226;cher, un superbe monstre d'Evolve nous accueille chez 2K. 
 &#160; 
 Voil&#224; pour les quelques titres marquants de cette premi&#232;re journ&#233;e mais  je vais bien entendu vous d&#233;tailler tout ce que j'ai pu voir dans les prochains jours . 
 Et maintenant,  place &#224; une petite mise en bouche avec quelques babes crois&#233;es sur le salon . Nous vous proposerons un article babes complet tr&#232;s vite &#233;galement. 
 &#160;   
   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
