<document>
	<date>2011-05-19</date>
        <title>[Figurine] Dark Phoenix (Marvel Bishoujo - Kotobukiya) : le reportage photos</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>figurine photo</tag>
                <tag>shunya yamashita</tag>
                <tag>kotobukiya</tag>
                <tag>marvel</tag>
                <tag>dark phoenix</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>photos</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Collection de Figurines</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Otaku</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Etant donn&#233; que  Quantic  se lance dans des s&#233;ries, j'ai d&#233;cid&#233; que moi aussi! 
 Comme vous le savez gr&#226;ce &#224; mes nombreux craquages et pr&#233;-commandes, j'adore les figurines! 
 Donc, comme promis dans un commentaire, je mettrai r&#233;guli&#232;rement sur notre site les photos de mes derni&#232;res acquisitions ou des plus anciennes (j'en ai une cinquantaine &#224; l'heure actuelle). 
 Je vais commencer par mon  cadeau de Saint Valentin  de cette ann&#233;e. 
 Il s'agit donc de la tr&#232;s jolie  Dark Phoenix  de la collection Marvel Bishoujo de Kotobukiya. 
 Elle est tir&#233;e d'une illustration de Shunya Yamashita, un illustrateur que j'adore. 
 &#160;  
 Comme vous pouvez le constater, la ressemblance est assez bonne. La figurine existait aussi en version normale (verte) ou en &#233;dition exclusive pour la comic-on de San Diego de 2010 (blanche), mais la Dark avec son aspect m&#233;tallis&#233; rouge me s&#233;duisait bien plus! 
 Elle mesure environ 23 cm de haut, ce qui n'est pas &#233;norme. 
 Sa pose est assez dynamique : elle donne l'impression d'atterrir sur un tourbillon de feu. Ses cheveux semblent eux-m&#234;mes &#234;tre des flammes et sa ceinture vole au vent. 
 Kotobukiya a jou&#233; avec la transparence de sa figurine en cr&#233;ant des d&#233;grad&#233;s aux niveaux des pieds, des mains de la ceinture et des cheveux. Cela donne un bel effet et permet de jouer avec l'&#233;clairage. 
 Les d&#233;tails de la figurine sont bien r&#233;alis&#233;s et le visage est expressif. La peinture m&#233;tallis&#233;e donne un bon rendu &#224; l'ensemble de la figurine. 
 M&#234;me si la Dark Phoenix ne rentre pas dans la cat&#233;gorie des chefs d'oeuvre, je la trouve &#224; la fois jolie, classe et sexy. 
 Je vous laisse donc la regarder plus en d&#233;tails via nos photos ci-dessous. 
     
     
     
     
   
     
   
 
 
 
 
        </text>
</document>
