<document>
	<date>2012-03-30</date>
        <title>[Figurine] Rina Ogata (Good Smile Company) : Reportage photos</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>rina ogata</tag>
                <tag>pvc</tag>
                <tag>figurine photo</tag>
                <tag>good smile company</tag>
                <tag>white album</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Collection de Figurines</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Otaku</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Apr&#232;s  Black Cat , changement de registre avec cette figurine PVC de Rina Ogata de la s&#233;rie White Album. 
 White Album est &#224; l'origine un visual novel qui a ensuite &#233;t&#233; d&#233;clin&#233; en manga et anime. 
 &#160;     
 Rina est l'une des h&#233;ro&#239;nes du jeu et membre d'un groupe d'idoles. 
 J'avoue avoir achet&#233; la figurine sans connaitre son univers car je la trouvais mignonne pour un prix raisonnable (une soixantaine d'euros si mes souvenirs sont bons^^). 
 &#160;     
 La pose est assez dynamique (m&#234;me si on peut se demander comment elle fait pour tenir dans cette position^^) et repr&#233;sente Rina comme si elle &#233;tait en pleine repr&#233;sentation en train de chanter et danser. 
 &#160; &#160;    
 De ce fait, elle arbore une jolie tenue de sc&#232;ne bleue, blanche et noire avec une touche de dor&#233;. J'aime beaucoup cette tenue et le m&#233;lange de ces couleurs. Elle semble assez simple mais r&#233;v&#232;le de petits d&#233;tails sympas^^ 
 &#160; 
 La jupe virevolte un peu, ajoutant du dynamisme &#224; la figurine, ce qui est encore renforc&#233; par le mouvement de ses cheveux. 
 &#160;   
 Les finitions ne sont pas mal m&#234;me si parfois un peu grossi&#232;res : je pense &#224; quelques m&#232;ches de cheveux qui font assez extensions ayant mal tourn&#233;es ;-) 
 &#160;   
 Le socle sans &#234;tre original est sympa car sous la forme d'un disque. 
 Il s'agit donc d'une figurine sympathique et pleine de charme d'environ 21 cm. 
  A noter qu'une figurine de Yuki Morikawa, l'autre membre de White Album, &#233;tait &#233;galement sortie et pouvait s'exposer en duo avec celle-ci. 
 &#160;   
 
 
 
 
        </text>
</document>
