<document>
	<date>2011-08-09</date>
        <title>[Figurine] Selvaria Bles - Valkyria Chronicles (Alter) : le reportage photos</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>selvaria bles</tag>
                <tag>valkyria chronicles</tag>
                <tag>figurine photo</tag>
                <tag>photos</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>alter</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Collection de Figurines</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Otaku</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  Cela faisait un petit temps depuis la  derni&#232;re figurine , donc voici la suivante ! 
 Il s'agit de  Selvaria Bles  tir&#233;e du jeu  Valkyria Chronicles  et produite par  Alter . Le design du personnage est d&#233;j&#224; excellent &#224; l'origine, il faut donc voir si  Alter  a r&#233;ussi &#224; lui rendre justice. 
   
 On peut d&#233;j&#224; constater que l'&#233;diteur nous g&#226;te niveau accessoires : la belle peut s'&#233;quiper d'une cape, d'une &#233;p&#233;e, d'un bouclier et d'une lance ! 
 Cependant, m&#234;me sans tous ceux-ci, la figurine est d&#233;j&#224; magnifique et ce sous tous les angles.  
 Sa pose reprend une position d'attaque et est magnifi&#233;e par le mouvement de son impressionnante chevelure : chaque m&#232;che a son propre mouvement et semble virevolter dans le vent. De plus, Alter a choisi de rendre les cheveux tr&#232;s l&#233;g&#232;rement translucides : suivant l'&#233;clairage, ils semblent un peu briller. 
     
   
 Les d&#233;tails de sa tenue sont superbement finis, les dorures de ses manches et bottes contrastent joliment avec le sobre noir de son uniforme. Les quelques plis de ses v&#234;tements augmentent l'impression de naturel de la figurine. 
 Ensuite, on peut choisir d'ajouter ou non les accessoires. La cape noire doubl&#233;e de rouge vient renforcer le mouvement des cheveux et rappelle les touches de rouge de l'uniforme.  
 L'&#233;p&#233;e a un pommeau tr&#232;s fin et d&#233;taill&#233; se mariant &#233;l&#233;gamment &#224; l'ensemble de la tenue.  
     
   
 Vient le tour du bouclier qui respecte bien le design du jeu. 
   
 Enfin, la lance. Tr&#232;s impressionnante, celle-ci est plus grande que la figurine elle-m&#234;me, Alter fournit donc un mini pied transparent sp&#233;cial pour la soutenir si on souhaite l'exposer avec.  
   
 Bref, cette figurine est magnifique ! Personnellement, je suis tomb&#233;e amoureuse de sa chevelure qui semble tellement vivante ! La pose et le personnage sont de plus tr&#232;s classes. 
 Mon seul probl&#232;me fut de savoir quels accessoires utiliser pour l'exposer. J'avoue avoir opt&#233; pour la version avec cape et &#233;p&#233;e seulement. 
 Comme  Quantic  ralait sur le nombre de photos apparaissant dans l'article, ce qui aurait eu pour cons&#233;quence d'augmenter le temps de chargement de la page, j'ai &#233;t&#233; oblig&#233;e de mettre l'article en version longue. 
 Donc pour encore plus de photos, je vous invite &#224; cliquer sur Lire la suite! 
                                                  La figurine seule 
   
     
   
   
   
 La figurine avec la lance ou le bouclier 
 
   
 La figurine avec l'&#233;p&#233;e 
   
   
 La figurine avec la cape et l'&#233;p&#233;e 
   
   &#160;                                                   
 
 
 
        </text>
</document>
