<document>
	<date>2014-12-13</date>
        <title>Gagnez votre console PS4 &#233;dition 20th anniversary avec la chasse au tr&#233;sor de Sony</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>ps4 20th anniversary</tag>
                <tag>ps4 20&#232;me anniversaire</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>chasse au tr&#233;sor</tag>
                <tag>playstation</tag>
                <tag>playstation 20 ans</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
                <category>Event</category>
                <category>PS4</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 A l'occasion de  l'anniversaire de la marque Playstation il y a quelques jours , Sony a marqu&#233; les esprits en pr&#233;sentant  une &#233;dition ultra-limit&#233;e de la PS4 dans sa version 20&#232;me anniversaire .  Bonne nouvelle pour les fans, il y a 125 consoles &#224; gagner.  Toutes les infos pour participer ici... 
                                                  En Belgique, aucune console PS4 20th Anniversary ne sera mise en vente,  au contraire de la France o&#249; 500 consoles seront mises en vente chez Colette le 19 D&#233;cembre &#224; 11h00 . Les courageux qui esp&#232;rent pouvoir en acheter une ont int&#233;r&#234;t &#224; prendre leur hache pour fendre la foule car au vu des prix hallucinants que la console atteint sur eBay, il y a fort &#224; parier qu'il y aura peu de gamers et beaucoup de revendeurs &#224; la recherche d'un b&#233;n&#233;fice facile. 
 Playstation Belgique &#233;vite assez bien cet &#233;cueil en mettant en jeu 125 consoles via une gigantesque chasse au tr&#233;sor. 
 &#160; 
 Pour participer, c'est simple, il faut se rendre sur  www.playstationhunt.be , s'inscrire dans la ville de son choix et participer &#224; la chasse au tr&#233;sor organis&#233;e le 20 ou le 21 d&#233;cembre prochain. 
 Voici la liste des villes et des dates : 
 Samedi 20 d&#233;cembre 
 Charleroi, Courtrai, Luxembourg, Malines et Namur. 
 Dimanche 21 D&#233;cembre 
 Anvers, Bruxelles, Gand, Hasselt et Li&#232;ge. 
 Une fois inscrit, il suffit d'attendre les instructions que l'on recevra le jour J sur son smartphone, de d&#233;crypter les indices et de localiser la zone o&#249; se cache le repr&#233;sentant Playstation.&#160;  Ah oui, n'oubliez pas d'&#234;tre d&#233;guis&#233; en h&#233;ros Playstation sinon tous vos efforts auront &#233;t&#233; inutiles. 
 Si vous &#234;tes assez rapides, vous serez peut-&#234;tre l'un des gagnants d'une superbe &#233;dition PS4 20th Anniversary. 
 Bonne chance ! 
 Mise &#224; jour 17/12 
 Voici les r&#233;ponses de Playstation Belgium &#224; quelques questions que vous nous avez envoy&#233;es :  
 1/ Faut-il &#234;tre d&#233;guis&#233; pour gagner ? 
 Oui, c'est indispensable. 
 2/ Peut-on participer avec un m&#234;me compte aux deux jours de chasse dans 2 villes diff&#233;rentes ? 
 Oui, c'est possible. 
 3/ Il y a 125 consoles &#224; gagner et seulement 10 villes. Il est indiqu&#233; que seul le premier arriv&#233; gagnera la console. Comment expliquer la diff&#233;rence ? 
 Dans chaque ville, il y aura plusieurs Hot Zones. Chaque Hot Zone fera remporter une console au premier arriv&#233;. S'il y a 10 Hot Zones dans une ville, il y a donc 10 consoles &#224; gagner. 
 4/ A quelle heure la chasse d&#233;marre-t-elle ? 
 &#224; 11h00 dans toutes les villes aussi bien samedi que dimanche. 
 Pour toute autre question vous pouvez consulter le r&#232;glement du concours sur  le site de la chasse au tr&#233;sor .                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
