<document>
	<date>2011-08-12</date>
        <title>GamesCom 2011 : un salon jeu-vid&#233;o juste &#224; notre porte</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>gamescom 2011</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Du 16 au 21 Ao&#251;t se d&#233;roule  la  GamesCom  de Cologne , intronis&#233;e plus grand salon jeu-vid&#233;o d'Europe depuis quelques ann&#233;es. C'est un peu l'&#233;quivalent de l'E3 ou du Tokyo Game Show pour l'Europe m&#234;me si le salon n'apporte malheureusement que rarement de grandes exclus. Mais ne boudons pas notre plaisir pour autant car un salon jeu-vid&#233;o de cet envergure aussi pr&#232;s de chez nous, c'est une occasion &#224; ne pas rater. 
 Nous y serons quelques jours, du mardi 16 au vendredi 19 pour &#234;tre pr&#233;cis afin de vous proposer notre avis sur les plus gros jeux annonc&#233;s pour la fin de l'ann&#233;e et au-del&#224;. 
 En plus de notre acc&#232;s presse au salon, nous avons &#233;galement la chance d'avoir un planning ultra charg&#233; entre conf&#233;rences de presse et rendez-vous priv&#233;s avec les &#233;diteurs. De quoi vous informer en direct pendant le salon mais surtout vous donner des avis d&#233;taill&#233;s sur les jeux que nous aurons pu tester. 
 Pendant le salon,  notre twitter  (et par extension  notre page Facebook ) sera aliment&#233; avec les principales actualit&#233;s et nous proposerons tr&#232;s certainement quelques notes d'ambiance en direct sur place. 
 Top 5 de nos principales attentes du salon : 
 1/ PS VITA 
 
 A d&#233;faut de pouvoir tester la WiiU, celle-ci n'&#233;tant pas pr&#233;sent&#233;e par Nintendo, nous allons certainement squatter le stand Sony afin de tester cette nouvelle portable qui risque de mettre un terme &#224; l'h&#233;g&#233;monie de la gamme DS de Nintendo.  
 M&#234;me si nous ne sommes pas de grands joueurs mobiles, les caract&#233;ristiques de cette console ne peuvent que nous faire envie. 
 2/ Conf&#233;rences de presse EA, Sony et Microsoft 
 
 Pas parce que l'on y attend des r&#233;v&#233;lations exceptionnelles &#224; part peut-&#234;tre la date de commercialisation de la PS VITA mais plut&#244;t parce qu'il s'agit de nos premi&#232;res invitations &#224; des conf&#233;rences de presse lors d'un grand salon.  Aelya  couvrira la conf&#233;rence EA, tandis que  Quantic  s'occupera de celle de Sony et de Microsoft.  
 Les principales actus seront d'ailleurs tweet&#233;es en direct sur  notre compte . 
 3/ Interviews et d&#233;mos exclusives 
 
 A notre agenda, pas moins de 21 rendez-vous priv&#233;s (heureusement que nous sommes deux) avec quelques interviews assez exceptionnelles puisque Microsoft nous a propos&#233; un entretien avec  Kudo Tsunoda  (Directeur cr&#233;atif Kinect) et  Jose Pinero  (Porte Parole Xbox Live). 
  Nous sommes &#224; la fois surexcit&#233;s d'avoir eu tant de retours positifs des &#233;diteurs et un peu horrifi&#233;s &#224; l'id&#233;e de devoir faire tout cela en aussi peu de temps... Autant vous le dire, on va revenir du salon sur les genoux tellement il y a de choses &#224; faire et &#224; voir. 
 Si vous avez des questions &#224; poser sur Kinect ou sur l'avenir du Xbox Live, n'h&#233;sitez pas &#224; nous en faire part dans les commentaires. 
 4/ Assassin's Creed Revelations  
 
 Dire que nous sommes fans de la licence Assassin's Creed serait peu dire et nous sommes tr&#232;s impatients de pouvoir mettre la main sur le titre d'Ubisoft qui conclura la trilogie d'Ezio 
 5/ Diablo 3 
 
 Quantic ne pense plus qu'&#224; lui. Il menace de faire une gr&#232;ve de la faim (ce qui ne lui ferait peut-&#234;tre pas de tort dixit  Aelya ) s'il ne sort pas en 2011, bref, ce sera enfin l'occasion de toucher au graal du dieu Blizzard. 
 Enfin, nous esp&#233;rons bien croiser nos amis bloggeurs au d&#233;tour d'une all&#233;e, au hasard,  Geekbox ,  GameForceOne ,  Bababaloo ,  Fr4nz ,  Gohan &amp; Voltxs  et bien d'autres... 
 
 
 
 
        </text>
</document>
