<document>
	<date>2012-08-14</date>
        <title>Gamescom 2012 : Compte-rendu de la Conf&#233;rence Electronic Arts</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>conf&#233;rences</tag>
                <tag>ea</tag>
                <tag>electronic arts</tag>
                <tag>gamescom 2012</tag>
                <tag>army of two</tag>
                <tag>dead space 3</tag>
                <tag>need for speed most wanted</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 La conf&#233;rence E3 d'Electronics Arts ne nous avait pas vraiment enthousiasm&#233;s et nous esp&#233;rions donc les voir se rattraper pour la Gamescom.  J'avoue m&#234;me avoir crois&#233; les doigts pour une annonce de Dragon Age 3^^ 
 Comme je suis sadique, j'attendrai la fin de l'article pour vous dire si oui ou non, EA a relev&#233; la barre. En fait, suivant le contenu de mon article, vous pourrez vous m&#234;me vous faire une id&#233;e ;-) 
 Attention, c'est parti ! un trailer se lance sur l'&#233;cran g&#233;ant et la foule retient son souffle : de quel jeu s'agit-il donc ? 
 Et ce n'est autre qu' Army of Two, The Devil's cartel  qui utilise le moteur Frostbyte 2 (le m&#234;me que Battlefield 3). 
 
 On y incarne Alpha et Bravo et pour survivre, il faudra travailler ensemble . D'ailleurs, cela permettra de d&#233;clencher l' Overkill , une comp&#233;tence permettant de devenir quasi invincible pendant un court lapse de temps. 
 On a alors droit &#224; une d&#233;mo du jeu o&#249; l'on assiste notamment &#224; une s&#233;quence o&#249; l'un des joueurs doit monter dans un h&#233;licopt&#232;re pour couvrir son co-&#233;quipier qui lui reste &#224; terre. Ce gameplay "asym&#233;trique" est assez sympa d'autant que la d&#233;mo se cl&#244;ture sur le crash de l'h&#233;licopt&#232;re qui oblige le joueur &#224; pied &#224; atteindre son alli&#233; avec que celui-ci ne tombe dans le vide ! 
 
 Bref, c'est bourr&#233; d'action et  c'est pr&#233;vu pour Mars 2013 . 
 Le COO d'EA, Peter Moore, vient alors sur sc&#232;ne avec l'un des repr&#233;sentants d'EA Allemagne pour commencer &#224; nous tenir leur  blabla marketing  mais se font interrompre pour  un hockeyeur qui d&#233;boule sur la sc&#232;ne  ! 
 Il s'agit de  Dean Richard , ancien joueur pro qui dirige maintenant le d&#233;veloppement de  NHL 13 . 
 &#160; 
 Comme d'habitude, cette nouvelle version nous promet sa flop&#233;e d'innovations, en particulier un nouveau mod&#232;le de glisse modestement appel&#233; "True Performance Skating" qui devrait g&#233;rer l'explosivit&#233; du d&#233;marrage, le momentum (la physique r&#233;elle est appliqu&#233;e) et la cr&#233;ativit&#233; (&#224; travers plus de 2000 nouvelles animations). 
 
 La d&#233;mo sera disponible la semaine prochaine et le jeu en  Septembre . 
 Un nouveau trailer commence et les fans de courses commencent &#224; s'enthousiasmer un peu :  Need For Speed Most Wanted  a l'air tr&#232;s beau ! 
 Ce jeu de voiture en open world a d&#233;cid&#233; de rompre avec la tradition et  permettra de rouler avec n'importe quelle voiture d&#232;s le d&#233;but du jeu  : si on peut la trouver, on peut la conduire. On pourra &#233;galement les upgrader. 
 &#160; 
 Une dimension sociale, en particulier pour le multi sera de la partie avec le  "cloud compete"  qui sera multi-plateformes&#160; D&#233;tail amusant, si un joueur saute au-dessus d'un panneau publicitaire, sa t&#234;te y sera affich&#233;e ("Most Wanted") : libre &#224; nous de leur refaire le portrait^^ 
 
 Need For Speed Most Wanted sort le 1er Novembre en Europe. 
 On passe alors &#224;  Medal of Honor : Warfighters  qui veut placer le joueur dans la peau des meilleurs combattants. Il propose 12 unit&#233;s, 10 pays et 6 classes diff&#233;rentes pour une multitude de combinaisons possibles. 
 
 Petit interm&#232;de plus casual avec la "pr&#233;sentation" de " The Simpsons Tapped Out ", l'application pour smartphone ou tablettes o&#249; l'on doit reconstruire Springfield apr&#232;s une explosion nucl&#233;aire ayant ras&#233; la ville. 
 On recommence le  Blabla marketing et un discours sur  Origin  et ses millions d'utilisateurs... Enfin, bonne nouvelle pour les fans d'Apple,  Origin arrive sur Mac. 
 On enchaine avec un jeu que Quantic et moi attendons de pied ferme :  Sim City .  
 &#160; 
 Cependant, on reste dans le domaine du connu avec la sp&#233;cialisation des villes qui refl&#232;tent vos d&#233;cisions gr&#226;ce au moteur glassbox. On nous promet un solo int&#233;ressant et dense, mais aussi la possibilit&#233; d'interagir avec d'autres joueurs via Sim City Worlds. 
 
 Sim City est pr&#233;vu pour F&#233;vrier 2013  (sur PC et Mac) et il est possible de s'inscrire &#224; sa b&#233;ta. 
 Petit coup de pub pour  Battlefield Premium  et surtout l'&#233;dition Premium bo&#238;te contenant le jeu et tous les DLC qui sort le 14 septembre. 
 On continue avec  Crysis 3 , toujours aussi beau. 
 &#160; 
 On a eu droit &#224; une d&#233;mo d'un mod multi pr&#233;vu pour 16 joueurs. Il s'agit du  mode Hunter.  Le principe est simple : il y a 2 chasseurs contre 14 soldats.  
 &#160; 
 Les chasseurs doivent tuer les soldats avant que les secours n'arrivent (en gros le chrono). Petite pr&#233;cision sympa, quand un soldat meurt, il devient un chasseur. L'asym&#233;trie du d&#233;but s'inverse donc au fur et &#224; mesure de la partie^^ 
 
 Franchement, ce mod avait l'air sympa.  Le jeu est pr&#233;vu pour F&#233;vrier 2013. 
 On nous parle &#224; pr&#233;sent du passage de  Star Wars The Old Republic   en Free-to-play d&#232;s cet automne  (dire qu'il y a un an, on nous pr&#233;sentait ce m&#234;me jeu en grande pompe^^) et de l'ajout de contenu qui devrait devenir plus fr&#233;quent (enfin, tous les &#233;diteurs promettent &#231;a, il faut voir si cela sera vrai)... 
 On reste dans l'espace avec  Dead Space 3  qui sera jouable seul ou en co-op via un syst&#232;me de Drop-in/drop-out. 
 Grosse nouveaut&#233; de cet &#233;pisode,  on pourra fabriquer des armes &#224; partir d'&#233;l&#233;ments loot&#233;s.  Pour ceux que cela int&#233;resse, un concours est ouvert pour cr&#233;er une arme et le gagnant verra son arme et son portrait recr&#233;&#233;s en jeu. 
 &#160; 
 La d&#233;mo &#224; laquelle on assiste voit notre vaisseau exploser de partout, on parvient tant bien que mal &#224; trouver un scaphandre mais juste avant de pouvoir enfiler le casque, on se fait aspirer et le casque aussi : il faut plonger dans le vide sid&#233;ral pour le rattraper. Ensuite, on d&#233;couvre qu'on est au coeur d'un champ de bataille et il faut se d&#233;brouiller pour &#233;viter les diff&#233;rents d&#233;bris ! 
 
 Cette d&#233;mo dans l'espace manquait n&#233;anmoins de punch :  cela semblait assez mou... 
 Dead Space 3 est pr&#233;vu pour le 8 F&#233;vrier en Europe. 
 Et c'est au tour d' EA sports  et plus particuli&#232;rement  FIFA  d'&#234;tre mis sur le devant de la sc&#232;ne. 
 Comme je ne connais quasi rien &#224; FIFA, ni au foot, cela m'est un peu pass&#233; au-dessus de la t&#234;te mais j'ai retenu deux trois informations que voici. 
 FIFA Ultimate team  aura un Season Mode. 
 FIFA 13  ajoutera l'impr&#233;visibilit&#233; au jeu ainsi que des dribbles complets.  
 Un pr&#233;sentoir &#224; troph&#233;e fera &#233;galement son apparition. Enfin, une vraie connexion entre la r&#233;alit&#233; et le jeu existera via le  "Match Day" . Ainsi, les stats d'un joueur &#233;volueront en fonction de ses performances IRL. 
 
 La d&#233;mo de FIFA est pr&#233;vue pour le 11 Septembre et le jeu pour le 28 Septembre. 
 Et la conf&#233;rence s'arr&#234;te l&#224;... 
 Conclusion 
 Alors, EA vous a-t-il convaincu ? 
 Perso, je trouve que cela ressemble beaucoup &#224; ce qui a &#233;t&#233; dit &#224; l'E3 et cela souffre des m&#234;me d&#233;fauts que l'E3 :  il n'y a que du sports et du FPS/TPS... A part Sim City, aucun de ces jeux ne m'enthousiasment vraiment et toujours pas de Dragon Age 3... 
 Bref, je suis d&#233;&#231;ue... 
 
 
 
 
        </text>
</document>
