<document>
	<date>2015-06-09</date>
        <title>[Chroniques d'Aelya] A la d&#233;couverte du Garage Kit : Naga par Volks</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>chroniques d'aelya</tag>
                <tag>garage kits</tag>
                <tag>slayers</tag>
                <tag>naga</tag>
                <tag>volks</tag>
                <tag>figurine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chroniques</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Garage Kit</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Vous connaissez&#160; mon obsession pour les figurines &#160;: je fais des&#160; craquages &#160;r&#233;guliers (d'ailleurs, il faudra que je vous parle du dernier en date, cela fait longtemps^^). Cela me vient de ma passion pour les mangas/animes mais aussi de mon p&#232;re qui fait du mod&#233;lisme de bateau. Cela m'a toujours impressionn&#233;. Personnellement, ce sont les figurines qui m'int&#233;ressent dans ce domaine or, je trouvais &#231;a bien trop compliqu&#233;, surtout les yeux... Mais finalement, apr&#232;s beaucoup d'h&#233;sitation, je me suis lanc&#233;e :&#160; voici donc les d&#233;tails de mon initiation au Garage Kit ! 
                                                  Comme je vous le disais il m'a fallu beaucoup de temps avant de me d&#233;cider : je suis une fan de  Slayers  (pas Buffy, enfin si aussi, mais ici je parle de l'anime avec Lina Inverse...) et du  personnage de Naga . Or il n'en existe aucune figurine : la seule chose que j'ai d&#233;nich&#233;e est  la figurine de la gamme Charagumin par Volks  qui se pr&#233;sente comme un  "kit pr&#233;-paint n&#233;cessitant d'&#234;tre assembl&#233;".&#160; 
 J'ai h&#233;sit&#233; car je me demandais  ce qui se cachait derri&#232;re cette description  : en quoi consistait l'assemblage, les couleurs allaient-elles rendre aussi bien que sur les photos ? Finalement Quantic me l'a offerte et ma m&#233;fiance se r&#233;v&#233;la plut&#244;t fond&#233;e.&#160; 
 
 En effet, la figurine arrive vraiment comme dans un  vrai Garage Kit , c'est-&#224;-dire qu'il faut  d&#233;tacher les diff&#233;rentes pi&#232;ces les unes des autres , et donc les poncer pour enlever leurs d&#233;fauts. De plus, l es couleurs ne correspondaient pas vraiment aux photos car tr&#232;s ternes et sans brillance  (par exemple la cape toute noire alors que sur les photos elle appara&#238;t avec un int&#233;rieur rouge/rose.) 
 R&#233;sultat : j'&#233;tais un peu&#160; d&#233;courag&#233;e. J e n'avais pas le mat&#233;riel n&#233;cessaire pour monter ma figurine. &#160; Heureusement, mon p&#232;re &#233;tait l&#224; pour m'aider &#160; et me pr&#234;ter son mat&#233;riel digne d'un vrai pro ! L'&#233;t&#233; dernier (oui, j'ai mis presqu'un an &#224; &#233;crire cette note) , dans la maison de campagne de mes parents, je me suis donc attel&#233;e &#224; "assembler" cette figurine. 
 
 Mon p&#232;re et moi, arm&#233;s d'une pince, d'un cutter et de ponceuses &#224; diff&#233;rents grains (dont une petite &#233;lectrique), avons donc d&#233;tach&#233;s les diff&#233;rents &#233;l&#233;ments de ma figurine des montures plastiques et  corrig&#233;s les d&#233;fauts &#224; grands coups de ponceuse.&#160; 
 Ensuite, passage par  la case nettoyage de la figurine  et premier &#233;chec. En effet, malgr&#233; un bain dans de l'eau chaude, la graisse resta impr&#233;gn&#233;e et lorsque l'on commen&#231;a &#224; peindre,  la peinture n'adh&#233;rait pas correctement  &#224; certains endroits ! Nous avons donc d&#251; tout recommencer et relaver en ajoutant pas mal de savon. 
 
 Une fois la figurine propre, j'ai voulu  repeindre certains &#233;l&#233;ments .&#160;C'est donc  &#224; l'aide d'un a&#233;rographe que l'on s'est mis au travail . Je dois avouer que  j'ai honteusement vol&#233; le stock de peinture de mon p&#232;re.  Le coup de main n'est pas &#233;vident &#224; prendre et j'ai tendance &#224; mettre trop de peinture, ce qui peut r&#233;sulter en de vilaines coulures... Heureusement mon p&#232;re rectifiait le tir^^&#160; 
 &#160; 
 A l'origine, je ne pensais faire que la cape et la bouche de Naga mais une fois que mon p&#232;re m'a montr&#233; comment faire, je me suis laiss&#233;e emporter pour  finalement tout repeindre  ! En effet, une fois que l'on commence, on se rend compte de la diff&#233;rence flagrante de "qualit&#233;" : les pi&#232;ces non repeintes sont plus ternes, moins brillantes et m&#234;me parfois vraiment moches. 
 Donc, pour obtenir un rendu optimal, je n'ai pas pu m'emp&#234;cher de quasiment tout repeindre. Comme chaque pi&#232;ce &#233;tait d'une seule couleur, cela n'a pas &#233;t&#233; trop compliqu&#233; &#224; r&#233;aliser. Au final,  seule la peau a conserv&#233; sa couleur d'origine.&#160; 
 
 Apr&#232;s le corps, je me suis attel&#233;e &#224;  la partie que je redoutais le plus : le visage . Heureusement, cette figurine &#233;tait livr&#233;e avec  des d&#233;calcomanies pour les yeux  ! Je n'ai donc eu &#224; peindre que la bouche, les dents et les sourcils.  Mes mains tremblaient  et le r&#233;sultat n'est pas parfait mais je pense que cela peut aller. 
 Ensuite, il a fallu  coller les yeux  : il suffit de les mouiller puis de les appliquer &#224; l'endroit voulu. On dispose d'une l&#233;g&#232;re marge de man&#339;uvre car on peut les d&#233;placer un peu une fois pos&#233;s.  Grand moment de stress  qui s'est finalement plut&#244;t bien pass&#233;, en tout cas certainement mieux que si j'avais d&#251; les peindre ! 
 
 Une fois la peinture s&#232;che, il a fallu tout assembler et coller (en partie &#224; la super glue). On a &#233;galement d&#251;  reponcer  certains endroits o&#249; la colle avait coul&#233;/d&#233;bord&#233; et redonner une petite touche de peinture (en particulier au niveau des piques des &#233;pauli&#232;res : ils ne voulaient pas tenir !). 
 Apr&#232;s moult h&#233;sitations, je n'ai pas mis de vernis  : je me suis rendu compte, un peu tard, que je ne pouvais pas mettre le m&#234;me vernis partout (du vernis brillant sur la peau n'aurait pas bien rendu et du mat sur les v&#234;tements ne correspondrait pas &#224; l'effet souhait&#233;). R&#233;sultat, j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; tout laisser tel quel.&#160; 
 Ma figurine Naga &#233;tait donc termin&#233;e et je dois avouer que je suis assez fi&#232;re du r&#233;sultat. Qu'en pensez-vous ? 
 &#160; 
 Alors pourquoi je n'en parle que maintenant, quasiment un an apr&#232;s ? La raison est la suivante : je n'avais pas coll&#233; la t&#234;te de Naga car on peut l'exposer avec ou sans cape. Or  lorsque je l'ai rang&#233;e pour la transporter jusque chez moi, j'ai perdu son collier  ! Cela peut para&#238;tre une b&#234;tise mais apr&#232;s tout le travail que mon p&#232;re et moi avions mis dedans, cela m'a beaucoup &#233;nerv&#233;. 
 
 Il m'a fallu tout ce temps pour faire le deuil de cet objet disparu . Et puis Quantic m'a offert un autre Garage Kit (non-pr&#233;peint cette fois), donc  je voudrais retenter l'exp&#233;rience avec mon p&#232;re . Mais celui-ci refuse tant que je n'ai pas parl&#233; de ma premi&#232;re exp&#233;rience ici : voil&#224; qui est maintenant fait. 
 Alors Papa, tu voudras bien m'aider cet &#233;t&#233; ?                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
