<document>
	<date>2012-07-10</date>
        <title>Japan Expo 2012 : Compte rendu de deux jours de folie</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>japan expo 2012</tag>
                <tag>japan expo</tag>
                <tag>compte-rendu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Comics</category>
                <category>Cosplay</category>
                <category>Japanimation</category>
                <category>Mangas</category>
                <category>Otaku</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Voil&#224;,  l'&#233;dition 2012 de Japan Expo s'est termin&#233;e  et il faudra attendre l'ann&#233;e prochaine pour y retourner (enfin sans compter les diff&#233;rentes d&#233;clinaisons comme Japan Expo sud ou Japan Expo Belgium^^). 
 Quantic et moi y sommes all&#233;s Vendredi et Samedi :  c'est notre p&#232;lerinage annuel  ! Ca l'est d'ailleurs pour &#233;norm&#233;ment de gens vu le monde ! Alors qu'avons-nous pens&#233; de cette 13&#232;me &#233;dition ? 
 &#160; 
 Au d&#233;tour des all&#233;es, nous avons crois&#233; des  cosplays magnifiques  de personnes qui auraient largement pu participer aux diff&#233;rents concours organis&#233;s lors du salon.  Nous allons tous les mettre sur  notre page Picasa  d'ici quelques jours. 
 Lors des concours, l' ECG (European Cosplay Gathering) et le WCS (le World Cosplay Summit) , nous avons assist&#233; &#224; de tr&#232;s belles prestations (que vous pourrez tr&#232;s bient&#244;t retrouver sur  notre cha&#238;ne You Tube  : nous sommes en train de les traiter). 
 &#160;   
 Par contre, certains photographes se prenaient vraiment pour les rois du monde : en plein salon, dans les all&#233;es, ils interdisaient &#224; quiconque de prendre des photos de certains cosplayers, n'h&#233;sitant pas &#224; insulter et tout &#231;a juste pour pouvoir donner leurs cartes de visite et faire payer les photos par la suite. 
 Ce genre de comportements par des photographes ne connaissant rien &#224; la japanimation et uniquement l&#224; pour faire du fric (excusez-moi l'expression) ne devrait pas &#234;tre cautionn&#233;, ni par les organisateurs, ni par les cosplayers. 
 Heureusement, la grande majorit&#233; des photographes (m&#234;me les pros) &#233;taient tr&#232;s sympathiques et bien souvent aussi passionn&#233;s que nous. Dommage qu'une minorit&#233; de profiteurs continue &#224; arpenter les all&#233;es du salon &#224; des fins purement mercantiles. 
 &#160;   
 A nouveau,  Japan Expo proposait une foule de  magasins .  Les stands &#233;diteurs rivalisaient pour faire venir les fans que nous sommes en proposant monts et merveilles en goodies sauf qu'une fois au stand m&#234;me,  il fallait r&#233;clamer &#224; cor et &#224; cris ces m&#234;me goodies  sous peine de ne pas les recevoir et m&#234;me l&#224;, l'&#233;diteur pouvait simplement d&#233;cider que non, finalement, ils avaient chang&#233; d'avis, on ne recevait plus &#231;a car ils s'&#233;taient rendu compte qu'ils n'en auraient pas assez (sp&#233;cial d&#233;dicace &#224; Kaz&#233;). 
 Autre chose extr&#234;mement d&#233;sagr&#233;able : la suppos&#233;e rupture de stock. En effet, on r&#233;clame tel manga/DVD/goodie et on apprend que l'&#233;diteur n'en a plus.... Sauf que je peux voir le DVD en question juste derri&#232;re la personne (encore une fois d&#233;dicace &#224; Kaz&#233;). Ca donne un peu l'impression d'&#234;tre pris pour des buses... 
 Sinon, encore une fois,  on peut regretter le nombre alarmant de contrefa&#231;ons.  Niveau figurines, c'&#233;tait affligeant : il n'y avait quasi que &#231;a ! J'avoue ne pas comprendre comment les organisateurs de Japan Expo peuvent tol&#233;rer cela alors que c'est ill&#233;gal et que certains &#233;diteurs de figurines avaient fait le d&#233;placement (Good Smile Company, Square Enix...) 
 &#160; 
 Tout &#231;a ne m'a pas emp&#234;ch&#233; de  craquer pour de nombreux mangas  (38 si j'ai bien compt&#233; :p), mais niveaux produits d&#233;riv&#233;s, j'ai &#233;t&#233; tr&#232;s sage... enfin c&#244;t&#233; japanimation car c'est du c&#244;t&#233;  Comicon  que je me suis l&#226;ch&#233;e^^ 
 Quantic  a lui d&#233;pens&#233; une fortune sur le stand de  Pix n'Love  mais a surtout r&#233;ussi &#224; obtenir  la d&#233;dicace du cr&#233;ateur du jeu Double Dragon  sur la jaquette de son jeu Master System : il est aux anges. Nous avons aussi eu la d&#233;dicace de l'auteur du dernier livre sur Final Fantasy qui est sorti aux &#233;ditions Pix n'Love. 
 Ce sont les seules d&#233;dicaces que nous ayons cherch&#233; &#224; avoir  : j'avoue ne plus avoir la patience de faire la queue pendant 3 heures pour ne rien avoir au final. Cependant, les plus courageux auront pu obtenir de superbes d&#233;dicaces d'auteurs&#160; de comics am&#233;ricains (j'en ai vu qui m'ont rendu grave jalouse ;-)) ou de mangakas renomm&#233;s. 
 Le coin  Jeunes Cr&#233;ateurs  proposaient de jolies cr&#233;ations.  Cette ann&#233;e, je retiendrai particuli&#232;rement  Esa&#239;kha Cr&#233;ation  et  My Oppa , que j'avais d&#233;j&#224; rep&#233;r&#233; l'ann&#233;e derni&#232;re, mais aussi  la Contr&#233;e des Songes . Les trois ont d&#233;fil&#233; (voir nos vid&#233;os sur Youtube et nos photo sur Picasa incessament sous peu) et j'ai d&#251; me retenir pour ne pas aller commander certaines de leurs cr&#233;ations ;-) 
 &#160;     
 Niveau  jeu vid&#233;o , je dois avouer ne rien avoir not&#233; de vraiment int&#233;ressant, mais bon, c'est peut-&#234;tre parce que nous revenons de l'E3 ? Enfin, malgr&#233; &#231;a, je pense que  l'espace d&#233;di&#233; &#233;tait assez maigre . 
 Dans le hall d&#233;di&#233; &#224; la Comicon, il y avait cependant  la manche fran&#231;aise du tournoi mondial de Starcraft II  qui battait son plein. Nous avons regard&#233; quelques matchs : c'est quand m&#234;me assez impressionnant compar&#233; &#224; notre niveau ;-) 
 &#160; 
 Conclusion 
 Japan Expo est bourr&#233;e de d&#233;fauts (prix, contrefa&#231;on, commercialisation &#224; outrance...) mais reste le rendez-vous japanimation &#224; ne pas manquer. 
 On a beau se plaindre, l'ambiance fait que l'on aime se balader dans ses all&#233;es bond&#233;es et l'on se sent triste de devoir partir ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
