<document>
	<date>2011-01-25</date>
        <title>La PSP 2, rumeurs et r&#233;alit&#233;</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>psp2</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>playstation</tag>
                <tag>rumeurs</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS VITA</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 A d&#233;faut de pouvoir se jeter sur des rumeurs concernant les "next next-Gen" de salon (PS 4 et autres Xbox 720), les constructeurs se rattrapent sur les portables.  Alors que  la 3DS va finalement atterrir dans nos petites mimines toutes moites le 25 Mars prochain , Sony continue d'alimenter (volontairement ou pas) les rumeurs autour d'une PSP2. Rappelons&#160; que rien n'est officiel et que Sony n'est au courant de rien mais sait quand m&#234;me tout puisqu'il para&#238;t que les d&#233;veloppeurs tiers chouchout&#233;s planchent d&#233;j&#224; sur les futurs hits de la b&#234;te. Apr&#232;s l'annonce de la 3DS qui, &#224; d&#233;faut d'&#234;tre enthousiasmante, a en tout cas attis&#233; notre curiosit&#233;, il &#233;tait normal que Sony r&#233;plique par une annonce tonitruante.  Ce sera peut-&#234;tre le cas le Jeudi 27 Janvier puisque Sony pr&#233;pare une conf&#233;rence "humblement" nomm&#233;e  PlayStation Meeting , un nom qui rappellera aux plus attentifs l'annonce de la PS3 en 2005... 
 Alors, PSP2 ou Playstation Phone ? 
 Depuis le temps que les rumeurs enflent autour d'une PSP2, on peut esp&#233;rer que Sony va enfin y mettre un terme avec une annonce choc, en vue de casser Nintendo (en tout cas, c'est s&#251;rement le r&#234;ve de tous les marketeux de Sony).  
 En attendant, que savons-nous sur le "prototype" ? En fait et pour &#234;tre honn&#234;te, un peu tout et n'importe quoi. Vu la quantit&#233; de choses entendues sur la PSP2, il est clair que certains &#233;l&#233;ments s'y retrouveront. Sony aura s&#251;rement &#233;cout&#233; les critiques formul&#233;es sur le premier mod&#232;le (y compris la PSP GO) pour am&#233;liorer sa console portable plus que par un "simple" update graphique. D'apr&#232;s les rumeurs les plus persistantes, la PSP2 aurait un design plus proche de la GO que de la 3000 avec un affichage du niveau d'une PS3 (rien que &#231;a !). Elle serait (enfin) munie d'un deuxi&#232;me stick analogique et mode oblige pourrait disposer d'un &#233;cran tactile. On a aussi entendu parler d'un trackpad en fa&#231;ade arri&#232;re qui permettrait de manipuler la b&#234;te &#224; la mani&#232;re d'une souris. Un &#233;cran OLED de plus grande taille que sa v&#233;n&#233;rable maman ainsi qu'une connexion possible en 3G font &#233;galement partie des "rumeurs" r&#233;centes. 
 Aucune nouvelle, par contre, d'un mode 3D "visuelle" &#224; la 3DS, ni m&#234;me du mode de stockage. A ce propos, vu le four de l'UMD, il est probable que Sony va laisser mourir son format portable vedette mais pour le remplacer par quoi ?  Un stockage sur carte &#224; la 3DS ?  Un support d&#233;mat&#233;rialis&#233; &#224; la PSP GO ? Difficile &#224; dire... Sony a d&#251; pas mal r&#233;fl&#233;chir au sujet suite au succ&#232;s tr&#232;s relatif de la PSP GO et de son concept d&#233;mat&#233;rialis&#233;. 
 Chez Couple of Pixels , la PSP n'a jamais &#233;t&#233; une console choy&#233;e. Pas assez originale, elle s'est trop vite limit&#233;e &#224; une simple adaptation des hits PS2, puis PS3 en version portable et souvent avec moins de bonheur que sur ses illustres grandes s&#339;urs.  
 La PSP s'est donc vite limit&#233; au statut de bel objet. Ce qui est dommage quand on pense aux qualit&#233;s&#160; techniques de la machine. Une maniabilit&#233; am&#233;lior&#233;e, l'abandon de l'UMD et la volont&#233; de Sony de manger les parts de march&#233; de Nintendo dans le domaine des portables peuvent laisser esp&#233;rer le meilleur pour les gamers... Attention, les photos illustratives de cette note repr&#233;sentent quelques "concepts" dont l'existence n'est pas confirm&#233;e... mais oui, ils font vraiment envie :bave:bave: 
 Une nouvelle photo "vol&#233;e" circule sur le web et serait la premi&#232;re photo de la future PSP2. 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Celle-ci semble plus convaincante que les pr&#233;c&#233;dents "concepts"... cela ressemble beaucoup &#224; une PSP GO avec deux sticks analogiques. Plus int&#233;ressant, le stylet confirmerait la pr&#233;sence d'un &#233;cran OLED tactile tandis que les deux cartes m&#233;moires confirmeraient ce que chacun sait, &#224; savoir l'abandon de l'UMD par Sony... 
 Vivement jeudi que l'on sache tout... 
 
 
 
 
        </text>
</document>
