<document>
	<date>2015-09-02</date>
        <title>Le Basketball &#224; l'&#233;poque 8 bit, pas r&#233;aliste mais diablement fun</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Retrogaming</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Et si on se lan&#231;ait dans une  petite r&#233;flexion sportive  ? Depuis ses d&#233;buts, le jeu-vid&#233;o appr&#233;cie le sport, apr&#232;s tout, Pong n&#8217;&#233;tait qu&#8217;un ersatz de match de tennis. Rapidement les sports populaires (surtout am&#233;ricains au d&#233;but) ont vite vu des adaptations successives appara&#238;tre.  Entre licence officielle, simulation sans concessions et jeux "juste pour le fun", le basketball est un bel exemple de l&#8217;&#233;volution du sport en jeu-vid&#233;o... 
                                                  Mon souvenir le plus ancien d&#8217;un jeu de basket remonte &#224; l&#8217;&#233;poque o&#249; j'usais mes doigts sur un pad  Master System.  A l&#8217;&#233;poque, deux &#233;coles s&#8217;affrontaient : les jeux qui relevaient de la simulation (ou en tout cas qui essayaient de rester s&#233;rieux) et ceux qui jetaient un peu les r&#232;gles &#224; la poubelle pour faire plus ou moins n&#8217;importe quoi.  
 
 Dans la premi&#232;re cat&#233;gorie, j&#8217;ai surtout retenu  Great Basketball de Sega  sorti en 1987. Issu de la c&#233;l&#232;bre s&#233;rie sportive de Sega avec aussi Great Tennis, Great Volleyball ou Great Golf, ce jeu &#233;tait une  jolie tentative de reproduire un vrai match  sur une petite console 8 bits.  
 Bon, bien s&#251;r, on est loin d&#8217;un NBA 2K car ici la seule diff&#233;rence entre les joueurs est la teinte de peau et les r&#232;gles s'av&#232;rent assez laxistes : pas de rebonds, pas de dunks, on peut pousser tout le monde en toute impunit&#233;, etc. Pourtant, je me souviens que le jeu m&#8217;avait occup&#233; de longues heures &#224; l&#8217;&#233;poque tout simplement par  sa simplicit&#233; et son efficacit&#233;. 
 
 Dans la seconde cat&#233;gorie, je me souviens surtout de Basketball Nightmare &#233;galement de Sega sorti en 1989 qui respectait assez bien les r&#232;gles mais les transposait dans un  univers de fantaisie  o&#249; l&#8217;on affrontait des &#233;quipes exotiques comme des loups garous ou des vampires. Le "look manga" des joueurs faisait finalement plus penser &#224; une variante de "Jeanne et Serge" (oui, je sais, c'est du volley dans ce D.A ;-)), une approche intelligente quand on visait le public des jeunes ados &#224; la fin des ann&#233;es 80. 
 
 A l&#8217;&#233;poque des 8 bits et de leurs limitations techniques,  les joueurs comprenaient bien qu&#8217;on ne pouvait pas vraiment "simuler" un sport d&#8217;&#233;quipe  et le basketball n&#8217;a pas &#233;chapp&#233; &#224; cette tendance, pourtant, ces jeux &#233;taient plut&#244;t r&#233;ussis pour leur temps. Le probl&#232;me, c'est qu'y jouer aujourd'hui est une exp&#233;rience "douloureuse", particuli&#232;rement en mati&#232;re de gameplay.  Le sport est un genre qui a plut&#244;t mal vieilli. De nos jours, le basket en jeu-vid&#233;o suit la m&#234;me tendance que les autres sports :  une simulation de plus en plus fine mais aussi de plus en plus complexe . A l&#8217;&#233;poque du 8 bit, n&#8217;importe qui pouvait lancer son jeu et directement s&#8217;amuser sans prise de t&#234;te. Essayez donc de vous lancer dans le pourtant excellent  NBA 2K15  aujourd&#8217;hui et vous verrez vite qu&#8217; il faut une bonne connaissance du basket et un bon entrainement avant de commencer &#224; marquer des paniers r&#233;guli&#232;rement. 
 A ce propos, les sp&#233;cialistes du basketball sont plut&#244;t g&#226;t&#233;s cette ann&#233;e. On f&#234;tait en effet r&#233;cemment les 70 saisons de la NBA, avec ses stars, ses fans et m&#234;me  un site pour voter et &#233;lire le meilleur joueur de basket de tous les temps  ! 
   
 Personnellement, j&#8217;ai continu&#233; &#224; jouer aux jeux de tennis, de football, de foot US ou de basket r&#233;guli&#232;rement au cours des ann&#233;es et j&#8217;ai donc naturellement suivi leur &#233;volution vers des jeux de grande qualit&#233; mais parfois difficile &#224; prendre en main. 
 A l&#8217;oppos&#233;, j&#8217;ai laiss&#233; tomber la s&#233;rie des NHL d&#8217;Electronic Arts au milieu des ann&#233;es 90 avant de m&#8217;essayer &#224; une version r&#233;cente de ce titre il y a quelques mois et l&#224;, j&#8217;ai senti mon &#226;ge me rattraper. Trop difficile &#224; prendre en main, trop complexe pour le joueur ne suivant pas le hockey sur glace.  Tout le fun du jeu des ann&#233;es 80/90 avait disparu au profit d&#8217;un r&#233;alisme saisissant mais aussi intimidant pour le novice. 
 
 Finalement,  les jeux de sport sont peut-&#234;tre devenus trop r&#233;alistes et ne s&#8217;adressent plus, aujourd'hui, qu&#8217;aux fans de sport "r&#233;el"  (pr&#233;cisions que je pense plus aux sportifs de salons qu&#8217;aux vrais sportifs). Ces jeux se sont finalement coup&#233;s d&#8217;un public moins fans, moins connaisseurs et les titres fun &#224; la  Mario Slam Basketball  ont presque disparu du march&#233;.  Finalement, le sport en jeu-vid&#233;o, c&#8217;est devenu une affaire de connaisseurs.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
