<document>
	<date>2014-02-04</date>
        <title>[Lecture] La R&#233;volution Playstation, la gen&#232;se d'une console</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>la r&#233;volution playstation</tag>
                <tag>ken kutaragi</tag>
                <tag>pix'n love</tag>
                <tag>lecture</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Geek</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 R&#233;cemment, nous avons r&#233;alis&#233; un craquage massif de livres issus de la collection Pix'n Love. Et nous vous proposons de vous donner notre avis sur ces diff&#233;rents ouvrages.  Voici donc notre avis sur le premier livre de ce craquage :  La R&#233;volution Playstation - Ken Kutaragi de Reiji Asakura ... 
                                                  D&#8217;abord, il faut savoir que, comme c&#8217;est souvent le cas avec les livres Pix'n Love, cet ouvrage n&#8217;est qu&#8217;une traduction fran&#231;aise d&#8217; un ouvrage paru en 1998 au Japon ! Le lecteur qui en attend donc une sorte d&#8217;historique de la Playstation en sera donc pour ses frais puisque  cet ouvrage se concentre particuli&#232;rement sur la p&#233;riode du lancement la PS1 . Il s&#8217;arr&#234;te d&#8217;ailleurs bien avant la sortie de la PS2. Ceci dit, la p&#233;riode qu&#8217;il couvre est une  v&#233;ritable p&#233;riode charni&#232;re du jeu vid&#233;o  couvrant la transition du jeu 2D vers la 3D et le transfert du flambeau de leader du jeu vid&#233;o de Nintendo vers Sony. Bas&#233; sur une s&#233;rie d&#8217;entretien avec  le papa de la Playstation, Ken Kutaragi , l&#8217;auteur r&#233;ussit &#224; nous faire mieux comprendre les enjeux derri&#232;re cette console r&#233;volutionnaire.  On d&#233;couvre les coulisses d&#8217;une industrie encore balbutiante  o&#249; des d&#233;cisions de plusieurs milliards sont prises sur un coup de t&#234;te. Ainsi, la d&#233;cision de Sony de se lancer sur le march&#233; du jeu vid&#233;o apr&#232;s s&#8217;&#234;tre fait un peu pigeonn&#233; par Nintendo est assez incroyable. On y d&#233;couvre aussi les solutions tr&#232;s innovantes que Sony a apport&#233; au march&#233; japonais du jeu vid&#233;o, non seulement d&#8217;un point de vue technique mais aussi d&#8217;un point de vue marketing et distribution des jeux. Le march&#233; de l&#8217;&#233;poque &#233;tant totalement domin&#233; par Nintendo, Sony a donn&#233; un grand coup dans une fourmili&#232;re qui a finalement autant b&#233;n&#233;fici&#233; aux &#233;diteurs qu&#8217;aux consommateurs.  M&#234;me si le livre n&#8217;&#233;vite pas des redites ou des longueurs et se focalise un peu trop sur le Japon, il reste absolument passionnant aussi bien pour le fan de la marque que pour le passionn&#233; d&#8217;histoire du jeu vid&#233;o. Je vous le conseille donc. 
 La R&#233;volution Playstation - Ken Kutaragi est un ouvrage de Reiji Asakura aux Editions Pix'n Love. 
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
