<document>
	<date>2012-04-04</date>
        <title>Made in Asia 2012, lancement du grand concours de Cosplay Couple of Pixels</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>made in asia 2012</tag>
                <tag>made in asia 4</tag>
                <tag>made in asia</tag>
                <tag>mia</tag>
                <tag>cosplay</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>photos</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
                <category>Cosplay</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Et voil&#224;, nous avons fini le tri de notre bon millier de photos prises lors de cette 4&#232;me &#233;dition de Made in Asia.  
 Nous vous avions d&#233;j&#224; propos&#233; une jolie s&#233;lection de photos dans  nos deux articles MIA 4  ( Samedi  et  Dimanche ) mais maintenant, c'est l'int&#233;gralit&#233; de nos photos  qui sont disponibles sur notre galerie Picasa . 
 Ainsi, tous les cosplayers pris en photo dans notre stand pourront retrouver leur photo mais nous avons aussi cr&#233;&#233; une galerie sp&#233;ciale pour illustrer l'ambiance du salon ainsi que l'ambiance sur notre stand en particulier. 
 Rendez-vous donc  sur la Galerie Picasa  pour d&#233;couvrir tout cela. 
 Etant donn&#233; que nous &#233;tions occup&#233;s avec notre stand, nous n'avons malheureusement pas pu couvrir les concours de Cosplay en eux-m&#234;mes, donc pas de vid&#233;o des participants mais nous avons quand m&#234;me ajout&#233; quelques vid&#233;os &#224;  notre cha&#238;ne YouTube  pour illustrer la folie qui r&#233;gnait sur le stand  Just Dance  (comme d'habitude) et  les meilleurs moments de notre concours Fruit Ninja . 
 Rendez-vous sur  notre cha&#238;ne YouTube  pour les visionner. 
 Mais ce que tous les cosplayers attendent,  c'est notre concours Cosplay . En effet, nous avons accueilli sur le stand plus de 100 cosplayers. Leurs cr&#233;ations vont &#234;tre maintenant soumises &#224; vos votes. 
 Nous avons donc cr&#233;&#233;  une galerie photo sur notre page Facebook  reprenant la bonne centaine de participants.  C'est maintenant &#224; vous, chers lecteurs de choisir vos cosplays favoris en cliquant simplement sur le "J'aime" de vos cosplays favoris.  
 Vous avez jusqu'au 20 Avril pour voter pour autant de Cosplays que vous voulez.  
 Les 5 cosplays rassemblant le plus de votes seront r&#233;compens&#233;s de leur cr&#233;ativit&#233; par de bien beaux cadeaux (figurines, t-shirt, jeux, accessoires gaming, ...). 
 En bonus, nous sommes &#233;galement dans la liste avec nos propres Cosplays et m&#234;me si vous pouvez voter pour nous, nous sommes bien s&#251;r hors comp&#233;tition ;-) 
 Alors, ne tra&#238;nez pas et r&#233;compensez les magnifiques efforts des cosplayers par un "J'aime" sur leurs cr&#233;ations ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
