<document>
	<date>2011-01-29</date>
        <title>Made In Asia 3 - 19-20 Mars 2011</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>made in asia 2011</tag>
                <tag>salon</tag>
                <tag>exclu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Otaku</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Le 3&#232;me opus de  Made In Asia  aura lieu du 19 au 20 Mars &#224; Brussels Expo. Ayant assist&#233; aux deux premi&#232;res moutures du salon,   nous n'avons pas h&#233;sit&#233; longtemps avant de booker nos agendas... 
 Pour cette troisi&#232;me &#233;dition, mont&#233;e en puissance en perspective, puisque ce sera un palais entier (10.000 m2) qui sera consacr&#233; &#224; la culture asiatique (avec un fort accent Mangaphile). 
 Made In Asia  est un salon id&#233;al pour nous : on y trouve &#224; la fois la japanimation, les mangas et les jeux-vid&#233;os! 
 Cette ann&#233;e, le salon reste sur ses valeurs sures avec quelques nouveaut&#233;s comme une plus grande place consacr&#233;e aux jeux-vid&#233;os, ce qui ne sera surement pas pour nous d&#233;plaire... 
 Afin de vous faire baver d'impatience, quelques-unes des caract&#233;ristiques du salon :  
 -  Harajuku  : zone consacr&#233;e &#224; la mode. Les soldes seront finies depuis longtemps mais ce n'est pas cela qui arr&#234;tera  Aelya  ! 
 -  Akihabara  : 4.000 m2 consacr&#233; aux jeux-vid&#233;os avec tous les &#233;diteurs majeurs pr&#233;sents. Des exclus, des pr&#233;sentations, des concours... On vous tiendra au courant d&#232;s qu'on en sait plus ! 
 -  Shibuya  : la zone centrale qui permettra &#224; tout un chacun de s'essayer au karaoke, &#224; la danse, au chant et &#224; plein d'autres activit&#233;s. 
 Et comme l'ann&#233;e derni&#232;re, un voyage au Japon &#224; remporter et une  ouverture nocturne gratuite le vendredi 18 Mars de 19h00 &#224; 21h00 . 
 Enfin, les traditionnels concours de Cosplay seront remis au go&#251;t du jour avec un original "Tournez Cosplay Man&#232;ge" qui s'annonce unique. Que les  cosplayers   c&#233;libataires se r&#233;jouissent d&#233;j&#224; !  
 
 
 
 Nous vous informerons r&#233;guli&#232;rement des derni&#232;res nouvelles sur ce salon et nous pouvons d&#233;j&#224; vous confirmer que  nous serons de la f&#234;te tout le week-end  avec des articles sp&#233;ciaux ( nombreux) , des reportages photos  ( Quantic  est un Dieu reconnu de la photo)  et un  feed en direct du salon &#224; partir de notre Twitter  pour vous faire partager nos impressions... 
 R&#233;servez vite vos places &#224; la  Fnac  et participez avec nous &#224; cette grande f&#234;te ! 
   
 
 
 
 
        </text>
</document>
