<document>
	<date>2012-01-04</date>
        <title>No&#235;l : Les cadeaux d'un Gameur</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>no&#235;l</tag>
                <tag>cadeaux</tag>
                <tag>geek</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Hors Sujet</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Pour faire suite &#224; l'article No&#235;l d' Aelya , voici mes cadeaux... 
 D'abord, le principal et le plus cher, rien de moins qu'une  NAS Synology ... 
 &#160;  
 Si vous ne savez pas ce que c'est, il s'agit d'un mini-PC avec un OS basique dans lequel on peut glisser plusieurs disques durs et le connecter &#224; un r&#233;seau domestique via une prise RJ45. Cela nous servira surtout pour automatiser les backups du blog et &#233;viter d'avoir en permanence les donn&#233;es en double sur nos PC's respectifs... Un mini-r&#233;seau d'entreprise en fait ;-) 
 Ensuite, apr&#232;s la mauvaise exp&#233;rience de mon casque sans fil Sony Playstation (qui est reparti en service apr&#232;s-vente), j'arr&#234;te le sans fil pour l'instant mais  Aelya  m'a achet&#233;  un magnifique casque Triton compatible PS3, Xbox 360 et PC ...et avec un fil cette fois ;-) 
 &#160; &#160; 
 
 Apr&#232;s l'avoir test&#233; quelques jours, je peux vous dire que je red&#233;couvre beaucoup de jeux tellement le son est impressionnant ! 
 Et comme je suis un grand g&#226;t&#233;,  Aelya  m'a &#233;galement d&#233;gott&#233; un des derniers exemplaires de  la 3DS &#233;dition sp&#233;ciale Zelda ... Ce cadeau est un vrai craquage de collectionneur car je ne suis pas un grand fan de Zelda (C'est plut&#244;t Aelya la fan) et notre premi&#232;re 3DS prend un peu la poussi&#232;re mais cette &#233;dition Zelda est tellement belle que je ne pouvais pas m'emp&#234;cher d'&#234;tre super content de la recevoir. 
 &#160; 
 Beaucoup de blogs ont d&#233;j&#224; fait un d&#233;ballage donc je vous l'&#233;pargnerai ici mais les curieux peuvent aller jeter un oeil chez nos amis :  Damonx ,  Gohanblog  ou encore  Blogames . 
 On continue avec  l'int&#233;grale de Caprica en Blu-Ray 
 &#160; 
 Prequel du fantastique Battlestar Gallactica, cette s&#233;rie assez courte (une quinzaine d'&#233;pisodes) m&#234;me si elle n'est pas &#224; la hauteur de son grand fr&#232;re est n&#233;anmoins un petit bijou en mati&#232;re d'intrigue politique avec une touche de science-fiction s&#233;rieuse comme j'adore... A voir si ce n'est pas d&#233;j&#224; le cas. 
 J'ai &#233;galement re&#231;u de la soeur d'Aelya,  un plateau-repas id&#233;al pour poser son pc devant la t&#233;l&#233; ... Comme si c'&#233;tait mon genre ;-) 
 &#160; 
 Ensuite, un exemplaire de  Tekken Hybrid  que je voulais surtout pour le film Tekken Blood Vengeance  qui m'avait plut&#244;t bien plu lors de sa projection cin&#233;ma il y a quelques mois ... Et si je vous dis qu'on vous en fera gagner quelques exemplaire lors de notre concours des "1 an", je suis certain que cela vous plaira encore plus... 
 &#160; 
 Aelya m'a &#233;galement achet&#233;  deux T-shirts Assassin's Creed , que je me ferai un plaisir d'arborer lors des salons jeux-vid&#233;os 2012. 
 
 Je ne suis pas un grand fan de manga (c'est plut&#244;t le domaine d'Aelya) mais j'adore  Highschool of the Dead . Le c&#244;t&#233; violent, sanglant, adulte avec une pointe appuy&#233;e de fan-service me plait vraiment beaucoup et Aelya m'a donc achet&#233; le premier tome de la version coloris&#233;e de ce manga que je vous conseille &#224; toutes et tous. 
 &#160; 
 
 
 Et enfin, un petit cadeau commun (pour aller avec la 3DS Zelda),  une version de Mario Kart 7  que nous nous ferons un plaisir de tester tr&#232;s prochainement. 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
