<document>
	<date>2012-12-28</date>
        <title>[Nostalgie] Le Vol des Dragons : entre science et magie</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>nostalgie</tag>
                <tag>le vol des dragons</tag>
                <tag>the flight of dragons</tag>
                <tag>film</tag>
                <tag>dessin anim&#233;</tag>
                <tag>culte</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Nostalgie</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Petite, un de mes films culte &#233;tait  La Derni&#232;re Licorne . Cependant, un autre film tenait &#233;galement une place sp&#233;ciale dans mon coeur et me paraissait tout aussi culte. Je parle au pass&#233;, mais les deux sont toujours aussi cultes &#224; mes yeux^^ 
 Ce film est  le Vol des Dragons  (parfois aussi intitul&#233;  Le Vol Du Dragon , cependant vu le titre original " The Flight of Dragons " et le contenu du film, cela n'est pas tout &#224; fait correct). 
 Ce long-m&#233;trage d'animation raconte l'histoire de notre monde au moment o&#249; les hommes choisissent la science, la logique plut&#244;t que la magie qui dispara&#238;t donc peu &#224; peu. Pour faire face &#224; ce probl&#232;me, Carolinus, magicien vert de la Terre et la Nature, r&#233;unit ses trois fr&#232;res pour leur soumettre une solution : la cr&#233;ation d'un royaume magique isol&#233;. Cependant, Ommadon, magicien rouge des t&#233;n&#232;bres s'y oppose et d&#233;cide de dominer le monde. 
 &#160; &#160; 
 Selon les lois de la magie, les 4 fr&#232;res magiciens n'ont pas le droit de se combattre les uns les autres. Carolinus va donc lancer une qu&#234;te pour contrer les dessins d'Ommadon. Pour ce faire, il regroupe trois personnes :&#160; - Le chevalier Sir Orrin Neville-Smythe - Le dragon Gorbash&#160; - Et Peter Dickinson, le scientifique cr&#233;ateur de jeux de plateau ramen&#233; expr&#232;s du 20&#232;me si&#232;cle. En fait, il a &#233;t&#233; en quelque sorte aspir&#233; par son propre jeu^^ 
 Peter tombe amoureux de la princesse&#160;Milisande, la fille adoptive de Carolinus. 
 &#160; 
 Attaqu&#233; par Bryagh le dragon d'Ommadon,  Peter se voit victime d'un sort rat&#233; qui le fait fusionner avec Gorbash !  Le voil&#224; donc devenu un dragon qui doit tout apprendre, dont voler, alors que la qu&#234;te doit commencer d'urgence. Smorgol, l'oncle de Gorbash, se joint donc &#224; l'aventure pour servir de mentor au pauvre Peter. C'est ainsi que la qu&#234;te d&#233;bute pour Sir Orrin, Smorgol et Peter. Heureusement, ils vont croiser diverses personnes qui se joindront &#224; eux. 
 
 L'histoire est tir&#233;e d 'un mix entre deux livres :  The Flight of Dragons  de Peter Dickinson et  The Dragon and the George &#160;de&#160;Gordon R. Dickson . Le premier est un ouvrage sur les dragons, expliquant leur fa&#231;on de vivre, tandis que le second est un vrai roman de Fantasy, d&#233;but d'une saga comptant 7 tomes. 
 J'avais ador&#233;&#160;le Vol des Dragons&#160;lorsque je l'avais vu &#224; la t&#233;l&#233; (il fut diffus&#233; en France plusieurs fois sur France 2 entre 1984 et 1987).  
 &#160; 
 Plusieurs &#233;l&#233;ments distincts ne pouvaient que me faire succomber : &#160;- Peter est aspir&#233; par son propre jeu de soci&#233;t&#233; : je r&#234;vais qu'une chose pareille m'arrive^^ &#160;- Il est transform&#233; en dragon : je suis une fan de dragons (c'est peut-&#234;tre &#224; cause de &#231;a que Darwin m'&#233;nerve ;-)) et les histoires de personnes transform&#233;es contre leur gr&#233; (ou non) m'ont toujours plu, alors ici un homme en dragon, je ne pouvais pas r&#233;sister^^ &#160;- La fin : je ne veux pas en parler pour ne pas spoiler, mais j'avais trouv&#233; &#231;a g&#233;nial. 
 &#160; 
 Maintenant, avec le recul et ma vision d'adulte, je red&#233;couvre des aspects qui m'avaient &#233;chapp&#233;s &#224; l'&#233;poque. Ainsi le&#160; th&#232;me de la co-existence de la magie et de la science &#160;est trait&#233; de fa&#231;on assez int&#233;ressante (m&#234;me si un peu trop manich&#233;enne &#224; mon avis). De m&#234;me, les&#160; explications sur comment les dragons font pour voler &#160;sont assez complexes. 
 L'animation a, quant-&#224;-elle, moyennement bien vieilli mais le revoir est malgr&#233; tout un vrai plaisir ! 
 
 Une VHS &#233;tait sortie en version fran&#231;aise &#224; une &#233;poque mais est quasiment introuvable.  N&#233;anmoins, pour les anglophones, une  version DVD zone 1 existe .  Cependant, il faut un lecteur DVD lisant les zones 1 (USA), il n'y a aucun sous-titre et la qualit&#233; du son n'est pas terrible terrible. Perso, j'avais craqu&#233; directe alors qu'&#224; l'&#233;poque mon lecteur blu-ray ne lisait m&#234;me pas les zones 1 ;-) 
 Bref,&#160;le Vol des Dragons est un film culte, qui a certes un peu vieilli mais qui reste magique &#224; revoir^^ 
 
 
 
 
        </text>
</document>
