<document>
	<date>2015-01-05</date>
        <title>[Preview] Bloodborne, pr&#233;parons-nous &#224; souffrir</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>bloodborne</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>playstation experience</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS4</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Bloodborne est une exclusivit&#233; de choix pour Sony et sa PS4.  D&#233;velopp&#233; par  From Software , les papas de la tr&#232;s populaire licence Dark Souls, Bloodborne s'annonce comme  le RPG/Action immanquable de 2015 . J'ai pu t&#226;ter de la b&#234;te &#224; l'occasion du Playstation Experience, voici mes impressions... 
                                                  La premi&#232;re chose qui m'a frapp&#233; avec Bloodborne (avant m&#234;me la massue d'un ennemi), c'est  le niveau de qualit&#233; technique  que l'&#233;quipe de From Software nous propose. A c&#244;t&#233; de ses nombreuses qualit&#233;s de gameplay, je me souviens de Dark Souls 2 comme d'un jeu mal optimis&#233;, crachotant ses poumons &#224; chaque load de d&#233;cor et pas particuli&#232;rement agr&#233;able &#224; l'oeil. Eh bien, avec Bloodborne, c'est tout l'inverse.  M&#234;me dans cette version du jeu non-finalis&#233;e, l'action est fluide, les ombres et les &#233;clairages volum&#233;triques caressent notre regard et l'architecture gothique nous toise du haut de ses gargouilles. 
 &#160; 
 Visuellement et techniquement parlant, Bloodborne s'annonce comme un tr&#232;s bel exemple de ce qu'une PS4 bien exploit&#233;e peut proposer.  Mais Bloodborne, c'est avant tout un gameplay hardcore &#224; souhait . Les habitu&#233;s de Dark Souls seront pourtant un peu &#233;tonn&#233;s car  ce jeu se veut plus offensif, plus rapide, plus vif que son illustre pr&#233;d&#233;cesseur . Ici, plus de bouclier mais une arme &#224; feu (qui sert surtout &#224; contr&#244;ler un ennemi, pas &#224; lui faire du d&#233;g&#226;t) et une traditionnelle arme tranchante (qui sert bien &#224; faire du d&#233;g&#226;t).  Impossible donc de bloquer r&#233;ellement les coups , il faudra soit contr&#244;ler son adversaire via notre arme &#224; feu, soit esquiver habilement ses attaques avant de trouver l'ouverture. 
 La difficult&#233; s'annonce &#233;galement &#224; la hauteur de la r&#233;putation du jeu  m&#234;me si j'ai termin&#233; la d&#233;mo sans trop de mal, moi qui suit pourtant assez nul dans Dark Souls. Je n'&#233;tais pas peu fier de ma performance jusqu'&#224; ce qu'on m'apprenne que la d&#233;mo avait &#233;t&#233; rendue volontairement plus facile pour permettre &#224; tout le monde de la terminer sans mourir 20 fois de suite. Bon, cela nous promet beaucoup de plaisir. 
 
 La d&#233;mo &#233;tait un peu courte pour me permettre de me forger un avis mais  j'ai beaucoup appr&#233;ci&#233; les innovations par rapport &#224; Dark Souls . From Software a pris le risque de surprendre en proposant des combats plus dynamiques mais aussi de nouvelles m&#233;thodes originales pour r&#233;cup&#233;rer de la vie. Mais il faudra, pour cela, encore une fois, faire preuve de tout son skill. 
 Je suis &#233;galement tr&#232;s impatient de tester  les donjons Calices, ces nouveaux donjons al&#233;atoires g&#233;n&#233;r&#233;s de mani&#232;re proc&#233;durale , un peu comme dans Diablo. 
 
 Pour conclure cette premi&#232;re prise en main de Bloodborne, je dois vous avouer &#234;tre tomb&#233; sous le charme de l'ambiance exceptionnelle de ce titre. C'est bien simple, tout sent la mort dans ce jeu et ce ne sont pas les litres de sang d&#233;vers&#233;s &#224; chaque coup qui vont redonner de la vie &#224; cet univers particuli&#232;rement noir... mais tellement r&#233;ussi. N'&#233;tant pas un grand fan de la licence Dark Souls, je suis curieux de voir comment les nouveaut&#233;s de gameplay vont transformer la prise en main de ce titre qui s'annonce d'ors et d&#233;j&#224; comme l'un des titres majeurs de la PS4 en 2015. 
 Bloodborne sera disponible en exclusivit&#233; sur PS4 le 25 Mars 2015. 
   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
