<document>
	<date>2011-10-08</date>
        <title>[Preview] Dance Star Party : &#231;a va swinguer !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>preview</tag>
                <tag>gamescom 2011</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>dance star party</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>singstar</tag>
                <tag>move</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Lors de la Gamecom, Sony m'a gentiment invit&#233; &#224; une d&#233;mo de Dance Star Party, le nouveau jeu des cr&#233;ateurs de Sing Star mais cette fois-ci dans l'univers de la danse et utilisant le Move. 
 Pour faire leur jeu, les d&#233;veloppeurs se sont fix&#233;s 3 objectifs : 
 - que danser soit fun 
 - que le jeu soit un party game 
 - que la musique soit la meilleure 
 Le jeu comprendra donc 40 chansons, dont une dizaine sera localis&#233;e suivant les pays. 
 Pour chaque chanson, il y aura quatre danses dispo : D&#233;butant, Interm&#233;diaire, Professionnel et Partenaire 
   
 Le move en main, on peut donc commencer. Il faut imiter les mouvements du danseur au milieu de l'&#233;cran. Le score, bas&#233; sur un syst&#232;me de cinq &#233;toiles, se calcule par rapport &#224; votre fa&#231;on de suivre ses mouvements surtout que les mouvements du danseur original ont &#233;t&#233; enregistr&#233;s gr&#226;ce au Move qu'il tenait en main. 
 Le clip original de la chanson apparait &#224; gauche de l'&#233;cran et les paroles d&#233;filent fa&#231;on Karaok&#233;, ce qui est assez sympa, tandis que les prochains gestes sont indiqu&#233;s au fur et &#224; mesure. 
 Le mode Partenaire est dispo pour chaque chanson et les deux danseurs ne se contentent pas de danser c&#244;te &#224; c&#244;te mais interagissent entre eux. Ainsi, ils tournent l'un autour de l'autre, se passent devant derri&#232;re, s'attrapent les bras... 
   
 Un mode Party existe &#233;galement o&#249; cette fois-ci on peut compter de 2 &#224; 20 joueurs. Cela ne veut pas dire qu'on pourra utiliser 20 Move, mais plut&#244;t qu'on pourra jouer de fa&#231;on conviviale. 
 Enfin, un mode Dance Studio permettra de s'entrainer sur les danses de la tracklist, de cr&#233;er ses propres danses ou encore de faire de l'exercice. Cette derni&#232;re option donne la possibilit&#233; de combiner plusieurs chansons et de compter le nombre de calories brul&#233;es ! On pourra m&#234;me garder ces donn&#233;es pendant plusieurs mois et ainsi mettre au point un v&#233;ritable entrainement physique. 
   
 Comme pour tous nouveaux jeux qui se respectent, des fonctionnalit&#233;s communautaires sont pr&#233;vues : on pourra enregistrer nos vid&#233;os et les uploader sur les diff&#233;rents r&#233;seaux sociaux. 
 Enfin, chose surprenante^^, de nouvelles chansons seront disponibles via des DLC. 
 Franchement, Dance Star Party a l'air sympa et j'avoue aimer ce genre de jeu malgr&#233; mon sens du rythme digne d'une enclume. Reste &#224; voir si les chansons disponibles me donneront envie de l'acheter.  
 
 
 
 
        </text>
</document>
