<document>
	<date>2011-09-20</date>
        <title>[Preview] Dark Souls et Ace Combat Assault Horizon : de chevalier &#224; pilote, il n'y a qu'un pas !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>preview</tag>
                <tag>ace combat assault horizon</tag>
                <tag>dark souls</tag>
                <tag>namco</tag>
                <tag>namco bandai</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>gamescom 2011</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Lors de la Gamesom,  Namco Bandai  nous a invit&#233;s aux previews d' Ace Combat Assault Horizon  et de  Dark Souls . 
 Dark Souls 
 Dark Souls  de Namco Bandai plonge le joueur dans un univers de Dark Fantasy en monde ouvert o&#249; il faudra explorer des donjons. Plusieurs classes seront disponibles et l'on pourra choisir l'apparence de son personnage (sexe, visage...). 
 
 Cette suite spirituelle de  Demon Souls  est annonc&#233;e comme plus difficile que celui-ci, aussi bien pour les combats que pour les tactiques et strat&#233;gies &#224; adopter. 
 D'ailleurs, les d&#233;veloppeurs ont soulign&#233; que les erreurs et par extension la mort ne devaient pas faire peur : au contraire, elles doivent servir &#224; vous faire progresser (cela me rappelle lorsque j'ai pass&#233; mon CAPES : l'apprenant apprend en faisant des erreurs :-p ). 
   
 Et en effet, on a pu voir que, pour trouver la bonne m&#233;thode pour passer certains passages ou vaincre des monstres, il fallait se r&#233;soudre &#224; mourir un grand nombre de fois. Ainsi, lors de la d&#233;mo, le h&#233;ros est mort 6 ou 7 fois ! Il faudra donc se montrer patient et ne pas se d&#233;courager ! 
 Si l'on se retrouve bloquer, il sera possible d'invoquer deux autres joueurs (via le mode en ligne) mais pas de les choisir. Ainsi jouer entre amis n'est pas une option. Cela a &#233;t&#233; d&#233;cid&#233; dans le but de garder un certain niveau de difficult&#233; en limitant la communication entre les joueurs (&#224; l'heure de l'internet, j'avoue ne pas vraiment voir l'int&#233;r&#234;t)... 
   
 Le mode multi-joueur offre aussi la possibilit&#233; d'envahir les parties d'autres joueurs pour les rendre encore plus compliqu&#233;s en leur faisant face. Il n'y a aucun moyen pour la victime de l'invasion de l'emp&#234;cher mais les d&#233;veloppeurs pr&#233;cisent que les hauts niveaux ne pourront pas s'en prendre aux petits niveaux. 
 Le jeu est pr&#233;vu pour le  7 Octobre  sur  PS3  et  Xbox 360  en &#233;dition limit&#233;e ou normale. Il reste &#224; voir si mourir &#224; r&#233;p&#233;tition ne risque pas d'en effrayer plus d'un. 
 Ace Combat - Assault Horizon 
 Pour la preview de ce nouvel opus de la s&#233;rie, les d&#233;veloppeurs nous ont d'abord montr&#233; le mode multi-joueur. 
 Nous avons ainsi pu voir le mode "Capital Conquest" qui consiste en un combat d'&#233;quipe de huit contre huit. 
 
 Ces batailles se d&#233;roulent dans des villes c&#233;l&#232;bres (Washington, Paris, Miami...) et leur but est simple : d&#233;truire l'&#233;quipe adverse. Pour cela, diff&#233;rents avions seront disponibles : H&#233;licopteres, bombardiers, jets... et on pourra les customizer que ce soit pour am&#233;liorer des capacit&#233;s ou leur donner un look unique (un bel avion rose fluo, c'est bien pour se fondre dans le d&#233;cor, non ?^^). 
 Cependant, l'un des &#233;l&#233;ments cl&#233;s de ce mode sera la strat&#233;gie d'&#233;quipe. En effet, un bombardier est lent et ne peut pas se d&#233;fendre, il faudra donc l'escorter. Pour ajouter une couche, les d&#233;veloppeurs ont cr&#233;&#233; un system de "Friendly assist" (Friendly Assist System ou FAS) qui permet &#224; trois pilotes de se coordonner pour lancer une attaque. 
   
 Nous avons ensuite eu droit &#224; un aper&#231;u du mode story-line. 
 L'histoire de cet opus se concentre sur Bishop. Le d&#233;but du jeu ressemble &#224; un g&#233;n&#233;rique de film : notre personnage se trouve &#224; bord d'un h&#233;licopt&#232;re (il ne le pilote pas) lors d'une mission en Afrique de l'Est et doit tirer pour abattre ses ennemis. Tout au long de cette s&#233;quence qui sert en quelque sorte de tutorial, les cr&#233;dits apparaissent &#224; l'&#233;cran. 
 Cet aspect cin&#233;matographique se retrouve dans le fait que chaque chapitre du jeu se termine sur un cliffhanger. Ce n'est que dans la sc&#232;ne suivante qu'on pourra en apprendre plus sur son final. Dans chaque cut-scene, il sera d'ailleurs possible d'orienter la vision du personnage. 
   
 Nous n'avons malheureusement pas pu tester le jeu en lui-m&#234;me dont la sortie est pr&#233;vue le  14 octobre  sur  PS3  et  Xbox 360  en &#233;dition limit&#233;e ou normale. On retrouve l'aspect Arcade des titres de la s&#233;rie et donc  Ace Combat Assault Horizon  devrait plaire aux fans mais aussi &#224; ceux recherchant un bon jeu d'avions sans prise de t&#234;te. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
