<document>
	<date>2012-10-18</date>
        <title>[Preview] Dead Island Riptide : voguez &#224; travers une jungle idyllique et ses zombies !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>dead island riptide</tag>
                <tag>dead island 2</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>gamescom 2012</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Lors de la Gamescom, on a eu droit &#224; une tr&#232;s - trop - courte preview de la suite du  fameux Dead Island , j'ai nomm&#233;  Dead Island Riptide . 
 Cette suite  reprend directement &#224; la fin du pr&#233;c&#233;dent volet  o&#249; (attention spoiler de la mort qui tue) l'on voit les quatre personnages principaux parvenir &#224; s'&#233;chapper de cette &#238;le infernale. 
 Bon, pas de chance pour eux, leur h&#233;lico se crashe sur une autre &#238;le ! A mon humble avis, le sc&#233;nariste a du se suicider apr&#232;s avoir trouv&#233; &#231;a... 
  Et je ne pense pas vous apprendre quelque chose en vous annon&#231;ant que, attention, il y a des zombies sur celle-ci aussi ! Comme c'est &#233;tonnant ;-) 
 Enfin, les d&#233;veloppeurs nous promettent que  des indices sur les raisons de cette &#233;pid&#233;mie seront d&#233;voil&#233;s  au cours du jeu. De m&#234;me,  un nouveau personnage jouable fera son apparition , cependant, le secret &#233;tait bien gard&#233; et je n'ai rien pu savoir &#224; son sujet... 
 &#160; 
 Cette &#238;le, &#224; la diff&#233;rence de la pr&#233;c&#233;dente, permettra de  rentrer en contact avec des militaires , mais la "grosse" nouveaut&#233; qui nous a &#233;t&#233; montr&#233;e fut  un nouveau type de transport : le bateau &#224; moteur...  En effet, la jungle est en partie inond&#233;e et pour se d&#233;placer, les bateaux seront bien utiles. 
  En co-op, l'un conduira tandis que l'autre devra repousser les zombies prenant d'assaut votre embarcation. Tout seul... bah il faudra se d&#233;brouiller pour envoyer voler les zombies dans le d&#233;cor^^ 
 Le bateau nous m&#232;ne alors &#224;  une &#233;glise abandonn&#233;e o&#249; l'on va devoir se barricader et faire face &#224; une invasion de zombies  le temps de drainer les catacombes pour acc&#233;der &#224; une autre partie de l'&#238;le. 
 &#160; 
 Ainsi, notre personnage va pouvoir  poser des mines  tout autour de l'&#233;glise, mais aussi  utiliser du grillage  pour fermer les diff&#233;rents acc&#232;s. 
 Bien s&#251;r, pendant l'assaut, les grillages sont d&#233;truits et il faut tenter de les r&#233;parer, de m&#234;me que poser de nouvelles mines parce qu'un zombie, &#231;a explose bien^^ Les d&#233;veloppeurs ont d'ailleurs profit&#233; de cette d&#233;mo pour confirmer que  les mines pourraient &#234;tre utilis&#233;es contre les humains &#233;galement  et d'une voix sadique de nous dire : "Imaginez, tenter d'&#233;chapper &#224; des zombies en plein milieu d'un champ de mines... Niark Niark " (bon j'ai rajout&#233; le Niark Niark^^). 
 La d&#233;fense de l'&#233;glise ne fut pas de tout repos  : il a vraiment fallu utiliser tout l'arsenal disponible : bombes, grenades, potions, citernes... C'est l'une des volont&#233;s des cr&#233;ateurs : ils ne veulent pas que l'on finisse le jeu avec son stock de potions, munitions... De m&#234;me, si une arme devient grise dans votre inventaire, c'est le signe qu'il faut en changer de toute urgence. 
 &#160; 
 Enfin,  il sera possible d'utiliser son personnage de Dead Island premier du nom , ce qui a pour cons&#233;quence qu'il y aura plus d'armes &#224; feu. On nous assure que  le jeu reste centr&#233; sur le combat rapproch&#233; mais les armes &#224; feu seront quand m&#234;me beaucoup plus pr&#233;sentes.  Mouais, je ne sais pas si j'aime vraiment &#231;a... J'avoue que le principe du combat avec les armes trouv&#233;es par-ci par-l&#224; &#233;tait un des &#233;l&#233;ments sympas du premier. Si l'acc&#232;s aux armes &#224; feu est trop important, le jeu perdra un peu de son charme. 
 Dernier d&#233;tail pour les amateurs de co-op, car  le jeu reste toujours bien pens&#233; pour jouer jusqu'&#224; quatre en coop&#233;ratif  : Si un personnage est niveau 50, ce personnage verra les zombies comme &#233;tant niveau 50, son co-&#233;quipier niveau 3 les verra lui comme des niveaux 3. Ainsi, la difficult&#233; est la m&#234;me pour les deux et permet &#224; des joueurs avec des grands &#233;carts de niveaux de jouer ensemble. 
 &#160; 
 Conclusion 
 Je n'ai pas vu &#233;norm&#233;ment de nouveaut&#233;s dans cette pr&#233;sentation (encore tr&#232;s courte il faut dire) de Dead Island Riptide.  
 Je pense que ceux qui ont aim&#233; le premier aimeront cette suite, apr&#232;s, il faut voir ce que Techland va encore proposer pour motiver les autres (ce nouveau personnage in&#233;dit ? J'imagine bien une belle blonde pour motiver les troupes ;-))^^ 
 Je vous  laisse en compagnie du premier trailer... qui comme d'habitude joue beaucoup sur l'&#233;motion. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
