<document>
	<date>2012-09-13</date>
        <title>[Preview] Dishonored, le meilleur de l'infiltration dans un univers r&#233;solument original</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>dishonored</tag>
                <tag>infiltration</tag>
                <tag>arkane studios</tag>
                <tag>bethesda</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>gamescom 2012</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Dishonored  est le nouveau titre des fran&#231;ais d&#8217; Arkane Studio , d&#233;j&#224; responsable de l'excellent  Arx Fatalis . 
 Et &#224; une &#233;poque o&#249; l&#8217;infiltration est de plus en plus assist&#233;e, de plus en plus g&#226;ch&#233;e par de l&#8217;action fr&#233;n&#233;tique, on pouvait avoir un peu peur de ce qu&#8217;ils allaient nous montrer. 
 Eh bien, le r&#233;sultat est aussi hardcore qu&#8217;on pouvait le souhaiter ! D&#8217;abord, pour ceux qui n&#8217;ont pas lu  notre pr&#233;c&#233;dente preview , ce titre se d&#233;roule dans un univers alternatif dont l&#8217;id&#233;e de base est d&#8217;imaginer  comment le monde se serait transform&#233; si la Renaissance n'avait jamais eu lieu et que la R&#233;volution Industrielle avait &#233;t&#233; un peu diff&#233;rente . Ainsi, on se croirait en pleine &#233;poque Victorienne d&#233;tourn&#233;e en mode hyper technologique o&#249; l' on incarne Corvo , un assassin professionnel accus&#233; du meurtre de l'imp&#233;ratrice du coin...  
 
 J&#8217;ai eu la chance lors de la Gamescom de pouvoir tester le jeu pendant une bonne heure de mani&#232;re totalement ind&#233;pendante. Souvent, quand on teste un jeu non-finalis&#233; pendant aussi longtemps, il y a toujours un d&#233;veloppeur qui vous tient la main pour &#233;viter que vous alliez essayer tout et n&#8217;importe quoi et ainsi faire tout planter... Ici, j&#8217;&#233;tais en totale libert&#233;, un peu comme notre h&#233;ros dans le jeu, ce qui augure du meilleur. 
 N&#233;anmoins, &#234;tre l&#226;ch&#233; sans explications dans un titre aussi complexe &#224; appr&#233;hender n&#8217;a pas que des avantages et j&#8217;ai bien mis 20 bonnes minutes &#224; comprendre comment le jeu se joue et ce que je devais y faire... Mais je n&#8217;ai pas d&#251; &#234;tre trop mauvais puisqu&#8217;aucun d&#233;veloppeur ne s&#8217;est ru&#233; &#224; mon chevet comme pour bon nombre de mes voisins totalement perdu.  A croire qu&#8217;Arkane faisait un test de QI pour "journaliste" jeu-vid&#233;o ;-) 
 &#160;  
 Ma mission consistait &#224; infiltrer une soir&#233;e costum&#233;e, &#224; identifier la maitresse de maison et &#224; l&#8217;ex&#233;cuter pour je ne sais quelle raison. Petit soucis, la maitresse de maison en question, Lady Boyle, est d&#233;guis&#233;e et j'ignore la nature de son d&#233;guisement. 
 J&#8217;ai donc d&#233;marr&#233; dans la ville sur une fr&#234;le barge avec des gardes et des sentinelles partout. Bref, l&#8217;id&#233;al pour d&#233;couvrir le jeu paisiblement... mais surtout pour admirer l&#8217;&#233;cran de reload ;-) Dans cette mission, tout le monde ou presque est hostile. Les gardes mais aussi les &#171; civils &#187; presque tous drogu&#233;s et &#224; l&#8217;affut d&#8217;une victime facile. Evidemment, j&#8217;&#233;tais curieux de tester le  syst&#232;me de combat au sabre , un syst&#232;me tr&#232;s original pour une vue FPS et je peux vous garantir que celui-ci, bien que&#160; tr&#232;s bien con&#231;u, est loin d&#8217;&#234;tre &#233;vident. Le combat est bas&#233; sur un timing de contre et simplement taper &#224; r&#233;p&#233;tition ne sera pas tr&#232;s efficace.  
 Au passage, j&#8217;ai aussi d&#233;couvert &#224; la dure que, oui,  Dishonored est avant tout un jeu d&#8217;infiltration . Foncer dans un garde pour le tuer violement ne fera que d&#233;clencher une alarme qui rameutera tout ce que le quartier compte d&#8217;hostile et croyez mon exp&#233;rience, difficile d'y survivre. 
 &#160; 
 J&#8217;ai &#233;galement d&#233;couvert les nombreuses possibilit&#233;s pour essayer de s&#8217;en sortir &#171; silencieusement &#187;. Ainsi, en plus des armes assez classiques (fl&#233;chettes, piqure de calmants, couteau de lancer, ...), nous avons &#233;galement &#224; notre disposition toute  une s&#233;rie de pouvoirs dont certains vraiment originaux comme le contr&#244;le des rats . Il y a donc de multiples possibilit&#233;s pour passer une situation donn&#233;e ainsi que bien plus qu'un chemin unique pour progresser dans la mission.  Le monde de Dishonored est incroyablement ouvert ! Apr&#232;s beaucoup d&#8217;efforts, j&#8217;ai donc fini par atteindre le videur de la soir&#233;e costum&#233;e, piquer un d&#233;guisement et une invitation et me faire passer pour un notable du coin. Commence alors une seconde partie du gameplay.&#160; Etant d&#233;guis&#233; dans une f&#234;te costum&#233;e, nous sommes parfaitement libre de circuler o&#249; bon nous semble. A moins de sortir une arme ou de tuer quelqu&#8217;un, personne ne viendra nous emb&#234;ter.&#160;  
 &#160;  
 Tandis que j'essaie de d&#233;terminer l'identit&#233; de ma cible en tapant la causette avec les invit&#233;s, je croise l'amoureux de ma cible qui me propose, en &#233;change de la r&#233;v&#233;lation de son d&#233;guisement, de l'amener dans un endroit bien pr&#233;cis pour qu'il l'assassine lui-m&#234;me.  Eh bien, moralement, on commence fort !  Si son propre amoureux veut la trucider, c&#8217;est qu&#8217;elle n&#8217;est pas nette la petite dame.  
 Cette impression d'une histoire tr&#232;s adulte est confirm&#233;e lorsque je retrouve ma &#171; victime &#187; dans un endroit isol&#233;.  Celle-ci imaginant bien pouvoir profiter de mon corps via quelques galipettes...  
 Au cours du dialogue qui suit, j&#8217;ai plusieurs choix, celui de la tuer directement, celui de l&#8217;assommer et de l&#8217;amener &#224; son soupirant (ce qui revient quand m&#234;me un peu au m&#234;me) ou celui de la pr&#233;venir que le soupirant en question lui veut du mal. 
 Je ne sais pas comment le jeu g&#232;re les diff&#233;rents choix possibles qui peuvent donner une suite &#224; l&#8217;histoire assez diff&#233;rente mais ce syst&#232;me de choix reste tr&#232;s enthousiasmant s&#8217;il est bien exploit&#233;. Au final, je choisis de l&#8217;assommer et tandis que je la transporte, un garde finit par se douter d&#8217;un probl&#232;me et l&#8217;alerte est donn&#233;e... J'ai bien l'impression de ne pas avoir choisi la solution la plus simple... 
  Je progresse alors dans la r&#233;sidence en tentant de me faire oublier mais je n&#8217;ai malheureusement pas pu en voir plus, le temps consacr&#233; &#224; la d&#233;mo touchant &#224; son terme. 
 
 Dishonored est clairement un jeu tr&#232;s ambitieux.   
 Le succ&#232;s de Deus Ex, l&#8217;ann&#233;e derni&#232;re a peut-&#234;tre remis au go&#251;t du jour des jeux plus pos&#233;s et moins d&#233;bordant d&#8217;action.  L&#8217;univers de Dishonored, un peu &#224; l&#8217;image de Deus Ex est vraiment son point fort.  Ce monde parait incroyablement r&#233;aliste, il d&#233;borde de vie et est original tout en restant cr&#233;dible.  
 Le gameplay parait &#233;galement tenir la route.  Apr&#232;s une petite p&#233;riode d&#8217;adaptation, on comprend vite comment utiliser les diff&#233;rents pouvoirs et &#224; rester discret. Le seul b&#233;mol que je vois pour l&#8217;instant est la qualit&#233; visuelle du titre qui sur console est vraiment tr&#232;s moyenne. Autant sur PC, j&#8217;ai pu voir de belles textures, autant sur consoles, ce qui &#233;tait affich&#233; faisait peine &#224; voir. Voil&#224; un titre qui aurait bien m&#233;rit&#233; une sortie sur Next-Next Gen. Enfin, le sc&#233;nario de cette seule mission &#233;tait tellement int&#233;ressant que je suis curieux de voir ce que les d&#233;veloppeurs nous r&#233;servent pour la suite.  
 &#160;  
 Et, cerise sur le g&#226;teau, il ne faudra plus attendre longtemps puisque  Dishonored sortira le 12 Octobre  sur PS3, Xbox 360 et PC.&#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
