<document>
	<date>2014-07-10</date>
        <title>[Preview] Dragon Age Inquisition, la renaissance d'une l&#233;gende du RPG</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>dragon age inquisition</tag>
                <tag>dragon age</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>bioware</tag>
                <tag>rpg</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Dragon Age est une licence qui a connu des hauts et des bas.  Le premier &#233;pisode a &#233;t&#233; encens&#233; tandis que le second a &#233;t&#233; beaucoup critiqu&#233; pour sa simplification, m&#234;me si le sc&#233;nario restait &#224; la hauteur (Aelya rejoint d&#8217;ailleurs tr&#232;s peu le flot de critiques qui s&#8217;est abattu sur le second &#233;pisode). Avec ce troisi&#232;me volet, Bioware veut entrer dans la Next Gen en beaut&#233;  en r&#233;conciliant les fans de vrai RPG avec l&#8217;univers de Dragon Age . Voici mes premi&#232;res impressions sur ce titre. 
                                                  La premi&#232;re chose qui sort de la bouche du pr&#233;sentateur de Bioware concerne  l&#8217;importance des choix du h&#233;ros . Et il semble bien que pour Dragon Age Inquisition, Bioware se soit concentr&#233; sur ce qu&#8217;ils font le mieux :  un sc&#233;nario grandiose, des personnages qui sortent de l&#8217;ordinaire et une &#233;criture de dialogues toujours aussi incisifs . 
 &#160; 
 Notre h&#233;ros est un survivant. Notre monde est en danger. Un rift, sorte de porte entre les mondes, s&#8217;est ouvert, d&#233;versant  son lot de cr&#233;atures d&#233;moniaques . Lorsque la d&#233;chirure se produisit, des milliers de nos compagnons sont morts mais pas nous. Nous avons surv&#233;cu et c&#8217;est &#224; nous d&#8217;assumer notre statut. Ainsi,  notre comportement dans le jeu dirigera la mani&#232;re dont le reste du monde nous consid&#232;re . On peut jouer &#224; l&#8217;&#233;lu ou au contraire essayer de sauver le monde sans &#234;tre plus s&#251;r de son coup que cela. Dragon Age Inquisition racontera notre parcours &#224; la t&#234;te de l&#8217;inquisition, organisation ancestrale et un peu poussi&#233;reuse que l&#8217;on devra ressusciter de ses cendres pour sauver le monde de la terrible menace engendr&#233;e par le rift.  Nos choix orienteront l&#8217;histoire pour aboutir &#224; l&#8217;une des 40 fins possibles  au sein d&#8217;un gigantesque monde ouvert. 
 &#160; 
 Nos p&#233;r&#233;grinations dans le monde nous permettront de recruter des compagnons (maximum 3) et d&#8217; asseoir l&#8217;influence de l&#8217;inquisition dans les diff&#233;rentes zones du jeu . Elles seront alors plus s&#251;res (des patrouilles de gardes surveilleront les routes pour nous) et nous permettront de d&#233;bloquer de nouvelles missions et de nouveaux compagnons dans la "wartable", une sorte de quartier g&#233;n&#233;ral. En plus de sa taille, ce troisi&#232;me volet de Dragon Age se veut aussi comme  le premier vrai RPG Next Gen . Il utilise le  moteur Frostbite 3  derri&#232;re Battlefield entre autres et s&#8217;en sort plut&#244;t bien. On sent que Bioware veut r&#233;ussir son passage &#224; la Next Gen en proposant  un RPG de toute beaut&#233;  avec des effets de fum&#233;e ou de brouillard particuli&#232;rement convaincants (plut&#244;t int&#233;ressant quand on s&#8217;appelle Dragon Age) m&#234;me si certaines textures font encore un peu t&#226;che.  
 &#160; 
 M ais  il ne s&#8217;agit encore que d&#8217;une Alpha . Il faudra juger sur le jeu final. Pour vous donner un point de comparaison, j&#8217;ai trouv&#233; Dragon Age Inquisition un cran en-dessous de Witcher 3 en terme de beaut&#233; mais il est par contre bien plus fluide que ce dernier dans son &#233;tat actuel Mais Dragon Age Inquisition, c&#8217;est aussi un  gameplay tr&#232;s old-rpg . Ainsi, m&#234;me si nous contr&#244;lons surtout notre personnage,  il est possible de switcher &#224; tout moment pendant un combat avec l&#8217;un des autres h&#233;ros de notre groupe  pour utiliser ses comp&#233;tences. Mais c'est surtout le retour de  la tactical view  qui fera plaisir &#224; tous les fans de RPG au tour par tour. En l&#8217;activant,  on g&#232;le le temps et on peut observer le combat en vue strat&#233;gique  en donnant &#224; chaque h&#233;ros des ordres &#224; ex&#233;cuter : bouger vers un point, attaquer un ennemi, utiliser une comp&#233;tence.  
 Ensuite, on r&#233;active le temps et on peut observer nos h&#233;ros ex&#233;cuter nos ordres. A ce niveau,  Inquisition est bien parti pour se montrer plus strat&#233;gique  que le second &#233;pisode tr&#232;s orient&#233; Action m&#234;me si la vue tactique restera facultative... Ce qui n' a pas tendance &#224; nous rassurer. 
 &#160; 
 Au rayon nouveaut&#233;, on peut aussi retenir  l&#8217;apparition d&#8217;un vrai syst&#232;me de crafting , ainsi, on aura par exemple &#224; chasser pour rassembler suffisamment de mat&#233;riel brut pour fabriquer armes et armures.  Enfin, comment ne pas vous parler d&#8217;une s&#233;quence de gameplay pendant laquelle  notre groupe d&#8217;aventuriers se lance &#224; l&#8217;attaque d&#8217;un repaire de dragons . Alors, bien s&#251;r, on ne fait qu&#8217;une bouch&#233;e des plus petits jusqu&#8217;au moment o&#249; l&#8217; on se fait litt&#233;ralement &#233;craser par un gigantesque dragon  qui a bien l&#8217;intention de nous ajouter &#224; son barbecue. Nos h&#233;ros peuvent alors se concentrer sur des &#233;l&#233;ments pr&#233;cis de l&#8217;animal, par exemple  s&#8217;acharner sur l&#8217;une de ses pattes  afin de l&#8217;affaiblir et de le d&#233;s&#233;quilibrer avant de tenter une offensive sur des parties plus vitales.  Mais plus que l&#8217;aspect strat&#233;gique, c&#8217;est la taille de la b&#234;te et son animation qui impressionne. 
 
 Pour conclure cette preview de Dragon Age Inquisition, je r&#233;sumerais en disant que l&#8217;on tient l&#224; sans aucun doute, le premier vrai RPG Next Gen. Bioware a mis toute son &#233;nergie dans la cr&#233;ation d&#8217;un monde plus r&#233;aliste que jamais et a clairement mis le sc&#233;nario tout au sommet de son cahier des charges. Et comme Inquisition veut renouer avec le succ&#232;s du premier volet, on retrouvera certainement un RPG moins branch&#233; action et plus ax&#233; tactique.  
 Comme The Witcher 3, qui ne joue pas tout &#224; fait dans la m&#234;me cat&#233;gorie de RPG, ne sera pas disponible avant de longs mois, Bioware a le champ libre pour nous signer un troisi&#232;me &#233;pisode de toute beaut&#233; capable de r&#233;concilier les fans de RPG classiques du monde entier. Je suis en tout cas tr&#232;s impatient de pouvoir mettre mes petites mains dessus. 
 Dragon Age Inquisition sera disponible sur PS3, PS4, Xbox 360, Xbox One et PC le 9 Octobre 2014. 
  &#160; &#160; 
 &#160; 
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
