<document>
	<date>2015-08-04</date>
        <title>[Preview] Guitar Hero Live, le rock est de retour</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>guitar hero live</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>e3 2015</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Guitar Hero &#233;tait une de mes licences phares sur l&#8217;ancienne g&#233;n&#233;ration de consoles.  Et il semble bien que je ne sois pas le seul &#224; regretter la mort du genre "instrument en plastique" puisque Guitar Hero nous revient tr&#232;s bient&#244;t avec un &#233;pisode Next Gen :  Guitar Hero Live .  J&#8217;ai pu avoir quelques explications sur les nouveaut&#233;s et m&#8217;essayer &#224; la nouvelle guitare. Voici mes impressions... 
                                                  Avant toute chose, parlons de la guitare . Elle est toujours tr&#232;s l&#233;g&#232;re et plut&#244;t petite mais  son look ressemble beaucoup moins &#224; un jouet color&#233; . La vraie nouveaut&#233; est  la refonte totale du syst&#232;me de fr&#232;tes . Auparavant, nous avions 5 touches align&#233;es horizontalement sur laquelle nous pouvions cr&#233;er des accords pas toujours tr&#232;s r&#233;alistes.  Activision a donc choisi de bouleverser son syst&#232;me de jeu en cr&#233;ant un gameplay un peu plus proche de la r&#233;alit&#233;. 
 &#160; 
 On retrouve ainsi 2 rang&#233;es de trois boutons dispos&#233;es l&#8217;une en-dessous de l&#8217;autre.  Une rang&#233; de notes noires et une rang&#233;e de notes blanches. A l&#8217;&#233;cran, on nous indique sur quelle note appuyer : noire ou blanche ou m&#234;me des notes combin&#233;es. On commence donc par n&#8217;avoir &#224; s&#8217;occuper que d&#8217;une rang&#233;e de trois boutons avant de commencer &#224; faire des allers-retours constants. 
 Au final, les doigts vont donc se placer plus naturellement sur le manche m&#234;me si on reste quand m&#234;me tr&#232;s loin d&#8217;une vraie guitare  ou d'un cours d&#8217;apprentissage de la guitare comme  Rocksmith  le proposait chez Ubisoft. Mais fid&#232;le &#224; sa r&#233;putation,  Guitar Hero Live ne se veut pas trop complexe &#224; prendre en main . Apr&#232;s tout, Guitar Hero n'a jamais &#233;t&#233; aussi bon que quand il nous faisait croire que l'on &#233;tait un Dieu de la guitare et c'est ce sentiment-l&#224; que l'on cherche &#224; retrouver... 
 &#160; 
 Ayant pu tester la b&#234;te pendant quelques minutes, le changement d&#8217;ergonomie des touches impose un petit temps d&#8217;adaptation  mais on finit rapidement par retrouver ses marques et la sensation de manipuler une guitare un peu plus r&#233;aliste est appr&#233;ciable.  Une chose est s&#251;re, le feeling Guitar Hero est toujours l&#224; et c&#8217;est tant mieux. Activision a aussi choisi de modifier son jeu pour  le rendre plus customizable . Ainsi, le niveau de difficult&#233; modifiera la quantit&#233; d&#8217;exp&#233;rience que l&#8217;on d&#233;bloquera. Cette exp&#233;rience permettra de monter de niveaux comme dans un RPG et de d &#233;bloquer des bonus ou de nouvelles capacit&#233;s . Le super-pouvoir que l&#8217;on obtient en &#233;tant particuli&#232;rement bon &#233;tait auparavant un simple bonus multiplicateur de points, maintenant,  on pourra choisir le bonus que l&#8217;on d&#233;sire activer et qui pourra aussi bien permettre de soigner son score que de nous aider sur un passage d&#233;licat d&#8217;une chanson. 
 &#160; 
 Au niveau des modes de jeu, Guitar Hero Live se distingue par deux modes distincts. 
 D&#8217;abord,  le mode Live  sur lequel la communication d&#8217;Activision s&#8217;est d&#233;j&#224; largement &#233;tendue. Dans ce mode,  on simule une salle de concert en vue &#224; la premi&#232;re personne . Notre guitariste se prom&#232;ne donc sur sc&#232;ne se rapprochant tant&#244;t du public, tant&#244;t de ses coll&#232;gues musiciens.  En fonction de nos performances, la foule entre en transe, nos coll&#232;gues se l&#226;chent comme jamais ou au contraire, on se fait huer et remonter les bretelles par notre bassiste au d&#233;sespoir.   Tout cela est film&#233; de mani&#232;re fort convaincante et  les transitions entre les diff&#233;rentes r&#233;actions sont ahurissantes de pr&#233;cision . Encore plus fort, en fonction de notre position sur la sc&#232;ne, le retour son sera diff&#233;rent. Approchez-vous du batteur et vous entendrez plus la batterie, approchez-vous du public et leurs cris couvriront la musique.  Ce mode de jeu se montre tr&#232;s convaincant m&#234;me s&#8217;il ne constitue sans doute pas le coeur du jeu. 
 &#160; 
 Son coeur est plut&#244;t &#224; chercher dans le mode TV, qui constitue la nouvelle mani&#232;re de jouer &#224; Guitar Hero.  Dans ce mode,  on n&#8217;ach&#232;te plus aucune chanson, ni aucun DLC . Toutes les chansons pr&#233;sentes et &#224; venir sont toutes gratuites.  Pour les interpr&#233;ter, il suffit de se connecter sur l'une des cha&#238;nes pr&#233;sentes qui font passer en continu des clips sur lesquels on peut jouer directement et gratuitement.  Afin de r&#233;unir des chansons de style proche, elles seront rassembl&#233;es sous la forme d&#8217;&#233;mission &#224; laquelle il suffira de se connecter pour jouer. En jouant, on gagne de la monnaie virtuelle que l&#8217;on pourra utiliser pour d&#233;bloquer une chanson que l&#8217;on aimerait jouer n&#8217;importe quand, par exemple.  Bien entendu, on pourra aussi utiliser de l&#8217;argent bien r&#233;el pour d&#233;bloquer une chanson. La grande nouveaut&#233; est donc que tout le catalogue de musique est 100% gratuit.  Maintenant, c&#8217;est la possibilit&#233; de jouer une chanson d&#233;sir&#233;e &#224; un moment donn&#233; qui est "payante"  sauf que si l'on joue suffisamment, on peut tout d&#233;bloquer gratuitement avec la monnaie du jeu. 
 &#160; 
 Au premier abord, j&#8217;&#233;tais un peu m&#233;fiant face &#224; ce syst&#232;me mais au final, il semble plut&#244;t intelligemment pens&#233; et r&#233;compensera les joueurs les plus acharn&#233;s tandis que les plus impatients pourront toujours d&#233;bloquer des chansons individuelles ou en collectionner de mani&#232;re permanente ou temporaire (pour une soir&#233;e entre amis par exemple) contre un montant annonc&#233; comme "raisonnable".  On peut quand m&#234;me se poser des questions sur l&#8217;int&#233;r&#234;t d&#8217;un tel syst&#232;me face au prix de 99 euros du  starter pack du jeu . 
 &#160; 
 Pour conclure cette preview de  Guitar Hero Live , j&#8217;ai retrouv&#233; un excellent feeling avec la nouvelle guitare plut&#244;t r&#233;ussie. La nouvelle disposition des touches est bien pens&#233;e et plus proche de la r&#233;alit&#233;. Finalement, on retrouve vite ses marques et le feeling d&#8217;&#234;tre une rock star est toujours bien pr&#233;sent.  
 Le nouveau syst&#232;me de payement in-game semble encore un peu confus. Toutes les chansons sont disponibles gratuitement mais ne peuvent pas &#234;tre jou&#233;es n&#8217;importe quand. Cela parait plut&#244;t positif mais qu&#8217;allons-nous r&#233;ellement acheter avec le starter pack du jeu si aucune chanson n&#8217;est physiquement achet&#233;e ? On en saura sans doute plus &#224; la Gamescom. Guitar Hero Live est pr&#233;vu sur PS4, PS3, Xbox One, Xbox 360 et Wii U le 23 Octobre 2015. 
  &#160; 
 &#160;                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
