<document>
	<date>2013-03-28</date>
        <title>[Preview] Injustice : Gods Among Us - Enfilez vos collants pour combattre !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>injustice</tag>
                <tag>injustice gods among us</tag>
                <tag>nether realm</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>dc comics</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Injustice Gods Among Us  est le nouveau jeu de  NetherRealm , le studio responsable de  Mortal Kombat , &#233;dit&#233; par Warner. Apr&#232;s le dernier volet de cette licence dont nous avions pens&#233; beaucoup de bien ( voir notre test ), le studio a d&#233;cid&#233; de changer un peu de registre. 
 Pour ce faire, ils ont cr&#233;&#233;  un jeu de combat reprenant les personnages DC Comics , vous savez des gens pas tr&#232;s connus comme Superman, Batman, Wonder Woman. En tant que fan de comics,  l'id&#233;e me plaisait d&#233;j&#224; mais en plus les graphismes du jeu sont vraiment magnifiques,  les diff&#233;rents artworks m'ayant d&#233;j&#224; conquises^^ 
 Cependant, un jeu ne peut pas tout miser sur sa qualit&#233; graphique et  NetherRealm promet que le gameplay est &#233;galement au top, m&#234;me si diff&#233;rent de celui d'un Mortal Kombat. 
 
 Ainsi,  fini le syst&#232;me de round  : chaque personnage poss&#232;de une longue barre de vie double et  les niveaux sont divis&#233;s en plusieurs lieux auxquels on acc&#232;de via certaines attaques  (bon, j'avoue, je n'ai pas trouv&#233; comment on faisait et suis rest&#233;e coinc&#233;e sur le premier lieu). 
 De plus,  ces d&#233;cors sont interactifs et les personnages agiront diff&#233;remment selon leurs pouvoirs  (gadget ou puissance), genre Batman va sauter sur une voiture pour s'&#233;loigner tandis que Superman pourra la soulever et la lancer contre son opposant.  Ces interactions sont simples &#224; utiliser  : appuyer sur le bouton indiqu&#233; &#224; c&#244;t&#233; de la barre de vie quand on est au bon endroit suffit pour r&#233;aliser l'action. On peut donc tenter de se la jouer strat&#233;gique : je vais l'attirer &#224; tel endroit pour utiliser telle partie du d&#233;cor.  Connaitre les diff&#233;rentes ar&#232;nes peut donc fournir un certain avantage. 
 
 C&#244;t&#233; contr&#244;le, il y a  3 boutons d'attaque plus ou moins puissants, pas de blocage  (il suffit juste d'aller en arri&#232;re)  et un bouton d&#233;di&#233; au pouvoir du personnage , diff&#233;rent pour chacun d'entre eux. Ainsi, Wonder woman va changer d'arme passant du lasso au combo &#233;p&#233;e/bouclier (et inversement), Batman va appeler des chauves-souris &#233;lectroniques et Superman va devenir encore plus puissant pendant un certain laps de temps. 
 Enfin,  Injustice a lui aussi ses "fatalities", sauf qu'ici il s'agit d'actions d&#233;mesur&#233;es &#224; la hauteur de nos super-h&#233;ros favoris  : Aquaman appelle un requin &#224; la rescousse, Superman propulse son ennemi dans l'espace, Flash prend de l'&#233;lan en faisant le tour de la terre pour donner ses coups... Bref, des attaques dans le pur jus des comics DC, mais qui ne seront pas pour autant fatales : il ne faut pas oublier que l'adversaire est lui-aussi un super-h&#233;ros ! 
 
 On voit donc que le gameplay du jeu se veut accessible au plus grand nombre  : on veut attirer non seulement les fans des jeux de combats mais &#233;galement les fans de comics. Cependant, on nous promet que les joueurs aimant la technicit&#233; y trouveront leur compte eux-aussi.&#160; 
 Perso, apr&#232;s avoir jou&#233; quelques heures,  j'avoue avoir trouv&#233; les d&#233;placements des personnages assez lourds/lents  : Catwoman que l'on imagine f&#233;line et rapide se d&#233;place vraiment lentement, et c'est le cas pour la plupart des persos. Si cela peut se comprendre pour les gros lourdauds comme Lex Luthor dans son &#233;norme armure, je trouve cela dommage pour les autres super-h&#233;ros auxquels cela ne se pr&#234;te pas vraiment. 
 
 On retrouve tous les modes classiques d'un jeu de combat. 
 -  Entra&#238;nement  o&#249; l'on apprend &#224; utiliser les combos mais aussi pourquoi faire celui-ci plut&#244;t qu'un autre dans telle situation. Enfin, c'est ce que l'on nous a dit : j'attends de le tester... 
 -  Single Fight  avec la possibilit&#233; de personnaliser l'IA de son adversaire. 
 -  Battle  qui s'apparente &#224; un mode arcade o&#249; l'on affronte plusieurs adversaires jusqu'&#224; atteindre un boss pour d&#233;bloquer "la fin" du personnage que l'on incarne.  
 -  S.T.A.R Labs C'est l'&#233;quivalent de la  challenge Tower de Mortal Kombat , elle est divis&#233;e en  250 missions organis&#233;es par chapitre sur un personnage qui raconte une sorte de mini-histoire . A la fin, on re&#231;oit des &#233;toiles qui permettent de d&#233;bloquer les missions suivantes. Tout comme dans Mortal Kombat,  les missions peuvent &#234;tre assez comiques  : on peut ainsi incarner Isis, la chatte de Catwoman dans l'une d'entre elles^^&#160; 
 
 - Story Le mode histoire explique  pourquoi tous ces super-h&#233;ros/vilains s'affrontent,  comment cela se fait que des personnages "faibles" comme Harley Quinn peuvent mettre une racl&#233;e &#224; Superman, ... On passe d'un personnage &#224; l'autre et les combats sont entrecoup&#233;s de cin&#233;matiques (on nous annonce 3 heures de cin&#233;matiques !)  mais aussi de mini-jeux qui octroieront des bonus lors du combat suivant. Reste &#224; voir si cette histoire sera &#224; la hauteur de celles des comics^^ 
 Conclusion 
 Injustice Gods Among Us  se pr&#233;sente sous de beaux atouts : des super-h&#233;ros charismatiques, des graphismes vraiment tr&#232;s beaux, des modes divers et vari&#233;s pour une dur&#233;e de vie assez longue... Tout &#231;a fait envie ! 
 Cependant, cela reste malgr&#233; tout tr&#232;s classique. Le fait que le jeu vise aussi un public plus casual pourrait en rebuter quelques-uns et le gameplay ne plaira pas forc&#233;ment &#224; tout le monde. De m&#234;me, les accros de Mortal Kombat n'y retrouveront pas le sang, les tripes et les boyaux habituels. 
 Personnellement, j'attends le jeu pour pouvoir m'essayer au mode histoire et au S.T.A.R Labs^^ J'ai m&#234;me d&#233;j&#224; craqu&#233; pour  l'&#233;dition collector ^^ 
 Injustice Gods Among Us sortira le 18 avril sur  PS3, Xbox360 et WiiU . 
 Nous avons &#233;galement pu rencontrer Hector Sanchez, l'un des producteurs d'Injustice. Son interview sera en ligne prochainement, le temps pour nous de la traduire. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
