<document>
	<date>2012-08-15</date>
        <title>[Preview] La Wii U a-t-elle su nous s&#233;duire ?</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>wiiu</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>zombiu</tag>
                <tag>wii fit u</tag>
                <tag>nintendo land</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>Wii U</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 En pleine  Gamescom  et avant de vous raconter toutes nos aventures germaniques, nous avons d&#233;cid&#233; de consacrer l'article du jour  &#224; la grande absente du salon , la future star de Nintendo :  la WiiU . 
 En effet,  apr&#232;s un premier contact avec le nouveau fer de lance de la firme de Mario &#224; l'E3 , nous avons eu l'occasion il y a quelques semaines de tester la b&#234;te en long et en large lors d'une demi-journ&#233;e organis&#233;e de main de ma&#238;tre par  Nintendo Belgique . J'ai ainsi pu tester la WiiU pendant plusieurs heures et pas vite vite entre deux rendez-vous, ce qui peut changer quand m&#234;me beaucoup le feeling par rapport &#224; la console. 
 
 Au niveau du hardware, toutes nos impressions glan&#233;es &#224; l'E3 se confirment. Le gamepad est grand, un peu lourd (mais sans que ce soit g&#234;nant) et son &#233;cran est de toute beaut&#233;... Je pense n&#233;anmoins que  ce fameux gamepad sera loin d'&#234;tre indispensable pour les jeux multiplateformes  et seuls les titres exclusifs l'utiliseront r&#233;ellement. Dommage &#233;galement que Nintendo ait privil&#233;gie le plastique &#224; des mat&#233;riaux plus nobles, cela donne au gamepad un c&#244;t&#233; plastoc pas toujours agr&#233;able, mais on imagine qu'il y a des histoires de co&#251;t l&#224;-dessous. &#160; Mais j'&#233;tais surtout l&#224; pour tester les jeux, alors voil&#224; un premier avis pour chacun d'entre eux... &#160; Nintendo Land &#160; D&#233;j&#224; test&#233; par Aelya &#224; l'E3 , j'ai pu d&#233;couvrir deux autres mini-jeux de ce jeu qui se veut &#234;tre le WiiSports de la WiiU. 
 D'abord un jeu inspir&#233; de  Zelda  o&#249; le joueur avec le gamepad interpr&#232;te Link et utilise le gamepad comme viseur pour l'arc tandis que les autres joueurs utilisent la Wiimote classique pour donner de grands coups d'&#233;p&#233;es. Autant &#234;tre honn&#234;te, ce titre est &#224; r&#233;server aux "tr&#232;s jeunes" enfants tellement il est en mode full auto. 
 
 Ensuite,  Donkey Kong  a inspir&#233; une sorte de labyrinthe o&#249; l'on dirige un petit charriot&#160; &#224; l'aide du gyroscope. Il faut, &#224; la fois, trouver son chemin et &#233;viter d'aller trop vite sous peine de casser le charriot. Ce jeu m'a fait penser aux bons vieux labyrinthes de notre enfance o&#249; il fallait mener une bille jusqu'au centre du labyrinthe en le penchant sur les c&#244;t&#233;s. 
 
 Nintendo Land  semble donc vraiment se limiter &#224; une s&#233;rie de mini-jeux pour montrer les capacit&#233;s de la console. En bundle avec celle-ci, il fera un carton mais s&#233;par&#233;ment, sa carri&#232;re sera sans doute plus difficile. &#160; Game &amp; Wario 
 Un peu dans le m&#234;me genre, Game &amp; Wario utilise les capacit&#233;s du gamepad pour des mini-jeux plus complexes que ce qu'un Warioware propose mais quand m&#234;me encore tr&#232;s simples... Il comprendra une bonne vingtaine de jeux, bien souvent pens&#233;s pour le multi et plus particuli&#232;rement pour les longues apr&#232;s-midi o&#249; les enfants ne savent pas quoi faire. 
 Les jeux restent n&#233;anmoins  tr&#232;s simpliste s pour un gamer et consistent &#224; prendre des photos, &#224; se cacher au milieu de Mii similaires, ... Mais les enfants vont s&#251;rement adorer. 
   
 Zombi U &#160; Voil&#224; sans doute le seul titre qui a r&#233;veill&#233; le gamer au fond de moi. Et m&#234;me si le jeu n'est certainement pas le plus beau du line-up de cette journ&#233;e d&#233;couverte, il compense par un gameplay original qui tire vraiment parti du gamepad tout en s'adressant &#224; de vrais joueurs. 
 Le concept est simple, on est un survivant au milieu des zombies et pour survivre, il faut remplir diverses missions. La grande diff&#233;rence avec d'autres titres du genre est qu'une seule morsure suffit &#224; perdre et que  le jeu ne se met jamais en pause . Le gamepad doit &#234;tre vu comme notre sac &#224; dos.  Ainsi, d&#232;s que l'on a le nez dans le gamepad &#224; fouiller notre inventaire, on ne regarde plus trop ce qui se passe &#224; l'&#233;cran et c'est bien s&#251;r &#224; ce moment-l&#224; qu'un zombie sorti d'on ne sait o&#249; d&#233;barque et l&#224;, c'est panique &#224; bord, croyez-moi ! 
 &#160; 
 Le gamepad est aussi utilis&#233; comme scanner pour un peu moins foncer dans l'inconnu, ainsi que comme viseur pour certaines armes comme l'arbal&#232;te. &#160; Et &#231;a marche ! 
 On se sent vraiment dans la peau d'un survivant : On est faible, on a peu de munitions, on cherche des m&#233;dikits dans tous les coins et on a toujours peur de passer par un couloir un peu sombre. &#160; Et comble du sadisme, si vous &#234;tes mordu, vous vous transformez en zombie. Votre avatar est alors perdu pour toujours et vous reprenez le jeu sous une nouvelle identit&#233; dans une cache proche avec un cure-dent comme seule arme. Il faudra retrouver votre ancien vous et le tuer pour r&#233;cup&#233;rer votre mat&#233;riel ! 
 
 En multi, le jeu propose un  gameplay asym&#233;trique  sympa puisqu&#8217;il permet de faire jouer ensemble des habitu&#233;s de FPS et des novices complets. Le jeu consiste en une capture de drapeaux o&#249; le joueur au gamepad dispose d'un budget pour placer des zombies plus ou moins puissants autour de drapeaux suivant un gameplay enti&#232;rement tactile, tandis que le second joueur utilise une wiimote ou un pad Wii classique pour capturer les drapeaux avec un gameplay de FPS. 
 Ce mode de jeu n'est pas aussi r&#233;volutionnaire que le solo mais l'id&#233;e reste tr&#232;s bonne.  Voil&#224; d&#233;finitivement le jeu que j'attends le plus sur WiiU. 
 &#160;  
 Wii Fit U &#160; Je n'ai jamais &#233;t&#233; un grand fan de WiiFit et de la Balance Board, peut-&#234;tre parce que je n'ai jamais cru au fitness sur console, toujours est-il qu'au vu du succ&#232;s de Wii Fit, il y avait &#224; parier que Nintendo allait proposer une version am&#233;lior&#233;e pour WiiU.  Et point positif,  il n'est pas n&#233;cessaire de racheter une balance board pour profiter des nouvelles fonctionnalit&#233;s WiiU . Un bon point pour Nintendo ! 
 &#160; &#160;  
 Les jeux d&#233;velopp&#233;s pour WiiU m'ont sembl&#233; tr&#232;s proches de ceux disponibles pour Wii avec un jeu de trampoline consistant &#224; sauter le plus haut possible sans sortir du trampoline ou un jeu o&#249; il faut arroser des ennemis avec un canon &#224; eau.  
 Le seul jeu qui m'a vraiment paru original est  une simulation de luge  o&#249; l'on s'assied sur la balance board. On contr&#244;le la direction en se penchant &#224; gauche ou &#224; droite et au plus il y a de poids sur la balance board (traduction, au plus on est couch&#233; sans toucher le sol avec ses pieds ou ses bras), au plus on va vite. On le sent bien dans les abdos et on rigole bien mais j'ai un peu peur qu'apr&#232;s quelques descentes, on ait tellement mal aux abdos que l'exp&#233;rience devienne vite cauchemardesque. 
 &#160;  
 A noter que vu que mon ventre commence &#224; devenir bien pro&#233;minant (c'est l'&#226;ge, que voulez-vous...), Aelya a d&#233;cid&#233; de me l'acheter directement &#224; la sortie.  Je suis vex&#233; ! &#160; Batman Arkham City : Armored Core Edition &#160; L'&#233;dition sp&#233;ciale de Batman Arkham City m'a surtout impressionn&#233; par  la qualit&#233; de la HD . C'est bien simple, je n'ai vu aucune diff&#233;rence avec la version PS3/Xbox360. Par contre, les ajouts sp&#233;cifiques pour le gamepad me sont parus tr&#232;s faibles, voire inutiles. 
 
 Oui, il y a un mode "sp&#233;cial" o&#249; Batman entre en fr&#233;n&#233;sie mais on pourrait proposer ce mode sur n'importe quelle console.  Oui, on peut utiliser le gamepad comme scanner ou comme inventaire mais  cela fait peu de nouveaut&#233;s  pour celui qui connait d&#233;j&#224; le jeu sur les autres consoles HD. 
 Ce jeu d&#233;montre en tout cas que  la WiiU sera &#224; la hauteur pour les jeux multiplateforme s, en tout cas, en attendant les nouvelles consoles made in Sony et Microsoft. 
 
 Project P-100 
 Un titre que je ne connaissais pas du tout et qui propose un gameplay original o&#249; l'&#233;cran tactile est mis &#224; contribution. C'est presque un jeu pour tablettes en fait. On contr&#244;le une bande de super h&#233;ros en 3D isom&#233;trique qui doivent combattre des robots qui envahissent la ville et il faut pour cela rassembler des combattants en tra&#231;ant un cercle autour des passants. 
 Ceux-ci rejoignent alors notre &#233;quipe. En tra&#231;ant une ligne droite, on cr&#233;e une &#233;p&#233;e en alignant tous nos personnages... Ep&#233;e utilis&#233;e pour taper sur les robots. L'id&#233;e est bonne, la direction artistique est vraiment tr&#232;s belle mais le concept me fait plus penser &#224; un jeu ind&#233;pendant vendu en d&#233;mat&#233;rialis&#233;... A voir s'il sortira en format bo&#238;te. 
 
 Sing et Just Dance 4 &#160; J'ai pu aussi assister &#224; une d&#233;mo de  Just Dance 4  et son fameux mode multi, le  Puppet Master  donnant au joueur avec le gamepad la possibilit&#233; de choisir les prochains mouvements des danseurs. 
 &#160; 
 Dans le m&#234;me genre,  Sing  donne la possibilit&#233; au joueur avec la gamepad de chanter les paroles apparaissant directement sur son &#233;cran tandis que les autres joueurs font les choristes devant la t&#233;l&#233;. 
 &#160; 
 Dans les deux cas, ces jeux s'annoncent comme de  tr&#232;s bons party games  avec un brin d'originalit&#233; par rapport &#224; leurs &#233;quivalents sur les autres consoles. Les amateurs appr&#233;cieront s&#251;rement. 
 Conclusion 
 Finalement, ce second contact avec la WiiU beaucoup plus long que le premier, confirme notre pr&#233;c&#233;dent avis.  La WiiU  sera sans aucun doute une bonne console mais elle sera techniquement parlant tr&#232;s vite &#224; la tra&#238;ne par rapport aux futures PS4 et Xbox720. 
 La course &#224; la puissance n'ayant jamais &#233;t&#233; le dada de Nintendo, celui-ci esp&#232;re bien refaire le coup de la Wii en devenant la seconde console de toutes les familles mais l&#224; o&#249; la Wii pouvait expliquer son nouveau gameplay en quelques secondes &#224; tout un chacun,  le gameplay de la WiiU sera beaucoup plus difficile &#224; expliquer  aux non-gamers. 
 
 Les titres Nintendo comme Nintendo Land donnent une bonne id&#233;e des capacit&#233;s de gameplay originale de la machine mais les jeux pr&#233;sent&#233;s me sont encore apparus comme un peu faiblard pour convaincre l'acheteur d'une Wii de rouvrir son portefeuille.  &#160; Pour nous autres gamers, les jeux multiplateformes resteront sans aucun doute plus beaux et plus maniables sur nos consoles actuelles m&#234;me si la WiiU pourra &#234;tre une alternative int&#233;ressante... Donc  seules les exclus comme le futur hit Zombi U seront susceptibles de nous faire craquer . 
 &#160;  
 Je ne peux donc pas encore dire que je suis totalement sous le charme de cette nouvelle console mais j'esp&#232;re bien que Nintendo a gard&#233; des cartouches en r&#233;serve d'ici &#224; la sortie (toujours fix&#233;e en fin d'ann&#233;e). 
 Tout le monde attend un Mario Kart ou un Zelda utilisant r&#233;ellement la tablette ou alors  un prix un peu plus agressif  que celui annonc&#233; jusqu'ici par les magasins en-ligne. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
