<document>
	<date>2014-10-14</date>
        <title>[Preview] Little Big Planet 3, la cr&#233;ation sera &#224; l'honneur</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>little big planet 3</tag>
                <tag>lbp3</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>cr&#233;ation</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>ps4</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Nous avons eu la chance de pouvoir mettre nos gros doigts sur  la b&#233;ta ferm&#233;e de Little Big Planet 3 et plus particuli&#232;rement sur son mode cr&#233;atif . De quoi nous donner une bonne id&#233;e de ce que Sackboy et ses amis nous r&#233;servent lors de la sortie du troisi&#232;me &#233;pisode de Little Big Planet dans quelques semaines... 
                                                  D'abord, rappelons que  ce n'est pas Media Molecule, le cr&#233;ateur de cette c&#233;l&#232;bre licence qui est derri&#232;re le d&#233;veloppement de ce troisi&#232;me &#233;pisode  (ils sont s&#251;rement trop occup&#233;s &#224; travailler sur une nouvelle licence exclusive PS4). C'est donc  Sumo Digital  qui reprend la s&#233;rie et les d&#233;veloppeurs (derri&#232;re entre autres l'excellent  Sonic &amp; All Stars Racing Transformed)  semblent avoir  repris le flambeau avec talent . 
 &#160; 
 Ainsi, j'ai eu l'occasion de jouer au seul niveau de l'aventure disponible que j'avais d&#233;j&#224; eu l'occasion de toucher &#224; l'E3 2014 en coup de vent. Cette fois, en prenant mon temps,  j'ai vraiment red&#233;couvert avec bonheur l'ambiance Little Big Planet . On ne contr&#244;le pas Sackboy dans ce niveau mais son ami Toggle qui peut au choix &#234;tre grand, lourd et lent ou petit, l&#233;ger et rapide.  Cette dualit&#233; apporte une vraie touche de nouveaut&#233;  &#224; la s&#233;rie et on peut s'attendre &#224; ce que les autres nouveaux h&#233;ros se montrent aussi r&#233;ussis. 
 Mais le coeur de ma d&#233;couverte du jeu, c'est  le mode cr&#233;atif , fortement mis en avant par Playstation. Ce mode est constitu&#233; de deux parties, d'abord celle o&#249; l' on apprend &#224; utiliser les outils de cr&#233;ation &#224; notre disposition : la Popit Academy . 
 &#160; 
 Celle-ci fait penser aux tutoriels des anciens &#233;pisodes avec une touche  un peu plus p&#233;dagogique . Ainsi, au travers de mini-d&#233;fis, on apprend &#224; utiliser les diff&#233;rentes comp&#233;tences de cr&#233;ation de notre Sackboy pr&#233;f&#233;r&#233; : dessiner des plateformes, leur donner une forme, une texture, ... Bref  tout ce qu'il faut savoir pour se lancer dans l'aventure de la cr&#233;ation . A noter aussi que dor&#233;navant, on peut faire un flashback et croyez-moi, c'est tr&#232;s utile de pouvoir jouer ainsi avec le temps. 
 A c&#244;t&#233; de cette plan&#232;te &#233;cole, nous d&#233;couvrons &#233;galement Ma Lune, qui continue a &#234;tre  notre plan&#232;te de cr&#233;ation . On lance un nouvel &#233;cran et  &#224; nous de cr&#233;er le monde de Sackboy de A &#224; Z,  que l'on d&#233;sire simplement cr&#233;er un petit niveau pour les enfants ou carr&#233;ment cr&#233;er une modification compl&#232;te du jeu d'origine.  Les possibilit&#233;s sont juste &#233;normes  et un peu &#224; l'image d'un Minecraft, Sumo Digital a rajout&#233; une belle quantit&#233; de fonctionnalit&#233;s, notamment des m&#233;canismes qui peuvent &#234;tre actionn&#233;s de diff&#233;rentes mani&#232;res (&#233;lectricit&#233;, feu, etc). 
 &#160; 
 Je n'ai jamais &#233;t&#233; un grand amateur du module de cr&#233;ation de Little Big Planet mais je dois avouer qu'apr&#232;s le tutoriel,  il est tr&#232;s facile de se lancer dans une construction  que l'on prendra ensuite beaucoup de plaisir &#224; tester en tant que joueur avant de la lib&#233;rer dans le monde sauvage des cr&#233;ations online. 
 D'ailleurs, les quelques "cr&#233;ations" d&#233;j&#224; disponibles sont pour la plupart tr&#232;s impressionnantes. Cela peut m&#234;me aller jusqu'&#224; la cr&#233;ation d' une simili 3D plus vraie que nature . 
 
 Bref, Little Big Planet 3 est bien parti pour combler les amateurs de cr&#233;ation car tous les outils pour cr&#233;er des mini-jeux parfois tr&#232;s &#233;volu&#233;s sont bien pr&#233;sents. Ce qui garantit au jeu une dur&#233;e de vie quasi infinie. Moi qui suit plut&#244;t ax&#233; mode aventure, je suis maintenant curieux de voir si Sumo Digital va r&#233;ussir &#224; y apporter sa touche d'innovation tout en conservant l'onirisme si caract&#233;ristique des productions Media Molecule. La r&#233;ponse : d'ici quelques semaines. 
 Little Big Planet 3 sortira en exclusivit&#233; sur PS4 et PS3 le 26 Novembre 2014. 
  &#160; 
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
