<document>
	<date>2012-01-23</date>
        <title>[Preview] Prey 2 : quand la proie devient le chasseur</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>prey 2</tag>
                <tag>prey</tag>
                <tag>human head studios</tag>
                <tag>bethesda</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>fps</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>pc</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 J'ai r&#233;cemment pu assister &#224; une pr&#233;sentation de  Prey 2 , le spin off de Prey. N'ayant pas jou&#233; au premier, j'&#233;tais un peu emb&#234;t&#233;e. Heureusement, les d&#233;veloppeurs ont un peu r&#233;-expliqu&#233; le principe de ce FPS. 
 Dans  Prey , le h&#233;ros &#233;tait enlev&#233; par des extraterrestres et transport&#233; sur une sph&#232;re. L&#224;-bas, il devait se battre pour survivre, il &#233;tait une "proie". 
 Dans  Prey 2 , on incarne un nouveau h&#233;ros, qui lui aussi se fait enlever (depuis un avion), sauf que cette fois-ci, il ne sera pas la proie mais le chasseur. 
 En effet, transport&#233; sur une autre plan&#232;te, il devient Bounty Hunter (chasseur de prime) et &#231;a tombe bien car personne n'est totalement innocent dans cet univers. 
 Pour permettre de traquer ses proies, les d&#233;veloppeurs ont d&#233;cid&#233; de rendre le h&#233;ros tr&#232;s agile. Il peut ainsi courir, s'agripper aux murs, escalader, tirer en &#233;tant suspendu &#224; une corniche... Bref, il n'a rien &#224; envier &#224; Ezio ! 
 Le joueur recevra des missions via un transmetteur pour chasseur de prime ("Bounty Wire). La fa&#231;on de les accomplir d&#233;pendra du joueur : on veut employer la force brute ? Pas de probl&#232;me. On pr&#233;f&#232;re une approche discr&#232;te, c'est possible aussi. 
   
 Pour obtenir des informations, il sera possible de passer par des indics et de les soudoyer ou les brutaliser, et, suivant vos actes, leur r&#233;action changera &#224; votre prochaine rencontre. De m&#234;me, si votre mission consiste &#224; capturer une cible et &#224; la garder en vie, celle-ci pourra tenter de vous corrompre.  
 A vous de voir si le jeu en vaut la chandelle, surtout que le jeu proposera un syst&#232;me de r&#233;putation envers les autres PNJ mais aussi envers les autorit&#233;s locales, commettre trop d'infractions n'&#233;tant donc pas forc&#233;ment des plus judicieux. 
 Le joueur aura &#224; sa disposition plein de petits gadgets sympathiques tel que des grenades anti-gravit&#233; qui soul&#232;veront les ennemis ou encore un syst&#232;me permettant de sauter de haut sans se faire mal. 
   
 La ville que nous avons vue &#233;tait tr&#232;s sombre avec un aspect un peu sale collant bien &#224; l'ambiance "chasseur de prime" du jeu. Cette ville avait un aspect assez vertical pour forcer le joueur &#224; exploiter les possibilit&#233;s de d&#233;placements du h&#233;ros. Les PNJ &#233;taient assez vivants et avaient des r&#233;actions diff&#233;rentes suivant que l'arme du h&#233;ros &#233;taient apparente ou pas.  
 Certains mini-events sont &#233;galement pr&#233;sents : par exemple, quelqu'un se fait attaquer, on peut d&#233;cider de l'aider ou non, ce qui vous permettra d'obtenir de nouvelles missions ou de nouveaux contacts et influencera votre r&#233;putation. 
 Prey 2 proposera donc un monde assez ouvert o&#249; le joueur jouit d'une grande libert&#233; aussi bien dans ses d&#233;placements que dans les choix qu'il est amen&#233; &#224; faire. M&#234;me si je ne suis pas une tr&#232;s grande fan des FPS, cet aspect du jeu m'intrigue et me donne envie de suivre son &#233;volution. 
 Reste &#224; voir ce que cela donnera r&#233;ellement &#224; sa sortie courant 2012 sur PC, XBOX360 et PS3. 
   
 
 
 
 
        </text>
</document>
