<document>
	<date>2015-09-10</date>
        <title>[Preview] Star Wars Battlefront, la Force sera puissante en cette fin d'ann&#233;e</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>star wars battlefront</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>dice</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Cette fin d&#8217;ann&#233;e va se parer des couleurs de Star Wars.  Avec la sortie du prochain film qui approche, Disney a commenc&#233; le matraquage marketing et heureusement que nous sommes fans car  on va manger du Star Wars &#224; toutes les sauces . Au rayon jeu-vid&#233;o, c&#8217;est Electronic Arts (et son studio DICE) qui a d&#233;croch&#233; le jackpot avec  Star Wars Battlefront, un jeu qui se pr&#233;sente comme une sorte de  Battlefield  &#224; la mode Star Wars.  Voici nos impressions apr&#232;s avoir pu go&#251;ter &#224; ce titre tellement attendu... 
                                                  Contrairement &#224; ce que le marketing aimerait nous faire croire,  Battlefront est avant tout, un jeu pens&#233; pour les fans et de l&#8217;aveu m&#234;me des d&#233;veloppeurs, il ne s&#8217;agit pas d&#8217;un successeur de Battlefield . M&#234;me si ces deux jeux partagent un ADN proche, le fan de Battlefield sera sans doute un peu d&#233;contenanc&#233; lors de sa d&#233;couverte de Battlefront.  Mais cela ne veut pas dire que Battlefront ne soit pas &#224; la hauteur. Au contraire, il risque bien de combler de bonheur le fan de Star Wars. 
 &#160; 
 J&#8217;ai pu  tester trois modes de jeu diff&#233;rents  afin d&#8217;avoir une vue d&#8217;ensemble des possibilit&#233;s du titre et  si un point positif ressort de cet essai, c&#8217;est son ambiance incroyable .  La bande son est particuli&#232;rement r&#233;ussie , que l&#8217;on soit au sol dans les tranch&#233;es de Hoth ou dans les airs &#224; bord de son Tie Fighter.  Visuellement &#233;galement, DICE a parfaitement rempli sa mission.  Voil&#224; un FPS Star Wars qui utilise &#224; merveille la puissance de nos machines modernes pour  nous immerger dans cet univers que l&#8217;on aime tant . Petit rappel quand m&#234;me : ce jeu ne proposera aucun mode solo (et c&#8217;est vraiment dommage)  mais une campagne multijoueur qu&#8217;on imagine similaire &#224; celle d&#8217;un  Titanfall . Dice n&#8217;a pas encore beaucoup communiqu&#233; &#224; ce sujet donc  tous les espoirs sont encore permis mais il est &#233;vident que l&#8217;absence d&#8217;un mode solo pour un univers aussi riche que Star Wars n&#8217;est pas une bonne nouvelle . 
 &#160; 
 Sur Terre... L&#8217;essentiel du jeu se d&#233;roulera au sol et j&#8217;ai ainsi pu participer &#224;  une gigantesque bataille sur Hoth  opposant 20 rebelles &#224; 20 stormtroopers.  L&#8217;impression de participer &#224; la c&#233;l&#232;bre bataille de Hoth &#233;tait omnipr&#233;sente m&#234;me si le gameplay m&#8217;est apparu parfois un peu simpliste  quand on connait la profondeur strat&#233;gique d&#8217;un Battlefield par exemple.  
 Cela reste pourtant tr&#232;s fun de se prendre pour un rebelle ou un stormtrooper mais les combats m'ont souvent sembl&#233; brouillon, sans r&#233;elle organisation. Heureusement, de temps en temps, un bonus appara&#238;t pour permettre de monter &#224; bord d&#8217;un X-Wing ou d&#8217;un Tie Fighter pour canarder nos petits amis d&#8217;en haut. 
 
 J&#8217;ai aussi pu r&#233;aliser  une partie en split screen coop&#233;ratif . Cette fois, le gameplay est classique &#224; souhait mais tr&#232;s efficace et fait la part belle &#224;  une vraie strat&#233;gie d&#8217;&#233;quipe . Le level design est clairement pens&#233; pour optimiser l&#8217;efficacit&#233; d&#8217;un duo et cela rend l&#8217;affrontement des vagues successives de Stormtroopers tr&#232;s agr&#233;able.  ... Comme dans le ciel. Enfin, j&#8217;ai aussi pu go&#251;ter au  mode Fighter Squadron  qui, lui, fait la part belle aux  combats a&#233;riens en opposant 10 pilotes de X-Wing &#224; 10 pilotes de Tie Fighter . Les deux &#233;quipes &#233;tant compl&#233;t&#233;es par  10 IA&#8217;s  pour un combat acharn&#233; &#224; 20 contre 20.  Voil&#224; encore un point commun avec Titanfall et je dois avouer que la pr&#233;sence d&#8217;IA&#8217;s continue de me perturber (oui, la Force est puissante chez moi) . Au programme : 1 point pour une IA abattue, 3 points pour un joueur abattu et des &#233;v&#233;nements sp&#233;ciaux pour gagner des points bonus. La premi&#232;re &#233;quipe &#224; 200 points l&#8217;emporte, ce qui se produit finalement assez vite. 
 
 Le pilotage des vaisseaux est assez classique  avec ses deux armes : "Mitrailleuse laser" et roquettes. Seule la possibilit&#233; de r &#233;aliser des man&#339;uvres d&#8217;&#233;vasion  sort du lot. A noter aussi que les vaisseaux des deux camps ont un feeling de pilotage tr&#232;s similaire hormis un bonus sp&#233;cial diff&#233;rent : bouclier temporaire pour les rebelles, boost de vitesse temporaire pour l&#8217;Empire.  Au final, Fighter Squadron est un mode de jeu agr&#233;able &#224; pratiquer mais on l&#8217;imagine plut&#244;t comme un interm&#232;de entre deux parties au sol.  Le gameplay se montre tr&#232;s accessible au d&#233;butant par une simplicit&#233; un peu trop appuy&#233;e. D&#232;s que votre cible lock&#233;e r&#233;ussit &#224; sortir de votre &#233;cran (ce qui est assez simple avec les man&#339;uvres d&#8217;&#233;vasion automatique), vous perdez son lock et elle peut donc s&#8217;&#233;chapper facilement.  
 
 Le jeu ressemble donc &#224; un tir au pigeon o&#249; vous changez de cible r&#233;guli&#232;rement dans l&#8217;espoir de surprendre un pilote inattentif ou d&#233;j&#224; bien amoch&#233;.  Je ne peux donc pas dire que ce mode s'annonce comme une franche r&#233;ussite mais il faudra juger sur la version finale.  Et puis, un jeu qui vous permet de piloter le Millenium Falcon se doit d&#8217;assurer, n&#8217;est-ce pas ? 
 &#160; 
 Pour conclure ce tour d&#8217;horizon des diff&#233;rents modes de jeu que j&#8217;ai pu tester,  Star Wars Battlefront  s&#8217;annonce comme une fantastique adaptation de Star Wars qui vous immergera litt&#233;ralement dans cet univers tellement riche, mais il ne proposera sans doute pas le FPS ultime. Si l&#8217;ambiance est largement &#224; la hauteur, on a quand m&#234;me l&#8217;impression que ce jeu s&#8217;adresse avant tout aux fans de la licence et moins aux fans de FPS. N&#233;anmoins, l&#8217;exp&#233;rience risque d&#8217;&#234;tre excellente et je ne m&#8217;attends pas du tout &#224; une d&#233;ception. 
 Tout le monde pourra se faire sa propre id&#233;e puisqu&#8217;une&#160;b&#234;ta&#160;publique sera organis&#233;e d&#233;but Octobre ! Star Wars Battlefront sortira sur PS4, Xbox One et PC le 19 Novembre 2015. 
  &#160;   
 Et n'oubliez pas la superbe console PS4 collector Dark Vador,  on a d&#233;j&#224; craqu&#233; de notre c&#244;t&#233; ... 
   
 &#160; 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
