<document>
	<date>2013-08-27</date>
        <title>[Preview] The Crew, courses de voitures pour monde ouvert ultime ?</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2013</tag>
                <tag>the crew</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Ubisoft n&#8217;est pas le plus grand sp&#233;cialiste des courses de voitures mais a quand m&#234;me un certain savoir-faire avec des jeux typ&#233;s arcade. Apr&#232;s un Driver : San Francisco qui s&#8217;est av&#233;r&#233; plus r&#233;ussi que pr&#233;vu, les &#233;quipes d'Ubisoft Reflections se sont mis au travail sur une exclu Next Gen avec  The Crew, un jeu de voitures en monde ouvert o&#249; le multi est totalement int&#233;gr&#233; au solo . Et le moins qu&#8217;on puisse dire, c&#8217;est qu&#8217;il promet de belles choses. D&#8217;abord, la grande id&#233;e des d&#233;veloppeurs est de  simuler l&#8217;ensemble des Etats-Unis . Le monde est ainsi gigantesque et simule l&#8217;ensemble de la carte du pays de l'Oncle Sam (ou plus simplement de l'oncle d'Aelya). Bon, bien s&#251;r, cela touchera plus le public US mais il faut quand m&#234;me reconnaitre que  c&#8217;est un des rares pays &#224; proposer de telles diff&#233;rences d&#8217;environnement . On pourra donc s&#8217;affronter dans les  d&#233;serts du Nevada , dans les  plaines de l&#8217;Arkansas , dans les  rocheuses , dans les  rues de New York , sur les  plages de Miami  et j&#8217;en passe.  
 
 Need for Speed : The Run  proposait d&#233;j&#224; une exp&#233;rience du m&#234;me type en 2011 mais les courses &#233;taient fig&#233;es alors qu&#8217;ici,  on passe d&#8217;un environnement &#224; l&#8217;autre sans temps de chargement et de mani&#232;re naturelle . Au sein d&#8217;une m&#234;me course, il n&#8217;est d&#8217;ailleurs pas rare de changer d&#8217;environnement pour passer des plages&#160; de sables fins aux rues embouteill&#233;es par exemple. Autre grande nouveaut&#233;, la libert&#233; quasi-totale de mouvement.  Si on prend un  Forza Horizon  ou un  Test Drive Unlimited,  c&#8217;&#233;tait un monde ouvert limit&#233; aux routes balis&#233;es . Ici, on est  libre de prendre les raccourcis que l&#8217;on veut pour couper au plus court . On pourra donc choisir des voitures orient&#233;es asphalte ou au contraire se mettre au volant de gros 4X4 pour battre la campagne. Fini les bordures infranchissables ou les montagnes inaccessibles.  Dans The Crew, on peut aller o&#249; on veut, comme on veut ou presque. 
 
 Au niveau technique, la version que j&#8217;ai pu tester est encore loin d&#8217;&#234;tre finalis&#233;e mais ce qui &#233;tait affich&#233; faisait d&#233;j&#224; tr&#232;s plaisir &#224; la r&#233;tine et je pense m&#234;me qu&#8217;on d&#233;passe le niveau de qualit&#233; d&#8217;un Drive Club de Sony. A confirmer quand m&#234;me sur les prochaines versions. En dehors des nouveaut&#233;s li&#233;es &#224; la map ou &#224; la libert&#233; de mouvement, le gameplay de The Crew reste assez classique.  Le pilotage est tr&#232;s arcade mais pas du tout d&#233;sagr&#233;able  car il mise tout sur la glisse. Les courses proposent les grands classiques du genre avec le lot de d&#233;fis vari&#233;s en mode Free Run et des courses plus encadr&#233;es. L&#8217;objectif des d&#233;veloppeurs est clairement de  proposer un jeu qui ne se prend pas la t&#234;te  et qui offre un fun imm&#233;diat. 
 
 A ce niveau,  l&#8217;int&#233;gration quasi compl&#232;te du solo et du multi est impressionnante . En un coup de main, on peut rejoindre ses amis pour une mission commune qui s&#8217;int&#232;grera parfaitement &#224; notre exp&#233;rience solo. Ainsi, j&#8217;ai pu effectuer une mission avec d&#8217;autres testeurs o&#249; il fallait rattraper et immobiliser un v&#233;hicule adverse. Et il fallait vraiment travailler ensemble pour encercler la cible et la stopper.  Enfin, un peu comme dans les MMO&#8217;s,  on pourra looter des pi&#232;ces pour am&#233;liorer sa voiture . Cette derni&#232;re pourra d&#8217;ailleurs &#234;tre compl&#232;tement customis&#233;e. On n'en attendait pas moins. Plus surprenant, Ubisoft propose comme pour tous ses jeux Next Gen une parfaite interaction avec une appli pour Tablette. Et l&#224;, encore une fois, c&#8217;est bluffant.  L&#8217;interaction console-tablette ne montre aucun lag  et une action lanc&#233;e sur la tablette a un effet imm&#233;diat sur votre jeu. Hors ligne, la tablette permettra, entre autres, de configurer sa voiture de sorte qu&#8217;en rentrant &#224; la maison, on puisse directement se lancer dans la course. Une tr&#232;s chouette id&#233;e. 
 
 Pour conclure, The Crew s&#8217;annonce comme le meilleur monde ouvert dans un environnement course de voitures du moment, tout simplement. Ce n&#8217;est pas un genre dont je suis fan mais le degr&#233; de libert&#233; propos&#233; par ce jeu est tel que je passerai certainement beaucoup de temps &#224; me promener &#224; la d&#233;couverte des environnements sur les plus belles routes de la plan&#232;te. The Crew est annonc&#233; sur PS4, Xbox One et PC pour d&#233;but 2014. 
 &#160;  &#160; &#160;  
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
