<document>
	<date>2014-02-21</date>
        <title>[Preview] The Elder Scrolls Online, un RPG moiti&#233; solo, moiti&#233; MMO</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>the elder scrolls</tag>
                <tag>the elder scrolls online</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>beta</tag>
                <tag>bethesda</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>MMO</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Durant deux week-ends, l es portes de la b&#233;ta de the Elder Scrolls Online m'ont &#233;t&#233; ouvertes . Etant fan de la licence Elder Scrolls et des MMO's, je ne me sentais plus de joie de pouvoir fouler ces diverses contr&#233;es. 
 Il faut dire que&#160; beaucoup d'attentes et d'espoirs mais aussi de doutes entourent le nouvel MMO de Bethesda d&#233;velopp&#233; par les studios Zenimax Online &#160;et cela pourrait se r&#233;sumer en une question : sera-t-il &#224; la hauteur du reste de la licence Elder Scrolls ?  Cet aper&#231;u devrait apporter un d&#233;but de r&#233;ponse. 
                                                  
 On m'avait conseill&#233; d'optimiser mon temps de jeu  : cr&#233;er un personnage pendant le premier week-end le monter le plus haut possible pour ensuite acc&#233;der au PVP lors du deuxi&#232;me... Mais vous me connaissez, lorsque je joue &#224; un RPG, MMO ou pas, je ne peux pas m'emp&#234;cher de batifoler &#224; gauche &#224; droite plut&#244;t que de me concentrer sur ma progression (la preuve dans  mon test de Skyrim ), r&#233;sultat mon personnage principal (oui principal ; je n'ai pas r&#233;sist&#233;, j'ai d&#251; en cr&#233;er un deuxi&#232;me ;-)) n'&#233;tait pas assez haut niveau pour faire du PVP et, par cons&#233;quent, je ne pourrai pas aborder cette partie du gameplay ici (je risque de me faire taper sur les doigts mais c'est comme &#231;a, c'est plus fort que moi^^) 
 Mais revenons &#224;  The Elder Scrolls Online. Comme tout MMO, il commence par la cr&#233;ation de son personnage . 
 
 Le choix se fait entre  3 factions comportant chacune 3 races  : 
 &#160;- Le  "Aldmeri Dominion"  avec les Hauts-Elfes, les elfes des bois et les Khajiit &#160;- Le  "Daggerfall Convenant"  avec les les Orcs, les Bretons et les Redguards &#160;- Le  "Ebonheart Pact"  avec les Dunmer, les Nords et les Argonians Normalement, on ne peut jouer que les races associ&#233;es &#224; sa faction mais un  bonus de pr&#233;commande permet de jouer n'importe quelle race dans n'importe quelle faction .  De plus l'&#233;dition Collector propose une race suppl&#233;mentaire, les Imp&#233;riaux, jouables partout.&#160; 
 Le visage et le corps sont personnalisables et franchement,  on arrive a obtenir des r&#233;sultats sympathiques m&#234;me si d'autres MMO's proposent parfois plus de possibilit&#233;s.  Je regrette par contre que les coiffures soient communes &#224; toutes les races : quelques-unes sp&#233;cifiques &#224; chaque race auraient apport&#233; un petit quelque chose en plus. De plus, et c'est une remarque que je fais souvent, je ne comprends toujours pas que le maquillage ne soit pas plus personnalisable : les l&#232;vres et les yeux se doivent d'&#234;tre dissoci&#233;s et l'on doit pouvoir en choisir la couleur !&#160; 
 
 Chaque race dispose de capacit&#233;s sp&#233;ciales ou de bonus, la rendant plus ou moins apte &#224; l'une ou l'autre classe.  Certains voudront donc choisir leur race en fonction de leur choix de classe (je dois avouer que ce n'est pas mon cas, ce qui m'a d&#233;j&#224; valu des remarques d&#233;sobligeantes dans d'autres MMOs^^).  Quatre classes sont donc disponibles &#224; l'origine  :&#160; 
 &#160;- Dragonknight,&#160; &#160;- Sorcerer &#160;- Nightblade &#160;- Templar 
 Chacune dispose de 3 arbres de talents qui leur sont propres, cependant,   et c'est l&#224; l'un des points forts de The Elder Scrolls Online, d'autres arbres sont disponibles pour chaque race, guilde, type d'armes, d'armures, mais aussi pour les loups-garous et les vampires...  En bref, on peut choisir la classe Sorcier mais porter une armure lourde et d&#233;velopper les armes &#224; deux mains... Pour cela il suffit juste d'utiliser l'arme en question, ce qui d&#233;bloquera des comp&#233;tences passives ou actives, &#224; condition de leur allouer un point de skill. 
 
 A noter qu' &#224; force d'utiliser un pouvoir sp&#233;cial, on pourra le morpher , c'est-&#224;-dire le faire &#233;voluer d'une fa&#231;on ou d'une autre en utilisant &#233;galement un point de skill, ainsi, on peut, par exemple, faire &#233;voluer un sort de soin pour qu'il soigne plus de points de vie ou pour qu'il soigne un plus grand nombre de personnages. 
 Les points de skills prennent donc une importance particuli&#232;re pour bien personnaliser son personnage . Ils se gagnent &#224; chaque niveau et en r&#233;unissant des Skyshards &#233;parpill&#233;es un peu partout dans le monde.  J'aime beaucoup ce syst&#232;me permettant de faire un peu ce que l'on d&#233;sire de son personnage  (malgr&#233; la contrainte initiale de la classe), mon ind&#233;cision chronique vient juste me jouer des tours : comme je me demande ind&#233;finiment o&#249; d&#233;penser mes points, j'ai souvent tendance &#224; attendre et &#224; les garder en r&#233;serve :-p 
 
 Apr&#232;s la cr&#233;ation de son personnage, celui-ci se r&#233;veille dans une prison et a la vision d'un proph&#232;te lui demandant de venir le sauver. Et l&#224;, une tentative d'&#233;vasion a lieu, nous permettant de sortir de notre cellule, trouver une arme, apprendre que nous sommes en fait mort et dans Coldharbour, une dimension appartenant &#224; Molag Bal. A la fin du tutorial, on arrive &#224; s'&#233;chapper et &#224; revenir dans le monde des vivants, la r&#233;gion de d&#233;part d&#233;pendant de la faction choisie. 
 Et nous voil&#224; en route pour la plus grande aventure de notre vie ! Enfin de la nouvelle, enfin si on veut car  on peut tr&#232;s bien d&#233;cider de se balader un peu avant d'accomplir la qu&#234;te principale  (m&#234;me si la zone de d&#233;part s'av&#232;re assez r&#233;duite). Ainsi, comme &#224; mon habitude, je suis partie vadrouiller &#224; droite &#224; gauche. 
 Les environnements sont graphiquement assez jolis, surtout qu'ils sont mis en valeur par l'interface &#233;pur&#233;e du jeu.  En effet, hors combat, seule une boussole en forme de barre, le &#160;r&#233;ticule de vis&#233;e et un mini-suivi de qu&#234;te apparaissent &#224; l'&#233;cran. C'est sympa mais l'absence de mini-map pourra rebuter certains et  le fait de ne voir sa barre d'action qu'une fois en combat n'est pas toujours des plus pratiques.&#160; 
 
 Les combats utilisent le syst&#232;me (devenu assez courant) d'action RPG o&#249;  l'on doit viser sa cible . Notre position par rapport &#224; celle-ci peut nous accorder quelques bonus m&#234;me si  la vis&#233;e reste assez approximative  : pas besoin de viser au centim&#232;tre pr&#232;s mais, &#224; cause de cela, il n'y a pas de localisation des d&#233;g&#226;ts (&#231;a ne sert &#224; rien d'essayer de viser les pieds pour faire tomber un ennemi). 
 Ce m&#234;me r&#233;ticule de vis&#233;e sert &#233;galement pour explorer et  beaucoup d'&#233;l&#233;ments du d&#233;cor peuvent &#234;tre ainsi fouill&#233;s  : des &#233;tag&#232;res (o&#249; l'on trouve des livres permettant &#233;ventuellement d'augmenter son niveau en une mati&#232;re particuli&#232;re), des vases, des caisses, des bouteilles... Cela donne vraiment envie de tout explorer de fond en comble ! 
 
 En se baladant dans le monde,  on tombe assez r&#233;guli&#232;rement sur des qu&#234;tes ou des lieux d&#8217;int&#233;r&#234;t qui d&#233;clenchent une s&#233;rie de sous-qu&#234;tes  (d'ailleurs, il vaut mieux se concentrer sur ces activit&#233;s que sur le bash gratuits de mobs, ceux-ci ne rapportant pas beaucoup d'xp). Ces qu&#234;tes proposent de  faire des choix parfois difficiles  (dois-je sacrifier untel ou unetelle ? D&#233;truire ce livre d&#233;moniaque ou le garder ?) qui auront certainement des cons&#233;quences sur la suite de notre aventure (m&#234;me si je n'ai pas pu vraiment le constater n'ayant pas suffisamment d&#233;velopp&#233; mon personnage).  
 Petit regret : lorsque l'on discute avec l'un des PNJ li&#233; &#224; une qu&#234;te, alors qu'il est en train de nous parler (le jeu est enti&#232;rement doubl&#233;), des informations sur nos objectifs s'affichent en m&#234;me temps, nous d&#233;concentrant un peu et diminuant donc un peu l'immersion dans le jeu. Enfin, ceci n'est que la b&#233;ta et cela sera peut-&#234;tre encore modifi&#233; d'ici la sortie. 
 
 Enfin l'artisanat du jeu semble tr&#232;s sympathique.  On peut monter tous les m&#233;tiers &#224; la fois et chacun dispose d'une ligne de skills sp&#233;ciales.  Certaines armes poss&#232;dent des "traits" (bonus) que l'on peut &#233;tudier  (ce qui prend plusieurs heures) pour ensuite les appliquer &#224; d'autres armes du m&#234;me type (si on &#233;tudie le trait d'un arc, ce trait ne pourra s'utiliser que sur des arcs). 
 Conclusion 
 The Elder Scrolls Online m'est apparu comme un chouette MMO, certes classique, mais int&#233;ressant : j'ai encore envie d'y jouer maintenant et  j'ai d&#233;j&#224; craqu&#233; pour l'&#233;dition collector , cela montre que le jeu m'a s&#233;duite vu que je m'&#233;tais promis de ne pas craquer ! 
 Apr&#232;s, je ne suis pas sure qu'il arrivera forc&#233;ment &#224; s&#233;duire les fans de la licence Elder Scrolls, en &#233;tant &#224; la fois proche et distant de cette derni&#232;re. Ainsi, des efforts ont &#233;t&#233; fait pour rendre le jeu jouable en solo assez facilement : les fans de Skyrim seront contents tandis que d'autres se plaignent de cet aspect car un MMO se doit d'&#234;tre communautaire.&#160; 
 Quant &#224; moi, j'ai h&#226;te de refouler les serveurs de  The Elder Scrolls Online  &#224; sa sortie sur PC le 4 Avril 2014 mais aussi sur  PS4 et Xbox One  un peu plus tard. 
      &#160; 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
