<document>
	<date>2014-10-01</date>
        <title>[Preview] Un event belge pour DriveClub qui laisse esp&#233;rer le meilleur</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>driveclub</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>ps4</tag>
                <tag>event</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS4</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 La semaine derni&#232;re, j&#8217;&#233;tais convi&#233; &#224;  la pr&#233;sentation bruxelloise de DriveClub , la nouvelle exclu de Sony pour sa PS4. A croire qu' Ubisoft avec The Crew  et Sony avaient fait un concours puisque les deux pr&#233;sentations se sont d&#233;roul&#233;es au dernier &#233;tage d'un h&#244;tel. Et si Sony l'emporte en altitude (d'une bonne dizaine d'&#233;tages), Ubisoft a compens&#233; avec une jolie terrasse mais je m'&#233;gare d&#233;j&#224; alors que je ne suis encore que dans l'intro. Donc, si DriveClub a connu  un d&#233;veloppement un peu chahut&#233; (avec pr&#232;s d&#8217;un an de retard)  et nous a fait un peu peur, il semble bien qu&#8217;Evolve Studio ait repris son jeu en main en nous proposant  un essai plut&#244;t sympathique  de ce titre... 
                                                  DriveClub &#233;tait l&#8217; un des jeux pr&#233;vus au lancement de la PS4 , il avait m&#234;me &#233;t&#233; annonc&#233; lors de  la premi&#232;re conf&#233;rence PS4 , c&#8217;est dire comme Sony comptait sur ce titre exclusif pour vendre sa console. Pourtant, j&#8217;ai encore en t&#234;te les commentaires fusant apr&#232;s mon essai quelques mois avant la sortie de la console, lors de l&#8217;E3 2013. Des commentaires assez n&#233;gatifs dont le pire &#233;tait quand m&#234;me que  Gran Turismo 6 sur PS3  &#233;tait plus beau que DriveClub sur PS4. Ouch, voil&#224; qui devait faire mal &#224; entendre. 
 
 Officiellement,  le jeu n&#8217;a pourtant pas &#233;t&#233; report&#233; pour d&#233;lit de mochet&#233;  mais parce que les outils sociaux au c&#339;ur du jeu n&#8217;&#233;taient pas assez r&#233;actifs. A mon humble avis,  la v&#233;rit&#233; doit se situer quelque part entre les deux . Toujours est-il que, visuellement, le jeu que j&#8217;ai pu tester quelques heures la semaine derni&#232;re n&#8217;a plus rien de commun avec le titre pr&#233;sent&#233; il y a un an. 
 Maintenant limit&#233; &#224;  30 images par secondes , on ne constate plus aucune baisse de fluidit&#233; tout en profitant de  d&#233;cors fortement am&#233;lior&#233;s, de voitures bien plus abouties et surtout d&#8217;effets visuels parfois tr&#232;s tape &#224; l&#8217;&#339;il comme dans tout bon jeu d&#8217;arcade . Je ne vais pas dire que DriveClub est &#224; la hauteur de la puissance d&#8217;une PS4 mais on a devant nous un vrai jeu Next Gen et c&#8217;est bien cela que l&#8217;on attendait. 
 
 Un vrai d&#233;fouloir pour p(il)otes La structure de ce titre est typiquement celle d&#8217;un jeu d&#8217;arcade.  Ainsi, pas de monde ouvert (comme dans The Crew) ou de simulation extr&#234;me (comme dans Project Cars). On visite 5 pays (Canada, Norv&#232;ge, Chili, &#201;cosse, Inde) et donc  5 environnements diff&#233;rents au travers de plus de 55 pistes au volant de 50 voitures de r&#234;ves . La structure du solo fait un peu penser &#224; un mix entre GRID avec sa succession de mini championnats et son gameplay arcade et Gran Turismo pour sa progression dans la difficult&#233;. Au niveau des sensations de pilotage, on reste dans un vrai jeu d&#8217;arcade mais je lui ai quand m&#234;me trouv&#233; quelques &#233;l&#233;ments qui feront plaisir aux plus hardcores d&#8217;entre nous.  Par exemple, les &#233;pingles au frein &#224; main montrent beaucoup plus d&#8217;inertie que pr&#233;vu.  
 
 De l&#8217;aveu m&#234;me de  Jamie Brayshow, le Senior Community Manager  pr&#233;sent, Evolve Studio a beaucoup travaill&#233; sur le feeling du jeu. Comme il s&#8217;agit d&#8217;un jeu social o&#249; l&#8217;on se compare sans cesse &#224; ses amis (que ce soit en jouant directement ensemble ou de mani&#232;re asynchrone), il fallait que tous les joueurs s&#8217;y retrouvent.  Les voitures se montrent donc &#224; la fois faciles &#224; piloter pour le novice et relativement technique pour le pilote plus chevronn&#233;. La preuve,  des pilotes comme S&#233;bastien Loeb ont test&#233; l&#233; jeu  et ont imm&#233;diatement atomis&#233; la concurrence, allant m&#234;me jusqu&#8217;&#224; crier au bug quand l&#8217;IA la plus difficile les battait. Mais attention quand m&#234;me,  &#224; force d&#8217;essayer de satisfaire tout le monde, on prend le risque de ne satisfaire personne . Ce sera un point &#224; tenir &#224; l&#8217;&#339;il lors de notre test. Personnellement et apr&#232;s une bonne heure pass&#233;e sur le jeu,  j&#8217;ai plut&#244;t bien appr&#233;ci&#233; le feeling des voitures.  Mais l&#224; aussi, il faudra confirmer sur une session de jeu un peu plus longue. 
 &#160; 
 Dommage quand m&#234;me que l&#8217; effet tunnel  soit si pr&#233;sent, Il est vraiment impossible de sortir m&#234;me un tout petit peu de la piste. D&#8217;ailleurs,  chaque choc un peu trop violent ou chaque virage coup&#233; un peu trop fort d&#233;clenche une petit p&#233;nalit&#233;  sous la forme d&#8217;une perte de la puissance moteur, histoire de ne pas avoir trop de brutes avec soi et de r&#233;compenser les pilotes les plus propres. 
   
 Le Club au coeur du gameplay Mais  le c&#339;ur du jeu reste son aspect social sur lequel Evolve Studio insiste &#233;norm&#233;ment . Malheureusement, je n&#8217;ai encore pu que l&#8217;effleurer. La construction d&#8217;un  club de 6 pilotes  et la possibilit&#233; de jouer ensemble en m&#234;me temps ou de mani&#232;re asynchrone en  s&#8217;envoyant des d&#233;fis  rendent le titre particuli&#232;rement prometteur si on a de bons amis pilotes en herbe. 
 Enfin, notons  la confirmation d'une version Playstation Plus du titre accessible d&#232;s le mois d'Octobre  et qui proposera une dizaine de voitures ainsi qu'une dizaine de circuits mais toutes les interactions sociales du Club seront bien d&#233;bloqu&#233;es, histoire de voir par soi-m&#234;me si l'on accroche au concept.  
 &#160; 
 En bonus,  il sera possible d'upgrader sa version Playstation Plus vers une version compl&#232;te en b&#233;n&#233;ficiant d'une petite remise sur le prix global et surtout en ne perdant pas la progression d&#233;j&#224; enregistr&#233;e . Une bonne initiative qui montre que ce qui compte avant tout dans ce jeu, c'est de jouer en club et de laisser un maximum de joueurs s'y essayer. 
 &#160; 
 Pour conclure cette preview, voici un titre qui revient de loin et qui pourrait bien trouver son public dans la communaut&#233; des pilotes sur Playstation. Le jeu se montre visuellement r&#233;ussi sans &#234;tre pour autant &#224; tomber par terre et son gameplay semble bien s&#8217;adapter aux diff&#233;rents niveaux de pilotage. Est-ce que les nombreuses interactions sociales seront suffisantes pour convaincre les joueurs de s&#8217;affronter ? Voil&#224; la vraie question auquel notre test essaiera de r&#233;pondre d'ici quelques jours. DriveClub est pr&#233;vu le 8 Octobre prochain en exclusivit&#233; sur PS4. 
   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
