<document>
	<date>2015-04-23</date>
        <title>[Preview] World of Warships, ce ne sera pas un coup dans l'eau</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>world of warships</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>beta</tag>
                <tag>impressions</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Depuis quelques semaines,  la b&#234;ta ferm&#233;e de World of Warships bat son plein  et j'ai la chance de faire partie des heureux &#233;lus qui ont pu s'essayer au lancement de torpilles et aux salves d'obus en vue de couler son prochain par le fond.  Voici mes premi&#232;res impressions sur un titre tr&#232;s prometteur... 
                                                  Wargaming, le d&#233;veloppeur de World of Warships n'en est pas &#224; son coup d'essai puisqu&#8217;ils sont d&#233;j&#224; responsables de l'&#233;norme succ&#232;s surprise qu'est  World of Tanks , un free to play aussi addictif qu&#8217;intelligent.  Alors oui, ils se sont un peu viand&#233;s sur leur titre suivant, le tr&#232;s moyen World of Warplanes (qui a du mal &#224; se d&#233;barrasser de ses d&#233;fauts de jeunesse) mais croyez-moi, Word of Warships va redresser vite fait la barre (la barre, les bateaux, vous avez compris... Hum, hum).  
 Cela faisait bien longtemps qu'un free to play multijoueur ne m'avait pas accroch&#233; &#224; mon clavier de la sorte. Soyez pr&#233;venu : Hit &#224; l'horizon ! 
 
 Au premier coup d'oeil,  le v&#233;t&#233;ran de World of Tanks ne sera pas d&#233;pays&#233; , le hangar est remplac&#233; par un quai mais pour le reste, on retrouve ses habitudes de tankiste tr&#232;s rapidement. La m&#233;canique g&#233;n&#233;rale du jeu est d'ailleurs identique &#224; sa cousine terrestre. Dix tiers de navires de plus en plus puissants que l'on d&#233;bloque en accumulant de l'exp&#233;rience et de l'argent ainsi qu'une bonne fourn&#233;e d'am&#233;liorations possibles sur chaque navire. 
 Les types d'affrontements actuellement disponibles sont assez classiques  allant de la bonne vieille capture/protection de base au bien connu contr&#244;le de points de passage. Rien d'original pour l'instant m&#234;me si Wargaming nous promet des batailles plus inspir&#233;es comme une  mission de protection de cargos . Il faudra donc suivre ce que nos amis bi&#233;lorusses vont nous proposer au cours des prochains mois. 
 &#160; 
 Lent et strat&#233;gique mais quel pied... marin (pardon) 
 Le gameplay de cette version marine de World of Tanks se veut dans la m&#234;me veine que son a&#238;n&#233; : lent et strat&#233;gique.  Pourtant, avec un peu de pratique, on d&#233;couvre rapidement que ce titre ne se veut pas aussi lent que ce que l'on pourrait croire. Un peu comme avec les tanks, Wargaming ne veut pas faire une simulation mais bien un jeu d'action qui laisse  une grande place &#224; une vision strat&#233;gique d'ensemble  et &#224; un vrai travail d'&#233;quipe.  
 Ici, savoir viser rapidement n'est pas l'argument d&#233;cisif pour la victoire.  Il faudra plut&#244;t viser juste avec les bons obus au bon endroit. D&#233;terminer quand exposer son flanc afin de faire feu de tous ses canons ou au contraire foncer au-devant des torpilles ennemies, voil&#224; quelques-uns des &#233;l&#233;ments qui feront de vous un commandant &#233;m&#233;rite. 
 
 Si le d&#233;placement des navires est lent et donc enclin &#224; amener une vraie profondeur strat&#233;gique, le syst&#232;me de vis&#233;e est juste parfait.  Une petite ic&#244;ne vous indique l'orientation g&#233;n&#233;rale de votre navire par rapport &#224; votre cible et le nombre de canons susceptibles de tirer. Il faut ensuite estimer,  sans aide ext&#233;rieure , le cap et la vitesse de la cible afin d' anticiper sa position au moment o&#249; nos obus arriveront sur lui . Il leur faudra parfois de longues secondes pour atteindre l'objectif et on doit souvent corriger sa vis&#233;e afin de toucher juste. 
 Ce syst&#232;me est un vrai coup de g&#233;nie car il est &#224; la port&#233;e de tout le monde tout en demandant un minimum de skill pour ne pas tout mettre &#224; c&#244;t&#233;.  Les tirs peuvent alors &#234;tre d&#233;clench&#233;s canon apr&#232;s canon, histoire de corriger un peu la vis&#233;e ou, si vous &#234;tes du genre flambeur, en une seule salve destructrice. 
 La vis&#233;e &#224; la torpille est un peu plus d&#233;licate. Un c&#244;ne repr&#233;sente l'angle de tir de vos torpilles tandis qu'une aide &#224; la vis&#233;e vous donnera l'angle id&#233;al pour toucher votre cible &#224; condition que celle-ci garde le m&#234;me cap et la m&#234;me vitesse. 
 &#160; 
 Des navires, beaucoup de navires... 
 Concernant les navires,  deux nations sont actuellement disponibles  : les USA (et leurs porte-avions) et le Japon (et leurs cuirass&#233;s). Mais dans les prochains mois, de nouvelles nations devraient faire leur apparition comme la Russie, le Royaume-Uni ou l'Allemagne.  Chaque nation aura sa sp&#233;cialit&#233; bas&#233;e sur l'histoire de sa marine respective.  La mod&#233;lisation des navires force d'ailleurs le respect car ils sont souvent gigantesques et particuli&#232;rement beaux.  Le travail de mod&#233;lisation doit &#234;tre juste titanesque. 
 A noter d'ailleurs que techniquement, le jeu ne semble pas beaucoup plus gourmand que World of Tanks. Avec un PC de 2 ans d'&#226;ge et tous les d&#233;tails au maximum, cette b&#234;ta&#160; tournait d&#233;j&#224; en permanence &#224; plus de 60 images/seconde. Seuls les temps de chargement un peu long trahissent le statut "under work" du titre. 
 &#160; 
 Quatre types de navires sont au programme  et, non, les sous-marins ne sont toujours pas pr&#233;vus (peut-&#234;tre pour un hypoth&#233;tique "World of Submarines") : 
 Le Destroyer est l'&#233;quivalent du char l&#233;ger.  Il est rapide, change facilement de cap et offre un profil difficile &#224; toucher par les gros canons adverses. Ses torpilles d&#233;chireront la coque des gros navires tandis qu'il se camouflera sous la fum&#233;e de ses grenades fumig&#232;nes. Le navire de r&#234;ve pour se faufiler au milieu des croiseurs ennemis pour rep&#233;rer les cuirass&#233;s et porte-avions ennemis afin de porter un coup fatal &#224; ces navires plus lents. A sa d&#233;faveur, il est fragile comme du carton et ses canons font office de lance cure-dents. 
 Le croiseur est l'&#233;quivalent du char moyen  : bon partout mais excellent nulle part. C'est aussi le navire id&#233;al pour apprendre le jeu puisqu'il dispose souvent de nombreux canons qu'il pourra exploiter en salve ou au coup par coup pour apprendre &#224; toucher l'ennemi efficacement. Assez r&#233;sistant et plut&#244;t maniable, il constitue le gros des troupes et pourrait bien attirer le feu des cuirass&#233;s pendant que nos destroyers les contournent. 
 &#160; 
 Le cuirass&#233;, c'est l'&#233;quivalent du char lourd.  Un monstre de m&#233;tal &#233;quip&#233; de canons extr&#234;mement puissants (on peut m&#234;me one shooter un destroyer) mais long &#224; recharger. Il se d&#233;place aussi &#224; la vitesse d'un escargot et a besoin de longues secondes pour changer son cap de quelques degr&#233;s seulement. Lent et peu r&#233;actif, il compte sur sa puissance de feu et sa r&#233;sistance hors du commun pour semer le chaos sur le champ de bataille. 
 Le porte-avions, c'est l'&#233;quivalent de l'artillerie.  Un navire qui se joue quasiment uniquement depuis la carte tactique. &#201;quip&#233; de plusieurs escadrilles d'avions (reconnaissance, chasseur, bombardier, torpilleur), il doit imp&#233;rativement rester &#224; proximit&#233; de ses navires de protection car ses d&#233;fenses propres sont r&#233;duites &#224; peau de chagrin. Il joue un r&#244;le fondamental dans la d&#233;tection des navires adverses et dans le nettoyage cibl&#233; des navires les plus dangereux. Son gameplay est encore complexe et seuls les joueurs les plus patients r&#233;ussissent aujourd'hui &#224; bien le ma&#238;triser. 
 &#160; 
 Voil&#224; pour la pr&#233;sentation rapide des navires qui se font la guerre. Dans la pratique, le premier contact avec World of Warships est un m&#233;lange d&#8217;apparente lenteur (qui disparait bien vite) et de puissance de feu.  La premi&#232;re salve que l'on tire, quel souvenir ! On a vraiment l'impression d'&#234;tre assis sur un baril de poudre. 
 Un gros potentiel et quelques points d'am&#233;liorations 
 Vous aurez compris que je suis tr&#232;s enthousiaste face aux qualit&#233;s de ce titre : strat&#233;gie, r&#233;flexion, puissance des affrontements, travail d'&#233;quipe, mod&#233;lisation minutieuse des navires, etc. Mais ce jeu a encore de longs mois de b&#234;ta devant lui et  quelques &#233;l&#233;ments m&#233;ritent quand m&#234;me encore un peu de travail . 
 Par exemple, le porte-avions est tr&#232;s difficile &#224; appr&#233;hender et reste moins agr&#233;able &#224; jouer que les trois autres classes.  Il manque de puissance et on a souvent l'impression de ne pas influer sur le r&#233;sultat de la bataille.  
 Le tir aux torpilles est un autre &#233;l&#233;ment sur lequel Wargaming devra se montrer plus p&#233;dagogique.  On est loin de la difficult&#233; d'un Silent Hunter mais bien caler une salve de torpille reste complexe et demande un peu de pratique.  
 Enfin,  le changement de cap d'un navire reste lent, terriblement lent...  et m&#234;me si c'est un &#233;l&#233;ment tr&#232;s r&#233;aliste, faire demi-tour avec un cuirass&#233; demande presque de faire le tour de la carte, un &#233;l&#233;ment parfois d&#233;courageant pour les plus impatients. 
 
 Pour conclure cette preview, bas&#233;e sur une grosse vingtaine d'heures de jeu,  World of Warships  pr&#233;sente beaucoup de qualit&#233; pour un jeu qui n'est qu'au stade de la b&#234;ta ferm&#233;e. Les batailles sont d&#233;j&#224; tr&#232;s dynamiques et la puissance de feu de nos canons nous ferait trembler derri&#232;re nos &#233;crans. M&#234;me si certains &#233;l&#233;ments demandent clairement encore du travail, les bases d'un excellent jeu sont d&#233;j&#224; pos&#233;es et je suis tr&#232;s curieux de voir le jeu &#233;voluer au cours des prochains mois. 
 &#160; 
 World of Warships  est actuellement en b&#234;ta ferm&#233;e uniquement sur PC et devrait passer en version finale d'ici fin 2015. 
 En bonus, nous vous proposons  2 extraits de gameplay fait maiso n. Ces extraits sont non-comment&#233;s mais nous esp&#233;rons pouvoir vous proposer d'autres jeux dans le futur avec nos jolies voix comme second effet kiss cool. 
 Le premier extrait pr&#233;sente quelques affrontements &#224; bord des diff&#233;rents navires disponibles. 
 
 Le second extrait pr&#233;sente l'incroyable poisson d'Avril de Wargaming qui a transform&#233; pendant 2 jours certains navires en vaisseau de l'espace sur une carte tr&#232;s "futuriste". A quand l'annonce de World of Starships ? Quand on vous dit que ces gens sont fous ! 
 &#160; 
 Notre petit jeu gratuit de la semaine :  Turbo Dismount , un jeu de crash test plut&#244;t original.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
