<document>
	<date>2012-05-25</date>
        <title>Prometheus, prequel d'Alien ou pas, j'irai le voir !</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>alien</tag>
                <tag>cin&#233;ma</tag>
                <tag>prometheus</tag>
                <tag>ridley scott</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Coups de Coeur</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Je suis un fan d'Alien. 
 Offrez-moi une cr&#233;ature &#224;  double m&#226;choire  qui  bave de partout  et se  repait dans la viscosit&#233;  de sa caverne-maison et vous ferez de moi le plus heureux des hommes. 
 Mais d'o&#249; me vient cette passion pour cette bestiole ? 
 Comme tout le monde, j'ai d&#233;couvert la b&#234;te qui fait hurler dans l'espace (essayez pour voir, c'est comique) dans  Alien, le 8&#232;me Passager , le chef d'oeuvre de  Ridley Scott  (que je place avant Blade Runner, c'est dire) qui est &#224; la fois un splendide huis-clos digne du meilleur film d'horreur et un magnifique contre-pied &#224; la vision tr&#232;s clean et tr&#232;s propre du futur comme on le pr&#233;sentait dans la science-fiction de l'&#233;poque (2001, l'odyss&#233;e de l'espace, bien qu'excellent, en est un bon exemple). 
 &#160; 
 Ensuite, j'ai &#233;t&#233; totalement conquis par  Aliens, le Retour  de  James Cameron , encore jeune d&#233;butant (il n'avait derri&#232;re lui que Piranha 2 et l'excellent Terminator). Un genre tr&#232;s diff&#233;rent, beaucoup plus proche du film d'action mais aussi bien plus accessible &#224; un large public. C'est dans ce film que&#160; la reine Alien fait son apparition finissant de faire de Ripley, la premi&#232;re vraie h&#233;ro&#239;ne de Science-Fiction. 
 &#160; 
 Dans  Alien 3  de  David Fincher  (son premier film avant les excellents Seven et Fight Club), on sent une volont&#233; certaine de renouer avec l'original. Alien 3 est un film assez sous-estim&#233; car sans doute plus complexe, plus d&#233;rangeant que les autres films de la licence avec sa plan&#232;te p&#233;nitentiaire et ses h&#233;ros tous violeurs ou meurtriers. 
 &#160; 
 Enfin, la saga a connu sa conclusion (temporaire ?) avec  Alien, la R&#233;surrection  de  Jean-Pierre Jeunet  (avant Am&#233;lie Poulain). Une conclusion que j'ai passablement d&#233;test&#233;e... Les sujets abord&#233;s sont int&#233;ressants (le clonage, la recherche g&#233;n&#233;tique,...) mais la conclusion du film m'est apparue comme une vraie trahison de l'esprit Alien... 
 
 Et comme j'ai &#233;t&#233; tr&#232;s d&#233;&#231;u par ce quatri&#232;me &#233;pisode, je me suis bien sur jet&#233; sur les spins offs comme Aliens Vs Predator... 
 Bien entendu, ces spins offs sont tr&#232;s loin des chefs d'oeuvres des d&#233;buts de cette licence cin&#233;matographique mais si vous aimez Alien et les Predators, je vous conseille quand m&#234;me le premier  Aliens Vs Predator  qui se laisse regarder et pousse la mythologie des Aliens dans une direction que j'ai bien aim&#233;e... Par contre, oubliez le second qui est une vraie abomination sans int&#233;r&#234;t. 
 &#160; 
 Bref, je suis fan d'Alien. 
 Aussi quand j'ai appris que Ridley Scott (leur papa) travaillait sur un nouveau film de science-fiction dans un univers similaire,  j'ai allum&#233; 3 cierges devant mon facehugger et pri&#233; Sainte Ripley que cela signifiait le retour d'Alien au cin&#233;ma . 
 Avec le temps,  Prometheus  s'est un peu &#233;loign&#233; de l'univers Alien quittant assez rapidement le statut de prequel de la s&#233;rie pour obtenir un statut ind&#233;pendant... mais au vu de la bande-annonce, je pense qu'on va quand m&#234;me apprendre 2-3 trucs sur nos bestioles favorites... 
 
 Comme vous l'aurez vu,  le sc&#233;nario semble tr&#232;s conventionnel  : Des civilisations &#233;teintes et sans contact entre elles ont toutes dessin&#233;es le m&#234;me pictogramme repr&#233;sentant une constellation. La technologie permet maintenant d'atteindre cette constellation et d'enqu&#234;ter sur les origines de l'humanit&#233; mais une fois sur place, tout ne tourne pas comme pr&#233;vu... 
 Simple mais diablement efficace car je ne pense plus qu'&#224; une seule chose, d&#233;couvrir la suite au cin&#233;ma ! 
 Et comble du malheur, le film sort en Belgique et en France le 30 mai, en plein pendant nos vacances pr&#233;-E3. Pas de probl&#232;mes, me direz-vous, il suffit d'aller le voir directement &#224; Los Angeles... Oui, mais aux USA, le film ne sort que le 8 Juin, soit la date de notre retour ! 
 Je suis donc bon pour attendre d'&#234;tre de retour &#224; Bruxelles pour enfin le d&#233;couvrir. L'attente va &#234;tre longue et j'enrage ! 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
