<document>
	<date>2011-05-15</date>
        <title>PSN, de retour ce dimanche 15 Mai et cette fois c'est la bonne !</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>psn</tag>
                <tag>maintenance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>News</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 R&#233;jouissez-vous, possesseurs de PS3, Sony a annonc&#233; le retour du PSN pour ce dimanche 15 Mai, en tout cas la partie jeu en ligne, troph&#233;es, chat, ... Pour le Store, ce sera peut-&#234;tre un peu plus long. 
 Comme pr&#233;vu, vous aurez  une mise &#224; jour &#224; t&#233;l&#233;charger  (la 3.61) qui vous obligera &#224; changer votre mot de passe PSN. 
 Remarquez que la mise &#224; jour peut &#234;tre t&#233;l&#233;charg&#233;e et install&#233;e d&#232;s maintenant mais que le PSN est toujours en maintenance. C'est donc normal si, apr&#232;s installation, le PSN ne fonctionne toujours pas.  
 Sony annonce la r&#233;ouverture pour un peu plus tard dans la journ&#233;e. 
 Un conseil  : T&#233;l&#233;chargez la mise &#224; jour d&#232;s maintenant car &#224; l'ouverture du PSN, vous aurez plusieurs millions de gamers impatients qui feront la m&#234;me chose que vous ! 
 Je vous souhaite d&#233;j&#224; un bon jeu sur le PSN "s&#233;curis&#233;", enfin, on esp&#232;re. 
 Update Dimanche 15 mai - 19h00 
 A l'heure actuelle, le PSN est toujours en maintenance, en tout cas en Belgique. Sony pr&#233;cise que le PSN est relanc&#233; pays par pays, cela peut donc prendre un peu de temps pour avoir un PSN fonctionnel partout. 
 Pour ma part, je suis de plus en plus pessimiste pour un relancement dans la journ&#233;e. Mais soyons positifs, on sait que ce n'est plus qu'une affaire de quelques heures avant les retrouvailles avec notre PSN ch&#233;ri. 
 Update Dimanche 15 Mai - 22h30 
 Le PSN est en cours de r&#233;activation dans toute l'Europe. Certains utilisateurs belges et fran&#231;ais ont d&#233;j&#224; pu s'inscrire et changer leur mot de passe. D'autres ne peuvent toujours pas se connecter. Le PSN ne fonctionne donc pas encore pour tout le monde mais il est bien en cours de r&#233;activation ! 
 Update Lundi 16 Mai - 00h20 
 Ca y est, le PSN est officiellement relanc&#233; dans toute l'Europe. Chez nous, c'est bon, cela fonctionne. Il ne vous reste plus qu'&#224; changer votre mot de passe et tout rentre dans l'ordre. 
 Comme pr&#233;vu, le Store n'est pas encore ouvert mais les services de jeux en ligne, de chat et les troph&#233;es fonctionnent parfaitement. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
