<document>
	<date>2015-02-03</date>
        <title>Quarantine, le Live Escape Game d&#233;barque &#224; Bruxelles</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>quarantine</tag>
                <tag>live escape games</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>bruxelles</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Coups de Coeur</category>
                <category>Geek</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Peut-&#234;tre connaissez-vous les Live Escape Games, les jeux d'&#233;vasion grandeur nature ?  Si ce n'est pas le cas, nous allons vous raconter ce que nous pensons de cette nouvelle activit&#233; puisque nous avons &#233;t&#233; invit&#233;s par les fondateurs de  Quarantine  &#224; tester leur jeu, r&#233;cemment ouvert &#224; Bruxelles... 
                                                  Avant toute chose, sachez que  le concept de Live Escape Game est en pleine explosion . Particuli&#232;rement populaire en Europe Centrale, le jeu commence doucement &#224; envahir nos r&#233;gions avec  plusieurs salles d&#233;j&#224; ouvertes en Belgique et en France . Le jeu est tr&#232;s similaire &#224; certains jeux d'aventure dont le but est de fouiller une pi&#232;ce, de r&#233;soudre les &#233;nigmes et de parvenir &#224; en sortir mais cette fois, pas question de jeu vid&#233;o, c'est bien en personne que l'on devra survivre. 
 
 Par petits groupes (entre 3 et 6 personnes), on est  enferm&#233; dans une pi&#232;ce avec un th&#232;me donn&#233; . L'organisateur &#233;teint la lumi&#232;re et le groupe, arm&#233; de lampe de poche, a 60 minutes pour r&#233;ussir &#224; sortir. Dans la pratique,  il s'agit d'un m&#233;lange d'exploration, de r&#233;flexion, de r&#233;solution d'&#233;nigmes et de petits jeux d'adresse qui demanderont aux joueurs de collaborer  ou au minimum de se mettre d'accord sur une solution pour ouvrir les diff&#233;rents coffres et finir par trouver la cl&#233; pour sortir de la pi&#232;ce. 
 Cela n'a l'air de rien, dit comme &#231;a, mais  une fois enferm&#233;, on se prend vite au jeu . Chaque r&#233;solution d'&#233;nigme provoque un bon boost de satisfaction personnelle et chaque joueur participe &#224; sa mani&#232;re &#224; la r&#233;solution du jeu. 
 &#160; 
 Dans notre cas, nous avons &#233;t&#233; invit&#233;s par Quarantine, une salle de Live Escape Games situ&#233;e au 45, rue Saint Jean &#224; Bruxelles.  La salle est constitu&#233;e de deux "chambres", l'une consacr&#233;e au  tueur du Zodiac  et l'autre au th&#232;me tr&#232;s jeu vid&#233;o, puisqu'elle s'inspire d' une ambiance Resident Evil . Nous nous sommes bien entendu jet&#233;s sur celle-ci. 
 Nous n'allons pas vous raconter notre aventure en d&#233;tail pour ne pas trop spoiler mais  la cave dans laquelle nous sommes rentr&#233;s ne s'est pas montr&#233;e tr&#232;s avenante  : un cadavre &#224; gauche, une zone radioactive &#224; droite, des codes cach&#233;s dans des endroits improbables, des &#233;nigmes logiques pour progresser et surtout tout un tas d'objets insolites &#224; fouiller. 
 
 La difficult&#233; du jeu n'est pas tr&#232;s &#233;lev&#233;e pour des amateurs de jeux d'aventure mais on a vite fait de bloquer parfois sur une b&#234;tise.  Par exemple, les &#233;nigmes de logique ne nous ont pos&#233; aucun probl&#232;me mais par contre, quand il a fallu trouver le bouton pour allumer un vieux GSM, nous &#233;tions tous compl&#232;tement bloqu&#233;s. La honte... 
 Un autre point positif concerne l'organisation g&#233;n&#233;rale du jeu puisqu' il est souvent possible de r&#233;soudre un m&#234;me probl&#232;me de plusieurs fa&#231;ons . Ainsi, nous avons &#233;t&#233; confront&#233;s &#224; un petit probl&#232;me technique avec un des jeux d'adresse mais nous avons quand m&#234;me pu passer outre gr&#226;ce &#224; l'oeil de lynx de Quantic (qui est pourtant myope comme une taupe d'habitude). 
 &#160; 
 Bref, l'exp&#233;rience &#233;tait plut&#244;t sympathique m&#234;me si le th&#232;me Resident Evil n'est approch&#233; que d'assez loin. Nous n&#8217;avons pas encore test&#233; la salle Zodiac mais on esp&#232;re vous en faire un petit r&#233;sum&#233; d'ici quelques semaines. Nous avons, en tout cas, pass&#233; une bonne soir&#233;e, enferm&#233;s dans une cave &#224; essayer d'en sortir. 
 A noter aussi que cette activit&#233; s'adresse &#224; tout le monde puisque  le jeu ne demande aucune comp&#233;tence physique particuli&#232;re  et qu'aucun &#233;l&#233;ment horrifique ou gore ne vient impressionner les plus peureux. C'est donc une activit&#233; id&#233;ale pour toute la famille et qui se destine &#233;galement clairement aux activit&#233;s de type "Team Building". 
 D'ailleurs, on se demande si un certain public, friand d'horreur, ne serait pas int&#233;ress&#233; par une chambre des horreurs. Une sorte de cave infest&#233;e de monstres et de cadavres gores assortis d&#8217;&#233;v&#233;nements pour un peu stresser les participants pourrait bien conna&#238;tre son petit succ&#232;s. C'&#233;tait notre id&#233;e du jour... 
 &#160;   
 Finalement,  le seul b&#233;mol que l'on peut reprocher &#224; ce type d&#8217;activit&#233; est son prix relativement &#233;lev&#233;  (95 euros par chambre &#224; partager entre 3 et 6 personnes). Quarantine se situe dans la moyenne du prix de ce genre d'activit&#233; et n'est donc pas particuli&#232;rement cher mais cela reste un budget &#233;lev&#233; pour une activit&#233; d'une heure environ. 
 En tout cas, que vous soyez gamers ou simples curieux, on vous conseille fortement d'aller faire un tour  chez Quarantine  et de tester l'une de leur salle. Nous en sommes ressortis excit&#233;s comme des puces et curieux d'en savoir plus sur les Live Escape Games. Pour tous les d&#233;tails, rendez-vous sur  leur site web . &#160; 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
