<document>
	<date>2010-11-08</date>
        <title>[PS3] Lancement de MUBI</title>
        <author>JohnCouscous</author>
        <tags_set>
                <tag>mubi</tag>
                <tag>ps3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 Watch. Share. Discover : des centaines de films directement sur votre t&#233;l&#233;viseur pour 12,99&#8364; seulement par mois 
 Red&#233;couvrez le septi&#232;me art : MUBI vous propose, gratuitement, Alice au Pays des merveilles, l&#8217;&#339;uvre originale de Hepworth, ainsi que deux autres grands classiques. 
 Ce mois-ci, Sony Computer Entertainment Europe (SCEE) propulse MUBI, ainsi que sa communaut&#233; de passionn&#233;s de cin&#233;ma et son incroyable collection de chefs-d&#8217;&#339;uvre du monde entier, directement sur les t&#233;l&#233;viseurs gr&#226;ce au syst&#232;me PlayStation 3 ( PS3 ). Inutile d&#8217;acheter un ticket, de se rendre en magasin ou d&#8217;attendre la livraison de son DVD mensuel. Il suffit de t&#233;l&#233;charger l&#8217;application gratuite depuis PlayStation Store sur PlayStation Network, de s&#8217;installer confortablement dans son canap&#233; et de d&#233;couvrir le meilleur du cin&#233;ma ind&#233;pendant, international et classique. MUBI, c&#8217;est aussi toute une communaut&#233; de fans et de cin&#233;philes qui vous aideront &#224; &#233;largir vos horizons cin&#233;matographiques. D&#233;couvrez ce service en France d&#232;s le 3 novembre. 
 MUBI  ouvre un coffre rempli de tr&#233;sors du septi&#232;me art avec une vaste collection de chefs-d&#8217;&#339;uvre, d&#8217;aujourd&#8217;hui et d&#8217;hier, tels que Le Festin nu, Le Ballon rouge, Cl&#233;o de 5 &#224; 7 d&#8217;Agn&#232;s Varda ou encore Le Vent se l&#232;ve de Ken Loach. La r&#233;putation de MUBI repose sur un principe simple : vous proposer la cr&#232;me des films ind&#233;pendants, internationaux et classiques. Au programme, les productions de l&#233;gendes du cin&#233;ma telles que Griffith, Chaplin, Tarkovsky, Bergman, Antonioni et Godard, mais aussi du contenu in&#233;dit, comme la collection compl&#232;te des &#339;uvres d&#8217;Agn&#232;s Varda. 
 Les utilisateurs du syst&#232;me  PS3  peuvent ainsi acc&#233;der &#224; plus de 300 films du monde entier parmi les plus visionnaires jamais r&#233;alis&#233;s. Pour cela, il leur suffit d&#8217;explorer la cin&#233;math&#232;que de MUBI, qui ne cesse de s&#8217;enrichir de nouveaut&#233;s, fournie par des partenaires internationaux, parmi lesquels figurent Celluloid Dreams, la World Cinema Foundation de Martin Scorsese, et des distributeurs locaux, comme Diaphana et Bac Films. 
 Hengameh Panahi, pr&#233;sidente de Celluloid Dreams et de MUBI Europe, s&#8217;enthousiasme : &#171; Pour les d&#233;tenteurs de droits, cette initiative est une formidable opportunit&#233;. La plateforme MUBI permet non seulement d&#8217;int&#233;resser le public au cin&#233;ma international, mais aussi et surtout, de faciliter l&#8217;acc&#232;s &#224; une vaste collection d&#8217;&#339;uvres remarquables.&#187; 
 Pour Andrew House, PDG de Sony Computer Entertainment Europe, &#171; MUBI est un compl&#233;ment id&#233;al &#224; l&#8217;exp&#233;rience de loisir interactif PlayStation. Ce service conf&#232;re une dimension suppl&#233;mentaire &#224; l&#8217;offre cin&#233;matographique de PlayStation&#174;Network et donnera naissance &#224; une nouvelle communaut&#233; de cin&#233;philes au sein de l&#8217;univers PlayStation. C&#8217;est pour nous une joie immense de proposer un service aussi novateur. &#187; 
 Efe &#199;akarel, le fondateur de MUBI, explique : &#171; Gr&#226;ce &#224; MUBI, vous d&#233;couvrirez des chefs-d&#8217;&#339;uvre que vous n&#8217;auriez pu d&#233;couvrir ailleurs, vous visionnerez les films de votre choix au moment de votre choix et vous pourrez m&#234;me en discuter avec vos amis. Notre seul crit&#232;re de s&#233;lection : la qualit&#233;. Nos &#339;uvres sont celles de r&#233;alisateurs visionnaires et de cr&#233;ateurs de g&#233;nie et chacune d&#8217;entre elles est consid&#233;r&#233;e par les cin&#233;philes comme &#233;tant un classique incontournable. Notre objectif est de rendre ces grands films accessibles et ludiques, d&#8217;en finir avec le voile de myst&#232;re qui les entoure pour permettre &#224; nos membres de vivre des exp&#233;riences aussi passionnantes qu&#8217;inattendues ! &#187; 
 Tamisez la lumi&#232;re et place au cin&#233;ma. 
 Avec MUBI, cr&#233;ez votre propre festival de cin&#233;ma. Gr&#226;ce &#224; un abonnement illimit&#233; de 30 jours, pour 12,99&#8364; seulement, vous pouvez explorer et visionner les films de votre choix en toute libert&#233;, aussi souvent que vous le voulez. Vous pouvez aussi choisir parmi les courts m&#233;trages (0,99&#8364; l&#8217;unit&#233;) et les films (3,59&#8364; l&#8217;unit&#233;) du catalogue. Vous pourrez alors profiter de votre s&#233;lection pendant sept jours. MUBI vous donne &#233;galement acc&#232;s &#224; une s&#233;lection de films gratuits et, &#224; l&#8217;occasion du lancement sur PS3, la World Cinema Foundation de Martin Scorsese met &#224; votre disposition, gratuitement, deux grands classiques restaur&#233;s : La Servante de Kim Ki-Young et Un &#233;t&#233; sans eau de Metin Erksan. 
 Ce n&#8217;est pas tout : MUBI sur  PS3  propose &#233;galement des  avant-premi&#232;res en ligne exclusives  (d&#233;couvrez les films r&#233;compens&#233;s aux Oscar et lors de divers festivals directement dans votre salon) et fait profiter &#224; ses membres de sa collaboration avec des festivals de cin&#233;ma internationaux. MUBI b&#233;n&#233;ficie d&#8217;une communaut&#233; riche et d&#8217;un forum o&#249; chacun peut discuter de ses films pr&#233;f&#233;r&#233;s, faire des suggestions, partager sa passion et interagir avec certains de ses cin&#233;astes favoris (ayant eux aussi rejoint la communaut&#233;). Les membres peuvent &#233;galement explorer les ressources mises &#224; leur disposition (biographies de r&#233;alisateurs, synopsis de films et bandes-annonces) et continuer &#224; d&#233;battre hors des fronti&#232;res de MUBI gr&#226;ce &#224; une int&#233;gration parfaite de Facebook, notamment par le biais de listes, recommandations et conversations en ligne. 
 Efe &#199;akarel r&#233;sume l&#8217;exp&#233;rience MUBI en ces quelques mots : &#171; L&#8217;arriv&#233;e de MUBI sur les t&#233;l&#233;viseurs est une fantastique innovation pour les amoureux des films ind&#233;pendants, &#233;trangers et classiques. Notre service leur permet de retrouver l&#8217;excitation et le sens de l&#8217;aventure que suscite le cin&#233;ma dans leur propre salon. La communaut&#233; concern&#233;e est incroyablement vaste et, comme nous le prouve notre top 20 des films en France, elle brille par la diversit&#233; de ses go&#251;ts et int&#233;r&#234;ts.&#187; 
 Quels sont les films pl&#233;biscit&#233;s par les cin&#233;philes fran&#231;ais ? Voici la liste des 20 films les plus populaires* sur le service en ligne MUBI : 
 &#8226; Still Life 
&#8226; Les Amants r&#233;guliers 
&#8226; Tropical Malady 
&#8226; Le Festin nu 
&#8226; Au fil du temps 
&#8226; Jeux pervers 
&#8226; Sang et or 
&#8226; Cl&#233;o de 5 &#224; 7 
&#8226; Le Funambule 
&#8226; Le Ballon rouge 
&#8226; La Servante 
&#8226; Mad Detective 
&#8226; Secret Sunshine 
&#8226; Caf&#233; Lumi&#232;re 
&#8226; Sombre 
&#8226; Vampir 
&#8226; Old Joy 
&#8226; Le Vent se l&#232;ve 
&#8226; Fireworks 
&#8226; Lumi&#232;re silencieuse 
 * Liste correcte en octobre 2010 
 Pour en savoir plus, rendez-vous sur  eu.playstation.com . 
 &#192; propos de MUBI 
 MUBI est le service en ligne connaissant l&#8217;expansion la plus rapide d&#233;di&#233; aux mordus de films ind&#233;pendants, internationaux et classiques. Une salle de cin&#233;ma en ligne, o&#249; vous voulez, quand vous voulez. MUBI vous propose aussi bien la derni&#232;re &#339;uvre ayant fait sensation au Festival de Cannes qu&#8217;un grand classique restaur&#233;, s&#233;lectionn&#233; par Martin Scorsese en personne (il est l&#8217;un de nos membres !). MUBI, c&#8217;est aussi un r&#233;seau social qui vous permet de d&#233;nicher des perles du cin&#233;ma qui ne sortiront jamais en salle dans le multiplexe du coin et de faire connaissance avec une fan de Kubrick habitant Tokyo (elle existe vraiment ! Elle s&#8217;appelle Yuko et adore Wong Kar-Wai &#233;galement&#8230;). MUBI vous invite &#224; d&#233;couvrir et regarder des films visionnaires du monde entier et &#224; en discuter entre amis. Fond&#233; en 2007 par Efe &#199;akarel, MUBI b&#233;n&#233;ficie du soutien de Celluloid Dreams, The Criterion Collection et Costa Films ainsi que d&#8217;un partenariat exclusif avec The World Cinema Foundation. MUBI est bas&#233; &#224; Palo Alto, New York, Paris, Londres et partout ailleurs o&#249; l&#8217;on trouve des amoureux du cin&#233;ma. 
 www.mubi.com 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
