<document>
	<date>2014-12-19</date>
        <title>[TEST] Dragon Age: Inquisition sur PS4</title>
        <author>Zephiriel</author>
        <tags_set>
                <tag>age</tag>
                <tag>baldur</tag>
                <tag>Baldur's Gate</tag>
                <tag>bioware</tag>
                <tag>classes</tag>
                <tag>dragon</tag>
                <tag>Dragon Age Inquisition</tag>
                <tag>gate</tag>
                <tag>loot</tag>
                <tag>RPG</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Tests</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 Apr&#232;s un second &#233;pisode disons le franchement d&#233;cevant,  BioWare  se devait de relever la barre avec  un nouvel &#233;pisode plus prometteur , plus beau, plus tactique,&#160; plus&#8230; plus plus !  Alors ? Est-ce que  Dragon Age Inquisition , h&#233;ritier de Baldur&#8217;s Gate, va engendrer une lign&#233;e digne de rentrer dans la l&#233;gende ? R&#233;ponse tout de suite ! 
 
 Place ! Le nouveau h&#233;ros est l&#224; ! 
Comme tous les bons RPGs du monde,  le jeu commence avec une cr&#233;ation de personnage  comme il se doit et ici on n&#8217;&#233;chappe pas &#224; la r&#232;gle. Tout d&#8217;abord il vous faudra choisir votre race bien &#233;videmment entre les  humains, les elfes, les nains et Qunaris  (qui ont vraiment une bonne gueule je trouve). Vient ensuite le choix de la classe, ici non plus pas de surprise entre  le mage, le guerrier et le voleur.  Pour ma part, je m&#8217;en sors avec  une voleuse humaine  qui a la classe (normal c&#8217;est la mienne !). Puis nous passons &#224; la cr&#233;ation/modification physique du personnage. Assez large comme le fait assez souvent BioWare finalement, mais ce qui &#233;tonne positivement c&#8217;est surtout la  simplicit&#233; d&#8217;utilisation , un bon point ! 
Voil&#224; votre beau perso sortit tout droit de l&#8217;enfer de la cr&#233;ation ! Il peut enfin se lancer dans l&#8217;aventure qui commence assez fort, et surtout qui est l&#224; m&#234;me pour tout le monde !  Pas de lieu diff&#233;rent suivant votre classe ici , tout le monde&#160;sera log&#233; &#224; la m&#234;me enseigne, ce qui n&#8217;est pas plus mal, et surtout ne fait pas perdre trop de temps en introduction. 
Directement lanc&#233; dans la bataille, voici qui me fait une tr&#232;s  belle transition vers le c&#339;ur du jeu  : La baston ! 
 
 Vanish, ambush et backstab ! 
Ici, nous avons un le droit &#224;  melting pot entre les deux premiers &#233;pisodes de la s&#233;rie.  Je m&#8217;explique, dans un premier temps lorsqu&#8217;un combat d&#233;bute vous &#234;tes en mode baston classique en TPS, le mode  Hack&#8217;n slash  que l&#8217;on retrouve dans le second &#233;pisode. Le mode Friendly fire est activ&#233;, vous pouvez bourriner vos touches de combat et lancer vos sorts, parce que &#231;a fait du bien et que c&#8217;est sans risque pour vos compagnons. Seulement  si vous appuyez sur votre pav&#233; tactile , un autre univers prend le dessus, celui de l a pause tactique, si cher &#224; nos r&#244;listes d&#8217;antan.  Et si en plus vous voulez la jouer fine et que le mode Friendly fire est off, cela devient du grand art. 
Pour ma part j&#8217;ai eu  un peu de mal &#224; me faire &#224; la gestion de la cam&#233;ra  de la pause tactique sur la manette PS4, &#233;tant plus habitu&#233; au PC pour ce genre de choses. Mais apr&#232;s quelques temps d&#8217;utilisation, cela devient tr&#232;s  agr&#233;able de switcher entre tous les personnages  afin de pr&#233;voir quel buff mettre au bon moment, puis d&#233;placer votre voleur dans le dos pour un bon backstab des familles. 
Du coup, l&#8217;&#233;quipement de vos compagnons prend encore une fois  une r&#233;elle importance , les stats de vos personnages n&#8217;&#233;tant pas modifiables par le changement de niveau mais  uniquement par la gestion des &#171;&#160;ressources&#160;&#187; d&#8217;inquisition . 
Les deux seules choses que vous allez contr&#244;ler ici, ce sont&#160; les nouvelles comp&#233;tences acquises &#224; chaque niveaux  de vos personnages, et  l&#8217;&#233;quipement qu&#8217;ils portent , avec les bonus de ses derniers. En ce qui concerne les comp&#233;tences, &#224; chaque point de comp&#233;tence gagn&#233;, vous aurez un point &#224; r&#233;partir dans une des diff&#233;rentes branches. Une fois le point r&#233;parti, vous  d&#233;bloquerez une capacit&#233; ou un bonus &#160;de capacit&#233; d&#233;j&#224; acquis, facile, pratique mais terriblement  difficile &#224; choisir sur la fin . 
 
 Stuff Stuff baby ! 
Pour le c&#244;t&#233; &#233;quipements, vous allez avoir  pas mal de loot  au cours de vos longues heures d&#8217;exploration. Et ce n&#8217;est pas plus mal, parce que si vous voulez perfectionner votre &#233;quipe vous allez y passer du temps. D&#233;j&#224;,  le point n&#233;gatif  sur lequel je ne suis toujours pas remis :  La gestion de l&#8217;inventaire.  Bordel, en 2014 c&#8217;est toujours possible de faire  un inventaire aussi lourd, aussi illisible et peu intuitif ?  Sachant le nombre d&#8217;heures qu&#8217;on y passe c&#8217;est vraiment un  point noir pour le jeu . Mais que &#231;a ne vous d&#233;courage pas, car le syst&#232;me de craft disponible va vous permettre de modifier chaque d&#233;tail de vos armes et armures, afin de cr&#233;er l&#8217;objet le plus pr&#233;cis et le plus adapt&#233; &#224; votre situation/personnage. 
La modification sera disponible gr&#226;ce &#233;videmment &#224; des plans et la r&#233;colte que vous ferez dans vos explorations et sans avoir besoin d&#8217;outils ou d&#8217;y passer des plombes, cela se fait assez naturellement. Avec un esp&#232;ce de 7&#232;me sens (et en appuyant sur L3)  vous scannez la zone  qui vous r&#233;v&#232;le les loots/ressources,  un peu &#224; la mani&#232;re d&#8217;un Witcher 2. 
En parlant de monde et d&#8217;exploration vous l&#8217;aurez compris, la bonne nouvelle est que  le monde est enfin ouvert , ce qui rend l&#8217;univers du jeu extr&#234;mement vivant, et fini les couloirs de for&#234;t ! Celui induit aussi  beaucoup de qu&#234;tes secondaires  qui sont par moment un peu trop&#8230; classique dirons nous, mais qui ont le m&#233;rite de vous apprendre un peu plus sur le contexte et l&#8217;univers du jeu. La &#171;&#160;roue&#160;&#187; de dialogue si ch&#232;re &#224; BioWare est toujours pr&#233;sent, avec ses choix par moment extr&#234;mement cruciaux pour la suite de l&#8217;histoire, et vous pourrez bien entendu  tailler une bavette avec vos diff&#233;rents compagnons et plus si affinit&#233;&#8230;  Sachant que les possibilit&#233;s de relations amoureuses sont toujours pr&#233;sentes,  le mariage pour tous, c&#8217;est un credo chez BioWare. 
 C&#8217;est un monde de toute beauuuuut&#233; ! 
Pas de doute l&#224; dessus,  graphiquement Dragon Age Inquisition est une vrai tuerie !  Les d&#233;cors sont magnifiques, l&#8217;ambiance est r&#233;elle, dans le sens cr&#233;dible. Les visages, dialogues, cr&#233;atures, etc. tout est r&#233;ellement beau. Un seul probl&#232;me qui a&#160;du mal &#224; passer m&#234;me avec le temps reste  la rigidit&#233; des personnages.  On dirait bien que dans Dragon Age Inquisition tous le monde est  n&#233; avec un balais dans le fondement , qu&#8217;on ne vous retire jamais en fait. 
Musicalement, c&#8217;est toujours agr&#233;able, m&#234;me si le th&#232;me n&#8217;est pas aussi beau et pr&#233;sent que pour un Skyrim, mais bon c&#8217;est honn&#234;te. 
 
 Dur&#233;e de vie ? 
Hahaha ! Non s&#233;rieux  vous le demandez vraiment ?  Bon au hasard je dirais sans trop me tromper que  60 heures seront n&#233;cessaires pour finir la trame principale.  Et si vous comptez faire les missions secondaire, vous monterez &#224; pr&#232;s de 80. Bien que ces derni&#232;res soient l&#224; pour faire pas mal de remplissage, et justifier un monde ouvert et explorable. 
 Et les troph&#233;es ? 
Bon courage pour le platine qui vous balance  plus d&#8217;une centaine d&#8217;heures  &#224; la figure pour l&#8217;avoir. Avec quelques missables, le fait de faire 2 ou 3 runs complets, et surtout l&#8217;obligation de  finir le jeu en Nightmare.  Mais c&#8217;est possible ! 
 &#160; &#160; &#160; &#160; Voir la liste des troph&#233;es pour Dragon Age Inquisition &#160; &#160; &#160; &#160; 
 L&#8217;inquisition vaincra ! 
Et oui ce sont les mots de la fin ! Parce que je vous conseil tr&#232;s largement de vous plonger dans  cet opus qui est un vrai r&#233;gal . Visuellement il vous en mettra pleins les yeux, les crafting va vous bouffer &#224; un temps monstre, mais vous en serez fier, et l&#8217;histoire prouve que BioWare sait encore nous faire r&#234;ver.  Dragon Age Inquisition est clairement un h&#233;ritier de Baldur&#8217;s Gate ! 
 
 Note : 9/10   (test r&#233;alis&#233; par Zephiriel) 
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
