<document>
	<date>2013-08-30</date>
        <title>[GAMESCOM] Nos impressions du salon &#8211; part 4</title>
        <author>JohnCouscous</author>
        <tags_set>
                <tag>allemagne</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>evil</tag>
                <tag>GameForge</tag>
                <tag>gamescom</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>Jeux Vid&#233;o</tag>
                <tag>salon</tag>
                <tag>shadow</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>warrior</tag>
                <tag>within</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>A la une</category>
                <category>Events</category>
                <category>Jeux Vid&#233;o</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS Vita</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Salon</category>
                <category>Wii</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox 360</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                 Et on continue sur encore et toujours des avis sur les jeux pour lesquels on a pu mettre la main lors de  la GamesCom  la semaine dernier !  
 
 
C&#8217;est donc avec Zephiriel que nous continuons de vous livrer nos avis,  plut&#244;t &#171;&#160;trachants&#160;&#187;  aujourd&#8217;hui ! &#128521; 
 
 Shadow Warrior 
 Suite du premier opus disponible en 1997  nous retrouvons ici notre as du katana et tous ses pouvoirs de ki pour d&#233;couper / trancher / exploser / br&#251;ler des d&#233;mons sortis des enfers ! 
 Le Gameplay est &#224; la base cr&#233;&#233; pour l&#8217;utilisation du katana du d&#233;but &#224; la fin du jeu.  Attention ! Ca ne veut pas dire que vous ne pouvez pas utiliser les multiples armes disponibles dans le jeu comme les shotguns, mitraillettes, lances roquettes et autres ! Non, &#231;a veut juste dire que si vous voulez la jouer Samoura&#239; du premier monstre jusqu&#8217;au boss de fin, vous pourrez le faire car le jeu le permet. De plus, l&#8217;utilisation en jeu du katana et des diff&#233;rentes techniques qui s&#8217;y rapportent sont vraiment intuitives. Exemple, faire deux fois avant et une frappe envoi un un &#233;clair depuis le katana frappant tout sur son passage. Deux fois gauche permet de faire un tour sur soi-m&#234;me, lame sortie pour d&#233;couper les monstres qui vous collent de trop pr&#232;s, etc. A un certains niveau, on peut imaginer le plaisir de pouvoir  se sortir de toutes les situations avec un simple Katana . 
On retrouve un jeu tr&#232;s nerveux de l&#8217;&#233;poque de Duke Nukem 3D o&#249; les vagues de monstres ne laissent pas le choix entre tuer ou &#234;tre tu&#233;. La violence est bien entendu au rendez-vous, mais de fa&#231;on totalement exag&#233;r&#233;e, puisque la saturation des couleurs et les hectolitres de sang rendent le jeu totalement d&#233;complex&#233; &#224; la limite du ridicule mais toujours aussi fun. Les d&#233;cors sont destructibles, voitures et camions exposeront sous les coups de feu r&#233;p&#233;t&#233;s ce qui permet de faire de jolie combos de kills. 
Pas de jauge de pouvoir qui se vide &#224; l&#8217;utilisation des pouvoir &#171;&#160;Ki&#160;&#187; le tout est illimit&#233;, mais en contre partie vous rendrez de plus en plus enrag&#233;s les d&#233;mons qui vous attaquent, car ils sont attir&#233;s par votre pouvoir&#8230; Bonne initiative pour rendre le jeu plus nerveux ! 
 Sortie pr&#233;vue le 26/09 prochain. 
 
 GameForge 
GameForge nous fait une petite pr&#233;sentation de ses futures sorties, pas de quoi affoler le monde, mais quand m&#234;me ! 
On commence avec la future sortie de  S.K.I.L.L. &#8211; Special Force 2 , un FPS tr&#232;s (trop ?) proche de Counter Strike qui sera disponible en Free to play tr&#232;s bient&#244;t. 
Rien de bien innovant dans ce FPS qui nous proposera plusieurs mode de jeux classique tel que Deathmatch, survival&#8230; etc. Le jeu tournera sur l&#8217;Unreal 3, et ne sera pas de toute beaut&#233;, mais pour un F2P &#231;a peut toucher une tranche de gamers. Des pack seront disponibles &#224; l&#8217;achat in-game, ce qui pourra pour effet d&#8217;avoir plusieurs skins, armes et autres bonus pour le jeu, bien que cela ne devrait aucun r&#233;el avantage par rapport aux personnes ne payant pas (peut-&#234;tre que c&#8217;est tant mieux, me direz vous !) 
Petite prise en main rapide, c&#8217;est un peu lent et rigide. Bref rien de tr&#232;s nouveau sous le soleil des FPS. 
 On encha&#238;ne sans aucune transition vers la  future mise &#224; jour 4.0 d&#8217;Aion . Ce MMORPG Cor&#233;en disponible depuis 2009 et en F2P aussi va avoir son lots de nouveaut&#233;s. 
Pour commencer, le leveling augment&#233;e de 5 niveaux passant ainsi du level 60 au 65, classique pour une MAJ sur un MMO. Une nouvelle r&#233;gion sera disponible avec son lots d&#8217;ennemis et de nouvelles qu&#234;tes mais surtout 2 nouvelles classes seront propos&#233;es ! Attention les yeux, tout d&#8217;abord le Gunner qui dans un style tr&#232;s proche de Matrix avec son long manteau noir et arm&#233; de ses deux flingues (ou un seul gros)  vous permettra de dealer du DPS &#224; grande vitesse et de pouvoir s&#8217;enfuir avec classe. 
Second personnage, peu vu dans les MMO mais toujours appr&#233;ciable est : l&#8217;Artiste. Tr&#232;s proche d&#8217;un barde, il n&#8217;aura pour se d&#233;fendre que son instrument de musique (une harpe dans notre pr&#233;sentation). Son r&#244;le sera essentiellement de buffer et d&#233;buffer. 
La MAJ est dispo depuis quelques semaines en Cor&#233;e et d&#8217;autres pays, tandis que la France sera bient&#244;t servie &#224; son tour. 
 Enfin on nous pr&#233;sente un petit jeu mobile/tablette d&#233;j&#224; disponible :  Cold Space . Un petit schump (shoot&#8217;em up) bien sympathique, qui &#224; la bonne id&#233;e d&#8217;&#234;tre gratuit et disponible sur iOS et Android (bient&#244;t sur Windows mobile aussi). Rien de tr&#232;s innovant l&#224; aussi, le jeu est assez beau pour un jeu mobile, et m&#234;me si aux premier abord cela semble plut&#244;t lent, cela reste agr&#233;able. 
 GameForge  nous annonce aussi que  plusieurs jeux vont vite suivre sur mobile  toujours en F2P, leur but &#233;tant de se montrer  tr&#232;s pr&#233;sent sur ces plateformes . 
 
 The Evil Within 
Une des derni&#232;res pr&#233;sentations que nous avons pu voir &#224; la Gamescom, une vid&#233;o du prochain titre de horrifique de Bethesda :  The Evil Within . 
Bon, on nous beaucoup parl&#233; pendant la pr&#233;sentation (qui &#233;tait en allemand&#8230;) et dont je ne capte pas un mot. Un monsieur tr&#232;s sympathique a tent&#233; de me traduire au fur et &#224; mesure, mais j&#8217;ai du rater quelques infos. 
Pour r&#233;sumer, les  ambiances du jeu seront tr&#232;s cal&#233;es dans l&#8217;horreur  (&#233;videment !), allant des certaines r&#233;f&#233;rences tr&#232;s gores comme &#171;&#160;Massacre &#224; la Tron&#231;onneuse&#160;&#187; au tr&#232;s d&#233;rangeant &#171;&#160;Shinning&#160;&#187;. 
Deux vid&#233;os pr&#233;sentations sont lanc&#233;es, la premi&#232;re nous montre le h&#233;ros qui se rend dans un h&#244;pital o&#249; tout le monde semble avoir disparus myst&#233;rieusement, avant qu&#8217;il ne subisse lui m&#234;me un blackout et se retrouve pendu par les pieds dans une esp&#232;ce de boucherie o&#249; les viandes sont des restants de corps humains&#8230; Charmant ! 
A partir de l&#224;  une v&#233;ritable course s&#8217;encha&#238;ne pour tenter de s&#8217;enfuir , &#224; travers de sous sols plus crasseux les uns que les autres, et poursuivis de sur-crois par  un monstre arm&#233; d&#8217;une tron&#231;onneuse . 
La seconde vid&#233;o nous donne plus une  ambiance d&#233;rangeante d&#8217;une petite maison perdue dans la for&#234;t de nuit &#8230; un grain d&#8217;image granuleux, qui permet de rendre chaque images encore plus g&#234;nante. Ici, pas de &#171;&#160;boum tu as peur&#160;&#187; ni le crissement du m&#233;tal pour d&#233;stabiliser le joueurs, non juste un long couloir qui semble infini et une porte qui s&#8217;ouvre laissant couler un raz de mar&#233;e de sang. Ca vous rappelle des choses ? La cerise sur le g&#226;teau quand un monstre japonais, type arachn&#233;en avec la t&#234;te de Sadako, &#171;&#160;n&#233;&#160;&#187; d&#8217;un restant humain pour vous foncer dessus ! 
J&#8217;esp&#232;re juste que le jeu sera livr&#233; avec un bon cadeau pour des couches culottes ! &#128521; 
 Encore quelques avis &#224; venir, et on vous aura tout dit !  
 
                                                                                         
                                                                                         
                                                                                                                 
                                         
        </text>
</document>
