<document>
	<date>2012-12-05</date>
        <title>Tout ce que vous avez toujours voulu savoir sur la photographie numrique et que vous avez os me demander.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je recois pas mal demails, cest mon  courrier des lecteurs , cest pas le courrier du cur des lecteurs (trices) de Shots, non plutot des interrogations sur le materiel. La photo, cest devenu un truc vachement complique, surtout la photo numerique. Comme disait un vieil ami brestois,  cetait mieux avant . Il a raison. Autrefois (je vous parle dun temps, etc), on sachetait un bon boitier, bien solide, tenez au hasard par exemple chez  Canon  un modele  F1  dont il etait si solide quon disait que les photographes de guerre pouvaient aussi lutiliser pour planter les sardines de leur abri de fortune en pleine jungle. Des lors quon avait en mains ce reflex historique de la marque rouge, avec son rideau inusable en titane garanti  a laise Therese  un million de declenchements voire plus si affinites, on navait plus qua investir dans des optiques qui coutaient  un bras  mais quasiment garanties a vie et ce nest pas mon 55mm f1,2 SSC achete en 1979 qui me contredira. Alors quaujourdhui, le  turnover  des optiques est nettement plus soutenu et je ne parle meme pas de la valse des boitiers. Bref. Ainsi allait la vie lorsque je recus un email, un long email dont jimagine que son auteur lavait bien pense. Ce message resume a lui seul de nombreux emails recus au fil du temps sur Shots et je men vais vous le citer,  in extenso . 
 Je me posais la question suivante. Les boitiers Pro type Nikon D4 ou Canon 1Dx pour ne citer queux, ne depassent pas (encore) les 18Mpix. Je ne pense pas que ca soit un hasard. 
 Un ami photographe (amateur) me disait quil shootait a 10Mpix volontairement et que cela lui suffisait empilement. Je me demandais a juste titre, si dans quelques mois ou quelques semaines, le Nikon D700 venait a froler la barre des 1000 euros, ne serait-il pas un choix judicieux et ceci son viseur a 95% et ses 12Mpix lExpeed premiere generation ? Cela permettrait de lui allouer de beaux cailloux de qualite et permettre ainsi de realiser de belles photos malgre tout, sachant que je pratique en grande partie que du paysage et du portrait ? 
 Ceci-dit, le Nikon D4 mattire terriblement sur plusieurs points (beaute de lobjet, qualite Pro, capteur 16Mpix, Expeed 3, grand ecran, boitier Pro avec poignee integree). Malheureusement le prix de la bete est la et je crois quil restera du domaine du reve. 
 Jaimerais connaitre votre point de vue quand a cette reflexion sur un achat du Nikon D700 dans le cas ou il descendrait (il serait temps). 
 P.S. : je pense dailleurs, que si il reste a un tel prix, cest quil est loin detre considere comme obsolete par Nikon et par ceux qui lutilisent. Par ailleurs, jai trouve un Nikon D4 a 3200 euros avec 3000 declenchements. Facture et sous garantie avec retrait en main propre en France. Pensez-vous que cela puisse etre une bonne affaire et si oui, dans loptique de garder ce dernier longtemps, je serait en possession dun boitier performant pour un usage damateur passionne ? Je precise que le poids et le gabarit de la bete ne sont pas pour moi un frein. 
 Jai ete oriente vers le D600 ou le D800 voir D800E mais le D600 je ne suis pas fan du tout et le D800 ou D800E je trouve que tous ces pixels avec les consequences (poids des fichiers) me font un peu peur. 
 Dans lattente de lire vos reponses a mes nombreuses interrogations. 
Cordialement. 
 Ah mon cher Nicolas*, si je devais gagner dix euro chaque fois que jai recu un email comme le votre, posant les memes questions, soulevant les memes angoisses, je pense que jaurais pu moffrir des vacances au soleil. Contrairement a votre postulat de depart, vous ne vous posez pas  une  question mais  des  questions et meme une foule de questions qui, finalement, sont les questions que bon nombre damateurs de la boite magique se posent. Je vais donc vous repondre, point par point. Est-ce que la taille en megapixels ca compte ? Est-ce quil vaut mieux investir dans un reflex de qualite ou dans des optiques de qualite ? Est-ce que je ferai de meilleures photos avec un boitier pro ? Est-ce que les boitiers qui ne sont plus commercialises sont obsoletes ? Quelle est la duree de vie dun reflex numerique aujourdhui ? 
 (*le prenom a ete modifie) 
   De la duree de vie dun reflex numerique 
Si vous le voulez bien, commencons par votre derniere question, sur  la duree de vie dun reflex numerique . Dabord, sachez que lexistence dun reflex numerique mis sur le marche cette annee a commence a etre evoquee il y a quatre a cinq ans. Mettre au point un reflex comme  Nikon D800 , par exemple, definir sa liste de  specs , de la taille de son capteur a ses capacites dans tel ou tel domaine, est une veritable gageure, un defi. On peut imaginer le challenge, pour les ingenieurs de  Nikon corp.  de plancher des 2008 sur un reflex qui sera revele au public en janvier 2012. Nous les utilisateurs, qui sommes en bout de chaine, nous ne faisons que constater, nous assistons a la naissance. Prenez le boitier de  Canon , l EOS 5D Mark II , annonce fin 2008, avec des fonctionnalites de video embarquee. Cette innovation qui, avouons-le, se preparait a transformer radicalement le paysage et a bousculer les habitudes du petit monde de la photo, cette nouveaute, que dis-je ? Ce  coup de genie  ne sest pas fait en un jour. Le cycle de vie dun reflex numerique haut de gamme est denviron trois ans, sans que cette regle soit categorique ou definitive. Par exemple il sest passe peu de temps entre lannonce de  Nikon D3s  (octobre 2009) suivi de lannonce de  Nikon D4  (janvier 2012). En revanche, plus on descend en gamme, plus le delai a tendance a singulierement se raccourcir. 
 Est-ce a dire pour autant que les boitiers qui ne sont plus commercialises sont  hors-jeu  ? En clair doit-on jeter aux orties  EOS 5D Mark II ,  Nikon D700  parce quils ne sont plus commercialises, evidemment non et je vais meme un peu plus loin. Non seulement ces boitiers ont encore de beaux jours devant eux mais ils sont de surcroit un excellent choix. Vous avez trouve un  Nikon D700  sous la barre des 1000 ? Si le boitier est propre, quil ne presente pas de signes exterieurs de fatigue (traces de chocs par exemple), si, encore mieux, il a ete utilise de maniere ponderee et respectueuse par un amateur passionne (de ceux qui soignent leur materiel), alors pas lombre dune hesitation. Pour lavoir teste, Nikon D700 est un excellent boitier plein format 24*36 et son capteur (12mp) capable de generer une image de 4 256 x 2 832 pixels ne sera jamais un frein. En revanche vous apprecierez la velocite de son autofocus, son poids plume, sa robustesse de conception qui font la marque de fabrique de la marque jaune. Et avec largent ainsi economise, vous irez a lessentiel :  les optiques . 
   Une bonne optique, cest le debut du bonheur. 
Oui. Les optiques. Parce que jusqua preuve du contraire,  cest dabord par loptique que passe la lumiere . Une bonne optique, voire une optique dexception, cest le debut du bonheur. Donc clairement, definitivement, si vous devez choisir a mettre de largent dans un boitier ou dans une optique, choisissez la seconde solution, pour deux raisons. Dabord, parce que limage se construit dabord a travers loptique. Selon lusage que vous en ferez, le type de photographies que vous souhaitez realiser, vous vous orienterez vers des optiques a  focale fixe  ou vers des optiques a  focale variable  (appelees aussi  zooms ), mais quelque soit votre choix veillez a ne choisir que le meilleur. Du cote de chez  Canon , optez pour la  gamme L , lexcellence et aussi, avouons-le, une gamme de reference, tant dans les focales fixes ultra lumineuses (24mm, 35mm, 50mm, 85mm, 135mm, ) que dans les  zooms  (16-35mm, 24-70mm, 70-200mm, ). Chez  Nikon  la gamme  Nikkor  fait aussi des merveilles, notamment en proposant une gamme de zooms ebouriffants dont le trio 14-24mm, 24-70mm et 70-200mm couvre toutes les focales de lultra grand angle (14mm) au tele-objectif (200mm) tout en apportant une velocite et une luminosite sans egal a f2,8 et je ne parle meme pas de la gamme gros tele (300mm f2,8 ou le zoom 200-400 f4).  Ca cest fait  et le calcul est vite fait. Si votre budget est de 3500, que vous investissez 1000 dans un reflex de qualite, doccasion, il vous reste 2500 pour une ou plusieurs optiques de grande qualite. Si vous etes equipes en  Canon , que vous cherchez une optique polyvalente, offrez-vous le nouveau 24-70 f2,8 qui est un  must  somptueux et cher (mais il le vaut bien). Pour 2500 vous aurez un EF 16-35mm f2,8, un 24-105mm f4 et un 50mm f1,4, de quoi couvrir de nombreux besoins. Si vous etes plutot  Nikon , que vous voulez voir loin, le 70-200mm f2,8 VRII est une merveille. Si vous etes paysage, architecture, le 14-24mm f2,8 vaut vraiment le detour et il vous restera assez de monnaie pour investir dans le tres polyvalent 24-120 f4 (sur fullframe exclusivement). Rien dexhaustif dans ces listes. Bref, tant qua choisir, mettez vos economies dans des optiques de grande qualite plutot que dans un boitier onereux. Et a tout prendre, pour du  Canon  achetez des optiques  Canon  (serie L de preference) et pour du  Nikon  achetez du  Nikkor . Dans les deux cas vous ne serez jamais decus. Pour avoir teste de nombreuses optiques chez lun comme chez lautre je peux en attester. Deuxieme point essentiel. La duree de vie dune optique, sa perennite sont autrement plus longues quun boitier. En clair, une optique que vous achetez aujourdhui, vous pouvez la conserver de six a dix ans. Vos optiques passeront de boitiers en boitiers sans etat dame, en conservant a chaque fois leurs precieuses qualites, pendant de nombreuses annees 
   La taille de lengin na pas dimportance 
Et maintenant, LA grande question qui nen nest pas une.  Est-ce quon fait de meilleures photos avec un boitier pro ?  Est-ce que cest le boitier qui fait le photographe ?  Je suis sur que vous savez repondre vous-meme a cette question. Un boitier pro comme le  D4  de  Nikon , cest aussi valable pour  EOS 1Dx  de  Canon , est dabord concu pour une utilisation intensive et professionnelle. Il est polyvalent, pare pour affronter des conditions climatiques extremes, il embarque une batterie autorisant une grande autonomie, une parfaite liberte de mouvement. Cette liberte a un prix eleve, entre autres. Dautres parametres sont plus indirects mais vecus au quotidien : le poids de lengin, sa complexite de mise en uvre, sa taille qui le rendent peu discret (et meme dans le cas du D4 ou de 1Dx pas discret du tout). En clair, si vous netes pas un utilisateur professionnel, le meilleur conseil que je puisse vous donner cest de reserver la majeure partie de votre budget aux  optiques . Soyons clair. Compte tenu du prix des boitiers professionnels (dans une fourchette qui va de 5 a 6000), le calcul est vite fait. Un bon reflex doccasion, comme un D700 par exemple, vous permet vraiment dacquerir une serie doptiques dexception, un investissement  durable  par nature. 
 Alors ? Avoir entre vos mains un boitier qui date un peu et lui associer des optiques dexception, cest une certitude, vous avez fait le bon choix. Bien sur, vous croiserez sans doute quelque photographe qui aura fait le choix inverse, fier dexhiber son gros machin sur lequel il aura monte une optique a deux balles. Cest assurement un choix desastreux et nettement moins perenne. Dailleurs pour se convaincre de la pertinence dune bonne optique, le plus simple est encore de lessayer, cest une experience dont on se souvient longtemps. Regarder a travers le prisme, le rendu dune image qui est passee a travers les lentilles dune optique dexception, cest beaucoup plus quun plaisir. Cest un privilege. 
 
 
        </text>
</document>
