<document>
	<date>2013-06-28</date>
        <title>Rumeurs dannonce Canon. Nouveau reflex numrique EOS 70D sur le pas de tir.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>EOS 5D Mark II</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>EOS 70D</tag>
                <tag>rumeurs</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je me souviens de lemotion ressentie quand jai touche mon premier reflex numerique, il y a dix ans. Cetait un   EOS 20D . Une petite merveille, a mes yeux. Jallais enfin pouvoir maffranchir de la pellicule qui me coutait un bras. Songez donc qua lepoque, une pellicule Fuji couleur 36 poses et son developpement avec mise sur CD-Rom coutait au bas mot 15, alors le calcul etait vite fait. Un  reflex numerique  a 1500 etait rentabilise apres lequivalent dune centaine de pelloches, autant dire quelques mois a peine de travail. Et puis acheter un  EOS numerique , ca signifiait aussi perenniser les investissements realises chez  Canon . Javais donc franchi le pas, revendu (les larmes aux yeux) mon magnifique  EOS 3  dont je continue daffirmer quil est, avec le  F1 de Canon  et le  D3s de Nikon  le meilleur appareil photo que jai eu le privilege davoir entre les mains. Ceux qui ont travaille avec un Canon EOS 3D me comprendront. Ah ! EOS 20D, quel  putain de reflex . Avec lui, jen ai vu de toutes les couleurs et quand son successeur EOS 30D est sorti, jai mis a jour mon boitier, naturellement. Jai toujours garde une grande tendresse pour cette gamme, alors evidemment quand jai vu passer linfo de la sortie prochaine dun  nouveau reflex numerique Canon EOS 70D  jai tendu loreille. 
 Canon EOS 70D.  Lheritier . Larriere-arriere petit fils de feu mon EOS 20D, ne peut pas etre foncierement mauvais, loin sen faut. La lecture des  specs  qui se murmure donne meme furieusement envie. Dabord on parle dun  capteur  qui tournerait a  20 megapixels  autour dun  Digic 5+  excusez du peu. Il sagit donc dun  boitier APS-C  particulierement veloce, capable detaler du  7 vues par seconde  sans etats dame. On annonce un  ecran 3 pouces orientable et tactile , de la  video en full HD  et meme un  Wifi  embarque. Bon, lenfant se presente bien, on dirait ? Du cote des sensibilites on monte a  12800iso , il faudra voir ce quon obtient en terme de bruit a ce niveau-la mais si Canon EOS 70D sort une image propre a 6400iso, deja, on sera heureux. Et puis il y a leternel sujet qui fache.  Lautofocus . 
 Et cest la sans doute, que Canon a developpe des efforts particuliers. Dabord un  autofocus 19 points en croix , ce qui est somme toute raisonnable sur un reflex de cette gamme mais un detail attire mon regard. On evoque un nouvel  autofocus dual pixel  qui serait cinq fois plus rapide que le precedent modele en mode  live view . Un autofocus cinq fois plus reactif, ca, cest la grande bonne nouvelle dans cette annonce. Et quand on connait Canon et ses strategies de developpements, on nest pas etonne de voir la marque rouge developper des fonctionnalites maousses du cote de la mise au point automatique. Par le passe, Canon a paye au prix fort son absence de performance a ce chapitre. On se souvient tous de lepisode  5D Mark II  et son AF a la ramasse. Mais les choses ont bien change depuis, avec larrivee dun  5D Mark III  flamboyant et bien sur le fameux  EOS 1DX  qui en a laisse plus dun sur le cul. Alors ? EOS 70D en approche sur la pas de tir ? Il me tarde den savoir plus. Lannonce devrait avoir lieu, selon les sources outre-atlantique, le mardi  2 juillet  prochain.  Stay tuned  comme ils disent la-bas. Je veux bien parier que le successeur de mon EOS 20D va faire briller les regards  
 
 
        </text>
</document>
