<document>
	<date>2014-01-17</date>
        <title>Je hais les photographes, surtout les bons. Serge Jolivel, photographe animalier.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>capture nx2</tag>
                <tag>EOS 1D Mark III</tag>
                <tag>EOS 20D</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>photographe animalier</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>
 Photographe animalier, au service de la nature. 
 
Il sappelle  Serge Jolivel . Un photographe animalier, dans le sens le plus noble du terme. Je le connais depuis des annees, on a partage les memes fosses, les memes galeres aussi. Un sacre personnage, le gars, si vous lavez croise un jour vous navez pas pu loublier. Son truc, cest lanimalier meme sil ne dedaigne pas de traquer la bete de concert, aussi. La musique, cet ancien batteur il connait un peu. Serge a ete le premier, un des seuls, a poser sa main sur mon epaule quand jetais en plein desarroi, quand jetais abruti par le stress, la fatigue, desempare devant les merdes techniques rencontrees avec un reflex retort, hors de controle, capable des pires excentricites. A lepoque ou nombre de cretins me disaient que jetais un fada, un incapable, un incompetent, que si mon reflex se comportait comme une merde cetait de ma faute, Serge fut le seul a me dire que non, que je netais pas seul, que ce reflex aux comportements erratiques etait capable des pires dysfonctionnements, comme lavait ete EOS 1D Mark III en son temps. Quand on est au fond du trou, un mec comme lui, cest de loxygene. Un type entier, genereux, volubile, entierement devoue a la passion de limage. Je ne compte pas, non plus, le nombre de fois ou nous nous sommes engueules, ou lon sevitait soigneusement du regard et ca a dure quelques annees. Mais on a fini par se retrouver, dans la fosse des Vieilles, a Glenmor, reunis par notre passion commune et notre sens de lhumour a decorner les bufs.
 On avait fini par rejoindre  Nikon , lun comme lautre. Parce quaujourdhui on pense, a juste titre, que cest la marque de reference la plus aboutie en matiere d autofocus . Loin de moi lidee de rallumer un quelconque debat ou une petite guerre sur le sujet. Dailleurs, un autre ami photographe, qui a recemment switche de Nikon a Canon (il avait un  D4  quil a revendu pour acheter un  EOS 1Dx ) me confiait que si son niveau de satisfaction global vis a vis de Canon etait tres eleve, il gardait pour Nikon un attachement sincere, en particulier sur le point sensible de lautofocus. En clair (si jose dire), il na pas retrouve avec Canon la qualite, la pertinence, la rapidite et la reactivite de lAF estampille Nikon qui procurent a la marque jaune une avance et une preponderance dans le domaine de la precision de la mise au point. Pour en revenir a Serge qui est equipe dun  Nikon D4 , jevoquais avec lui differents aspects de ce reflex, sensiblement controverse lors de son introduction. Il confirme. 
 Dans les premiers jours dutilisation, cetait une vraie cata. Mon D4 etait loin derriere mon D700, en matiere de mise au point, une vraie misere ! Et puis jai essaye de comprendreOn ne parametre pas un D4 comme nimporte quel boitier lambda. Je comprends dautant mieux ce point de vue que jai ecrit un article sur le sujet ( les killer tips pour Nikon D4 ). Serge ma aussi explique la necessite de la  calibration  precise du boitier. Cest une etape indispensable. La precision et la justesse de la mise au point sont un parametre vital, surtout quand tu fais de lanimalier, tu ne peux pas te permettre de lignorer ou alors la sanction tombe. Si cest pas net, tes aux fraises ! Serge, detenteur dune carte Titanium a renvoye son D4 chez  Nikon Pro . Le resultat ? Enorme ! Une precision tiree au cordeau. Quand tu utilises comme moi Nikkor 600mm f/4 VRII monte sur un D4, que tu as cette capacite a aller chercher le point avec une precision affolante, notamment en AF-C suivi 3D qui est mon mode de travail de predilection, cest un vrai privilege ! Bref, apres la calibration, jai retrouve un AF vraiment digne de Nikon Avec Serge, on evoque aussi  Nikon D4s . Il y a des competitions sportives qui sannoncent, jimagine que cest un calendrier que Nikon ne peut pas rater Mais honnetement, quand tu es content de ton reflex et que tu las bien en mains, les nouveautes ont nettement moins dimportance ! Cest quun outil finalement On sest aussi rappele nos souvenirs communs, du temps ou on decouvrait le numerique avec les premiers EOS, il y a une dizaine dannees. Tu as regarde le bruit de tes cliches tapes a 1600iso avec un EOS 20D ? Cest la  Berezina  ! Il a raison, lil shabitue. Non, en fait lil saffute, le regard devient exigeant. On se souvient davoir decouvert, eberlues, les premiers cliches realises a 6400iso avec un D700. Puis sont venus D3s et D4. Le temps a passe, le niveau dexigence de lil allant crescendo, on a commence a percevoir du bruit dans nos cliches a 3200iso. Cest normal. Cest la dictature de lil, la tyrannie du regard. A force devoluer dans lexcellence technique, on y prend gout, on shabitue, on saccoutume.  
 La  photographie animaliere , telle que la pratique Serge Jolivel, cest plus quune passion. Un sacerdoce. Il faut non seulement maitriser parfaitement les arcanes de la technique photographique mais aussi etre dote dune infinie patience, etre un serviteur de la nature, laimer, la respecter. Cest cet amour qui transpire dans les cliches signes de la main de Serge Jolivel. En ecrivant cet article, je me suis pose devant son  portfolio en ligne , pour savourer ce temps qui suspend son vol. Des oiseaux, quelques cliches exceptionnels, un cormoran a lil demeraude, un rapace, une aigrette qui nourrit ses petits, un goeland qui prend son envol. Des renardeaux, des chevreuils, une laie suivie de ses marcassins, la silhouette dun renard au soleil couchant. Jimagine les heures passees par Serge dans son affut, seul, lil rive au D4 engonce dans sa housse anti-bruit, le 600mm fixe a la tete pendulaire du trepied carbonne, a attendre, encore et encore. Des heures dattente, dans un silence monacal, pour fixer un instant deternite, le bonheur de decouvrir limage, dans  Capture NX2 . Pourquoi avoir choisi CNX2 ? Parce que cest le seul logiciel qui comprenne vraiment mes fichiers NEF, tiens ! Voila, on tient le bonhomme. Ne cherchez pas plus loin. Serge Jolivel est un terrien plein de bon sens, une grande gueule tendre a qui la nature impose le silence. Cet homme de la terre, passionne de nature, est visceralement attache a son environnement, a sa planete. Et ses cliches sont a son image. 
   cliquez ici pour voir le site du photographe Serge Jolivel 
   voir les reponses de Serge Jolivel au questionnaire de Shots 
 
 
        </text>
</document>
