<document>
	<date>2010-04-03</date>
        <title>Photographe ou vidaste ? Choisis ton camp.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>video</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Je suis tombe recemment sur un texte absolument desopilant, gentillement transmis par une prod avant un concert. Ce texte concerne les photographes et les captations video, dans la forme cest drole comme du  Monty Python  tout en etant tres serieux dans le fond. Morceau choisi.  Ne vous meprenez pas, jai le plus grand respect pour les gens de lindustrie de la communication, en fait mes ancetres avaient un fort lien historique avec le service postal (). Ces dernieres annees, et je suis sur que vous serez daccord avec moi sur ce point, il y a eu une explosion de ce nombre de personnes qui, on va dire comme ca, sont touchees par la grace du Seigneur dune absence totale de talent, essayant par tous les moyens possibles de capturer de limage et detre loeil du public  Ce temoignage est aussi pragmatique quedifiant, parce quil montre une certaine facette de la realite. Aujourdhui un shoot, un recadrage, une accentuation dans  Lightroom  ou  Photoshop , voire au passage la suppression des couleurs parce que bidouiller en noir et blanc cest toujours plus  style  et voila.  Thats it . Tas plus qua coller le mot  photographer  derriere ton nom et  en avant Guingamp . Le nombre de demandes daccreditations photographes a litteralement explose, suivant la meme courbe ascendante que le nombre de pretendants au titre. Pas etonnant, donc, que le systeme des accreditations  payantes  se developpe de maniere croissante. Mais mon propos, au fond, nest pas la. Ces dernieres annees ont vu lapparition sur la gamme des appareils photos reflex de fonctionnalites  video , permettant de realiser des captations dimages video de grande qualite. Je pense a  Canon , en particulier, qui en meme fait un de ses grands arguments marketing. Leur  EOS 5D Mark II  est capable aujourdhui de rivaliser avec du materiel video pointu, en capturant de limage a une cadence de 24 a 30 frames par seconde. Jignore si la strategie de Canon consistant a integrer des fonctionnalites video dans toute sa gamme de reflex sera payante a terme, ou pas. En tout cas, aujourdhui un  EOS 7D  ou un modeste  EOS 550D  permettent dacceder a la video full HD, comme le 5D II ou le nouveau  1D Mark IV .  Nikon  a une approche du segment qui semble plus pragmatique, meme si les boitiers reflex de la marque jaune se dotent peu a peu de fonctions video haut de gamme. 
 Le probleme, cest que laccreditation photo et laccord de captation video dun concert ne relevent pas du tout des memes conditions. Quand un photographe est autorise sur trois a quatre titres (voire selon les prods sur un temps determine), le videaste lui est beaucoup plus controle, les captations video depassant rarement un titre. Car une video integre non seulement limage de lartiste mais aussi la bande sonore. Les questions soulevees par la possibilite pour un photographe de capter des images video dexcellente qualite sont tres nombreuses et vont, inevitablement, etre une source de conflits supplementaires dans les mois et les annees a venir. Les risques sont multiples, non seulement de problemes entre les prods et les photographes  film-makers , avec a terme, on sen doute, un durcissement des regles mais aussi de conflits entre photographes. Je ne serais pas etonne de voir fleurir dans un avenir proche des clauses dans les contrats daccreditation stipulant aux photographes linterdiction pure et simple dutiliser les fonctions videos de leur boitier reflex. Pour ma part, la question ne se pose pas, jai dit et repete que la video nest ni mon metier, ni ma tasse de the. Mais une chose est claire. Entre photographe et videaste, avant dentrer dans le  pit , il faudra choisir son camp.  
  cliche : un photographe dans la fosse Vieilles Charrues 2009 
 
 
        </text>
</document>
