<document>
	<date>2011-10-10</date>
        <title>Petit exercice de photographie. Le jeu des 36 poses.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Ah ! Cetait mieux avant, largentique, la  pelloche , on navait pas acces aux images tout de suite, on prenait son temps, bla bla bla En meme temps, cest pas faux. Seulement voila. On est en 2011, tous les photographes ou presque sont passes au numerique, a lexception de  quelques irreductibles qui resistent encore et toujours a lenvahisseur . Dailleurs, entre nous jen fais partie. De temps en temps je sors une TriX du frigo, je la loge dans mon Canon F1n et je vais la cramer, en concert ou ailleurs. Et puis je reviens a la maison et je developpe ma pellicule, souvent avec plusieurs semaines de decalage, comme au bon vieux temps quoi ! Et puis je decouvre le negatif, que je scanne. Je me raccroche ainsi au wagon du numerique, en quelque sorte. Et la vous me dites, un brin goguenard : tout ca cest bien joli, mais nous on est en numerique ! Et la jai envie de vous dire  et alors ?  Et si on oubliait deux secondes que votre reflex est  numerique . Si on imaginait deux secondes que votre carte numerique est une  pellicule virtuelle  ? Ca vous branche ? Venez, on va jouer au  jeu des 36 poses . Non seulement vous allez vous amuser, mais en plus vous allez devenir meilleur. 
   Le materiel 
Alors, on a besoin de quoi pour jouer au jeu des 36 poses ? Pas grand chose au fond. Dabord on a besoin dun appareil photo numerique, plutot un reflex a objectif interchangeable. Sur ce reflex, montez un 50mm. Pourquoi un 50mm ? Parce que cest une focale standard, cest aussi lun des cailloux les plus produits, on en trouve a pas cher dans presque toutes les cremeries. Tenez, au hasard, si vous etes equipes en  Canon , la marque rouge produit un tres bon standard 50mm f1,8 pour un prix tres abordable (autour de 100, de memoire). Idem par ailleurs chez  Nikon . Vous aurez aussi besoin dune carte memoire, un ou deux giga seront largement suffisants. Alors, je recapitule. Un reflex, un objectif 50mm, une carte memoire. Vous etes pare, il ne manque plus que vous et un peu de votre temps. 
   La regle du jeu 
La regle du jeu est toute simple. On peut jouer tout seul, ou a plusieurs. Dabord, logez votre carte memoire dans votre reflex et partez vous promener. Vous pouvez aller ou vous voulez, photographier ce que vous voulez, le sujet na aucune importance, le seul truc vraiment important cest que ca vous inspire, que ca vous plaise, que vous vous sentiez bien. Vous disposez dune pellicule virtuelle. Vous avez donc le droit a trente six poses, pas une de plus. Bien sur vous netes pas condamne a faire trente six poses, si vous avez fait dix huit photos ou vingt quatre et que vous etes content, cest bien aussi. Il y a deux choses que vous navez pas le droit de faire, dans ce jeu. Vous ne pouvez pas  visualiser  les photos deja faites. Vous ne pouvez pas non plus  effacer  une photo deja faite. Enfin,  debrayez tous les automatismes  de votre reflex. Passez en  mode manuel  pour le reglage du diaphragme et de la vitesse et debrayez lautofocus. Reglez la sensibilite de votre choix, selon le moment de la journee (entre 100 et 400 iso, ca devrait aller) et nen changez plus. Voila. A partir de maintenant, vous etes le patron, cest vous qui decidez, votre viseur est le prolongement de votre il. Une fois que vous avez assimile et admis les regles du jeu, vous etes pret. Ou presque. 
   Quelques conseils avant de vous lancer 
Choisissez un theme qui vous inspire. Moi par exemple, jaime la ville. Ici, chez moi a  Brest , les sujets dinspiration sont nombreux. Des quun sujet accroche mon il, je construis une image mentalement. Parfois, ca va vite. Un chien noir qui descend un escalier, cest difficile de lui demander de sarreter pour prendre la pose Jaime bien aussi me balader sur le port de commerce, un lieu qui melange les grues industrielles bleues et orangees avec les petits bateaux de marins pecheurs. Prenez votre temps, respirez, laissez vous envahir par limage, soyez vous-meme (et avec soi-meme on ne triche pas). Eloignez votre index de lobturateur, construisez votre image a travers le viseur, reflechissez a ce que vous avez envie de montrer, a la facon dont vous voulez le montrer. Et encore une fois, au risque de me repeter, prenez votre temps, votre respiration. Adaptez vos reglages a ce que vous avez envie de montrer, jouez avec le diaphragme, les profondeurs de champs, la vitesse, le cadrage et lorsque vous etes pret, et surtout que vous en avez envie, declenchez. Cest dans la boite.  
   La regle des 60. 
Dans ce jeu, pas de gagnant, pas de perdant. Regardez vos cliches, un par un. Le privilege du photographe, finalement, il est la. Etre a la fois son metteur en scene et son premier spectateur. Si ce que vous voyez vous plait, brut de pomme, alors cest gagne. Sinon une regle consistant a etablir que 60% des cliches realises doivent vous donner satisfaction est un bon postulat, ca permet de placer la barre plutot a bonne hauteur. Sur trente six poses, ca signifie avoir entre 21 et 22 bons ou tres bons cliches et jen conviens cest pas aise. Encore une fois, tout cela nest quun jeu. Le fait devoluer en mode manuel, de piloter a vue, de penser, de se poser, de reflechir au cadrage, aux reglages, vous verrez cest un exercice tres enrichissant, un parcours solitaire ou lavis des autres na strictement aucune importance. Ce qui a de limportance, en photographie, cest vous, votre avis, votre regard. Tout le reste, le bla bla academique, on sen balance. Voila. Bonne promenade photographique et surtout amusez-vous bien. Et que la passion de votre il transpire a travers vos cliches. Ah ! Une derniere chose. Faites imprimer vos meilleurs cliches dans un laboratoire de qualite et offrez-les a des gens que vous aimez. Leur regard qui seclaire a la vue de vos photographies sera votre meilleure recompense et vous saurez alors qua ce petit jeu, il y a plus dun gagnant   
 
 
        </text>
</document>
