<document>
	<date>2011-07-09</date>
        <title>Histoires de photographe. Entre rires et larmes.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>capteur</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>nettoyage</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Vendredi, 11:00. Je recois un paquet par  Chronopost . Je respire un grand coup, parce que je sais qua linterieur il y a le chainon manquant, celui qui va effacer mon angoisse de ne pas pouvoir aller chercher le  spot  assez loin. Dans le carton il y a un doubleur de focale, le fameux  Extender Nikon TC20EIII  qui, monte sur mon  Nikon D3s  va transformer mon zoom 70-200 f2,8 en zoom 140-400 f5,6. Je suis impatient de voir si tout le bien que jai entendu de cet accessoire est fonde, ou pas. Je monte le doubleur sur mon D3s et le 70-200 sur lextender. Dans le viseur limage est un poil moins lumineuse sans finalement etre sombre. Le traitement des lentilles aspheriques du doubleur permet dobtenir une image quasi identique dans le viseur. Cote focale,  mama mia !  400mm cest carrement un pont plus loin. Je reprime un eclat de rire la premiere fois que mon regard croise limage dans le viseur, en imaginant deja tout le profit quun photographe peut tirer dun tel accessoire, non seulement en concert (la semaine prochaine aux  Vieilles Charrues , yeah !) mais aussi en photo animaliere, en photo sportive, quand on est un peu court en focale. Voila un accessoire aussi discret quessentiel qui trouvera sa place dans le sac de tous les photographes. Pour quelques centaines de grammes, la focale est doublee, mais attention uniquement sur les optiques compatibles. Cote investissement, cest pas franchement une tuerie. Chez  Digit Photo  on le trouve a moins de 500.  
 
  Safari dans mon salon 
Arme de mon D3s, de mon extender et de mon 70-200, pour tester le doubleur jai choisi daller en safari traquer la bete pas vraiment sauvage, shootant un  Momo  par ici (le chat  le plus momo de tous les momos ) en pleine crise de roupillon et Satori, mon terrier Yorkshire pousse dans ses ultimes retranchements, appate par un morceau de gateau breton maison. Et puis jai descendu les escaliers quatre a quatre, direction latelier pour derusher. Le resultat me semble parfait. Finalement, un 70-200 equipe dun doubleur, cest comme un excellent 400 avec pour seule limitation cest de perdre deux diaphs. On passe donc de f2,8 a f5,6 mais franchement, comme dirait Emmett Brown, on sen balance ! Les deux diaphs sont largement compenses par la capacite du boitier a monter en iso, donc la vie est belle. Sinon limage est au poil, si jose dire. Ca pique, les details sont la avec un joli bokeh en arriere-plan. Ce chainon  manquant  est desormais le chainon  indispensable . 
 Petit coup de fil a  Nikon France  pour parler de lextender et partager avec mon interlocuteur limpatience que jai a aller au taff avec mon reflex D3s sur les Vieilles Charrues. Cest une premiere a plus dun titre, pour moi comme pour  mon  festival. Dabord parce que je shoote en  Nikon  pour la premiere fois aux Charrues, avec ce reflex auquel je nai toujours trouve  aucun  defaut (oui, desole pour les pisses-vinaigres, mais cest comme ca, hein ? D3s est le reflex parfait), ensuite parce que cette annee le festival des Vieilles Charrues et Nikon sont partenaires et que rien que ca, evidemment, ca me touche enormement. Mais, comme disait Marie-Therese  La vie nest pas un long fleuve tranquille , en tout cas pas pour moi et la suite va me prouver que jai raison de me mefier. 
 
  Le cauchemar du capteur 
Jai recemment fait une seance de prise de vues en exterieur et javais decouvert, horrifie, la presence de taches immondes sur mes images. Ni une, ni deux, jachete un kit de nettoyage a lepicerie  Phox  du coin, bien decide a eradiquer ces points noirs disgracieux. Debut dapres midi, je sors avec mon D3s equipe de mon 50mm, direction le ciel bleu a f16. Clic clac, je reviens au bureau, je regarde limage dans LR et la je frole larret cardiaque. Jai des taches de graisse sur le capteur, des taches massives sur la partie droite de limage. Pire encore, limage presente des trainees degueulasses sur la partie inferieure du cliche, comme un ruissellement de traces graisseuses et la, franchement, je suis abasourdi. Je narrive pas a mexpliquer la presence de taches aussi nombreuses et aussi lourdes sur le capteur de ce boitier qui a a peine six mois de fonctionnement. Et comme je fais partie des maniaques du matos, on ne peut meme pas se dire que je ne sais pas changer un caillou avec les precautions dusage. Je suis dans la merde, a moins dune semaine du plus gros morceau de lannee, les Vieilles Charrues. 
   Nettoyage du capteur : attention ! Casse-geule ! 
Je deballe le kit de nettoyage capteur de chez  VisibleDust . Un peu de produit en haut, un peu en bas, mais pas trop. Ouverture du miroir. Jessaie de respirer par le nez, je passe sur la capteur dun trait, mouais. Je remets mon 50, direction le ciel. Pas de bol, le ciel bleu a disparu,  ici cest Brest . Rebelotte, je reviens sur LR. Les traces ont disparu dans la partie inferieure mais dautres traces apparaissent ailleurs. Voila. Bienvenue dans  la diagonale du fou . Je vais essayer de nettoyer a plusieurs reprises, en changeant le sticker, rien ny fait, les traces sont encore la. Fin de la journee, je renonce, je suis furieux, deja pret a tout bazarder, le D3s, les optiques, a tout plaquer, a arreter la photo (vieux refrain) pour aller elever des chevres dans le fin fond de lAfghanistan, un chapeau grotesque sur la tete, comme le heros du film de Jeunet. Je suis passe du rire aux larmes, en moins de deux. Finalement la decision est prise. Demain jamene mon D3s chez Phox qui va se demerder pour me nettoyer ce satane capteur 
   Pourquoi des taches sur le capteur du D3s ? 
Dabord, balayons dun revers de main lhypothese selon laquelle D3s mangerait plus de poussieres quun autre boitier. Tous les appareils photos numerique sont concernes,  tous  sans exception. La bonne question nest pas de se demander pourquoi D3s mange de la poussiere et des particules graisseuses mais bien pourquoi  mon  D3s se comporte de cette maniere. Dailleurs dautres photographes equipes en D3 ou D3s mont confie quils nont pour leur part que peu de problemes. Alors  pourquoi le mien  ? Dabord, je change doptiques frequemment, alternant du 24-120 au 70-200 et desormais un 50. Chaque fois quon enleve une optique, le potentiel dentree de particules est eleve. Lorsque le miroir sactionne, cest la rumba des poussieres, a linterieur. Un technicien de  Nikon France , que jai contacte, mexpliquait quil peut se produire un phenomene daspiration de particules de poussieres microscopiques, meme a travers une optique en place. La micro-poussiere est invisible a grande ouverture, en revanche a partir de f16 et au dela elle se revele dans toute son infecte splendeur. Autre parametre, je frequente des salles de concerts qui sentent la biere et lanimal et dont lair est sature de poussieres en tout genre, comme le Vauban ou le Run ar Puns, et ceci explique largement cela. 
   En conclusion. 
Dabord, non, je ne vends pas mon D3s. Inutile donc de me faire parvenir vos propositions venales. Ensuite, le conseil cest de verifier regulierement letat de votre capteur numerique. La technique, tres simple. Vous photographiez un objet lumineux , un fond blanc, un ciel bleu a la plus petite ouverture possible (par ex. f16 ou une valeur superieure) en desactivant lautofocus et en reglant lobjectif sur linfini. Si des aureoles, des taches, des trainees apparaissent, votre capteur a des poussieres ou des taches de graisse. Pour les poussieres, un delicat coup de soufflette sur le capteur ou lutilisation dun pinceau anti-statique feront laffaire. Evitez absolument les bombes de gaz qui pourraient projeter des substances liquides sur votre capteur (parce que la, cest  sayonara  !). Pour les taches graisseuses, deux options. Le kit de nettoyage permettant nettoyer son capteur soi-meme ou lenvoi du reflex chez un pro qui vous garantira un capteur vierge et propre. Si vous etes sur Paris, que vous etes pro et equipe en Nikon, le staff de techniciens du  NPS  ( Nikon Pro Service ) saura vous etre utile et vous evitera de plonger, comme moi, le temps dun soir, dans la plus profonde des deprimes 
 
 
        </text>
</document>
