<document>
	<date>2009-06-13</date>
        <title>Hadopi ? Une Loi pour rien.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>crise du disque</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>photo</category>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text> Le ministere na pas fait son travail : le texte netait ni borde juridiquement, ni techniquement. De ce fait, il etait inapplicable. En somme, cetait une loi pour rien ! Albanel merite 0 sur 20.  Bon, comme dirait lautre  ca cest fait  ! Mais au fait, qui sexprime avec autant de virulence et de clairvoyance sur la Loi  Hadopi  ? Cest  Lionel Tardy , depute UMP de Haute-Savoie, quon ne peut pas suspecter detre un dangereux  gauchiste. Il y a quelques jours, lorsque jai appris que le  Conseil Constitutionnel  avait rejete le texte, arguant en particulier que seul un juge, dans un etat de droit comme la France, peut se prononcer sur la coupure de lacces internet, je dois avouer que jai pousse, non un cri de joie mais plutot un grand  ouf  de soulagement. Les sages portent bien leur nom. Ils ont compris ce que les opposants a cette loi et les experts (qui souvent sont les memes) repetent a lenvi sur internet depuis des mois. La Loi Hadopi est injuste, elle est techniquement, humainement inapplicable et juridiquement elle pose un veritable probleme de droit. Si lon concede aujourdhui a une haute autorite la capacite de censurer un citoyen, cest une derive grave qui peut ouvrir dautres perspectives nettement plus inquietantes. Le passe et lhistoire de notre pays nous ont montre a quel point ce genre dautorite parallele peut etre dangereux. Il ne reste plus desormais qua enterrer ce projet de loi. Et par la meme occasion, le bon  petit soldat  Albanel peut solliciter sa mise a la retraite doffice. On en a tous soupe, Madame, de votre arrogance, de votre incapacite decoute, de votre aveuglement, de votre inalterable enthousiasme gloussant. Les locaux de la rue de Valois pourraient bien redevenir rapidement vacants et Madame Albanel renvoyee a ses cheres etudes quelle naurait jamais du quitter. 
  source de lillustration  http://goops.wordpress.com/2009/02/21/albanel-ministre-de-laculture/ 
 
 
        </text>
</document>
