<document>
	<date>2009-10-13</date>
        <title>Annonce Canon EOS 1D Mark IV. Je masseois sur le bord du fleuve</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Vous entendez ? Cest le silence. Un silence presque genant, le silence avant la tempete. Outre-atlantique, les plus fervents partisants du  rien ne sera annonce avant 2010  commencent eux aussi a douter. Notre ami Craig de Canon rumors sinterroge sur  une annonce de Canon le 20 octobre  et la qualifie desormais de  tres solide . Et la vous me dites que depuis le temps quon lattend, cette annonce, on va sauter de joie ? Assurement pas. Aujourdhui, je medite (encore) le proverbe chinois :  je masseois sur le bord du fleuve et je regarde passer le corps de mon ennemi . Je nai aucun enthousiasme, encore moins denvie, car je dois a la verite de dire que jai tres peur. Japprehende linconcevable erreur de  Canon , une fausse route qui tient en quatre lettres :  APS-H . Tout le reste nest que barratin, argument commercial. Oui, je crois que Canon va se fourvoyer en proposant un boitier pro non- full frame , dailleurs je ne suis pas le seul a le penser. La majorite des photographes qui sexpriment sur le sujet revendiquent et attendent un boitier full frame. Je pense quils vont etre decus et franchement jespere me tromper ! Dailleurs, entre nous, en face chez  Nikon  on na pas commis la meme erreur. Les trois boitiers pros (D700, D3, D3x) sont tous plein format. En revanche, je veux bien parier que Canon va nous assaisonner son plat avec quelques pirouettes marketing dont seule la marque rouge a le secret. On evoque des sensibilites de folie, qui depasserait les 100.000 iso (oui, oui, vous avez bien lu). Que Canon nous ponde un vrai 6400 iso sans grain et on verra pour la suite Jai aussi un peu de mal a comprendre la date du  20 octobre . De vous a moi, si vous etiez responsable marketing chez Canon, vous feriez une annonce aussi capitale que le nouveau haut de gamme que tout le monde attend, le lendemain de la fin du Salon de la Photo de Paris ? Alors que votre principal concurrent va annoncer lui aussi un nouveau boitier pro, le probable et tres attendu  Nikon D3s  ? Si cest vrai, on marche sur la tete. Et quelque chose me dit quon ne va pas tarder a sentir les premieres bosses : le Salon de la Photo ouvre apres demain ! Oui, je regarde passer le corps de  mon meilleur ennemi  mais desormais, ce qui a change, cest que je ne suis plus pret a me jeter a leau. Pas pour nimporte qui. Pas a nimporte quel prix.  
  Salon de la Photo 2009 Paris Porte de Versailles du 15 au 19 octobre  
 
 
        </text>
</document>
