<document>
	<date>2012-03-18</date>
        <title>Le manuel de la photographie argentique. Comme un retour aux sources, aux fondamentaux de la photographie.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>art rock</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Jai lu recemment sur un blog un propos qui ma fait bondir. En gros, il sagissait de se demander si le  revival  de largentique ne tenait finalement pas plus dune forme de snobisme que dun reel attrait pour ce mode de photographie. Non mais sans blague, comment peut-on avancer des inepties de ce calibre ? Il ny a pas dun cote le modernisme consistant a faire des photos en numerique et de lautre un archaisme vieillissant, domaine reserve a quelques vieux cons jurassiques, voire a une bande dillumines bobos qui cultiveraient leurs differences en reniflant de la dope a base de cristaux dargent. Quimporte le flacon, pourvu quon ait livresse, on se fout eperdument de la facon dont limage est acquise, car en photographie, limportant cest limage. Tiens dailleurs, ca me rappelle une anecdote qui date du festival Art rock, en 2004, alors que jentrais dans la fosse, mon reflex argentique en mains, jetais toise par quelques  hipsters  de la pretendue jeune generation qui observaient avec bienveillance pour certains, avec condescendance pour dautres, dun il goguenard et vaguement foutage de gueule, qui mataient donc ce vieux ringard dans la fosse, lui et son matos antediluvien. Lun dentre eux mavait approche (non, je ne mords pas) et avait realise toute la pertinence dune optique dexception. Quelques mois plus tard, par ailleurs, je signais les photos du DVD de Rokia Traore, realises ce jour-la dans cette meme fosse, avec un  Canon F1  equipe de son inseparable 55 f1,2. Depuis, je nai eu quun regret. Metre separe de mon second reflex, un Canon  New F1  sublime. Mais le destin (qui est mon ami) en decida autrement et mit sur mon chemin, lan passe sur eBay, un ensemble Canon New F1 en etat neuf, pour un prix qui me fait toujours sourire. On me demande souvent si je compte un jour revenir a du materiel Canon (le fameux  switch back ). Mes deux boitiers et ma collection doptiques dexception signees Canon sont la pour attester que je nai finalement  jamais  quitte la marque rouge. Mieux. Jencourage tous les photographes qui nont connu que le numerique a retourner durgence aux fondamentaux. Que ca plaise ou non, il ny a pas meilleure ecole, pour comprendre la photographie, que la pellicule et la chimie, que dis-je ? Lalchimie ! Si vous navez jamais developpe vous-meme une pellicule photo, si vous navez jamais vu apparaitre une image papier dans un bain de revelateur, alors je vous le dis, vous avez rate un episode. Quant a moi, jai toujours des pellicules  Kodak Tri-X  dans le bas de mon frigo et regulierement jembarque mon F1 avec moi, histoire de revivre quelques sensations inoubliables a travers le viseur de ce boitier mythique. 
 Cote litterature, ce revival de largentique qui ne dit pas son nom aura permis de voir naitre quelques bons bouquins. Bien sur, il y a lexcellent, lindispensable, daucuns disent que cest  la bible , Noir et blanc de  Philippe Bachelier  paru aux Editions Eyrolles. Pas trop technique, bien ecrit, clair, regulierement republie, cest un ouvrage de reference. Je lai lu dun bout a lautre, avec gourmandise et jy ai retrouve plein dastuces que javais oubliees. Indispensable. Et puis la, recemment jai lu, edite par  Pearson  dans une collection qui porte bien son nom (Apprendre, toujours), un ouvrage qui devrait simposer comme un  must have  pour tout ceux qui veulent explorer le monde argentique Le manuel de la photographie argentique. Signe  Danny Dulieu  (un nom qui nest pas inconnu aux passionnes de musique), photographe passionne de photographie argentique et auteur de quelques cliches de reference, je pense notamment a ses portraits en noir et blanc et a quelques cliches de concerts dont un  stage portrait  particulierement elegant de  Matmatah  et de  Tristan Nihouarn  (Sauf erreur de ma part nouvel album dans les bacs  en vente partout ), bref, Danny sait de quoi il parle quand il evoque largentique. Tout est clair, bien explique, sans poncifs. On sent chez  Danny Dulieu  le pedagogue (il est prof de photo) embusque derriere le photographe. Le style est leger, alerte, agreable a lire, le propos est souvent agremente dune petite pointe dhumour de bon aloi, bref, ce  manuel de la photographie argentique  se devore. On apprend beaucoup, classe par thematiques. Bien choisir son materiel, la prise en main, la prise de vue, lexpo, des notions techniques comme la profondeur de champ, le cadrage, lutilisation de filtres, la photo au flash. Et puis un bon tiers du livre est consacre au developpement en laboratoire : le film, bien sur et le papier, tout est decrit, les bases du travail en labo, les planches-contact, le choix du papier, les techniques de masquage, les qualites de papier. Danny Dulieu livre son experience et son bouquin transpire la connaissance et lenvie de la partager. Cest dailleurs ce qui en fait son originalite et tout son interet. On navigue facilement grace aux index de couleurs, on apprend beaucoup et ce nest jamais lenifiant, bref ce manuel est une vraie reussite. 
 Ce bouquin va bien au dela de la volonte de (re)decouvrir les sources de la photographie, il en explique par le menu les racines, les fondamentaux. Peut-on apprehender la photographie sans en connaitre les bases ? Je me souviens davoir demande un jour a un jeune photographe en herbe si les mots revelateur, bain darret, fixateur evoquaient quelque chose pour lui. Non. La reponse etait sans appel. Finalement, au fond, chacun voit midi a sa porte. Dautant quaujourdhui, lexperience argentique coute peu. On trouve des boitiers reflex dexcellente qualite a pas cher et a ce chapitre Danny prodigue dans son ouvrage quelques conseils fort interessants. Un reflex, une optique de base, une pellicule. Pas de mise au point automatique, dailleurs zero automatisme. Juste un moment de quietude, une respiration, le concept de la photographie dans sa nudite dorigine, sa plendeur, la, entre vos mains. Et au bout de votre index, le declencheur. Alors Quest-ce que vous attendez ?  
  Le manuel de la photographie argentique par Danny DULIEU. Editions PEARSON (326 pages, 34,50). 
 
 
        </text>
</document>
