<document>
	<date>2009-07-19</date>
        <title>Ruyter on the storm. Vieilles Charrues, le samedi.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>festivals</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Pas de pluie. Comme dirait un pote, a Carhaix cette annee il fait beau plusieurs fois par jour. Scene Kerouac, on ouvre avec  Coming soon , je crois quils sont francais, quils font de la pop et du rock, bien tailles pour passer sur le Mouv la radio rock   je tape quelques cliches, un peu deau et je redescends sur Glenmor ou mattendent mes chers amis de  Cocoon . Bon, si vous etes fidele lecteur de  Shots , je ne vous fais pas un dessin. Morgane a une capacite a magacer a un point cosmique, je naime pas le son, dailleurs je naime rien de Cocoon, ni le son, ni les textes dune pauvrete a faire pitie et surtout pas les vannes a deux balles, entendues, re-entendues, repetees a lenvie, vu que ca fait un an a la louche quon se tape Cocoon en concert. Morceau choisi.  Notre prochain album est dedie aux animaux marins et aux poissons. La prochaine chanson sappelle Sushi.  Et Morgane rit de bon coeur,  ou pas . Bref, la on va faire le minimum syndical. Hop hop hop ! Je tape un titre et demi et  basta  ! Je ne sais plus trop ou jen suis, avec les changements dhoraires, Charlie Winston va jouer sur Glenmor et  Ghinzu  (qui remplace  NTM , hein ?) sur Kerouac, et Renan Luce a Glenmor, haut bas, haut bas, jen ai le tournis. Le grand moment des Charrues 2009, cest maintenant.  Les freres Morvan  sapprochent de leur micro, annonces par un  Jean-Philippe Quignon  visiblement heureux, tres heureux doffrir ce moment inedit aux festivaliers.  Les deux freres sont la et recoivent une ovation maousse du public qui chante dune seule voix lhymne de  Woodstock . Un moment rare comme on nen vit pas souvent. La voix des freres monte dans la plaine et je vous garantis que jai vecu un beau, un tres beau moment demotion, meme si le  kan ha diskan  (la forme de chant breton pratiquee par les freres Morvan) nest pas vraiment ma tasse de chouchenn. Un set court, epaule sur la fin par les  Tambours du Bronx , un melting pot indefinissable, mais en mot une reussite. Jen sors eberlue. Changement de registre avec les belges de  Ghinzu , une fois. Gros son, certes, mais toujours une infinie elegance sur scene, avec des influences classiques, quelques jolies envolees de piano un brin lyriques. Ghinzu, cest tout sauf du rock bourrin, voila bien un combo quil faut absolument voir sur scene !  Renan Luce  est drolement content detre la. Il va servir ses petites ballades rigolottes devant un public heureux. Il est un peu le regional de letape, dailleurs il suffit quil prononce le mot Morlaix pour que Kerampuihl exulte (on nest pas chauvins a Carhaix, hein ?). Il assure bien, mine de rien, le ptit gars Renan et ses zicos sont bien a laise aussi. Chapitre suivant  Izia . Izia ? Mais si vous savez, la fille de Jy vais, mais je suis vachement septique, cest pas a un vieux singe quon apprend a faire lattitude  ouakenole  sur une scene. Il ne me faut guere plus de trente cinq secondes, montre en main, pour avoir un apercu de la capacite de la miss a bluffer son monde. Izia a du sortir major de la  Rock Academy  lan passe, en tout cas une chose est sure, elle a parfaitement assimile le  fucking manuel  de la rock attitude, a tel point quon ne voit que ca. Et la, franchement, un niveau pareil de mimiques, ca ne pardonne pas. Gros son, grosse voix, petite jupette en strass (sur laquelle la demoiselle tire de temps en temps pour pas quon voit sa culotte, chassez le naturel), Izia cest du  Canada dry  de  Lisa Kekaula  et en plus elle, elle est pas black. Je suis sorti de la fosse en me marrant. Comme disait Nanar,  la musique est un cri qui vient de linterieur . Je me souviens de  Keith Richard  disant a quel point il se sentait minable, etant gamin, en regardant  Chuck Berry  et que de toutes facons, quoiquil fasse, il ne serait jamais noir ! Non, Izia, il y a encore du taff pour vivre le rock and roll avec une vraie sincerite. A moins de redoubler sa troisieme annee et de choisir loption Nashville Pussy. Jai croise  Charlie Winston  vite fait backstage, le temps de lui donner une petite photo de sa soeur, un cliche realise au Vauban. Charlie a le sourire et ca va pas le quitter pendant tout son set. Charlie Winston a Glenmor devant une plaine remplie a ras bord, il ny croit pas lui-meme (dailleurs, pendant son set, il sort son camescope histoire dimmortaliser la scene). Contrat rempli pour Charlie Winston, qui execute un  like a hobo  devant Kerampuihl en delire. Le choc, cest maintenant. Pas la peine de vous faire un dessin, jai rendez-vous avec  Nashville Pussy . Je les ai croises a la conf de presse, jai donne quelques photos a Ruyter en lui demandant si elle se souvenait du photographe sur les epaules de qui elle etait montee pendant le concert de la Carene a Brest.  Oh ! It was you !  Elle eclate de rire, me prend dans ses bras, sacre Ruyter ! On parle du concert au Vauban, dont le groupe a garde un souvenir enorme (et nous donc !). Jai ramene des t-shirts pour Ruyter et Karen, jai beau expliquer a Blaine que javais plus de taille XXL largument passe moyen. On retrouve les Pussy sur la scene Kerouac et au premier riff on sait que ca va envoyer du bois. Dans la fosse je retrouve Alain et son epouse, tous deux fans de Nashville Pussy devant lEternel, ils ont cree le site  French Pussy time , un site de reference sur le sujet. Petit detail a divulguer, les Pussy nont donne aucune instruction photographe. Ici pas question de limiter la participation a trois premiers titres sans flash, a quatre derniers titres avec un pied leve et une main au cul. Ici, la scene Kerouac devient un morceau des US, un petit territoire de liberte, dailleurs ce nest pas un hasard si les Nashville Pussy jouent a Kerouac Allez ! Blaine donne le signal, Ruyter fait chauffer sa Gibson SG, Karen tend sa basse au public et derriere les futs on envoit le signal du depart. Enorme son qui sort Kerampuihl de sa lethargie, authentique putain de concert de rock and roll. Le cours de rattrapage de Rock Academy, cest maintenant. Geant. Au bout dune demi heure de set, la secu choisit de nous sortir. Je monte  fissa  backstage ou je finis le concert, quitte a taper quelques cliches pas degueu. Ruyter chevauchant le sub, a cru, comme une cow girl, mes aieux ! Ca restera une image dune puissance sans nom. Fin du set, les cordes de la Gibson sont arrachees, Ruyter enleve son body en jeans et finit le set en soutif, allongee sur le sol. Elle restera la un bon moment, devant les regards meduses des techniciens. Authentiques et sinceres, la rock attitude ca ne sinvente pas. Ca se vit, tu las en toi et cest pas la peine dessayer den faire des caisses. Quand je suis redescendu vers Glenmor cetait pour  la Rue Ketanou . Bon, le choc thermique a ete flagrant. Javais encore dans les yeux la belle Ruyter, la sublime Karen et ce cher Blaine, furieusement allume alors euh les chtites bluettes de la Rue me sont un peu passe au dessus du  rassoudok . En meme temps cest un peu ce qui fait le charme des Vieilles Charrues, on passe de la tornade Angus Young au feminin au trio baba cool des Ketanou. Un breizh cola plus tard, je vais retrouver mon matelas. Aujourdhui, cest dimanche et le moment que jattends, cest le concert de mes potes de  Lazhar , sur le tremplin des Jeunes Charrues. Sinon on va croiser Julien Dore, le gagnant du tele-crochet Nouvelle Star, le Francis (Cabrel) sest decide a quitter son bled du sud pour venir se rafraichir chez nous. What else ? The Ting tings, The Rakes, au chapitre des enerves, lAngle mort featuring Marc Sens et Serge Teyssot-Gay. On se finira avec Yo ! Majesty pour la hargne et Moby pour leasy listening. Et ca sera deja fini, les Charrues 09. Mais on nen nest pas encore la. Let the music play ! 
 
 
        </text>
</document>
