<document>
	<date>2011-04-29</date>
        <title>Voil lt. Une slection de festivals qui vous ressemblent.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>art rock</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>fete du bruit</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>le bout du monde</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>route du rock</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Vous sentez ? Non ? Comment ca Non ? Ne me dites pas que vous ne sentez rien, diantre ! Ne me dites pas que tout votre corps ne sent pas fretiller ce petit truc incroyablement sexy a laube de lete qui approche a grands pas, aux boules de glaces qui fondent sur les doigts, aux jolies demoiselles court vetues qui exhibent leurs jolies gambettes (et pas que) a tout va (a ce propos, la mode ete 2011 est tres courte ou cest mon regard de  old fucking bastard  qui veut ca ?), bref vous sentez que cest lete et avec lete sannonce la periode des festivals. Aussi surement que vous ne mangerez pas dhuitres dans les mois sans air, de mai a aout, en Bretagne vous allez comme chaque annee vous goinfrer de bons sons, deguster des concerts jusqua plus soif. Comme chaque annee, la  Bretagne  est en premiere ligne pour faire la fete et croyez-moi sur parole, cet ete vous allez en voir de toutes les couleurs (et moi avec). Et comme toujours, il faudra faire des choix, alors ne reculant devant rien, je vous ai prepare une selection de fetes et de festivals inratables pour cet ete qui sannonce fruite et savoureux. Mais comme ici, a  Shots , on ne fait jamais rien comme les autres, je vous propose de decouvrir des  festivals a votre image . Parce que finalement, dans le mot festival il y a le mot fete et dans une fete, limportant cest dabord de se sentir bien. Alors autant choisir un festival qui  vous  ressemble ! 
   Vous aimez la fete, boire des coups avec vos potes et ecouter une programmation variee. 
 Alors la, aucune hesitation possible. Direction le  Festival des Vieilles Charrues  a Carhaix, une fete ininterrompue de quatre jours, sur la plus jolie plaine du centre-Bretagne, Kerampuilh.  Bienvenue a CharruesLand . Vous laissez vos emmerdes a la porte, vous oubliez les tracas de la vie. Vous etes accueillis par des benevoles souriants, il y a un camping a proximite et le matin les jeunes agriculteurs vous offrent un verre de lait. Quand le soleil darde (et cest souvent le cas a la mi-juillet en  Breizh Land ), les Charrues prennent des airs de kermesse geante, un immense lieu de fete jusquau bout de la nuit. On y croise un ou deux Jean Floch, a bloc donc des le milieu de lapres-midi, mais lambiance demeure toujours festive et un peu potache. On se ballade, on decouvre. Ici un concert des  Jeunes Charrues , la sur la scene Gwernig cest plutot regional. Une pause au champignon rouge pour retrouver ses potes, deguster une  Coreff  ou un  Breizh Cola  dans lun des nombreux bars. Uniques. Les Vieilles Charrues sont definitivement uniques. Cote zique, la prog est toujours tres eclectique, parce que les Charrues cest ca, cest comme au resto. On passe de  Kaiser Chiefs  a  Pierre Perret , de  Yannick Noah  a  Goran Bregovic , de  David Guetta  a  Lou Reed . On ne vous oblige pas a tout ecouter mais on vous conseille de gouter a tout, sans exclusive. Dailleurs cest ca qui me plait aux Charrues. On nest obliges de rien,  gast  ! Pour moi, cest LE festival de lete, comme une grande bouffe musicale quon fait avec ses amis. Et le dimanche soir, cette annee, il y aura un feu dartifice et pendant un moment on va tous redevenir des gamins emerveilles. Que vive la fete et mes potes. Et longue vie aux  Vieilles Charrues  ! 
   Vous aimez ce qui vous interpelle, vous etes curieux et vous appreciez la decouverte dune programmation musicale raffinee. 
 La Route du rock  de Saint Malo est faite pour vous. Vous etes un esthete de la musique, abonne aux  Inrocks  vous etes incollable tant sur la nouvelle scene indie electro pop alternative norvegienne que sur le revival du folk rock made in USA. Ou alors plus simplement vous ne connaissez aucun des noms de la programmation 2011, meme pas les tetes daffiche, mais cest pas pour autant que vous vous sentez lame dun blaireau. Car il faut au moins reconnaitre a la Route du rock ce petit prodige. Reussir chaque annee a reunir le temps du festival une programmation raffinee, un genre de  best of  de tout ce que la fine fleur pop, rock, folk ou electro compte de meilleur. La Route, cest la haute couture des festivals dete en Bretagne, dailleurs ce nest pas un hasard si on designe la version estivale de collection ete, car il y a aussi une collection hiver. Donc, cette annee entre le Fort Saint Pere, les fauteuils profonds du Palais du Grand large ou la plage, vous allez pouvoir savourer quelques perles au premier rang desquelles le duo  The Kills , qui a fait du chemin depuis cette annee 2004 ou je les avais decouverts et vous ne raterez sous aucun pretexte le set des adorables et punchy demoiselles de  Electrelane , qui ont decide finalement de reformer ce groupe ou a quatre elles sont tellement meilleurs quune par une. Pour lheure toute la programmation nest pas encore devoilee mais il se murmure deja que les semillants  Blonde redhead  seraient de la fete. Quimporte. Vous pouvez faire confiance aux programmateurs de la Route du rock. La fete sera belle au mois daout a Saint Malo. 
   Vous aimez les musiques, toutes les musiques du monde, le metissage, le soleil et la fete. 
 Aucun doute possible, faites vite tamponner votre passeport pour le  Festival du Bout du monde . Dailleurs, ici a Crozon, au debut du monde, dans lun des coins les plus magiques qui soit en Bretagne, lun des plus beaux aussi, pas besoin de visa. Lequipe du festival vous accueille avec le sourire. ici lambiance est vraiment familiale et la qualite de lorganisation est pour beaucoup dans le succes de ce rendez-vous estival dedie a la musique, non dedie a  toutes  les musiques. Chaque annee, le plaisir est renouvele et laffiche donne toujours envie. Et cette annee, mazette ! Il y a encore quelques pepites denichees aux quatre coins de la planete. On y croise  Marcio Faraco  ou  Gaetan Roussel ,  Catherine Ringer  ou  Ben loncle soul , les allumes de  Gogol Bordello  ou  Lavilliers . Et puis  Louis Chedid  et  Jehro  et puis  Susheela Raman  et puis des rencontres inouies (au sens litteral du terme) entre  I Muvrini  et le  Bagad de Plomodiern  et ca, ca promet un enorme moment demotion. Ah ! Le Bout du monde La plaine de Landaoudec ou on peut se ballader pepere parce que les organisateurs ne poussent pas a la roue et veillent a ce que la jauge public demeure raisonnable, la scene Kermarrec (salut Fanch !), le buffet bio, Jacques qui file comme Buzz leclair  backstage  sur son scooter, des visages, des figures et des sourires, encore et toujours. Le  Festival du Bout du monde  est sans aucun doute le festival le plus attachant et aussi lun des plus humains qui soit. Allez-y cette annee, vous allez adorer ! 
   Vous aimez les valeurs sures, un festival a taille humaine et faire la fete. 
 On dit de lui quil est  le petit festival qui monte . Lan passe jy suis alle et jy ai vecu des emotions musicales absolument incroyables avec, pendant deux jours, sur une scene unique, le gratin de la scene internationale, un genre de  best of  pop, folk, rock, reggae, le tout servi au cur dune ville. Cette annee la bien nommee  Fete du bruit dans Landerneau  remet le couvert avec une affiche eclectique ou les gros noms comme  Simple minds ,  The Hives ,  Moby ,  Arno ,  les Ogres de Barback  (excusez du peu) cotoient des activistes qui vont foutre un feu de tous les diables, je pense a  The Flogging Molly  ou aux incroyables  Skip the use  quil faut absolument voir en live. Et puis cote programmation, je note aussi quelques instants de grace comme  Stromae ,  Asa  ou  Lilly Wood and the Pricks . Meme les amateurs de reggae et de cigarettes qui font rire (non je plaisante les enfants ! La drogue cest mal, comme le pastis) vont vibrer cette annee avec  Patrice  comme lan passe avec  Steel Pulse . Bref, vous lavez compris, la Fete du Bruit cest mon petit chouchou et jy serai encore cette annee avec grand plaisir. Une seule scene, cest lassurance de voir une brochette de concerts top qualite dans une ambiance super detendue. Et une organisation aux petits soins et a lecoute de son public. Oui, il y aura plus de toilettes cette annee et oui, Jean Floch, on veillera au prix du demi. Des concerts de qualite, des gens heureux et un petit festival qui narrete pas de monter. On signe ou ? 
   Vous etes curieux, vous aimez la decouverte, la musique, les arts numeriques. 
 Depuis que le  Festival Art rock  existe, au cur de la ville de Saint Brieuc, il propose la decouverte dun  melting pot  artistique, entre arts numeriques, decouvertes parfois loufoques (jai garde le souvenir memorable de  trous qui fument  exposes dans une chapelle) et concerts magnifiques au forum de la Passerelle, au Grand ou au petit Theatre, sur la Place Poulain Corbion et dans tous les ptits bars de la ville. Du theatre aussi, des  happenings , les huitres et le ptit blanc du dimanche matin, les rencontres avec des artistes qui se baladent dans les rues. Jai tant de souvenirs heureux a Art rock, non, mieux, je nai  que  de bons souvenirs, en fait.  Que du bonheur !  Comme disait un animateur lobotomise de la tele poubelle, mais ici, avec ce festival-la on est dans le qualitatif, le fin du fin et quand je regarde laffiche 2011, jai envie de faire le mur et daller tirer le portrait de  Bryan Ferry  a Poulain Corbion ou de friser la moustache de  Florent Marchet  au Grand Theatre. Daller me promener dans les rues, decouvrir les inenarrables expositions dart numerique, desormais un grand classique du festival. Art Rock me manque. Jy ai vecu de belles emotions sceniques et cest ici que jai tape quelques cliches que je ne suis pas pret doublier. Art Rock. Le festival vivant par excellence, un  must , une exception culturelle. Et vous qui me lisez, allez vivre au rythme de la programmation delicate de ce festival hors-normes, au cur dune ville. 
 Voila. Bien sur, la liste nest pas exhaustive et il y a plein dautres festivals a decouvrir un peu partout en Bretagne durant lete, mais ces cinq la me sont particulierement chers.  Les Vieilles Charrues  a  Carhaix .  La Route du rock  a  Saint Malo .  Le Bout du monde  a  Crozon .  La Fete du Bruit dans Landerneau .  Art rock  a  Saint Brieuc . Tous differents et tous pareils finalement, parce quils nont quun but. Faire la fete et  vous  rendre heureux. Bons festivals a toutes et a tous ! 
   cliquez ici pour voir le  site officiel du Festival des Vieilles Charrues . 
  cliquez ici pour voir le  site officiel du Festival de la Route du rock . 
  et cliquez ici pour voir le  site non-officiel de la Route du Rock . 
  cliquez ici pour voir le  site officiel du Festival du Bout du Monde . 
  cliquez ici pour voir le  site officiel de la Fete du Bruit . 
  cliquez ici pour voir le  site officiel du festival Art Rock .  
 
 
        </text>
</document>
