<document>
	<date>2014-06-23</date>
        <title>Nikon D810 versus EOS 5D Mark III. Si vis pacem, para bellum.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>4K</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>Nikon D800</tag>
                <tag>Nikon D800s</tag>
                <tag>Nikon D810</tag>
                <tag>RAW</tag>
                <tag>RAW-S</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon D810. Lancement imminent ? 
 Cest  imminent .  Nikon  est pret, semble-t-il, a lancer le successeur de son D800/D800E et il semble desormais acquis que le prochain reflex haut de gamme quon avait baptise un temps D800s, en reference a la lettre qui traditionnellement sajoute au suffixe (D3s, D4s), sappellera donc D810. Le lancement dun nouveau reflex dans la gamme Nikon nest  jamais  anecdotique, celui-la lest encore moins pour de nombreuses raisons. Lune de ces raisons cest que D800, malgre les apparences, me semble etre une epine dans le pied de la marque jaune et ce depuis son lancement. 
   Genese de Nikon D800. Un phenomene. 
Nikon D800 aura ete un boitier phenomene. A son lancement, nombre dexperts sont restes bouche bee a lenonce de ses specifications, en particulier de son capteur monumental de  36 megapixels .  Trente six megapixels !  se repetait-on, incredules, a la presentation du dernier-ne a Paris par Nikon. La messe etait dite, ca serait 36mp  a prendre ou a laisser . Et disons-le clairement, les habitues des capteurs modestes, de 12 a 16mp max, netaient pas disposes a franchir le pas et dans la foulee a investir dans force cartes memoires, disques durs et nouveaux Mac ou PC a processeur muscle. Parce que les fichiers  RAW  craches par la bete sont monstrueux. Bref, les avis, a lepoque, etaient tres nuances. On comparait, a juste titre, ce reflex avec un  moyen format , on le voyait cantonne en studio. La confusion saccentuait encore avec le lancement dun  Nikon D800E , sans filtre passe-bas, qui coutait une grosse poignee deuro en plus mais qui etait livre avec Capture NX2 en cadeau. Des specs incomprises, un reflex sans doute trop en avance sur son epoque, un positionnement produit pas toujours comprehensible, bref, pour Nikon le lancement de Nikon D800 fut problematique. Dautant que pendant ce temps-la, a lepicerie den face 
 En face, sur le segment haut de gamme,  Canon  ne restait pas les bras ballants, degainant coup sur coup un  EOS 5D Mark III , reflex leger, polyvalent, performant et un nouveau navire amiral,  EOS 1Dx  embarquant enfin tout ce quon attendait de la marque rouge depuis des lustres : un autofocus veloce, une montee en iso remarquable. Un segment haut de gamme clair, une offre attractive, du matos pour tous les besoins. Un an a peine apres  D4 , Nikon avait quant a lui commis  D4s , une perfection incarnee, introduisant une specification passee quasiment inapercue, le  RAW-S . Un fichier RAW dont on peut choisir la taille, cetait pas nouveau, Canon le proposait deja. Pour Nikon, cetait sans doute une remise en cause des principes, une revolution culturelle. On ne peut pas eternellement aller contre le sens du vent. 
   Un RAW a taille variable, quest-ce que cest ? 
Lutilisateur peut choisir de generer un fichier RAW en utilisant la pleine capacite du capteur, par exemple sur Nikon D4s 16 megapixels ou une taille reduite, 4 megapixels. La taille native divisee par quatre. Nikon a utilise largument dun utilisateur qui aurait besoin de shooter en RAW sans utiliser le capteur a pleine puissance, pour du  packshot  par exemple. Mais jusqua ce jour, on parlait de D4s et dun capteur  modeste . Modeste en comparaison de celui de Nikon D800. Et la on se prend a rever de cette fonctionnalite implementee sur un gros capteur 
   Nikon D810. Un capteur a geometrie variable ? 
Imaginez. Un reflex dote dun gros capteur, disons 36mp. Dont lutilisateur pourrait choisir, au moment de la prise de vue, d adapter la taille de son fichier RAW selon ses besoins . Je travaille en studio, jai besoin de toute la puissance, je veux 36mp. Je bosse en reportage, jai besoin dun reflex veloce, de fichiers rapidement exploitables, je veux 18mp. Je fais du packshot, je veux pouvoir derusher sans attendre, jopte pour 9mp. Un RAW plein pot, ou un RAW medium (50% capteur) ou un RAW Small (25% capteur). Je vous epargne les details, les autres specs dont serait dote Nikon D810 : un reflex compact et leger, sans filtre passe-bas, arme de lAF legendaire qui a fait la reputation de Nikon,  Un petit D4s dans un corps de reve ? Et puis, peut-etre, histoire daller chatouiller  Canon  sur son terrain de predilection, des  fonctionnalites video  a faire palir un EOS 5D Mark III en embarquant du mythique  4k  ? 
   Si vis pacem, para bellum. 
Rarement un boitier aura ete aussi espere, attendu que ce  Nikon D810 . Si Nikon va au bout du reve, en introduisant un reflex capable de proposer a son utilisateur de moduler la taille de ses fichiers RAW, il ne fait aucun doute que ce reflex va creer levenement. Mais entre le reve et la realite du possible, il y a un pas de geant. Pour Nikon, il ny a pas dalternative. En face, chez Canon, loffre existe et sur son segment photo/video  EOS 5D Mark III  realise des scores enviables et disons-le clairement, il ny a pas dequivalent chez Nikon.  Pour le moment . Avec  Nikon D810 , les choses pourraient changer. De toutes facons Nikon na pas le choix.  Si vis pacem, para bellum . Si tu veux la paix, prepare la guerre. Sur la guerre menee contre Canon sur le segment haut de gamme, Il est temps pour la marque jaune de contre-attaquer. Nikon D810.  The rocket is on the launchpad. 
 
 
        </text>
</document>
