<document>
	<date>2014-12-05</date>
        <title>Du matriel photo au pied du sapin de Nol. Les cinq coups de coeur 2014 de SHOTS.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>4K</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>DIY</tag>
                <tag>EOS 7D Mark II</tag>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>idee cadeau</tag>
                <tag>Konstruktor</tag>
                <tag>Lomography</tag>
                <tag>materiels</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D750</tag>
                <tag>Noel</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>plein format</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>Sony A7s</tag>
                <tag>X-PRO1</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Materiel photo. Lequel choisir pour Noel ? 
 Ca ne vous a pas echappe. Cest bientot Noel ! Comme chaque annee, on entre dans la problematique des cadeaux a faire a ses proches ou a se faire a soi-meme dailleurs, puisquil parait quon nest jamais si bien servi que par soi-meme. Comme chaque annee, a pareille epoque, je recois pas mal demails de gens qui ont envie mais qui ne savent pas, ce que je peux assez facilement comprendre. La photographie nest deja pas quelque chose de simple alors des quon aborde laspect technique, cest encore pire. Je ne vais pas vous faire ici un catalogue ou un panegyriquedu materiel photo, pas le genre de la maison. Non, je vais vous donner mes coups de cur photo, un choix base sur mon ressenti de photographe, des materiels dont vous pouvez etre sur que si vous les mettez au pied du sapin ils ne decevront pas. 
 1- Nikon D750. Le reflex plein format. 
Sur ce coup-la,  Nikon  na pas mis a cote. Cette proposition de reflex  fullframe  est a mon avis ce qui sest fait de mieux sur cette annee 2014. Je lavais encense ici-meme avant meme quil ne soit annonce, des la premiere prise en main. Javais regarde mon interlocuteur et javais simplement lache : Mais quest-ce quil reste aux grands ? Parce quen fait  Nikon D750 , cest ca. Un  petit  reflex plein format, 24*36,  maousse costaud , qui herite de tout ce que ses grands freres savaient faire avant lui. Cette petite peste a tout pique a  D4s  et  D810  en ajoutant quelques  specs  qui nappartiennent qua lui, comme la capacite a gerer les basses lumieres de maniere (tres) optimisee ou lecran amovible. Avec D750, Nikon ne sest pas rate. Voila une proposition qui va emballer tout le monde. Les amateurs qui veulent du  fullframe , ceux qui avaient un D700 et attendaient son successeur, jusquaux professionnels qui vont acheter ce 24mp en  backup  de leur D4s (cest mon cas). Seul bemol, je ne suis pas sur que tout le monde sera servi pour Noel. On appelle ca un succes. 
Prix* public (boitier seul) : environ 2100 
 2- Canon EOS 7D Mark II. Le retour de la diva. 
Je nai pas teste 7D Mark II mais je connais bien son predecesseur. Et je connais  Canon  aussi. Et je sais lire une image. Bref, quand jai vu debouler  EOS 7D Mark II , jai immediatement compris que Canon avait enfonce le clou initie avec EOS 7D et surtout que ce Mark II faisait la nique a certains vieux demons. Cen etait desormais fini des soucis dautofocus. Alors, evidemment, un EOS  razor cut , capable de produire une image nette dans a peu pres toutes les conditions de prise de vue, photo comme video, cest tentant. Dautant, est-il bien utile de le rappeler, que la marque rouge est responsable dune des meilleures gammes optiques au monde (si ce nest la meilleure, je le dis sans ambages). Loccasion de rappeler que sur un reflex comme celui-la, qui est une  diva , on ne lui sert que des optiques de qualite. Comprendre  serie L . Un des rares travers de cet EOS 7D Mark II, cest un capteur APS-C et la montee en iso est un peu faiblarde. Sinon, rien a dire. Avec une optique de qualite, cet EOS produit des images dun dynamisme a couper le souffle, avec ce  veloute de couleurs  qui nappartient definitivement qua la marque rouge. 
Prix* public (boitier seul) : environ 1800 
 3- Fujifilm. Classe X. 
Cest la sensation 2014. Vous avez remarque que je nai pas utilise le mot  tendance , qui pourrait passer aux yeux de certains pour pejoratif. Dites-vous que le succes de Fujifilm nest pas du au hasard. Si la gamme X seduit, cest dabord parce que ce boitier est capable de produire une image dune qualite hors-normes pour un capteur APS-C et cest ca qui a renverse le regard de beaucoup de photographes. Et puis en main, ca ne decoit pas. Le design, lergonomie ne sont pas sans rappeler la ligne teutonne, le poids des  deutsch marks  en moins. Leger, discret, performant, voila la recette du succes. Et je ne parle meme pas de la gamme doptiques.  Fujifilm  a soigne sa copie dun bout a lautre. Le resultat, cest un appareil photo merveilleux, beau, doue. Avec une optique lumineuse comme Fujifilm en propose, on touche au sublime dans la qualite des images produites. Respect, meme si, pour ma part, jai encore besoin de cette sensation den avoir plein les mains et de pouvoir monter gros. Mais, comme disait ce cher Etienne,  il nest pas hasard il est des rendez-vous  et je sais quun petit Fuji X mattend surement au tournant. 
Prix* public (X Pro 1, boitier seul) : environ 900 
 4- Sony A7s. Au top de la video. 
Je vous entends dici. Quoi ? On parle de  Sony  sur SHOTS ? En photo tout est question de ressenti.  Sony A7s  je lai vu debouler sur le marche avec ses propositions allechantes autour de la  video  au format  4K . Et puis, on a commence a men parler. Mon ami  Mathieu Ezan , entre autres, qui realise de bien jolis clips et captations video pour de nombreux groupes (Ezekiel, Tagada Jones, Aqme, ) ma dit il y a peu : Sony A7s, il faudra que je ten parle Connaissant le lascar, equipe en Canon (Mathieu a un EOS 5D Mark III), jimagine bien quil ne met pas les pieds nimporte ou et surement pas par hasard. Avec A7s, la proposition de Sony fait mouche. Voila un  hybride plein format , 12,2mp, leger, compact, capable de produire une image jusqua plus de 400Kiso et de produire un flux video en 4K tout en disposant de fonctionnalites video digne dun matos pro. Et cote optiques, il y a du lourd avec la gamme E, qualite Zeiss, dont certaines optiques optimisees pour la video, comme ce 28-135mm f/4 qui donne salement envie. Bref, ce Sony A7s est a la croisee des chemins. Leger, race, elegant, hybride, perfomant. Et polyvalent. 
Prix* public (boitier seul) : environ 1500 
 5- Lomography Konstruktor. Do it yourself. 
Un vrai coup de coeur pour cet appareil photo argentique a construire soi-meme a partir de 39, meme le prix vous fera sourire. Voila une proposition pour le moins originale, une idee cadeau de Noel qui enchantera tous les fondus de photos. On a evidemment, avec un appareil quon construit soi-meme, une relation affective tres forte. Pour faire des photos avec ou pour le garder dans une vitrine et le regarder en pensant a la personne qui vous la offert, cet appareil photo ne laissera personne indifferent. Mon coup de coeur va pour  Konstruktor  mais il y a chez  Lomography  des tas de merveilleuses idees cadeaux, notamment dans la gamme dappareils photo instantanes utilisant Fuji Instant. On retrouve chez Lomography ses yeux denfant, de cet enfant que jetais et qui decouvrait un jour le monde merveilleux de la photographie 
Prix* public (boitier seul) : a partir de 39 
  *les prix sont donnes a titre purement indicatifs et peuvent naturellement varier selon le vendeur. 
 
 
        </text>
</document>
