<document>
	<date>2014-10-03</date>
        <title>Packshot. Bien photographier vos produits avec la table photo Linkstar.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>Linkstar</tag>
                <tag>Lovinpix</tag>
                <tag>photo produits</tag>
                <tag>SpyderCube</tag>
                <tag>table photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Table photo, loutil indispensable pour reussir vos packshots 
 La photo de produits, quon designe aussi sous le terme de  packshot , est sans aucun doute lun des genres photographiques les plus ardus, complexes mais aussi passionnants qui soient, sans compter que cest un genre qui se developpe avec la croissance exponentielle du commerce electronique. Cest, en meme temps, il faut en convenir, un genre tres casse-gueule car il sagit ici,  in fine , de representer un produit destine a etre vendu, il faut donc le presenter a son meilleur avantage et cest beaucoup plus complexe quil ny parait. Alors bien sur, la premiere chose qui vient a lesprit cest de mettre le produit en scene dans un decor et den faire une photo en utilisant la lumiere ambiante. Non, lobjectif cest de montrer LE produit, cest le produit que vous vendez, pas le decor. Lideal est un outil permettant a la fois la mise en situation du produit et la possibilite de leclairer de maniere optimum. Jai explore plusieurs possibilites, qui vont de la solution bricolee au cube lumiere, pas satisfaisant. Jusqua ce que je trouve mon bonheur, sur la boutique en ligne de  Lovinpix . 
   La table photo Linkstar 
Voila un produit malin comme je les aime, malin et dont le prix reste tres abordable. Ca ressemble a une petite chaise longue pliante en structure metallique. Deja, le fait que ce materiel soit  pliant  permet un gain de place et une grande facilite de mise en uvre. Une fois votre table depliee, vous encastrez la plaque de plastique livree avec la table photo. Il y a deux faces, une face mate et une face brillante, selon leffet que vous desirez obtenir. Moi par exemple, je cherche un decor veloute, jai choisi la face mate. Une fois la table installee, cest maintenant que commencent les difficultes et la, il ny a pas de solution miracle, il faut etre patient. 
   Le plan lumieres 
Pour eclairer la scene, il y a deux ecoles. La premiere solution consiste a utiliser des  flashs , repartis autour du produit et synchronises. La seconde, cest declairer la scene de maniere continue, en utilisant un eclairage fluo qui se substitue a la lumiere du jour. Cest la solution qui a ma preference, car elle me permet de mettre en scene le produit dans des conditions reelles declairage et de pouvoir modifier le positionnement du plan lumieres comme je lentends. Jutilise trois sources lumineuses, des ampoules fluo avec reflecteur, le tout fixe sur des pieds  Linkstar . Deux sources eclairent larriere de la table photo tandis quune source eclaire sous la table photo. Laspect translucide de la plaque de la table photo permet de diffuser la lumiere en douceur, sans ombre cassante ou disgracieuse. Petit truc en plus, lorsque mon plan lumiere me convient, mon premier cliche est toujours pour mon  SpyderCube  de  Datacolor . Ca me permet davoir un outil de calibration de la lumiere et de la balance des blancs en post-production de mes fichiers NEF (RAW). 
   Couvre-theiere minipop. Packshot realise avec la table photo Linkstar B-613 
  Packshot, soyez patients ! 
Le  packshot  est un genre photo a part entiere, quon peut pratiquer toute lannee, pour son plaisir comme pour realiser des catalogues produits. Mais ne vous y trompez pas, cest un genre complexe et le resultat nest pas garanti, cest meme ce qui le rend passionnant ! Donc premiere regle, soyez patient. Nayez pas peur de tester des trucs, dajouter ponctuellement dautres sources de lumiere (par exemple un petit coup de flash leger pour deboucher certaines ombres), de modifier le positionnement de vos lumieres. Un trepied savere quasiment indispensable et une telecommande (filaire ou sans fil), permettant de declencher a distance sans avoir a lever le bras, peut etre un plus. Et le pivot central de lensemble, cest la  table photo .
   Table Linkstar B-613C, ideale pour de petits produits. 
La  table photo  Linkstar B-613C est un tres bon produit, peu encombrant, facile de mise en uvre, polyvalent et dun prix tres attractif (moins de 100). Seul inconvenient, sa taille qui limite le type de produit que vous pouvez photographier. La  table photo  mesure 60cm de large sur 130cm de long (mesure du deroule de la table de haut en bas) ce qui signifie quon est limite en largeur comme en hauteur. Cette table photo est donc destinee a du  packshot  de petits produits (des bijoux par exemple). Lautre point negatif de cette table, cest labsence de points de fixation permettant de poser des accessoires, comme des eclairages supplementaires. Cest dailleurs le genre dargument dont dispose la prochaine  table photo  que je vais bientot tester, la Linkstar B-1020, nettement plus grande (100cm par 200cm), dun autre calibre mais aussi trois fois plus chere ! Vous pourrez retrouver le test de cette table tres bientot sur SHOTS. 
   Lovinpix en deux mots. 
Jai passe un peu de temps a fouiller le net pour trouver la  table photo  qui me convient a un prix convenable. Pas evident, jusqua ce que jarrive sur le site de  Lovinpix . Je suis impardonnable de ne pas avoir pense a eux, parce que je les connais bien (jai vu leur site naitre et se developper, il y a quelques annees). Ce que japprecie chez Lovinpix, cest leur motivation et leur reactivite. Ces gens savent de quoi ils parlent quand ils parlent de photographie, il ne sagit pas seulement de vendeurs mais de passionnes, de fondus de photographie. La passion de la photo est un moteur indispensable quand on evolue dans ce milieu, quon soit amateur ou professionnel. Enfin, je recommande cette boutique pour deux raisons majeures. Dabord, la finesse de leur catalogue. On sent que les produits nont pas ete selectionnes par hasard. Ensuite le rapport qualite-prix, tres performant. Encore une chose, vous pouvez aussi leur demander un conseil avant dacheter. Lovinpix vous repond. Vite, clair et precis. 
   voir la table photo Linkstar B-613C sur le site Lovinpix 
   Jaime 
la simplicite et facilite de mise en uvre, la polyvalence, laspect pliable qui permet de ranger la table photo apres usage, la qualite de finition, lexcellent rapport qualite-prix. 
   Jaime pas 
la limitation en taille, labsence de points daccroche pour fixer des accessoires. 
 
 
        </text>
</document>
