<document>
	<date>2008-10-02</date>
        <title>De la gense  la rvlation. Back to Milton Keynes, 2nd october 1982.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vieilles charrues</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>
La nostalgie, cest pas ma tasse de the, les souvenirs danciens combattants non plus, surtout lorsquil sagit de musique. La musique qui minterpelle, cest ce que font aujourdhui les jeunes groupes que jirai shooter demain. Je suis toujours sur la reserve lorsquil sagit daller au charbon pour retrouver des vieilles gloires, dautant quil sagit plus souvent de residus de groupe ou ne subsiste plus quun ou deux  survivors . Les exemples sont legions, de  Motorhead  recemment aux Charrues a  Jefferson Starship  il y a trois ans au Vauban. Mais parfois, les reformations meme ephemeres peuvent tenir du petit miracle. Cest ainsi quen 1982, le 2 octobre, il y a precisement vingt six ans jour pour jour, jembarquais sur le ferry qui allait mamener en Albion, dans la banlieue de Londres, pour un concert qui est reste a jamais grave dans ma memoire et qui, dans la memoire collective, reste le concert mythique de  Six of the best . Jetais un de ces  frenchies , qui avait repondu present a lappel lance par  Peter Gabriel  sur les ondes de France Inter, dans lemission de  Bernard Lenoir  (oui, ce cher Nanar etait deja la). Javais donc envoye des sous en Angleterre, acquittant la dizaine de livres que coutait a lepoque le sesame. Ce cher  Pete Gab  etait dans la panade, a cause de son festival  Womad  ( World Of Music, Arts and Dance Festival ). Pensez-donc, ma bonne dame, faire un festival avec de la  musique de negres  ! Au debut des annees 80, il fallait etre un peu a louest ou un peu anglais et ca tombe bien Peter etait un peu les deux. Donc, javais repondu illico et cest comme ca que je me suis retrouve avec quelques milliers dautres, sous la pluie, trempe comme une souche mais foutrement heureux, a savourer Peter, en  perfecto  noir, hurlant dans la nuit du Milton Keynes Bowl  I see faces and traces of home !  Que jen ai encore les poils des bras qui se herissent Ils etaient venus, ils etaient tous la, les heros de mon adolescence.  Phil Collins , le renard derriere ses futs.  Tony Banks , virevoltant aux claviers.  Mike Rutherford , le bassiste aux doigts de fee. Et meme  Steve Hackett , venu sur la fin, pour le  encore . Il y avait aussi les morceaux rajoutes (Daryl Stuermer et Chester Thompson) auxquels le puriste que jetais pretait peu dattention. En bon fan de Gabriel, javais decroche de  Genesis  en 75 apres le depart de Peter qui partait, epuise par le rythme des tournees et qui  ne voulait pas devenir une star  (sacre Peter !). De cette nuit anglaise de 1982, il ne reste que des souvenirs. Une etoile qui file pendant  Suppers ready  dans le ciel de Londres, un triple album live pirate inecoutable   Gabacabriel   qui fut bidouille et remixe par la vertu de quelques passionnes et qui est ressorti sous le nom dorigine de  Six of the best . Mon seul regret, peut-etre, avec le recul, est de ne pas avoir eu la possibilite de faire quelques cliches. Vingt cinq ans apres Milton Keynes, ce cher Peter croisait enfin mon viseur, aux Vieilles Charrues a Carhaix. De la genese a la revelation, mais sans nostalgie aucune. 
   voir les photos de Peter Gabriel aux Vieilles Charrues 
  voir le site Genesis museum 
 
 
        </text>
</document>
