<document>
	<date>2015-02-06</date>
        <title>EOS 5DS. Canon voit rouge et dgaine un plein format 50 mgapixels.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>APS-C</tag>
                <tag>APS-H</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>Digic 6</tag>
                <tag>EF 11-24mm f/4</tag>
                <tag>EOS 5Ds</tag>
                <tag>EOS 5DS R</tag>
                <tag>EOS M3</tag>
                <tag>full frame</tag>
                <tag>hybride</tag>
                <tag>moyen format</tag>
                <tag>Nikon D800</tag>
                <tag>Nikon D810</tag>
                <tag>optiques</tag>
                <tag>packshot</tag>
                <tag>studio</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Canon EOS 5DS. La reponse du berger a la bergere. 
 Voila, on y est. Apres un pre-lancement qui a singulierement ressemble a une cacophonie, fuite de visuels et meme fuite de communique de presse hier a la veille de lannonce, Canon degaine enfin une salve de nouveaux reflex. Deux  EOS 5DS , du gros calibre et deux EOS dentree de gamme, comme pour ratisser large. Et une nouvelle optique aussi et pas des moindres, un zoom ultra grand angle  EF 11-24mm f/4 L  qui na pas fini de faire parler de lui, avec un  range  dexception et une promesse  rectilineaire  qui donne envie dy aller voir. Et puis un hybride aussi, tant quon y est, avec  EOS M , lultra compact qui se glisse dans la poche tout en embarquant un  Digic 6 , lair de rien. Je savais, depuis des mois, que Canon preparait  un truc , un gros truc. Un reflex, avec un capteur  maousse  dont on murmurait quil pourrait depasser les  50mp , ce genre de boitier capable daller chatouiller le segment moyen format. Comme un reflex de studio, en somme. Et on a vu debouler des visuels, sur les agacants sites de rumeurs et ca nous a un peu gache le plaisir. Desormais,  EOS 5DS  est la et je vais vous dire tout ce que jen pense. 
   Dans le sillage de Nikon D800 
Il faudrait etre singulierement de mauvause foi pour ne pas voir, dans lannonce de  EOS 5DS  et son equivalent  EOS 5DS R  (sans filtre passe-bas), la reponse cinglante de Canon a son concurrent historique. Oui, indubitablement, Canon sengouffre dans le segment du reflex tres haute definition, celui occupe jusqua hier par  Nikon D800 , introduit en fevrier 2012, il y a exactement trois ans. Cest court trois ans, mais cest suffisamment long pour preparer la replique et proposer deux reflex avec une ligne de  specs  calques sur la gamme concurrente. Alors oui, il semble assez clair que Canon sinscrit dans la demarche initiee par Nikon avec D800/R. Un reflex oriente studio, dote dun capteur haute definition, propose dans deux modeles, avec filtre passe-bas et sans. Mazette ! Cest du copier-coller ou je ne my connais pas. Ironie du sort, entre temps, Nikon a choisi de proposer son reflex  sans  filtre passe-bas doffice. Exit les deux modeles qui ont fusionne en un seul et unique  Nikon D810 . Ca ne manquera pas de piment lorsquon verra Canon faire la meme chose dans une prochaine version de son EOS 5DS. Cette situation de voir Canon en  challenger  de Nikon est assez cocasse et prete a sourire dans le  Landerneau  de la photographie. Comme le glissait, avec un soupcon dironie, un photographe pro de mes amis Desormais, cest a savoir qui va sortir la plus grosse ! Il parlait de definition naturellement. Entre  36  ou  50mp , on reste dans le  king size . En revanche, une pareille taille ne va pas sans induire bon nombre de problematiques 
   Size matters. 
Comme disait  Debra Morgan  size matters ! La taille, ca compte. Pas detat dame sur le fait que Canon sait gerer des capteurs de tres grande taille, ils lont prouve par le passe, on se souvient dun capteur experimental estampille Canon de plus de 100mp. A ce propos, il sest dit ici et la que le capteur equipant  EOS 5DS  etait signe  Sony . Cest une info que je nai pas pu verifier moi-meme et qui na de toutes facons quune importance relative. Largument nest pas lorigine du capteur mais ce que la marque en fait. En revanche, on ne gere pas un capteur de ce calibre nimporte comment et on nen fait pas nimporte quoi. Ici, clairement, ce reflex vise une clientele habituee au  studio , travaillant habituellement en moyen format. Le panel de sensibilites va  de 100 a 6400iso , exactement ce quon trouve sur des boitiers MF. On reste sur une plage iso raisonnable, meme si EOS 5DS propose un mode etendu de 50 a 12,8Kiso. Idem sur des fonctionnalites secondaires sur un boitier studio, comme le  mode rafale  limite a 5 fps. En revanche, certaines specs ont ete soignees. L autofocus 61 points  (dont 41 de type croise), un systeme de reconnaissance des visages, de suivi des sujets en mouvements, un systeme de reduction de vibration du miroir, un capteur de mesure avec detection du scintillement,  Autant de parametres qui vont ravir les photographes de studio. 
   Crop et sous-definitions RAW. Canon va jusquau bout du reve. 
Un capteur de gros calibre cest bien, surtout si on peut en faire ce quon en veut. Un capteur  a geometrie variable  en quelque sorte. Cest ce que javais (vainemant) espere avec D810 et qui nest pas venu. Par contre Canon, de ce point de vue, ne rate pas la marche et propose une armada de solutions qui vont permettre au photographe dutiliser le capteur exactement comme il lentend. La taille du capteur, qui fait pousser a bon nombre dobservateurs des cris de vierges effarouchees, devient alors largument massue et confere a ce nouveau reflex un atout absolument indeniable. Dabord grace aux  sous-definitions RAW , en clair la possibilite de choisir la taille de son fichier RAW.  Dieu me tripotte !  Cest du bonheur en barre pour les photographes habitues aux flux importants ou massifs, comme en  packshot  par exemple. On peut choisir de generer un RAW plein pot, a 50,6mp ou un  RAW-M medium  a  28mp  ou un  RAW-S small  a  12mp . Avec trois tailles de RAW, Canon va au bout du reve, la ou Nikon setait contente dun RAW-S.  Et cest pas fini !  Comme dirait la cruche de la pub SFR. Canon propose aussi des modes recadrage, tels quon les connait sur la gamme Nikon, avec des  crops de 1,3 ou 1,6 , ca ne vous rappelle rien ? Cet EOS 5DS plein format peut se comporter comme un APS-H ou un APS-C. A un crop de 1,6 le reflex exploite encore 19mp, cest enorme et en meme temps cest dune incomparable souplesse. Oui, la taille, ca compte, surtout si on peut la choisir et sur ce coup-la, Canon ne met pas a cote. Quant a la definition elle-meme, pas detats dame, a 50,6mp on peut plonger avec delice et delectation dans le detail de limage, on peut  cropper  a la hussarde (pardon HCB) en etant assure de garder une taille dimage exploitable ! Dautant que la marque rouge promet une version R, sans filtre passe-bas, la perspective dune image nette  razor cut . 
   Et les optiques ? 
Ca sera un gros truc. Mon interlocteur etait aussi impatient que moi, mais ne mavait rien dit de plus. Il avait raison. EOS 5DS est  un gros truc  et pas seulement en raison de la taille de son capteur. Une taille qui induit de la puissance. Pour ca, Canon sait faire et introduit un double  Digic 6  pour gerer la masse dalgorithmes necessaire a la creation dune image de ce type. Je dis et repete souvent que la qualite des optiques est primordiale et quil convient de ne pas monter nimporte quoi sur un reflex. Dans le cas de EOS 5DS, ce nest plus une option mais une obligation. Dailleurs Canon a balise le terrain depuis des mois en revisant sa gamme doptiques. Les nouveaux cailloux que sont le 24-70mm f/2.8L II ou le 70-200mm f/2.8L II en sont de parfaits exemples, autant que le dantesque 100-400mm ou le nouveau 11-24mm f/4. Sur EOS 5DS il va falloir aussi compter sur de loptique dexception, au risque de produire une image indigne de ce reflex hors normes. 
 
  Canon is back ! 
Aucun doute,  Canon is back . La marque rouge est de retour du futur, plus flamboyante que jamais avec une proposition dantesque. Jimagine le chemin de croix que cela a du representer pour les equipiers de chez Canon, cette attente. Dautant que la cremerie den face nest pas restee les bras ballants, alignant une gamme de reflex  fullframe , multipliant les annonces, grignotant des parts de marche. Avec EOS 5DS, Canon repositionne clairement sa gamme et donne un signal fort a la clientele professionnelle et quelque part, elle redore aussi son blason. EOS 5DS ecrit en lettres dor sur la face avant de ce nouveau reflex haut de gamme. Une proposition qui va motiver les photographes de studio mais pas seulement. Les fonctions de  sous-definitions  RAW et de  crop  ouvrent des perspectives interessantes pour ce reflex EOS 5DS qui pourrait bien etre singulierement plus polyvalent quil ny parait 
  Prix publics conseilles : EOS 5DS3599 TTC, EOS 5DS R3799 TTC disponibles en juin 2015. Optique Canon EF 11-24 mm f/4L USM3199 disponible en fevrier 2015. 
   voir la gamme de reflex professionnels sur le site Canon France 
 
 
        </text>
</document>
