<document>
	<date>2009-09-23</date>
        <title>Qui a peur dEOS 1D Mark III ? Cest srement pas moi !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text> Tu conseillerais quoi, toi, comme boitier a un pro qui veut sequiper en Canon ?  Ca, cest une vraie question chiante ! Une question chiante qui emane dun de mes amis, au cours dune discussion telephonique. Une vraie bonne question bien emmerdante sur laquelle je realise quau fond il est assez difficile de repondre, mine de rien. La gamme pro chez  Canon , aujourdhui cest quoi ? Dun cote  EOS 5D Mark II ,  full frame  dont le poids est inversement proportionnel a la taille de son capteur. De lautre EOS 1D, decline en deux modeles : un  EOS 1D Mark III  rapide, capteur plutot light, prix relativement abordable (dautant que le prix vient detre revu a la baisse) et un  EOS 1DS Mark III , haut de gamme, gros capteur, haut niveau dexcellence en 2007.  
 Septembre 2009, pas facile de conseiller un boitier Canon a un pro. Si mon ami mavait pose la question en remplacant le mot Canon par  Nikon , la tache eut ete plus simple ! Loffre pro de la marque jaune est clairement identifiee, balisee avec trois boitiers plein format ( D700 ,  D3 ,  D3x ) sur des segments parfaitement identifiables.  Chez Canon, cest un peu plus complexe. Dun cote  EOS 1D Mark III  un boitier non-full frame intercale entre le  5D Mark II  et le  1Ds Mark III . Malgre des deboires avec le 5D Mark II (cest un euphemisme), finalement cest un boitier que je conseillerais volontiers : leger, puissant, certes un peu mou sur le mode rafale mais capable de produire des images denuees de grain a 3200 iso. EOS 5D Mark II est un boitier delicat a prendre en main, delicat a parametrer, avec un comportement parfois eratique, je pense a sa capacite a sur-exposer de maniere (quasi) systematique, a son autofocus qui na guere evolue depuis un bail. Et puis cest un boitier qui comblera ceux qui sont a la  convergence photo/video , suivez mon regard. En ne perdant pas de vue que EOS 5D Mark II necessite lexcellence en terme doptiques, sur lui on privilegiera la gamme L mais sans exclusive. Apres tout un 50mm f/1,4 ou un 85mm f/1,8 sans porter le liseret rouge nauront pas a rougir (si jose dire) sur un 5D Mark II. 
 Quid  alors du haut de gamme ? Cest un peu la que le bat blesse, a une epoque ou tout va tres vite, des boitiers qui ont deux ans dage font deja figure dancetres. Dailleurs, souvenez-vous, la sortie du 5D Mark II avait mis un singulier coup de vieux au tres puissant 1DS Mark III. Et puis le haut de gamme de Canon a eu a souffrir de problemes techniques lies a lautofocus (notamment en mode AI servo). Pour un boitier comme EOS 1D Mark III plutot dedie a la prise de vue sportive, la defaillance a ete, on limagine volontiers, une grosse epine dans la chaussure de Canon, dautant que le crise na sans doute pas ete geree comme il laurait fallu. Dommage, car voila bien un boitier qui envoyait le bois, capable dengranger des images dune rare pertinence a 10 images par seconde et denregistrer 110 shoots en jpeg (30 en RAW de memoire) sans broncher excusez du peu. Aujourdhui, vous allez me dire que la plupart des numeros de serie defaillants sont passes par le SAV Canon et que les boitiers qui sont sortis apres lincident etaient corriges doffice et vous avez sans doute raison. Tous les regards se tournent desormais vers Canon et attendent lannonce dun hypothetique renouvellement de gamme qui, selon les sources, ne devrait pas intervenir avant mars 2010. Ici et la commencent a filtrer les specs dun  EOS 1D Mark IV , construit autour dun  Digic V  et ces specifications donnent le tournis. Cette annonce, si elle intervient, pourrait avoir leffet benefique de faire chuter les prix de lactuel 1D Mark III sous la barre des 3000 TTC. Un boitier dun tel calibre a un prix hors taxe de 2500 HT, voila un parametre qui peut changer la donne, plutot deux fois quune. Le 1DS Mark III pourrait suivre la tangente, tout en demeurant dun prix redhibitoire (il faut dire aussi quon part de tres haut). 
 Alors, pour repondre clairement a la question, il me semble quil y a aujourdhui deux options valides pour un photographe pro souhaitant sequiper chez Canon. Un EOS 5D Mark II ou un EOS 1D Mark III. La difference de prix entre les deux boitiers neufs, a configuration egale (cest a dire un 5D Mark II equipe dun grip et dune batterie supplementaire) est relativement faible et cette difference devrait encore se reduire dans les mois qui viennent. A tout prendre, jopterai sans lombre dune hesitation pour un EOS 1D Mark III qui demeure un boitier dexcellence, malgre tout.  
 
 
        </text>
</document>
