<document>
	<date>2015-01-30</date>
        <title>Grald Gronimi quitte Canon et switche vers Fujifilm. Interview exclu.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>leica</tag>
                <tag>photo de mariage</tag>
                <tag>switch</tag>
                <tag>X100s</tag>
                <tag>XT-1</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Switch vers Fujifilm, plus quune tendance 
 Je le pressentais, je sentais le coup venir mais honnetement, je ny croyais pas. Je ne pensais pas que  Gerald Geronimi , pourtant tres attache a la marque  Canon  (depuis vingt cinq ans), allait tout lacher pour passer en  Fuji . Connaissant le bonhomme, je peux vous dire quil ne sagit pas dun caprice, cest une decision qui a ete murie, reflechie. Gerald precede une  tendance  qui va saffirmer cette annee. Vous allez me dire quil nest pas le premier, certes, mais il nest surtout pas le moins connu. En  photo de mariage , Geronimi cest une reference, un esthetisme remarquable, un regard tendre et genereux, comme il lest dans la vie. Il suffit de regarder ses photos et consulter son  agenda de ministre  pour comprendre. A quoi reconnait-on un bon photographe de mariage ? Il est  over booke  pour les dix-huit mois qui viennent. Jai telephone a Gerald.  Interview . 
 [SHOTS]  Historiquement tu es equipe en  Canon  depuis combien de temps ? 
 [Gerald GERONIMI]  Depuis vingt ans. Mon premier reflex Canon cetait le 50E, en argentique, celui avec lequel jai commence a bosser 
 [S]  Il me semblait que tu etais tres attache a Canon, non ? 
 [GG]  Completement et je suis toujours tres attache a Canon qui produit dexcellents boitiers et des optiques fabuleuses. Ma decision est plus motivee par une lassitude de photographe et une envie de sortir de sa zone de confort. Le boitier je le connais par coeur, cest un avantage et ca peut etre aussi un inconvenient. A un moment, cest pas que tu tournes en rond, mais jai limpression detre beaucoup moins creatif. Trop dautomatismes, jai envie de nouveautes, de prendre des risques, de me faire peur 
 [S]  Tu torientes vers une autre marque donc ? 
 [GG]  Jai envisage un moment de partir sur un  Leica , que jai approche sur un mariage au mois de novembre. Ce sentiment de se sentir photographe, tu regles ta vitesse, ton diaph, ta sensibilite et puis tu reflechis. Cest ca dont jai envie,  reflechir . Je realise quavec le reflex je ne me fais plus plaisir et cest tellement important de se faire plaisir ! 
 [S]  Les notions dencombrement, de taille et de poids du reflex entrent aussi en ligne de compte ? 
 [GG]  Ce que moi je mettrais en priorite, cest limage que ce type de materiel donne aupres des clients. Depuis que jai le petit  Fujifilm X100s , au mois de juin 2014, jai ete incroyablement surpris par laccueil qui ma ete reserve, autant sur les mariages que dans la vie de tous les jours ! Les gens viennent plus facilement vers moi, trouvent que lappareil est beau, certains me disent que je travaille encore en argentique. Un papy ma dit : Javais le meme appareil que vous il y a quarante ans ! Tu connais limportance que je donne a la relation que je peux avoir avec les gens, pour moi la sensibilite du photographe cest au dessus du materiel, au dessus de tout le bla-bla technique sur le materiel. Cest dabord la relation du photographe avec les gens que lon photographie qui est importante. Et pour ca Fuji a bien reussi son coup ! Leurs appareils sont terriblement attachants. Jaime cette relation affectueuse avec le boitier 
 
 [S]  Tu envisages un boitier Fuji en conservant tes optiques Canon ? 
 [GG]  Non, du tout. Je vais partir sur des  Fujifilm XT-1  et les trois optiques 23mm, 35mm et 56mm qui sont extraordinaires. En plus les fichiers generes par le Fuji sont hallucinants du point de vue de la qualite, cest souvent meilleur que les fichiers de  Canon EOS 5D Mark III . Cest incroyable ce que ce petit boitier reussit a produire ! 
 [S]  Pour les optiques, uniquement des focales fixes je presume ? 
 [GG]  Oui, par habitude. Avec le coeff de conversion, le 23 ca te donne du 35mm a f/1.4, le 35 te donne environ un 50mm a f/1.4 et le 56 un equivalent 85mm a f/1.2. Du point de vue qualitatif, cest bien ! Ce qui va peut etre me manquer cest un grand angle, je suis tres fan du 24mm ! Peut-etre que Fuji va nous proposer un 16mm, ca serait pas mal 
 [S]  Tu vas revendre ton materiel Canon ? 
 [GG]  Le 5D Mark III a pas mal de declenchements donc je vais sans doute le garder. Je vais me separer de certaines optiques comme le 135, le 50 ou le 24 mais rien nest encore decide. Je pense que si je peux tout realiser en Fujifilm, je revendrai tout ce que jai en Canon. 
 [S]  Cest quand meme assez gonfle de plaquer Canon alors que tu maitrises ton reflex a la perfection, non ? 
 [GG]  Cest justement le contraire. Lorsque tu maitrises trop ton boitier, cest ton boitier qui te maitrise. Jai eu a un moment limpression de devenir un presse-bouton. En plus tu as tendance a devenir un peu feignant Cest facile de se mettre en mode priorite ouverture, iso auto, autofocus,  Ca tendort le cerveau tout ca ! 
  interview telephonique realisee le 28 janvier 2015. Merci a  Gerald Geronimi  que vous pouvez retrouver sur  son site web . 
  la photo dillustration du couple de maries a ete realisee par Gerald Geronimi avec un boitier Fujifilm X100S, en lumieres naturelles. 
   voir la gamme de boitiers serie X sur le site Fujifilm France. 
 
 
        </text>
</document>
