<document>
	<date>2011-01-25</date>
        <title>Je ne photographierai jamais Nadine Morano. Je suis Spartacus.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>Je viens de voir passer une info a propos de lincident qui a oppose  Nadine Morano  et un photographe de lEst Republicain. Allez ! Je suis dans un jour de bonte, je vous fais un resume du spectacle. Donc, a ma droite (si jose dire), Nadine Morano, ministre. Madame est en visite dans son fief de Toul pour une enieme ceremonie de vux. A cette occasion, l Est Republicain  publie un article titre  le SAV des elections a Toul  et illustre son article dune photo de  Philippe Briqueleur  qui travaille pour le quotidien. Aie ! La photo deplait a Madame Morano pour des raisons qui lui appartiennent. Jai lu sur  Rue89  que les mauvaises langues chuchotent en coulisse que la photo laisse apparaitre  un double menton , bref, la photo ne plait pas a Madame Morano, dont acte.  Shit happens . Lincident pourrait sarreter la. Ou pas. A la parution du quotidien, Nadine Morano a declare le boycott du photo reporter dans ces termes :  Jexerce mon droit a limage. Plus jamais vous ne me prendrez en photo, cest fini!  Je vous epargne la suite, lepisode ou Nadine Morano empeche le photographe de la prendre en photo, ou elle selectionne des groupes de photographes, les uns ayant le droit de la photographier, les autres non. Ou le moment ou un officier de securite intervient et se dirige vers le photographe pour lui interdire dexercer son metier. Comme a son habitude (souvenez-vous de laffaire qui lavait opposee a une internaute), Madame Morano a souhaiter dedramatiser en affirmant quil ny a pas de quoi en faire une affaire detat. Eh bien si, justement. Il y a de quoi. 
 Au nom de quoi une personnalite politique francaise, ministre de surcroit, peut-elle insulter un photographe, publiquement, sans que personne ne sen emeuve peu ou prou ? Au nom de quelle autorite pourrait-on accorder a un ministre le droit, tel un privilege, de choisir qui peut et qui ne peut pas la photographier ? Et finalement linterpeler sur son action ? Il y a beaucoup plus quun simple incident dans cette facon de se comporter, il y a une attitude qui, pour ma part, en temps que photographe, me revolte. La periode actuelle est de plus en plus propre,  clean , policee, politiquement correcte et paradoxalement  Stephane Hessel  fait un carton en librairie avec son ouvrage  Indignez-vous !  Alors, oui, je veux bien en verite suivre les conseils du vieux sage et mindigner, Madame Morano, de votre attitude. Je vous le dis tout net, Madame. Votre visage et votre blondeur qui nont rien de candide ne passeront jamais a travers mes collimateurs. Je veux bien rejoindre les rangs de ceux a qui vous interdisez de faire leur travail, solidaire devant linsulte. Non Madame. Je ne vous prendrai jamais en photo. Cest fini.  
 Je suis Spartacus ! 
   lire larticle sur Rue89 
 
 
        </text>
</document>
