<document>
	<date>2011-04-19</date>
        <title>Lightroom, Capture NX2. La quadrature du cercle.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>capture nx2</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>lightroom</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>nikon school</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Cest dimanche. Il fait beau, et meme tres beau. Cest souvent comme ca, a  Brest , nen deplaise a Barbara. Que faire ? Dun cote la raison qui me pousse vers quelques centaines de cliches a derusher, de lautre le plaisir qui mappelle au jardin ou mattendent mes fraisiers. Jopte pour la raison, grossiere erreur. Je derushe mes cliches de jazz, sur mon iMac calibre. Et la, je tombe sur un cliche bizarre. Jai limpression que  Lightroom  traduit mon fichier  NEF  de maniere totalement erratique. Est-ce que ca mest deja arrive avant ? Certes oui, mais jamais dans des proportions aussi dramatiques. Les zones dombres sont remplacees par un bleu absolument hideux qui tue le cliche. Je poursuis plus avant, cest idem. Je ne le sais pas encore, mais cet incident va me pourrir la vie. Car finalement, la conclusion de ce joyeux bordel cest que  Lightroom  (version 3.3) traduit mes fichiers NEF un peu comme il peut, avec les moyens du bord. Pourquoi ? Simple. Parce que Adobe ne dispose pas de toutes les informations pour decrypter correctement et completement le RAW natif de  Nikon . Je pense dailleurs que cest la meme chose pour les fichiers dorigine  Canon . Dailleurs sil y a bien une constante entre les deux marques, cest dans le discours. Dun cote Nikon vous assure quil ny a rien de mieux, pour developper un fichier NEF que  Capture NX2 . De lautre cest un peu le meme discours dans lepicerie den face. Chez Canon on vous dira et on vous repetera a lenvi quil ny a rien de mieux pour developper un fichier RAW Canon que  DPP , le logiciel maison. 
 A ma gauche, accusant  149  prix net vendeur,  Capture NX2 . A ma droite, livre en standard avec chaque reflex Canon voici  DPP . Et au milieu il y a nous, les photographes et un choix qui nest guere plus cornelien. Cest, pour une grande majorite dentre nous  Adobe Lightroom , un espece de couteau suisse qui a supplante  Aperture , la tentative logicielle developpee par  Apple . A un moment donne, il ma fallu faire un choix. Jai teste les deux, Aperture et Lightroom et franchement, il ny avait pas photo, si jose dire. Jai choisi Lightroom, justement pour son aspect couteau suisse. Voila un logiciel capable dorganiser des catalogues, dappliquer des mots-cles, deffectuer des recherches, meme si finalement, de vous a moi, mon organisation interne (qui passe par une base de donnees maison) me permet de retrouver facilement un cliche. Non, javais ete seduit par Lightroom pour sa capacite fantastique dans la maitrise du flux de travail, notamment en matiere de  derushage . Les mains sur le clavier, Lightroom me permet de derusher, de classer, de trier, de noter deux cents fichiers RAW dans un delai extremement court. Quand cest fait, je peux supprimer de mon disque, en une seule manipulation, les fichiers indesirables. Grace a Lightroom, jai a ma disposition un outil de production, sans parler des outils doptimisation de limage que jutilise pour ma part avec la plus grande parcimonie et aussi la plus grande mefiance, mais ca cest une autre histoire  
 Alors bien sur, je comprends que Canon comme Nikon engagent leurs utilisateurs a choisir loption  derawtiseur  maison. Le truc, cest que lorsquon a mis les pieds et les mains aux commandes dun  Cessna , on na guere envie de se retrouver le cul visse a un siege de vieux  Tupolev . Parce que je ne sais pas si vous avez regarde Capture NX2 de plus pres, mais cest quand meme relativement spartiate, autant en confort dutilisation quen termes dergonomie. Sans vouloir etre mesquin, ils ont recrute un ancien ingenieur du bloc sovietique periode Brejnev, pour avoir pondu une interface aussi  imbittable  ? Alors vous allez me dire que certes, Capture NX2 cest pas super ergonomique mais que jusqua preuve du contraire  on na rien trouve de mieux pour developper correctement un fichier NEF . On est daccord. Sauf que moi et la plupart de mes camarades photographes, on ne va pas se taper double ration de boulot. Derusher dans Capture NX2 (ou DPP) puis, quand cest fait remettre le couvert dans Lightroom. Et pourtant, cest quil conviendrait de faire. Mais entre nous, qui le fait ?  
 Jai donc decide de regarder de plus pres cette problematique de conversion de colorimetrie dans Lightroom. Jai pris un fichier NEF test que jai developpe dans Capture NX2. Comme sur cette serie de cliches, javais parametre D3s pour generer un fichier NEF et sur la seconde carte un fichier JPEG, jai pu comparer le JPEG exporte par Capture NX2 et le JPEG dorigine. Puis jai compare mon JPEG obtenu a partir de Capture NX2 a ma previsualisation dans Lightroom. En modifiant dans LR mon profil detalonnage de lappareil photo, dans le module developpement, en remplacant le profil  Adobe Standard  par le profil  Camera D2X Mode 1 , jai obtenu une previsualisation nettement plus conforme a ce que je previsualisais dans Capture NX2. Jai termine mon derushage avec plus de serenite et une fois fait, jai eteint mon Mac et je suis retourne a la quietude de mon jardin et de mes fraisiers. 
 Finalement, pour conclure, je suis assez trouble par cette succession dincidents. Le fait de savoir que Lightroom ne dispose pas de tous les parametres necessaires pour tirer pleinement parti de mes fichiers NEF et donc den extraire pleinement la quintessence est une problematique qui pour ma part minterpelle. Dun autre cote, je serais curieux de savoir combien de photographes nutilisent que Capture NX2 pour developper leur production et encore mieux combien utilisent conjointement Capture NX2 et Lightroom. Et accessoirement combien de photographes shootent directement en format JPEG ? A ce propos, je me souviens dune discussion avec un membre du staff Nikon qui mavait dit que beaucoup de photographes sportifs utilisant des boitiers de type D3 travaillaient directement en format JPEG. Dabord parce que techniquement ils navaient pas le temps de derusher du RAW et que, de toutes facons, ils etaient tellement surs de la qualite des cliches produits par la gamme D3 quils navaient pas besoin de generer un fichier NEF pleinement editable. Oui, cetait dit avec le sourire et une petite pointe dironie. A lepoque, jetais equipe en Canon, ceci explique sans doute cela. En tout cas ce probleme de colorimetrie dans Lightroom a attire mon attention sur la necessite dune bonne session de formation sur un logiciel aux capacites aussi etendues. Je vais programmer tres prochainement sur mon agenda une formation Adobe Lightroom a la  Nikon School . Histoire de maitriser toutes les arcanes de ce logiciel et devaluer les possibilites de traitement avec Capture NX2. Car, par la porte ou par la fenetre, quon le veuille ou non, il ny a effectivement rien de mieux quun logiciel proprietaire pour developper un fichier proprietaire.   
 
 
        </text>
</document>
