<document>
	<date>2011-04-26</date>
        <title>Laboratoire argentique. De la thorie  la pratique, un seul mot dordre : DIY.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>chimie</tag>
                <tag>laboratoire</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>run ar puns</category>
        </categories_set>
        <text>Je viens de developper coup sur coup deux pellicules  Kodak TriX . Difficile de traduire lemotion et le plaisir que cet acte procure. Cest comme un temoignage, une gratitude au passe. Et disons-le clairement, un passage quasi-obligatoire si lenvie vous prend de tater un peu des cristaux dargent. Dabord parce que le developpement de la pellicule cest le prolongement naturel de lacte photographique. Cest un ressenti, comme une osmose chimique avec ses cliches, cest prolonger la naissance dune image, aller au terme, au bout du reve. Limage que vous avez concue dans votre viseur, vous allez contribuer a la reveler, que rever de mieux ? Ensuite parce que techniquement cest a la portee de tout le monde. Il faut juste un peu de patience et de technique que vous apprendrez a maitriser. Enfin et surtout ! Parce que faire soi-meme, ca a deux avantages majeurs. Dune, vous savez ce que vous faites. Si vous avez bien fait, vous pouvez le reproduire et si ca ne vous plait pas, vous pouvez toujours ameliorer. De deux, quand on fait soi-meme ca coute toujours moins cher que lorsquon le fait faire par un autre !  Mieux et moins cher . De vous a moi, je metais renseigne sur les tarifs de developpement des laboratoires professionnels. Pour developper une pellicule TriX 400, laddition etait plutot salee. Entre le prix du developpement lui-meme et la realisation de cliches basses def livres sur CD (14,50), les frais de port aller-retour (12) jarrivais a un ticket de 26,50. Pas donne le prix du reve, hein ? Alors qua y regarder de plus pres, il faut a tout casser une demi-heure pour developper une  pelloche  avec un cout de revient carrement  rikiki . Le calcul est vite fait et tient en trois lettres cheres au coeur de nos amis anglo-saxons. DIY.  Do it yourself !  Non seulement cest amusant, cest de surcroit gratifiant et ca coute vraiment pas grand chose. Juste le temps que vous allez y passer. Et au risque de me repeter, la grande vertu de largentique cest justement ca.  Le temps . Alors, vous etes prets ? Suivez le guide ! 
   De la methode ! 
Comme disait ce cher Rene (Descartes hein ? Pas le mari de la Celine), le secret reside dans la  methode . Soyez bien organise et vous verrez, ca va etre tout de suite beaucoup plus facile ! En gros pour developper une pellicule argentique, vous avez besoin de quoi ? Une cuve, des produits de traitement (revelateur, bain darret, fixateur, lavage et rincage), quelques bidons, un thermometre et un point deau. Pas franchement sorcier, donc. Cest souvent la cuisine qui sert de laboratoire provisoire, le temps du developpement. Prenez soin deloigner les produits alimentaires, il sagirait de ne pas confondre  Nesquick  et  Lavaquick . Utilisez du materiel dedie au developpement : entonnoir, torchons, eponge, histoire deviter que votre yaourt nait un gout de revelateur. Jai une grande mallette en alu dans laquelle je stocke tout mon materiel qui est ainsi a labri de lair, de la lumiere et des predateurs (mes chats). En gros, vous allez avoir besoin de certains produits que vous nutiliserez quune fois, cest ce quon appelle le  bain perdu , cest le cas du revelateur  Kodak D76 , du produit de lavage  Lavaquick  (Tetenal) et du produit de rincage  Photo Flo  (Kodak). En revanche dautres produits sont reutilisables plusieurs fois, comme le bain darret  Tetenal Indicet  ou le fixateur  Kodak Fixer . Lideal est de positionner vos produits de traitement sur la table de travail, de gauche a droite, prets a etre utilises : 
   le revelateur  (a gauche, pastille verte), dont vous allez preparer une dose dans un broc gradue. Si votre cuve fait 500ml, il suffit de melanger 250ml de revelateur D76 a 250ml deau, de bien melanger et de veiller a ce que le tout soit a une temperature de 20 c. Au besoin vous utiliserez un bain-marie : une grande bassine, de leau a bonne temperature et vos bouteilles ou bidons dans la bassine. 
   le bain darret  (pastille orange) est pret dans sa bouteille accordeon. Devant lui une bassine en plastique vide est disponible pour recuperer le liquide apres le traitement. 
   le fixateur  (pastille rouge) est aussi en attente. Apres utilisation, il sera aussi recupere dans sa bassine. 
   le produit de lavage  Lavaquick est un produit qui se jette apres chaque utilisation. Une bouteille de jus de fruits en PVC de recuperation permet de faire la preparation (20ml de Lavaquick pour 430ml deau a 20 c). 
   le produit de rincage  Photo-Flo est egalement un bain perdu. Jutilise une eprouvette graduee et un compte-gouttes pour le preparer a raison de 10 gouttes pour 500ml deau a 20 c. Un conseil evitez de trop remuer, Photo-Flo a tendance a mousser ! 
 Voila. Vos produits nattendent que vous. Comme le processus de developpement se fait dune traite, le fait davoir tous les elements sous la main, de savoir ou se trouve chaque produit, dans lordre logique, va vous faciliter grandement la tache dans lapplication des quatre traitements successifs. Et encore une fois, soyez  zen  et prenez votre temps. Vous avez loge votre film est dans votre cuve de developpement dans le noir complet ou bien comme moi vous utilisez une cuve  Jobo Daylight , lorsque le film est a labri dans la cuve, vous etes pret.  
   Le developpement du film negatif en cinq etapes. 
 1-  Le revelateur 
Cest la premiere phase du developpement et autant le dire clairement, cest la ou tout se joue. Vous devez faire tremper votre film negatif pendant la duree indiquee par le fabriquant du revelateur pour le film que vous utilisez. Dans mon cas, jutilise le revelateur  Kodak D76  pour une pellicule  Kodak TriX 400  poussee a 1600iso. Le temps de developpement conseille par Kodak est de 13 minutes trente dans un revelateur a 20 c. Le fait dutiliser un revelateur a bain perdu est une excellente methode qui permet davoir une constance dans les resultats obtenus, pour un prix de revient modique (environ 0,48 par film). 
 Otez le gros bouchon orange de votre cuve. Versez la dose de revelateur dans la cuve, dune traite, remettez le bouchon. Declenchez le chronometre (celui de iPhone est parfait) et agitez votre cuve en la retournant pendant trente secondes. Attention. Vous ne preparez pas un cocktail, inutile de secouer la cuve comme si vous etiez en train de preparer un punch coco ! Reposez la cuve en la tapant legerement sur la table (ou sur un tasseau en bois dispose sur votre table), ce qui a pour effet de degager les bulles dair sil y en a. Ensuite, toutes les trente secondes, effectuez six ou sept retournements de la cuve rapidement, pendant cinq secondes. Vous verrez, vous allez rapidement trouver le rythme ! En noubliant pas de taper le cul de la cuve apres chaque seance de retournements. Le temps passe. Vous pouvez mettre a profit les tranches de repos de la cuve pour preparer votre bouteille de bain darret.  
 Treize minutes trente, pas plus. Enlevez le bouchon de la cuve et videz la dans levier. La vidange ne dure guere plus de cinq a six secondes, cest etudie pour ! Il est temps de passer au bain darret. 
 2-  Le bain darret 
Dans votre cuve videe de son revelateur, remplissez avec du bain darret et remettez le bouchon. Cest le bain darret qui siffle la fin du jeu au revelateur, qui interrompt son processus. A partir de maintenant tout est plus calme. Pendant une vingtaine de secondes, tournez la cuve haut-bas a raison dun retournement toutes les deux secondes. Quand cest fait, enlevez le bouchon de la cuve et recuperez le bain darret dans la bassine prevue a cet effet.  
 3-  Le fixateur 
Le fixateur va dissoudre les cristaux dargent non-developpes. Le negatif devient transparent sur les zones non exposees et prend son aspect definitif. Lorsque vous avez rempli la cuve de fixateur et mis le bouchon en place, declenchez le chronometre. Kodak indique une duree de fixation de cinq a dix minutes, pour ma part je fixe pendant sept minutes environ. Du cote agitation, cest le meme tempo que pour le revelateur, le stress en moins. On agite pendant les trente premiere secondes, une petite tape sur le cul pour les bulles dair, puis six ou sept retournements toutes les trente secondes pendant cinq secondes, avec la petite tape au bout des cinq secondes. Facile. Quand cest fait, on recupere le produit dans sa bassine et on est content parce que cest presque fini. 
 4-  Le lavage 
Il faut laver le film soigneusement et le rincer abondamment a leau claire, toujours a temperature de 20 c. Posez la cuve (toujours fermee) dans levier, faites couler leau dans la cuve par le trou central pendant deux minutes. Quand cest fait, videz la cuve de lexcedent deau et remplissez avec la preparation Lavaquick. Ce produit est sense ameliore la qualite du lavage du film et reduire le temps de traitement. Lorsque votre cuve est remplie, remettez le bouchon et agitez la cuve pendant deux minutes sans interruption. Puis, purgez la preparation Lavaquick et faites a nouveau couler de leau claire dans la cuve. Si vous disposez dune cuve Jobo et du systeme Cascade, cest le moment de lutiliser, le lavage du film (pendant cinq bonnes minutes) nen sera que meilleur.   
 5-  Le rincage 
Versez votre preparation Photo-Flo dans votre cuve. Fermez avec le bouchon et tournez tranquillement la cuve haut et bas pendant trente secondes. Un conseil, ne secouez pas trop fortement la cuve car Photo-Flo a tendance a mousser. Voila, pour le developpement cest fini. Vous voyez cetait pas sorcier. Dautant que linstant magique, le vrai, cest maintenant. 
 
  Un soupcon de magie. 
Febrilement, vous ouvrez la cuve et la, il se montre enfin a vos yeux. En negatif les images que vous avez creees apparaissent sur le film. Meme si le procede chimique est connu, on ne peut sempecher detre emerveille. Vite, vous le secouez delicatement, vous attachez deux pinces lestees a chaque extremite du film et vous le suspendez a labri de la poussiere, au calme. Vous le laissez ainsi secher tranquillement pendant quelques heures et puis, finalement, vous le decoupez delicatement bandes de six vues que vous rangez soigneusement dans des pochettes de papier cristal. Maintenant, deux chemins soffrent a vous. Quelques uns dentre vous vont poursuivre le chemin et continuer laventure vers les joies de lagrandisseur et les papiers barytes. Dautres (cest mon cas), vont numeriser les negatifs en utilisant un scanner a film. Quimporte. Le moment ou vous decouvrez limage, enfin, ce moment la nappartient qua vous. Le negatif vous devoile alors tous ses secrets. Il est intemporel. Mieux encore, il demeure contemporain et il est incroyablement moderne. 
  cliche :  Fredrika Stahl  au Run ar Puns en avril 2011. Canon New F1, Canon FD 55mm f1,2 SSC, Kodak TriX 400. 
   cliquez ici pour voir ma boutique argentique de reference : Photostock.fr 
   voir le scanner negatifs et diapositives PlusTek sur le site Digit Photo . 
 
 
        </text>
</document>
