<document>
	<date>2009-09-18</date>
        <title>3615 Kinenveu : Canon EOS 1D Mark III, tat neuf.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Suite a un commentaire laisse par un lecteur de Shots qui notait que son boitier  1D Mark III  etait, en letat actuel du marche, totalement  invendable , je suis alle visualiser les petites annonces, hier soir, sur des sites de ventes aux encheres. Sur  eBay , le titre de cette annonce est sans equivoque.  Stop affaire, Canon EOS 1D Mark III, proche du neuf . Prix de vente au moment ou jecris ces lignes  505  (numero de lobjet 290349947544). Le parcours de martyr de ce boitier pro touche par un syndrome de lautofocus defaillant, il y a deux ans, nen finit pas den finir. Le vendeur a redige son annonce de maniere tres franche et il ne fait pas de doute que sa sincerite lui vaut une absence de dynamique sur la vente de son boitier, jugez plutot.  Je me separe de mon boitier reflex pro Canon Eos 1d Mk III qui tourne comme une horloge, car jai achete la version Ds. Ce boitier est proche du neuf moins de 8000 declenchements je lavais achete il ya deux ans mais il faisait partie des mauvaises series, Canon Europe me la change 3 fois il est donc proche du neuf ( le dernier changement remonte a 6 mois ) depuis il a tres peu servie . Evidemment presente comme ca, ca ne donne pas vraiment envie. Les questions-reponses non plus. A un acheteur potentiel qui sinquiete des allers-retours au SAV, le vendeur a cette reponse sybilline :  vous devez certainement savoir que Canon a eu des soucis dautofocus avec ce modele au debut de sa commercialisation, etant tres pointilleux avec mon materiel jai demande un echange jusqua satisfaction.  Quand meme, un EOS 1D Mark III, 8000 declenchements a un niveau dencheres aussi bas, ca me fait vraiment peur. En realite, ce qui fait vraiment peur, cest que le lecteur de Shots a un peu raison, malheureusement. On trouve aujourdhui beaucoup dEOS 1D Mark III en etat proche du neuf a des prix en inadequation avec la valeur reelle du boitier. Cet etat de fait illustre parfaitement la mefiance des acheteurs, une mefiance sans doute injustifiee par rapport a un boitier dont les performances, a lannonce de sa sortie, frisaient lexcellence, en dehors de lepisode malheureux de lautofocus.   
 
 
        </text>
</document>
