<document>
	<date>2010-05-07</date>
        <title>Comparatif Canon EOS 1D Mark IV Nikon D3s : le choix de Sophie.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Voila, cest fini. Apres avoir teste les deux boitiers haut de gamme Nikon et Canon, jai une idee precise des qualites de chacun des deux hauts de gamme. Jen profite pour remercier  Nikon France  et  Canon France  pour la confiance quils mont accordee dans le pret de ces materiels. Linteret etait de tester des boitiers de calibre similaires avec des conditions de terrain. Avec le recul, je realise que jai pousse les tests un peu plus avant avec  EOS 1D Mark IV  quavec le  D3s , cest normal. Il ne faut pas perdre de vue que je suis equipe en Canon depuis toujours, lapproche de 1D Mark IV etait donc plus naturelle et plus intuitive. Avant de tester D3s, je navais jamais eu en main un boitier Nikon de ma vie. Dailleurs, sil y a une chose qui a change, cest bien le regard que je porte desormais sur la marque jaune et jai envie de dire que rien que pour ca, je suis heureux davoir realise ce comparatif. Dans les deux cas, tant pour Nikon que pour Canon, jai eu rencontre de vrais pros a lecoute des pros, droits dans leurs pompes, clairs dans leur demarche, enthousiastes sur leur materiel et aussi tres lucides. Je sais quils me lisent, ils se reconnaitront (thanks guys !). Nikon D3s vs Canon 1D Mark IV, cest  le choc des titans . 
   Nikon D3s : le reflex pro polyvalent et ultime 
Il suffit de prendre D3s en main pour comprendre que ce boitier ne transige daucune maniere avec le plus haut niveau de qualite. Ce boitier haut de gamme est lheritier de la saga Nikon et integre tout ce quun photographe professionnel est en droit dattendre dun reflex pro. Lergonomie est absolument stupefiante, surtout lorsquon vient dailleurs et quon na jamais utilise un boitier reflex Nikon de sa vie. Je me demandais combien de temps il allait me falloir patienter avant que les commandes ne tombent sous mes doigts de maniere intuitive. En dix minutes, montre en main, jen etais plutot a me demander pourquoi tous les reflex netaient pas concus comme le D3s. En fait, ce qui a fait le charme de ce test avec le boitier Nikon cest que je nattendais rien du D3s, tant je savais par avance a quoi mattendre. Un  autofocus irreprochable , 51 points encore plus optimises, un capteur 12mp, des fonctionnalites de crop avec le  mode recadrage  pour transformer le  capteur full frame  en coeff 1,2 (a 8,5mp), un parametrage du boitier pour personnaliser son reflex dans les moindres details, un  mode rafale dantesque , un outil de recuperation des details dans les hautes et basses lumieres ( D-Lighting ), un double logement CF dote dun parametrage evolue,  Finalement,  un pique et une nettete irreprochables , brut de capteur. Et puis, cette fabuleuse capacite en matiere de  gestion des hautes sensibilites , avec la capacite de produire des images sans lombre dun debut de grain jusqua  12800iso , le D3s etant capable de generer une image plus que convenable jusqua 25600iso. Dans le meme temps, Nikon a deploye des efforts considerables pour proposer aux pros une gamme doptiques remarquables, a commencer par le 70-200 2,8 VRII, admirable (jallais dire indispensable) complement optique du D3s.  
   Canon EOS 1D Mark IV, capable de flamboyance 
Je me souviendrai longtemps de lemotion ressentie lorsque mon oeil a percu limage a travers le viseur du 1D Mark IV. Jai pris ce boitier en main et des les premiers instants cest comme si javais eu un  EOS 1D Mark IV  toute ma vie. Ca, cest le truc indefinissable qui me lie a Canon, depuis maintenant un bail. On attendait 1D Mark IV au tournant sur le sujet de lautofocus, de ce point de vue les efforts de Canon sont payants, avec un  autofocus  particulierement  efficace , meme et surtout en mode  AI servo . Seul travers qui se paye  cash , 1D Mark IV aime la lumiere. Dans de bonnes et dans de stables conditions de lumieres, 1D Mark IV est  capable de flamboyance , produisant des images somptueuses, avec cette touche de realisme et de douceur que mon ami Gremillot  le photographe  underwater   nomme le  veloute Canon . Mais des que les conditions de lumiere sont un peu faiblardes, le reflex pro de Canon montre ses limites : AF hesitant, images molles, perte de nettete et de pique. Inutile alors denvisager une montee en ISO. De ce point de vue Canon a vraiment mis a cote avec une gestion des hautes sensibilites pour le moins erratique : le grain commence a pointer des 3200iso pour devenir perceptible a 6400iso. Le mode 12800iso nest ni envisageable, ni convenable. En revanche, du point de vue des  optiques , Canon demeure un leader. Le nouveau 70-200 2,8L IS II, par exemple, que jai teste sur le terrain est un modele du genre, pour ne pas dire LA reference.  
   Lheure du choix : entre le plaisir et la raison 
Comme de nombreux photographes avant moi, je suis confronte a un choix. Ou bien je reste chez Canon et je preserve mon parc doptiques et ce qui va avec (flash, accessoires, ). Ou je  switche  et je rejoins Nikon. Cest pas  le choix de Sophie  mais ca y ressemble. De mes tests avec Canon EOS 1D Mark IV je garde dabord le  plaisir , un parametre primordial. Le plaisir de shooter, cette vibration intense qui passe a travers le viseur et me foudroie le cortex, limage qui se construit, lespace dun bref instant, la photographie en somme. Je ladmets volontiers, jai pris un plaisir fou a travailler avec 1D Mark IV et je pense que tous les photographes qui ont eu le privilege, comme moi, de tenir ce boitier dexception entre leurs mains savent de quoi je parle. De mes tests avec Nikon D3s je garde un sentiment d efficacite absolue  auquel sajoute la veritable polyvalence dun boitier pro. D3s est  le reflex parfait  sur toute la ligne, en amont a la prise de vue et en aval a la production dimages dune nettete, dun pique, dune perfection qui raviront le plus exigeant des photographes, dans toutes les conditions de travail, meme (et surtout) les plus ardues. Nikon D3s sait tout faire, a la perfection : un autofocus 51 points aussi precis et tranchant quune lame de rasoir, une gestion des hautes sensibilites pour aller shooter au bout de la nuit. 
 
Il nest pas de hasard si tant de photographes ont choisi de  switcher  de Canon a Nikon. A lheure ou jecris ces lignes, mon choix ne sest pas encore definitivement porte vers lune ou lautre des marques. Laffectif et le plaisir me poussent a rester chez Canon. La raison me porte a choisir Nikon et a migrer vers la marque jaune, avec un engagement financier qui nest pas anecdotique, car les optiques Nikon coutent (relativement) cher ! Trois cailloux pour remplacer mes optiques Canon (16-35 f4, 24-70 f2,8, 70-200 f2,8 VRII), un extender 1,4 pour la route et un flash SB900, cest pas loin de 5000 HT au prix tarif. Et je ne parle meme pas du boitier, car je sais que ma comptable me lit Le choix va etre dautant plus difficile quil mengagera pour de nombreuses annees, si ce nest de maniere definitive. Reponse dans le courant du mois de mai. 
 
 
        </text>
</document>
