<document>
	<date>2011-12-07</date>
        <title>Annonces Nikon. Quand une simple intuition devient une information plantaire.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>medias</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>rumeurs</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Petit resume si vous avez rate lepisode precedent. Lundi 5 decembre 2011. Demain, cest mon anniversaire. Alors ? On fait quoi ? Jimagine un truc pour Shots, sans penser une seconde a quel point la mayonnaise va prendre. Jessaie de penser a lavenir, je cogite, je me fie a mes intuitions facon  Skywalker . Apres tout, ca ne ma pas trop mal reussi par le passe. Vous voulez que je vous rafraichisse la memoire ? Tenez quand javais predit,  le 27 septembre 2009 , la date de lancement de EOS 1D Mark IV en pariant sur le mois doctobre quand le reste du monde affirmait mars 2010. Bref, je ponds un billet dans la joie et la bonne humeur, ou je me risque a un pronostic assez casse-gueule mais finalement plutot realiste sur les  annonces Nikon . Et je vais meme jusqua imaginer une date de lancement du produit. Et puis je vais me coucher. 
 Mardi 6 decembre.  Happy birthday Harvey . Je jubile a lidee de cette bonne blague et je publie mon billet, fier comme un ptit banc. Le billet est publie depuis un quart dheure, mes potes sur  Twitter  sont au taquet, jai reussi mon coup. Tout le monde se marre et je comprends bien que mes potes, eux, ont bien pige quil sagissait bien evidemment dune  intuition , dune histoire de  mon petit doigt qui ma dit  et de rien dautre. Premier derapage, ma chere et tendre (qui est aussi accessoirement mon  boss ) tombe sur le billet et apprecie moderement. Elle, ce billet ne la fait pas rire, du tout et en pareil cas cest toujours le boss qui decide. Dun commun accord (mais elle etait plus daccord que moi) on decide de supprimer le billet et je passe a autre chose. Sauf que voila, sur internet, les choses vont vite. Ce qui ne devait etre quune petite info devient subitement un  scoop  planetaire, relayee par des medias qui sont a laffut de toute info et qui font feu de tout bois, ce qui tend bien a prouver quils ne savent generalement  rien . Mieux encore, je recolte sur Shots des commentaires haineux, ou quelques esprits reduits alimentent la theorie du complot. Je deviens larroseur arrose par la grace de quelques cretins persuades que larticle a ete enleve sous la pression dune  tres haute autorite . Et la on ne rigole plus. 
 Quest-ce que toute cette histoire minspire ? Dabord quelle pourrait preter a sourire, si elle navait pris les proportions que lon sait. Dailleurs, etre contraint decrire un billet sur le sujet pour reaffirmer que tout netait, a la base, quune  intuition , cest deja devoir preter le flanc aux critiques les plus sournoises, voire les plus imbeciles, mais que voulez-vous ? On ne refera pas le monde, on neteindra pas les jalousies de tous ceux dont le seul tort, la seule faiblesse est bien de ne pas exister. Comme dans la fable de La Fontaine,  je suis gros jean, comme devant . Aux gens honnetes, a mes amis, je dis desole pour le bruit, je suis le clown qui sexcuse de vous avoir fait rire. Je nen tire aucune lecon, car de cette anecdote ridicule, il ny a que ceux qui se sont enflammes qui meritent de mediter leur connerie et je pese mes mots. Quant a moi, je garderai desormais mes intuitions pour moi et refuserai de relayer les rumeurs. Je laisse cette tache a des sites dont cest le fond de commerce et qui ne savent finalement  rien . Voila. Si cette histoire a une morale, cest bien celle-la. 
 Jura, mais un peu tard, quon ne ly prendrait plus.    
 
 
        </text>
</document>
