<document>
	<date>2014-10-31</date>
        <title>Un piano, un micro avec des dents. Rendez-vous au Cabaret Vauban.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cabaret vauban</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>Frandol</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musiques</tag>
                <tag>recouvrance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>news</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>
 Deuxieme anniversaire des 50 ans du Cabaret Vauban 
 On avait fete comme il se doit le cinquantieme anniversaire du  Cabaret Vauban , cetait en 2012. Une fiesta jusqua pas dheure, comme on ne sait en faire qua  Brest , dans ce lieu mythique. Pour loccasion,  Charles Muzy  ( aka le taulier ) avait mis les petits plats dans les grands et rameute tout ce que le Vauban comptait de potes. Ce soir-la, on avait tous converge vers un seul lieu, ce lieu unique au debut du monde, foutrement culte, lendroit ou jai pose mon sac et mon cul avant meme de minstaller a Brest. Le Vauban, mieux quun paquebot de croisiere, un rafiot, un equipage, une seconde famille. Ils etaient venus, ils etaient tous la, en ce soir memorable de novembre 2012. De  Ouessant  et de  Molene , on avait vu debarquer au Conquet les gars des iles. Javais croise  Fifi la boulange , de Ouessant et je lui avais lance Tu vas ou comme ca Fifi ? Et il mavait repondu Non, la decence minterdit de relater ce quil mavait repondu, dans un eclat de rire. Oui, ce soir-la il y avait du beau linge etendu aux fenetres de lHotel Vauban, culte comme le  Chelsea Hotel  de New York, mais ici, a Brest et en mieux. Et puis dans le sillage, il y avait quelques ptis gars de Recou qui avaient consenti a passer le pont du meme nom et parmi eux il y avait  Miossec  qui avait deserte ses anciens champs de bataille pour sinstaller la-bas, a Locmaria Plouzane, histoire de scruter lhorizon peinard. Bref, ca avait ete une belle soiree, avec des  zicos  qui etaient venus jouer pour des queues de cerises et ca setait fini tard, comme souvent au Vauban, autour dun croissant chaud au petit matin et dune derniere gorgee de biere. 
 Lannee suivante, Christophe Miossec avait lance lidee de perpetuer cet anniversaire chaque annee, sur le principe du premier anniversaire, puis cette annee du second anniversaire de lanniversaire du Vauban. Cette annee encore, des artistes viennent pendant deux soirs feter le Cabaret Vauban pour ce quil est, pour ce quil represente dans le tissu culturel local, comme disent les politiques. Justement, les politiques parlons-en. Du beau soutien a  ce lieu charge dhistoires , la ville de  Brest  se desengage progressivement. Plus de sous a mettre dans la culture, on prefere investir dans un telepherique (ah ah ! On ne sen lasse pas !). Desormais il appartient au Vauban seul de gerer la salle, la convention avec la ville setant reduite a peau de chagrin. Du chagrin, parlons-en. On en aura le jour ou il ny aura plus de concerts a Vauban. Mais en attendant ce jour funeste, si possible le plus tard possible, on a rendez-vous au Vauban ce week-end pour deux soirees. 
 Samedi 1er novembre  avec  Santa Cruz , qui vient nous servir son rock de bon aloi. On les connait bien puisquune partie dentre eux avait constitue le  line-up  du groupe de  Miossec  sur la precedente tournee. On peut imaginer quil y aura quelques surprises, samedi soir. Le lendemain,  dimanche 2 novembre , cest le concept Un piano, un micro avec des dents, exercice eminemment casse-gueule ou des artistes viennent chanter sans filet, seulement accompagne dun piano et dune guitare. Et de surcroit des chansons qui ne sont pas deux. On verra, outre  Miossec  qui affecte particulierement les numeros dequilibriste, quelques calibres de la scene francaise dont  Sanseverino ,  Dominic Sonic ,  Ladylike Lily , quelques membres de  Santa Cruz  (sils ont survecu a la soiree de samedi) et  Frandol . Oui, lexcellent  Frandol  sera la, eminent specialiste des chansons a double fond, en esperant quil vienne chanter en francais ( Roadrunners, motherfuckers ! ) et quil nous annonce un album pour bientot, parce que la ca commence a faire long, si je puis me permettre. Bref, un beau dimanche en perspective. 
 Le  Cabaret Vauban , cest la ou je suis ne, cest la ou jai mes plus beaux souvenirs de concerts. Le Vauban, cest comme une famille. On y vient un jour de printemps, par hasard, pour boire un godet, on pousse la porte, on decouvre ce lieu comme on nen fait plus. On descend lescalier, en prenant garde a ne pas se casser la gueule, en tenant la rambarde, on pousse la porte a battant qui couine, puis encore un escalier, quelques marches et juste en face le bar, authentique heritage familial et sa decoration ultra kitsch. Voila. Tournez-vous a gauche, vous y etes. Le  dancefloor  et son parquet en bois, la boule a facette. Bienvenue a  la Redoute , la salle de bal du Vauban. Elle na quasiment pas change depuis cinquante ans. Comme moi, vous ne loublierez jamais. 
  le concert de samedi 1er novembre avec  Santa Cruz + guests  (tarif 15) 
  le concert de dimanche 2 novembre Un piano, un micro avec des dents feat.  Miossec ,  Sanseverino ,  Dominic Sonic ,  Frandol ,  Ladylike Lilly ,  (tarif 20) 
  photo :  Charles Muzy sur scene avec Frandol  (credit Herve Le Gall) 
 
 
        </text>
</document>
