<document>
	<date>2013-01-22</date>
        <title>La photographie argentique serait-elle le chanon manquant de la photographie numrique ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>danse</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>Mac Orlan</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>jazz</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Il mest arrive un truc etrange. Figurez-vous que ce week-end je couvrais un nouveau festival a  Brest , un de ces petits festivals comme je les aime, concoctes par des passionnes, la fine equipe des allumes de  Penn ar Jazz . Au programme du festival bien nomme  Desordre , des concerts ressemblant autant a des  happenings  melant musiques improvisees et choregraphie, le tout dans un  Mac Orlan  entierement repense, reconstruit, habille de verre et dacier, beau comme un sou neuf de lautre cote du pont de Recouvrance, rive droite, autant dire au bout du monde mais a une encablure de tramway. Ainsi donc je me retrouvais dans cette salle au confort cosy, dotee dun bien joli plan de feux et dune acoustique  king size . Je lignorais mais jallais vivre pendant deux jours des emotions musicales et visuelles incroyables matinees de complications techniques gratinees. 
 Premier concert qui donne le la, si jose dire. Une contrebasse qui joue en sourdine, tandis que dans le fond un musicien sescrime a tirer des souffles de ses boites a rythme. Un danseur evolue, tout en circonvolutions. Voila pour le tableau. Du cote de limage, il y aurait mille cliches a realiser, tant dans la beaute des gestes, la grace de la choregraphie et bien sur les musiciens, la merveilleuse alchimie de limage servie par des lumieres elegantes, seulement voila.  Oui, mais  Faire des cliches dans un silence quasi monacal, cest pas une sinecure. Au mieux, vous devenez la cible de tous les regards de spectateurs prets a vous clouer au pilori au moindre soupcon de declic, au pire vous importunez les artistes et ca, cest le scenario catastrophe. Je me souviens du regisseur dune artiste (dont je tairai le nom) qui mavait prevenu : si elle entend le bruit de votre declencheur, si elle repere votre presence et sen agace, croyez-moi, je prefererai etre dans mes pompes que dans les votres. Vous, fideles lecteurs de Shots, savez ce que je pense du respect du public et des artistes, sinon vous pouvez toujours relire  les dix commandements . Bref, cetait langoisse. Inutile de preciser que javais active le mode Q de mon  Nikon D4 , mais meme en mode silencieux, cetait encore trop bruyant. Comme me le disait un ami photographe a lissue du concert,  meme avec un Leica cetait pas jouable . Les puristes apprecieront 
 Est-ce que ca ma empeche de faire des cliches et detre heureux ? Bien sur que non, bien au contraire. Jai fait tres peu de cliches et quand je dis  tres peu , cest vraiment rien de le dire. Par exemple, sur le set de  Giovanni Cedolin  (danseur) et  Guillaume Roy  (violon), jai realise sept cliches. Sept. A dire vrai, jai eu limpression detre revenu quelques annees en arriere et davoir travaille en argentique, avec ce tempo, cette respiration retrouvee et je nhesite pas a dire que ces contraintes, finalement, mont bien servi. Je dois meme a la verite de dire que je navais pas produit un travail de cette qualite depuis tres longtemps. Des cadrages au cordeau, des mesures dexpo parfaites, des compositions ravissantes et un taux de dechet quasi nul. Le parallele avec la photo argentique sonne presque comme une evidence. Declencher comme si sa vie en dependait, attendre que le son samplifie, jauger que son niveau sera suffisant pour masquer le bruit du miroir qui remonte et simmobilise, maintenir le declencheur de Nikon D4 et attendre le moment opportun pour laisser le miroir sabaisser, glisser doucement dans ce bruit mat et caracteristique, comme une liberation, puis observer que personne ne ma repere. Dailleurs, comme une recompense, un musicien present dans la salle a confirme mon action discrete dans un sourire Ah ? Herve ? Tu etais la ? Tu as fait des cliches ? Je ne tai pas entendu ! Cetait etrange, comme experience, un peu angoissante mais tres enrichissante. Il reste les cliches, des traces de ces moments dexigence. Je suis convaincu des bienfaits de la photographie argentique et je conseillerais volontiers a tous les photographes de faire une pause argentique, eux aussi, de temps a autre. Le temps dune promenade, dun week-end, le temps de construire une image comme de se reconstruire soi-meme, de retrouver ce tempo comme de se retrouver, cette respiration interieure dont jevoque desormais si souvent lomnipresence chaque fois que jembarque avec moi mon F1, mon vieil ami de trente-cinq ans pour aller cramer une pellicule. Jai souvent ecrit que largentique me semblait un retour necessaire aux  fondamentaux  de la photographie, je pense quau dela de laspect technique, ce mode photographique, desormais  vintage , permet aussi au photographe detre pret a assumer plus sereinement des situations complexes. Comme une therapie, en quelque sorte. Apprendre a rester zen, en se disant que, quoiquil arrive, de toutes facons, il reste encore trente six poses a venir. La photographie argentique a encore, indubitablement, de beaux jours devant elle, comme un complement, un chainon manquant au processus photographique numerique. 
  photo :  Giovanni CEDOLIN (danse)  Guillaume ROY (violon) . Festival Desordre, Mac Orlan Brest, credit photo : Herve LE GALL 
 
 
        </text>
</document>
