<document>
	<date>2012-07-23</date>
        <title>Bob Dylan aux Vieilles Charrues 2012. Jy tais.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>bob dylan</tag>
                <tag>buzz</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Je nai jamais franchement ete client de ta petite entreprise,  Bob Dylan . Au beau milieu des  seventies , javais achete lalbum ou tu defendais un boxeur noir du nom de Rubin Hurricane Carter accuse dun meurtre quil navait vraisemblablement pas commis. Ta chanson etait jolie et il ne men navait fallu guere plus pour taxer cent balles a ma mere pour acheter le vinyle que jai par ailleurs echange quelques temps plus tard pour un album de  Led Zep .  No offense  pour la jeune generation daujourdhui, celle qui a les dents blanches et parfaitement alignees, qui parle un anglais  fluent  et qui se pame sur tes qualites de  songwriter  ou de celles dun  Neil Young  ou dun  Johnny Cash . Finalement, de ces trois ptits gars de la campagne, lun na pas survecu, le grand Neil a garde la simplicite des gardiens de vaches et le troisieme 
 Gast !  Jetais triste pour toi, Bob. Tu avais tout pour retourner le public comme une  krampouz mad , en deux ou trois titres ca pouvait etre fait, dans la boite, mais non. Tes un vrai  torpenn  et tu nen fais qua ta tete de pioche. Tu sembles tellement fatigue, ta voix est usee par les annees passees sur la route et les substances plus ou moins douteuses. Tes un survivant Bob et rien que pour ca, on tapplaudit. Dailleurs, ca na pas echappe a Beth, la delicieuse chanteuse de  Gossip , choquee comme je lai ete par les sifflets et les quolibets qui ont fuse du public pendant ta prestation ou par ce clampin avine qui a cru bon de traverser Kerampuilh en brandissant un calicot sur lequel il avait maladroitement ecrit la mention c zero. Dailleurs, arrive sur les premieres lignes du public, ou tes fans de toujours, ceux transis par des titres eternels comme  Blowin in the wind  ou le cultissime  The times they are a changin , ceux qui auraient paye quatre vingt euro pour tecouter lire le  bottin , lasticot avine donc, le prince du  Santa Rosa  version douze degres qui tache sest fait copieusement avoine, son panneau dechiquete et il est reparti avec quelques hematomes et son slip sur sa tete comme un gros  Jean Floch a bloc  quil etait. Oui, jetais triste pour toi de voir les gens quitter, deserter le champ de bataille et tu conviendras quon aurait aime que ca se passe autrement. 
 Quant a moi, jai passe un moment delicieux et ta prestation restera pour moi lun des grands moments inoubliables de cette edition des Vieilles Charrues. Dabord parce que je sais que pour les programmateurs, Jean-Jacques ou Jeanne, cetait un grand moment de bonheur, rends-toi compte ! Tavoir toi, Bob Dylan, chez nous, a  Carhaix  au centre du monde, cetait geant. Et puis parce que javais trouve refuge, pour shooter, sur la plateforme handicapes grace a la complicite des benevoles qui donnent du temps, ce bien tellement precieux qui ne sachete pas a coup de dollars. Jai vecu ton concert avec Renee et ses copines et a defaut de te voir sourire, de saluer ton public, jai partage avec elles un moment de cette pure humanite qui semble tavoir peut-etre echappe et qui fait le ciment de cette exceptionnelle aventure humaine que partagent les milliers de benevoles, par la grace de qui ce  festival des Vieilles Charrues  existe. Je suis sur que ca, mon cher Robert, cest un truc qui doit te plaire. Non, finalement, jai passe un chouette moment en ta compagnie et je veux bien parier que dans dix ans on en parlera encore. On dira entre nous mais si, souviens toi ! Cetait lannee ou etait passe Bob Dylan ! On aura oublie, on taura pardonne comme on pardonne a ses vrais amis ou aux gens pour lesquels on est petri dadmiration. Il ne restera que le souvenir dun  riff , de ton phrase ponctue par ce grognement, cette voix qui se cherche, la ou elle sest peut-etre perdue, un jour, a la fin des  sixties , quelque part sur la  highway 61  entre le Canada et la Nouvelle Orleans. Lame humaine est ainsi faite quon pardonne tout a ses vieux amis. On en parlera longtemps, de ton passage sur la plaine de Kerampuilh. On se regardera et on se dira avec un brin de fierte : Dylan aux Charrues ? Jy etais.   
   Bob Dylan sur la scene Glenmor  par Herve Le Gall (Nikon D4, Nikkor 200-400 f4 + TC14, carte Sony XQD serie S 64G)  
 
 
        </text>
</document>
