<document>
	<date>2008-08-25</date>
        <title>Crise du disque, pisode 3. La renaissance du Solex crack band.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>crise du disque</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>Mai 2007. De son propre aveu televisuel, il y pensait tous les matins en se rasant, alors apres une campagne marketing matinee aux petits oignons, les francais vont enfin realiser le reve du petit Nicolas en lelisant au sommet de letat, cest comme ca. Et la mon petit doigt me dit quon va bien se marrer et il faut avouer que pendant les premiers mois, cetait Nico a tous les etages, affirmation du tout et de son contraire, couacs gouvernementaux a qui mieux mieux. Non, franchement on ne sest pas emmerde une seconde, une vraie sitcom presidentielle, avec un chapitre vie publique vie privee digne dun prime time facon Mireille Dumas. Alors on se doutait bien que sur le dossier telechargement, on allait etre gate et franchement on na pas ete decu ! Le projet de Loi degaine par Madame  Albanel   lune des  Calamity Jane  du gouvernement  na quun merite. Quon sy attarde et quon le denonce, tant cet ensemble de dispositions joliment baptisees  risposte graduee  est liberticide et surtout largement obsolete. Alors ? Comment ca marche ? Pour orchestrer et reguler cette Loi, on cree une haute autorite chargee de la protection des droits sur internet ( Hadopi ). Cette autorite peut etre saisie par les ayants-droits qui constatent des telechargements illegaux. Dans ce cas, lHadopi demande aux fournisseurs dacces la communication de ladresse IP des abonnes pris la main dans le panier. Les contrevenants recoivent un email davertissement, puis une lettre recommandee jusqua la suspension de la ligne internet. Un point de detail minterpelle. Si une Loi permet de couper un acces internet, on peut aussi imaginer couper leau, le gaz, lelectricite, les allocations familiales, les allocations chomage, les bourses aux etudiants, le droit de vote, se deplacer librement, ecrire librement, jouer de la musique, ou sexprimer sur son blog comme je le fais en ce moment. Ne souriez pas. Quimporte. Ca ne marchera pas et je ne suis pas le seul a le penser. Le Parlement Europeen a vote un amendement le 10 avril 2008 pour protester contre linterruption de lacces internet, la CNIL, les associations de consommateurs, tout le monde monte au creneau. Meme la Justice sy met. La Cour dAppel de Rennes vient de rendre deux decisions a lencontre de procedures de surveillance dinternautes par des agents assermentes de la Sacem et de la SCPP, qui ont utilise un logiciel espion   Spyster   pour sniffer des adresses IP, et ca, ca fait franchement mauvais genre. Cest bien la que le bat blesse. On est dans le regne du grand  portnawak  et nos politiques sont largues. Il faut interdire le  Peer to Peer . Comme si le telechargement illegal se resumait au P2P ! Il faut responsabiliser linternaute. Mais comment prouver que cest bien labonne qui a commis le delit quand on sait quil faut dix minutes au premier pekin venu pour casser une cle wep 128 bits ? La  riposte graduee  est un texte truffe deffets pervers qui nempechera pas le piratage, tout au plus il le deplacera, le rendra plus obscur, plus  underground . Deja, le probleme sest deplace. Le P2P est de moins en moins utilise, au profit de solutions tierces, plus discretes, plus rapides et surtout plus difficilement detectables. A linstar du  Solex Crack Band  du debut des annees 80, on va voir fleurir sur la toile des solutions dechange mettant en oeuvre des brouillages de protocole de plus en plus sophistiques. Alors, enfin, on reparlera de  licence globale , la seule solution a peu pres viable pour pereniser une industrie chancelante. 
 
 
        </text>
</document>
