<document>
	<date>2008-07-07</date>
        <title>Crise du disque, pisode 1. La diagonale du fou.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>crise du disque</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>La crise de lindustrie du disque, a laquelle on peut durablement associer celle, sous-jacente, du film et du DVD, est le fruit de la rencontre de deux technologies, le mp3 et lADSL. Manque de bol. Dun cote la possibilite de compresser a outrance, en faisant tenir quatre minutes de musique dans dix fois moins despace. De lautre, celle de faire transiter ce paquet de donnees a grande vitesse dun ordinateur a un autre par le reseau telephonique. Incroyable destin, quand meme. Si lune des deux technologies avait manque, la face du monde en aurait ete changee. Songez quau milieu des annees 90, le plus muscle des modems affichait cranement 56 kb par seconde. Il manquait un parametre pour sonner definitivement le glas dune industrie qui na pas senti le vent tourner. A la fin des annees 90, un etudiant americain, Shawn Fanning, va inventer un modele dechange de fichiers mp3 en utilisant les connexions en haut debit.  Napster  est ne et avec lui le  peer to peer , un ensemble logiciel qui permet lechange de fichiers dun ordinateur a un autre et qui va inspirer de nombreux programmeurs :  Kazaa ,  Morpheus ,  Emule ,  emboitent le pas avec un enthousiasme equivalent a celui, vertigineux, de la chute des ventes de disques. Au debut des annees 2000, cest deja le chant du cygne pour toute une industrie qui feint den ignorer les consequences. Comme toujours en periode de crise, les remedes sont pires que les maux. En 2003, le  copy control  tente vainement de verrouiller le support  compact disc  alors que dans le meme temps  Apple  lance  iTunes  et que son balladeur  iPod  devient compatible avec  Windows . Le copy control est un revers : il rend illisible les CD sur certains supports et peut etre contourne dun simple trait de marqueur ! Pour les protections de DVD cest idem. Dailleurs, tous les informaticiens vous le diront. Si quelquun a trouve le moyen de fermer une porte, il existe toujours quelquun pour trouver un moyen de la reouvrir. Quimporte. Le ver est dans le fruit et cette annee-la, en 2003, les ventes de disques ont chute de 18%. Lindustrie du disque fait grise mine et pourtant ! Ils ignorent que ce nest rien a cote de ce qui les attend Lannee suivante on nous pond la  LEN   Loi sur leconomie numerique  qui vise le coupable a defaut detre responsable : lutilisateur final. Les pouvoirs publics et toute une industrie ne le savent pas encore mais ils viennent dentrer dans la diagonale du fou. 
 
 
        </text>
</document>
