<document>
	<date>2009-07-15</date>
        <title>Avec Shots et Twitter, les Vieilles Charrues en live !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>blog</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Les Vieilles Charrues  edition 2009, cest demain ! Jetais cet apres-midi a Kerampuihl. De toutes parts les techniciens finissent le montage des structures, installent les racks de son. Tout sera pret pour accueillir les miliers de festivaliers, des demain sur la verte prairie de Kerampuihl. Cet apres-midi cetait aussi loccasion de tester les reseaux, de verifier que tout fonctionne bien et que le projet  CharruesLand live  va pouvoir se derouler dans de bonnes conditions. Le reseau 3G est actif sur Kerampuihl et va permettre a tout ceux qui me suivent via  Twitter  de recevoir les twitts photos envoyes en direct live a partir de mon  iPhone  pendant toute la duree du festival. Lidee est toute simple ! Vous avez un compte Twitter, vous suivez  www.twitter.com/cinquiemenuit  et cest tout ! Pendant le festival des Vieilles Charrues, jenverrai regulierement a mes  followers  via Twitter des petits messages avec des photos tout au long de mon cheminement sur Kerampuihl (backstage, conferences de presse, ). Loccasion pour les  followers  de suivre le festival en direct et de decouvrir lenvers du decor. Et bien sur je vous donne rendez-vous chaque jour pour un billet sur lactu Vieilles Charrues. Pour ceux qui seront presents demain ou ce week-end a Carhaix, je vous souhaite un excellent festival. Pour les autres, je vous donne rendez-vous sur Shots et Twitter !  
 
 
        </text>
</document>
