<document>
	<date>2012-04-16</date>
        <title>Nikon D4. Quelques jours avec moi.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>la carene</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>On ma prevenu au dernier moment. Comme un gamin a qui on veut preserver leffet de surprise, a qui on donne son jouet juste apres le douzieme coup de minuit, le soir de Noel. Un gamin, cest ce que je suis reste finalement et ca me va. Dailleurs je crois que ca vaut pour tous les gens qui creent et travaillent de la matiere et cest particulierement vrai en photographie. Il faut garder son regard denfant, adopter une nette distanciation avec les choses et surtout, surtout, ne pas se prendre trop au serieux. Cest comme ca que lemail de Nikon France est tombe, un lundi apres-midi. Un  Nikon D4  etait donc en route pour Brest, jallais pouvoir tester le successeur de D3s, trois mois apres son annonce jallais avoir en mains le nouveau fleuron de la marque jaune et lui en faire voir de toutes les couleurs. Jetais un peu febrile, mais sans plus. Apres tout, jai dans ma besace un  Nikon D3s  depuis plus dun an, alors comme disait  Desproges ,  moi les champignons, jconnais !  Pourtant. Je me doutais que Nikon, avec ce D4, avait probablement passe encore un cran, gravi une marche vers le sommet. Sans plus attendre, jai monte mon Nikkor 24-120. Il fallait que je sache, que je vois. Il fallait que je laisse passer du temps, que je vive avec D4 au quotidien, jusqua en oublier quil netait la, finalement, que pour passer quelques jours avec moi. Et jai vu. Verdict. 
   Nikon D4 est le meilleur reflex numerique du marche 
Que dire de ce boitier, sans tomber dans lemphase, le superlatif ? Que vous dire dautre, sans lombre meme dune pointe dexageration, que Nikon a commis avec ce D4 la  quasi perfection  en matiere de reflex numerique ? Ce boitier a une merveilleuse qualite, finalement. Cest sa definitive  polyvalence . Et puis D4 est  veloce , surtout quand il travaille en binome avec une optique  Nikkor , je pense a des calibres comme la famille de zooms trans-standards estampilles Nikon, des pointures de reference comme le 14-24 f2,8, le 70-200 f2,8 VRII, voire le dantesque Nikkor 200-400 f4, jen passe et des meilleurs, comme la famille f1,4 (24, 35, 85). A laise sur tous les terrains,  Nikon D4 sait tout faire , a la perfection. Que ce soit pour des cliches de la baie de Douarnenez sous un ciel bleu azureen, a 50 iso en  mode pepere , en interieur et en tandem avec un flash Nikon SB900 ou en studio pour du  packshot , le sentiment de maitrise, de facilite sur le terrain est vraiment incomparable. Mais il restait, surtout, a tester la bete dans mon lieu de predilection, la salle de concerts.  
 
  Nikon D4, Nikkor et moi. De concert. 
Jai dabord amene D4 a  la Carene  et son plan de feux maousse, pour le festival Les femmes sen melent. La, dans la penombre, jai savoure les ameliorations ergonomiques de D4, utilisant avec bonheur et felicite les deux mini-joysticks en mode portrait et paysage permettant la selection manuelle du collimateur. Un peu desoriente au debut, car tres habitue a la grosse molette de selection qui par ailleurs est toujours presente et disponible. Nikon a ete bien inspire, sur ce coup-la, de sinspirer de la concurrence puisque ce genre doutil est present sur EOS, comme la rotation automatique du collimateur en mode paysage/portrait qui, pour le coup, me semble nettement moins efficace sur D4 que sur EOS. En revanche, le  retro-eclairage  est une fonction inedite qui ravira tout ceux qui, comme moi, ont lhabitude de travailler dans des ambiances sombres. Lactivation de leclairage des boutons de commande de la face arriere est dun confort incomparable. Rien que pour ca, le retour a D3s risque detre un peu douloureux. Je ne parle pas du mode silencieux sur le D4, qui na de silencieux que le nom, comme sur D3s. Tiens puisquon parle de D3s, dont on connaissait deja les capacites nyctalopes, son successeur va plus loin. Dabord dans sa capacite a faire le focus dans des conditions de lumieres encore plus casse-gueules quauparavant, ce qui nest pas peu dire. Ameliorer la perfection cest pas possible ? Avec D4, Nikon nous prouve le contraire, avec la capacite de son autofocus a accrocher la nettete pour peu quil y ait un point de contraste potable. Mais bien sur la ou tout le monde attendait D4 au tournant, cetait dans sa capacite a mieux gerer les hautes sensibilites. Il y a quelques jours, jai boucle le test de montee en iso dont je vais vous parler tout de suite. A lissue de ce test, je decidais le soir meme daller verifier en concert, chez moi, au Cabaret Vauban lefficacite des resultats affiches. Cette fois, pas de complexe. Jai deboule dans la salle avec D4 et mon 24-120, reglant la molette directement sur  12800iso , tant qua faire. Jai realise des cliches a ce niveau de sensibilite, a f4 au trentieme, pas la peine de vous faire un dessin. Pas dambiguites, a 12800 iso, il y a du bruit, mais Limage reste parfaitement exploitable et meme un peu plus que ca. Et pour ce qui est des images que je montre ici, quon soit bien daccord, je parle de jpeg brut de boitier, zero crop, zero post prod, tous les reglages du D4 sur off. Aucun doute. Le potentiel de lautofocus a ete ameliore de D3s a D4. En revanche au chapitre, montee en iso, mon avis est nettement plus nuance. 
   Test de montee en iso. D3s versus D4. 
Pour ce  benchmark , jai ressorti du placard le vase  Henriot  que javais deja utilise pour  le test comparatif Canon 1D Mark IV vs Nikon D3s  en prenant le parti de regler les deux boitiers sur le meme profil : optique Nikkor 50mm f1,4, mode priorite ouverture, f5,6, autofocus desactive, declenchement par telecommande, positionnement identique (pied Manfrotto fixe au sol par du gaffer), toutes fonctions damelioration de limage sur off, deux sources lumineuses identiques (Lastolite RayD8), aucune autre source lumineuse indirecte, balance des blancs identique. Un cliche pris a 1600, 3200, 6400, 12800, 25600, 51200 et 102400iso et un cliche supplementaire a 204800iso pour le D4. 
 A  1600iso , les deux boitiers produisent une image parfaite. A  3200iso , les deux images sont excellentes, meme si, paradoxalement, il me semble que limage produite par D3s semble un peu plus pechue, plus contrastee voire plus nette, la taille du capteur de D3s (12mp) netant sans doute pas etrangere a ce constat. Idem a  6400iso , les deux images sont excellentes, meme si, encore une fois, jai le sentiment que D3s sen sort un poil mieux du point de vue de la nettete et du contraste. En revanche, la scission se produit a  12800iso . A ce niveau de sensibilite, on percoit nettement que limage produite par D3s commence a moutonner, a bruiter, a perdre en contraste et en nettete. En revanche, la qualite de limage produite par D4 demeure constante, le bruit est moins sensible meme si la perte de nettete me semble palpable. Quoiquil en soit, a 12800iso, sur D3s comme sur D4, limage est parfaitement exploitable. Rappelons, pour memoire, que les fonctions de reduction de bruit ont ete desactivees sur les deux boitiers et que je travaille sur des jpeg brut de sortie. A letage au dessus,  25600 iso , le bruit saccentue encore dun cran du D3s alors que D4 me semble mieux gerer la montee en sensibilite, avec une image moins bruitee et plus lumineuse, un sentiment identique a  51200iso , un niveau de sensibilite ou Nikon D4 produit non seulement une image moins bruitee mais aussi sensiblement plus lumineuse. A  102400iso , tout en haut de ce que Nikon D3s sait gerer, on retrouve une image tres bruitee dans les deux camps, meme si la perception du bruit me semble radicalement differente sur Nikon D4 qui produit a ce tres haut niveau de sensibilite une image moins brouillonne et plus detaillee. 
   Nikon D4. Jaime. Jaime pas. 
Globalement Nikon D4 est une reussite. Les habitues de la marque apprecieront la prise en main, les ameliorations dergonomie comme les joysticks de selection de collimateur en mode paysage ou portrait, la rotation automatique du collimateur, le retro-eclairage des boutons de la face arriere, laccessibilite de nombreuses commandes sans quitter lil du viseur. Du cote de la prise de vue, on retrouve ce qui fait la marque de fabrique de Nikon : un  autofocus redoutablement efficace , une  velocite , un sentiment daisance, de facilite, lies a une capacite daller chercher le point dans des conditions de lumiere difficiles. Du cote de la montee en iso, le test studio a quelque peu refroidi mes ardeurs, on constate que , finalement, D4 surpasse D3s seulement a partir de 12800iso, en dessous D3s fait jeu egal avec son successeur voire mieux. Un detail qui risque de faire grogner dans les chaumieres, cest  le lecteur de cartes hybrides  CF/XQD, meme si je comprends parfaitement la motivation de Nikon dinduire dans ce reflex ce qui sera le standard de demain. Il y a fort a parier que les futurs modeles de la marque jaune (D4s, D5) seront equipes eux, dun double lecteur XQD. Mais quand on sait le prix actuel des cartes XQD (300 le modele 32Go), on imagine que de nombreux possesseurs de D4 vont patienter un peu avant dinvestir, se privant,  de facto , des capacites de gestion du double slot.  Last, but not least , le prix de lexcellence, fixe a  5799 , soit rappelons-le 15% plus cher que le prix dintroduction de Nikon D3s. Un prix qui, a nen pas douter, risque de refroidir lenthousiasme de nombreux photographes deja equipes de D3 et paradoxalement de faire grimper la cote de D3s. Pour les autres, Nikon D4 est assurement un excellent choix, probablement a ce jour le meilleur reflex numerique au format 24*36. 
   Acheter un D4. Ou pas. 
 Jachete.  Cest un boitier veloce embarquant le nouvel Expeed 3, dont les capacites AF ont encore ete ameliorees, capable daller chercher le point de nettete dans des conditions de lumieres encore plus difficiles, capable de conserver 11 collimateurs en croix a F8, dote dameliorations ergonomiques notables et dun capteur 16mp. Et il est capable de produire de la video en full HD. 
 Jachete pas.  Il coute un bras, 15% plus cher que le prix dintro de D3s (et je ne suis pas un  hipster  fortune), je vais devoir investir dans des cartes au nouveau format XQD qui coutent  tres  cher et gerer deux parcs de cartes (sachant qua terme mes cartes CF passeront a la trappe), au chapitre montee en iso mon D3s est sensiblement meilleur jusqua 6400iso que D4 (et dans les faits je ne travaille  quasiment  jamais au dela de 6400iso), la taille de mon capteur (12mp) me convient bien (pas de crop). Et la video, hein ? Vous savez ce que jen pense. 
  ce test Shots a ete realise avec le soutien de  Nikon Pro . 
   telecharger le cliche de test D3s a 3200 iso 
  telecharger le cliche de test D4 a 3200 iso 
  telecharger le cliche de test D3s a 6400 iso 
  telecharger le cliche de test D4 a 6400 iso 
  telecharger le cliche de test D3s a 12800 iso 
  telecharger le cliche de test D4 a 12800 iso 
  telecharger le cliche de test D3s a 25600 iso 
  telecharger le cliche de test D4 a 25600 iso 
  telecharger le cliche de test D3s a 51200 iso 
  telecharger le cliche de test D4 a 51200 iso 
  telecharger le cliche de test D3s a 102400 iso 
  telecharger le cliche de test D4 a 102400 iso 
 
 
        </text>
</document>
