<document>
	<date>2013-06-03</date>
        <title>La dmarche photographique par David duChemin aux ditions Pearson</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>voyages</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>David duChemin  a de lhumour. Cest deja ca de pris, pour un photographe. Ne pas manquer dhumour, cest souvent aussi important que de ne pas manquer de regard. David, lui, il a les deux. Il suffit de lire la preface de son nouveau bouquin,  La demarche du photographe  (edite chez Pearson) et de regarder ses photos. Cest pas donne a tout le monde que de savoir faire une bonne et belle photo, bien cadree. Dailleurs, David dedie son livre a son pere qui, je cite,  lui a donne le gout des voyages et du cadrage photographique . Comme toujours chez Pearson, voila larchetype du beau bouquin, format paysage, plein de bons tuyaux et de jolies photos que vous allez pouvoir offrir a un afficionados de la photo (voire vous loffrir a vous-meme), sans trop vous ruiner (moins de trente euro). 
 De lantarctique a Venise, en passant par lIslande, le Kenya,  David, en infatigable voyageur quil est nous livre des photos saisissantes, parfois droles, toujours teintees de cette tendre humanite qui fait la marque de ce photographe attachant. Ce qui fait loriginalite de ce beau bouquin, cest quon peut le feuilleter comme un livre de photos ou aller plus loin. Le photographe explique sa demarche et se fait pedagogue. On est alors dans les coulisses, dans la technique decortiquee, expliquee, devoilee. Contexte, cadrage, arret sur image. David utilise Lightroom. Il explique les retouches et propose meme au lecteur dacceder aux prereglages utilises dans le traitement des photos presentees dans louvrage. 
  acheter  La demarche du photographe: Le processus creatif, de lintuition a limage finale  chez Amazon (27,55) 
 
 
 
        </text>
</document>
