<document>
	<date>2015-02-02</date>
        <title>Test terrain. Le nouveau Nikkor 300mm f/4 et Nikon D3s de concert.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>Nikkor 16-35</tag>
                <tag>nikkor 24-120</tag>
                <tag>Nikkor 300mm f/4</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>Nikon D750</tag>
                <tag>Nikon D810</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>la carene</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikkor 300. Linsoutenable legerete de letre 
 Vendredi 30 janvier 2015. Je ne suis pas venu a  la Carene  depuis une paye, la derniere fois cetait encore pour un test materiel avec la marque jaune et son fameux  Nikon 1 v3 , a loccasion du set de  Gerald de Palmas . La, je dois tester la nouvelle optique  Nikkor 300mm  f/4 recue deux jours plus tot et je dois avouer quil me tarde de savoir si elle est aussi bonne quelle en a lair. La Carene, salle des musiques actuelles de Brest est le lieu ideal pour venir jouer avec ce genre doptiques. Une salle aussi spacieuse que  classieuse , aerienne, confortable, dotee dune des meilleures acoustiques qui soit et surtout, surtout, embarquant un plan de feux veritablement somptueux. Nee en 2007, cette salle, situee sur le port de Brest, est, a juste titre, une grande fierte brestoise. Jai demande (et obtenu, merci aux equipiers de la Carene) mon accreditation de derniere minute. Ce soir je vais photographier des groupes en developpement qui se bagarrent pour obtenir leur sesame dans le cadre des  Inouis du Printemps de Bourges , excusez du peu. Chaque groupe est pret a en decoudre, pret a donner le meilleur de lui-meme, ce qui promet un beau spectacle. Sur les cinq groupes programmes, je vais en shooter quatre, ma vilaine creve me fera rendre les armes au debut de la nuit. 
   Nikkor 300mm. Legere, legere ! 
Pour qui a deja utilise un 300mm estampille Nikon, la premiere surprise, de taille, si jose dire, tient justement dans ces deux parametres. La taille de lengin et son poids. Le second photographe present vendredi soir, observe mon reflex avec curiosite. Quand je lui annonce la focale, il me regarde interloque : Ca, cest un 300 ? Je peux ? Il prend D3s en main, regarde dans le viseur un instant et lache Ah ouais Quand meme ! Cest exactement ca. Dabord il y a la prehension, la premiere prise en main surprend, tant le tandem D3s + Nikkor 300mm f/4 est merveilleusement leger ! Rendez-vous compte. Nikkor 300mm ne pese pas plus lourd que mon Nikkor 24-120 f/4 ! Ensuite le design. Ce caillou est beau, merveilleusement bien dessine, avec une prise en main des plus confortables. La bague de MAP manuelle est fluide. Pour avoir couvert les  Vieilles Charrues  avec Nikkor 300mm f/2.8, je sais que son poids de mammouth implique lutilisation dun monopode, meme si la prise de vue a main levee peut etre assez jouissive, sur de courtes periodes. La, on est dans un autre monde. Pas besoin de trepied ou de monopode, on est dans lultra legerete et la compacite qui va avec. Techniquement, lutilisation de la lentille de Fresnel fait des miracles. Reste a savoir ce que ca donne dans le viseur. 
   AF reactif, images dynamiques. 
Pas question daller dans la fosse de la Carene monte en 300mm, a moins de vouloir faire un portrait serre. Mais quand meme, un detail et pas des moindres, la  distance minimum de mise au point  : un metre vingt. Dingue. Cest presque deux fois moins que les 2,30 m exiges par le grand frere, celui qui ouvre a f/2.8. Autre point, la reduction des vibrations. Sur ce 300mm il y a une position VR et on peut pousser le loquet jusqua la position  sport , pour une reduction encore accrue des vibrations. Nikon annonce quavec ce systeme on peut caler une image nette en utilisant une vitesse trois ou quatre fois inferieure. Jai bosse a 3200iso avec le tandem D3s Nikkor 300mm, en mode manuel a f/4.5 en descendant le curseur de vitesse a 1/50e, histoire de voir et je confirme. La nouvelle optique Nikkor produit une image dynamique, lechee, nette et piquee comme je les aime. Lautofocus est reactif, peut-etre un poil moins que sur le gros morceau qui ouvre a f/2.8 mais il faut bien laisser un peu de suprematie a cette optique de legende. Par contre, dans le viseur, cest la fete. Loccasion pour moi de redire ici tout le bien que je pense des optiques de la collection f/4 traitement nanocristal que sont le 16-35mm et naturellement le 24-120mm qui est mon caillou de predilection. Avec les reflex daujourdhui, capables de monter en iso, la dictature du f/2.8 est moins omnipresente. Et pour un diaph de moins, ce 300mm offre trois avantages et non des moindres. Il est compact, il est leger, il est abordable. 
   Nikkor 300mm f/4. On signe ou ? 
Un diaph de plus, un poil de velocite en moins en AF et encore, ca reste a verifier sur le long terme. Reste lutilisation dun teleconvertisseur TC20-EIII qui double la focale, la passant a 600mm donc, qui serait plus problematique sur ce modele, la perte de deux diaphs nous amenant a f/8 contre f/5.6 sur le modele qui ouvre a f/2.8. Dans ce cas, lutilisation dun TC14 avec perte dun seul diaph permet de travailler avec un equivalent 420 mm ouvrant a f/5.6, ca se tente. Honnetement, cet ete, pas sur que jembarque mon habituel Nikkor 300mm f/2.8 aux  Vieilles Charrues . On naura plus aucune excuse pour ne pas loger un 300mm dans son sac fourre-tout ! mavait confie un ami du  Nikon Pro service , il a raison. Avec  Nikkor 300mm f/4  le photographe dispose desormais dune optique passe-partout qui voit loin, stabilisee, performante, lumineuse grace a son traitement nanocristal, resistante a lhumidite (traitement fluorine), compact, legere, legere ! Montee sur un reflex plein format comme le nouveau D750, D810 et naturellement son Altesse Nikon D4s, elle delivre une image dynamique et piquee, pleine de details. Aucun doute. Tous ces arguments vont faire que Nikkor 300mm f/4 va seduire de tres nombreux photographes grace aussi a un argument imparable. Son prix.  Moins de 2000 TTC  soit environ 1600 H.T. Bon alors ? On signe ou ? 
  photo : MHA a la Carene Brest pour les Inouis du Printemps de Bourges. Ce cliche a ete realise a  3200iso , a  f/4  au  1/30e . Excusez du peu. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                
                 
         1 2     

  merci a   Nikon Pro Service   pour leur indefectible soutien.
  merci aux equipiers de  la Carene Brest  pour leur accueil, mention speciale a Ariane ( welcome home ! ) et aux quatre groupes que jai eu le plaisir de photographier :  City Kay ,  Darjeeling Speech ,  MHA  et  Fuzeta . 
 
 
        </text>
</document>
