<document>
	<date>2014-09-18</date>
        <title>Datacolor SpydercheckR 24. Le retour des voleurs de couleurs.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>adobe photoshop</tag>
                <tag>etalonnage</tag>
                <tag>calibration</tag>
                <tag>couleurs</tag>
                <tag>datacolor</tag>
                <tag>lightroom</tag>
                <tag>Photokina</tag>
                <tag>RAW</tag>
                <tag>spyder cube</tag>
                <tag>Spyder4Elite</tag>
                <tag>SpyderCheckR 24</tag>
                <tag>SpyderCheckR 48</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 SpyderCheckR24, letalonnage des couleurs simple et facile. 
 Des couleurs  vraies . Des couleurs qui correspondent a la realite, le plus vieux fantasme du photographe depuis que la photographie en couleurs existe et cest encore plus vrai avec lavenement de la photographie numerique, car il ny a rien de plus capricieux quun pixel affiche sur un ecran. Il est capable de tout, le pixel. Pour le mater, le dompter, restituer la realite des couleurs, les  petits suisses  de chez  Datacolor  nont pas leur pareil. Vous vous souvenez de Datacolor, si vous etes un fidele lecteur de SHOTS. Pour ma part je suis tres fan de leurs produits que jutilise regulierement. Jai une sonde de calibration  Spyder4 Elite  et evidemment jai un  Spyder Cube , un accessoire definitivement indispensable pout tous ceux qui travaillent au format RAW. Jai egalement un SpydercheckR 48, livre doffice avec la malette  SpyderHD , qui est complet mais relativement encombrant. Cest justement dans cette optique de reduire lencombrement que Datacolor propose aujourdhui un  SpydercheckR 24 , qui, insere dans une pochette plastique epaisse, se manipule plus facilement. 
 Sur la plaquette, 18 echantillons de couleurs pures et 6 niveaux de gris, du blanc pur au noir absolu. Au dos, la plaquette reprend ces 6 niveaux blanc, gris, noir avec en plus un large gris neutre, ce qui permet detalonner proprement la balance des blancs, soit a la prise de vue soit en post prod. Et la vous me dites comment ca marche ton truc ? Simple. Vous posez la carte SpydercheckR dans votre environnement de travail, avec vos conditions de lumiere et vous photographiez la carte. Vous obtenez une image cible que vous allez charger dans le logiciel SpydercheckR (a telecharger sur le site de Datacolor, pour OSX ou Windows. Le numero de serie figure en tout petit derriere la pochette en plastique). A partir de la, ce logiciel va comparer les couleurs que vous avez photographiees avec ses couleurs reference et vous proposer un  preset  detalonnage que vous pourrez utiliser dans votre logiciel de traitement dimage (comme Adobe Photoshop, Adobe Lightroom). Difficile de faire plus simple. 
   Indispensable. Comme dhabitude. 
A mon avis,  SpydercheckR  est aussi indispensable que  SpyderCube , dailleurs les deux sont complementaires et sutilisent un peu de la meme facon. Vous faites une session (packshot, portrait, ), vous realisez la premiere photo en integrant  SpydercheckR  au decor et puis cest tout. Ensuite vous le rangez et vous faites des photos comme vous en avez lhabitude. Une fois en  post prod  devant votre ecran, un simple  check  de votre image dans le logiciel Datacolor vous permet dobtenir une realite des couleurs. Simple et rapide. Encore une fois nos amis suisses de  Datacolor  prouvent leur efficacite face aux voleurs de couleurs. Vous allez adorer ca, dautant que le produit est tres abordable et quen ce moment, a loccasion de la Photokina, il y a plein de promos ! Alors un conseil. Foncez ! 
 LES OFFRES SPECIALES PHOTOKINA 2014 
  sonde Spyder4ELITE + Sypder Checkr24 (OFFERT) 175 
  sonde Spyder4PRO + Spyder Checkr24 (rabais 50%) 145 
   voir les offres speciales PHOTOKINA chez DATACOLOR 
  
 
 
        </text>
</document>
