<document>
	<date>2009-11-16</date>
        <title>Carnets de route. Mes nuits sans Sophie.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>musique</category>
                <category>run ar puns</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques semaines, je donnais une interview a une journaliste dun quotidien national qui voulait minterroger sur la thematique photographie et ethique. Est-ce quun photographe doit se plier aux exigences dun artiste qui refuse de se laisser photographier pendant un concert ? Pour moi, ca ne fait pas lombre dun doute, la reponse est  oui . De toutes facons, insister, cest risquer au mieux la mauvaise humeur, au pire le clash pendant le concert. Je me souviens du regisseur dune artiste (dont je tairais le nom, question delegance a son egard) qui, un soir au  Vauban , mavait prevenu.  Tu as beau etre le photographe de la maison, si tu ne tarretes pas de shooter apres trente minutes de concert, tu prends un risque.  Comme je mamusais du risque que cette frele jeune fille pouvait faire encourir a mon quintal, il ajouta :  le risque quelle sarrete de chanter et quelle te mette minable devant tout le public !  Ah ! Daccord. Je nai pas insiste et je nai pas shoote, du tout. Je suis alle boire une limonade au bar et je me suis barre. Hier soir, jetais au  Run  (ar Puns) pour shooter Mademoiselle Hunger, dont je ne savais que peu. Premiere partie, Ched Helias. Je tape quelques portraits. Puis vient  Sophie Hunger , encore toute aureolee de sa reputation, entre passage a Taratata et les cles Telerama. Dailleurs le public (qui squatte avec gourmandise les quelques places assises du Run) fleure bon  Chanel numero 5  et le Darjeeling du dimanche apres midi entre amis. Enfin ! On ne va pas faire dostracisme sur le public  Telerama  qui remplit (parfois) les salles, surtout quand le nombre de cles est est a la cle. Mademoiselle Hunger, dont lelegance teutonne lui assure de ne jamais figurer dans le top de  Girls rock !  ouvre le bal dans la penombre, avec un long chant gutural, qui semble tout droit sorti dun traditionnel balkanique. Lights a zero, silence de cathedrale, je me dis que ce soir, on va se marrer. Entre deux titres, je traverse le  no mans land  entre la scene et le pubic, visant mon banc finalement laisse vacant, cote cour. Je hisse ma carcasse, je me retourne, je mapprete a viser. Sophie Hunger me fusille du regard et me lance  Please, dont !  Pour le desir ardent, elle, elle repassera. Je soutiens son regard glacial, le temps dun bref instant et je lui reponds en souriant :  OK.  Je fais le chemin en sens inverse, je range mon boitier dans mon sac, je prends mon manteau et je quitte la salle. En sortant, je croise mes potes du Run, du cote du bar.  Tu as deja fini ?  Je leur explique le topo, on se marre et puis route Brest. Sur le chemin du retour, je me dis que finalement, a linstar de  Petit Gibus  (celui de la Guerre des boutons),  si jaurais su, jaurais pas venu . Alors ? Photographie et ethique. Un artiste qui ne veut pas etre photographie a le droit detre respecte. Mais le respect, Mademoiselle Hunger, ca se lit dans les deux sens. Comme le mot  non . Il ne restera de notre rencontre quun ou deux cliches qui finiront dans les archives et quon oubliera. Drole de rencontre, au fond, avec une artiste en developpement qui soffre deja le luxe dinterdire les photographes pendant ses concerts.  Un luxe  ? Certes. Comme disait ce cher Sacha  Le luxe est une affaire dargent. Lelegance est une question deducation.  Tout etait dit.  
 
 
        </text>
</document>
