<document>
	<date>2011-03-08</date>
        <title>iPad 2. Citius, Altius, Fortius. Mais quel intrt pour les photographes ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>apple</tag>
                <tag>ipad</tag>
                <tag>mac</tag>
                <tag>macbook</tag>
                <tag>nomade</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Apple  annonce  iPad 2  et demeure fidele a sa devise olympique  Citius, Altius, Fortius . Toujours plus vite, plus haut, plus fort. Quand on connait bien Apple (cest mon cas), on evite toujours dacheter la premiere generation, parce quimmanquablement on pressent que la firme a la pomme va nous faire, moins dun an plus tard, le coup du  revenez-y . Vous avez achete un iPad ? Merci. Voici  iPad 2  et il a tout ce qui manquait a son petit frere, en loccurrence deux cameras, une frontale, une dans le dos, histoire dutiliser au mieux le logiciel maison  Facetime , pour faire de la video-conference, en wifi. Eh oui ! Avec Apple, il y a toujours ce desagreable sentiment de  coitus interruptus , dinacheve, de manquement daller completement au bout du reve. Donc ne revez pas, ce nest pas demain que vous telephonerez gratuitement a votre  poteau  via Facetime en 3G. Mais je megare Observons plutot la tablette du cote du  photographe , ce qui nous interesse ici sur  Shots . Est-ce que la tablette iPad 2 est un investissement rentable pour un photographe ? Faut voir. 
   iPad 2, loutil de presentation par excellence. 
Voila, cest ca. Pour le photographe, iPad 2 cest  le book moderne . La capacite de montrer ses photos et jai meme envie de dire, de les sublimer, grace a son ecran extremement lumineux, retro-eclaire par leds. Apple aurait pu faire mieux a ce chapitre, mais on murmure que le  citius fortius  cote ecran est reserve pour la version iPad 3, on ne peut pas tout vous donner dun coup, sinon quest-ce qui vous motivera, dans moins dun an, pour jeter votre iPad 2 aux orties et avoir les yeux de Chimene pour son successeur, hein ? En attendant, il convient dadmettre que cette tablette ultra-fine, ultra-legere, qui peut se connecter a Internet meme quand il ny a pas un reseau wifi a portee, via la magique 3G (voire Edge si vous etes dans le trou du cul du monde), est quand meme un delicieux outil pour mettre en valeur votre travail photo, sans compter votre valorisation aux yeux de vos clients qui comprennent, en vous voyant sortir votre bel objet, que vous, sans aucun doute, vous etes  dans la vibe . Attention cependant a ne pas passer pour un geek aux yeux de votre interlocuteur. Si celui-ci vous demande, les yeux embues, cest bien un iPad 2 ? contentez-vous de repondre que oui, cest bien pratique et enclenchez illico votre presentation sans vous attarder. Cette capacite a montrer son travail, stocke sur la memoire interne ou bien en ligne, font de iPad un outil vraiment precieux. Un conseil, evitez les presentations  online  si vous netes pas surs de la qualite de votre debit internet, en wifi comme en 3G. 
   Pour la prod, on oublie iPad 
Lorsque iPad 2 a ete presente, Apple a bien insiste sur la connectivite des  APN , soit en utilisant un adaptateur de carte SD, soit en utilisant ladaptateur USB. A ce propos, on espere que les debits seront nettement superieurs a ce qui etait propose avec les premieres versions de  Camera connector  ! Accessoirement, on aurait bien aime disposer dun connecteur USB directement sur iPad, plutot que de devoir passer par un outil supplementaire quil faut acheter, evidemment. Parmi la liste de specs, Apple indique quon peut charger des fichiers  RAW  sur iPad 2, ce qui ne manquera pas de faire sourire les photographes pros, pour deux raisons. La premiere est une evidente raison de place physique. Charger mes fichiers RAW sur mon iPad, quand on sait quapres une journee de  shooting  ma carte de 32 Go est ras la couenne, cest pas tres coherent. Saturer son iPad avec des fichiers dont on ne peut rien faire, a quoi bon ? Autant charger des jpeg. Oui, parce que le second probleme est bien la. Charger des fichiers RAW daccord, mais pour en faire quoi ? On nimagine pas faire de la  post-prod  sur un iPad, qui dailleurs na pas ete concu pour ca. Ici, pas de  Photoshop , pas de  Lightroom , pas d Aperture  meme si pour ce dernier Apple a jete les bases dune interactivite entre iPad et Mac. 
   et on lui prefere Macbook Air. 
Donc, pour la prod on oublie iPad 2. En revanche,  Macbook Air , dans sa version 11 ou 13 pouces, est un outil performant qui non content de savoir faire ce que la tablette fait, a savoir presenter des images sur un ecran parfaitement lumineux, est de surcroit capable dexecuter nimporte quel logiciel lambda du marche en matiere de post-prod. En fait, larme absolue pour le photographe, cest bien  Macbook . Dailleurs, de vous a moi, depuis que jai eu un Macbook Air en main a sa sortie, jenvisage son acquisition, car cette machine na que des qualites. Le Macbook Air est ultra-fin donc tres peu encombrant (surtout dans sa version 11 pouces, la taille dun iPad a la louche), il est leger (en tout cas guere plus lourd quun iPad) et surtout il est muscle, embarquant un processeur Intel double coeur, capable dexecuter confortablement et sans etats dame Photoshop, Lightroom, Aperture et consorts, tout en etant un vrai Mac. 
   On peut aussi avoir les deux ? 
Oui, au fond, cest la meilleure option. Un Macbook Air 11 ou 13 pouces, voire lexcellentissime nouveau  Macbook Pro  (oui, celui qui integre le connecteur  Thunderbolt  qui du haut de ses 10 Gbps met minable le nouveau USB 3.0) pour laspect travail nomade des cliches et transmission par internet dun cote. Un iPad 2 pour la presentation des cliches dans les meilleures conditions de lautre. Voila, vous y etes. Comptez plus ou moins 2000 de budget total, quand meme. Cest cher ? Non, croyez-moi sur parole, ca les vaut.  Et puis avec un equipement pareil, vous allez afficher une forme olympique.  Citius, Altius, Fortius  quils disaient 
 (ce billet est publie en collaboration avec le site  www.macacoco.com ) 
 
 
        </text>
</document>
