<document>
	<date>2009-04-17</date>
        <title>Histoire de la tlvision : le fabuleux destin de Susan Boyle.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>buzz</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Non classe</category>
        </categories_set>
        <text>Elle sappelle  Susan Boyle , elle est ecossaise, elle a quarante sept ans, sans emploi et un physique, comment dire ? En restant gentleman, jai envie de dire quelle a un physique qui ne fait pas que les hommes se soient jamais retournes sur son passage, a lexception notable de ces improbables machos aussi cons quils en ont lair, juste pour se payer sa tete un peu hors normes. Dailleurs Susan a eu une vie triste comme la lecture de lannuaire des cotes du nord et elle avoue elle meme quelle est une  never been kissed  donc vierge en termes crus. Cette petite dame a lallure insignifiante est responsable du plus gros  buzz  de lannee sur internet. Susan a participe il y a quelques jours a lequivalent anglais d Incroyable talent , en venant chanter  I dreamed a dream , extrait de la comedie musicale  Les Miserables . Son allure, sa degaine, son accent ecossais a couper au couteau, son attitude un peu desinvolte, ont provoque lhilarite du public ( vox populi ) toujours pret a se payer une bonne tranche de deconne sur tout ce qui ne fait pas figure de standard : trop petit, trop grand, trop gros, trop laid, lhistoire est bien connue. Et puis ils ont envoye la bande son et le vilain petit canard sest transforme en cygne des que Susan a commence a chanter. Entre le moment ou la voix de Susan Boyle senvole et les premieres ovations du public, il se passe moins de quatre secondes et ce qui suit tient du petit miracle. Ce qui est emouvant nest pas tant la voix de Susan Boyle elle-meme que le contraste entre le personnage et sa capacite a emouvoir. Ce qui me touche dans cette video, cest quon percoit le moment de grace, la magie de la rencontre, le lien unique qui se tisse entre une artiste et son public. Susan Boyle est entree de plain pied dans lhistoire de la television et le buzz sur Youtube (on approche des 20 millions de videos vues sur internet) nen finit pas detonner. 
   sortez vos kleenex et allez voir la video de Susan Boyle sur Youtube 
 
 
        </text>
</document>
