<document>
	<date>2012-10-23</date>
        <title>Atlantique jazz festival. Mister Hamid Drake is back in town.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>atlantique jazz festival</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>atlantique jazz festival</category>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>jazz</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Il est probablement lun des plus grands batteurs vivants de la planete. Il a joue avec les zicos les plus legendaires, une liste de pointures  king size  longue comme le bras. Il a des mains immenses et des quil se saisit du moindre objet, tambourin, tambour, baguettes, cest son sens inne du rythme qui lenvahit et qui fascine son auditoire. La premiere fois que je lai vu, javais dabord ete subjugue par son allure, sa degaine incroyablement classieuse, cette espece de force tranquille qui se degage du personnage. Moi qui suis si souvent au taquet (doux euphemisme), jadorerais avoir une once de sa serenite, sans parler de son definitif  groove  mais ca, faut peut-etre pas trop en demander. Lui, cest un vrai cameleon, capable de sadapter au style, a lambiance. Ce beau grand bonhomme est a mon sens le symbole meme de ce qui fait le jazz, sa grandeur, savant melange de cultures, savoureux metissage de musique africaine, de blues root, de native jazz et de bidouilles geniales. Et puis humainement, cest le gars dont tu reves quil soit un jour ton ami. 
 Je lai vu hier au Vauban. Je pensais quil mavait oublie, depuis lannee derniere. Je me suis pointe devant lui en lui disant Mister Hamid Drake is back in town ! Il ma regarde, a souri, ma dit Hey ! Harvey, dear ! ma serre la main et tape la bise. Voila quoi.  Hamid Drake , excusez du peu. Le mec devant qui on se sent tout petit mais surtout en compagnie de qui on se sent franchement bien. Cette annee, durant  Atlantique Jazz Festival , Hamid Drake rejoint  Napoleon Maddox  sur le projet  IsWhat ?!  un melange singulier de rap, de hip hop, de jazz qui sannonce deja explosif. We call it IsWhat ?! because it is What it is precise Maddox qui, a limage du geant, a deja enflamme la scene du Vauban.  Le Vauban . Lieu mythique sil en est, il enfile son habit de lumiere, cire ses pompes de club de jazz dont la reputation a depuis bien longtemps largement depasse les frontieres du Ponant, pour accueillir lAtlantique Jazz Festival.  Monsieur Hamid Drake  est parmi nous et il nest pas venu seul. Cette semaine, le bonheur se resume en un simple mot de quatre lettres.  Jazz . 
  photo :  Hamid Drake, Atlantique Jazz Festival 2011 . Credit photo :  Herve LE GALL  cinquieme jour 
 
 
        </text>
</document>
