<document>
	<date>2009-09-04</date>
        <title>Pourquoi jai dcid de me sparer de mon botier Canon EOS 5D Mark II.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Le 11 juillet 2009, jecrivais ici-meme a propos de  EOS 5D Mark II  :  si jai, moi, le moindre probleme dautofocus ca va degager fissa.  Javais recu mon 5D Mark II fin juin et javais eu vent, comme tout le monde, dechos assez defavorables sur ce modele : problemes de pixels noirs (regles a la mise a jour du firmware), problemes de nettete et dautofocus et jen passe. Une semaine plus tard, jendossais ma tenue de  photographe officiel  des  Vieilles Charrues  a Carhaix, le seul, pour la petite histoire a defendre encore les couleurs de la marque rouge, mes quatre camarades de jeux etant tous chez  Nikon . Je ne savais pas encore que mon histoire allait tourner au vinaigre avec 5D Mark II et que ce boitier allait me faire vivre un enfer.  Flashback  sur mon histoire douloureuse avec EOS 5D Mark II, une histoire difficile qui a abouti a une separation. 
 Avant toute chose, mettons bien les choses au point. Cet article a dabord vertu de temoignage. Il ne sagit pas dune charge contre  Canon , encore moins dune separation annoncee davec la marque rouge. Jutilise du materiel Canon depuis des lustres, je ne peux donc pas etre soupconne de faire le jeu de quiconque et surement pas de  Nikon . Jespere seulement que des responsables de la societe Canon prendront le temps de lire mon temoignage et qua defaut de compassion a mon egard ce billet leur donnera quelques pistes a explorer. Dautre part, jinsiste sur le fait, comme je lai souvent repete ici, quil ny a pas  un  photographe mais  des  photographes. Je compte parmi mes amis, quelques photographes (comme quoi, tout arrive). Pour nen citer que deux, le premier pratique la photo sous-marine, le second la photo de mariage. Ces deux-la sont doues dans leur specialite et utilisent chacun un voire deux EOS 5D Mark II. Pour eux, pas ou peu de problemes. Il suffit de regarder ou plutot dadmirer leurs cliches pour sen convaincre, je pense aux cliches sous-marins de mon ami  Jean-Philippe Gremillot , dont le pique et la beaute me laissent sans voix. Mais revenons a mon histoire douloureuse, preparez vos kleenex. 
  des problemes de sur-exposition 
Tout commence le 16 juillet. Je suis a  Carhaix , aux Vieilles Charrues. Ici, pour un photographe de concert, cest  la Mecque  et pour un photographe officiel cest meme un peu plus que ca. Les Charrues cest aussi epuisant que passionnant, beaucoup de concerts a shooter, des scenes distantes, beaucoup de marche a pied pendant quatre jours. Autant dire que le matos photo doit salement assurer. Le hasard a voulu que la prise en main du 5D Mark II se fasse a ce moment la, mais ca ne ma pas effraye pour deux ronds. Apres tout, je nen netais pas a mon premier boitier Canon, cest donc la fleur au fusil que je me suis retrouve dans la fosse de Glenmor, ce soir de juillet 2009. Premier concert, fin de journee. Je tape mes premiers cliches, mon 70-200 monte sur le 5D Mark II, mode manuel, 200 iso. Dans mon viseur, diaph et vitesse sont en apparente adequation et ca crame, la plupart de mes premiers cliches sont nettement sur-exposes. Apres un court moment de panique, je decide de sous-exposer, une gymnastique visuelle a laquelle je ne suis guere habitue. Je sors de ce premier concert comme etourdi. Cest la premiere fois que mon matos Canon me fait defaut. A la hate, je croise deux photographes equipes en 5D Mark II (ils me lisent peut-etre et se reconnaitront). Les deux me confirment que le 5D Mark II a une facheuse tendance a cramer les images en sur-exposant systematiquement. Je suis desapointe mais les mauvaises surprises ne font que commencer. 
   des probleme de nettete et dautofocus 
Apres une premiere journee passee a shooter, le lendemain matin je regarde mes photos. Je suis abasourdi par le nombre de photos floues ou pas nettes. Pour moi qui suis un  afficionados  du pique, je suis effondre ! Dans la journee, alors que je descends la plaine de  Kerampuihl  en compagnie dun photographe de concerts equipe dun 5D Mark II, celui-ci me confie : je nai jamais tape autant de cliches flous ou pas nets que depuis que jutilise un 5D Mark II ! Voila qui nest pas pour me rassurer. La suite lui donnera raison, comme si 5D Mark II ne tenait pas compte de la mise au point faite sur le collimateur central. Jai affine les reglages, testant les sensibilites, les mesures devaluation, les parametres de nettete. Jai eu le sentiment tres desagreable de me faire depasser par la technique, de ne plus etre  le seul maitre apres Dieu  derriere mon viseur, et ca pour moi cest insupportable. Problemes de gestion de la lumiere, problemes dautofocus, problemes de nettete, EOS 5D Mark II est un boitier qui presente dincontestables travers (jose a peine utiliser le mot defaut). Si jajoute a cela que pendant le meme temps, jai vu des cliches tapes par un ami avec un  Nikon D700  au 70-200 2,8 quasiment a main levee et a 3200 iso, je dois a la verite de dire que pendant ces Vieilles Charrues jai parfois regrette ma decision de rester chez  Canon . 
 Le quatrieme et dernier jour, les choses se sont ameliorees. Apres avoir teste le boitier dans tous les sens et tous les modes, priorite vitesse, ouverture et meme en mode programme (la honte, mais ne riez pas ! Vous seriez surpris de savoir le nombre de photographes pros qui bossent en mode programme), les differentes temperatures, sensibilites, les choses se sont un peu ameliorees. Au chapitre de la sensibilite, les cliches tapes a 3200 iso sont exempts de grain, a ce niveau au moins EOS 5D Mark II nusurpe en rien sa reputation dexcellence. Pour le reste, je suis pour le moins circonspect. Apres les Charrues jai fait un bilan. Javais en main de bons cliches mais le coeur ny etait deja plus. Jai tape encore quelques concerts tout en continuant de pester apres la sur-ex et lautofocus. Et courant aout, jai decide de me separer de mon EOS 5D Mark II et par la meme occasion dune partie de mon materiel Canon. Et si jen juge des temoignages recus dautres photographes pros, je ne suis pas un cas isole. 
   Et maintenant ? 
Et maintenant ? A dire vrai, je nen sais rien. Jattends de voir ce que Canon nous prepare, notamment sur son haut de gamme,  EOS 1D Mark IV . Les specifs du tout nouveau  7D  font envie, meme si le boitier nest pas  full frame , mais les cliches tests tapes par  Rob Galbraith  me font tres peur : autant de grain a 3200 iso, ca ne donne pas envie. Canon de son cote publie  une page de cliches-tests  tapes en lumiere du jour a  100 et 200 iso  et rien au-dela. A ce propos, si des membres du  staff   Canon France  sont interesses par un test sur le terrain de leur  EOS 7D , ils peuvent prendre contact avec moi en utilisant  le formulaire de contact . Dailleurs loffre est egalement valable pour les membres du  staff  de  Nikon France . Le seul prealable pour moi etant de preserver ma totale liberte de penser. Quoiquil en soit, a la maniere de  Moliere  qui evoquait souvent  de la sagesse dattendre , je vais patienter et observer. Tout en continuant de faire des photos.    
 
 
        </text>
</document>
