<document>
	<date>2012-09-13</date>
        <title>Nikon annonce D600. Bien plus quun reflex fullframe format FX  un prix grand public. Cest lvnement de lanne.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D600</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
Cest un evenement que jattends, pour ma part, depuis plus de dix ans. Je lavais predit, espere et pour tout dire attendu, avec une impatience febrile. Cest  Nikon  qui degaine en premier, mais ca, cest un point de detail si ce nest que cest la marque que jutilise aujourdhui, je me sens donc plus directement concerne, meme si, a nen pas douter, Canon va suivre et emboiter le pas. Nikon introduit aujourdhui meme un reflex numerique au  format FX ,  plein format fullframe , un capteur 24*36 sur un boitier dentree de gamme dont le prix public hors taxes pourrait etre inferieur a 1500.  D600, le fullframe pour tous . Enfin ! Cest pas trop tot. 
 Je me souviens de mon premier reflex numerique dote de son capteur APS-C, celui-la meme qui faisait dun 100mm un 160mm, misere, misere. Une aberration, une ignominie, un non-sens absolu pour moi qui venait de largentique ou la taille dun negatif ca faisait bien 24 par 36  et pis cest tout . La, jentrais dans un nouveau monde ou les regles techniques mimposaient des coefficients de conversion et a lepoque deja, je me disais et je le soutenais a qui voulait lentendre que ca ne durerait pas, quun jour ou lautre tous les reflex numeriques seraient  fullframe , que ca netait quune question de temps et de maturite technique et quon allait voir ce quon allait voir. Et puis finalement, au fil du temps, on na rien vu venir Parce que si les constructeurs ont propose des formats non-fullframe, cetait pas pour le plaisir demmerder le monde mais plus prosaiquement parce quils ne savaient pas faire autrement, les bougres, incapables quils etaient, a lepoque, de produire en masse des capteurs plein format. Les photographes avaient fait contre mauvaise fortune bon cur, certains cassant la tirelire pour acheter les hauts de gamme coutant un il, dautres poussant meme la mauvaise foi jusqua benir le format APS-H, considerant quil leur faisait gagner un peu de distance focale. Blaspheme ! Les autres, suivez mon regard, les vieux cons de lepoque jurassique, ceux pour qui un 35mm monte sur un reflex ca doit se comporter comme un 35mm et pas comme un 56mm, ceux-la se morfondaient dans leur coin, en attendant le retour du printemps et du  fullframe  comme dautres attendent celui du messie. Pour moi, ce fut  EOS 5D Mark II , le relatif echec que lon sait qui me ramena dans les cordes de lAPS-C de  EOS 7D  pendant quelques mois. La suite fut  Nikon D3s , son capteur FX, son viseur 100%, son AF de killer. Avec D3s, jetais, enfin, de retour a la maison que javais quittee pendant plus de dix ans.  Il fut le long le chemin 
 Avec  D600 , Nikon ouvre veritablement les portes de la photographie a tous les amateurs passionnes. Ne boudez pas votre plaisir de decouvrir ou plutot de  redecouvrir  les joies de LA photographie avec un VRAI boitier FX, dautant que les specs suivent la cadence : un proc Expeed 3 veloce (oui, le meme que celui qui equipe mon D4, excusez du peu), un capteur 24mp qui va permettre de voir grand, une plage de sensibilite de 50 a 25600iso pour aller chercher des images en faible luminosite, un AF Nikon 39 points autant dire redoutable (avec une efficacite jusqua f8 il faut le savoir), un traitement dimages sur 16 bits, de la video en full HD et une palanquee de fonctionnalites directement heritees des grands freres que sont D800 et D4 (D-Lighting, ergonomie soignee, horizon electronique, ). Le tout etant propose a un prix reellement agressif, je veux bien parier que  Nikon D600  va rencontrer un gros succes, non seulement aupres des amateurs qui vont enfin acceder au monde du  fullframe  au prix dun DX il y a encore peu de temps mais aussi aupres des professionnels qui pourraient bien voir en D600 le petit boitier  backup  bien pratique, qui se glisse facilement dans le fourre-tout et pourra saverer fort utile, au cas ou 
 Nikon D600 franchit une porte, une etape decisive dans le monde de la photographie numerique. Lannonce de  Nikon D600  cest bien plus quun nouvel APN de plus, cest un signal fort donne par la marque jaune. On entre dans le monde du  reflex numerique capteur plein format pour tous . Est-ce a dire que les capteurs DX sont tous appeles a disparaitre ? Cest le reve que jai fait, il y a plus de dix ans. Parce que, pour le photographe  old school  que je suis, un capteur 24*36 ca doit faire 24 par 36, aussi vrai que la focale dun 35mm est de 35mm. Et pis cest tout. 
 
 
        </text>
</document>
