<document>
	<date>2013-12-28</date>
        <title>Photographie. La lgende de Jim Marshall.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>Henry Diltz</tag>
                <tag>Jim Marshall</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>photographes</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>politique</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a cette photo de  Johnny Cash  que tout le monde connait. Une photo, ca peut etre emblematique dune epoque, ca peut symboliser la rebellion contre un systeme, une photo ca peut dire plein de choses, dailleurs cest meme a ca quon reconnait une  bonne photo . Jai regarde longtemps cette photo de Johnny Cash, interloque par le contraste saisissant entre limage policee que je metais faite du personnage, incarnant limage presque parfaite de lartiste americain de folk propre sur lui et ce cliche du rebelle qui fait un doigt dhonneur au photographe. Tout le monde connait cette photo, je veux dire que cest un cliche de reference pour la plupart des photographes qui ont un jour approche une fosse pour y glaner des images. Au meme titre que le cliche des  Doors  au Morrison Hotel ou celui de  Crosby, Stills et Nash  assis sur un vieux canape, encore de la legende signee  Henry Diltz . Jetais intrigue par le cliche de Cash, cadre format portrait. On la vu reproduit partout, sur des t-shirts, des mugs, il a orne des generations de chambres dados rebelles sous la forme de posters avec des mentions que la decence minterdit de reproduire ici, bref, tout ca, cest bien joli mais ca ne repond pas a LA question. Qui est le photographe a qui lon doit ce merveilleux portrait ? Jai envie de dire,  on sen fout du photographe . 
 Le photographe, on sen fout un peu, hein ? Non, cest pas de moi. Cest un propos tenu par un photographe (tres) connu qui, un soir entre deux verres, au detour dune conversation, mavait fait cette confidence, un brin desabuse, il y a longtemps. Si tu fais des cliches pour etre celebre ou pire, pour cotoyer des celebrites et en devenir une toi-meme, un conseil mon ami, change de metier Jai garde ce conseil, precieusement, dans un coin de ma memoire. Jai toujours evite, soigneusement, les backstages et a quelques tres rares exceptions, je nai pas dami dans ce milieu. Je me fous quun artiste mappelle par mon prenom et je prefere que  Miossec  continue de mappeler  Monsieur . Quoiquil en soit, le photographe on sen fout, cest vrai. Et cest malheureusement de plus en plus vrai, aussi. Mais moi, je suis tenace. jaime savoir a qui jai affaire. Jai longtemps cherche le nom de lauteur de ce cliche et ce matin, comme un cadeau de fin dannee, mon cher Google (qui lui non plus nest pas mon ami) a finalement consenti a me lacher un nom. Et quel nom. 
 Ainsi donc ce cliche est de  Jim Marshall , evidemment, le mec dans les pompes de qui tous les photographes de rock auraient voulu etre. Marshall a tout fait, tout vu, tout tente, tout experimente, avant tout le monde. Quand on regarde son uvre, on se sent minable, rien,  nibbe ,  niante , que dalle, tellement cest beau, tellement cest visuellement puissant. Bon, en meme temps, quand tu as grandi dans le quartier du  Fillmore  de  Frisco , que tu as couvert  Woodstock , shoote le plus celebre gaucher de lhistoire de la pop music cramant sa Fender ou les sales riffs du bondissant  Pete Townsend , tape les  Beatles  a Candelstick Park, que tu as signe des pochettes cultissimes, de  Jefferson Airplane  a  Allman Brothers band , ca calme. Ou bien quand tu as accompagne  Johnny Cash  a la prison de San Quentin, le 24 fevrier 1969. Juste avant le concert, tu lui as dit : John, faisons une photo pour le directeur de la prison ! Alors Johnny Cash sest tourne vers toi et ta offert ce splendide flip the bird. Cette photo incarne merveilleusement une epoque, la fin des annees soixante, la fin dune longue periode bercee dillusions aussi. 
 Marshall a dit de ce cliche quil etait lun de ceux qui avait ete le plus copie dans lhistoire de la photographie mondiale. Un peu comme le cliche dEinstein tirant la langue, un autre marque dirrespect notoire, mais ce nest pas la le seul point commun entre les deux cliches. Lun comme lautre ont ete recadres, de leur format dorigine au format portrait. Pour ne garder que lessentiel, sans doute. Des cliches qui se sont dilues, avec le temps et qui sont devenus des objets de culte.  Jim Marshall  sest endormi, au printemps 2010, emportant avec lui ses souvenirs, le tout debut des annees soixante quand il trainait son  Leica M2  dans les coulisses du  Jazz Workshop  de San Francisco, quil rencontrait par hasard un certain  John Coltrane  qui avait perdu son chemin. Jim lui avait propose de laccompagner a condition de pouvoir faire des photos de lui. Coltrane avait accepte. La legende de Jim Marshall ecrivait son premier chapitre. 
  photo :  Johnny Cash flipping the bird par Jim Marshall (1936-2010) 
   source : The Day Johnny Cash Flipped Off JimMarshall 
   voir le site San Francisco art exchange  
 
 
        </text>
</document>
