<document>
	<date>2014-12-15</date>
        <title>Comment rcuprer le ngatif sur le film pack Fujifilm FP-100C ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>adobe photoshop</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>bleaching</tag>
                <tag>Fujifilm FP-100C</tag>
                <tag>instantane</tag>
                <tag>negatif</tag>
                <tag>Polaroid</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Fujifilm FP-100C. Lessentiel est invisible pour les yeux 
 Vous etes peut-etre, comme moi, utilisateur du film  peel apart  couleur  Fujifilm FP-100C  sur un appareil de type  Polaroid  a soufflet ou autre. La plupart du temps, une fois votre film developpe, vous conservez le positif et le reste part a la poubelle. Normal, si vous regardez le negatif, vous constatez quil est noir. En plus, il reste cette matiere visqueuse sur lemplacement noir, reliquats de la chimie qui a permis le developpement de votre photo. Javais entendu parler dun procede permettant de recuperer le negatif sur le film Fuji FP-100C mais franchement, ca me semblait vraiment tarabiscote. Jai approfondi mes recherches, trouvant ici et la des methodes, notamment sur  Youtube  et jai realise que finalement ca semblait vraiment simple. Jai tente lexperience et je confirme. Non seulement cest simple mais en plus cest vraiment amusant, presque magique, autant que lest le developpement instantane ! Et, au bout du parcours, on recupere un  negatif  qui peut etre numerise via un scanner. Suivez le guide ! 
   Le materiel dont vous avez besoin : 
  une plaque de verre 
 de ladhesif type chaterton 
 des ciseaux 
 un pinceau ou un coton tige ou un blaireau 
 un essuie-tout type  Sopalin 
 de leau de Javel 
 Quelques conseils avant de commencer, faites cette operation a proximite dun robinet deau (cuisine ou salle de bain). Mefiez-vous des taches deau de Javel, en particulier sur les habits. Portez des gants en caoutchouc pour proteger vos mains. 
 Premiere chose, je nettoie le negatif a grande eau, pour enlever la chimie qui y reste collee. Je fais cette operation a leau tiede, la chimie est ainsi evacuee. Coupez la bande de papier superflue, epongez delicatement le surplus deau avec lessuie-tout. Posez votre negatif sur la plaque de verre. Cest la partie mate qui est sur le dessus, cest cette partie que vous allez javeliser. Si vous avez un doute, regardez ou il reste du papier, ce cote est celui du negatif, cest la partie qui va face contre le verre. Plaquez le negatif contre la plaque de verre avec ladhesif  chaterton . Veillez a ce ladhesif colle bien et quil ny ait pas de bulle dair. Fixez les quatre cotes du negatif. Limportant cest que leau de Javel ne puisse pas etre en contact avec le negatif, sinon elle brule lemulsion. Vous etes pret pour le  bleaching  (de  bleach  qui signifie eau de Javel en anglais). 
 Prenez une petite dose deau de Javel (pure, non diluee) et versez la sur la partie superieure mate du negatif. Repartissez leau de Javel sur lensemble de la surface. Certains utilisent un coton-tige, dautres un pinceau. Moi jai un vieux blaireau qui me permet de repartir la Javel sur tout le negatif rapidement. Au bout dune minute, la Javel et le materiau qui masque le negatif forment une mousse. Jinsiste sur les coins, tout en essayant de ne pas mettre de Javel en dehors du negatif, mais si le  chaterton  a bien ete pose lensemble doit etre etanche. Voila, vous etes maintenant pret pour le second effet  kiss cool . 
 Passez la plaque de verre sous leau (froide). Alors que le melange Javel et masque noir part a legout, vous decouvrez, emerveille, le negatif de votre photo. Regardez attentivement, il doit rester un peu de masque noir ici et la. Avec un coton tige et un peu de Javel, nettoyez les parties noires qui resistent encore. Quand votre negatif ne presente plus de traces noires, cest fini ! Rincez encore, histoire de bien evacuer leau de Javel. Posez votre plaque de verre bien a plat, enlevez le  chaterton , recuperez votre negatif. Lavez-le abondamment a leau claire, des deux cotes. Profitez-en pour enlever le surplus de papier sil en reste. Faites secher tranquillement votre negatif, de preference verticalement, sur un  sopalin . Quand il est bien sec, rangez-le soigneusement. 
   La numerisation 
 Vous etes desormais en possession dun negatif, que vous allez pouvoir numeriser comme nimporte quel negatif. Cest a ce moment-la que la photographie argentique instantanee rejoint le monde numerique. De cliche unique, postulat de base de la photo instantanee, vous pouvez desormais reproduire vos cliches a linfini. Mieux encore, avec des outils de traitement de limage, comme Photoshop, vous pouvez accentuer les contrastes, les couleurs. Enfin, notez que le negatif produit parFujifilm FP-100C possede generalement plus de latitude que le positif. Alors, un conseil, la prochaine fois que vous faites des photos instantanees avec ce film, ne jetez pas le negatif ! Mettez-le de cote, vous pourrez y revenir un peu plus tard. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                
                 
                 
 
 
 
        </text>
</document>
