<document>
	<date>2009-10-24</date>
        <title>Canon EOS 1D Mark IV. Embargo et silence radio.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>blog</tag>
                <tag>buzz</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je viens de lire a linstant un article sur le blog dun photographe animalier qui a teste une version beta dun  EOS 1D Mark IV  et qui nous livre son premier  feeling  par rapport au nouvel EOS 1. En gros, le  deal  avec Canon a ete le suivant. On vous prete un EOS 1D Mark IV, vous le testez, vous le prenez en main, mais vous ne pouvez rien en sortir. Dailleurs Ole (cest son prenom) precise que la trappe compact flash du boitier quon lui a confie etait soudee avec de la colle, afin deviter que le photographe nait la tentation (tout a fait comprehensible) de regarder les cliches sur son PC. Et la vous me dites  A quoi ca sert de confier un nouveau boitier a un photographe tout en lui interdisant de regarder le resultat ?  Eh bien, je ne sais pas. Peut-etre  Canon  ne souhaite-t-il pas que des cliches realises avec un boitier beta soient montres au public. Et la vous rencherissez en me demandant,  dans ce cas, pourquoi Canon prete des materiels dont on ne peut rien faire ?  Peut-etre pour esperer faire du buzz et puisque vous lisez ce billet, cest que ca marche 
   Premiers feelings 
Que nous dit  Ole Jorgen Liodden  au sujet de Mark IV ? Dabord que le boitier ressemble presque a 100% au Mark III, que certains boutons du 7D sont absents du Mark IV. Il a teste la fonction video mais sans pouvoir visualiser le resultat (et pour cause), difficile pour lui, donc, de donner son avis. Il evoque aussi le systeme  Autofocus  et la, inutile de vous dire quon tend singulierement loreille. Son premier sentiment semble plutot positif, lautofocus suit et reagit bien, de maniere rapide, tout en precisant quil est, je cite,  difficile de dire pour linstant a quel point lautofocus fonctionne bien dans des environnements difficiles . Pour le reste, EOS ID Mark IV envoit le bois a 10 images par seconde (je pensais que cetait 12), avec une capacite  burst  largement soutenue par le double Digic IV. Bonne nouvelle, les cliches en haut ISO semblent propres jusqua 12800 avec lactivation de la fonction  reduction haut ISO . En meme temps Ole est sur la reserve dans la mesure ou il na pu visualiser les images sur son ecran a 100%. 
 Ce qui ma fait sourire, cest que Ole se fait allumer des le premier commentaire, par un type qui pense que faire un test de boitier sans pouvoir visualiser les photos, cest idiot et que ca napporte rien de nouveau ou utile, blah blah blah Dans sa reponse, Ole explique que le logement de la carte Compact flash etait soude avec de la colle, que Canon est tres strict et impose des conditions drastiques sur toute information emanant de EOS 1D Mark IV, citant Vincent Laforet lui-meme qui a teste cet EOS et qui a ete contraint de retirer sa video HD prise avec 1D IV beta. Je passe le chapitre ou Ole evoque  le bruit des cliches realises avec le 7D a 6400 ISO , javais pour ma part evoque ce point de detail a la sortie du 7D et je ne vais donc pas remettre le couvert a ce sujet la. Mais bon, avec le recul ca me fait juste sourire Que Ole Jorgen Liodden soit en tout cas remercie de nous avoir transmis ce premier  report , meme si nous sommes tous daccord pour regretter labsence de cliches tests qui tardent a venir. Je sais que pour ma part, je refuserais de tester un boitier de pre-serie, avec des conditions aussi severes, mais certes comprehensibles. On attend avec impatience les premiers cliches de 1D Mark IV realises avec un boitier de serie. Et entre nous, le plus tot sera le mieux ! 
   lire le billet sur le blog de Ole Jorgen Liodden (en anglais) 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
