<document>
	<date>2008-04-23</date>
        <title>Made in Brest-mme. Siam feat. Miossec : Bienvenue au club des caniches.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>siam</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>politique</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>La galette a deboule sur le lecteur de CD de mon Mac, direction mon  iPod , ecoute immediate, gifle instantanee. Grosse claque en fait. Cest toujours flatteur de se sentir seul au monde, au pied de la montagne quon est le premier a gravir en se disant que, clairement, un paquet de gens vont etre conquis et suivre le meme chemin.  Siam . Le groupe sappelle  Siam  et toi, lecteur assidu de Shots, tu te souviendras que la premiere fois que tu as lu ce nom cetait ici. Siam, ca ne peut etre quun groupe de  Brest , ca sonne comme une evidence. Le single a pour titre  le club des caniches , intro guitare acoustique puis electrique avec des choeurs tres pop british qui font ouh-ouh-ouh et puis une voix, reconnaissable entre toutes qui envoit les mots, les putains de mots :  Bienvenue au Club des Caniches, bienvenue mes amis les riches, quel est le sujet du jour ?  Pour son premier single, le groupe Siam, compose de  Bruno Leroux  (chant, guitares) et de  Fanny Labiau  (chant, bandoneon, guitare) sest adjoint les services dun  guest deluxe ,  Christophe Miossec . Dailleurs qui dautre que Miossec pourrait ecrire  Et surtout amusez-vous bien, et que le ciel en soit temoin, je paye la coke et les putains  Un texte parfait, qui colle a lactualite bling-bling-fric-people et delocalisations, avec ce je ne sais quoi de cynisme a la Miossec comme on laime :  Gagner plus pour gagner plus, bienvenue mes amis les russes  Siam signe un single punchy et detonnant dont on va beaucoup, beaucoup parler. A cela pas de mystere, Bruno Leroux (ex-Miossec, ex-Locataires, frontman de David Crozon) discret et elegant, sait aussi se montrer redoutablement efficace au manche dune guitare. Quant a Fanny Labiau, cest une artiste, dans le sens vrai du terme, une reference dans son instrument de predilection (le bandoneon) et sur scene, quand elle chante, on dirait un ange Reste a savoir ce que Siam va donner sur scene et la mon petit doigt me dit quon ne va pas tarder a le savoir, puisque Siam est annonce en premiere partie de  Daniel Darc , au Vauban, le 29 avril prochain. Inutile de dire quon espere tous la venue de Miossec, en guest deluxe et en voisin, si la mairie de Plouzane lui accorde son visa. Siam. Rue de Siam. Un putain de nom, quelques souvenirs aussi, Marquis de Sade qui influenca le rock french touch de maniere durable et vit jaillir dans son sillage Taxi Girl, Daho,  Miossec. Siam, putain de groupe. Rendez-vous le 29 avril au Vauban.  Et surtout amusez-vous bien, et que le ciel en soit temoin  
 
 
        </text>
</document>
