<document>
	<date>2011-04-13</date>
        <title>Programmation du festival des Vieilles Charrues 2011. United colors of Kerampuilh.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>art rock</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>route du rock</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>siam</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Aux toutes premiere notes de  Walk on the wild side  impossible pour moi de reprimer un petit Oh ! qui fait sourire mon pote Hugues qui presente la prog de la vingtieme edition des  Vieilles Charrues  cru 2011.  Lou Reed , cest lexcellente et totale surprise de cette edition. Cest celui que je nimaginais pas, plus precisement que je nesperais plus.  Ten veux dla legende bebe ?  En vla et pas du petit calibre. On y reviendra. Mais avant de vous parler plus en detail de mes coups de cur de cette edition 2011, un petit preambule. Le meilleur moyen de ne pas etre decu par une programmation, cest de nen nattendre rien de particulier. Javais entendu  Francis Cabrel  dire quaux Vieilles Charrues, le truc important cest pas les artistes, non, le truc important cest les Vieilles Charrues. Il avait tout pige, le Francis. Il avait capte lesprit de ce festival. Finalement, pour schematiser, il y a deux sortes de festivaliers aux Charrues. Dun cote il y a les festivaliers qui viennent pour la programmation, ceux-la peuplent les forums, supputent a donfe, croient a la fois au Pere Noel ET aux poissons davril. Ils fantasment grave toute la Sainte journee sur la venue, en vrac, de  U2 , de  AC/DC  ou des  Who . Ils font la gueule a lannonce de la prog mais pour une grande majorite dentre eux ils viendront quand meme. Parce que nombre dentre eux fait partie des festivaliers qui viennent pour le festival, pour les Charrues, pour boire un godet de  Coreff  (ou un pichet dun litre si tu tappelles  Jean Floch ) ou un  Breizh Cola  au bar numero 4 et savourer cette inimitable ambiance quon ne retrouve nulle part ailleurs.  Les Vieilles Charrues  existent dabord grace aux benevoles et aux festivaliers et ce nest pas un hasard si la thematique retenue pour les vingt ans des Charrues cest justement les gens, tous ces gens qui font vivre et vibrer la plaine de Kerampuilh pendant quatre jours.  On fournit le son, vous apportez les couleurs !  Voila. Tout est dit.  United colors of Kerampuilh , vingtieme du nom. Top depart.  
 Et la vous me dites, et cette annee alors ? Voici mes coups de cur, en vrac. Pas necessairement des tetes daffiches, meme si je place  Lou Reed  tout en haut des concerts absolument et definitivement inratables. Lou Reed, decouvert il y a un bail par hasard a la sortie de  Coney Island baby . La claque, la revelation du rock dans toute sa grandiose splendeur. Le Velvet underground, un nom mythique, une definitive legende du rock et de la pop. Javais pris dans la gueule, coup sur coup  Transformer ,  Rockn roll animal  et le sublissime  Berlin  qui fait partie de mon  top ten  personnel des dix meilleurs albums pop rock de tous les temps, on ne plaisante pas. Jai vu Lou Reed en live en 1975 et ce concert est reste profondement ancre dans ma memoire. Voir Lou Reed encore une fois, ca va etre un magnifique privilege de la vie. Et pouvoir le croiser dans le collimateur de mon reflex, ca va etre unique et intense. Dans un autre registre, je vais enfin voir  Kaiser Chiefs  qui devait passer aux Charrues il y a trois ans ou quatre je ne sais plus, leur son pop rock (comme on dit sur la FM) me parle, ca va  pogotter  maousse et rendre le public heureux. Pareil pour  Pulp , le combo porte-etendard de la pop  british  avec un  Jarvis Cocker  quon espere remonte a bloc. Je vais en epater plus dun mais jattends aussi  David Guetta , je veux bien parier une Coreff avec Jean Floch que le set va etre monstrueux, meme si ca ne tape pas vraiment dans mon registre (doux euphemisme), mais apres tout un peu d easy listening  ca ne fait pas de mal, comme dirait Maite. Dans la serie deux pour le prix dun, jai vraiment hate de voir ce que les ptits gars de  The Octopus  nous auront prepare en ouverture du festival, scene Kerouac le vendredi. Les gagnants du tremplin des  Jeunes Charrues  sont aussi de veritables betes de scene, il faut le savoir. Un conseil, vendredi 15 juillet, soyez a lheure,  The Octopus , ca va envoyer le pate, Henaff ca va sans dire ! Si vous avez faim de rock, de gros son, de sueur, de biere et danimal, avec The Octopus, vous allez etre servi. Vous ne raterez pas non plus  The Bellrays  et la sublime  Lisa Kekaula , a mi-chemin entre  Aretha  (Franklin) et  Tina  (Turner), qui avait foutu un feu denfer en dautres temps a mon respectable et mythique  Cabaret Vauban , avec les rescapes du  MC5 . Dans la serie beau temps, mer calme, jai promis a mon pote Hugues de ne pas zapper  Jack Johnson  le vendredi, qui va nous ramener du soleil de sa Californie natale, ainsi que  Angus  Julia Stone , dans un registre pop folkeux australien de bon aloi. Dans le genre OMNI (objet musical non identifie), jirai decalaminer mes esgourdes sur  DJ Zebra  feat. le  Bagad de Carhaix , gast ! Du cote du cabaret breton, rebaptise scene Youenn Gwernig, pendant les quatres jours il y aura quelques pepites succulentes, jai note  Titi Robin trio  ou  Ibrahim Maalouf  (tous les deux decouverts au festival du Bout du Monde),  Olli  Mood ,  Marchand vs Burger  (salut Rodolphe ca gaze ou quoi ?),  Duoud  (un duo de ouds), pour ne citer queux. Et dans le role des potes de Brest, jirai jeter quelques unes de mes forces, sil men reste, dans le set de  Electric Bazar Cie  et je poserai mon sac pour  Siam , le groupe compose par  Fanny Labiau  et  Bruno Leroux  dont je vous recommande au passage decouter lexcellent premier opus intitule  Lamour a trois , en vente partout.  What else ?  Plein de bonnes choses. Difficile dignorer les sets d Adam Kesher  (vu a Art rock et a la Route du rock), des  Hyenes  qui reprennent des standards du rock pour le fun mais pas en yaourt (meme sil y a deux vrais morceaux dex  Noir Desir  dedans) ou des allumes de  The Inspector Cluzo  que javais rate au  Run ar Puns  recemment. Idem pour  Cold war kids  ou  Stromae  (quon verra aussi a la  Fete du Bruit dans Landerneau  en aout). En partenariat avec le  Sziget festival , il y aura du (beau) monde aux Balkans avec des joyeux dejantes dont  Goran Bregovic ,  Balkan beat box , excusez du peu. Et maintenant, on range les cannes et on passe au calibre superieur, pour la peche au gros. 
 Pas de  Vieilles Charrues  sans des noms capables de faire venir la foule des grands jours.  Yannick Noah  fait partie de ceux-la, il vient de bourrer  Penfeld  en attirant 10.000 spectateurs a lui tout seul.  Jeu, set et match . Le samedi, ca va etre chaud, dautant que cest aussi le jour de  Supertramp  et de  Cypress Hill  ! Idem le dimanche, puisquen dehors de mon cher  Lou Reed , sur la meme scene on va savourer  PJ Harvey  que jaime beaucoup et pas seulement parce quelle ma emprunte mon prenom anglais et quelle est vachement sexy. Non, jaime bien son cote hardcore dejante, son style pop rock un peu creme au beurre, limite indigeste, mais cest tellement bon de se baffrer comme ca sans retenue, non ? Ecoutez  This is love  en poussant le potar vers le haut, vous comprendrez ce que je veux dire. Le jeudi, aussi, du lourd. Dabord du rock teuton avec  Scorpions , dont on nous assure quil sagira la de leur derniere prestation live (celui qui a dit bonne nouvelle ! sort immediatement de ce blog !). Si la femme de ma vie est dans les parages quand le groupe entonnera  Still loving you , je lui promets un slow de derriere les fagots estampille  seventies . Bon, coup sur coup on aura aussi le meme jour  Kaiser Chiefs  (i say yeah !),  Snoop dog  qui parait-il se fait desormais surnommer Doggy style, amis du club des poetes bonsoir, le retour de  Pulp  qui va vous la decoller du bulbe la pulpe, et les  frenchies  de service qui vont rameuter la foule des grands jours. Dun cote  Msieur Aubert  (celui qui en 77 gueulait dans lhygiaphone) et Mademoiselle  Olivia  just sing  Ruiz , quon ne presente plus. Et pendant que jy suis, le lendemain,  Msieur Eddy  pour une  derniere seance  ouakenole. Jai oublie personne ? Ah ben si ! Dabord  Ben loncle soul , vu au Cabaret Vauban. Un garcon plein denergie positive, vous allez adorer et mouiller la liquette. Et  Pierre Perret , aussi connu pour son zizi legendaire (celui qui amidonne la main de sa soeur) que pour des registres plus graves comme le sublime Lili. Je lavais vu, lami Pierrot, au festival du Bout du monde, cetait somptueux, jen connais meme un qui avait pleure. 
 Allez, ca cest fait. Je vous donne rendez-vous dans trois mois et un jour sur le site des Vieilles Charrues pour faire la fete. Si vous me croisez sur le festival, vetu de mon elegant polo brode  Shots  (Herve Le Gall est habille par  Minipop ), nhesitez pas a vous manifester (meme si tu tappelles Jean Floch et que tu es deja a bloc), on fera une petite photo souvenir. Les annonces de la conference de presse dhier, a Carhaix, etaient ponctuees par un lancer de boule de bowling dun des membres de lequipe des Vieilles Charrues. La derniere boule fut lancee par  Jean-Jacques Toux , programmateur des Vieilles Charrues. Il sest avance sur la piste, febrile, sous le regard un brin goguenard des journalistes presents. Dune main assuree, la boule a glisse sur la piste  Strike !  Jean-Jacques sest retourne, est tombe a genoux les deux poings leves, large sourire. Belle image, je trouve. Finalement lesprit de ce festival, on y revient toujours, cest un peu ca. Les Vieilles Charrues, cest dabord lhistoire dune bande de potes qui sont la pour se marrer. Alors ? Vous etes prets ou quoi ? Noubliez pas. Cet ete a  Carhaix  il y aura du gros son. Je compte sur vous pour nous en faire voir de toutes les couleurs !     
 
 
        </text>
</document>
