<document>
	<date>2011-04-06</date>
        <title>Photographie argentique. Nous allions vers les beaux jours.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>Canon F1</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Jai cesse de photographier en argentique depuis un bail. En meme temps, je ne perds pas de vue le proverbe senegalais plein de bon sens, comme cest souvent le cas en Afrique, par ailleurs.  Si tu ne sais pas ou tu vas, regarde dou tu viens.  Et moi, je viens de largentique, cest comme ca. Je ne peux pas oublier la  pelloche , le parfum du  revelo , les cuves  Patterson  ou  Jobo  et tout le Saint Frusquin. A un moment de mon parcours, je nai pas pu, non plus, ignorer cette extraordinaire revolution qua ete lavenement de la photo numerique. Alors ? Quest-ce qui ma pousse a regarder dou je viens, comme ca, dun seul coup ? Eh bien justement, non. Pas dun seul coup. Le processus a mis du temps a me demanger. Deja, il y a une paire dannees, jen avais ressenti lenvie. Envie de revenir a la prise de vue  roots , de se faire mal, de se bousculer un peu. Javais ressorti mon reflex, un  Canon F1  de 1977, histoire de voir. Ca mes aieux, pour voir, javais vu ! Javais eu beau chercher la premiere pression sur le declencheur pour activer lautofocus, il ne setait rien passe. Rien et pour cause. Sur le F1, merveilleuse machine 100% mecanique, tout se faisait  a la mano , la mise au point, le reglage du diaph et de la vitesse, larmement de la pellicule. Un autre tempo, une autre respiration, un autre rythme aussi. Dailleurs, le seul truc qui necessite une pile sur ce boitier de legende, cest la cellule, autant dire que le F1 est inusable, inalterable, indemodable. Et que dire des optiques ? Cest sur la gamme doptiques FD que  Canon  a bati sa legende. Sur mon F1, jai un 55mm f1,2 SSC (les puristes apprecieront). Regarder la lumiere traverser un caillou pareil, a travers le viseur du F1, cest deja un putain de privilege, un instant de grace infinie. Javais crame quelques  pelloches  et puis mon F1 avait retrouve le confort douillet de sa housse en cuir. Cen etait fini de mon caprice de diva ? Pas sur. Et puis ma route a croise celle de photographes singulierement accros au parfum divin de la poussiere dargent. Mon pote  Gremillot  et ses ektas magiques de poissons multicolores.  David Grimbert  et ses cliches du Cambodge. Et puis  Richard Bellia , dont le nom est ecrit au fronton de la photo rockn roll. Depuis longtemps je lorgnais vers  Leica , mes coups de cur tanguaient du  M3  si cher a  Larry Burrows  au  M6 , plus contemporain. Mais Leica, malgre toutes les qualites de ces boitiers de legende, cetait pas ma culture. Non. Quand jai eu mon F1 a nouveau en mains, jai su que la voie a suivre, pour aller tater a nouveau de largentique, elle etait la, si simple que je lavais sous les yeux. Javais eu par le passe un  Canon New F1  que javais revendu, comme mon  EOS 3 , lorsque je suis passe en numerique. Un choix que jai toujours regrette, tant le  New F1  etait un boitier extraordinaire. Et puis un jour, sur un coup de tete 
 Cetait un dimanche, en fin de journee. Parfois les choses arrivent de maniere si etrange quon se dit que cetait ecrit. Je suis tombe par hasard sur lannonce eBay dun boitier reflex  Canon New F1 , a vendre a Londres. Jai hesite deux ou trois secondes et sur un coup de tete, dans les ultimes secondes jai passe une enchere, que jai gagnee. Le reflex semblait neuf et surtout il etait livre avec une visee AE (qui permet certains automatismes comme le mode priorite ouverture), un moteur et quatre verres de visee supplementaires, pas moins. Quand je lai recu, une semaine plus tard, jetais assez febrile meme si javais paye le lot au prix ridicule de 300 euro, port inclus. Jai dabord ete sidere par la qualite et laspect du materiel. Il etait neuf, aussi neuf quil laurait ete si je lavais achete en magasin la veille. La prediction de mon ami Richard Bellia, qui me disait quon pouvait trouver du materiel en excellent etat pour des queues de cerises saverait donc juste. Jai monte illico le 55mm sur mon New F1 beau comme un sou neuf, reservant un 35mm f2 SSC pour mon F1n qui finalement ne perdait pas au change. Une pellicule  Kodak TriX 400  plus tard, jetais pare. 
 Que la gente feminine me pardonne par avance cette comparaison un peu osee voire incongrue, mais je nai pas trouve mieux, ni plus explicite pour essayer de comparer la photographie  numerique  et la photographie  argentique . La photographe numerique, cest une fille facile. De ces nanas qui couchent avec toi le premier soir, sans trop se poser de questions. Pas de preliminaire, pas de drague, pas de temps perdu. Juste lenvie, limpulsion. On y va et on verra bien ce que ca donne. Je ne sais pas vous, mais moi jai toujours eu du mal avec ces plans-la. Generalement, ca foire quasiment a chaque fois. Mais on se dit apres coup (si jose dire) que cest pas grave, que ca ne coutait rien dessayer. Rien ? Faut voir. La photographie argentique, cest carrement une autre histoire, un autre monde. Cest une femme que tu dois seduire, en prenant ton temps et meme mieux, en laissant du temps au temps. Tu ten approches avec delicatesse, avec elegance, tu lexplores, tu la jauges, tu la calcules. Cest un jeu complexe de seduction et tu sais que tu ne peux pas te rater, parce quavec elle, la moindre erreur se paye  cash . Au mieux si tu ty prends comme un manche tu te prends un pain dans la gueule, au pire une fin de non-recevoir, un vent. Elle tignore, tu peux rentrer a pied, fin de lhistoire. Mais quand ca passe, alors tu te sens invincible et elle temmene au sommet du monde. 
 Respirer . Trente six poses.  No more, no less . Cadrage au cordeau, mesure de la lumiere precise. Ici, maintenant, pas question de se dire quune erreur de un ou deux diaphs se rattraperont plus tard. Pas de prise de tete sur la balance des blancs. Finalement je realise que le plus complexe cest la mise au point. Je me dis que javais oublie a quel point mon  Canon FD 55mm f1,2 SSC  est extraordinairement lumineux. Le declencheur du  Canon New F1  est toujours aussi peu discret et le moteur, qui avance la  pelloche  automatiquement, contribue a rendre la prise de vue tres exotique, surtout pendant un concert de jazz. Je vais dailleurs rapidement decider denlever ce moteur aussi lourd quinutile pour moi, pour retrouver le New F1  light  et son look tres  eighties , dune beaute, dune purete definitives. Chaque declenchement est comme un petit bonheur. Ici, pas question de regarder un quelconque ecran LCD pour verifier que cest dans la boite. Pour le savoir, il faut attendre, etre patient et deja penser au cadrage du prochain cliche. Et puis respirer, encore. Vient alors le temps ou la pellicule se revele. Le negatif glisse sous le scanner et rejoint le monde de la modernite. Cest la que se revelent toute sa puissance, sa capacite extraordinaire a reproduire des couleurs, des noirs, des blancs, des nuances. Avec un negatif en main, un bon scanner (on en trouve a moins de 200), il est possible de realiser un document numerique a 2400dpi voire au double ou plus, pouvant etre imprime du simple 20 par 30 au tres grand format, dans une qualite irreprochable.  
 Alors, largentique a-t-il encore un avenir ? Non seulement jen suis persuade mais je veux bien maintenir le pari fait avec un ami il y a deux ans sur le salon de la photo a Paris, sur un  revival , un retour en grace de la pellicule, tant aupres des photographes amateurs que des professionnels. Pourquoi ? Simplement parce que les bases, les fondements de la photographie reposent entierement sur largentique. De la prise de vue au developpement de la pellicule, jusquau tirage sur papier, il ny a que la photographie argentique pour vous reveler tous les secrets, toute la magie de cet art. Si vous navez jamais vu une image se reveler dans une cuve apres avoir ete exposee a la lumiere de lagrandisseur, je vous garantis que vous avez definitivement loupe une marche, simplement rate un chapitre de ce quest la photographie. Et je veux bien vous promettre que vous serez sidere par ce phenomene, autant que je le fus lorsque jetais enfant. Voire une photo que vous avez creee, apparaitre la sous vos yeux, cest simplement un instant magique. Alors vous naurez quune envie. Participer vous-meme a cette magie. Vous pensez que ca va vous couter un fric fou ? Detrompez-vous. Pour quelques dizaines deuro, aujourdhui, vous pouvez trouver un bon boitier argentique sur des sites de ventes aux encheres ou des forums de passionnes. Bien sur, si vous lorgnez sur un  Leica M6  et un  Summicron 35mm f2 , le budget sera un peu plus consequent, mais pour des budgets raisonnables (moins de 200), vous trouverez un bon boitier argentique  Canon  et une optique de grande qualite. Il nest pas rare de voir passer un 50mm f1,8 a 15, par exemple. Les pellicules, achetees en lot de cinq ou de dix sont tres abordables et vous ne resisterez pas longtemps au plaisir de les developper vous-meme. Les conseils avises dun club photo vous seront utiles, voire la lecture dun bon bouquin sur le sujet (comme lexcellent  Noir et Blanc, de la prise de vue au tirage  de  Philippe Bachelier  qui fait reference en la matiere). Lancez-vous ! Si vous navez jamais pratique largentique et que vous aimez la photographie, la pellicule va decupler votre passion. Et qui sait ? Peut-etre allez-vous decouvrir le grand amour de votre vie ? 
  photo : Canon New F1, FD 55mm f1,2. Kodak TriX 400. 
 Le titre  Nous allions vers les beaux jours  est emprunte a un bouquin magnifique de  Patrick Cauvin . 
 
 
        </text>
</document>
