<document>
	<date>2009-10-14</date>
        <title>Salon de la Photo 2009. Avec D3s Nikon franchit la ligne jaune (102400 iso).</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Ne cherchez pas, la star du  Salon de la Photo 2009  a Paris, cest lui. Georges Clooney en voyant le nouveau boitier  Nikon D3s  ne pourrait rien dire dautre que  What else ?  Nikon que rien ne semble pouvoir arreter dans son ascension vers linfini, presente donc des demain son nouveau  D3s  et franchit une ligne jaune quon pensait presque irreelle, jugez plutot :  102400 iso .  Cent deux mille quatre cent  ISO pour aller traquer lonce de lumiere, ca laisse pantois. Et en meme temps, on se dit qua ce niveau de sensibilite on va se manger du grain bien comme il faut. Certes, mais qui peut le plus, peut aussi le moins. Un boitier capable denvoyer un niveau pareil doit aussi etre capable detaler un bon 6400 iso sans grain, voire plus ? Dautant que les premiers retours semblent deja enthousiastes, les premiers cliches de tests brut de capteur tapes a 25600 iso sont stupefiants !  Et puis evidemment D3s cest aussi larrivee de Nikon sur le segment  convergence photo video  sur un boitier pro. Ergonomie et constructions soignees pour ce  full frame  haut de gamme, mode rafale a 11 images seconde, possibilite de monter une optique DX et bosser en mode APS-C (), un autofocus precis et rapide, une memoire tampon doublee,  nen jetez plus ! Encore une chose, lactivation du  mode silencieux  qui amortit le claquement du miroir, une fonctionnalite qui va etre appreciee des photographes de concerts qui shootent du jazz, suivez mon regard. Ajoutez a cela quil vous en coutera un billet de 5000 comme dirait mon ami Gremillot et que pour que la fete soit totale, Nikon propose des remboursements sur toute sa gamme doptique (elle est pas belle la vie ?). Vivement demain ! Je serai sur le Salon de la photo en debut dapres midi et je vous livrerai mes premieres impressions en live via Twitter, ainsi quun compte rendu des jeudi soir. Stay tuned ! 
   cliquez ici pour suivre le Twitter de Shots 
 
 
        </text>
</document>
