<document>
	<date>2014-10-10</date>
        <title>En mode chasseur dimages et paparazzi avec Nikon 1 v3 et ladaptateur FT1.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>adaptateur FT1</tag>
                <tag>hybride</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon 1 v3</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>test terrain</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon 1, chasseur dimages. 
 Troisieme et dernier volet de mon test terrain du petit compact hybride  Nikon 1 v3 . Apres avoir emmene ce minuscule appareil photo numerique aux capacites digne dun boitier professionnel sur le terrain du reportage, a  Disneyland , apres avoir goute avec lui aux joies de la  photo de scene , des basses et hautes lumieres, il me restait a le tester sur un terrain dont on parle finalement assez peu mais qui existe bien. Un genre a part, ou lon a besoin de materiels capable de voir loin, le plus discretement possible. Cest la  photo dinvestigation . Sous ce terme un peu mysterieux, on englobe des professions qui traquent de limage, avec la necessite de pouvoir capturer une scene lointaine, voire  tres  lointaine. Il peut sagir de photographes-reporters, sur des terrains de conflits ou de guerres, voire de specialistes du renseignement (detectives prives, services de police, militaires) ou encore de traqueurs dimages comme le sont les  paparazzis . Quels quils soient, ces photographes ont besoin dun materiel photo peu encombrant, leger, discret et performant. Ca tombe bien, parce que  Nikon 1 v3  repond parfaitement a ces trois parametres. Tout en etant capable de voir loin et meme tres, tres loin, par la grace de l adaptateur FT1 . 
   En mode paparazzi avec Nikon 1. 
Vu de ma fenetre il y a le stade dathletisme. Dans mon viseur, je vois une une jeune femme qui sentraine sur le boucle. Jai limpression quelle est proche de moi mais en realite, elle est loin, tres loin. Sur le petit  Nikon 1 v3  jai monte ladaptateur  FT1  qui moffre une monture pour nimporte laquelle de mes optiques  Nikkor , de celles que jutilise habituellement sur mon reflex Nikon D3s. Ca, cest vraiment bluffant. Sur ce coup-la, les ingenieurs de la marque jaune ont reussi un coup fumant, en permettant aux photographes deja equipes en Nikon dutiliser, par la seule grace dune simple bague dadaptation, toutes leurs optiques Nikkor. Lautofocus est parfaitement reactif mais ce nest pas le meilleur argument. Dabord, en montant une optique Nikkor, on conserve les qualites de loptique Nikkor, on ne perd rien, ni en luminosite ni en diaphragme. Donc en clair, si vous montez une optique qui ouvre a f/1.4 sur votre reflex ca sera idem sur  Nikon 1 v3 . La  cerise sur le gateau , cest le  crop de 2,7  evidemment. Mon zoom Nikkor 70-200mm f/2.8 VRII monte sur Nikon 1 v3 se comporte comme un 190-540mm ! Mon 24-120mm f/4 comme un 65-320mm, mon 50mm comme un 135mm f/1.4 etc Autant dire que lorsque je pousse la bague de mon 70-200 a fond, ce que je vois dans le viseur equivaut a du 540mm. La, on est dans le reve absolu du  paparazzi . Un monopode, un Nikon 1 v3 capable dengloutir de limage en  mode rafale jusqua 60vps  tout en etant  totalement silencieux , un adaptateur FT1 et un Nikkor 600mm f/4. Vous avez entre les mains un systeme optique equivalent a un teleobjectif de  1620mm f/4  parfaitement lumineux, reactif en AF, capable de shooter une cible a 500 metres. Pas mal non ? 
   Et la qualite dimage est au rendez-vous. 
Je regarde lathlete qui ne se doute pas une seconde quelle est lobjet de toute mon attention dans le collimateur central de mon Nikon 1 v3. Je la suis, a 200mm, autant dire donc a  540mm f/2.8  et je me dis quil est bien dommage quil ne sagisse pas de  Jennifer Lopez . Des lyceens envahissent bruyamment le lieu pour leur cours de gym. Les eleves sont a lautre bout du stade. Je monte le 10-30mm livre dorigine avec le Nikon 1 v3 pour une prise de vue standard, afin de pouvoir mesurer letendue des possibilites de Nikkor 70-200mm quand il est a 200mm. Cest assez fascinant, non seulement en matiere de focale mais aussi de voir que limage qui saffiche dans le viseur est parfaitement nette. Seul regret, si javais eu un 600mm jaurais pu realiser des portraits serres de mes sportifs, tout en demeurant parfaitement invisible. 
 Tout est dit. Avec son adaptateur  FT1 , le petit  Nikon 1 v3  part a la rencontre des optiques Nikkor et la fusion permet de transcender les focales, par la grace du  crop de 2,7  tout en conservant les qualites intrinseques des optiques. Ce nest pas un argument decisif en soi, mais cest un atout indeniable a ajouter au credit de ce petit boitier aux capacites assez incroyables. De plus, il convient dajouter que la  taille du capteur  de Nikon 1 v3, 18 megapixels, permet aussi une grande latitude pour recadrer limage finale et gagner encore un peu en proximite. Finalement, a lissue de ce test terrain, jai realise quavec Nikon 1 v3 on peut aller tres loin, pour peu quon maitrise un tant soit peu les parametres du boitier. Je pense que Nikon 1 v3 a un spectre dutilisateurs beaucoup plus large quil ny parait. De base, cest un excellent boitier compact, capable de faire de tres bonnes photos. Pour le photographe amateur eclaire, on peut entrer dans les arcanes du boitier, lutiliser comme on le ferait avec un reflex expert. Le photographe pro utilisera Nikon 1 v3 comme un relais, soit pour son extreme compacite, soit pour son exceptionnelle capacite a convertir nimporte quel optique de son parc Nikkor en focale demultipliee. Avec un denominateur commun. Une compacite remarquable. Un concentre de technologie dans un boitier de taille tres reduite. Bref. Si vous aimez la photo, que vous cherchez un boitier discret capable de monter tres haut, je veux bien parier que Nikon 1 v3 va reellement vous enthousiasmer. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                
                 
                 
 
  merci a  Nikon Pro . Voir la fiche technique de  voir les specifications completes de Nikon 1 v3 sur le site de Nikon France . 
 
 
        </text>
</document>
