<document>
	<date>2014-12-10</date>
        <title>Studio Jiminy. Lautre faon dapprendre la photographie.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>apprendre</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photographie de rue</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
                <tag>street photography</tag>
                <tag>tutoriel</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Studio Jiminy. Apprendre la photographie autrement 
 Javais recu un message sur mon repondeur, une dizaine de jours avant le salon de la photo a Paris en novembre dernier. Jai un projet de site internet autour de la photo et jaimerais bien ten parler. Un message bref, sibyllin qui ne devait pas manquer deveiller ma curiosite. Rendez-vous etait donc pris. Jai rencontre  Ylan de Raspide , transfuge des editions  Pearson , a lorigine dun projet aussi ambitieux quinteressant baptise  Studio Jiminy . Ylan avale dun trait un cafe qui lui est offert, japprendrai plus tard que cetait le cinquieme de la matinee, deploie son Mac portable pour me presenter son projet. Il a lil qui brille et je sens bien quil est tout a son impatience de men parler. Comme la conscience de Pinocchio ? Vous allez voir, on nen nest pas loin. 
 Studio Jiminy , ca se passe avant tout sur internet. En resume, il sagit daborder une thematique photo, dapprehender cette thematique dans sa globalite, de la decortiquer, de lanalyser et finalement de la comprendre. Vous allez me dire,  deja vu . Pas tout a fait. Loriginalite de la demarche du Studio Jiminy consiste a accompagner la thematique dun photographe professionnel dont cest la specialite. Par exemple, pour la photographie de rue, on est invite a suivre  Bernard Jolivalt , qui est une reference connue en matiere de  street photo . Lidee de Jiminy cest de suivre le photographe dans ses deambulations, de lobserver, danalyser ses parti-pris, sa facon daborder les sujets, de cadrer. Quand declencher ? Quelle option choisir ? Une equipe de videastes suit le photographe dans ses pas et livre des pistes, des cles, de maniere tres pedagogique. Dans lepisode suivant, on accompagne le photographe dans le travail de  post prod . Quelles photos choisir ? Quelles sont les techniques de retouche utilisees par le photographe ? Des jeux de questions-reponses, le systeme est interactif dans la duree. On na pas affaire ici a un simple  tutoriel video  comme on les connait deja, non. Ici,  Studio Jiminy  va beaucoup plus loin en proposant a linternaute une reelle complicite avec le photographe, comme un cours particulier de photographie sur un sujet donne. 
 Cest un gros travail et vous imaginez que lacces au concept nest pas gratuit. A lheure ou jecris ces lignes, le service est encore en preparation et devrait ouvrir ses portes au debut de lannee 2015, les tarifs ne sont pas encore definitifs. Ce quon sait deja cest quil sagira dun abonnement et quune fois abonne a une thematique, linternaute y aura acces librement pendant toute la duree de son abonnement (3 mois, 6 mois, un an).  Cerise sur le gateau , et pas des moindres, un abonnement a  une  thematique ouvrira lacces a  lensemble  des thematiques. On vient pour tout savoir de la  street photography  et on elargit son champ de vision a dautres domaines. Linteret de la demarche du  Studio Jiminy  tient en plusieurs points. Dabord, la  competence . Quand un photographe comme  Jolivalt  parle de photo de rue, il connait son sujet. Ensuite la  completude . Le sujet est traite dans sa globalite, decortique dans ses moindres details. La  pedagogie , aussi, puisque Jiminy permet dapprendre et de progresser. Les grandes thematiques qui interessent une majorite damateurs de photographie vont etre ainsi traitees : le nu, le portrait, la photo de paysage,  Bref. Voila une initiative (tres) interessante qui devrait attirer tous les amateurs dimages a la recherche de cles pour obtenir le meilleur de leur materiel. A suivre, donc ! 
  interesse par le projet Jiminy ?  Decouvrez vite le concept sur leur site web 
 
 
        </text>
</document>
