<document>
	<date>2015-01-22</date>
        <title>Dveloppement RAW. Capture NX2, Lightroom, Capture One Pro. Le choix des armes.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>adobe lightroom</tag>
                <tag>Aperture</tag>
                <tag>Capture NX-D</tag>
                <tag>capture nx2</tag>
                <tag>Capture One Pro 8</tag>
                <tag>developpement RAW</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Developpement RAW, lepreuve par trois 
 Le developpement des fichiers RAW est devenu aujourdhui une veritable problematique qui concerne tous les photographes, ou presque. Certes, il y a bien encore quelques irreductibles qui ne travaillent pas dans ce mode, par philosophie ou par necessite. Il faut avoir une parfaite maitrise de son outil pour se passer du  developpement RAW , tellement ce format presente davantages considerables. Ou alors par manque de temps. Comme me le confiait un membre du staff Nikon Pro les photographes sportifs qui bossent sur des evenements comme les jeux Olympiques par exemple, nont guere le temps de pinailler. Ils font confiance a leur materiel et transmettent leurs fichiers jpeg en temps reel a leur redaction. Et puis il y a les autres, tous les autres pour qui le format RAW est devenu aussi indispensable que le declenchement. Et pour developper les fichiers RAW issus de votre reflex, il faut un logiciel. Oui, mais lequel ? 
   Capture NX2. Cetait avant. 
Lorsque jai commence a envisager ce comparatif, javais initialement choisi de minteresser a trois logiciels qui tiennent le haut du pave en matiere de developpement RAW, en particulier dans le monde Nikon.  Capture NX2  (specifiquement dedie aux fichiers NEF estampilles Nikon) en faisait partie. Entre temps, Nikon a annonce labandon de CNX2 pour le remplacer par Capture NX-D, sorte dersatz du precedent, comme une version light facon Canada Dry , abandonnant au passage les quelques point-cles du logiciel, dont les fameux  U-points . Cet abandon du navire par Nikon a seme le trouble et suscite la colere de nombreux utilisateurs qui voyaient en Capture NX2 la seule solution pour developper efficacement un fichier NEF. Car si lon ne doit retenir quune chose de Capture NX2 cest sa  parfaite exactitude  dans la comprehension du fichier NEF. En clair, quand Capture NX2  comprend  le fichier NEF, les autres logiciels  linterpretent , a leur facon, du mieux quils peuvent. Voila, tout est dit. En clair, lorsque CNX2 lit le fichier NEF, il decode et comprends les arcanes du fichier dans sa globalite en tenant compte de lensemble des reglages utilises par le reflex Nikon au moment de la prise de vue. Pour schematiser, il ne se contente pas de restituer la balance des blancs, il a acces a toutes les donnees, sans exclusive, pour une raison toute simple : cest un logiciel Nikon. Il na aucune restriction en matiere de lecture ou dinterdiction dacces a des donnees sous licence. Lorsque CaptureNX2 lit un fichier NEF, il en a toutes les cles. En revanche, ce nest pas un monument dergonomie (doux euphemisme). Nombre dutilisateurs Nikon continuent cependant dutiliser CNX2 mais a terme ce logiciel disparaitra. Il nest deja plus mis a jour et si vous avez un boitier recent (comme Nikon D750), il nest pas supporte par CNX2. Peut-on compter sur une evolution de  Capture NX-D  ? Rien nest moins sur. Seule difference entre CNX2 et Capture NX-D, le petit nouveau est gratuit. Mais comme disait feu ma grand-mere,  quand cest gratuit, cest trop cher . 
   voir Capture NX-D sur le site de Nikon 
   Adobe Lightroom, le leader. 
Il a ete le challenger (son  killer  aussi) de feu  Aperture , le logiciel maison dApple dedie a la photo. Puis, au fil du temps, il la largement depasse, jusqua leclipser totalement et vampiriser le marche.  Lightroom , cest le couteau suisse du photographe, il ne lui manque que linterface pour preparer le cafe me disait un photographe, grand utilisateur de ce logiciel qui tourne desormais en version 5. Lightroom sait tout faire : il catalogue les images, permet une gestion evoluee des bibliotheques, interprete les fichiers RAW et permet le traitement des images. Un traitement non destructif sur lequel on peut revenir a lenvi. Il permet dutiliser des  presets  (un ensemble de traitements pre-selectionnes) et peut traiter des lots dimages, avec, jen conviens, plus ou moins de bonheur, mais ca, cest du ressort de chaque utilisateur. Bref, on peut raisonnablement penser que ce logiciel est un  must have , adopte par de tres nombreux photographes. Mais Adobe Lightroom a aussi sa part dombre. A force de vouloir tout faire (et plutot bien, il faut en convenir), il en devient un peu lourd.  Last, but not least,  Lightroom  interprete  les fichiers RAW, a sa sauce et le resultat est souvent bien loin de loriginal. 
   voir Lightroom sur le site Adobe 
   Capture One, la nouvelle vague. 
 Capture One Pro  cest LE challenger et si ce logiciel de developpement RAW est adopte par de plus en plus de photographes, notamment de la nouvelle generation, ce nest pas par hasard, tant ce logiciel est bourre de qualites et truffe de bonnes idees. Ici, le maitre-mot est le  respect . Capture One interprete les fichiers RAW avec subtilite et intelligence, en etant moins radical ou rentre-dedans quun  Lightroom  qui peut sembler bien  bourrin , en comparaison. Ce que les utilisateurs de  Capture One  mettent le plus en avant cest la  delicatesse de rendu , notamment dans les tons chairs qui sont parmi les plus complexes a traiter ainsi que la  finesse des details , un meilleur lissage de limage, une gestion du bruit optimisee, la vivacite et la brillance des couleurs. Un argument particulierement vrai des lors quon monte en sensibilite. Dans les hauts isos, Capture One Pro fait des merveilles. Loccasion de rappeler que lediteur de ce logiciel nest autre que  Phase One  qui produit des boitiers MF (moyen format) de tres grande qualite, alors au chapitre maitrise des parametres de limage, chez  PhaseOne  ils savent faire. Ajoutons a cela que la nouvelle version 8 apporte de nouvelles fonctionnalites : ajustement de reglages sur certaines portions de limage (luminance, balance des blancs), option grain du film, optimisation de la conversion en noir et blanc, calques de reparation,  Et si vous etes utilisateur de Lightroom ou Aperture, sachez que la recuperation des catalogues est possible. En resume, Capture One Pro 8 saffirme sans lombre dun doute comme lun des meilleurs logiciels de traitement RAW du marche. Notez aussi quune version dessai valable 30 jours est disponible sur le site Phase One. 
   voir et telecharger une version 30 jours de Capture One Pro 8 sur le site Phase One 
 Voila ! Vous avez quelques elements desormais pour faire votre choix. Mais comme rien ne vaut, a mon sens, lexperience dun professionnel de terrain, jai choisi dinterviewer, afin de faire completement le tour du sujet, des photographes utilisateurs de ces logiciels au quotidien. Chacun a repondu a mon questionnaire avec beaucoup de franchise et dhumour, livrant leur ressenti sur leur logiciel de predilection, mais aussi leur avis sur les deux autres programmes. 
   cliquez ici pour decouvrir linterview de Mathieu EZAN, utilisateur de Capture One Pro 
   cliquez ici pour decouvrir linterview de Jean-Francois VIBERT, utilisateur de Adobe Lightroom 
 
 
        </text>
</document>
