<document>
	<date>2012-09-19</date>
        <title>Back from CharruesLand. Retour sur quatre jours de folie de magie et dhumanit aux Vieilles Charrues.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Vous avez vu La Grande vadrouille avec un Louis de Funes au sommet de son art ? Dans une scene desormais culte, Stanislas Lefort, chef dorchestre a lopera de Paris dirige une repetition de Berlioz. A lissue de la repetition, il complimente ses musiciens dun Merci Messieurs. Cetait tres bien ! avant de sen prendre a un musicien quil qualifie de  moyen , puis de  tres moyen  avant de conclure que finalement cetait  mauvais ,  tres mauvais .  De Funes  et  Bourvil  me font toujours beaucoup rire dans cette comedie populaire a la francaise. Et puis cette propension a se dire quon a fait du bon travail mais quon aurait pu faire mieux pour finalement en arriver a la conclusion quon a sans doute chie son taff et quon va finir sa vie dans le fin fond de lAfghanistan avec un chapeau grotesque sur la tete a elever des chevres, ca, je vais vous dire, cest tout a fait mon truc. Cetait dailleurs un peu mon etat desprit arrive a mi-chemin du  festival des Vieilles Charrues  qui dure, je vous le rappelle, quatre jours. A la fin du premier jour tu es deja fatigue et tu te demandes ce que tu es venu foutre dans cette galere pour la neuvieme annee consecutive et le vendredi soir tu nas deja tellement plus de pieds que tu es pret a rendre les armes. Chaque matin tu vides tes cartes sur tes disques durs et a midi tu repars au combat. Et puis tu prends le rythme et ton corps shabitue. Finalement, tu arrives le dimanche soir, langoisse nouee au ventre parce que tu te dis que merde, fait chier, cest deja fini. Petit retour nostalgique sur quatre jours de pure magie. 
 CharruesLand . Jaurais tant a dire sur ce festival, les zicos, les benevoles, lorganisation, le public. Cette annee, javais pris comme postulat de privilegier lhumain et franchement, jai ete gate. Les Charrues, cest un concentre dhumanite. Ici tu croises des festivaliers qui sont venus faire la fete pendant quatre jours entre potes, la prog, les artistes, pour eux cest du bla bla, dailleurs ils achetent leur pass 4 jours a Noel, comme disait le Francis, ave son accent dAstafort aux Charrues, limportant cest pas les artistes cest les Charrues. Ils sont incroyables ces festivaliers. Tu leur dis super heros et ca leur suffit. Jai vu de tout, des costumes chiades au grand  portnawak  mais cest pas grave, limportant cest lesprit. Jai vu deux adorables demoiselles dans leur fauteuil (Super roulettes), jai passe du temps sur la plateforme H ou jai partage des moments delicieux avec mes potes benevoles, ma copine Rnee et mon pote Mathieu dans sa jolie joelette carenee de course, et rien que son sourire, ca valait le detour. Et puis il y a eu les concerts. 
 
 Finalement, la photo comme disait  Forrest , cest comme la vie et une boite de chocolats, tu ne sais jamais sur quoi tu vas tomber. Tu te promenes pepere sur la plaine, tu entends de la musique, tu tapproches, scene des Jeunes Charrues, cest un groupe  du coin qui joue, tu montres ton pass, tu entres dans le pit, clic-clac cest dans la boite et tu tapes la un de tes meilleurs cliches du festival. Idem sur Grall ou je photographie mes potes de  Im Takt . En live, tu ne decides pas de limage, cest linstant qui decide pour toi. Je croise  Baxter Dury , je suis dans la foule avec un  Nikkor 300mm f2,8  (putain doptique) monte sur mon  Nikon D4  (putain de reflex) et je touche du doigt la perfection definitive. Bon, bien sur, ca ne marche pas a tous les coups. Parfois tu te demandes meme ce que tu es venu foutre la et je ne dis pas ca pour les deux  Brigitte , qui sont a la chanson francaise ce que  Marc Levy  est a la litterature. Enfin, les Charrues cest comme le  Sushi bar , tes pas non plus oblige de tout manger. Il y a les plats que tu attends, comme  Sallie Ford ,  Keziah Jones  ou  Kasabian  ou tu te dis que ca va etre un regal. Pendant  Gossip  je suis a la fin de mon parcours, epuise, mes avants-bras ont du mal a tenir le D4 et son modeste 70-200, je demande a mes potes de la fosse la direction de Kaboul tellement que je prefererais aller elever des chevres, que jai limpression davoir tout chie et detre le dernier des mauvais et la suite va me prouver que finalement, non. Il y a aussi de divines surprises comme l Ensemble Matheus  dirige par un digne heritier de  Wolfgang   fucking   Mozart , un  Spinosi  fada, un allume de la corde raide, un  motherfucker  de ladagio qui va flamber  Kerampuilh  avec son alto et son regard de  killer . Une cantatrice dont la voix envahit la plaine un dimanche en debut dapres-midi moi je vous le dis, il fallait etre singulierement couillu pour oser un truc pareil. Et ca a fonctionne, a merveille. Oui cest ca, Monsieur Spinosi. Vous futes merveilleux et on se plait a penser quil en faudrait plein, des barjots comme vous, pour amener la musique classique partout et de preference la ou on ne lattend pas.  Matheus  ? Cetait le concert le plus  baroque and roll  de cette edition 2012. 
 Et la vous me dites et Bob ?  Bob leponge  fut libere et il vole desormais vers de nouvelles aventures. Quant a  Bob Dylan , le sujet est clos. Ca restera pour moi un grand souvenir que ce concert de Dylan, a plus dun titre. Dabord parce que jai shoote dans des conditions assez cocasses, un  Nikkor 200-400  monte sur mon D4 et un monopode Manfrotto, assis sur une chaise de la plateforme H avec mon gang de copines, une couverture de laine sur la tete pour eviter le soleil qui frappait pile-poil dans mon il gauche (celui qui vise). Bref. Je devais ramener des images, il etait hors de question de zapper un moment pareil, je lai fait, merci  Rnee , merci  Dan  et  Ronan  et toute lequipe, on sest marres comme des baleines et on a vecu un moment inoubliable. Apres, quon ait mis deux minutes a reconnaitre  Highway 61 revisited , que Bob chantait avec une voix de bluesman fatigue, quil nait pas trop soigne son entree en scene ou sa sortie et que ceci-cela, franchement On sen balance. On a vu Dylan comme dautres ont vu le loup ou le messie et je dois encore me pincer, aujourdhui, pour realiser que Monsieur  Bob Dylan  fait partie de mon tableau de chasse, entre  Peter Gabriel  et  Bruce Springsteen . Excusez du peu. 
 
 Magique . Il ny a pas dautres mots. Magique et humain, cest ca  les Vieilles Charrues . Loccasion de retrouver mes potes, chaque annee, de se dire que cest dur, que cest la derniere fois et puis de regarder les images, de se dire que non, finalement cest pas si mauvais que ca, que jai bien fait de venir, que jaurais certes pu faire mieux, que je pourrai toujours faire mieux et que ca sera pour la prochaine fois. Alors je me botte le cul, je me donne rendez-vous lannee prochaine, pour une dixieme edition qui sera sans doute encore plus belle que la precedente. Et comme chaque annee, alors que lete se deroule paisiblement, jattends que revienne septembre. Et des lautomne venu, je compterai les jours qui me separent des retrouvailles avec ma bande de freres et de cousins a la mode de Bretagne. Et de la nouvelle edition des Vieilles Charrues. Encore. 
   note de lauteur :  ce texte a ete ecrit quelques jours apres les Vieilles Charrues et avant le deces de  Jean-Philippe QUIGNON , co-President du festival des Vieilles Charrues a qui je dedie lensemble de mes cliches de ledition 2012, en particulier ceux de l Ensemble Matheus , un concert quil portait tout specialement dans son cur.  
  merci special a  Nikon Pro services  et a  Nikon France  pour leur soutien indefectible. 
   voir les photos des concerts des Vieilles Charrues 2012 sur Cinquieme nuit 
 
 
        </text>
</document>
