<document>
	<date>2009-04-11</date>
        <title>Nuit zbre de Radio Nova : voyage au bout dune nuit magique !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>electro</category>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>la carene</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>soul</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>La Carene  de Brest accueille la nuit Z avec un Z comme zebree mais aussi avec un M comme magique. Cest ca. Une cinquieme nuit magique, avec quatre concerts savamment concoctes par  Radio Nova , pour tous les gouts,  funk ,  pop  et  touchy  a souhait. On commence la soiree en douceur avec  Stand High Patrol , un trio qui sert un mix delectro  dub  matine de reggae, vous savez ? Avec ces voix de tete haut perchees super agacantes qui vous debitent des paroles auxquelles vous entravez que dalle. Generalement, le  dub  me fait fuir, mais la bizarrement, ils ont quelque chose dauthentique et de sincere qui fait passer la petite heure de set comme une formalite. La mise en place entre chaque concert est rapide, les techniciens de la Carene, sur ce coup-la, font tres fort. Et puis comme le bar nest pas loin, entre chaque set le public (plutot a limage de Nova, tres cool donc) va boire une tasse ou en griller une a lexterieur. Ce qui suit tient de la magie.  Piers Faccini , que javais vu il y a un bail (cinq ans) au  Run ar Puns  en ouverture de  Laetitia Sheriff  est sur scene, cest pour lui que je suis la ce soir. Et comme une bonne surprise narrive jamais seule, il est accompagne par une jolie bassiste qui nest autre que  Laetitia Sheriff  elle-meme. Deux pepites pour le prix dune,  Nova  nous gate. Ce qui suit tient de la symbiose entre musicalite parfaite et pur talent. 
 Piers Faccini garde cette grace fragile que javais sentie en lui il y a des annees, offrant des melodies savoureusement pop, sans violence, et des mots justes, empreints dune grande tendresse. Le tout est somptueusement releve par la voix  groovy  et definitivement sexy de Laetitia Sheriff. Bref, un  putain de concert  dont je suis ressorti completement sonne, seul bemol, la duree du set (un peu mois dune heure), je serais volontiers reste une heure de plus ! Pas le temps de sendormir que la scene est investie par les lyonnais de  Mei Tei Sho . Deux je ne sais que peu de choses, seulement que le set du Vauban lan passe avait ete annule et quils sont tout sauf des debutants. Dabord, premier constat. Mei Tei Sho, ca ne ressemble a  rien , je veux dire par la a rien de connu, quil est quasiment impossible de coller une etiquette sur le groupe ou sur son univers musical. Cest de l electro funk  qui flirte par moment avec du riff  rock  sur lequel viendrait saccrocher des voix  world  matinee de  pop . Inclassable, Mei Tei Sho est definitivement in-cla-ssable. La prestation est aussi visuelle et theatrale que musicale, admirablement servie par un binome compose dun chanteur charismatique qui fait le show avec une aisance et une sincerite bluffantes et dune chanteuse qui tient aussi les claviers et la prog, avec une voix divinement magique, le tout releve par un trio basse, guitare, batterie. Bref, je suis sorti etourdi du set de Mei Tei Sho et je ne me suis pas etonne que linvitation au Vauban en novembre dernier avait ete lancee par un certain  Jacques Guerin  (Quai Ouest musiques) decidement toujours sur les excellents coups. En attendant de les voir au Vauban (je veux bien parier une limonade servie par Laurent quils y viendront), je vais retrouver  Mei Tei Sho  au  Run ar Puns , le 15 mai prochain,  un concert hautement recommande , ne les ratez pas ! Enfin, la nuit sest achevee pour moi par  John and Jehn . En ce moment la tendance est au duo un garcon et une fille (vous savez ? Le genre Cocoon ou pas !), ces deux-la tapent dans le registre pop rock enerve. Bon, on ne se refait pas, vous savez que des quil y a une fille sur scene mon index vibre (mon oeil aussi), surtout si la fille est un peu sexy, avec un Levis un peu moulant et une voix haut perchee.  John and Jehn , ca envoit et cest en place, la fille bouge bien, les voix sont en accord, les compos sont plaisantes (oups desole pour ce mot inutilise depuis 1974), ca donne envie de plonger du haut de la falaise en hurlant  Geronimo !  Et puis tout compte fait on ny va pas, on decide de ne pas sauter, on reste prudemment en retrait et on mate de loin. Peut-etre un manque de maturite, mais John  Jehn ne mont pas completement embarque (comme dirait Philippe Manoeuvre a Nouvelle Star). Cest peut etre du au fait que mon  voyage au bout de la nuit  sachevait et quil fallait songer a rejoindre les bras de Morphee. On gardera un souvenir ebloui de cette nuit  super Nova , des etoiles plein les yeux. Classieux le zebre !  
  cliche :  Piers Faccini  accorde sa guitare avant le debut du concert 
 info :  Mei Tei Sho  en concert  au Run ar Puns le 15 mai prochain , concert recommande ( plus dinfos sur le site du Run ar Puns )  
 
 
        </text>
</document>
