<document>
	<date>2013-02-28</date>
        <title>Photographes. Indignez-vous !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>crise du disque</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je vois passer un article de  Maitre Verbrugge  (avocate ET photographe) et ma premiere reaction cest de me dire  mais pourquoi ca ne metonne pas ?  Le billet est intitule une curieuse facon de promouvoir le commerce de proximite et je men vais de ce pas vous en faire un petit resume du spectacle navrant donne par le service communication de la commune de  Grande-Synthe  qui, a nen pas douter, va devenir la vedette de linternet dans les jours qui viennent. Laffaire est malheureusement dune banalite confondante. Il sagit pour cette commune de recruter un photographe non-professionnel pour, je cite immortaliser les ceremonies se deroulant principalement les samedis a la mairie (mariages, baptemes civils, etc) Lannonce precise que le photographe sera remunere, tenez-vous bien (tenez-vous mieux)  cinq euro la photo . Mais il y a mieux, lannonce precise, je cite encore, que le photographe postulant devra obligatoirement posseder son propre materiel photo, materiel constitue a minima dun reflex numerique et faire preuve dune grande disponibilite les samedis. Inutile de vous dire que pour tous les photographes professionnels en general et pour Maitre Verbrugge en particulier, cette situation ubuesque (mais pas inedite malheureusement) cest du velours. 
 Voila. On en est donc la. On sollicite un photographe non-pro, disons-le plus clairement un photographe amateur mais equipe comme un pro, pour le sous-payer, voire pour ne pas le payer du tout. Est-ce que ca metonne ? Pas le moins du monde. Cest au contraire dans le droit fil de ce qui sest deja passe, je pense aux photos scolaires ou aux photos didentite directement gerees par les mairies. Chaque fois cest un pan dactivite qui seffondre, dans lindifference quasi generale. Finalement chacun voit midi a sa porte, hein ? Dans le domaine qui est le mien, cest idem. Les fosses de concerts sont desormais desertees par les photographes professionnels et squattees par des touristes equipes comme des pros. Il est devenu impossible de vendre une photo live et ce nest pas un hasard si la plupart des photographes que je cotoyais autrefois dans les  pits  ont desormais deserte les champs de bataille, a commencer par moi-meme. Le hobby du jeune cadre dynamique, cest desormais de parader en fosse, arme du reflex numerique haut de gamme que le jeune pro ne pourra jamais sacheter, lui, par manque de moyens. Faut-il en vouloir pour autant au passionne de photo qui vient assouvir sa passion en fosse ? Pas du tout. Enfin, pas tant quil ne distribue pas ses cliches gratuitement a lissue du concert. Et on sait tous que cest ce qui arrive. Et chaque fois quun cliche est donne gratuitement cest toujours ca qui nest pas pris pour le professionnel.   
 Alors oui, surement, le temps est venu de sindigner de ces pratiques. On ne peut pas accepter que des productions acceptent de jouer ce jeu minable consistant a demander gratuitement des photos de live, quand il ne sagit pas carrement de sessions photos destinees a la promotion de groupes dans la presse qui desormais, quant a elle, refuse de payer des cliches. Il ne se passe pas une journee ou je ne sois sollicite par la presse pour des cliches gratuits, libres de droits, ou lon massure que je serai credite (alors que la mention de credit est, rappelons-le, obligatoire). La semaine derniere un grand titre de la presse francaise ma contacte pour un cliche en me disant : on aurait bien utilise votre cliche trouve sur internet mais votre copyright etait en filigrane et la definition netait pas suffisante. On est desormais dans une boucle qui consiste, pour une industrie qui passe son temps a se lamenter (a juste titre) du piratage massif de ses uvres, a recuperer du matos gratuit contre une flatterie a lego, un petit privilege, quelques pieces lancees dune fenetre. Le photographe est devenu le parent pauvre, le dindon de la farce. La consequence, a terme, cest de voir la qualite tiree vers le bas, des images ternes, tristes et sans ame. Comme un samedi matin dhiver, froid et sec, a la mairie de Grande-Synthe 
   lire le billet de Maitre Verbugge sur son blog   
  le titre de ce billet est (evidemment) un hommage a la memoire de  Stephane HESSEL . 
 
 
        </text>
</document>
