<document>
	<date>2009-08-16</date>
        <title>Stockage des photos : optez pour le dock Macway !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Le probleme majeur du stockage, cest la  limite . Quelque soit la taille de votre support, il arrive ineluctablement un jour ou celui-ci atteint la  limite . Songez quau debut des annees 80, mon premier disque dur  Apple  faisait 5 megaoctets ! Un ou deux ans plus tard, jachetais un disque dur  Symbiotic  de 21Mo, equipe dune sauvegarde integree. Sur ce disque 5 pouces un quart je naurais aujourdhui meme pas la place pour loger UNE photo au format RAW ! Et puis, deux ans plus tard, jai achete un disque dur  Supermac  de 150Mo suivi rapidement par son petit frere de 300Mo. Jose a peine vous dire le prix du premier, pres de quatre mille euro ! Bref, cest toujours le meme phenomene, chaque fois quune technologie logicielle apparait, elle engendre des besoins nouveaux en matiere de stockage. On est passe du mega au giga, puis au tera, et on se dit aujourdhui quon naura jamais besoin dun disque dur pouvant stocker 1000 teras. Dailleurs, entre nous, il y a deux ans quand jai recu Johnson  oui mon disque dur de 1 tera sappelle Johnson  un excellent disque dur signe  LaCie , cest exactement ce que je me disais. Jamais ! Au grand jamais, je ne saturerai un disque dur capable de recevoir, tenez-vous bien ! 1000 Gigas. Et aujourdhui Johnson est presque plein comme un oeuf, frolant dangereusement avec la saturation.   
  Le dock, une idee simple et pas nouvelle 
Quand jai vu apparaitre le Dock propose par  Macway , je me suis tout de suite dit quune bonne idee reste a jamais une bonne idee. Au milieu des annees 90, une societe americaine du nom de  Micronet  proposait une solution intelligente et evolutive de stockage egalement basee sous la forme dun dock. Il sagissait de loger dans deux emplacements des modules de disques durs, sauvegarde sur bande, etc On pouvait monter et demonter les disques ou les autres elements a chaud et ainsi ballader ses donnees, grace a la petite et astucieuse poignee. Evidemment, a lepoque (epique) des annees 90, la solution coutait bonbon. Ici, avec la solution  CardDock , on est dans le rustique mais dans lefficace. Le dock est un receptacle en plastique moule qui dispose dune fente dans sa partie superieure, fente dans laquelle on integre un disque dur interne. Plus simple cest pas possible ! Le dock est relie en USB 2 ou en eSata si vous le connectez sur un PC equipe du port qui va bien. Vous pouvez monter au choix un disque dur 3,5 pouces ou 2,5 pouces. Sur Mac, il suffit de glisser le disque au dessus de la corbeille pour le decrocher du bureau. Quand licone a disparu du bureau, on peut sortir le disque physiquement de son emplacement. 
  Quelques cerises sur le gateau : port USB, lecteur de carte CF, SD. 
 Macway , jamais a court didees, propose en option une enveloppe en silicone qui protege efficacement le disque quand il est sorti du dock. Comble de la bonne idee, cette enveloppe peut rester sur le disque dur dans sa partie superieure. Elle dispose daeration, le disque ne chauffe donc pas. Lorsque le disque est sorti, il suffit de loger la seconde partie de lenveloppe et le disque est protege. En facade, le dock propose deux ports USB supplementaires. Excellente idee ! On a toujours besoin dun port USB disponible ! Mais surtout, lidee de genie qui va seduire les utilisateurs photographes, cest la presence dun lecteur SD/MMC/MS et dun lecteur de carte compact flash. Je crois bien que cest ce petit detail qui a emporte ma decision dachat ! 
  voila LA solution aussi evolutive quabordable 
Cest vrai quun port CF en facade, cest eminemment pratique. Mais ce qui fait tout le charme de la solution proposee par Macway, cest le prix. Pour  moins de 150 , un dock et votre premier disque dur de  1,5To . A la vitesse ou les disques dur vont se remplir avec des donnees aussi pesantes que les photos au format RAW, il est agreable de penser que votre prochain disque dur sera un interne de 1,5To qui ne vous coutera guere plus de 100. Et sous peu, les disques durs de 2To seront dispo a des prix plus abordables. Les disques vont sempiler sur nos etageres, comme les disquettes, les cartouches Zip ou Jazz dautrefois  
  voir le site Macway 
 
 
        </text>
</document>
