<document>
	<date>2014-04-17</date>
        <title>Nettoyage de capteur. Va donc chez PHOX !</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>capteur</tag>
                <tag>entretien</tag>
                <tag>materiels</tag>
                <tag>nettoyage</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>Phox</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Un capteur propre, cest le debut du bonheur. 
 Vous avez vu ? Non ? Levez les yeux au ciel et regardez sa couleur. Cest un signe qui ne trompe pas. Ce week-end, vous allez avoir une envie irrepressible de bouger vos fesses et de sortir vous balader, nimporte ou, en ville comme a la campagne, lenvie de prendre lair, de voir le monde et accessoirement de le photographier. Ah ! Les jolies photos de gens, de nature, avec un beau ciel bleu en arriere-plan et quelques nuages pour habiller lensemble, parce que comme disait  Gainsbourg  (qui etait aussi un grand photographe)  il ny a rien de plus emmerdant quun ciel bleu . Bref, vous allez revenir a la maison, regarder vos photos et la, ca va etre le drame ! Vous allez constater que vos cliches sont constelles de petits points, plus ou moins grands, plus ou moins noirs, de petites taches particulierement visibles dans les zones claires comme le ciel bleu. Lhorreur. Explications. 
 Chaque fois que vous changez doptique sur votre appareil photo numerique, les poussieres entrent et collent un peu partout a linterieur, notamment sur le  capteur  par la vertu de lelectricite statique. Et la vous me dites, oui mais je comprends pas, moi jai un seul objectif et je nen change jamais ! Pas grave. Les poussieres, les particules fines presentes dans lair ambiant sinsinuent partout et si votre objectif est un zoom qui se deploie, cest la fete. Bref, pas la peine de discuter avec les poussieres. Elles veulent entrer, elles entreront et pollueront votre capteur. La suite est connue, des taches sur les photos. Seule parade, le nettoyage de capteur, jen ai deja parle ici. Le probleme cest que  nettoyer son capteur  nest pas sans danger, loin sen faut et les risques encourus non plus. Dans le pire des cas, le scenario cata, cest de  rayer  votre capteur et la,  sayonara  ! Une poussiere un peu plus dure, vous passez un coup de  swab  un peu brutal et crac ! Une belle rayure sur le capteur et la cest mort. Sur vos prochaines photos, vous verrez un ou plusieurs traits. Seule solution, changer le capteur, une operation extremement couteuse. 
 Si vous ne vous sentez pas sur de vous, si vous avez le moindre doute sur votre capacite a reussir loperation de nettoyage de votre capteur, un bon conseil, faites-le faire par un professionnel et jinsiste bien sur le mot  professionnel  et pas le pekin du coin qui va vous assurer quil a fait ca toute sa vie. Jusqua preuve du contraire, cest  votre  capteur, pas le sien. Adressez-vous a un pro, par exemple un membre du  reseau PHOX  dont cest le metier et qui connait votre appareil photo et saura adapter les outils de nettoyage a votre capteur. Vous amenez votre APN, vous le recuperez rapidement, propre comme un sou neuf et vous repetez loperation deux fois par an (ou plus, ou moins selon votre niveau dutilisation). Cest pratique, pas tres cher (59 chez PHOX) et vous avez lesprit libere. 
   Nettoyage de capteur : Chez PHOX du 10 avril au 9 mai, operation nettoyage capteur 39 (au lieu de 59).  Plus dinfos sur le site PHOX . 
  illustration : Champagnes MUMM  Cie a Reims, en ete (credit Photo : Herve LE GALL. Nikon D3s, Nikkor 14-24 f/2.8). 
 
 
        </text>
</document>
