<document>
	<date>2013-10-14</date>
        <title>Atlantique jazz festival 2013. Interzone, la rencontre du meilleur des mondes.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>atlantique jazz festival</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>penn ar jazz</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>atlantique jazz festival</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>jazz</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>A bien y regarder, ces deux-la, tout les oppose. Tout. Lun vient de loccident, du pays de Voltaire, de Rabelais et des lumieres. Lautre vient de la terre dAram, aux confins de la mediterranee, un pays magique aujourdhui meurtri par la guerre. Lun joue debout de sa  fender  electrique tandis que lautre est assis, pincant methodiquement les cordes de son  oud . Quest-ce qui a pu reunir ces deux hommes venant dhorizons tellement differents ? Cote jardin,  Serge Teyssot-Gay , qui fut lame guitaristique du legendaire  Noir desir , probablement le plus grand groupe de pop rock que la France ait eu le privilege denfanter, lui quon reconnaitrait entre mille sur un simple accord de guitare, lui le guitariste taciturne aux pieds nus, capable de tous les jeux, en nuance comme en profondeur, fin, race, elegant. Cote cour, assis sur chaise, il y a  Khaled Al Jaramani , vous ne pouvez pas le rater, cet homme sourit tout le temps et meme quand il ne sourit bas, il y a dans ses yeux cette flamboyance incandescente quon ne trouve quau dela de la mediterranee, aux portes de lorient, la ou les hommes sont fiers du privilege detre. De son oud quil tient febrilement entre les mains, Khaled, qui a ete professeur a lInstitut superieur de musique de Damas, tire toute la quintessence de cet instrument traditionnel et millenaire. Entre ses mains le oud chante, rit et pleure la misere de tout un peuple martyr.  La musique est mon chemin  disait-il. Voila, ces deux hommes, finalement, rien ne les oppose et ce chemin les reunit. Mieux encore, Serge affirme que cette rencontre la incite  a se deconstruire , musicalement parlant, a sortir de la voie toute tracee, peut-etre aussi a casser son image de  guitariste de , meme si le fantome de  Noir dez  nest jamais tres loin. 
 Apres un concert epoustouflant, doux euphemisme, dans cette salle definitivement magique quest le  Run ar Puns , jai croise Serge Teyssot-Gay et, apres lavoir felicite de son concert, entre nous il ne pouvait pas faire un pas sans etre alpague par un spectateur qui le remerciait, je lui ai fait remarquer que la prestation d Interzone , ce soir dans le cadre d Atlantique jazz festival  mavait semble nettement superieure, tant en terme de qualite que demotion, a celle realisee lete dernier aux Vieilles Charrues, ou setait produit Interzone dans sa version  extended . Cest normal. Jaime beaucoup la version quintet, mais on ne ressent pas les memes emotions que dans la formation initiale quest le duo. A deux il y a une intimite musicale qui est tres intense, cest comme ca quon le ressent. ma confirme Serge, souriant et visiblement heureux de ce concert genereux, ressenti par un public enthouasiaste, comme toujours, ici au Run.  
 Avant de quitter le  Run ar Puns , son ambiance chaleureuse si particuliere, et pas seulement grace au feu qui crepite dans la cheminee, les yeux rieurs du taulier, Jakez, jai croise une partie du staff de lAtlantique jazz festival qui realise un peu partout dexcellentes audiences. La semaine qui vient sannonce chargee ! ma lance dans un sourire  Anne Yven , la semillante responsable communication de  Penn ar jazz . Apres avoir essaime sur differents lieux en Bretagne (Carhaix, Landerneau, Lorient, Saint Martin des Champs, Douarnenez, Lannion, ), le festival retrouve son lieu dorigine, Brest meme, avec des concerts gratuits a la salle du Clous, puis au Mac Orlan et bien sur au Cabaret Vauban. Sans oublier la soiree du mardi 15 octobre, au Quartz, scene nationale, qui accueillera  Ernest Dawkins ensemble  pour le concert I have a dream lhommage a  Martin Luther King . En passant la porte du Run, jai croise Khaled Aljaramani. Merci Khaled. Cetait un tres grand concert. Khaled a pris ma main, la serree, ma souri. Et puis il a mis sa main droite sur son cur, avec ce sourire franc et massif qui nappartient quaux hommes de ce pays, la-bas, aux portes de lorient. Et la jai realise que cette rencontre, cette symbiose musicale entre orient et occident, entre deux hommes que tout oppose et que tout reunit, etait aussi un symbole fort. Comme un signe de paix. Quand les fusils se taisent, la musique regne. 
   voir toute la programmation de Atlantique jazz festival sur le site de Penn ar jazz 
   voir le site du Run ar Puns 
   une pensee pour Karl.  Je pense que toi aussi, tu as adore ce concert. 
 
 
        </text>
</document>
