<document>
	<date>2010-04-29</date>
        <title>Gestion des hauts ISO. Test comparatif D3s  1D Mark IV. Nikon : 1  Canon : 0</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text> Qui a vraiment besoin de faire des photos a 25600iso ?  Au top 10 des remarques stupides de lannee 2009, il y aura cette reflexion profonde dun photographe qui preferera sans doute conserver lanonymat. A chaque etape decisive des techniques, il y a toujours eu un cretin pour revendiquer que  ca ne marcherait jamais . En dautres temps, daucuns se demandaient a quoi pourrait bien servir un  autofocus . Bref, de vous a moi, la premiere fois que jai entendu parler de  102400iso , jai cru quil y avait une coquille, une faute de frappe.  Photographie . Ecrire avec la lumiere, meme quand il ny a pas de lumiere, ou quasiment pas. Toute ma vie je me souviendrai de lemotion que jai ressentie en voyant la photo dun ours shoote en pleine nuit a 12800iso avec un  Nikon D3s  (une photo signee  Vincent Munier ).  Push the limits !  Lorsque jai teste Nikon D3s en decembre dernier, je savais qua un moment ou a un autre je serais amene a tester son concurrent chez Canon, l EOS 1D Mark IV  dans des conditions identiques. Jai donc elabore un protocole de test auquel jai soumis les deux boitiers dans des conditions identiques, afin de tester leurs performances respectives. Hautes sensibilites  Nikon D3s  versus  Canon 1D Mark IV , cest parti ! 
   modalites du test 
Jai photographie un vase en faience pose sur un meuble, eclaire par une serie de spots de plafond. Pour les tests avec le boiter  Nikon D3s  jai utilise le 70-200 2,8 VRII fourni par Nikon France, pour le boitier  Canon EOS 1D Mark IV  jai utilise le 70-200 2,8L II fourni par Canon France. Compte tenu de la difference de capteur ( full frame  pour le D3s,  APS-H  pour le 1D Mark IV), il a fallu adapter la focale du boitier Canon pour obtenir un cadrage identique avec les deux boitiers. Leclairage etait strictement le meme, lheure de prise de vue egalement. Jai realise pour chacun des deux boitiers une serie de dix prises de vues sur cette plage de sensibilites : 200iso, 400iso, 800iso, 1600iso, 3200iso, 6400iso, 12800iso, 25600iso, 51200iso et enfin 102400iso. Dans les deux cas jai shoote en RAW, les cliches etant convertis en jpeg sans aucun post traitement. Il sagit donc dimages brutes de capteur. 
   1600iso, jusquici tout va bien 
les premieres series sont parfaites quelque soit le boitier. Un crop a 100% dans Adobe Photoshop ne revele rien de particulier jusqua 1600iso. A partir de 3200iso, si lon observe attentivement certaines parties de limage generee par  1D Mark IV , on percoit un tres leger flottement, ce nest pas encore du grain mais ca semble un peu moins  clean  que sur le  D3s , notamment dans les zones dombre. Cette tres sensible degradation de limage generee par 1D Mark IV se confirme a 6400iso, meme si limage est encore tout a fait convenable. On commence a percevoir du grain dans les zones de leger flou et dans la matiere de la faience. Du cote du D3s cest nickel, limage ne se degrade pas. On monte a  12800iso  et la, plus de doutes possibles. Il y a du grain sur limage du 1D IV et il est tres nettement visible. Le grain est partout, dans la matiere, dans les zones floues, dans le fond jaune. Sur limage Nikon D3s ca ne bronche pas dun poil. Le cliche reste net, pique, on a limpression de ne meme pas avoir tourne la molette des ISO. 
 
A  25600iso , sur 1D Mark IV jai deja envie darreter le test, limage graine tres fort a un point quon peut meme se demander si elle est recuperable en post traitement. Un coup doeil sur le cliche realise a 25600iso avec le D3s, on commence (enfin) a percevoir un tres leger soupcon de grain mais franchement rien dalarmant.  51200iso . Le cliche crache par 1D Mark IV nest pas negociable alors que celui genere par D3s ne presente pas un niveau de grain demesure par rapport a letape precedente a 25600iso. Tout en haut, a  102400iso  cest la fete du pixel sur le cliche Canon : le grain est enorme, des pixels rouges se balladent aleatoirement, bref, cest mort. Du cote de D3s le grain est tres perceptible dans les zones dombre alors que dans les zones claires il aurait presque tendance a sestomper. Mais surtout limage reste coherente, pour ne pas dire exploitable. 
 
  Nikon 1  Canon 0 
Au chapitre de la gestion des hautes sensibilites, il ny a absolument aucun doute possible,  Nikon D3s est tres, tres largement devant Canon 1D Mark IV . Soyons clair. Sur le boitier Canon on commence a percevoir un poil de grain des 3200iso alors quil faut attendre 12800iso sur le boitier Nikon, qui conserve une grande coherence jusqua 25600iso. Ce qui ne fait dailleurs que confirmer ce que javais deja constate en decembre dernier lors de mes essais avec le D3s. Aucun doute possible,  Nikon reussit la ou Canon echoue . Dailleurs le patron de Nikon avait indique dans une interview que sa societe avait deploye de grands moyens pour obtenir un niveau qualitatif sans failles dans la gestion des hautes sensibilites. Je ne peux quaquiescer et confirmer que ce deploiement, sur D3s savere aussi judicieux quefficace.  
   Qui a besoin de 25600iso ? 
Moi. Et vous, qui me lisez, sans aucun doute. Tous les photographes, a un moment de leur parcours, ont besoin de photographier dans des conditions de lumiere difficiles, sont confrontes a labsence de lumiere et je ne pense pas seulement a la photographie de concert Mais puisque jen parle, de cette photo qui occupe une grande partie de ma vie et pour avoir teste les deux boitiers en conditions de prises de vue reelles, je dois a la verite de dire que je nai jamais shoote au dela de 10000iso avec 1D Mark IV (voir les cliches de  Skip the use au Run ar Puns ) alors que je savais que je pouvais travailler a 12800iso sans etats dame avec le Nikon D3s, tout en conservant un niveau de pique et de proprete inegale, une reactivite sans faille de lautofocus.  
 Sommes-nous toujours egaux devant la prise de vue ? Incontestablement non. Avec un boitier comme le Nikon D3s un photographe pourra continuer a aller chercher de limage la ou les autres enclencheront le bouton  off . De limage jusquau bout de la nuit, comme la truffe dun ours en pleine obscurite 
   prochaine (et derniere) etape : Nikon D3s vs Canon 1D Mark IV, le comparatif final.  
 
 
        </text>
</document>
