<document>
	<date>2010-12-20</date>
        <title>Courchevel. Jai mille raisons de dtester Florent Marchet.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Au moment ou je commence a poser mes mots, avec lambition demesuree decrire une review sur le nouvel album de  Florent Marchet , alors que dehors le soleil darde sur  Brest  (dans ta gueule Barbara) et que jen aurais presque honte pour mes amis parisiens qui sont sous la neige (comme ceux de  Courchevel  ou par ailleurs je dois noter que je nai aucun ami), meme si on se pele le bout du nez, alors que mon  Nabaztag , programme par mes soins pour debiter des inepties de maniere totalement aleatoire me rappelle a linstant  quune tartiflette ca ne se refuse pas , je realise que ca fait un bail que je nai pas ecrit une  review  bien sentie sur un album de musique. Bon, daccord. A ma decharge, je dois a la verite de dire que je nai rien vu passer de bien folichon cette annee, si je compte bien. Sur mon  iPod , le top est toujours squatte par le meme gang de  frenchies ,  Miossec ,  Daho ,  Francois Audrain ,  Eiffel  et quelques vieilleries  old fucking style , de  Creedence  aux  Who  en passant par  Muse  ou un revival pop autour du  Floyd . Et puis il y a le cas Florent Marchet et ses deux premiers albums inusables, jallais dire inoxydables. Javais pris Gargilesse comme une magistrale claque dans la gueule, deja, a lepoque. Javais ete subjugue par la qualite des textes et javais immediatement deteste ce garcon, qui, non content davoir une qualite decriture et de melodies eblouissante, avait en plus la gueule de lemploi, comprendre cette gueule dange qui fait fondre les filles et enerve les garcons. Javais ecoute Le terrain de sport, je my etais salement retrouve, trait pour trait. Cetait decide. Florent Marchet ne serait jamais mon ami. Comme Miossec ou Francois Audrain ? Oui, si vous voulez, mais ne nous eloignons pas du sujet initial, le nouvel album de Florent Marchet :  Courchevel .  
 A vrai dire, jai decouvert Florent Marchet un peu par hasard, grace a la femme de ma vie, grande decouvreuse de raretes devant leternel. Javais donc ecoute Gargilesse, javais suivi la bouche ouverte de beatitude le parcours du petit Florent, javais ete eberlue par le cynisme des mots. Des titres comme Levallois, Je nai pense qua moi, Je men tire pas mal (avec Mio en brestois deluxe) mavaient singulierement titille le tympan, sans parler du terrain de sport qui mavait definitivement convaincu que javais decouvert, grace a ma moitie, une grande plume de la chanson francaise comme on dit dans  Telerama . Alors, quand le second opus est arrive dans les bacs, jai vraiment eu peur, pas tellement pour moi, non plutot pour lui. Peur quil se soit vautre, peur dun second album facile qui ne confirmerait pas tout le bien que je pensais de ce garcon et qui maurait permis de le ranger aux oubliettes, que cen serait fini de Florent Marchet, bon debarras, a qui le tour ? Et vint donc Rio Baril qui raconte comme une genese lhistoire du petit Florent qui tuerait volontiers son pere, qui admire sa mere autant quelle linsupporte, qui croise des femmes sans trop les voir. La litanie de la vie quoi, comme cette audacieuse et inoubliable lecture de la posologie dun medicament dans Les cachets mon titre prefere allez savoir pourquoi. Javais pris Gargilesse comme une gifle aller-simple, Rio Baril etait un retour bien appuye. Salete ! 
 Comment Florent Marchet pouvait-il pretendre remettre le couvert, pour un troisieme album, apres tout ca ? Jai loge les titres de Courchevel sur mon iPod et jai ecoute lalbum dans les pires conditions qui soient. En travaillant. Des le debut on est pris dans le petit monde de Florent Marchet qui nous raconte ses petites histoires. Jai pose le stylo, je me suis avachi dans mon fauteuil, captive, prisonnier du sort, en nayant pas le moindre doute. La voix, le tempo, les melodies, les arrangements avec ces cuivres qui viennent de loin, aucun doute possible cest du Marchet cent pour cent pur Cru bourgeois et des les premiers titres, je sens que le gars Florent va me la jouer sur lair du  revenez-y  sans qua aucun moment ca ne sente le deja vu. Il y va de ses anecdotes qui ressemblent parfois a du  Nery  comme dans Lidole et rebondit sur des morceaux dont on sait quils vont devenir des standards, comme le joyeux Benjamin ou Leau de rose qui reprend des themes chers au coeur de Marchet, la trentaine et le temps qui passe, les portes qui se ferment plus quelles ne souvrent. Et pour ce qui est du  featuring  classieux, dans cet album cest  Jane Birkin  qui vient poser sa voix bouleversante, pleine de felures, de grace et de fragilite sur Roissy, un duo beau, dramatique et lyrique, presque surrealiste. On est a peine a la moitie de lalbum et je sais deja que jai de bonnes raisons de detester Florent Marchet encore un peu plus. Le reste, tout le reste est a lavenant. Ce garcon nest jamais ou on lattend, capable decrire sur la solitude de la vie dans une bluette sautillante (La charette) avant dassener une melodie definitive et des mots dune poesie implacable sur le, comment dire ? Sublime, oui cest ca, sur le sublime Narbonne plage qui me percute la tete comme lavait fait Le terrain de sport en dautre temps. Une suite de polaroids, une chanson comme un film, des images qui defilent et finalement un denouement dramatique, une conclusion cynique a souhait. Voila, cest presque fini. Florent Marchet conclut par un Qui je suis ou on espere des reponses et dans une ultime pirouette, a laquelle le gars nous a habitue, on obtient seulement un sibyllin qui je suis ? Dis moi qui je suis ? Bitch ! 
 Je suis sorti de mon ecoute bouleverse, chamboule, une fois de plus Florent Marchet reussit lexploit rare de me livrer un troisieme pur album, vous savez ? De ces albums dont on se dit que finalement il ny a rien a jeter. Il y a quelques annees, javais croise Florent et je lui avais dit a quel point jetais client de sa petite entreprise. Je naurais pas du. Il ny a rien de bon, au fond, a les encourager. Non, il vaut bien mieux regarder passer Florent Marchet et accessoirement, chaque fois que loccasion se presente, acheter ses albums. En verite je vous le dis. Il faut acheter la musique de Florent Marchet. Si vous ne le faites pas pour vous, faites-le pour moi. Parce que jaime bien ses petites histoires, sa facon de les raconter, la qualite de ses mots, sans meme evoquer la mise en musique qui me happe. Cest ca. Jai mille raisons de detester Florent Marchet et au moins une bonne raison de laimer. Ce mec me fait du bien.  
   cliche (inedit) : Florent Marchet aux Vieilles Charrues en 2005.      
 
 
        </text>
</document>
