<document>
	<date>2009-06-10</date>
        <title>Comparatif Canon EOS 5D Mark II vs Nikon D700</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Et si on cessait langelisme, ladmiration benoite, la confiance aveugle ? Et si on prenait le temps de pousser la porte de la cremerie den face, juste histoire de voir, de comparer, de maniere objective et honnete ? Voila donc le comparatif que je nai jamais voulu faire, simplement parce quil nexistait pas dequivalent au  Canon  EOS 5D, un boitier  fullframe  qui voyage leger chez  Nikon . Mais la donne a change, plutot deux fois quune. Nikon, loin de rester les deux pieds dans le meme sabot, nous a pondu, presque coup sur coup, au moins dans un delai rapproche, trois boitiers fullframe,  D700 ,  D3 ,  D3x , sur le segment occupe par Canon avec son  5D ,  1D Mark III  et  1DS Mark III . Certains dentre vous se demanderont sans doute les raisons de cet interet subit pour la marque jaune. Cest tres simple. Je ne sens pas EOS 5D Mark II, tout betement, pour deux ou trois raisons bien precises :  autofocus , taille  capteur , mode  video  (mais il y en a dautres). Et le probleme, cest que le D700 presente, lui, des atouts qui me seduisent. Comparatif 5D Mark II  D700 : cest parti ! 
 
On est en presence de deux boitiers sur un meme creneau : le boitier pro, leger, plein format 24 x 36 ( fullframe ). Dun cote  Canon  utilise son capteur maison de 21,1mp et son processeur Digic IV quand  Nikon  se contente dun capteur (Sony) de 12,1mp sur son processeur Expeed. Il faut assumer un capteur de 21mp qui vous crache des images jpeg plein pot et les raw qui vont avec : carte compact flash 16Go (et rapide type Sandisk Extreme III), disque dur 2To, graveur de DVD Blueray hautement recommandes. Un capteur de ce calibre, cest parfait pour les photographes qui recadrent (ceux qui lisent  Shots  savent ce que je pense du recadrage). Les autres (vous savez, ceux de la vieille ecole) y verront un interet largement moindre, donc clairement la difference de taille de capteur nest pas un argument qui me semble determinant. En revanche, des quon commence a evoquer certains points sensibles, comme l autofocus , le duel ne tourne pas franchement en faveur de Canon.  Le D700 embarque un autofocus  51 points , le meme que celui qui equipe le D3 et tous les photographes montes en Nikon qui men ont parle sont unanimes. Les qualites autofocus des boitiers Nikon sont fantastiques. Chez Canon, sur le 5D Mark II on se contentera dun AF  9 points  :  waterloo morne plaine . Du cote de la  sensibilite , les avancees sont aussi notables chez les deux constructeurs japonais, avec des plages qui vont de 100 a 6400 iso et une extension a 25600 iso. Jai vu en D3 en action a 6400 iso au Vauban dans des conditions de lumieres diffiles (doux euphemisme),  no comment  ! Parlons plutot de sujets qui fachent. Historiquement, les boitiers pros signes Canon nembarquent pas de  flash integre , cest comme ca et pis cest tout. Nikon D700 est un boitier pro et il embarque, lui, un flash integre. De vous a moi, si je voulais pousser un peu le bouchon, je vous dirais quun flash integre ca ne sert a rien Sauf quand vous avez oublie de mettre le flash dans le sac, vous benissez le ciel et tous ses saints que votre boitier embarque, lui, un flash integre. Autre sujet qui gene, le  mode rafale . Quand EOS 5D Mark II shoote a  3,9  images par seconde maxi, le D700 (dans sa version  speed kit  integrant le grip) est capable denvoyer jusqua  8  images par seconde. Encore une fois, sur ce point precis, Canon se fait mettre minable. Dailleurs, dans la gamme Canon, le seul a pouvoir shooter plus rapidement cest EOS 1D Mark III (). Du cote des objectifs, EOS 5D Mark II naccepte que la gamme EF. Certains (pseudo) puristes vous diront (le petit doigt en lair) que de toutes facons un boitier comme le 5D Mark II necessite dutiliser des cailloux de qualite (entendre du L et rien dautre), un argument qui ne colle guere avec la realite du terrain. Cest ce qua compris Nikon en permettant au D700 dutiliser toute la gamme  Nikkor , inclus les formats DX. Mieux encore, si vous montez un objectif DX sur un D700, celui-ci recadre automatiquement avec le coefficient 1,5 qui va bien. Le dernier point et pas des moindres cest le  mode video  embarque sur EOS 5D Mark II. Un mode video sur un appareil photo pro ? Au risque de me repeter, quel est le cretin dingenieur, chez Canon qui a eu cette idee saugrenue ? Cest tendance ? Je me fous de la tendance. Ca ouvre dautres perspectives aux photographes ? Ma seule perspective, en temps que photographe, cest la photographie, la capture dun instant, lisolation dun moment, dun regard, dune attitude. Cest un portrait, une lumiere, ca ne bouge pas, cest immobile. Alors Monsieur Canon, ton mode video, je men bats loeil droit, tandis que le gauche, lui, tente de capturer linstant aussi decisif que possible.  
 Enfin il y a le prix. En gros, un EOS 5D Mark II coute  2400  prix public moyen constate, quand on trouve un Nikon D700 a  2100  (et encore pour ce prix la nombre de revendeurs offrent la configuration  speed kit  incluant le grip). Du cote des objectifs, Nikon est sensiblement plus cher que Canon. Un 70-200 2,8 stab coute environ 2000 chez Nikon quand le meme caillou vaut 1850 chez Canon. Au niveau qualitatif, je ne peux pas prononcer, nayant pas pu tester un boitier Nikon sur le terrain. je connais seulement lexcellence des objectifs Canon, cest dailleurs lun des arguments qui ma toujours retenu et empeche de pousser la porte de la boutique den face. En conclusion, si je devais aujourdhui mequiper, jirai sans aucun doute chez Nikon. Les performances de ce D700 sont enhtousiasmantes ! Lenthousiasme ? Cest exactement ce qui manque aujourdhui a Monsieur Canon qui serait bien avise darreter de se regarder le nombril en repetant comme Panoramix dans la foret des Carnutes :  Je suis le meilleur ! Je suis le meilleur !  Objectivement Canon nest plus le meilleur et ce nest pas lerosion de sa clientele pro qui me prouvera le contraire. Ce qui me retient chez Canon, dans le fond depuis toutes ces annees, cest la connaissance de lenvironnement, la maitrise du materiel,  la qualite des optiques et un certain capital sympathie pour la marque. Et honnetement, ca pourrait bien ne pas durer  at vitam eternam  
 
 
        </text>
</document>
