<document>
	<date>2013-11-05</date>
        <title>Nikon annonce Nikon Df. Je suis de retour du futur.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon DF</tag>
                <tag>Nikon F</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>vintage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je viens de decouvrir  Nikon Df . Jai limpression detre  Doc Emmett Brown , davoir subi le meme choc que lorsquil avait chute de la lunette des WC et quil avait dessine le convecteur temporel. La, jai une pensee pour le gars du service design de chez  Nikon Corp.  la bas, au pays du soleil levant. Je nimagine pas quil soit lecteur de  Shots , mais comme nous avons des amis communs, je peux en profiter pour lui faire passer un message.  Quest-ce qui vous a pris ?  Comment cette idee de dingue a-t-elle pu germer dans votre esprit ? Car cette idee est aussi incongrue que geniale. Lorsque je regarde  Nikon Df , je parle de la version  silver , naturellement, tant qua pousser le cote  vintage  allons au bout du concept, lorsque je regarde ce reflex, donc, je me dis que cest une veritable machine a voyager dans le temps. Cest ca. Cest la  DeLorean  de Marty McFly. Cote pile, ca a une degaine de reflex argentique de la fin des annees soixante dix, ca evoque la solidite, la robustesse, les grandes et riches heures de la photographie. Du temps ou la legende pretendait quon pouvait crapahuter par monts et par vaux avec son reflex que certains baroudeurs utilisaient pour planter les sardines de leur tente de bivouac Et puis a y regarder de plus pres, en bas, a droite, comme un symbole de modernite, deux lettres qui me ramenent au present, a la realite. Deux lettres dor qui me sont etrangement familieres et dont je connais bien la signification.  FX . La, jobserve, fascine, le boitier, il tourne entre mes mains et je decouvre sa face cachee. Un ecran, des touches de fonction, des molettes. Cette fois aucun doute.  Doc, je suis de retour du futur. 
   Jusquau bout du reve. 
Ce Nikon Df cest une histoire de dingue. Sans doute le coup marketing le plus gonfle de lhistoire de la photographie contemporaine. Javais cru, naivement jen conviens, que ce projet concernait un  hybride  alors quen realite il sagissait dun reflex et quel reflex ! Un reflex carrosse  vintage , un concept fort qui renvoie aux fondamentaux, aux racines, a la photographie argentique. Ici on selectionne la sensibilite ou la vitesse avec une molette. Idem pour le mode PSAM. Chic absolu, on peut meme adapter un declencheur souple. Tout y est. Jusqua letui en cuir pleine peau et la laniere assortie (en option). La classe, le fin du chic jusque dans les moindres details. Une gueule de  Nikon F  et un cur de  Nikon D4 . Parce que du cote des  specs , mazette ! Nikon ne se refuse rien et place la barre tres haut, aussi haut que possible. Un capteur de  D4  de 16mp  fullframe , emmene par Expeed 3, la gamme diso qui monte a plus de 200K. En revanche du cote de lAF, ce Nikon Df se contente dun modeste 39 points et 9 capteurs en croix. Le boitier est relativement leger (765g) si on le compare a un D4 meme si, de toute evidence, Nikon Df nevolue pas sur le meme terrain ni dailleurs sur le meme segment dutilisateurs. En revanche, la ou Nikon se fait plaisir et va enchanter toute une frange dutilisateurs, cest daller jusquau bout du reve, en permettant de monter sur ce reflex des optiques FX, comme des optiques DX, comme du AI-P Nikkor autant que des cailloux sans microprocesseur (AI et non AI). Jen connais plus dun a qui cette info va faire plaisir. 
   Nikon Df. Pour qui ? 
 Du plaisir.  Cest le secret de ce Nikon Df. Ce reflex va seduire une clientele desthetes a la quete dun reve, dune touche dexigence. Nikon Df cest beau comme la reedition dun album des aventures de Tintin reporter au petit Vingtieme, couverture pelliculee et dos peau dours. Cest race comme une DeLorean parce que, selon laveu meme de Doc Emmett Brown,  tant qua voyager dans ltemps autant quca ait dla gueule !  Avec Nikon Df, la marque jaune ouvre toutes grandes les portes dune epoque quon pensait revolue, dun temps que les moins de trente ans ne peuvent pas connaitre. Une certaine nostalgie qui surfe sur le revival de largentique. On revient aux fondamentaux, aux racines de la  pure photographie . Exit la video en full HD (ah ah), ici on parle de photo.  Sensibilite ,  diaphragme ,  vitesse ,  profondeur de champ  et mode manuel. Finalement, la grande inconnue de cette aventure est de savoir si  Nikon Df  va trouver sa cible. Avec un boitier nu annonce a  2899  il faut admettre que le pari est singulierement risque. Nikon Df est le genre de reflex qui sachete sur un coup de cur. Il pourrait seduire une clientele damateurs passionnes qui voient souvrir avec Nikon Df les portes dun passe quon pensait fermees a jamais et qui souvrent aujourdhui par la grace dune idee de genie nee dans la tete dun designer, quelque part la-bas, au pays du soleil levant. Nikon Df est beaucoup plus quun appareil photo. Cest une invitation, une esthetique, une madeleine de Proust. De ce genre dappareil photo quon decouvrait un jour, a la fin des annees soixante dix, dans la vitrine du photographe, emerveille. Comme un obscur objet du desir. Des lors, on se repetait, comme une obsession.  Jen veux un. 
  Le Nikon Df en kit avec lobjectif 50mm f/1.8G sera disponible en argent ou en noir a partir de novembre 2013 au prix public recommande de 2899  TTC. 
   Nikon Df sera visible au Salon de la Photo du 7 au 11 novembre 2013  (Porte de Versailles  Hall 4  Paris 15e). 
 
 
        </text>
</document>
