<document>
	<date>2012-05-03</date>
        <title>Le cloud OVH pour les photographes. Quand Hubic rime avec fantastique.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>cloud</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>hubic</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je teste  Hubic , le cloud made in  OVH  depuis deux semaines. La, je suis entre dans la phase utilisation a temps plein, Hubic setant impose, en quelques jours seulement, comme un outil aussi indispensable quun navigateur ou  Photoshop . Rappelons en deux ou trois mots ce quest Hubic. Cest un espace de stockage distant accessible par internet a partir dun Mac, dun PC ou dun smartphone (iPhone ou Android). Cest un peu comme un serveur ftp mais en beaucoup plus sexy. Je peux y loger tout ce que je veux, en fait pour schematiser si cest sur mon Mac ca peut etre sur mon Hubic. Cest a la fois une sauvegarde securisee de mes donnees et mes donnees accessibles de nimporte ou via internet. Le reve quoi. 
   Hubic cest LA solution pour les photographes 
Pour un photographe, pas la peine de vous faire un dessin. Jai entame le processus de sauvegarde de mes fichiers vers Hubic, que jai organise proprement. Mon dossier images stocke mes meilleurs fichiers classes par thematique et par annee. Lenvoi des fichiers est on ne peut plus simple. Je cree un dossier, je le renomme en collant le nom du dossier Mac, puis jouvre le dossier de Hubic et je glisse et depose les fichiers de mon choix. Comme jai un  upload  relativement moyen, 512Kbps (merci Free), je patiente en me disant que lorsque cest fait, cest fait. Une fois que les donnees sont sur Hubic, je dors un peu plus tranquille. A lheure ou jecris ces lignes, jai deja sauvegarde 7Go de donnees, il me reste encore 18Go disponibles. De toutes facons, des que mon Hubic approchera le seuil des 25Go (qui, rappelons-le represente labonnement GRATUIT, merci Msieur Octave !) je signe  illico  un abonnement 100Go qui coute, tenez-vous bien (tenez-vous mieux), une douzaine deuro par an. Alors ? 12 par an pour pouvoir mettre a labri, en toute securite, mes fichiers les plus precieux ? Franchement, ca ne se discute pas. 
   Les options de publication 
Un autre aspect  tres  interessant de Hubic reside dans sa capacite a partager ses donnees. Si, par exemple, vous avez besoin denvoyer une photo a un destinataire, cest super simple. Vous selectionnez le document et vous validez la ligne de menu  Publier . A partir de la, vous accedez a un lien url que vous pouvez envoyer par email aux personnes de votre choix qui peuvent telecharger votre document tres simplement. Epatant ! Et par securite, ce lien devient caduque, inutilisable au bout de dix jours, encore mieux. A ce stade, Hubic nest plus seulement un espace de sauvegarde, il devient un outil de travail  collaboratif . 
   Les petits defauts de jeunesse 
Bien sur Hubic nest pas parfait, mais je veux bien parier quil va le devenir, je connais suffisamment OVH pour savoir que ca nest pas le genre de boite a se regarder le nombril. Il y a encore des petits bugs a gauche et a droite mais rien de vraiment mechant. Par exemple, Hubic nest pas encore  multi-taches , il faut donc attendre quun dossier soit copie entierement avant den copier un autre. Il faut se reprendre a deux fois avant que le symbole + apparaisse sur le volume Hubic autorisant la copie. Jai trouve le truc assez simple de faire un aller-retour sans lacher le clic pour activer la copie. Une fois la copie entamee, le process semble figer le  finder  du Mac pendant un court instant. La aussi quelques secondes de patience et on retrouve lactivite de sa souris. Et puis bien sur, il y a la lenteur de copie, meme si ce travers nest pas inherent a Hubic mais a mon FAI qui bride singulierement mon debit en  upload . Ah ! Une derniere chose. Hubic ne fonctionne pas sur iPhone 3G, mais seulement a partir de iPhone 4. Pas grave. De toutes facons jaurai bientot un  iPhone 5  
   Pourquoi jai choisi Hubic ? 
Avant de choisir Hubic, jai dabord choisi  OVH . Je suis client chez OVH depuis des lustres et jai coutume de dire que je preterais sans etats dame mon portefeuille a  Octave Klaba  (le sympathique et enthousiaste boss dOVH). Mon fond photographique est ce que jai de plus precieux, cest lactif de ma societe, cest mon tresor de guerre, une partie de ma vie. Quand OVH a commence a parler de  Hubic , jai tendu loreille et jai ete un des premiers a tester la version Mac.  Sauvegarder  mes donnees, les mettre  a labri du peril , pouvoir y acceder de  nimporte ou  par Internet, pouvoir les  partager  en temps reel et de maniere securisee, daccord. Mais les confier a nimporte qui, a une boite que je ne connais pas, dont le siege est situe dans les iles Caimans et les fonds detenus par un fond de pension de vieux british base a Hong Kong,  no offense  mais ce genre de plan casse-gueule, tres peu pour moi. Avec OVH, au moins, je sais ou je mets les pieds et mes donnees. Et puis entre nous, je compte aussi sur la capacite de cette societe francaise (ouais, cocorico !) a inventer, a navoir de cesse que de chercher a proposer, depuis toujours, des solutions innovantes pour le confort de ses utilisateurs. Hubic, le cloud par OVH, ca nest que le debut. On na pas fini de se marrer 
 Post-scriptum : ce texte, une fois enregistre, va rejoindre le dossier shots dans le dossier Documents de mon Hubic. Ca ne coute rien. Juste une bonne habitude a prendre 
   en savoir plus sur Hubic by OVH 
 
 
        </text>
</document>
