<document>
	<date>2012-05-11</date>
        <title>Coup de torchon : photo de concert, la libert a des limites. Et merde  Vauban !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Jetais hier soir au concert de  Merzhin , au  Cabaret Vauban , autant dire  chez moi , a domicile. On fetait les quinze ans dun groupe attachant, originaire de Landerneau, qui prodigue avec une originalite debridee une musique enthousiaste et heureuse.  Heureux . Jaurais du letre et pourtant jai quitte la salle depite, decu et pour dire extremement remonte. La cause ? Une horde de photographes qui ont squatte le premier rang du concert, tous armes (le mot est faible) de reflex dotes de zooms monstrueux, 70-200 de rigueur pour quasiment tout le monde. Bon, deja, se pointer au Vauban avec un 70-200 monte sur un boitier DX (ou APS-C puisquil y avait aussi du Canon), il faut vraiment totalement meconnaitre la topologie de cette salle. Pour ma part, jetais cote jardin, blotti dans un coin ou, generalement, je fais en sorte de nemmerder personne, avec mon reflex et mon 24-120, difficile dapprehender le truc autrement. Donc ils etaient la, une bonne grosse demi-douzaine dafficionados de la mitraille, pas genes pour un rond, agitant sous le nez des zicos leur trans-standard maousse, totalement desinvoltes et ignorant avec une probable jubilation la presence du public, dont certains semblaient sagacer, a juste titre, de cette presence envahissante, cest un euphemisme. Renseignement pris aupres de la prod, il y avait  quatre  photographes accredites, en dehors du photographe maison qui hier soir, plus que jamais, comptait  pour du beurre . 
 Je suis rentre a la maison avant lheure. Impossible de faire un shoot sans avoir un gros zoom noir ou blanc dans la ligne de mire. Hier soir, je crois que jai atteint  le point limite zero . Aucun doute possible, ces photographes du dimanche nont sans doute jamais lu Shots et  les dix commandements du photographe de concert . Cetait lhallali, la foire dempoigne, le bordel ambiant. Je les ai observes, cetait marrant. Je fais une photo, je regarde mon ecran LCD, je tire la gueule, jefface, je fais une photo, je regarde mon ecran LCD,je maugree, jefface.  Ad libitum . En plus, ici, on est au Vauban, livre avec ses lights delicates, je ne vous fais pas un dessin. Dieu merci, a cote de moi, il y avait un groupe de  djeuns  qui jumpait au son de  Merzhin , un signe objectif (si jose dire) qui ma rappele que, finalement, on etait bel et bien a un concert et pas a la Shoot shoot academie, au Cabaret Vauban et que cetait la fete des fans et des spectateurs qui ont paye leur billet pour voir un chouette spectacle. A les voir  jumper , torses nus, jai repris une petite dose de bonheur. Je me disais que le petit groupe aurait volontiers  pogote , ce qui aurait mis un peu plus dambiance dans la salle. Mais non, ils ont renonce. Sans doute ne voulaient-ils pas deranger les photographes 
 Voila. Aujourdhui on en est la. Des quune prod ou une salle sont un tant soit peu cool (et cetait le cas hier soir, a Vauban), il y a toujours une bande de rigolos pour en profiter, pour shooter pendant tout le concert, vautres au premier rang, emmerdant le public a grands coups de zooms dans loignon. Alors, ne vous etonnez pas si les prods reagissent, devant le developpement outrancier des demandes daccreditations directement lie a celui de la photographie numerique qui ne coute RIEN. Restrictions de plus en plus drastiques, accreditations payantes. Finalement, ce ne sont pas les touristes japonais qui en patiront, a terme, mais bien les photographes professionnels. Mais ca, je suis sur que cest le cadet des soucis du gamin qui, hier soir, etait tout a son bonheur dagiter son beau zoom sur son reflex tout neuf au pied de la scene du Cabaret Vauban  
 En roulant vers la maison, dans ma nuit brestoise qui elle, nappartient qua moi, je repensais a ce cher  Leo Ferre  qui aimait tant le Vauban et detestait chanter en se sentant cale dans le collimateur dun photographe, comme un lapin le jour douverture de la chasse. Dailleurs, quand il etait passe au Vauban, dans les annees 90, il avait exige de ne pas voir le debut dun bout dobjectif. Les photographes avaient ete invites a se faire tres, tres discrets et le concert fut magique.  Sacre Leo !  Un jour, alors quil faisait une grande salle parisienne, un groupe danars souhaitant rentrer sans payer avait fait le coup de force a lentree de la salle. Ferre aurait eu alors cette phrase historique. Lanarchie ! Lanarchie ! Elle a des limites lanarchie ! Je te rassure, mon cher Leo. Pour la liberte, cest pareil. Et merde a Vauban ! 
 
 
        </text>
</document>
