<document>
	<date>2013-03-19</date>
        <title>loge de la banalit. Ma photo leur a pas plu, nen parlons plus.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>jurisprudence</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques temps jai vu passer sur internet une info dont je me suis dit qua coup sur cetait le genre de decision qui allait faire jurisprudence, une de ces decisions tarabiscotees, capables dengendrer des consequences dramatiques pour toute une profession, de celle qui en prend plein la gueule regulierement, suivez mon regard. Cest exactement ce que je me suis dit en lisant larticle publie par  Korben  sur son blog, et dont je men vais de ce pas vous faire un petit resume du spectacle. En gros, cest lhistoire banale a pleurer dun photographe qui se fait voler (il ny a a pas dautre mot) un cliche de  pot au feu  par une chaine de television pour les besoins dun reportage culinaire. Ni une, ni deux, le gars ne se demonte pas et envoie un email a la chaine pour demander reparation financiere. Reponse de la chaine :  le reportage, cest pas nous  mais une boite de prod, mais promis on va faire suivre. Lhistoire aurait pu (du ?) sarreter la. Ou pas. 
 Le redacteur zele de la tele sest aussi fendu dune belle citation de la jurisprudence que jevoquais a linstant, et elle dit quoi cette decision de justice ? Simple. Elle dit que vous ne pouvez revendiquer votre droit dauteur que dans la mesure ou votre cliche presente des caracteristiques artistiques notoires. Bon, faisons simple. Vous avez realise le cliche dun beau coucher de soleil (ou dun pot au feu, cest vous qui voyez). Si vous ne pouvez pas prouver que vous avez apporte votre touche artistique dans la realisation de ce cliche, par le cadrage ou une mise en scene particuliere, vous ne pouvez pas revendiquer la paternite de votre uvre et par voie de consequence le premier quidam venu peut allegrement vous pomper votre cliche sans vergogne en invoquant la banalite de votre photo. On ne vous demandera pas si vous vous etes casse le cul a vous deplacer a pas dheure, avec votre matos qui coute un bras, pour taper le reflet du soleil couchant comme vous lavez imagine, a vous geler les miches pendant des heures a attendre la lumiere que vous vouliez alors que dautres peigne-culs sont tranquillement vautres dans le canape a cultiver leur taux de cholesterol en regardant Top Chef avec maman tout en buvant leur tisane, ceux-la memes qui viendront vous pomper vos photos en invoquant le droit a la bannalite ?  No offense , mais je ne suis pas tout a fait daccord, si je puis me permettre. 
 Ou se situe la notion doriginalite dun cliche ? Qui peut oser pretendre dun cliche quil est  banal  ou quil ne lest pas ? Il y avait deja eu des precedents, dont cette serie de photographies davions dont la justice avait estime que leurs auteurs ne pouvaient pretendre au droit dauteur au seul titre que leurs cliches etaient  banals . Au risque de me repeter, quest-ce qui est banal et surtout qui peut en juger ?  Le baiser de lhotel de ville  est-il un cliche banal ? Apres tout, cest juste un  one shot  dun garcon qui embrasse une fille. Le cliche  derriere la gare Saint Lazare  ? Un gars qui saute au dessus dune flaque deau, pas de quoi casser trois pattes a un canard ! Fallait simplement etre la au bon moment finalement hein ? Et que dire de Jacques qui photographie sa petite cousine ? Cest dune effroyable banalite, Monsieur le Juge. Seulement voila. A chaque fois un type a ete la, present, pour capturer linstant avec acuite, temoin magnifique de  ce fragment de temps qui ne reviendra pas , comme le disait si joliment Martine FRANCK, photographe. Cest aussi cette femme admirable qui comparait la photographie avec la rencontre dun inconnu dans un train. Cest ca. La photographie cest une rencontre avec le hasard qui ne doit  rien  au hasard. 
 On en est la. Jai souvent evoque et regrette la banalisation de lacte photographique, la  dilution des pixels  comme les larmes sous la pluie. Aujourdhui, on a franchi un nouveau cap. Nimporte qui invoquant la banalite dune image, dun cliche, peut revendiquer son utilisation a titre gratuit. Qualifier une cliche de  banal  est a mon sens la pire insulte quon puisse faire a un photographe. Il va pourtant falloir shabituer. Nous nallons pas vers les beaux jours.  
  merci a Renaud, chanteur pas banal, pour le titre de ce billet inspire de Ma chanson leur a pas plu. Et pour Henri Cartier-Bresson, Jacques Lartigue, Robert Doisneau, Martine Franck, mon respect.   
  illustration de cet article : Waiting for Ibrahim, cliche Herve harvey LE GALL. 
 
 
        </text>
</document>
