<document>
	<date>2013-12-13</date>
        <title>Tests terrain Shots. Nikon Df. Beau comme un Nikon F. Puissant comme un D4.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cabaret vauban</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>jam session</tag>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon DF</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>vintage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>jazz</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Il parait que sur certains forums ca flingue  Nikon Df  a tout va. Il parait que DxO encense les performances de Nikon Df. On dit quun photographe americain connu dit de Nikon Df quil est aussi bon quun D4. Il est americain et il est connu, cest que ca doit etre vrai. Jentends des echos sur les reseaux sociaux, je vois passer des messages sur Twitter, sur Facebook. Il ne se passe pas une journee ou quelquun de bien intentionne nait un avis autorise a donner sur ce boitier. Autorise ? Faut voir. Moi, je ne parle plus depuis un bail de reflex que je nai pas moi-meme testes. Cest peut-etre ce qui fait la marque de fabrique de ce blog, ici on ne parle que de matos quon a utilise sur le terrain et sur de longues periodes. Je ne peux pas,  je ne sais pas  tester un reflex en trois jours. Jai besoin de me poser et jy vais quand jai  envie  dy aller. Ca peut durer longtemps, des semaines, voire des mois. Cest la regle du jeu. Donner un avis autorise sur un reflex, cest vivre avec lui, au jour le jour, le ressentir, prendre le temps, le jauger. Jai vecu ca avec  Nikon D3s  et  Nikon D4  et aussi avec  Canon EOS 1D Mark IV , je peux vous en parler, en long et en large de ces boitiers. Jai teste  Nikon D610 , idem. Jai ete le premier a dire que ce petit reflex numerique fullframe dentree de gamme etait un excellent boitier pendant que la plupart des medias internet ne retenaient de ce boitier quune seule chose, quil etait le successeur du D600 qui bouffait de la poussiere. Un peu leger, si je puis me permettre Je nai  aucun  a priori sur un materiel, quelquil soit, estampille Canon ou Nikon. Ou Sony, ou autre chose. Ce qui minteresse, cest les images quon peut en tirer. Le reste, cest du blabla. 
   Regarde. Cest un Nikon F ! 
Jai amene  Nikon Df  avec moi en ballade, un apres-midi ensoleille. Je me suis mele a la foule, mon appareil a la gueule vintage autour du cou et jai fait des photos. Avec Nikon Df il y a un double ressenti. Celui du photographe, qui regarde a travers le viseur et qui parle a son reflex en lui disant : Allez ! Montre-moi ce que tu as dans les tripes ! Et la Nikon Df crache des images fortement contrastees, qui dans un premier temps vont me destabiliser. Quelques reglages de parametres plus loin, ce desagrement etait efface. Lautre ressenti, cest le regard des gens sur le boitier. Il y a les gens lambdas, qui le regardent dun il distrait ou qui ne le voient pas. Les seniors, a qui ce boitier rappellent des souvenirs. Au risque de me repeter, on eprouve un sentiment de fierte a se promener avec ce petit bijou autour du cou. Je veux bien parier que cest le modele  silver  qui va cartonner. Et la vous me dites On nachete pas un reflex de ce prix pour etre fier de le porter autour de son cou, quand meme ? Allons, etes-vous serieux ? Tous les photographes (tous) ont ressenti un jour cette petite emotion, ce regard des autres a la vue de  son  matos. Sauf quavec un reflex numerique lambda, on est noye dans la masse, alors quavec un  Nikon Df  on se singularise, on sort du lot, du troupeau. Regarde. Cest un Nikon F. Jai entendu ca alors je regarde le gars en souriant, je lui montre la face arriere du reflex en lui expliquant que cest un numerique haut de gamme. Le gars a des etoiles plein les yeux. 
 
  Chaud devant ! D4 inside. 
 Jam session . Cabaret Vauban. Je croise Charles (le taulier) dans lescalier, il me dit ca joue ! Sur la petite scene tendue de rouge de ma salle mythique brestoise, ce soir cest la reprise des jams. On croise  Zalie Bellacicco  qui vocalise acommpagnee par des pointures locales,  Christophe Rocher ,  Fred Bargeon-Briet ,  Dans un coin il y a mon ami  Guy Chuiton  qui crame une pelloche sur son  Contax , ambiance vintage. Il voit Nikon Df, sourit et nous voila partis tous les deux dans une session. Pour le coup, on pourrait se croire revenu vingt ans en arriere. Je teste tout, dont le mode Q, qui me semble encore plus efficace. Je trouve tres rapidement mes marques, cest etrange ce sentiment davoir limpression dutiliser un D4 planque dans un corps de Nikon F. Je pousse la molette a 3200iso, sans etats dame.  Jutilise le 50mm livre en standard, cest peut-etre le seul bemol de ce reflex, presque contradictoire, de livrer avec un boitier de ce calibre une optique somme toute assez basique, presque moyenne. Et puis je naime pas les focales fixes qui mobligent a me deplacer pour trouver le cadrage qui me convient. La je realise que Nikkor 24-120 me manque salement. Pourtant je sens tres rapidement que cette fois, je suis dedans. LAF est parfaitement reactif et franchement les 39 collimateurs (au lieu de 51 sur un D4) se comportent plutot bien. Etrange sentiment, comparable a celui ressenti quand on travaille avec un D4, que de sentir toute la puissance et la performance du boitier. Ici, pas besoin de courbes, de graphiques, de  de-pas-mis-avec-rien  ( tu fais la recidive ), devaluations mathematiques, de coups de frime, non. Juste un feeling, des annees de pratique pour sentir qua chaque declenchement cest dans la boite, pas besoin de regarder sur lecran de controle, tu sais que cest bon, que ca joue. Et la on pige le concept de  pure photography  si cher au cur de Monsieur Goto. 
 
  Nikon Df. Tres bon sur toute la ligne. 
Quand je suis revenu au bureau, jai regarde mes jpegs (je nai pas travaille en RAW) dans Photoshop. Rien a dire, rien a ajouter, rien a enlever. Cest bon, ca pique, ca cadre.  Nikon Df  tient toutes ses promesses et permet dengranger de limage de qualite premium. Est-ce quon peut le comparer a un D4 ? Arretons de tergiverser, Nikon Df  cest  un D4. Le seul bemol de ce reflex numerique cest loptique un peu basique livree en standard. Mais cest pas grave. La plupart des photographes remiseront ce caillou et le remplaceront soit par une optique de leur parc (cest ce que je vais faire en utilisant mon 50mm f/1.4) soit investiront dans une optique cossue (et chez Nikkor cest pas ca qui manque) soit iront fouiller dans leur placard pour ressortir une optique vraiment vintage, puisque rappelons-le, entre autres talents, Nikon Df est capable daccueillir des optiques non AI (produites avant 1977 donc). Pas de bol, dans mon placard a moi il ny a que du Canon en monture FD, mais jai ma petite idee pour trouver du Nikon. Mon prochain defi sera de tester Nikon Df avec une optique  old style , non AI. Histoire de voir On na pas fini de se marrer et cest bien la lessentiel. 
 
 
        </text>
</document>
