<document>
	<date>2014-02-10</date>
        <title>La photographie en noir et blanc rvle par Freeman.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>noir et blanc</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>
 Le noir et blanc revele par Michael Freeman 
 Si tu crois quen passant ta photo en noir et blanc ca va aller pour le mieux, ce que tu te goures fillette, ce que tu te goures !  Il marrive souvent de me faire cette reflexion quand je vois des photos en noir et blanc, en particulier des photos de live. Des gris mous, pas bandants pour deux ronds, derriere lesquels lil un peu avise reconnait des rouges plats ou satures. Combien de fois faudra-t-il repeter le  cinquieme commandement de Shots  ? Je cite. Si tu crois que passer un cliche de la couleur au black and white va te permettre de rattraper le coup dun cliche pourri, ce que tu te goures mon jeune ami ! Un cliche pourri en couleurs sera pourri en noir et blanc, mais rassure-toi. Linverse est vrai. Tout le postulat du bouquin de  Michael Freeman  est la. Le principe de base pose par Freeman, cest que en chaque image couleur, il y a une image en noir et blanc qui sommeille. Le truc, cest de connaitre les cles qui vont permettre de reveler limage en noir et blanc, a partir de limage en couleurs. Et il ne suffit pas pour ca de passer son image en monochrome et de pousser les contrastes, non, ca, ca serait trop facile et cest le piege dans lequel tombe la plupart des neophytes. Dailleurs Freeman evoque sans detours cette technique : Bien que les resultats obtenus soient acceptables, le fait que cette technique supprime les informations colorimetriques de votre image ne vous donne aucun niveau de controle sur la qualite de la conversion. Voila.  Acceptable . Le ton est donne, si jose dire. 
 On feuillette les pages de cet excellent bouquin, on decouvre des exercices pratiques, bien expliques, toujours agreables a lire comme cest  toujours  le cas des ouvrages de Michael Freeman et quand on regarde les photos qui illustrent ce beau bouquin, on comprend la necessite de  comprendre , justement. Un chapitre ma interpelle. Son titre Pourquoi choisir le noir et blanc ? Un jour on mavait pose cette question, on mavait demande pourquoi javais passe un  stage portrait  dun musicien de jazz en noir et blanc et javais repondu que le noir et blanc mappelait, quil simposait a moi sur ce cliche-la. Que javais envie de  reveler  le grain de la peau, la douceur de la pause, la serenite. La couleur navait plus de sens, elle napportait quun obstacle a la lecture vraie. Cest ce que Freeman qualifie du terme bien choisi de  couleurs genantes . 
 Je vous le dis sans detour. Avec  Le noir et blanc , Freeman signe un ouvrage definitif. Si vous entendez lappel du noir et blanc de certaines de vos images en couleurs, je vous conseille hautement lachat de ce livre, vous ne le regretterez pas. Et cette fois, lisez-le de maniere lineaire, chapitre apres chapitre. Assimilez chaque donnee, chaque parametre, comprenez, quitte a relire le chapitre si ce nest pas clair dans votre esprit. Eventuellement prenez des notes, amusez-vous a realiser les exercices. Vous allez voir quau fil des pages, vous allez acquerir des cles et les bases qui vont vous permettre de  reveler  vos images, de la couleur au noir et blanc. 
 
  acheter  Le noir et blanc  chez Amazon   
 
 
        </text>
</document>
