<document>
	<date>2012-03-29</date>
        <title>Bob Dylan aux Vieilles Charrues 2012. Knockin on heavens door. Et cette fois, cest pour de vrai.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>bob dylan</tag>
                <tag>buzz</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>rumeurs</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Pour un peu, si javais ecrit ce billet trois jours plus tard, on aurait presque pu croire a un poisson davril. Annoncer la venue de  Bob Dylan  au  festival des Vieilles Charrues , cest un peu comme evoquer les noms de  Neil Young  ou du mythique combo autralien  AC/DC  sur la plaine de Kerampuilh et ca, jai deja donne, les lecteurs assidus de Shots le savent bien. Hier en fin de journee, quand jai vu passer linfo en direct live sur mon  Twitter , emanant dune source radicalement fondee, jai quand meme pris le soin de faire une recherche dans  Google actus  et puis je suis revenu sur Twitter pour beugler a tout va  Bob Dylan aux Charrues ! Bob Dylan aux Charrues !  excite comme un gamin devant son arbre de Noel. Il faut avouer que cest un tres, tres beau cadeau. Mes premieres pensees vont aux programmateurs des Vieilles Charrues qui revent daccrocher ce nom a laffiche de leur beau festival. Ah !  Voir Dylan et mourir , en paix. Pouvoir enfin aller taper aux portes du paradis en se disant que cette fois, on a fait le tour, lhistoire est bouclee, clos cachetee.  Dylan ,  Bob Dylan . Un mythe absolu, legende des  sixties  qui va chanter a deux pas dune scene baptisee  Kerouac , du nom de celui qui entraina avec lui toute une generation de  beatnicks , tu le crois ca ? Une discographie longue comme le bras, figure incontournable des annees soixante et soixante-dix, une trentaine dalbums, un parcours seme dembuches, de coups de gueule tonitruants et puis au bout de la route les honneurs, la reconnaissance, la gloire. Aujourdhui, qui ne se recommande pas de sa paternite, qui ne revendique pas une influence  dylanienne  ? Dailleurs on dirait bien que le mot  songwriter  a ete invente pour lui. Bref, nen jetez plus !  Bob Dylan aux Vieilles Charrues   ouais je sais ! On ne sen lasse pas hein ?  ca renvoie tout ce quon a vu depuis vingt ans au rang de lanecdote, meme le boss en 2009 ?  No offense , mais oui,  meme le boss . La, on est dans le gros calibre, le superlatif, le lyrique. Pour atteindre ce niveau, il faudrait faire venir les  Rolling Stones  ou  Paul Mac Cartney  lan prochain (tiens, en voila deux idees quelles sont bonnes).  Voir Dylan et mourir , daccord. Mais le plus tard possible, si ca ne vous derange pas. Moi, je peux pas, en tout cas pas tout de suite, parce que le mois suivant, voyez-vous, en aout jai rendez-vous avec  Miossec  a la fete de bruit dans Landerneau et puis jai aussi rendez-vous avec  David Guetta  pour faire la fete  all night long  (et a loccasion faites-moi penser de demander a Guetta sil a aussi ete influence par Bob Dylan), alors excusez-moi, mais la mort attendra et le paradis avec elle. Ou alors petite, la mort et le plus souvent possible. Orgasmique, jouissive, heureuse. Comme un reve de gosse, les poings sur les hanches, un ptit gars de chez nous qui regarde une affiche, se dit que cette fois, cest pour de vrai et repete, incredule.  Bob Dylan aux Charrues ! Bob Dylan aux Charrues !   
   voir le site internet des Vieilles Charrues 
   relire aussi larticle ecrit il y a quatre ans (deja) ici-meme, sur Shots. 
 
 
        </text>
</document>
