<document>
	<date>2014-07-09</date>
        <title>Lightsphere de Gary Fong. Vous allez aimer faire des photos au flash.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>diffuseur</tag>
                <tag>flash</tag>
                <tag>gary fong</tag>
                <tag>lightsphere</tag>
                <tag>Nikon SB-900</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo de mariage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Lightsphere, lindispensable complement du flash. 
 Premier constat. Faire des photos avec un flash cest infiniment plus complexe que ca en a lair. Ca peut meme etre assez capricieux, parfois casse-gueule et pour obtenir un resultat parfait, du premier coup, ca tient souvent du petit miracle. On tatonne, on passe du temps, on essaye des combinaisons. Faire des photos au flash, cest souvent une grosse galere. Pour sen convaincre, il suffit de plonger dans la documentation de son flash, de tater un peu des options, des parametres, des possibilites quasi infinies de jouer avec cette lumiere a la demande. Pour ma part, comme beaucoup de photographes, jai longtemps deteste le flash. Dabord parce que dans mon domaine de predilection, la photo de spectacle, le flash est purement et simplement banni, selon la formule consacree des  premiers titres sans flash . Mais il est des moments ou lon na pas le choix et ou un flash est necessaire, meme en plein jour. Bien utilise, le flash permet dobtenir une image plus lumineuse, voire de realiser un effet interessant ou simplement de deboucher les ombres. Le probleme avec le flash, cest que la lumiere est souvent envoyee crument, sans nuance, provoquant des zones dombre parfaitement tranchantes et disgracieuses. La solution, pour eviter ce genre de desagrement, est dutiliser un accessoire quon appelle un  diffuseur de lumiere . Encore faut-il trouver le bon. Depuis plusieurs annees, jutilise le  lightsphere  imagine par le photographe americain  Gary Fong . Cet accessoire mest devenu tellement indispensable que je ne peux plus envisager de faire des photos au flash sans lui. 
   Lightsphere de Gary Fong. Cest quoi ce truc ? 
 Cest quoi ton truc ? Cest pour stocker les cacahuetes ?  Ah ! Quel dommage que je nai pas gagne 1 euro chaque fois quon ma demande a quoi sert laccessoire qui chapeaute mon flash. La premiere version achetee, il y a des annees, etait assez encombrante, mais Gary Fong a fait evoluer son systeme et propose desormais un modele  collapsible  (retractable) qui tient beaucoup moins de place dans le sac. Une fois fixe sur le flash, le  lightsphere  tient solidement. La nouvelle version, cinquieme generation, se fixe en un clin dil sur le flash, grace a une bande velcro. Le principe du diffuseur, quant a lui ne change pas. Comme son nom lindique, il sagit de conditionner et de repartir la lumiere pour quelle se diffuse de maniere douce et harmonieuse. La plus-value, avec le systeme developpe par Gary Fong, cest quil est possible de varier lintensite lumineuse en positionnant sur le filtre un certain nombre daccessoires (des domes). Le  lightsphere  permet de contenir leclair du flash ou au contraire de le relayer et de demultiplier sa portee. On peut egalement, en ajoutant un dome de couleur, moduler les tons chairs. Ainsi, il ny a plus deffet cassant entre un modele et son environnement. Tres prise des  photographes de mariage  aux Etats-Unis, le  lightsphere  na finalement quun seul defaut. Lorsque vous y aurez goute, vous ne pourrez plus vous en passer. 
   Photographier au flash cest facile. 
Avec  lightsphere , Gary Fong vous livre une carte de reference tres pratique qui donne quelques pistes simples selon les parametres de la prise de vue. Hauteur sous plafond, prise de vue en plein air, photo de groupe, distance du sujet, type deffet souhaite,  Il suffit dadapter le positionnement du flash, du  lightsphere  et de son accessoire et dutiliser le reglage (sensibilite, vitesse, diaph). Le diffuseur  lightsphere  de Gary Fong rend lutilisation du flash plus aise, plus simple et vous assure dun excellent resultat en toutes circonstances, sans effets indesirables. Avec un accessoire comme le  chromedome , vous pouvez relayer la puissance de votre flash et obtenir un eclairage nettement plus performant. Et comme Gary Fong reste avant tout un photographe, il livre sur son site web de nombreux trucs pour ameliorer encore lutilisation de cet accessoire, totalement indispensable selon moi. Encore une ou deux choses, avant de vous quitter. Dabord, nombre de gens bien intentionnes vous diront que cest un investissement inutile et quon peut faire aussi bien avec une vulgaire boite en plastique. Ces gens nont jamais utilise le  lightsphere  et encore moins de diffuseur taille dans un  Tupperware . Croyez-moi sur parole,  lightsphere  est un investissement vite rentabilise et surtout durable (je trimballe le mien dans mon sac depuis des lustres). Ensuite, il existe sur le marche de nombreuses contrefacons du  lightsphere , je vous conseille donc detre vigilant et de bien verifier que vous achetez un produit certifie Gary Fong. Le prix dachat (comptez un peu moins de 100 pour un kit complet) est un bon indicateur dauthenticite. Et tant qua faire, autant preferer lauthentique a la copie. 
   voir le kit Gary Fong Collapsible chez Amazon 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                
                 
                 
 
 
 
        </text>
</document>
