<document>
	<date>2010-05-19</date>
        <title>Artrock festival 2010. Un coeur gros comme a.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>art rock</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>pop rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
        </categories_set>
        <text>Artrock  remet le son et ca commence des demain et je ny serai pas mais jy serai un peu quand meme, ne serait-ce que par le cur et par la vertu, aussi, de lexpo  Girls rock !  Des cliches avec rien que des filles parce que, cest bien connu, a tout prendre, a linstar de  Milo Manara  qui prefere dessiner des filles que des garcons, moi je prefere shooter des nanas sur scene. Donc, cette annee, cest au centre commercial  Les Champs  que vous retrouverez mes amies les filles  on the rock . Je vais encore devoir zapper cette edition sur les conseils de mon medecin car pour reprendre un formule de ce cher  Coluche   parfois la tete dit oui et le corps dit non . Cest pas une raison pour faire de meme, dautant que mon petit doigt me dit quil va faire un temps sublime sur  Saint Brieuc  et que le festival Artrock nest jamais aussi agreable que lorsquil fait beau. Pendant cinq jours (du 20 au 24 mai), laffiche est a deguster sans retenue, comme les huitres et le petit blanc du dimanche matin sur la place en ecoutant de la bonne zique (soupir). La carte blanche donnee a  Air  va sans aucun doute etre un des temps forts du festival, avec un plan monte en collaboration avec deux ex de  Supergrass  (le chanteur et le batteur). Bon, de toutes facons, Air je suis client depuis un bail, enfin disons depuis le remix que  Dunckel  et  Godin  avaient fait de  Me manquer  de ce cher Etienne (Daho). Au niveau tetes daffiche, Art rock envoit du lourd, de la chanson  french touch  avec  Dutronc ,  Olivia Ruiz  ou le tres prise  Gaetan Roussel , de la pop acidulee des  frenchies  de  Revolver  ou de la charmante fille de la Belle Province,  Coeur de Pirate , comme du rock dejante de  Ghinzu , une fois. Sans zapper ce cher  Pete Doherty  qui je lespere evitera les huitres (et le petit blanc sec qui va avec) avant de monter sur scene. Dans les plans inratables, il faudra (evidemment) voir  Rachid Taha  avec  Mick Jones  mettre le souk et le rock dans la casbah. Des groupes moins connus vont aussi valoir le detour, je pense a  The Go ! Team  qui devrait mettre le feu en ouverture a  Poulain Corbion  ou des genres aussi  art  mais moins  rock , comme lexcellentissime trompettiste  Roy Hargrove  au Grand Theatre de la Passerelle. Le soir, vous pourrez jeter ce quil vous reste de forces pour aller vous eclater avec  Vitalic  ou  Caravan Palace  et faire la fete jusqua pas dheure. 
 Et dans la journee, vous pourrez prolonger le plaisir en savourant les expos numeriques un peu partout dans le coeur de la ville, denichant des trucs improbables, parfaitement amusants ou drolatiques, des expos qui vous feront vous interroger, qui attiseront votre curiosite. Art rock cest un peu tout ca. Un festival curieux pour des gens curieux de musiques et dexperiences numeriques, le tout servi a chaud au coeur dune ville qui vit a son rythme. Le petit cafe du matin, la folie de la place Poulain Corbion, les moments intimes et magiques a la Passerelle, au Petit Theatre, ca me manque deja. Pour les autres, tous les autres, bon festival ! 
   voir le site du festival Art Rock 
 
 
        </text>
</document>
