<document>
	<date>2010-06-02</date>
        <title>Je ne serai jamais ami avec Arnaud Fleurent-Didier.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>la carene</category>
                <category>news</category>
        </categories_set>
        <text>Je ne serai jamais ami avec  Arnaud Fleurent-Didier . Cest comme ca. Comme disait une artiste que jai photographiee et avec qui je ne serai jamais ami non plus,  il y a des gens, tu les croises dans la rue, tu sais tout de suite que tu pourrais devenir leur ami , juste comme ca au  feeling . Et vice versa. Pour Fleurent-Didier, cest vice versa et cest comme ca. On ne se sera jamais potes. On ne boira jamais de limonade ensemble au bar du  Vauban  en refaisant le monde, en se racontant des souvenirs danciens combattants, en devisant sur la couleur du ciel ou lhumeur du jour. On ne parlera pas de litterature, on nevoquera jamais notre passion commune pour le cinema de  Francois Truffaut , surtout la periode  les deux anglaises . On ne parlera pas de sexe, encore moins de cul, il ne saura jamais que jai fantasme au moins autant que son pere sur  Sylvia Kristel . On ne parlera pas de musique, je ne lui dirai jamais que je nai jamais ose dire a  Miossec  a quel point jaimais lalbum  a prendre  au moins autant que  boire . Je ne lui dirai aucun de mes secrets, je ne lui parlerai pas de  Vincent Delerm , je ne lui dirai pas pourquoi jai tant aime ecouter  les cachets  de  Florent Marchet  apres son concert a  la Carene . Il ne saura pas que je navais pas projete de le photographier, que jai decide  in extremis  de venir, juste pour suivre un instinct, une envie irrepressible. Je ne saurai jamais ce que signifiait son regard, etait-ce une pause ? Etait-ce un cadeau ? Un regard offert, facon  Christophe Miossec , ou bien une facon elegante de me dire tiens, prends ca et maintenant va-t-en Certes non, je ne serai jamais ami avec Fleurent-Didier, encore moins avec ses musiciens que je nai pas vus et pourtant il y avait deux filles, plutot jolies mais non, je ne voyais que ce garcon bien sous tout rapport, fils de bonne famille, propre sur lui, racontant sagement sa vie, deroulant le film de sa vie avec autant daisance que de desinvolture, une pointe de cynisme salement efficace, des textes coupes au cordeau. Ce regard froid posant des mots avec une candeur glaciale.  La seule fille baisable du feu Maccorde un petit regard Un petit regard cest bien peu Puis ca veut rien dire Un petit regard ca fait plaisir Ne sois pas trop exigeant.   Arnaud Fleurent-Didier  est tout ce que je deteste, un ecorche vif, un talent a fleur de peau, une desinvolture quon nespere quapparente. De temps a autre, il lache un sourire, histoire de rattraper le coup. On voudrait senfuir, quitter lendroit, prendre ses jambes a son cou, aller se perdre au fond dun verre de rhum, sur le port, avec des marins et des femmes infideles. Et puis non, un truc fait que je reste, quasi immobile, devant la petite scene de  la Carene , cote jardin. Je shoote Fleurent-Didier, imperturbable, en me disant quapres tout, jen ai vu dautres, des comme lui, qui se la jouaient artiste detache, hein ? Comme lui ? Non, justement. Arnaud Fleurent-Didier nest pas les autres. Cest un index unique, une pepite, une rarete. Un mec a part, complexe, etrange, inabordable. Un mec avec qui je ne serai jamais ami parce quon naurait rien a se dire, a vrai dire. On aurait juste, tout au plus, quelques regards a echanger. Et finalement, ca suffirait a mon bonheur. Car la vie, au fond, maura au moins appris une chose. Ne pas etre trop exigeant.   
   voir les photos du set de Arnaud Fleurent-Didier a la Carene (Brest) 
 
 
        </text>
</document>
