<document>
	<date>2013-03-25</date>
        <title>Photographie. Je dis M.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>La scene se passe il y a quelques annees, dans le  pit  des  Vieilles Charrues , avant un set. Je demande innocemment a cette jeune photographe dans quel mode elle travaille, elle me repond goguenarde : En mode M tiens ! Avant dajouter immediatement, dans un eclat de rire : Si je ramene des cliches a la maison autrement quen mode M, cest lengueulade assure avec mon chef ! Petite precision utile, non content detre  son chef , cetait aussi son pere, un photographe professionnel. Deux excellentes raisons, donc, de ne pas contrarier le taulier. En ecrivant ce billet, ce matin, jai bien conscience que je ne vais pas ameliorer mon score aupres dune frange de mon lectorat. Mais quimporte, je necris pas pour les obtus, encore moins pour les indecrottables, mais pour ceux qui veulent avancer et surtout  comprendre .  Posez-moi les bonnes questions, je vous donnerai les bonnes reponses !  Demandez-moi pourquoi je travaille en  mode manuel  et quasi exclusivement dans ce mode. Vous avez note le mot quasi, ce qui signifie que si je bosse en  mode M  la plupart du temps, il peut marriver dutiliser dautres modes. Comme le disait mon ami  Geronimi  (un autre adepte de la lettre M),  la seule regle en photographie cest quil ny a pas de regles . Rien nest impose et surtout rien nest fige, dautant que les appareils photo numeriques apportent aujourdhui une grande souplesse de travail. Vous rendez-vous compte du pas franchi en matiere de technologie ? Allez, je sens que ca vous tente, petit retour en arriere. 
 Back to seventies . A lepoque les deux marques, rendez-vous compte, rouge et jaune, sont deja la. Les reflex sont deja tres evolues, ils sont equipes dune cellule qui mesure lexposition TTL,  through the lens , alors quavant, il fallait analyser la lumiere avec un posemetre et les erreurs dramatiques que ca pouvait entrainer. Parce que la lumiere, ca voyage vite, cest tres changeant, ca peut evoluer de maniere radicale dun point A a un point B. Alors une cellule capable de mesurer lexposition dun lieu eloigne, rien que ca cetait un immense pas en avant. En revanche, pour la mise au point, il fallait faire confiance a son il et pour le reste cetait a la main. En clair, si on navait pas pige ladequation entre louverture du diaphragme et la vitesse a laquelle le rideau souvre et se ferme pour exposer la pellicule, on etait aux fraises ! La pellicule, quant a elle en ces temps recules, affichait sa sensibilite a la lumiere en ASA ( American Standards Association ), avant detre remplace a la fin des annees 80 par la norme ISO. Bref, ASA ou ISO, cetait pareil. Quand on avait choisi de commencer a une certaine valeur, on etait condamne a finir. Cela dit, avec des pellicules standards de 36 poses, on arrivait rapidement au bout. Cetait comme ca  avant , mais ca,  cetait le avant . Tavais pas franchement le choix, ou tu comprenais comment ce  bouzin  fonctionnait et tu sortais du matos potable ou tu etais a cote de tes pompes. Comprenons-nous bien, je nai  aucune  nostalgie de cette epoque. Je suis le premier a trouver pratique le mode  autofocus  (quand il fonctionne) et a savourer le fait de pouvoir commencer un travail a 100iso et de pouvoir faire evoluer la sensibilite selon le besoin. En revanche, le truc sur lequel je ne transige pas, vieille reminiscence de mon passe, cest le mode manuel. Caprice de diva ? 
 Non. Pour moi, je lai dit et repete, quand jai mon  Nikon D4  entre les mains, le capitaine, celui qui dit ou on va et comment on y va, cest moi. Ici pas question de  ghost in the shell . Si mon viseur indique que je suis sous-ex et que je declenche, cest  mon  probleme. Si je decide de bosser a f7 plutot qua f2 cest parce que je lai decide en conscience. Je ne supporte pas lidee de travailler autrement, mais encore une fois, chacun voit midi a sa porte. Je me souviens davoir croise un photographe de renom qui avait, a lepoque, achete un reflex Nikon haut de gamme et quelques optiques sublimes (toute la collection f1,4 excusez du peu). Alors que je lui demandais innocemment dans quel mode il travaillait, il avait lache, brut de decoffrage : en mode programme. Maintenant les appareils sont assez evolues pour se demerder a produire une image correcte alors je vois pas pourquoi je continuerais de memmerder avec tous ces reglages ! Et pourtant ce gars venait de largentique, mais il avait fait son choix et je ne lui jette pas la pierre. Encore une fois il ny a pas de regle et  laristocratie du mode M  est une foutaise, ca nexiste pas. On na pas a se sentir meilleur parce quon utilise le mode manuel, de la meme maniere quon na pas a se sentir inferieur ou a developper un complexe dinferiorite parce quon utilise un mode semi-automatique. Recemment un photographe ma demande si jutilisais le mode iso automatique. Jai dabord cru a une blague ou une ironie de second degre, mais non, la question etait serieuse. Mon interlocuteur ne comprenait pas comment il est possible de realiser un cliche en mode manuel dans des conditions de lumiere changeante comme le concert. En fait je pourrais volontiers retourner la question, tant pour moi (jinsiste sur le  moi ), il nest pas possible de realiser un bon cliche en concert en etant en priorite ouverture (ou vitesse). Est-ce pour autant que je conseillerais a un photographe debutant dutiliser le mode M ? Surement pas. 
 Vous etes debutant photographe et vous voulez un conseil ? Pas de complexe, utilisez le mode  programme  et la sensibilite automatique. Tous les reflex numeriques daujourdhui savent faire ca. En revanche, appliquez-vous au cadrage, prenez votre temps. Comme le disait  Francois Truffaut  dans La nuit americaine attachez-vous dabord a rendre beau ce qui apparait a lecran. Nhesitez pas a essayer, a tester des cadrages audacieux, a exercer votre regard, votre esthetisme, et surtout nayez pas peur des autres. Personne nira mettre le nez dans vos donnees EXIFS pour savoir dans quel mode ou avec quels reglages vous avez shoote. Le seul truc important, au risque de me repeter, cest que limage soit jolie et quelle vous plaise, a  vous . Le reste suivra naturellement. Un jour ou lautre vous ferez la gueule en regardant un cliche, vous vous direz que vous auriez bien aime, tout compte fait, que le sujet darriere-plan soit aussi net que celui du premier plan, vous realiserez que le mode priorite ouverture a f2 netait, finalement, pas une si bonne idee. Vous essayerez de tout debrayer, de passer en roue libre.  Libre . Le mot est lache. Le mode M cest exactement ca, un sentiment de liberte. Et quand vous y aurez goute, a cette liberte, je veux bien parier que vous ne pourrez plus jamais vous en passer. 
  photo :  Mathieu Chedid aka -M-  au concert des benevoles des  Vieilles Charrues  en novembre 2010. Nikon D3s, 1600iso, f2,8 1/125e, 200mm, mode manuel. Credit photo :  Herve harvey LE GALL photographe . 
  cet article est dedie a une jeune photographe qui depuis est devenue une grande. Et a son pere, qui lui a tant appris. 
 
 
        </text>
</document>
