<document>
	<date>2009-10-09</date>
        <title>Canon EOS 1D Mark IV. Penser  demain.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text> Embargo .  Cest silence radio. Cest dingue, je nai jamais vu ca !  Voila en gros ce qui ressort de mes conversations avec mes sources dinformations  Canon . Je regarde, je cherche. Outre atlantique, Craig de  Canonrumors  souligne :  Ce boitier est le plus verrouille de toute lhistoire de Canon.  Et de preciser :  qui peut vraiment savoir ce qui va se passer ?  Jen arrive meme a me demander si le staff commercial de Canon France a des informations viables. Je suis pour ma part de plus en plus septique quant a lannonce dun nouveau haut de gamme par Canon. Alors que je lui demande une date eventuelle dannonce, un de mes interlocuteurs avance prudemment  Novembre ? Decembre ? A dire vrai jen sais rien !  Hier jobtiens une info, source reseau commercial Canon.  Il pourrait y avoir une annonce sur 1D IV fin octobre debut novembre.  Lincertitude assaisonnee de conditionnel a tout va. On en arrive a sinterroger, au fond, sur la capacite meme de Canon davancer une date quelconque, simplement parce que la marque rouge ne veut pas se rater sur ce lancement ou plus prosaiquement parce que  1D Mark IV  nest pas pret ? Ceci expliquerait peut-etre cela. Une chose est sure. Si le service marketing de Canon peut se permettre le luxe dattendre, il nen va pas de meme pour les photographes, sur le terrain. De nombreux pros se sont fixes octobre comme  dead line  et si rien nest fait, si aucune information fiable ne filtre dici la, il y a fort a parier que la vague de switch vers Nikon pourrait reprendre.  
   Canon vs Nikon. Avantage Nikon . 
Puisquil sagit bien de cela, pour Canon. Dun cote le  blackout  quasi total de la marque rouge. De lautre,  Nikon  qui sur-communique a tout va. Nikon est partout !  Twitter ,  Facebook ,  Flickr  et meme un canal video sur  Youtube . Dun cote Canon,  la grande muette . De lautre Nikon, plus flamboyant que jamais, ne se contente pas de communiquer tous azimuts, Nikon avance ses pions sur lechiquier avec une efficacite et une regularite qui forcent le respect. La semaine prochaine, a Paris au Salon de la Photo, la marque jaune abat un nouvel atout dans son jeu de reflex professionnels, en orientant son developpement vers la video, un secteur initialement investi par Canon. Il naura pas fallu longtemps pour que Nikon reagisse et integre le concept de la convergence photos/video dans sa gamme pro.  
   La gamme pro Canon aujourdhui. 
Gamme pro dites-vous ? Mais, franchement, elle est ou la gamme pro de Canon aujourdhui ? Le seul boitier un tant soit peu  up to date  est sorti il y a un an et encore. Hier, un pro de la sphere Canon me confiait a demi-mots :  Il faut arreter dassimiler 5D Mark II a un boitier pro, ce nest pas le cas . Avant dajouter, avec pertinence :  Canon na jamais revendique un autofocus de course sur 5DII, tout au plus une capacite a gerer une parfaite absence de grain dans les hautes sensibilites.  Dont acte. Reste lactuelle gamme 1D/1DS Mark III Mais quel pro, aujourdhui, a envie dacheter un 1D Mark III neuf ? Sans meme revenir sur les incidents de parcours du boitier, comment peut-on objectivement comparer la gamme destinee aux photographes professionnels chez Canon face a Nikon, a ses trois boitiers full frame, a un probable nouveau D3s, a une gestion foutrement efficace de lautofocus, une qualite, une nettete, un rendu de limage, meme en conditions de basse lumiere ? Bigre ! La reponse est simple. On ne peut pas. 
   Switcher pour Nikon ?  
Est-ce pour autant que je vais switcher ? Pas facile de quitter une marque a laquelle je suis pour ma part attache depuis tant dannees. Et pas que. Car acheter un boitier, cest aussi adopter toute la gamme et la, trois constats. Un, le prix. Cest connu, les cailloux Nikon coutent nettement plus cher que chez Canon. Deux, la qualite. Les optiques Canon sont les meilleures du marche. Trois, le choix. Comparez objectivement la gamme L Canon a la gamme chez Nikon. Ne cherchez pas un 85mm f/1,2 ou un 100mm f/2,8 macro stabilise, pour ne citer que ces deux-la. Enfin (et jai envie de dire, surtout !), acheter un boitier cest aussi envisager que ca naille pas  
   Et le support technique dans tout ca ? 
 Ton boitier Nikon tombe en panne, tu fais quoi ?  Il se trouve que parmi les photographes pros que je connais, il en est un qui a switche recemment vers Nikon, comme quelques autres. Il y a quelques jours, son D700 est tombe en rideau, retour SAV, direction Paris. La-bas, on lui annonce le delai :  trois semaines, delai incompressible . Seule alternative, lachat dun boitier  backup . Le delai ne me surprend pas. Plus de ventes, plus de pannes potentielles (les mauvaises langues disent  plus de pannes tout court ) et le delai sallonge. Trois semaines de delai sans solution de secours, pour un photographe pro, cest seppuku* ! Alors evidemment, quand je regarde du cote de chez Canon, avec ses centres techniques agrees repartis sur  toute  la France, sa structure  CPS  ( Canon Pro Service ) dont lefficacite nest plus a prouver et une qualite de support technique quasi-legendaire, en clair, voila ce qui fait que je ne suis pas mur pour franchir le pas et switcher vers Nikon. Dabord pour mes optiques, ensuite pour le support technique. Ca ne mempeche pas daller sur le terrain et de faire des photos. Tout en pensant a demain. Et cest justement parce que je pense a demain que jai vraiment tres envie de rester chez Canon. 
 (*seppuku : suicide rituel au Japon) 
  illustration : le mythique Canon F1n. 
 
 
        </text>
</document>
