<document>
	<date>2014-12-16</date>
        <title>Cinq bonnes raisons dabandonner mon reflex Nikon D3s pour Fujifilm X. Ou pas.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>full frame</tag>
                <tag>hybride</tag>
                <tag>leica</tag>
                <tag>mariage</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>pentax</tag>
                <tag>vintage</tag>
                <tag>X-PRO1</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Fujifilm X. Lobjet du desir 
 Cest la sensation du moment, la  tendance  comme on dit chez les  marketeux . Une tendance qui va crescendo, qui saccentue, qui samplifie de mois en mois. Dans le petit microcosme des photographes, chacun a plus ou moins le sentiment que ne pas y aller serait une faute, un acte manque.  Ne pas y aller ?  Comprendre ne pas adopter  Fujifilm X , le  must have  du moment. Depuis plusieurs mois jobserve la tendance, sans etonnement. Il y a en effet dexcellentes raisons pour un photographe dadopter ce petit boitier race, elegant et performant. Il faut admettre que la strategie de Fujifilm est tres habile. La marque niponne repond, avec cette gamme, au plus vieux fantasme universel des photographes.  Avoir un Leica . Du moins quelque chose qui sen approche, en terme de design, sans avoir a subir le cout prohibitif de la marque de  Wetzlar . Je me suis demande ce qui peut pousser un photographe, aujourdhui, a abandonner son reflex pour adopter ce type de boitier, en me posant moi-meme la question. Serais-je dispose a abandonner mon  Nikon D3s  pour adopter un boitier Fuji X ? Voici donc quelques elements de reponse. Le tout et son contraire par  Docteur Harvey  et  Mister Herve . 
 
 Mister Herve. Jen veux un ! 
 1- Le design 
La-dessus, rien a dire.  Fujifilm  a parfaitement assimile le cahier des charges. Des quon apercoit de loin un boitier de la serie X, le seul etonnement est de ne pas y trouver le petit rond rouge qui fait tant frissonner les photographes. Non, ce nest pas un  Leica , cest un  Canada Dry  de  Leica . Avouons-le sans detour, le design de Fujifilm X, largement emprunte a la ligne teutonne, est une vraie reussite. Ce boitier est beau, ergonomique.
 2- La legerete 
Oubliees les seances de musculation pour pouvoir porter son gros reflex, ici tout nest que legerete et delicatesse. Passer de  Nikon D4s  et son poids de mammouth a  Fuji X-Pro1 , ca fait un choc. Sans meme evoquer lelegante discretion  vintage  de ce boitier, la douceur de son declenchement hybride, qui permet de travailler aussi efficacement que discretement. Ce nest pas un hasard si Fujifilm X est de plus en plus adopte par les photographes de mariage. 
 3- La qualite 
Il faut avoir eu sous les yeux des fichiers realises avec un boitier Fujifilm X et son capteur X-Trans pour comprendre et admettre que ce nest pas seulement parce que ce boitier a de la gueule que des photographes ont craque pour lui. Les images generees sont dynamiques, piquees, ultra propres. Fujifilm X en a sous la semelle, il est capable de produire de la tres belle image. 
 4- Les specifications 
Qualite dimage, qualite de lautofocus, qualite de la montee en iso, une gamme doptiques qui frole lexcellence, nen jetez plus ! Fujifilm X transcende le viseur electronique avec son viseur temps reel capable de toutes les circonvolutions (plein ecran, double ecran, ), quasiment sans temps de latence. 
 5- Louverture 
Vous allez pouvoir ressortir vos optiques  vintages  du placard, les utiliser et profiter de leurs grandes qualites. Par la grace dune bague adaptatrice toute simple et abordable (comptez 12 en moyenne), vous allez monter vos optiques Canon FL ou FD, Nikon AI (mais aussi Pentax et meme Leica !) sur votre boitier X et produire des images de qualite renversante, tout en beneficiant dassistance a la mise au point ( focus peaking ). 
 
 Docteur Harvey. Lacher mon D3s pour  ca  ? 
 1- La maniabilite 
Je nai jamais cede aux sirenes de la belle allemande, cest pas pour craquer maintenant pour une japonaise. Cest quoi ce boitier rikiki, pas maniable pour deux ronds ? Pour moi la prise en main est essentielle, comme lergonomie. Jai besoin detre en confiance, sentir la solidite de mon boitier. En avoir plein les mains ? Cest ca.
 2- Le format du capteur 
Je suis un adepte du plein format, je viens du monde argentique en 24*36 ou un 100mm est un 100mm, pas un 150. Jai attendu, patiente, espere quun jour les appareils photos numeriques soient a nouveau dotes de capteur  fullframe  et ce jour est enfin arrive. Alors repasser a un capteur APS-C, sans moi. 
 3- La perennite de la gamme X 
On a connu par le passe les atermoiements de Fujifilm sur certaines de ses gammes. Aujourdhui cest la gamme X et la monture du meme nom qui tient le haut du pave, mais pour combien de temps ? On peut legitimement sinterroger sur la perennite de la gamme X. Investir beaucoup dargent en materiels et en optiques, est-ce le bon choix ? Quand je regarde les gammes de lindustrie photo, avec des poids lourds comme  Nikon  ou  Canon  dont les montures sont dans la place depuis des lustres, je me demande si la monture X offrira les memes garanties. Pas sur. 
 4- Labsence de longues focales 
Certes les optiques Fuji sont de qualite mais en face un Canon EF 85mm f/1.2L ou un Nikkor 14-24mm f/2.8 cest largement aussi bon. Quant aux optiques longues chez Fujifilm (300mm et plus), on oublie ! Il y a finalement nettement moins de choix, moins de latitude en matiere de focales disponibles. Sport, animalier, concerts, autant de terrains ou on ne voit quasiment jamais ce genre de boitier. Pour ma part, dans la fosse des Vieilles Charrues, je nai pas le souvenir davoir jamais vu un serie X. 
 5- Cest pas un reflex 
Je lisais dernierement un article sur un type qui a lache son Nikon D4s pour du Fujifilm X.  No offense , mais les arguments avances me laissent pantois. Comment peut-on raisonnablement penser quun boitier comme le X puisse rivaliser avec ce  fullframe  haut de gamme, la qualite de sa visee reflex 100% (temps de latence zero, ce que vous voyez dans le viseur cest la realite), son AF ultra performant, la dynamique de ses images, lautonomie ahurissante, sa tropicalisation tout-terrain et son ultra polyvalence ? Sans meme parler des longueurs focales. 
  En conclusion 
 Encore une fois, le choix dun appareil photo tient dabord dans la mise en adequation entre le besoin du photographe et son materiel. Pour faire de la  street , de la photo de proximite (comme le reportage de mariage), un petit boitier elegant et discret comme Fujifilm X va saverer indispensable. Pour aller traquer la galinette cendree a 600mm sous la pluie, shooter Muse en concert (mais si possible pas sous la pluie, merci) un reflex demeure irremplacable. Le bon choix, finalement, cest peut-etre davoir les deux pour associer la qualite dun materiel a ses besoins. 
   cliquez ici pour en savoir plus sur Fujifilm X 
   et en savoir encore un peu plus sur Nikon  
 
 
        </text>
</document>
