<document>
	<date>2010-08-09</date>
        <title>No news, good news. Et sinon, toujours en Canon ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
        </categories_set>
        <text>Dans la serie  pas de nouvelles, bonnes nouvelles , lete setire. Lentement. Les salles de concert sont fermees, cest relache. Dans quelques jours a  Landerneau , jai rendez-vous avec  la Fete du Bruit  et laffiche est chouette :  Placebo ,  Status Quo ,  Morcheeba  feat. Skye Edwards,  Sans oublier BB Brunes, La Rue Ket ou Batignolles (entre autres), toujours agreables a shooter. Et puis aller faire des photos avec la joyeuse prod de  Regie Scene , cest toujours un bonheur et en plus cest a deux pas de Brest. Cote matos je continue de travailler alternativement avec  EOS 1D Mark IV  et  EOS 7D , mais je ne vous cache pas que jai desormais une nette predilection pour le 1D Jen reparlerai a le rentree, en septembre, apres les vacances. Il y a tellement de choses a dire sur ce boitier quil faudra au moins lui consacrer tout un article. Idem pour le 7D, beaucoup plus abouti qua premiere vue et qui embarque des fonctionnalites epatantes qui lui sont propres. Actuellement dans la gamme Canon,  EOS 7D  est LE boitier que je conseille, mais attention, ce reflex est une  diva , alors si vous comptez acheter un EOS 7D, veillez bien a ne monter que des optiques dignes de lui (comprendre  serie L  exclusivement). Jevoquais le 1D avec un ami de chez  Canon France  et je comparais lutilisation de ce reflex pro au fait de monter un pur sang a cru. Un faux mouvement, une erreur dappreciation et tu es par terre. En revanche, une fois ce boitier en mains, jai limpression quil est pret a me suivre au bout du monde, dans les conditions les plus extremes. Au chapitre conditions dantesques, pluies diluviennes, le concert de  Muse  aux Vieilles Charrues 2010 restera un point de reference. 1D Mark IV sous un deluge de flotte incessant, ronronnant du haut de ses 10 chevaux vapeur seconde, pendant que dautres boitiers, que je ne citerai pas (pour ne pas raviver de mauvais souvenirs et faire de la peine a certains de mes amis), rendaient lame, declencheur  down  et optique embuee. Vous avez dit tropicalisation ? Sur tout ca et sur le reste on y reviendra. En ce moment, 1D Mark IV est a mes cotes, tout le temps, de jour comme de nuit. Je le pousse dans ses derniers retranchements, dans des conditions vraiment casse-gueules. Jadorerais prendre lautofocus en defaut, histoire de me faire un  trip  a la Rob Galbraith et denfoncer le clou sur un  AI servo  defaillant. Mais non, je ny arrive pas. Et le drame avec le Mark IV, cest que si le premier shoot est denfer et que tu tapes au moteur a la cadence infernale de 10 fps, que tu gardes le bouton sur le declencheur un peu trop longtemps, tu te retrouves comme un con avec 30 cliches denfer, presque identiques, mais pas tout a fait. Jai vecu ca avec Mika.  Bonjour lambiance au derushage. Ouaip ! Cet EOS 1D Mark IV me donne le tournis, je vis avec lui des instants divins, proches du  satori , un peu ce que javais vecu en dautres temps avec  EOS 3 , en argentique. Mais au dela des superlatifs, du plaisir a shooter, il y a une notion essentielle que je ressens avec beaucoup dacuite en utilisant Mark IV et ca tient en mot.  Confiance . Avoir confiance dans son matos, pour un photographe, cest essentiel. Et ca se traduit simplement. Je cadre, je shoote et  je sais  que cest dans la boite. Cest  exactement  ce que javais perdu avec lepisode  5D Mark II , cest  precisement  ce que jai retrouve avec 1D Mark IV (et 7D). Voila pour les news estivales. Sinon, pour repondre a la question toujours en Canon ? je crois quil suffit de regarder quelques cliches tapes au 1D Mark IV pendant les Vieilles Charrues. Comme toujours en photographie, la reponse est dans les images. 
  cliche : Suzy Pipouille (EOS 1D Mark IV, EF 24-105 f4). 
 
 
        </text>
</document>
