<document>
	<date>2009-05-16</date>
        <title>Au secours ! Maria Paillard revient !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>politique</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>politique</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Ici a  Brest meme ,  Maria Paillard  fait partie des meubles. Comedienne, aussi grand coeur que grande gueule, elle est une figure des nuits  brestoases  autant quelle est une figure de Brest, tout court. En 2005, Maria avait monte au Vauban (puis en tournee) le texte de  Madame Marguerite  (initialement cree par  Annie Girardot ) et les murs du Vauban en transpirent encore. Alors evidemment, le jour ou jai croise Maria au Vauban et quelle nous a annonce quelle preparait un spectacle de  stand up  de son cru, on sest dit quil allait y avoir du sport dans les vestiaires. Et honnetement on na pas ete decu du voyage auquel Maria Paillard nous invite cette fois, malicieusement epaulee par  Veronique Lecouyer  a la mise en scene. Oreilles chastes et culs-serres, passez votre chemin. Maria Paillard est a la hauteur de sa reputation et envoit le bois, dans la serie  yen aura pour tout le monde  les promesses sont tenues. Maria passe en revue et en vrac, lecologie, la sauvegarde de la planete, le droit des femmes,  avec une energie et un niaque qui detonnent. Maria na peur de rien, Maria na honte de rien.  Elle vilipende, mauvaise foi comme pas deux, toujours  borderline  et en tout cas politiquement tres incorrect (doux euphemisme). Elle y aborde des sujets tres casse-gueules sans jamais glisser completement. On se croirait revenu au milieu des annees 80 et on ne peut sempecher de penser a lhumour debride dun  Coluche  ou dun  Desproges . Maria empoigne une guitare et hurle un  mets la ouache Fanch !  de famille, allusion au petit frere  Fanch Paillard de la Ouache de Matmatah  (vieille noblesse brestoise). Ou pas. Maria se contente de quelques accords massacres et fait feu de tout bois. Deux spectateurs du premier rang font les frais de setre assis au mauvais endroit et le public se marre. Maria Paillard pousse le bouchon avec un  Al Quaida et la Bourka  sur lair de  Tirladada , mais ici on est loin de lhumour benet des  bronzes . Bref, Maria Paillard a reussi son coup. On sest marres, de tout, de petits riens, des ampoules a economie denergie qui donnent le cancer, des bretons (et des bretonnes), des brestois qui vont monter un OPEP (organisation des producteurs de pluie), des attentats au petard a meche sur un Mac Do breton Sous le perfecto de la miss bat un coeur gros comme ca, genereux, mais ce soir, sur son t-shirt, la question etait clairement posee.  Whos the boss ?  Aucun doute Maria. Le boss du Vauban, ce soir, cetait toi.   
   voir le myspace de Maria Paillard 
 
 
        </text>
</document>
