<document>
	<date>2014-02-06</date>
        <title>Les secrets de la photo de rue dvoile par Michael Freeman.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>michael freeman</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo de rue</tag>
                <tag>publication</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>
 Tout ce que vous avez toujours voulu savoir sur la photo de rue 
 Michael Freeman  degaine un nouvel ouvrage passionnant edite par le desormais incontournable  Pearson , editeur de reference en matiere douvrage dedie a la photographie. Comme toujours des quil prend la plume pour nous expliquer une partie de son art, Freeman a cette capacite a expliquer sans jamais etre lenifiant, appuyant sur les points qui doivent etre assimiles sans lourdeur, avec cette elegance qui caracterise son style. Pour ma part, je suis fan de ses ouvrages qui ont tous la meme particularite. Outre le fait quils sont bien penses, on peut les lire de maniere lineaire ou venir piocher une info sur une thematique precise. Dans la cas present  La Photo de rue  la fameuse  street photography  chere au cur de nombreux photographes anglo-saxons. Ca a lair de rien comme ca, vu de loin. On se dit quon prend un appareil photo, quon part en ballade et quon va surement croiser une situation qui fera un bon cliche. Finalement, rien nest moins sur. La photo de rue est un genre a part, mieux, cest un genre a elle toute seule. Un genre qui a ses regles et ses codes. Cest ce que Michael Freeman entreprend dexpliquer dans ce livre. 
 Clairement, le livre de Michael Freeman na pas la pretention de donner toutes les cles pour vous permettre de reussir a coup sur une bonne photo de rue, de saisir une mabiance et de sortir un cliche definitif. Encore une fois, en photographie,  la regle cest quil ny a pas de regles . En revanche il y a des bases techniques, le choix du materiel, du reflex lui-meme ou des objectifs. Avec quelques exemples simples, Michael Freeman explique, propose des solutions, des exercies pratiques, bases sur lobservation de lenvironnement, lanticipation de linstant, et bien sur la reactivite qui fait quune photographie est reussie, ou pas. 
 De jour comme de nuit, la photographie de rue offre un passionnant terrain de jeu pour le photographe. Le decor et les acteurs sont la, a portee de viseur, toujours disponibles, toujours en mouvement. Il suffit de sortir et dobserver. Tout linteret de La Photo de rue de Michael Freeman cest de vous apporter quelques trucs simples, des astuces techniques de prise de vue, de cadrage, de reglages. Le tout combine cest lassurance de ramener quelques cliches inoubliables de vos promenades en ville. 
   acheter  La Photo de rue  de Micahel Freeman chez Amazon 
 
 
 
        </text>
</document>
