<document>
	<date>2014-06-09</date>
        <title>O lon parlait de contrat photographe, de Neil Young et du Gnral Tapioca.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>
 Le seul contrat du photographe cest de faire de bonnes photos. 
 Signer un contrat avant de photographier un concert ?  No offense , mais cest le genre de debat qui, pour ma part, me laisse de marbre. Un contrat ? Et pour quoi faire ? Un contrat a signer avant un concert, cest un papier sur lequel, en general, il y a ecrit plein de clauses restrictives qui, finalement, si tu lis bien, tinterdisent de donner quelque suite que ce soit a ton travail. Le  contrat photographe , cest aussi con que si tu faisais venir le plombier pour reparer la fuite sur ton lavabo et que tu lui fasses signer un contrat, a ton plombier, en lui specifiant quil ne dispose que dun temps limite pour reparer ton lavabo, quil ne peut utiliser quune cle de 12 et que pour la facture, on verra plus tard, parce que la, il a quand meme linsigne honneur de reparer  ton  evier a toi et que rien que pour ca il ne va pas la ramener. Je plaisante a peine, mais essayez donc de transposer un contrat photographe a nimporte quel metier, vous allez rire. Des contrats, moi, jen ai vu passer quelques-uns et je nai  jamais  refuse den signer un. Bon, cest vrai, je connais certains photographes (non, non, je ne donnerai pas de nom) qui signaient  Tapioca  (comme le general du meme nom dans Tintin), dautres qui signaient parce quils sen foutaient. Faire signer un contrat a un photographe professionnel accredite pour lui interdire de faire son metier, ca porte un nom.  Leonin . Comme diraient les avocats, qui ont un sens de lhumour et de la formule tres developpe, ca nentraine pas la nullite du contrat, ca rend la clause  reputee non ecrite . Vous ne captez pas la nuance, cest normal, vous netes pas avocat. Bref, cet ete encore, on va faire signer des contrats aux photographes. Pourquoi ? Jai bien quelques arguments, mais je ne suis pas sur que tout le monde accepte de les entendre.  Flashback . 
 Dernierement, je parlais avec un ami, photographe de son etat, qui me racontait ses souvenirs de concerts. Il avait photographie  Gainsbourg , dans les annees quatre vingt. Alors que je lui demande comment ca se passait au niveau des accreditations, il sourit et me dit : Ca nexistait pas. A lentree de la salle, tu te pointais avec ton matos, tu disais que tetais photographe, que tu venais faire des photos et puis voila. Mais bon, a lepoque, on ne voyait pas de photographes dans les salles de concerts ! Tout est dit. Aujourdhui, au premier rang des concerts, il y a plus de photographes que de spectateurs, alors que les prods mettent le hola et posent des exigences de plus en plus delirantes, il ny a quun pas allegrement franchi. Trois premiers titres sans flash (voire moins, ou un temps limite), gros engins uniquement (cest quoi cet appareil de merde ? Leica M9 ? Dehors !), shooting cote jardin uniquement, dans un espace recule de deux metres carres cinquante et bien sur pas de publication avant validation des cliches. Et je ne parle meme pas de la gratuite des photos dans le cadre de la promotion de lartiste sur les reseaux sociaux, etc Comment dire ? Comment avouer que je nai  jamais  obei ? Que jai toujours senti ce besoin irrepressible de temoigner de chaque instant dun evenement, de chaque moment qui me parle, qui memeut et que ca, ca ne peut pas etre enferme dans un espace temps ? Que justement cest lessence meme de mon activite de photographe que daller la ou mon regard me porte ? On ne pourra jamais minterdire, me cloisonner, me verrouiller. Tant que je serai debout, mon reflex dans la main, personne ne minterdira de faire des photos. 
 Dailleurs, mes meilleurs cliches je ne les ai pas faits dans une fosse, entoure dune armee de zooms 70-200 f/2.8 dont les modes rafales crepitent dans mes oreilles. Non. Jai deserte le champ de bataille, je suis alle me planquer, je suis entre en resistance, jai pris le maquis, seul, a la fraiche ou entoure damis prevenants, dans le public. On ne sait jamais quand on va faire une  bonne  photo. Peut-etre pendant les premiers titres quand lartiste arrive sur scene, quil a cet emerveillement dans les yeux de retrouver le public,  son  public ? Peut-etre un peu plus tard, quand il se sentira enfin bien, que la musique regnera, lenveloppera tout entier ? Peut-etre a la toute fin ? Linstant ultime ou il sen va, lui le fils de paysan quil est reste, son  Stetson  visse sur sa tete, levant la main pour saluer tous ces gens qui sont venus le voir, lecouter, sur la plaine immense ? Non, il ny a pas de regles du jeu. Dailleurs ce nest pas un jeu, cest de la photographie. Cest un truc fait de douleur et de passion, cest simplement lenvie de montrer une belle image qui temoignera du temps qui sest fige dans mon iris a un centieme de seconde. Jetais la, je vous ai ramene ca pour que vous noubliez jamais. Ces choses-la se vivent, elles ne secrivent pas, elles ne simposent pas a coups de contrats, de reglements et davocats. Cest une partie de ma vie, mon devoir de memoire, lenvie de laisser une trace, de contribuer a marquer le temps.  Se souvenir des belles choses . Jespere seulement quune poignee de mes images restera, pas beaucoup, six, peut-etre sept, je nen sais rien mais je suis sur dune chose. Mes images dureront plus longtemps quune signature apposee au bas dun contrat, au nom du General Tapioca. 
  photo :  Neil Young, Vieilles Charrues 2013  (credit Herve Le Gall).  Its better to burn out than to fade away.  Pour Jean-Phi,  rest in peace . 
   decouvrez la programmation du festival des Vieilles Charrues 2014 sur le site officiel 
 
 
        </text>
</document>
