<document>
	<date>2009-05-05</date>
        <title>Lo rveille-toi ! Ils sont devenus fous !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>crise du disque</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>Je suis de ceux qui pensent que le projet de loi  Creation et internet  nest pas un bon projet, quil est inapplicable dans les faits, quil napportera rien aux artistes. Je ne suis pas un cas isole mais je remarque que nombre de celles et ceux qui partagent mon point de vue sont des gens qui, chaque jour, sont dans la realite dinternet. Je pense a  Xavier Niel  (patron de  Free Iliad ) qui sest exprime a maintes reprises sur  Hadopi , en mettant en avant linapplicabilite de la Loi mais aussi son cout (il avance des frais techniques de 100 par coupure dabonnement ADSL). Et Xavier Niel agite aussi le spectre de la rupture sociale qui va toucher ceux dont labonnement serait suspendu, en avancant que Free ne suspendra ni le telephone, ni la television dun abonne pris en faute par Hadopi. Je pense a  Marc Le Fur  (depute UMP) qui craint que cette Loi ne creuse encore le fosse entre le pays et sa jeunesse. Je pense a  Yves Le Mouel  (directeur general de la Federation Francaise des Telecoms) qui assene un cinglant revers evoquant  une inefficacite probable et des couts certains . 
 
En fait, ce qui est en train darriver avec la Loi  Creation et internet  est un phenomene typiquement franco-francais, qui consiste a ne jamais prendre lavis de sources autorisees. Je ne conteste meme pas la forme du projet de Loi, je mets simplement en avant son inefficacite programmee. Et puis il y a un autre truc qui me gene, et plutot deux fois quune, cest lorsque je vois des artistes plutot estampilles  de gauche  venir soutenir un projet resolument de droite. Ce matin, au petit dej, je lisais le soutien actif de  Juliette Greco , de  Maxime Le Forestier , de  Patrice Arditi  Et que penser de  Bedos  soutenant le projet de Christine Albanel ? Otez-moi dun doute ! On parle bien de  Guy Bedos , le pote a  Desproges , le mec de toutes les luttes a gauche toute ? Remarquez, je vois assez bien le truc :  Monsieur Guy Bedos, secretaire detat aux Personnes agees vous parle  On se croirait dans un sketch (de Bedos).  
 Nen jetez plus ! On se demande comment les artistes vivaient avant que lindustrie du disque nexiste ? Cest simple, ils se deplacaient, de ville en ville, se produisaient de concerts en recitals et les gens venaient et les gens payaient pour les entendre. Aujourdhui, au fond, on nous demande de sauver une industrie qui na pas su adapter son modele aux evolutions technologiques et surtout qui, a aucun moment, na accepte de remettre ce modele en cause. Et, devant ses incapacites, cette industrie designe les coupables du doigt : les internautes. Facile ? Pas sur. Cette industrie feint docculter la realite de ce monde. Depuis dix ans, les modes de consommation ont radicalement change, de maniere durable et irreversible et il est vrai quinternet y a grandement contribue. Plutot que dopposer un arsenal repressif pour proteger des modeles definitivement obsoletes, il conviendrait plutot de reflechir. Et dinventer un avenir.  
 
 
        </text>
</document>
