<document>
	<date>2015-01-22</date>
        <title>Jean-Franois VIBERT, photographe pro utilisateur de Adobe Lightroom</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>adobe lightroom</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photographes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
La premiere fois que jai apprehende  Adobe Lightroom , le logiciel en etait a sa version 2. Javais achete un petit bouquin dont le titre annoncait Travaux pratiques avec Photoshop Lightroom 2 et dont lauteur netait autre que  Jean-Francois VIBERT . Daucuns pretendent que Vibert est a Lightroom ce que Parmentier etait a la pomme de terre, ce qui nest pas loin detre vrai. Ce photographe baroudeur a, a son actif, une expertise de premier plan sur Adobe Lightroom, il etait donc naturel que je me tourne vers lui pour lui demander son avis sur le sujet. 
 1- Depuis combien de temps utilises-tu Lightroom ? 
Depuis la beta de la version 1 debut 2006 je crois bien Jetais beta testeur pour lequipe de developpement dAdobe. Pendant 6 mois, jai mene de front le catalogage de mon travail avec Lightroom 1, Aperture 1 et iView Media Pro (que jutilisais depuis lan 2000). Jai pu me rendre compte de la puissance potentielle de Lightroom et rapidement abandonne Aperture, pressentant ce qui se passerait par la suite et qui na pas manque darriver, a savoir le desengagement progressif dApple sur le creneau de la photo professionnelle. Jai laisse tomber le catalogage des nouvelles images par iView Media Pro (devenu Expression Media), un an plus tard. Jetais egalement beta testeur de ce logiciel pour Microsoft. Qui nous a laisse tombe egalement 
 2- Avant de choisir Lightroom, as-tu utilise dautres logiciels de traitement dimages ? 
Principalement Photoshop, Bridge et Camera Raw depuis 2003, pour le traitement des RAW Et pour le catalogage iView Media Pro depuis lan 2000 (avec un rapide passage par Fotostation, vite abandonne). 
 3- Quelles sont les deux ou trois qualites essentielles qui tont pousse a choisir Lightroom ? 
La logique et le realisme du catalogage dabord : on peut voir et modifier, deplacer les dossiers par exemple ! Ce que ne sait pas faire Aperture qui ne propose que des projets. Ensuite la compatibilite totale avec Photoshop et le travail realise prealablement par Adobe Camera Raw Enfin, la confiance dans Adobe, qui ne sest pas dementie. 
 4- Que manque-t-il selon toi a Lightroom que tu utilises aujourdhui ? 
Jaimerais un second moteur de Developpement alternatif, avec un rendu totalement different, proche de celui dAperture, ou de Nikon Capture NX : un peu plus plus brillant avec une accentuation differente par defaut Selon les images on pourrait choisir lun ou lautre. Le moteur de Lightroom est tres bon, tres flexible, on peut le plier a ses desirs, mais ca implique de creer des parametres predefinis personnels (ce qui prend un peu de temps). Il me manque aussi de ne pouvoir descendre le rayon de laccentuation de nettete en dessous de 0,5 pixels ! Jusqua 0,1 pixels, comme dans Photoshop Enfin, cest un detail pour beaucoup, mais jaimerais vraiment changer la couleur de linterface (comme dans Bridge et Photoshop) ! Je ne support plus ce gris anthracite 
 5- Quel regard portes-tu sur les deux autres logiciels du test, Capture One Pro et Capture NX2 ? 
Japprecie de rendu de developpement de ces deux logiciels, car ca me change un peu Mais leur ergonomie est catastrophique et me fait perdre trop de temps. Ce qui fait quapres une heure passee dessus, je les ferme et je reviens sur Lightroom. Javais flashe sur les U-Point en decouvrant Capture NX 2 a lepoque Mais depuis, on a appris a faire a peu pres la meme chose avec le pinceau de Lightroom. Et depuis larrivee de Lightroom 5 et du filtre radial, il me semble que la messe est dite pour les U-Points de Nikon Capture NX. 
   voir le site de Jean-Francois VIBERT 
 
 
        </text>
</document>
