<document>
	<date>2009-07-30</date>
        <title>Le petit miracle du Bout du monde.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>festivals</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>Le festival du Bout du Monde  a Crozon, cest demain. Comme un rituel, le festival affiche complet, sur la belle prairie de Landaoudec. La semaine derniere, les organisateurs ont propose 500 pass trois jours qui se sont ecoules a la vitesse de leclair. Ca, cest typiquement Bout du monde. Cest a la fois une facon de convaincre quelques retardataires de venir faire un tour a Crozon et en meme temps cest un pied de nez a ceux qui profitent du festival, du travail de ses benevoles pour ramasser un peu de monnaie a peu de frais. Le festival du Bout du Monde est atypique a bien des egards. Ici on cultive une autre facon de vivre levenement et ca commence par la jauge, volontairement limitee (a 60.000 festivaliers sur trois jours) pour preserver un confort devolution sur le site et decoute. Et puis il y a tout un tas de petites attentions, dengagements citoyens, de respect du site. Les actions de lorganisation en faveur de la preservation du site sont en tout points remarquables. Cest au Bout du Monde quon avait decouvert le systeme des gobelets reutilisables et consignes. Un systeme tout simple, pas tres complexe a mettre en oeuvre et qui donne des resultats immediatement visibles : pas un gobelet en plastique pour venir entacher la prairie de Landaoudec. Lincitation au co-voiturage, les efforts deployes avec les organisations departementales (Conseil General du Finistere, Conseil Regional de Bretagne) pour un acces au festival a des conditions privilegiees (en bus, en train a des tarifs quasi-symboliques) sont aussi des facteurs damelioration de lenvironnement. Et puis cette annee, a destination de celles et ceux qui viennent au festival a velo, le festival du Bout du Monde leur a prepare un gouter !  Cet attachement au site (pour ne pas dire une vraie fierte), le respect du public, le respect de lenvironnement, sont autant de facteurs qui contribuent a la reussite du festival du Bout du Monde. Cette annee, je ny serai pas, mais je peux deja vous dire ce que je vais rater. Dabord,  Marianne Faithfull  qui a coup sur va envouter son monde avec des petites recettes dont elle seule a le secret. Dans le registre on vous met le feu, ne zappez pas  Mouss et Hakim  avec  Idir , pas plus que  Bumcello  avec  Nathalie Natiembe . Ca, vous pouvez me croire sur paroles, ca va etre enorme, quand on connait  Segal  et  Atef  et quon se souvient du feu quavait mis  Natiembe , un aller simple vers les iles dont on ne veut plus revenir.  Maxime Le Forestier ,  Thomas Fersen , cest aussi du lourd,  Amadou et Mariam  cest idem. Si en plus celui dont on ne dit plus le nom pouvait passer faire un petit coucou, ca serait une belle cerise. Et puis, et puis,  Gilberto Gil  pour bouger le bas du dos (du  do Brasil  evidemment),  Tryo  ou  Pascale Picard , et un paquet dautres. Comme chaque annee, le petit miracle se reproduit au Bout du Monde. Un festival engage, sincere, une affiche classieuse, elegante, stylee, universelle. Vous entendez ? Les premieres notes sechappent deja de la plus belle presquile du bout du monde et nattendent que vous. Bon festival ! 
   voir le site du festival du bout du monde 
 
 
        </text>
</document>
