<document>
	<date>2009-09-10</date>
        <title>Pourquoi Canon EOS 7D ne me convainc pas (pour le moment).</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>photo</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>A lannonce de  EOS 7D , jai eu la meme reaction que le pekin lambda, jai lu la fiche technique de presentation avec attention et je me suis dit que sur ce coup-la,  Canon  nous avait peut etre pondu un boitier aux qualites optimums, sans etre tout a fait le boitier ideal. Rappelons, quand meme, que EOS 7D, malgre une numerotation calibree pro, nen nest pas moins rien dautre quun  APS-C , jironise a peine. Cette absence de capteur  plein format  etant posee, jai regarde ce que les ingenieurs de Canon nous ont imagine et cest vrai qua la lecture des specifs, il y avait de quoi vibrer. Chez Canon on clame a qui veut lentendre quon a ameliore l autofocus , la  nettete , la  gestion de la lumiere . Excusez du peu. Est-il bien utile de vous dire que ces trois arguments reunis nont pas manques de resonner positivement a mes oreilles, surtout quand on repense a mon chapitre (O combien douloureux !) avec  EOS 5D Mark II  qui est mon Alesia a moi. Donc, sur le papier, EOS 7D en avait sous la pedale. Il restait a attendre des images, de la bonne grosse haute def a se mettre sous la mirette, a defaut de faire partie des  beta-testeurs  de lengin. Il est vrai que  Brest , cest au bout du monde ou au debut selon la langue. On se contenta donc des images officielles genereusement fournies par Canon,  made in Japan . Pas vraiment de quoi se convaincre, avec des images de jour, a 100 et 200 iso. Et puis ce bon vieux  Galbraith  est arrive sur son cheval blanc, nous fournissant les premieres images de concert crachees du 7D version beta et la, mes amis, la deception fut a la hauteur de lattente, autant dire grande et intense. A 3200 iso, Rob et son EOS 7D avaient du grain plein les yeux. Ainsi donc, on commenca a dechanter et ca netait que le debut  
 Canon France , entendant peut-etre les coups de gueule venant de Brest (si, si, quand le vent est a louest, meme dans le confort des bureaux parisiens, on entend bien les voix du Ponant) se decida de confier une mission de test a un photographe parisien. Celui-ci nous gratifia donc de cliches tapes au Chatelet pendant le concert de Muse, une salle dont on ne peut pas dire quelle ait le plan de feux le plus pourri de la capitale. On passe sur le plan fixe de la batterie a 6400, qui confirme que ce mode est raisonnablement inexploitable, comme il lest dailleurs sur le grand frere 5D Mark II. Les cliches a 3200 iso ne me parlent pas, dans la mesure ou ils nont pas ete realises dans des conditions de lumiere difficiles. Quand je dis conditions de lumiere difficiles jentends peu ou pas de lumieres, de ces lights a la ramasse qui te contraignent daller chercher un petit vingtieme (comme Tintin) voire un petit trentieme a 2,8, tout cela avec un public chaud comme des barraques a frites qui pogotte dans tous les sens et pas quelques culs serres sagement assis sur leur fauteuil de velours cramoisi. Oui, jaurais ete convaincu par un  shooting  avec le 7D dans une petite salle, qui sent la biere et lanimal, avec des  lights  aussi delicates que borderlines. Comme je doute que  Matthew Bellamy  (que javais croise il y a cinq ans aux Vieilles Charrues et qui est un garcon delicieux et poli) vienne taper le boeuf avec ses potes de  Muse  au  Run ar Puns  ou au  Vauban , on ne saura jamais ce que ca aurait donne.  
 Jai lance a Canon linvitation et pour peu quun EOS 7D arrive jusquici et entre mes mains, je vous promets de tester la bete et den dire ce que je ressens. Sans detour. 
 
 
        </text>
</document>
