<document>
	<date>2014-07-03</date>
        <title>Comparatif Canon EOS 5D Mark III vs Nikon D810. Lheure des comptes.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>benchmark</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>comparatif</tag>
                <tag>D700</tag>
                <tag>D800</tag>
                <tag>D810</tag>
                <tag>EOS 5D Mark II</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>reflex</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 EOS 5D Mark III vs Nikon D810 
 Il y a quelques mois, jecrivais,  ici-meme , un article a propos de  EOS 5D Mark III  et de  Nikon D800  que je titrais  le benchmark impossible , tant il me semblait difficilement concevable, a priori, de comparer ces deux boitiers. Seulement voila. Depuis, Nikon a sorti D810 qui va occuper, pour quelques temps, le segment de second-maitre dans la flotte Nikon, deuxieme boitier  fullframe  dans lordre de succession apres le navire amiral D4s. Desormais les choses sont donc claires. Chez Nikon, si vous souhaitez un reflex professionnel plein format, vous avez le choix entre  D4s  et  D810 . En face, chez Canon, cest  EOS 1DX  ou  EOS 5D Mark III . Il ny a donc pas dambiguite, D810 et 5D Mark III sont bel et bien sur le meme segment. Dailleurs, si je devais faire un classement des questions qui me sont le plus frequemment posees, celle du choix Canon  versus  Nikon occuperait indeniablement le haut du classement. Entre les deux, le cur peut balancer, mais sans doute pas la raison. Alors,  que choisir ? EOS 5D Mark III ou D810 ?  Pas facile de repondre a cette question, pour une raison simple. Quelque soit votre choix, il va vous engager de maniere durable dans un camp. Canon ou Nikon. Vous allez acheter un reflex mais surtout, vous allez vous engager sur des optiques et au fil du temps vous allez realiser que vous ne pouvez plus faire machine arriere, meme sil est toujours possible de  changer de cremerie  et de switcher. Meme si ca fait toujours des degats. Alors tant qua faire, autant faire le bon choix, des le depart. Pour vous y aider, je vais aborder ici les points-cles qui doivent etre pris en compte dans votre choix, tout en comparant les performances entre Canon et Nikon. 
  Lautofocus 
 Une bonne photo est une photo nette . Je crois que cest  Andy Warhol  qui a dit ca. Cest LA problematique numero 1 du reflex numerique. Historiquement, la qualite de lAF a toujours ete le point fort de Nikon tandis qua ce chapitre Canon enchainait les bevues. Un reflex comme D700 par exemple, avec son capteur de 12 megapixels, etait repute pour une qualite de mise au point au cordeau alors que dans le meme temps 5D mark II avait tendance a pietiner. Les choses ont sensiblement change. Canon EOS 5D Mark III avec son AF 61 points et son capteur 22mp est tres reactif, meme sil a toujours tendance a montrer quelques signes de faiblesse en basses lumieres ou en contrejour. Du cote de D810, on ne change pas une equipe qui gagne. On prend le meme et on loptimise, encore et encore. On retrouve dans D810 cet  AF 51 points de legende  et le processeur  Expeed 4 , le meme que celui qui equipe D4s. Il faut au moins un calibre comme celui-la pour driver le capteur 36mp de la bete. Nikon fait aussi le choix de se passer du filtre passe-bas et a entierement reecrit ses algorithmes. On pense volontiers que le pique et la nettete sont au rendez-vous, cest rien de le dire, dautant que Nikon met en avant le  nouveau mode AF groupe , herite de D4s et qui permet une mise au point et un suivi dune precision extreme. Aucun doute. Au chapitre de lautofocus, cest Nikon, un point cest tout. 
 
 
  La montee en iso 
La montee en iso, cest comme le compteur de vitesse sur une voiture. Il ne sagit pas de savoir jusqua combien monte le compteur, il sagit de savoir jusqua combien vous pouvez rouler sans vous casser la gueule. Concretement, la problematique se resume a cette question. Jusquou puis-je pousser la molette de sensibilite tout en conservant une image nickel. Avec EOS 5D Mark III, vous pouvez generer une image a  6400 iso  sans trop detat dame. Vous pouvez monter a 12800, limage demeure acceptable. Sur D810, cest un poil au dessus avec une image propre jusqua  12800 iso . Le bonus, avec le nouveau reflex Nikon D810, cest la possibilite de demarrer a  64 iso  voire a  32 iso  en mode etendu. Les photographes de studio qui aiment les images lechees, finement detaillees, comme en photo culinaire par exemple, vont se regaler. Globalement, les deux marques gerent plutot bien la difficulte de la montee en iso, meme si Nikon marque des points et devance nettement son concurrent. Cela dit, avec la capacite a travailler proprement a 6400iso, vous couvrez 95% de vos besoins. 
 
 
  Le mode RAW 
Aie ! Les sous-definitions, cest le sujet qui ma fache et contrarie (doux euphemisme) a lannonce de D810. On ne devrait jamais se focaliser sur un point de detail, mais on ne se refait pas Bref, les sous-definitions cest la capacite a adapter la taille de ses fichiers RAW selon son environnement de travail, comme un RAW a geometrie variable. Canon a integre cette notion sans etats dame alors que Nikon a traine des pieds. Resultat ? EOS 5D Mark III propose le choix entre  trois types de RAW . Un format RAW standard, qui tire pleinement profit du capteur 22mp, un RAW medium a 10mp, un RAW small a 6mp. Cest une fonctionnalite radicalement interessante. Sur D810 on sest pris a rever de la meme chose mais sur ce coup-la Nikon a un peu rate le coche, en proposant  seulement  un RAW-S au quart de capteur. Soyons honnete, une moitie de capteur sur EOS 5D Mark III (10mp) cest quasiment un quart de capteur sur D810 (9mp). Il faut en plus noter que Nikon D810 propose le  recadrage capteur  (format DX), on peut interpreter cette fonctionnalite comme une sous-definition qui ne dit pas son nom. Avantage Canon, de peu. 
 
 
  La definition 
Comme disait Debra Morgan :  Size matters.  Et comment ! La taille du capteur est a la source de beaucoup de problematiques et le choix fait par Nikon est lun des parametres qui mavait fait sursauter a la sortie de D800.  Trente-six megapixels. Cest pas un reflex, cest un moyen format !  De vous a moi, je prefere etre dans mes pompes que dans celles du gars qui a re-ecrit lalgorithme de D810. Cracher des images dune telle qualite, dun tel raffinement, dun tel luxe de details et dun pique dantesque avec un capteur de ce calibre, cest une reelle performance, un veritable tour de force auquel la puissance dExpeed 4 nest surement pas etrangere. Bemol de taille (si jose dire) le fichier RAW en 14 bits sans compression accuse 75Mo sur la balance. Prevoyez la capacite de stockage (cartes memoire et disques durs) et de traitement, un ordinateur dope et tres veloce est hautement recommande. On notera cependant la possibilite dopter pour un fichier 12 bits compresse sans perte, equivalent a 95% dun 14 bits non compresse, qui permet de diviser la taille du fichier par deux. Avantage de ce type de definition et pas des moindres, la possibilite de recadrer a volonte tout en conservant une image de taille exploitable. En face, EOS 5D Mark III et son capteur de 22mp semblent nettement plus rikikis, vus den haut. 
 
 
  La video 
Au chapitre de la video, Canon y a cru et a pris une avance indeniable que Nikon a entrepris de rattraper. Desormais, Nikon D810 fait jeu egal avec son rival en etant capable de produire du full HD a 60vps, tout en poussant le bouchon un pont plus loin. Nikon met le paquet en integrant des fonctionnalites qui parlent aux videastes. Cest le cas du  power aperture , par exemple, une fonctionnalite qui permet un controle motorise du diaphragme via la touche profondeur de champ et la touche fonction. En clair, ca permet au videaste de moduler de maniere continue, en douceur et sans a-coups le diaph pendant lenregistrement. A noter aussi lajustement automatique de lexpo via la sensibilite en conservant un couple vitesse diaph constant, lajustement en temps reel des niveaux audio, le picture control, le  mode zebra  (affichage des zones surex), un micro stereo, la reduction des bruits parasites, le r ecadrage DX  accessible en mode video  en temps reel , la possibilite denregistrer deux flux en temps reel, lun sur carte, lautre non compresse sur enregistreur externe via la sortie HDMI. Jallais oublier deux cerises sur le gateau. Dabord la possibilite dutiliser une balance pre-mesuree en live view (en pointant la zone qui sert de reference), ensuite la touche Info qui permet lacces a lensemble des reglages majeurs. En matiere de video, Canon occupait le terrain depuis plus de cinq ans, avec le succes que lon sait. Mais comme dit la pub,  ca, cetait avant. 
 
 
  Rafale et mode silencieux 
EOS 5D Mark III permet la prise de vue en mode rafale a  6 vps  ainsi quun mode silencieux reellement silencieux. D810 se contente dune rafale a  5 vps  ce qui peut saverer un peu juste dans certaines situations qui exigent beaucoup plus de velocite, meme si la cadence monte a 7 vps en mode DX. En revanche du cote du declenchement, Nikon avance dans le bon sens avec un niveau de bruit nettement reduit. Nikon introduit egalement deux notions tres interessantes. Dabord un  mode Qc  ( Quiet continuous ) qui va permettre de shooter en rafale silencieuse. Il me tarde de tester ca dans un concert de jazz. Ensuite Nikon introduit la notion d obturateur electronique  premier rideau, couple a un nouveau mecanisme miroir/obturateur. Ce systeme permet de reduire les vibrations a la prise de vue, corrigeant du meme coup un defaut qui avait ete reproche a D800 . Mais il devrait aussi permettre de realiser des  cliches nets a basse vitesse . Une photo nette a 1/15s avec un D810 et Nikkor 70-200mm f/2.8 VRII, ca me tente. 
 
 
   Un nouveau mode de mesure 
Nikon D810 introduit un  nouveau mode de mesure  qui va interpeler les photographes qui evoluent dans le milieu du spectacle et des concerts,  suivez mon regard . Cest le genre de nouveaute que javais totalement zappee a lannonce de D810, quelle singuliere et monumentale erreur de ma part ! Parce que je vous le dis tout net.  Ce nouveau mode de mesure change la donne et pourrait faire de D810 le meilleur boitier de sa categorie . Rien de moins. Ce nouveau mode cest la  mesure ponderee hautes lumieres . Nikon presente ce type de mesure comme une mesure spot automatique capable de detecter, tenez-vous bien, sur un ensemble de lumieres sur scene, les hautes lumieres et de caler lexposition correcte en fonction de cette mesure. Soyons clair. Ce genre de spec, combinee au mode AF groupe, pourrait faire de Nikon D810 le meilleur reflex jamais produit par la marque jaune. Devant Nikon D4s ? Oui. Cest possible. 
   En conclusion : Nikon D810 distance 5D Mark III. 
Si je fais un rapide calcul, avec 25 points Nikon D810 devance donc Canon EOS 5D Mark III (22 points) sur quasiment tous les tableaux. Un  autofocus  indeniablement plus performant en toutes circonstances, meme en conditions de faibles lumieres, meilleure gestion des  sensibilites , meilleure  definition . Au chapitre de la  video , Nikon fait desormais jeu egal avec Canon. Mais lavancee la plus significative reside, selon moi, dans deux nouveautes majeures introduites avec D810 et qui vont radicalement changer la donne pour de nombreux photographes. Dabord le  mode AF groupe , herite de D4s. Ensuite le nouveau  mode de mesure haute lumieres . Ces deux fonctionnalites reunies vont saverer dune redoutable efficacite et je veux bien parier quon va voir fleurir de nombreux reflex Nikon D810 dans les fosses de concerts. Il faut cependant noter que EOS 5D Mark III est dans la place depuis un moment (un peu plus de deux ans), on imagine que la marque rouge ne va pas rester les bras ballants. Quant a moi,  mes premiers doutes  sur ce reflex se sont clairement estompes, a la lecture (tres) attentive des specifications. Si elles sont au rendez-vous, Nikon D810 pourrait bien etre, finalement, le boitier que jappelle de mes vux. Leger, polyvalent, performant en toutes circonstances. Je serai rapidement fixe puisque jai rendez-vous avec D810 prochainement dans la fosse des Vieilles Charrues. Un dernier point, avant de vous laisser. Quelque soit votre choix, ces deux excellents boitiers necessitent lutilisation dexcellentes  optiques . Sur EOS 5D Mark III, je vous recommande des optiques de  serie L . Sur Nikon D810, je vous recommande des optiques  Nikkor . Et rien dautre. 
 
 
        </text>
</document>
