<document>
	<date>2011-05-27</date>
        <title>Iggy and the Stooges. Un rider entr dans la lgende.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Jai eu un jour entre les mains le  rider  (la feuille de route) des  Stooges  et franchement ca vaut le detour. Redige par  Jos Grain  (qui bosse pour le groupe), le document decrivait les desideratas du groupe, en matiere de technique et aussi les petites choses a faire et a eviter. Quand on connait le niveau de professionnalisme dun calibre comme  Iggy Pop  sur scene on comprend. Le document ouvrait sur cette phrase :  Nous avons besoin dun ingenieur du son qui parle bien anglais et qui na pas peur de la mort.  Voila pour lambiance. Iggy et les Stooges avaient des demandes bizarres, dont pour ma part jai longtemps cru que cetait de la legende avant de realiser que non, cetait vrai. Comme la presence dans la loge dune poubelle avec un brocolis ou un chou-fleur dedans. Voila qui contribue un peu plus a la legende du  rockn roll . Et puis il y avait ce paragraphe entier dedie aux videastes et aux photographes et franchement, cest tellement drole, si bien ecrit et si proche de la realite que je ne resiste pas au plaisir de vous en servir une tranche, que je vais essayer de vous traduire dans la langue de Moliere, du mieux que je peux. 
 Ne vous meprenez pas. Jai beaucoup de respect pour les gens de lindustrie des communications, en fait mes ancetres ont un fort lien historique avec le service postal (). Cependant, ces dernieres annees et je suis sur que vous serez daccord avec moi sur ce point, il y a eu une explosion de, disons de personnes benies du Bon Dieu avec une totale absence de talent, essayant a tout prix de se frayer un chemin a travers le public. Petit a petit on a constate une augmentation massive de societes de production disposees a encourager les egos de ces malheureux et de leur accorder une attention. On est arrive a un point ou il y a des societes qui associent toute personne sur une scene a un cretin desespere qui ne recherche que de lattention et qui ne recherchent qua faire de limage a tout prix.  Les Stooges  ne sont pas ces mecs-la ! Porter de lattention aux medias, DACCORD ! Interferer avec le concert PAS DACCORD ! () Le fait est que, des que vous mettez une camera ou un appareil photo dans la tronche dun artiste, vous changez completement la nature de sa performance.  Les Stooges  essayent de donner la meilleure performance au public mais je pense quil ny a rien de plus demoralisant que de voir un groupe sur scene entoure dun cameraman et de ses assistants, comme une bande de  hobbits  armes de bazookas. () Ah oui ! Iggy adore casser les appareils photos. Est-ce que jai parle de ca ? Alors vraiment, il est preferable de ne sapprocher trop de lui, surtout sil te regarde dune drole de facon. Sil se dirige vers toi comme sil sappretait a saisir ton appareil photo, cest probablement parce quil va le faire ! Cest comme un signe, un indice. Bien sur, je suis sur place pour essayer de lempecher de detruire ton equipement. Malheureusement, il ny a quune personne qui aime autant casser les cameras que Iggy et cest moi. Merci de votre aimable attention. De toutes facons quoiquil arrive, vous ferez de limage, croyez-moi. 
 Par ailleurs, je me demande si dans les medias on sait pourquoi certains cameraman pensent quil est innovant ou stimulant de bouger sans arret, de courir de gauche a droite, de faire des plans zoom avant zoom arriere dans une pathetique tentative de garder le tempo avec la musique ? Aucun de leurs collegues ne leur ont jamais dit quils faisaient de la merde ? Est-ce que je suis le seul a vouloir les assommer a coups de trepieds ? Bordel de merde ! Quelquun doit avoir une explication ! Ca memmerdait deja en 1980 et aujourdhui cest pareil. Si vraiment ils ne sont pas foutus de stabiliser leur appareil quelques secondes, il est peut etre temps pour eux dappeler les alcooliques anonymes Cest juste une idee. 
 Voila. Cest tellement bon quon croirait lire un scenario des  Monty Pythons . Ce texte me fait marrer mais au fond sa trame est tout ce quil y a de serieux. Des mecs comme ca jen ai vu des tonnes et malheureusement ca va  crescendo , parce quaujourdhui le moindre pekin qui a un reflex et un  lightroom  pirate sur  Piratebay  sautoproclame photographe de concerts. Ca me saoule, dailleurs cest pas pour rien que jai deserte les  pits  et les salles de concerts, pour me consacrer a dautres projets dimages. En attendant, le texte de  Jos Grain  me fait bien marrer. Et puis, il y a un point sur lequel il a raison. Avec des groupes du calibre de  Iggy and the Stooges , il y aura toujours de la bonne image. Je confirme. 
   voir le site de Jos Grain 
 
 
        </text>
</document>
