<document>
	<date>2013-07-23</date>
        <title>La prophtie du vieux Neil enflamme les Vieilles Charrues.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Senflammer plutot que se consumer. Je vois le vieux cow-boy, son  Stetson  visse sur le crane, repartir  back home , fier du bon boulot accompli. Je le vois de dos, il leve la main gauche, comme un au revoir au public du  Festival des Vieilles Charrues . Une petite voix interieure, celle qui donne lordre a mon il de cadrer et a mon index de declencher, me dit que cest  maintenant . Dans le viseur de mon  Nikon D3s , par la grace dun  Nikkor 300mm  double, je fixe ce moment pour leternite.  One shot , mon Dieu, faites quelle soit bonne. A mes cotes, il y a Renee, qui ma fait une place a ses cotes, sur la plateforme H. Elle me regarde, elle se marre et me dit, scrutant mon regard de photographe repu : Celle-la, Herve, je la veux bien pour Noel ! Quel concert, mes aieux ! Quel putain de concert ! Quel merveilleux moment. Disons-le sans ambages, ce concert de  Neil Young and the Crazy Horse  est simplement le meilleur concert que jai vu en dix ans de Vieilles Charrues et sans doute lun de mes meilleurs concerts de tous les temps.  Flashback . Samedi 20 juillet 2013. 21:20. Reunion des photographes accredites. On nest pas nombreux, repartis en petits groupes de cinq cote jardin et cote cour. Je sais deja que la chance de ramener du bon matos est faible, alors jy vais la fleur au fusil. 
 Me voila dans la fosse. Neil, lui, descend de son tour bus. Le  loner  na rien demande, sur le  rider  du cowboy, pas de petits fours, pas de champagne millesime, rien. Il est a laise le vieux, le ptit gars de la campagne quil est reste, celui qui a cree le  Farm aid  pour donner un coup de main financier aux fermiers en difficulte, a ceux a qui on donne dune main et a qui on reprend de lautre, tout cela fait quici, en centre Bretagne, dans une region agricole, il est chez lui le Neil. Sur les ecrans geants, juste avant le concert, sur une bande son de Neil Young apparaissent des photos de  Jean-Philippe QUIGNON . Les souvenirs ressurgissent et brouillent ma memoire, de lemotion et quelques larmes qui sinvitent dans les yeux. Jean-Philippe, comment ne pas penser a toi, au moment ou Neil Young foule la scene  Glenmor  ? Je me letais promis, mon premier declenchement sur ce concert serait pour toi. Dans la fosse, ou le temps ne passe pas comme dans la vie reelle, les cliches sengrangent. Sur scene, les lascars du  Crazy Horse  envoient le gros son lourd et je me souviens de la tarte dans la gueule, quand en 1977 javais ecoute pour la premiere fois  American stars n bars . Jimagine que les vieux babas cools, qui esperaient la soiree pepere  old style  autour du feu a chanter les tubes de  Harvest  en faisant griller des chamalows et en fumant des petards, vont etre singulierement decus. Neil Young et ses potes envoient du lourd, du gros son epais facon sudiste, moite et suintant. Les trois comperes nous la jouent a lancienne, en trio, presque colles les uns aux autres, avec un soupcon de lyrisme debride. On nest plus a Kerampuilh, non, on est quelque part dans larriere cour dune ferme et nos potes nous font un set rien que pour nous, au bout de deux ou trois titres les chevaux sauvages sont laches. Putain Jean-Phi ! Tu entends ce son ? Tu en as tellement reve, ecoute-moi ce son a decorner les bufs, dans la nuit etoilee les cowboys ne jouent que pour toi. Lorage menace, quelques gouttes viennent rafraichir lambiance, le vieux Neil ahanne comme un bucheron sur sa Gibson et semble aussi heureux que nous tous. Il nous a meme servi un  Blowing in the wind  absolument flamboyant, comme un signe a Dylan, vu ici-meme lan passe. 
 Apres quasiment deux heures et demi de concert,  Neil Young  sapprete a tirer sa reverence. Il nous dit quil va encore nous en faire une petite et balance les premiers accords de  Hey, hey, my, my . Des accords rageurs, arraches sur la guitare dont quasiment toutes les cordes cedent, sous les coups de butoirs du  loner . Cest dans ces moments-la quon pense aux gens quon aime, que lemotion monte, que le voile de larmes embrouille la vue. Ne pas se laisser envahir par la melancolie, mais plutot senflammer, se laisser emporter par le tourbillon des mots de Neil Young, probablement lun des meilleurs  songwriters  que la pop music ait jamais enfante. Je pense a Pauline, ma fille, qui evoquait si joliment  la prophetie du vieux Neil .  Il y a plus dans limage que ce que lil peut y voir . Alors je savoure linstant, je regarde ces milliers de bras tendus vers le ciel. Comme une offrande. Un grand merci a toi. En quittant  Glenmor , je tai apercu et tu mas souri, comme tu le fais chaque annee, depuis dix ans, comme chaque fois ou nous te croisions, Helene et moi, comme a chaque fois ou tu nous demandais si ca nous avait plu, en remontant vers  Kerouac . Plutot senflammer que de rouiller. On sest donne rendez-vous lannee prochaine, meme endroit, meme moment. Pour senflammer, encore et encore.  My, my, hey, hey. Rockn roll is here to stay. 
   photo : Neil Young quittant la scene Glenmor, Vieilles Charrues 2013. Ce cliche est dedie a Jean-Philippe QUIGNON qui la tant merite. 
  merci a  Nikon France  pour leur soutien et le support apporte aux photographes officiels des Vieilles Charrues 
 
 
        </text>
</document>
