<document>
	<date>2013-06-24</date>
        <title>Championnat de France de Cyclisme 2013 Lannilis. Le champion et lenfant.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>courses</tag>
                <tag>cyclisme</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>velo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>cyclisme</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Dimanche 24 juin 2013. Avec Jean, mon camarade de jeu de  Be celt , nous arrivons a Lannilis. Objectif, tirer le portrait de nos chouchous, les deux representants de notre  so british   Team Raleigh , Eric BERTHOU et Alex BLAIN et essayer de capter lambiance, peut-etre croiser et encourager aussi Francis MOUREY (mon coureur) ou Sylvain CHAVANEL, le  french Spartacus , qui a decroche jeudi dernier le titre de champion de France du contre-la-montre et dont mes amis specialistes et experts me disent quil peut aujourdhui realiser le double. Quant a moi, je savoure de navoir aucun objectif particulier, a part peut-etre de ramener quelques cliches marquants, de ceux quon decouvre en derushant et ou une petite voix interieure me dit voila, ce cliche la, mon gars, il restera. Jai prie le bon Dieu et tous ses Saints pour quaujourdhui il fasse beau, parce que de ce cote la, jai pas franchement ete gate, chaque fois que jai tape du velo. Temps de merde sur Lannilis pendant le  Tro Bro Leon , gros crachin et plafond bas dans le  Tour de Connemara , alors je me dis  jamais deux sans trois , fataliste que je suis. On part de Brest ou les nuages sont bien la, jembarque un coupe-vent pour conjurer le sort. Arrive a Lannilis, il y a des nuages partout, partout sauf sur le spot choisi par Jean. On fait quelques kilometres (a pied) a travers les  ribinous  et nous arrivons finalement sur une petite route en sommet de cote. Il y a des gens sur le bord de la route, des supporters, ambiance tres familiale. Je choisis mon spot, sur un talus,  Nikon D3s  et  Nikkor 70-200  en main, pret a ronronner a 9 fps sur un ordre du taulier. La voiture annoncant la tete de course arrive a toute allure. Un mec cause dans le micro et on ne comprend pas la moitie de ce quil dit. Pas grave. Linfo essentielle cest quils arrivent. 
 Ca va vite, tres vite. On est en sommet de cote, de ce genre de salete de cote ou il faudrait un grand braquet et des heures pour la monter. Les gars, eux, ne sont meme pas en danseuse, les champions bouffent du bitume a une allure qui force le respect. Parmi les coureurs qui ont fait le  break , je reconnais, avec jen conviens une petite dose de fierte,  Alex BLAIN  de la  Team Raleigh . Avant la course Alex avait prevenu, il allait courir pour se montrer et defendre ses couleurs. La Team Raleigh, qui enquille de spectaculaires resultats outre-manche avec des calibres comme  Tom MOSES  ou  Tom  Scud  SCULLY , peut etre fiere de son champion, Alex BLAIN, qui passe en direct sur France 2. Je reconnais  Sylvain CHAVANEL  et puis en embuscade toute lequipe de la FDJ pousse a fond avec  Arthur VICHOT  qui attend son heure. On descend un peu plus loin, pour taper des cliches dans un virage assez serre. Pour loccasion je monte mon  Nikkor 24-120mm  qui demeure une de mes optiques de predilection, avec son  range  phenomenal. On remonte quelques kilometres encore, nous croisons deux nanas sympas qui piquent un roupillon au soleil entre chaque tour. Ambiance  Club Med , public vraiment sympa, on se croirait a  Kerampuilh . Grande ligne droite, soleil splendide. Je ne repeterai jamais assez a quel point je me sens bien avec  Nikon D3s  et son AF de dingue. Accroche au collimateur en mode C, la precision de mise au point du sujet de ce reflex est simplement diabolique. Dans le viseur, alors que le coureur est en approche, je vois la pastille de nettete qui clignote, lAF ne decroche pas un seul instant.  Amazing . Je declenche, et en  one shot  comme a neuf images par seconde il y a ce sentiment divresse et la petite angoisse de se demander si lautofocus a suivi. Finalement, cest le genre de question quon ne se pose plus avec Nikon D3s.  Putain de reflex . Quand a loptique,  Nikkor 70-200mm f2,8 VRII , rien a declarer. Cest un  must . 
 On repart en sens inverse, mes pieds commencent a faire la gueule, surtout pour remonter la cote avec le matos sur le dos. Mais cest pas grave, lambiance est vraiment sympa. On est dimanche, les gens sont en famille avec leurs gamins, la grand-mere, les cousins-cousines, on est bien. Les gamins eux, sont au taquet. Jen ai repere un qui encourage les athletes qui passent. Il na pas un regard sur  un  champion, non. Il encourage  tous  les cyclistes qui passent, avec une ferveur et un enthousiasme qui font plaisir a voir. Le cycliste pro lui, ne lentend pas, ne le voit pas. Il est dans sa bulle, son cerveau est focalise sur la route, les muscles, leffort sur le pedalier. Lathlete est comme un autiste, il capte le decor et fournit leffort pour aller encore plus loin et si possible devant. Jai photographie lenfant et  ses  champions. Dun cote le petit garcon, tout a sa joie dencourager son champion. De lautre un athlete dans leffort et la souffrance. Deux mondes qui se croisent, le temps dun cliche, un instant fugace qui sinscrit deja dans mes tres beaux souvenirs.  
   voir plus de cliches du championnat de France cyclisme 2013 sur le site Be Celt    
 
 
        </text>
</document>
