<document>
	<date>2013-07-04</date>
        <title>Le portrait de Coluche par Gaston Bergeret, photographe, cest toute sa vie.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>droits d'auteur</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Acte 1 . Ou un photographe se fait traiter dordure par tout ce que les reseaux sociaux comptent de  haters , de justiciers masques, de menageres de moins de cinquante ans bien intentionnees. Franchement, on dirait un sketch, cette histoire. Un sketch de  Coluche  mais pas drole. Allez, je vous fais le  pitch . Il y a longtemps, je vous parle dune epoque que les moins de vingt ans etc une epoque ou on payait encore en francs, ou on devait avoir quatre ou cinq chaines de tele, guere plus. On etait au debut des annees quatre vingt, il y avait ce comique avec sa salopette, son t-shirt jaune et son nez rouge, celui qui avait voulu se presenter aux presidentielles et que finalement il lavait pas fait parce quil voulait pas etre emmerde.  Coluche , notre deconneur national, allait avoir cette idee saugrenue de donner a bouffer a ceux qui crevaient la dalle, dans ce joli pays de France. Une belle idee, genereuse, humaniste qui allait donner naissance aux  Restos du Cur . Voila pour le decor. Un jour de 1985, Coluche va croiser la route dun photographe,  Gaston Bergeret . Gaston ferait bien une petite photo de ce garcon bien sympathique. Le temps quon se croise, que je lui demande les faveurs dun portrait, et bien ca ma pris dix secondes. Je crois que cest le portrait le plus rapide que jai fait de toute mon existence. confessait Gaston dans un reportage en 2011.  Clic clac, cest dans la boite . Le portrait est tres chouette, Gaston a reussi a capter lessence meme du personnage, sa bonte, son humanite, sa jovialite. Ce cliche est un excellent cliche, comme un petit miracle, un instant de grace. Cest tout naturellement que Coluche sollicite le photographe pour lutilisation de sa photo dans le cadre de la communication des restos. Gaston donne son accord, il y a entre les deux hommes une parole donnee. Seulement voila. Un an plus tard, en 1986, Coluche va croiser la route dun camion. Il casse sa pipe et devient une icone. La crise, elle, ne se calme pour autant et les restos du cur sont plus que jamais dactualite. Pour financer la machine, il faut de largent, beaucoup dargent.  Les enfoires  sollicitent le public qui repond present. Lidee devient un business, un gros business : marketing, produits derives, t-shirts, goodies, tickets-restaurant, DVD,  Sans compter les droits televisuels, limage de Gaston est partout, mise a toutes les sauces. Tout est pret pour lacte 2. 
 Acte 2 . Ou le photographe se fache, sexplique et ou on le comprend. Que dit Gaston Bergeret ? Quil en a marre de se faire gruger, rien de plus. Quil constate, tout simplement, que dans cette histoire ou se brassent des sommes de pognon considerables (il rappelle a juste titre quun spot de pub de trente secondes diffuse pendant la diffusion des Enfoires sur TF1 coute 130 000) lui, le photographe ne touche pas un kopek. Est-ce moral ? Surement pas. Finalement, le nud de toute cette histoire, cest quun photographe a donne un accord initial dutilisation dun de ses cliches a une association et que les choses ont pris une ampleur, une derive quil etait loin dimaginer, en 1985. Entre lutilisation de son cliche pour une affiche et sa denaturation pour faire du profit, il y a un fosse qui a ete franchi au fil des ans. Sans compter labsence de credit photo, mais ca, cest presque accessoire. Dailleurs, de vous a moi, qui savait que ce cliche cultissime etait signe  Gaston Bergeret  ? Ce que demande le photographe, cest ni plus ni moins que le respect de laccord initial. Je continue a autoriser gratuitement lassociation des Restos du Cur a utiliser ma photographie sans modification et creditee sur les lieux de distribution des repas : cetait mon engagement initial et je my tiens. Ca a le merite detre clair, il me semble.  
 Epilogue . En tant que photographe, je ne peux evidemment que soutenir Gaston Bergeret. Jespere que la justice reconnaitra son droit dauteur inalienable, sa qualite de photographe et quil sera indemnise a la juste valeur de son cliche. Parce que, au risque de me repeter, ce portrait de Coluche est un excellent cliche. Je me sens solidaire du photographe, parce que, moi aussi, il mest arrive de me faire enfler, plutot deux fois quune, donnant gratuitement un cliche pour faire un simple flyer et de voir ensuite le cliche en question utilise a toutes les sauces. Et puis hein ?  Tout ce foin pour une photo , non mais franchement. Les commentaires et ce que Pierre Desproges appelait  la haine ordinaire  nont pas manque de deferler sur les reseaux sociaux, veritable cafe du commerce a lechelle dinternet. Outre les noms doiseaux dont le photographe a fait lobjet, jai lu quelques commentaires pas piques des vers sur Facebook, dont ce definitif : Tout ca pour une photo quil a mis quelques secondes a faire ! Ca me rappelle lanecdote de Renoir (le peintre) qui, excede par linsistance dune rombiere fortunee a posseder une uvre signee  Renoir , avait accepte de lui peindre une toile. Il avait fait venir la dame dans son atelier, pose une toile blanche sur son chevalet, saisi ses pinceaux. En un quart dheure, montre en main, Renoir avait termine la toile. Il la signa et annonca un prix, exorbitant, a sa cliente. Celle-ci, offusquee par le prix demande avait dit : Cest beaucoup dargent, Maitre, pour un quart dheure de travail ! Et Renoir repondit : Ce nest pas un quart dheure de travail, Madame. Cest toute ma vie. 
  credit photo :  Coluche  par  Gaston BERGERET  (1985) 
 
 
        </text>
</document>
