<document>
	<date>2011-03-22</date>
        <title>Les photographes heureux nont pas dhistoire.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>D700</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
        </categories_set>
        <text>Vous sentez ? Non ? Non, vous ne sentez  rien , evidemment. Rien dautre que ce vieux consensus mou comme on laime par ici, hein ? Jai recu un email il y a quelques jours, dun lecteur de Shots qui se lamentait de navoir plus rien a se mettre sous la dent. Cest comme ca. Quand je nai rien a dire, je ne dis rien. Ah ! Bien sur, je pourrais vous la jouer je comble les silences en attendant lactu. Faire comme les petits camarades blogueurs, reutiliser du flux et de preference le flux des autres. Et hop ! Ici une petite video Nikon ! Et tac ! A moi une video filmee facon tilt-shift avec un 5D Mark II (mes preferees). Ca ne coute pas un rond, ca rapporte du lectorat et des  gwennegs *. Sauf quici, a Shots, cest pas le genre de la maison. Je nai pas non plus envie dattirer le chaland sur des mots-cles juteux.  Catastrophe nucleaire ,  Fukushima ,  Tchernobyl ,  nuage radioactif . Je trouve indecent (et la je pese mes mots) doser la ramener sur un sujet aussi perilleux. Jai juste une pensee pour les gens de la region de  Sendai , ceux qui bossent du matin au soir dans les usines de  Nikon  pour produire des boitiers reflex qui relayent des images sur la planete entiere. Juste un peu de compassion et une bonne dose despoir. Mais ne comptez pas sur moi pour en parler. Devant lampleur dune telle tragedie, on peut juste se taire, prier pour ceux qui y croient, attendre pour les autres. 
 Il ne se passe  rien , cote actu photo. Le temps semble setre fige comme un bloc de beton au dessus dune centrale nucleaire fissuree par un tsunami. Alors que le Japon panse ses plaies tant bien que mal et compte ses morts, il serait notoirement indelicat de se demander si Nikon, Canon et consorts envisagent le lancement de telle ou telle nouveaute. Jai limpression quen ce moment tout le monde sen fout (et moi le premier). Les consciences sont ailleurs, tournees vers le desespoir. Ceci explique peut-etre cela. Je me suis reveille ce matin avec une migraine denfer et un moral chancelant. Et pourtant, vu de ma fenetre, il fait un temps sublime sur Brest (et je temmerde Barbara). Pas un pet de vent sur la plus belle rade du monde, juste un temps a aller se balader au petit Minou pour faire quelques shoots de  longboarders  et de filles en jupes de printemps. Mais non. Lhumeur de chien reprend le dessus. Je me connais, il faudra du temps. Mais pour le moment, plus envie.  
 On vous a habitue, tous autant que vous etes, a une certaine logique de pensee. On cest les medias et en particulier la presse specialisee. Je fais bien sur reference a mon  feedback  sur  Nikon D3s . Dans les ecoles de journalisme, on a appris aux  gratteux  en herbe quun bon papier cest de ne surtout pas dire que du bien ou linverse. Non, non, non. Un bon papier se doit detre comme un bon petit dejeuner.  Equilibre . Quitte a aller chercher le petit detail dont tout le monde se fout, mais un banc dessai ne saurait encenser un materiel, au risque de te faire passer pour un soutien de la marque. Voila, tout est dit. Seulement, voila, moi, je ne suis pas journaliste, je suis photographe. La premiere fois que jai eu un Nikon D3s entre les mains, jai su. Quelques semaines plus tard, il etait avec moi sur le terrain. Depuis, il ne me quitte plus. D3s et moi, on sest trouve. Un peu comme quand, il y a quelques annees, javais rencontre Canon EOS 3. Ce merveilleux sentiment dinvincibilite, cette sensation de cohesion, dentente parfaite, dharmonie entre le cur, lil et une machine. Le relais de lame. Et puis, il y a les images, le resultat, le sentiment du devoir accompli, du travail bien fait. Le reste, je le repete, cest du  bla-bla . De la rhetorique de journaliste, voire de blogueur. Il parait quon nest pas credible quand on ne dit que du bien dun produit ? Quon peut vous suspecter detre a la solde de la marque, ce qui ne manque pas de piment, dans mon cas, apres les quelques annees passees a travailler avec du materiel Canon. Du  bla-bla . Encore une fois, limportant cest de trouver chaussure a son pied et accessoirement de le prendre (son pied). Le reste existe au moins aussi peu que les quelques anonymes qui pissent froid a mon sujet, au detour de forums improbables. Leur seul probleme, justement, cest detre et de demeurer ce quils sont. Anonymes. De ne pas exister. Car dans ce milieu, il y a beaucoup dappeles et peu delus. Exister ! La belle affaire 
 Bon alors ? Vous sentez ou quoi ? Non, rien de rien. Il ne se passe  rien . Nikon a dautres preoccupations, pour lheure, que dannoncer un successeur a D700 et comme Canon attend que lepicerie den face se bouge pour annoncer a son tour un successeur a son 5D Mark II, je pense quon peut etre patient. Malgre tout, il y a quelques veinards et figurez-vous que jen fait partie et rien que ca, ca efface ma migraine et mon mauvais poil. Oui, il y a des gens qui profitent du soleil pour mettre le nez dehors, pour aller faire quelques petites photos, en embarquant sous leur bras un bon boitier avec lequel ils sont en phase. Pas quoi revolutionner la Sardaigne mais suffisamment pour etre heureux. Moi, jai ce privilege incroyable et ce coup de bol insense davoir croise le chemin du reflex parfait. Enfin, presque parfait, comme dirait un journaliste. On dit souvent que les gens heureux nont pas dhistoire. Pour les photographes cest encore plus vrai. 
 (* gwennegs  : des sous en breton) 
  photo : Alain Bashung, festival les Vieilles Charrues 2004 (Canon EOS 3) 
 
 
        </text>
</document>
