<document>
	<date>2008-08-01</date>
        <title>eBay a entendu le coup de gueule venu du bout du monde.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>Ce matin je recois ce communique de presse du festival du Bout du Monde que je vous livre,  in extenso  : 
Le Festival du Bout du Monde qui aura lieu les 8, 9 et 10 aout prochains en Presquile de Crozon affiche complet depuis debut juillet, en accueillant 60.000 festivaliers autour des musiques metissees et du monde. 
Dans le cadre de cette billetterie  sold-out , le petit jeu minable de la revente de billets et forfaits avec profits a fait son apparition, notamment sur le site de vente aux encheres Ebay, avec des dizaines de forfaits 3 jours atteignant les 200, quand leur prix dorigine est de maximum 59. 
Voyant ses demandes aupres dEbay de retrait des places mises aux encheres rester lettres mortes, le Festival du Bout du Monde a donc convoque devant le juge des referes de Brest  les editeurs du site internet. En effet, au titre dediteur, la societe Ebay est dans lillegalite en proposant des places de spectacles a un montant superieur a leur valeur faciale, conformement a la loi du 27 juin 1919. 
Les representants de la societe Ebay ont alors reagit, et nous assurent aujourdhui de leur vigilance vis-a-vis deventuelles mises en vente de billets pour le Festival du Bout du Monde, qui seraient alors systematiquement retirees. 
Outre ce conflit aujourdhui a priori regle, les agissements des revendeurs nen sont pas moins condamnables moralement et penalement. Quand le Festival du Bout du Monde sattache a proposer un evenement de qualite a tarifs abordables (maximum 59 le forfait 3 jours), cest un veritable manque de respect envers lequipe organisatrice, les benevoles, et le public que de sengraisser de cette maniere. 
Enfin, il appartient au public de ne pas ceder a ce petit jeu, mais egalement detre vigilant sur lauthenticite des billets en question, systematiquement verifies a lentree du festival. 
 eBay  a finalement entendu le coup de gueule venu du  bout du monde  et a retire toutes les annonces proposant des pass trois jours ou des billets pour le festival. Une action qui pourrait bien faire desormais jurisprudence. 
 
 
        </text>
</document>
