<document>
	<date>2012-06-26</date>
        <title>Burrows, Cartier-Bresson, Doisneau, Avedon Le cercle des photographes disparus.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Jai le livre de  Michael Freeman  entre les mains. Celui publie par  Pearson  dans la collection Apprendre, toujours. Un beau bouquin, avec une jolie couv pelliculee et une photo en noir et blanc avec a droite de limage un petit chien moche avec un bonnet et sur la tete du petit chien moche on a ajoute en surimpression un cadre qui semble simuler un viseur et son collimateur central, comme si on nous disait, voila, le sujet principal de cette photographie cest lui, le petit chien moche et ridicule avec son bonnet de laine pose entre ses deux oreilles. Le postulat du livre de Freeman, il est la.  Comprendre luvre des grands photographes . Mazette ! Tout un programme. Alors bien sur, je ne peux mempecher detablir un corollaire avec le desormais celebre  Comprendre la poesie  du professeur J. Evans Pritchard, docteur es lettres, une scene culte du magnifique film de Peter Weir   Le Cercle des poetes disparus  et dont je ne resiste pas a vous livrer ici,  in extenso , la base de la methode : Pour bien comprendre la poesie, il faut dabord se familiariser avec la metrique, le rythme et les figures de style. Il faut ensuite se poser deux questions. Premierement, le theme du poeme a-t-il ete traite avec art ? Deuxiemement : quelle est limportance et linteret de ce theme ? Et la, jai envie de vous dire que  pour bien comprendre la photographie , cest un peu pareil. On doit pouvoir etablir une methode permettant de tracer un graphique avec des donnees en abscisse et dautres en ordonnees pour enfin realiser le schema ideal dune bonne photo, ou comment reunir tous les parametres pour reussir un bon cliche dans toutes les conditions. Dailleurs, la pretention du livre de Freeman est bien la, ecrite et enoncee clairement sur le deuxieme plat : Un ouvrage unique, qui devoile les ingredients qui font la reussite dune image, rien que ca, excusez du peu. 
 Finalement, a la lecture de ce beau bouquin, je suis un peu gene. La lecture dun chapitre comme Comment lire une photographie ? avec les dix questions a se poser me semble tellement en inadequation avec ce que je crois, ce que je ressens et qui ne me semble dailleurs, de vous a moi, pas tres eloigne du sentiment nourri vis a vis dautres arts, comme la sculpture ou la peinture. Figurez-vous que je suis un grand admirateur de Durer,  Albrecht Durer , peintre autrichien du seizieme siecle, genie absolu de la gravure, portraitiste hors-pair, mathematicien, architecte Le  musee du Louvre  expose son autoportrait au chardon. Il y a une vingtaine dannees, alors que je rendais une visite de courtoisie a ce cher  Albrecht , au Louvre donc, je me suis retrouve avec un autre admirateur extatique, un vieux monsieur qui mexpliqua sa fascination pour Durer en general et pour cet autoportrait en particulier et alors que je lui demandais les raisons de cette fascination, le vieux monsieur mavait dit : Le genie ne sexplique pas. Il vous envahit, vous submerge Son il brillait autant denthousiasme que demotion. 
 Jai feuillete le bouquin de Freeman et puis au chapitre la raison detre dune photo jai ete happe, submerge par des emotions connues, devant les cliches de la serie  Yankee Papa 13  de mon cher, mon tres cher  Larry Burrows .  Il nest pas de hasard, il est des rendez-vous . Larry Burrows, mon heros, lun de ceux qui ma donne envie de faire des photos et qui ma fait entrer dans lage adulte, la conscience des autres, de leur brutalite crasse. Mon cher Monsieur Burrows, je vous dois tant, je reste un eternel admirateur de votre travail, de votre uvre, de votre aisance, de votre courage autant que de votre desinvolture. Je nai nul besoin dune methode pour dechiffrer vos images et prendre en pleine gueule votre genie, tant cest fort, tant ca transpire, tant cest instinctif. Instinctif, voila, cest ca. La photo cest comme la musique, la peinture, la sculpture. On la en soi, on nait avec, on a un il qui assimile aussi surement que dautres ont une main qui dessine, un il qui cadre, qui exacerbe le beau, le laid, la joie, la souffrance. Cest un quidam qui saute au-dessus dune flaque deau derriere la gare Saint Lazarre, un  instant decisif  si cher au cur de mon cher Henri. Cest le portrait dune migrante en Californie en 1936 par  Dorothea Lange . Cest la traversee de louest americain vu par  Richard Avedon . Cest  Doisneau , qui disait de la photographie quelle a une vie et un caractere par elle-meme. Tout etait dit. 
 Est-ce que je conseillerais neanmoins le livre de Freeman ? Bien sur que oui ! Dabord parce que cest un beau bouquin, truffe de belles photos, de cliches intemporels qui ravira les passionnes de photographie et parce que cest un livre qui donne, non pas une methode a la Pritchard mais bel et bien des cles pour ouvrir une reflexion. Cest le genre de livre quon pose sur le bord dune bibliotheque ou dune table de nuit, quon feuillette et quon lit de temps en temps avec gourmandise. Un livre qui raconte des histoires, qui est riche en images et en anecdotes. Cest un livre de recettes qui finalement dit quil ny a  pas  de recettes, quune bonne photo nest pas necessairement une photo nette et ce nest pas  Capa  qui maurait contredit. Le seul juge cest votre il, le premier amoureux de vos images cest vous. Votre il est plus ou moins aiguise, plus ou moins exerce, mais ce nest pas le plus important. Parce quil y a lame, le cur,  la plaque sensible de votre cerveau  selon  Gainsbourg ,  sur la meme ligne de mire la tete, lil et le cur  selon  Cartier-Bresson .  Instinctif . On est touche ou on ne lest pas. On lit, on assimile ou pas, cest immediat ou ca ne lest pas. Cest comme la poesie, un cliche de Larry Burrows, lautoportrait de Durer, cest le sens du beau. Et ca, on la en soi ou on ne la pas pas. Mais si on ne la pas, ca sapprend, ca se cultive, au fil du temps. Si vous etes ne sans ailes, ne faites rien pour les empecher de repousser. Celle qui a dit cela a passe sa vie a rendre la vie des femmes plus belle. Elle sappelait  Coco Chanel . 
   La vision du photographe par Michael Freeman. Editions Pearson (23) 
 
 
 
        </text>
</document>
