<document>
	<date>2014-06-30</date>
        <title>7 questions  4 photographes qui utilisent Fujifilm X</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>APS-C</tag>
                <tag>boitiers compacts</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>reflex</tag>
                <tag>X-E2</tag>
                <tag>X-PRO1</tag>
                <tag>X-T1</tag>
                <tag>X-Trans</tag>
                <tag>X100s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
        </categories_set>
        <text>
 1- Quel boitier Fujifilm utilises-tu ? 
 Bertrand HAULOTTE  : X20 (pour voyager leger), X100 et X-T1. 
 Gerald  GERONIMI : X100s 
 Dominik FUSINA  : Principalement x100s (silencieux et discret), X-PRO1 et x-T1. Parfois il marrive aussi dutiliser le x20 de ma fille ! 
 Gilles MOREL  : X-E2 (depuis 3 semaines a peine). 
 2- Avec quelles optiques ? 
 BH : FUJINON XF 35mm f/1.4R et FUJINON XF 18-55mm f/2.8-4R LM OIS. Je pense acquerir le FUJINON XF 56mm f/1.2R mais il faut etre rationnel. Rien ne sert davoir une multitude doptiques. Il faut savoir ce qui nous convient en fonction de ce que lon fait. 
 GG  : 23mm f/2 (avec une macro de 10cm), equivalente en 2436 a un 35mm f/2. 
 DF  : celles du pack X-PRO1, 18mm, 35mm et 60mm. Jai aussi XF 56mm f/1.2R, une optique redoutable. Jutilise aussi mes optiques Nikon via une bague dadaptation, les resultats sont excellents, meme si le tout manuel est un peu delicat. 
 GM  : XF 18-55mm f/2.8-4R LM OIS et XF 35mm f/1.4R 
 3- As-tu une optique de predilection et si oui pourquoi cette optique-la ? 
 BH  : XF 35mm en portrait (equivalent +/- a 52mm en plein format). Une optique plus que magique. XF18-55mm en reportage evenements, mariage etc Meme si ce nest pas du 2.8 constant il est tres lumineux. Il me rappelle Nikkor 24-120mm. Le 23mm du X100 est merveilleux en photo de rue, architecture et urbain. 
 GG  : Le 24mm f/1.4 de chez Canon ! Je fais 80% de mes photos de mariage avec. 
Avec le 35mm du Fuji, je me sens un peu  serre  dans le cadrage et la composition de mes images. 
 DF  : XF 35mm f/1.4. Pique excellent, focale equivalent 50mm ideale en portrait. 
 GM  : Jadore le 35mm (autant pour sa focale qui donne un 53mm en FF que pour les images quil sort). Le 18-55 est pas mal du tout mais son ouverture semble juste quand on vient de passer 2h avec le 35mm ! 
 4- Es-tu egalement utilisateur dun reflex ? Si oui lequel ? 
 BH  : Il me reste mon Nikon D3s et mes optiques. Un putain de boitier en concert (montee en iso avec de bonnes optiques, une tuerie). Je suis chez Nikon depuis 20 ans, donc jai evolue avec la marque. 
 GG  : Canon EOS 5D Mark III, mais Ca risque de changer dans quelques temps. 
 DF  : Nikon D4s. Une grosse bete de competition, prete a toutes les conditions ou presque. 
 GM  : oui, Canon EOS 7D. 
 5- Quelle a ete ta motivation pour choisir ce boitier Fujifilm ? 
 BH  : Apres une journee avec mon reflex jetais litteralement epuise (dos et bras en compote). Lidee a donc germe de me trouver un compact ou autre pour voyager leger ET avoir quand meme de bon cliches. Apres reflexion, jai acquis le Fuji X20. Apres  4 jours en Corse avec le petit X20  jetais convaincu definitivement. Seduit par le petit de la gamme X, jai complete par le X100 puis le X-T1 par la suite. Evolution logique, je pense. 
 GG  : Dabord de nombreux temoignages damis photographes qui ont bascule sur du Fuji. Ensuite lenvie et le besoin de revenir aux bases de la photographie. Fuji offre une autre approche de la photographie et surtout le plus important pour moi un autre rapport aux personnes que je photographie ! Cest incroyable comme ce petit X100s attire la sympathie et la curiosite des gens ! Et puis quelle discretion ! 
 DF  : Jai ete un des premiers utilisateurs du X100s. Un boitier leger, discret, beau et surtout ne faisant aucune concession a la qualite. En bref, un mini reflex avec la discretion ideale pour la photo de rue. Avant Fujifilm, je pensais quil fallait du gros matos pour faire toujours mieux, mais ca cetait avant. 
 GM  : Lenvie dun ensemble plus leger et moins encombrant, pour voyager entre autre, la qualite des cliches produits, le parc optique interessant et le look en dernier point. 
 6- Utilises-tu ton boitier Fujifilm comme boitier principal ou en complement de ton reflex ? 
 BH  : Je nutilise plus le D3s quen concert. Car le parc doptiques est encore court pour le concert chez Fuji. Jattends un equivalent 80-200mm 2.8 chez Fujinon et le X-T1 ne sera plus seulement un complement mais le principal. 
 GG  : Pour le moment en complement de mon reflex. Meme sil est vrai que X100s est une petite merveille, je ne me vois pas (encore) couvrir un mariage entier avec. 
 DF  : Tout depend des usages et du contexte. Trimballer un sac de plusieurs kilos avec des optiques pro, plus ton reflex en bandouliere, il arrive un moment ou ton dos te rappelle a lordre. Pour lusage quotidien, desormais cest Fujifilm, pas encombrant, leger, discret. Pour le sport, cest Nikon D4s. 
 GM  : EOS 7D est utilise dans dautres contextes (photo de sport par exemple). Jutilise chacun au cas par cas, selon ce que je fais (ou les 2 ensembles pour certaines sorties sans doute comme le carnaval antillais debut juillet). 
 7- Envisagerais-tu possible quun jour, a terme, tu puisses abandonner ton reflex pour utiliser exclusivement ton boitier Fujifilm ? 
 BH  : Oui, sans aucun doute. 
 GG  : Abandonner mes reflex, cest sur ! Pour du Fuji, il y a de grandes chances (le XT1 me fait de lil) meme si une autre marque allemande attire aussi mon attention 
 DF  : Ce nest plus improbable, oui, lorsque les derniers obstacles (rapidite et precision AF, richesse du parc optique) seront combles. La force de FUJI reside dans linnovation de son capteur X-Trans (cette fameuse matrice) et labandon du filtre passe-bas qui ont permis de repousser les limites du capteur APS-C. Jai longtemps utilise les fichiers RAW pour obtenir une belle image alors quavec mes FUJI, je me contente souvent du fichier JPEG. Jai aussi retrouve le noir et blanc grace a eux. La qualite de limage parle delle-meme. Je vais dailleurs sortir un livre de portraits prochainement, dont la majorite ont ete realises avec le x100 et le x-PRO1, il y a deja 2 ans deja, lors dun projet regional. Jespere ainsi demontrer que ces petits boitiers sont de parfaits et redoutables compagnons dans ce genre de projet artistique. 
 GM  : Pour le moment mon recul est insuffisant. Je dirais que cest mitige pour certaines raisons dans mon cas mais dans labsolu, je pourrais effectivement songer a lavenir a revendre le reflex (mais pas pour linstant). 
  illustration, credit photo  Gilles MOREL  (Fujifilm X-E2) 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                
                 
                 
 
   voir la galerie de photos realisees par  Bertrand HAULOTTE  avec Fujifilm X 
   voir la galerie de photos realisees par  Dominik FUSINA  avec Fujifilm X 
   voir le site web du photographe de mariage  Gerald GERONIMI 
   voir le blog du photographe Gilles MOREL 
   voir le site Fujifilm serie X 
 
 
        </text>
</document>
