<document>
	<date>2010-08-09</date>
        <title>Rotor Jambreks University. Mes devoirs de vacances  la Rock Academy.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>pop rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Lidee est aussi simple que lumineuse, comme toutes les bonnes idees. La  Rotor Jambreks University  propose en un apres-midi, de revisiter lhistoire du  rockn roll , de sa naissance a nos jours. Ca a lair de rien, dit comme ca, jy suis alle en me disant que jetais incollable sur le sujet et finalement, jai appris plein de trucs. Par exemple que le ptit gars  Elvis Aaron Presley  avait honteusement pompe certains repertoires du blues afro-americain, a commencer par le cultissime  Thats alright Mama  (excusez du peu), en 1954, alors que cette chanson avait ete signee par  Arthur Crudup  huit ans plus tot. Crudup na jamais reussi a faire reconnaitre son bon droit et a fini sa vie dans la gnole.  Rotor Jambreks  embarque son public, alternant cours magistral et travaux pratiques. De chaque cote de lecran, a gauche la petite scene facon Rotor, a droite un bureau sur lequel trone une mappemonde, le manuel de la Rock Academy et bien sur une figurine dElvis Presley. Lhistoire commence aux racines du rockn roll et tout y passe, de lanalyse etymologique du terme  rock and roll  aux composants de cette musique, dont les tenants de le droite americaine la plus jusquau boutiste pensaient quelle venait directement de lenfer. De vous a moi, cinquante balais plus tard, le credo des jusquaux Boutin na guere evolue. Chaque etape du parcours est ponctuee de reprises de standards parfaitement envoyes, balances avec la maestria et la peche quon connait au gars Jambreks. Entre  stand-up , mini-concert et approche sociologique de lhistoire de la musique contemporaine,  Rotor Jambreks  reussit son coup. On ne semmerde pas une seconde, on se marre beaucoup, on participe, on apprend plein de choses et quand cest fini on se dit  ah ben merde alors ! Cest deja fini ?  Le format est parfait, convient a tous les publics et nul doute quon va en entendre parler. 
   Concert et action sociale. 
Tous les publics, justement, parlons-en. Ce concert-spectacle, qui sest deroule au  Family , en preambule de la  Fete du bruit dans Landerneau , etait  100% gratuit . Lidee, quon doit a  Regie Scene association , est on ne peut plus simple. Attirer un public qui ne vient pas aux concerts et leur proposer un spectacle de qualite, le temps dun apres-midi. Une idee realisee en partenariat avec l epicerie sociale  et qui pourrait bien faire son chemin.  Carol Consola  de Regie Scene Association resume en deux mots le concept :  Notre objectif est detablir des partenariats avec des entreprises motivees pour financer ce type de projet. Un mecenat permettant dassocier le nom dune entreprise a une action sociale.  A y regarder de plus pres, il est possible aujourdhui, pour un budget raisonnable, de monter une affiche, sachant que lasso (qui est en prise directe avec  Regie Scene , lun des acteurs majeurs en matiere de production de spectacles en Bretagne) fournit lensemble du  package , incluant la salle, le son, les lumieres. Dailleurs cest ce qui ma epate dans ce projet. Laccueil du public avec de vrais billets de concerts, le confort de la salle (places assises), la qualite du spectacle offert et, cerise sur le gateau (si jose dire), un gouter offert par lepicerie sociale a lissue du concert. Bon, si je resume Une belle salle, une organisation motivee, un artiste genereux et enthousiaste, un public souriant et multi-generationnel, des lumieres et du rockn roll. Une certaine idee du bonheur, en somme.  
   ecouter la version originelle de thats all right mama par Arthur Crudup 
 
 
        </text>
</document>
