<document>
	<date>2014-01-24</date>
        <title>Apprendre la photo avec Michael Freeman. Tout ce que vous devez savoir sur la photographie.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>pearson france</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
  
 
 Apprendre la photo, lessentiel par Michael Freeman. 
 
 
Oui, je sais. Ca fait un bail que je nai pas mis mon nez dans ma bibliotheque pour chroniquer les nouveautes, mais je veux bien promettre que je vais my remettre, dautant que  Michael Freeman , le tres prolifique auteur dont jai eu maintes fois loccasion decrire ici tout le bien que je pense de lui, degaine a nouveau son reflex et sa plume leste et agile pour nous proposer quelques ouvrages dedies a la photographie. Et je veux bien parier mon 70-200 quil y a dans ces nouveautes quelques ouvrages qui vont faire un carton. Parmi eux, on commence aujourdhui par un bouquin qui devrait etre le livre de chevet de tout aspirant photographe, tant il etablit les bases de tout ce quon doit savoir sur le sujet. Certes, je vous repete souvent quen photographie, la regle cest quil ny a  pas  de regles et que cest meme a ca quon reconnait un bon photographe. Nempeche. Il y a quand meme des trucs a connaitre et a maitriser. Si vous vous demandez a quoi sert la mesure dexpo, si vous navez pas pige ladequation entre le diaphragme et la vitesse dobturation, vous avez rate un episode mais ca ne vous empechera pas de faire des photos (en utilisant le petit rectangle vert). En revanche, la maitrise des parametres vous permettra daller  beaucoup  plus loin. Et le bouquin de Michael Freeman  Apprendre la photo  sert exactement a ca.
 Cet excellent bouquin, publie par  Pearson , quon ne presente plus, a plusieurs particularites. Outre le fait quil est ecrit par Freeman, un photographe que je pourrais ecouter pendant des heures me reciter le Bottin, ce livre est un ouvrage multimedia puisquil vient accompagne de deux DVD representant plus de trois heures et demi de video. Si vous ne maitrisez pas la langue de Shakespeare, pas dinquietude, la VO est sous-titree. Louvrage se decompose en six parties distinctes. Dabord Michael Freeman pose la base de lappareil photo lui-meme et bien sur des optiques, en faisant un panorama des differents types doptiques, de lultra grand angle au teleobjectif en passant par les zooms trans-standards. Profondeur de champ, vitesse dobturation, Freeman explique, decortique, donne des pistes, etablit des bases. Puis on entre dans les sujets essentiels, comme le  cadrage ,  lexposition , la maitrise de la  lumiere , la couleur, le noir et blanc Jusqua la preparation dun reportage, les differentes situations de prises de vue. 
 Avec  Apprendre la photo ,  Michael Freeman  reussit son coup, encore une fois. Ce photographe est aussi un excellent pedagogue et ce nest pas la moindre de ses qualites. Inutile de dire que la video apporte a louvrage une fantastique plus-value. On ecoute, on observe, on comprend infiniment mieux avec une video et surtout, il est toujours possible de mettre la video en pause, dy revenir pour approfondir un sujet en particulier. La grande qualite de Freeman tient dans sa capacite a expliquer les bases essentielles de la photographie dans des termes simples a la portee de tout le monde. Bref. Ce livre-video indispensable trouvera sa place dans la bibliotheque de tous les amateurs dimages. A acheter durgence ! 
   acheter  Apprendre la photo avec Michael Freeman: Des cours en video et un guide pratique en couleurs  chez Amazon 
 
 
 
        </text>
</document>
