<document>
	<date>2013-05-16</date>
        <title>Cashback Canon 2013. Les bons plans de la marque rouge.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>cashback</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>A vous daller plus loin . Cest le slogan choisi par  Canon  pour mettre en avant son operation  cashback 2013 . Ah ! Que serait le printemps sans le sacrosaint  cashback  Canon, je vous le demande ? Alors bien sur, je pourrais me contenter de faire comme tout le monde, de vous lister loperation, de vous faire un bon vieux copier-coller des familles et de vous dire allez-y, cest tout bon. Mais ca, evidemment ca ne presente aucun interet. En revanche, a y regarder de plus pres, cette offre de remboursement en cash, a la rubrique reflex et optiques merite quon y regarde a deux fois. 
   Le cashback, du cote des reflex  
Dabord sur les boitiers, pas de grande surprise a esperer. En entree de gamme on peut recuperer 50 sur un  EOS 700D  et 80 sur un  EOS 60D  (boitier nu). Plus interessant, un cheque de 200 attend les heureux acheteurs de lexcellent bundle  EOS 7D + 17/40 f4L  (soit 27-64mm en equivalent). Un excellent reflex et un chouette caillou de serie L tres polyvalent, je conseille. En revanche, Sur Anne ne voit rien venir du cote de  5D Mark III , voir de  1Dx . En meme temps, on comprends que Canon nait aucune envie de faire fonctionner la planche a billet sur deux reflex dont le succes commercial insolent ne se dement point. Pas plus que pour le petit dernier de la famille,  EOS 100D , qui se prepare dapres ce que jen sais, a etre le carton plein de lete, mais ca cetait previsible. 
   Le cashback vu des optiques 
En revanche, du cote des optiques, il y a de tres bons plans. Dabord, sur deux calibres, version  must , deux optiques sublimes signees Canon. Deux zooms trans-standards quasi indispensables. Dabord,  Canon EF 70-200 f2,8L IS serie II  que je considere pour ma part comme lune des meilleures optiques Canon que jai jamais eu dans mon sac. Si tu es photographe pro, equipe en Canon, que tu nas pas un 70-200 2,8L IS II dans ton fourre-tout, tas rate ta vie (ou presque). Ensuite  Canon EF 24-70 f2,8L serie II , parfait a tout point de vue dapres ma source dont je peux garantir quelle est digne de foi. Je pense tester bientot cette optique, je vous en dirai plus a ce moment-la. Seul defaut de ces deux optiques, leur prix. Canon adoucit la note en proposant  un cashback de 300  sur chaque optique. La, il y a un vrai bon coup a jouer, en achetant les deux et en negociant une bonne remise avec votre revendeur. Et sil vous reste encore un peu de monnaie, notez aussi le cashback de 200 sur  EF 16-35 f2,8L serie II . Pour ma part jai utilise la premiere mouture que je trouvais deja tres a mon gout, je sais de source sure (salut  Mathieu , ca gaze ou quoi ?) que le serie II est encore meilleur. Avoir dans son sac  un range de 16 a 200mm  en emportant trois optiques, cest le debut du bonheur. 
   voir le site de Canon dedie au cashback 2013        
 
 
        </text>
</document>
