<document>
	<date>2010-03-10</date>
        <title>Canon EOS 5D Mark II vs Nikon D700. Lequel choisir ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Je recois regulierement des emails de photographes, quils soient amateurs ou pro na que peu dimportance, qui sinterrogent, a juste titre il me semble, sur les options a choisir. Etant moi-meme dans cette situation il ma semble interessant den parler. Aujourdhui,  Canon  et  Nikon  tiennent le haut du pave en matiere de boitiers reflex. Les deux se tirent la bourre depuis des annees et la tendance semble sincliner favorablement au profit de  Nikon  ces deux dernieres annees. Cest sans doute du a des choix radicaux de la part de la marque jaune et a une serie dincidents techniques ayant violemment secoues Canon, ce a quoi il faut peut etre ajouter, de la part de la marque rouge, un certain manque de clairvoyance et danticipation de levolution du marche. En tout cas, aujourdhui le constat est la. Des photographes equipes en  Canon  ont glisse vers  Nikon  (on dit switche), lepisode le plus mediatique etant le passage de l AFP  de Canon (marque historique de lagence) pour Nikon.  
 Mais revenons a cet email, que je vous livre quasi  in extenso  :  Jai actuellement un Canon EOS 50 D. Avec 10-22, 28-135, 24-70 f2,8, 70-200 f4. Jaimerais passer a un plein format. Je fais de la photo de sport, de nature, et un peu de photo famille. Mis a part le cote budget et vu les problemes du 5D, ma question est : EOS 5D Mark II ou Nikon D700 ?  Voila bien la question  casse-gueule  par excellence, mais puisque vous me demandez conseil, allons-y ! Premier constant, vous etes deja equipe et plutot bien, si jen juge a la lecture de la liste de vos objectifs. Passer dun  EOS 50D  a un  5D Mark II , alors que vous souhaitez beneficier dun capteur  fullframe , me semble un choix naturel. Votre parc doptiques est preserve et avec lui votre investissement. 5D Mark II est un bon boitier, dote dun capteur de 21mp qui produit des images de qualite, sans lombre dun grain a 3200iso, mais il a aussi quelques faiblesses reconnues, parmi lesquelles un  autofocus  peu reactif. Dailleurs Canon na pas produit deffort particulier par rapport a la fonction AF, en dotant le Mark II de lautofocus du modele 5D precedent. En relisant votre email, je me dis que 5D Mark II sera parfait pour de la photo de nature ou vos photos de famille. En revanche, pour la photo de sport, je suis plus circonspect. Et cest la quon en arrive a parler de D700 
 Chaque fois quon me parle de  Nikon D700 , il me revient une image en tete, toujours la meme, celle de mon ami  Jean-Michel Roignant , photographe des  Vieilles Charrues , shootant de la fosse  Bruce Springsteen  a main levee, avec un Nikon D700 equipe dun 70-200 2,8 VR, dans des conditions de lumiere relativement precaires. Jai cette image collee dans le fond de ma memoire et je crois quelle symbolisera a jamais la marque Nikon. Je passe sur le fait qua lepoque je galerais avec un 5D Mark II  capricieux , jai seulement limage de mon pote, hilare, tapant le boss au juge. Jetais scotche, mais pas autant que lorsque Jean-Michel ma montre le resultat sur lecran du Mac a lissue du concert. Cest la ou jai vraiment realise quil y avait un monde entre lAF 51 points equipant D700 (et directement herite du D3) et le modeste AF 9 points du 5D Mark II (herite du 5D). Et je ne parle meme pas du pique, de la nettete native des images produites par le boitier Nikon. Alors que je metonnais aupres dun autre photographe quil ne travaillait pas au format RAW avec son D700, celui-ci mavait repondu en substance et avec un brin dironie :  travailler en RAW, pourquoi faire, quand les jpegs sont parfaits ?  Circulez, ya rien a voir !  
 Tout cela, cetait en juillet 2009. Depuis leau a coule sous les ponts. Nikon a sorti un eblouissant  D3S  (que jai teste), Canon a sorti un  EOS 1D Mark IV  (que je vais tester). Dapres les premiers retours, des efforts ont ete sensiblement deployes par la marque rouge en direction de lautofocus, un peu moins semble-t-il sur le traitement des hautes sensibilites. Canon USA propose actuellement des  rebates  sur EOS 5D Mark II achete en couple avec certaines optiques et des rumeurs insistantes evoquent larrivee dun  EOS 5D Mark III  qui pourrait beneficier davancees notoires en matiere dautofocus et de hautes sensibilites, sans parler de fonctionnalites video, si cheres au coeur de Canon. Si cela venait a se confirmer, lactuel 5D Mark II pourrait connaitre une forte disponibilite dans les semaines et les mois qui viennent sur le marche de loccasion. Alors ? Conserver son parc, le pereniser en achetant un 5D Mark II plein format qui utilisera vos optiques. Ou bien switcher pour Nikon, en misant sur le bon niveau de revente de ses optiques Canon. Au dela du simple choix de la marque, il y a des parametres en prendre en compte, comme lergonomie par exemple. Si vous savez utiliser un 50D vous saurez prendre en main un 5D Mark II. En meme temps, les amateurs de Nikon ne manqueront pas de vous dire (a juste titre) que lergonomie Nikon est tellement intuitive quil ne vous faudra pas longtemps pour prendre votre D700 en main. Finalement, on choisit une marque en mettant en adequation un materiel avec ses besoins et son budget. Leffet pervers, a trop gamberger et a trop attendre , cest den arriver a soccuper plus du choix de son matos que de faire des photos Vous avez des elements et vous ferez surement le bon choix ! 
 
 
        </text>
</document>
