<document>
	<date>2011-07-13</date>
        <title>Festival les Vieilles Charrues 2011. Kerampuilh, ctait demain.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>On attend ce moment toute lannee et arrive comme aujourdhui a la veille du festival, il y a comme une douce quietude qui a fait place a langoisse des semaines precedentes. Voila. On y est. Demain je signe pour le  Festival des Vieilles Charrues 2011 , vingtieme edition, la huitieme pour moi en temps que photographe officiel. Ca, des photographes, dans les jours qui viennent, cest pas ca qui va manquer, on va en voir partout, surtout dans le  pit  de la grande scene a  Glenmor . Si vous voulez voir du matos, du gros, du lourd, du tatoue, cest la quil faut etre. Aucun doute possible, pour voir du matos photo, la fosse de Glenmor a Carhaix en juillet, cest vachement mieux que le Salon de la Photo Porte de Versailles a Paris en octobre. A lheure ou jecris ces lignes, je nai pas encore ma feuille de route. Comme chaque annee jai liste mes concerts probables et comme chaque annee il me faudra reduire la toile et les ambitions qui vont avec. Les  timings  seront serres, comme toujours. Par exemple, le vendredi ou lun de mes groupes chouchous,  The Octopus  (vainqueurs du tremplin des Jeunes Charrues lan passe) ouvriront a Kerouac alors que mes potes brestois de  Siam  seront a Gwernig (ex-Cabaret breton) exactement au meme moment. Pour shooter les deux, il va y avoir du sport.  
 Hier soir jai fait un  check  du sac, comme tous les ans. Cette annee, je vais voyager beaucoup plus leger que lan passe ou jembarquais deux boitiers Canon, dont lun (un excellent EOS 1D Mark IV) etait en test en partenariat avec la marque rouge. Apres avoir finalement decide de  switcher  pour Nikon au debut de cette annee, cest avec mon reflex  Nikon D3s  que je vais arpenter la plaine, amenant avec moi mes deux cailloux de predilection. Dabord le fabuleux  Nikkor 70-200 2,8 VRII , mon optique de reference, ensuite letonnant  Nikkor 24-120 f4  qui ne cesse de mepoustoufler. Pouvoir couvrir les focales de 24 a 200 avec deux optiques, cest le bonheur, non ? Et puis cette annee, quand meme, il fallait bien que je profite de levenement que sont les Vieilles Charrues et du fait que  Nikon France  est partenaire du festival (oui, jy suis un peu pour quelque chose et je nen suis pas peu fier, de ce rapprochement entre  mon  festival et la marque jaune) pour solliciter un test grandeur nature. Pour Nikon je vais donc tester le discret  doubleur de focale TC20-EIII . Un accessoire discret, leger, petit mais costaud. Grace a lui, le 70-200 double sa focale (mais perd deux diaphs), je vais donc couvrir les focales de 24 a 400 avec deux optiques et demi. 
 Quoi dautre dessentiel dans mon sac  Lowepro Topload  cette annee ? Pas grand chose a vrai dire. Nikon D3s embarque deux cartes  Sandisk Extreme  32G et une carte 16G en secours, au cas ou. Mais avec une capacite de plus de trois milles cliches (au format RAW) par jour, je ne risque pas la saturation, dautant que cette annee le mot dordre est zen. Ma bretelle  Fnac  pour mon pass, quelques pansements pour les pieds en cas dampoules, mes bouchons doreilles, ma sangle  Optech , des lingettes  Vu  pour nettoyer mes optiques. Mon flash Nikon (SB900) que je nutiliserai sans doute pas, quelques cartes de visite, une mini lampe torche  Nitecore  waterproof qui eclaire mieux quune enorme Maglite et qui tient dans ma poche.  Last, but not least,  mon mediator fetiche, qui maccompagne a tous les concerts et qui mavait ete offert par Sammy, mon guitar hero de feu  Matmatah , apres un concert epique. 
 Zen et leger, cest le mot dordre pour cette edition 2011. Je vais sans doute minteresser un peu plus aux festivaliers cette annee, si mon planning men laisse le temps, profiter pour aller rencontrer des gens, parce quau fond, ce festival des Vieilles Charrues nexisterait pas sans son public et sans ses benevoles non plus. Jirai voir le mythique tirer de charrue mene de main de maitre par les freres Morvan, jirai boire un verre de lait avec les jeunes agriculteurs et comme chaque annee je naurai pas le temps de manger des patates au lard. Je sais deja que les quatre jours qui viennent vont filer comme lombre et que lundi on aura tous le blues. On comptera alors les jours qui nous separeront de la vingt et unieme edition des Vieilles Charrues Mais ca, gast ! On ny est pas encore ! Demain cest le debut de la fete. Si vous me croisez, sur la plaine, faites-moi plaisir ! Venez me voir. Je ne vous garantis pas quon aura le temps de boire une  Coreff  ou un  Breizh Cola , mais on aura surement le temps de faire une petite photo souvenir   
 
 
        </text>
</document>
