<document>
	<date>2012-03-22</date>
        <title>Test terrain photos de concerts avec Nikon D4. Le meilleur est  lintrieur.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>test Nikon D4</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>la carene</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Pour parler de  Nikon D4 , il y a deux approches. La premiere, qui consiste a noyer le poisson en abreuvant ses lecteurs de graphiques aux couleurs immondes, en leur expliquant, par a plus b puissance cosinus de mes deux que le facteur  anti aliasing  est nettement plus performant grace a la puce de seconde generation embarquee et le traitement bla bla bla. Si vous cherchez une  review  comme celle-la, vous allez etre tres decu, parce que cest pas vraiment le genre de la maison. Non, ici, on privilegie plutot les tests sur le terrain, cest a dire les endroits qui sentent sous les aisselles, la biere et lanimal. Alors que je venais de recevoir un Nikon D4 tout neuf dans son carton, je bouillais dimpatience de lamener avec moi, sur mon terrain de jeu de predilection, les salles obscures avec de bien jolies lumieres. Et ca tombait bien puisque hier soir cetait le retour du festival  Les femmes sen melent  a  La Carene , un festival a la particularite de proposer une programmation chic et raffinee. Une accreditation plus tard (god bless ya K.) et me voici sur le port de co a Brest meme, mon D4 sous le bras. Pour loccase jai embarque mes deux cailloux de predilection, Nikkor 70-200 f2,8II et bien entendu mon cher Nikkor 24-120 f4 (en vente partout). La Carene, sa salle club et son plan de feux classieux, jetais pret. 
   Reglages de base et premieres impressions 
Avant le debut du concert, je  checke  vite fait les reglages du reflex sur un principe assez simple : toutes les fonctions de traitement lie au boitier qui pourraient ameliorer limage, de type reduction du bruit et consorts sont positionnes sur OFF. Cote sensibilite, je suis la pour voir, donc aucu, aucu, aucune hesitation, je vais naviguer entre 3200 et 6400 iso. Etant proprietaire, je vous le rappelle, dun D3s qui etale proprement a 3200iso, jimagine quavec ce D4 on doit pouvoir faire au moins aussi bien, voire un poil mieux, inutile de vous faire un dessin. Pouvoir evoluer a 6400iso et sortir une image proprette, ca le fait non ? Autre chose, je regle la qualite dimage sur RAW + fine. Habituellement je ne travaille quen RAW, mais pour ce premier test, je ne veux pas avoir a me prendre le chou a  derusher  dans CNX et encore moins dans Lightroom. Pour savoir ce que ce  Nikon D4  a dans le bide, rien ne vaut une bonne image brute de fonderie, sans traitement ou bidouillage de post prod. Non. Ce test, cest Nikon D4 et moi, dans le plus simple appareil, si jose dire. Premier concert, on prend la mer comme disait Baudelaire. Premiere impression, Nikon D4 est extremement  veloce , mais ca, on va y revenir. Parlons dabord du boitier et du chapitre ergonomie. 
   Ergonomie. Nikon D4 soigne les details. 
Finalement on pourrait se dire que rien na change ? Des boutons ont disparu, comme les boutons de selection de  zone autofocus , de  mesure dexpo , quon active desormais directement dans le viseur ou sur lecran de controle. Une fois passee la periode dacclimatation, une fois que linfo est enregistree, cest comme si les choses avaient toujours ete comme ca, finalement. Non, les deux fonctionnalites epatantes, les deux petits trucs que javais immediatement reperes a la presentation de D4 chez Nikon en debut dannee, cest le reglage du collimateur et le retro-eclairage des boutons de commande. Un vrai bonheur. Le retro eclairage de la face arriere, cest typiquement le genre daccessoire qui va ravir tous les photographes de terrain, cest super discret et pour tout dire indispensable. Parce quun peu de lumiere dans la nuit, ca rassure et ca change tout. Quant aux joysticks de selection de collimateur, disponible en paysage comme en mode portrait, ca rappellera surement quelques bons souvenirs aux anciens possesseurs de reflex EOS, une fonctionnalite indispensable, meme si (vous allez rire) je ne les ai pratiquement pas utilises, privilegiant a leur place le gros bouton de selection, mais ca cest la force de lhabitude. Voila ce qui change avec D4. Sinon, physiquement, cest la meme degaine quun D3s a peu de choses pres et cest tres bien comme ca. Cote poids, on est toujours dans la categorie lourd leger, lourd au debut du concert, leger a la fin, surtout quand le concert est bon comme hier soir. Quant a la batterie, apres une soiree de travail, elle navait pas bouge dun iota, les barres etaient calees au max. Voila pour les apparences, mais vous le savez, les apparences ici, cest pas notre tasse de the. Comme disait la pub de ces chers  Ben  Jerrys ,  Nikon D4  cest comme Chocolate fudge brownie :  le meilleur est a linterieur . 
   Nikon D4 en deux mots : veloce et efficace. 
On me la raconte pas. Cest comme ca, je sais immediatement si cest bon ou si cest pas bon. Vieille habitude. Je navais pas tape dix cliches que deja  la messe etait dite . Cest marrant parce que des que jai vu les images sur lecran LCD (qui me semble par ailleurs bien optimise par rapport a celui qui equipe le D3s), jai immediatement compris que je venais de passer un cran au dessus,  one step beyond . Une image cristalline, furieusement piquee, un beau contraste, une image profonde, un beau relief. Si Nikon D4 voulait me draguer, cetait exactement comme ca quil fallait quil sy prenne, le bougre. Et je navais encore rien vu. Premier set, comme un tour de chauffe. Je me fais la main (si jose dire) sur la semillante chanteuse  Beth Jeans Houghton  The Hooves of Destiny  et premier constat, ca claque mais pas que. On sent que Nikon D4 a une capacite a aller chercher le focus dans des zones dombre, au dela des limites habituellement imposees par D3s. Impressionnant. Limpression de puissance, de velocite, defficacite est nettement palpable. Couplee a la prise de vue en rafale, cest encore meilleur. Attention cependant a ne pas laisser le doigt sur le declencheur trop longtemps ! A un rythme infernal de 11fps, on aurait vite fait de bouffer une carte  Sandisk extreme  de 32Go. Pour info, lautonomie de Nikon D4 en RAW+fine sur une carte de 32Go est de 608 cliches, puisque rappelons-le, le capteur affiche 16 megapixels (contre 12 pour le D3s). Jai shoote  Shara  du groupe  My brightest diamond  au 70-200 sous a peu pres tous les angles, autant en bord de scene que du fond de la salle, voire dans le public. A chaque prise de vue, la meme sensation daisance, le meme sentiment de se sentiri a laise, confortable. Les photographes qui possedent un boitier Nikon, je pense aux proprietaires de series D3, vont se sentir immediatement bien. Pour la petite histoire, Nikon France na pas livre de manuel avec le boitier (cest normal, il ny a jamais de manuel avec les boitiers de pret). Et surtout, il ny a  aucun  besoin dun manuel. Si vous avez deja roule en Nikon, lapprentissage du D4 est immediat. 
   Et puis il y a limage 
Quand je suis rentre, il netait evidemment pas question daller sagement se coucher, il fallait que je sache. Dans la quietude et le silence de la nuit, jai visualise mes cliches sur lecran de mon Mac avec un simple utilitaire de visionnage, toutes fonctions d aliasing  desactivees, evidemment. Et la, jen ai pris plein les yeux et plein la gueule. Bizarrement, je nai pas pense a moi, en visionnant les cliches. Non. Jai pense a tous les photographes de terrain, les photo-reporters, les photographes animaliers, les photographes sportifs qui vont bientot avoir limmense privilege de toucher ce boitier dans le cadre de leur activite. Jai pense aux photographes qui vont couvrir les J.O.de Londres, ceux qui ne peuvent pas se payer le luxe de passer trois plombes a derusher chaque cliche NEF dans Capture NX ou a triturer limage dans Lightroom pour en faire quelque chose de potable. Non. jai pense a ces gens qui bossent dans lurgence de limage, qui doivent compter sur leur boitier et pouvoir selectionner le bon jpeg qui va bien, la, tout de suite, maintenant, pour un envoi immediat a lagence de presse. Voila.  Nikon D4 est fait pour ces gens-la . Difficile de ne pas tomber dans le lyrisme debride quand on parle dun reflex comme le D4 mais voulez-vous que je vous dise ? Nul besoin den faire des tonnes. On regarde limage tapee a 6400iso, on voit un niveau de bruit relativement faible, optimise par rapport a D3s, on se dit que cest tres bon, quon a bien fait son boulot, que limage est chouette, propre, intense, bien cadree. On se dit que si on veut, on peut cropper un poil pour enlever un detail disgracieux, parce quavec 16mp on a plus de marge quavec 12mp. Cest un detail mais ca compte. Mais au fond, le seul truc vraiment important, cest limage quon a ramenee. 
   Nikon D4 se conjuque au plus que parfait. 
Ca serait bien que tu testes le D4. Celui qui ma dit ca se reconnaitra. Ce que jai decouvert sur le terrain delicat de la photo de concert, toutes les qualites intrinseques de Nikon D4, lui, il le savait deja. Cest dailleurs sans doute ce qui caracterise le positionnement produit (terme affreux mais il nen nexiste pas dautre) de la gamme reflex Nikon aujourdhui. Petit detail, je nai pas teste la video, mais je vais le faire, par curiosite, puisquentre autres choses Nikon D4 embarque du full HD. Pour le reste, soyons clair. La ou Nikon D3s est un reflex parfait, son successeur se conjugue quant a lui au plus que parfait. A le voir comme ca, on dirait un D3 mais a linterieur on joue sur un autre registre, un autre tempo. Tout semble avoir ete revu, optimise, pour permettre aux photographes de repousser les limites, encore. Il y a du genie dans la technologie embarquee de Nikon D4. Comment ont-ils fait ? Un specialiste pourrait sans aucun doute nous pondre un joli graphique avec plein de cosinus et de courbes alpa machin pour nous prouver que D4 est encore meilleur, bla bla bla On sen cogne. Ce qui interesse la clientele de Nikon D4, cest de repondre a cette question. Est-ce que Nikon D4 me permet de ramener dexcellentes images dans toutes les conditions de prises de vue, detre bon, la, tout de suite ? La reponse est oui, plutot deux fois quune. Et le reste, mes chers amis, cest de la litterature. 
  merci a  La Carene SMAC de Brest  et a  Nikon Pro  pour leur soutien. 
   My brightest diamond, la Carene Brest.  Nikon D4, Nikkor 70-200 f2,8II (EXIFS : mode priorite ouverture, f4, 1/125, 200mm, 6400iso, fichier jpeg brut de capteur). 
 
 
        </text>
</document>
