<document>
	<date>2013-03-07</date>
        <title>Cest pas parce quon vous fait des optiques  f2,8 quil faut les utiliser  f2,8</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Chaque fois que jentends lexpression  f2,8  il me revient en memoire deux anecdotes. Dabord la mention f2,8 sur un panneau annoncant les autorisations et les restrictions photo du jour, au festival des  Vieilles Charrues , il y a quelques annees. Lauteur ( Emmanuel Danielou , journaliste emerite, grand benevole des Charrues devant leternel, charge entre autres de martyriser le gang des joyeux photographes accredites) avait ainsi libelle son annonce journaliere : Annonce a lattention de tous les photographes et autres  afficionados  du f2,8 tant ce chiffre symbolise bien ce quon peut faire de mieux en matiere de luminosite, generalement, sur une optique de type zoom trans-standard. Lautre moment, cetait a un salon de la photo, sur le stand dune marque prestigieuse dont je tairais le nom, parce que je ne suis ni une balance, ni une  poucave  dabord, et que je tiens lauteur de ces mots en grande estime, ensuite. 
 Ainsi donc nous devisions gaiement sur les reflex numeriques et les optiques dalors et pendant que je me laissais empetrer par ma mauvaise foi legendaire (mais avec les amis, cest permis) pour titiller mon interlocuteur, le pousser dans ses derniers retranchements, celui-ci avait lache, passablement agace par mon ton peremptoire, cet argument definitif qui sonnait comme une sentence, un couperet : Bon, cest pas parce quon vous concoit des optiques a f2,8 que vous devez les utiliser a f2,8 ! Hein ? Sur le coup, cet argument ma tellement seche que jen suis reste bouche bee. Jhesitais entre une charge a la hussarde, sabre au clair, tranchant toutes les tetes qui passaient a proximite (mais cetait pas une bonne idee parce quen fait on netait que trois), voire une sortie theatrale facon Maurice Clavel (Messieurs les censeurs, bonsoir !) et une reflexion raisonnee sur le sujet. Parce que connaissant le bonhomme, son cote pose, son parcours professionnel, ses competences techniques, je me suis dit que cette phrase avait sans doute du sens. On est donc passe a autre chose. Mais la phrase, elle, est restee. 
 Jai souvent repense a ce conseil dexpert, conseil eminemment precieux. A dire vrai, et de maniere presque inconsciente, chaque fois que je travaille, si les conditions le permettent (et cest la plupart du temps le cas, surtout avec Nikon D4, capable de monter, monter), jevite soigneusement de bosser a f2,8. Jai souvent evoque avec cet ami cette anecdote et a chaque fois quon en reparle ensemble, je le sens toujours un peu gene davoir ete aussi radical et pourtant son argument sonne comme une evidence. Oui, bien sur, vous pouvez utiliser une optique a f2,8 puisque finalement elle a ete concue pour ca. Mais vos images, qui seront bonnes a f2,8 seront bien meilleures a f4. Cest ce quil voulait dire, le bougre. Il faut eviter de tomber dans le systematisme du f2,8 surtout si on peut eviter de faire autrement, en clair ouvrir moins grand. Le pire scenario auquel jai assiste (bien involontairement, pensez donc) cest ce photographe qui repetait a lenvi quil ne bossait quen manuel. Un jour, je suis tombe par hasard sur ses cliches dont les donnees EXIFS revelaient quil travaillait systematiquement a 6400iso en mode priorite ouverture et a f2,8. Je ne vous fais pas un dessin, ca, cest un mode automatique qui ne dit pas son nom et surtout cest foutrement casse-gueule ! La negation dun parametre aussi fondamental que le diaphragme denote dune incomprehension voire de la non-assimilation dune des bases de la photographie. Travailler a pleine ouverture de maniere systematique, cest non seulement idiot mais cest aussi et surtout ne pas avoir compris a quoi sert un  diaphragme , dans des notions aussi radicalement simples que la profondeur de champ pour ne citer que celle-la. 
 Jai bien fait, ce jour-la de ne pas ruer dans les brancards, de ne pas monter dans ma tour quatre a quatre. Souvent, pas toujours mais parfois, lorsque mon il est colle au viseur de mon reflex et que je choisis mon tandem vitesse diaphragme, si louverture annonce  deux huit  jai limpression dentendre une petite voix dans ma tete. Deux huit ? Cest pas parce que Oui, merci, ca va, je sais, jai bien retenu la lecon. Je fais partie des photographes afficionados des optiques a f2,8 qui se gardent bien de les utiliser a 2,8. Dailleurs, finalement, cette regle est valable pour toutes les optiques. Essayez avec les votres. Vous verrez.  
   Joelle Leandre. Festival Desordre Brest (janvier 2013). 200mm, 3200iso, 1/80 a f4. 
 
 
        </text>
</document>
