<document>
	<date>2009-09-15</date>
        <title>Petite conversation entre amis : o lon parle technique, EOS 5D Mark II, EOS 1D Mark III avec Canon France.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Hier, fin dapres midi. Le telephone sonne au bureau, je decroche machinalement. Une voix aimable dans le combine se presente :  Bonjour, je suis du SAV Canon France et je vous appelle a propos de vos soucis sur 5D Mark II . Incroyable (mais vrai).  Canon France  se soucie donc des deboires de ses photographes pros et je precise quil ny a point dironie dans mon propos. Bon, bien sur, au detour de la conversation mon interlocuteur me glisse que laudience de  Shots  sur internet nest sans doute pas etrangere a la conversation. Il est vrai (mais je nen tire aucune gloire) que si vous tapez dans Google les mots  problemes EOS 5D Mark II  vous trouvez Shots dans le top et, accessoirement, cest un des rares sites ou lon evoque crument la realite dun probleme.  Realite du probleme . Cest sans doute ce qui separe mon point de vue de celui de Canon France. En gros, mon interlocuteur ne nie pas cette realite :  on nest pas a labri, ni chez nous ni chez ceux den face !  En revanche, il ne croit pas a une serie de problemes qui pourrait toucher un ensemble de boitiers, comme ce qui setait passe avec  EOS 1D Mark III , un episode dont levocation, au demeurant, reste douloureuse chez Canon.  Pendant cette periode, je me reveillais la nuit en y pensant. Cetait une periode tres difficile pour lequipe du SAV.  On a parle  anciens combattants  (F1new, EOS 3), dun attachement commun a la marque, et de techniques specifiquement liees au numerique  : taille des capteurs, conditions de prise de vue, qualite des cailloux (avec une fascination commune pour le 70-200 2,8L IS), re-calibrage du boitier et micro-ajustement objectif par objectif, difficulte daccrocher un point de nettete a pleine ouverture.  Quand vous etes a 2,8 il suffit souvent dun diaph supplementaire pour faire toute la difference.  Je suis daccord, evidemment, dailleurs qui ne le serait pas ? Sauf quen conditions de lumiere limite, quand ca ne veut pas, ca ne veut pas. Au risque de me repeter et de me faire plein damis chez les inconditionnels de la marque rouge, quand je dis  limite , je pense conditions drastiques. Je pense plus  Vauban  que  la Carene , plus  Run ar Puns  que le  Theatre du Chatelet . Donc, en clair pour moi, cest souvent tellement limite quavec un EOS 30D je tape a 1600 iso un petit 40eme a 2,8. Quand la lumiere nest pas la, pas de miracle a esperer, alors un diaph de plus on oublie. Le tech Canon a beaucoup parle de pleine ouverture, revenant sur le sujet. En clair si je schematise, pleine ouverture, beaucoup de lumiere, gros capteur, haut ISO, petite vitesse, cest le cocktail explosif et surtout la quasi assurance de taper dans le flou une fois sur deux. Il ma parle des tres nombreux photographes pros heureux de leur  EOS 5D Mark II , jai evoque les tres nombreux temoignages de photographes rencontres sur les concerts et malheureux comme la pierre. Jai evoque des prises de vue de tests, en exterieur, ou le 5D Mark II, a 100 iso, 1/125eme 5,6 cramait limage de facon infernale malgre un point dequilibre, ce qui na pas manque de laisser mon interlocuteur plus que dubitatif.  
   Sujet sensible : le switch. 
En revanche, le sujet extremement sensible pour Canon est le  switch , en clair la migration vers  Nikon . On sent que la marque voit rouge des que le sujet est aborde et on les comprend. Un photographe pro quittant Canon pour Nikon, cest une perte aussi brutale que bien souvent definitive : il ne sagit pas seulement dun boitier mais aussi de tout ce qui laccompagne, objectifs, peripheriques,  Et la vous me dites, alors ? Finalement, il en ressort quoi de cette petite conversation entre amis ? Pour moi, linfo essentielle cest que la filiale Canon France se sent concernee, directement impliquee des lors que le debat touche des difficultes visant sa clientele pro mais cette implication ne doit pas etre larbre qui cache la foret. Pour un photographe au debut du monde, quelque part du cote de Brest, qui crache sa colere sur son blog, combien de photographes anonymes qui se taisent et switchent en silence vers la boutique den face ? Les reactions de photographes, ici-meme sur Shots sont un excellent indicateur mais pas que. Il suffit de faire le tour des sites de ventes aux encheres. On y trouve des 5D Mark II a des prix sacrifies ou on y lit parfois des annonces pour le moins stupefiantes :  un jour la decouverte du D700 Nikon, le lendemain le coup de foudre pour ce boitier, aujourdhui je vend tout mon materiel Canon pour macheter un teleobjectif pour mon nouveau joujou   
   Objectif : le moyen format ? 
Je crains que cette fuite ne soit a terme prejudiciable a Canon, sur le segment clients professionnels 24 x 36. Dailleurs, il nest pas anecdotique de constater que Canon soigne particulierement sa clientele amateurs avertis, en proposant un  EOS 7D  tout en reculant aux calandes grecques la disponibilite dun  EOS 1D Mark IV , dont la rumeur repousserait la sortie en 2010 (pour la coupe du monde de football, disent les mauvaises langues). En revanche, les supputations vont bon train sur lannonce du 29 septembre 2009, une annonce produit dont on dit quelle pourrait etre  lune des annonces majeures depuis que la marque existe . Bigre ! Rien que ca ? Alors, il y a quoi derriere le rideau rouge ? Peut-etre un  moyen format  qui permettrait a Canon  a linstar de  Leica , de  Pentax ,   daller chasser sur des terres qui lui sont actuellement inaccessibles et de se positionner sur une clientele a forte valeur ajoutee ? Car le veillissant  EOS 1DS Mark III  qui ambitionnait dinvestir lors de son lancement les studios, du haut de ses 21mp, parait aujourdhui bien timide face a un  Leica S2 , son capteur MF 30 x 45 sur 37,5mp. Moyen format, nouveau modele 1D ? Une chose est sure. La clientele pro attend un signal fort de la part de Canon. Rendez-vous le 29 septembre 2009. 
  illustration : la gamme dobjectifs qui demeure la force de Canon. 
 
 
        </text>
</document>
