<document>
	<date>2014-10-07</date>
        <title>Faire des photos de scne avec Nikon 1 v3, cest pas possible ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>adaptateur FT1</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon 1 v3</tag>
                <tag>paparazzi</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>photos de scene</tag>
                <tag>test terrain</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>la carene</category>
                <category>materiels</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Photos de scene. Nikon 1 de concert. 
 On ma demande si je pensais que  Nikon 1 v3  pouvait convenir  aussi  pour realiser des  photos de scene . Jai du me resoudre a repondre que je ne savais pas, simplement parce que je nai jamais essaye. Comme un signe du destin, alors que je suis en train de tester ladaptateur  FT1  qui permet dutiliser des optiques  Nikkor  sur Nikon 1, jai recu jeudi soir un message dun ami regisseur, le tres  british   Stephen Munson , minvitant a passer le voir sur le concert de lelegant  Gerald de Palmas , un set qui se deroulait vendredi soir chez moi, a Brest, dans la salle de  la Carene . Jembarquais donc Nikon 1 v3, son adaptateur FT1 et mon Nikkor 70-200mm f/2.8 VRII, ainsi que Nikkor 32mm f/1.2 histoire de voir. Petit recit de la soiree. 
 Jarrive a la bourre a la Carene, a laccueil on me dit que le concert est commence depuis une demi heure, que laccred etait valable pour les sacro-saints  trois premiers titres.  Je realise que donc ca va etre un peu chaud si je croise un gars de la secu, toujours tres zele pour faire respecter les consignes. Je sors le petit Nikon 1 sur lequel je monte ladptateur FT1 sur lequel je monte mon Nikkor 70-200mm f/2.8 VRII. Pour le coup, avec le  crop  de 2,7 je me retrouve avec une optique qui etale sur une focale  190-540mm  tout en conservant (et ca cest magique) son ouverture constante de f/2.8. Dans le fond de la Carene, je regarde dans le viseur electronique. Jai De Palmas en ligne de mire et jai limpression detre a 70mm dans le  pit . Incroyable. Precision, quand une optique Nikkor est montee, via ladaptateur FT1, on est limite a AF-S, lAF en mode continu netant plus dispo. Donc cest collimateur central et recadrage. Pas evident, dautant que le declencheur est petit et plutot (tres) sensible. Je fais une demi douzaine de cliches, en NEF (RAW), je vois tout de suite le resultat dans mon viseur et ca me semble plutot bon. Il va sans dire quavec mon engin bizarre et mon gros zoom, je me fais alpaguer illico par le mec de secu. Pallabres, discussion, finalement je retrouve Stephen,  backstage  sur scene. La, plus question de bosser avec Nikkor 70-200, compte tenu de la proximite des musiciens. Je demonte  fissa  lensemble FT1/Nikkor et je loge le 32mm f/1.2 et la, mes amis, cest  va chercher bonheur . 
   Nikkor 1 32mm f/1.2 loptique Premium. 
Cest en calculant lequivalence plein format quon comprend mieux ce qui a motive les equipiers de Nikon a developper une optique de 32mm. On a ici affaire a une optique  85mm f/1.2  la focale ideale pour taper du portrait, entre autre. Un merveilleuse focale fixe, ultra lumineuse, veloce, capable de delivrer une image parfaitement piquee, fouillee et dynamique, meme dans les basses lumieres. Jai meme envie de dire  surtout  dans les basses lumieres. Loin de moi lidee doser un comparatif avec un reflex. Avec Nikon One on est dans un autre monde, dans lultra portabilite, cest un outil capable denregistrer une image de tres haute qualite tout en etant dote dun ecran amovible et tactile permettant toutes les fantaisies en matiere de prise de vue.  Le tout dans un silence absolu.  Ici pas de miroir, juste un capteur qui sallume et seteint a la demande, capable dengranger en  one shot , ou en rafale a 10fps et plus si affinites (jusqua 60fps). Chaque image qui saffiche dans le viseur est pour moi une source detonnement. Cest bientot la fin du set. Je retourne dans la salle, histoire de finir la pellicule En hautes lumieres, ca cafouille un peu, jadapte un tandem diaph vitesse au juge, comme je pourrais le faire avec un D4s et ca marche. Limage crame dans le viseur electronique, qui montre ici ses limites, mais en preview limage est bonne, tres bonne meme. 
   Nikon 1 v3, un petit couteau suisse. 
Il est petit, il est costaud, il sait tout faire, meme en conditions de lumieres delicates. Seul bemol, il faut le maitriser des lors que les conditions deviennent plus ardues. Mode manuel hautement conseille. Avec ladaptateur FT1, on passe dans un autre monde. Loptique Nikkor garde toutes ses qualites intrinseques tout en beneficiant du crop de 2,7. On imagine le profit quun chasseur dimages (ou un  paparazzi ) peut tirer de Nikon 1 en montant un Nikkor 600mm f/4. On obtient alors un equivalent  1620mm f/4  autofocus, excusez du peu ! Jai teste des prises de vue a 200mm (equivalent 540mm), les images sont dune incroyable nettete ! Bien sur, Nikon 1 v3 a aussi ses cotes sombres, surtout quand on le compare a un reflex. Il y a ce foutu  temps de latence , tres agacant. Lecran amovible qui seteint quand lappareil est dans certaines positions. Le declencheur, un peu trop sensible a mon gout. Le cafouillage dans les hautes lumieres. Mais a part ca, bon sang ! Quel outil enthousiasmant ! Pour le neophyte cest le petit compact hybride parfait, capable de faire des photos splendides, dynamiques en toutes circonstances. Jai meme fait une video ! Bon, cest vrai, je me suis contente dappuyer sur le petit bouton rouge et de cadrer. Limage est fluide, le son excellent. Et pendant quon filme, on peut aussi faire des photos. Oui, Nikon 1 v3 est un couteau suisse. Seul travers, il faut aussi y avoir un compte (en Suisse) quand on realise le prix de lengin. Pour la config que jai testee (Nikon 1 v3, viseur electronique, Nikkor 10-30mm, Nikkor 32mm f/1.2, adaptateur FT1), prevoir un budget denviron 2250. Cest le prix de lexcellence. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                
                 
                 
 
  merci a  Nikon Pro . Voir la fiche technique de  Nikon 1 v3 sur le site de Nikon France . 
 
 
        </text>
</document>
