<document>
	<date>2012-10-15</date>
        <title>Cartier-Bresson avait raison. La photographie est devenue un truc de branleurs.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>blog</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
        </categories_set>
        <text>Cartier-Bresson  parlait d index masturbateur . Elle me plait bien cette expression. Elle assimile le titillement de lindex sur le declencheur a un acte sexuel et masturbatoire, elle sous-tend aussi (si jose dire) que la photo est un acte instinctif et reduit cet acte, passez-moi lexpression, a  un truc de branleurs . Jai limpression desagreable que le temps qui passe, les technologies aidant, le developpement de la photographie numerique (qui virtuellement ne coute plus  rien ), la disponibilite de logiciels permettant de triturer, de bidouiller, dameliorer, de magnifier ou denlaidir limage, autant de choses liees a la capacite de tout a chacun de se montrer, de sexhiber  world wide  a travers linternet, de flatter son ego, dexacerber un talent quon croit assure, oui je pense, mon cher Henri, que vous etiez dans le vrai. La photographie est devenue  un truc de branleurs . 
 Il ne se passe pas un jour ou je ne doive subir lagression de cliches creux, vides, sans ame. Je lai souvent dit, ecrit et repete : montre-moi les photos que tu montres et je te dirai quel photographe tu es. Ou pas. Le premier talent du photographe consiste dans le choix de son sujet, a faire dun ensemble de hasards chaotiques une harmonie coherente, a figer pour toujours une image unique, avec un style, un petit truc indefinissable qui rend son image, justement, unique et elegante. La photographie, telle que je limagine, nest pas tres eloignee de la theorie du chaos et du grand bordel ambiant qui se synthetise, simmobilise en un instant par la grace dun declic. Cest la ou le talent dun  Cartier-Bresson  fait toute la difference. La captation dun mouvement, dun moment, la construction dune image, cest  Burrows , son Leica M3 et son 35mm au Vietnam. Cest cru, cest violent, cest inimaginable. Je viens de largentique, de cette epoque ou chaque declenchement avait un sens, coutait de largent. Aujourdhui on declenche et ca ne coute plus  rien  et dailleurs ca tombe bien. Parce que, bien souvent, ca ne vaut  rien , non plus. Je regarde les photos, de moins en moins dailleurs. Je ne marrete plus au fait que ce que je vois nallume pas mon regard, non. Je suis attriste, pour ne pas dire afflige de realiser que pour montrer des images pareilles, il ne faut avoir strictement rien. Aucune sensibilite, mais surtout aucun regard et je ne vais meme pas jusqua parler dun il. 
 Je recois regulierement des demandes de photographes, ou de gens supposes comme tels, qui me demandent de critiquer leur travail. Ma reponse est, toujours, invariablement la meme. Je refuse categoriquement de donner mon avis sur les images des autres. Mais comme je suis curieux de nature, je vais quand meme jeter un regard anonyme et, dans une immense majorite des cas, je passe mon chemin avec un sourire sans ironie. Jai mis des annees a oser accoler le mot  photographe  a mon nom, pensant (a juste titre, faut pas deconner) que jetais un branleur a cote de calibres comme  Gassian ,  Burrows ,  Lartigue ,  Le Grand ,  Avedon ,  Arbus   Un art mineur qui encule un art majeur  comme disait Gainsbourg. Si je laisse derriere moi une toute petite dizaine de cliches, quelques stages portraits qui auront marque la scene brestoise, je serai deja comble. Est-ce pour autant que je merite daffubler mon nom du titre de photographe ? Rien nest moins sur. 
 Photographe . Ah ! La belle affaire. Il nest pas de metier plus difficile, plus exigeant. Un metier ou lartisan sefface totalement au profit de son modele, un metier ou lexces dego peut etre fatal. Un metier en pleine crise car aujourdhui, tout le monde est photographe. Et paradoxalement, malgre tout, cest un metier qui fait rever et meme qui fait fantasmer. Le mythe du  paparazzi  qui cotoie les paillettes, le strass, les chambres de palace, du photographe qui approche et tutoie les stars, qui frole du doigt la celebrite.  Star dust , mon cul. La verite est plus sordide, mais les legendes ont la vie dure. Aujourdhui, le sentiment de talent sexerce sur deux ou trois cliches bidouilles a coups deffets plus ou moins hasardeux dans  Lightroom  (quand ce nest pas sur  Instagram ), exposes sur  Flickr , relayes sur  Facebook  ou le quidam lambda viendra sextasier aussi surement quil criera au genie en votant a grands coups de SMS surtaxes pour un chanteur televisuel dont il aura oublie le nom la saison suivante. Mais ca suffira pour y croire. Plus dure sera la chute, mais en attendant cette masse de photographes amateurs vient en concurrence frontale, pour ne pas dire deloyale avec une profession qui subit la crise de plein fouet. Ici cest la mere de famille qui tape des cliches de mariages a ses heures perdues, dailleurs sans mechancete aucune, il ny a pas que ses heures qui soient perdues. La cest le comptable qui lache ses crayons et investit ses economies, tout son temps libre et ses RTT pour aller traquer la galinette cendree du bout de son enorme zoom. La encore, cest lemploye de bureau qui arrache une accreditation pour aller taper des photos de concerts. La photographie est une belle passion. Las. Aucun des trois ne sera sans doute jamais un  Gerald Geronimi , un  Vincent Munier  ou un  Claude Gassian . Mais en attendant, en occupant le terrain, ces amateurs font de lombre a des gens qui ont simplement besoin de crouter et, pour parler dun domaine que je connais bien, pervertissent et brouillent les regles delicates, detruisent lecosysteme en creant une demande surnumeraire daccreditations aux concerts, aux festivals. Cest une des raisons pour laquelle jai, pour ma part, deserte les champs de bataille, a lexception notable dendroits comme le  Vauban  ou le  Run ar Puns  ou je me sens comme a la maison. Le resultat, cest un niveau qualitatif nettement tire vers le bas, une production dimages diffusees gratuitement en echange dune accreditation supplementaire, comme on donne a un gamin un tour gratuit sur un manege et la promesse dune mention de copyright (par ailleurs obligatoire) sur un flyer ou une affiche et au passage, une petite flatterie a lego qui, malheureusement, ne menera son auteur nulle part si ce nest dans le mur. Mais cest pas grave. Elle pourra toujours reprendre ses activites familiales, il pourra retrouver son costume de comptable ou demploye de bureau. Sans trop se soucier quau bout de la chaine, une profession creve, lentement mais surement. 
 Vous allez me dire que jai la dent dure. Non, cest la simple verite. Photographe amateur ou professionnel, finalement, au bout du compte, cest un debat un peu vain et il le sera de plus en plus, pour toutes les raisons que je viens devoquer. Pour moi, dailleurs, cest un concept creux. Je suis nettement plus radical, il y a dun cote des photographes, des gens qui ont un regard, une petite malice dans lil, ce petit truc qui fait quils ont cette capacite a capter le moment, a rendre limage figee jouissive pour reprendre une thematique chere au cur de notre cher Henri. Et puis il y a les autres, tous les autres. Les premiers existent, les autres non. Cest ainsi. Et si, comme le disait si joliment Blaise Cendrars,  le seul fait dexister est un veritable bonheur , il faut bien avouer que linverse est egalement vrai. La photographie est un art qui reside dans la capacite a voir un instant, a le capturer, a savoir choisir. Voila un bon indice. Finalement, la vraie qualite dun veritable photographe, cest de savoir prendre de bons cliches et de savoir les reconnaitre. Les siens. Et ceux des autres. Cet instant-la que  Cartier-Bresson  qualifiait de  decisif .  
  cliche :  Super gland aux Vieilles Charrues juillet 2012  (credit photo Herve LE GALL) 
 
 
        </text>
</document>
