<document>
	<date>2013-02-06</date>
        <title>Le premier devoir du photographe cest de savoir ce quil ne doit pas montrer.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>le quartz</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Je vois passer un article sur un site  people  a propos de photographies de  Beyonce , prises lors de sa prestation au recent  superbowl  ou la star americaine nest pas a son avantage, pour reprendre un propos politiquement correct couramment usite outre-atlantique. Non en fait, le mot utilise, la terminologie originale  in english in the text , qui nest pas sans me faire sourire, qualifie les cliches de unflattering, en clair peu flatteuses. Se posent alors de nombreuses questions. Quelle est la responsabilite du photographe ? Peut-on tout montrer ? Un artiste ou une production peuvent-il invoquer un droit de retrait de cliches qui ne vehiculeraient pas limage souhaitee ?  
 Jai dans ma besace de nombreux souvenirs sur le sujet. Le plus recent concerne un artiste francais avec qui jai un relationnel tres cordial, cest la raison pour laquelle je tairai son nom. Jai eu loccasion de le photographier sur scene et en dehors de la scene, a sa demande par ailleurs, ce que je fais assez rarement. Il avait souhaite voir les cliches sur lecran LCD, et javais accepte de lui montrer une  preview , ce que je ne fais la, pour le coup, radicalement jamais et si jai un conseil a vous donner, ne faites jamais ca. Comme le zicos etait dune humeur de chien, il mavait severement tacle en hennissant que sur mes cliches il avait  une tete de vieux . Comme il ne faut pas trop me chercher, javais replique sechement : si tu as une tete de vieux, cest peut-etre parce que tu les ! Vieux ? Ambiance. Fin de lhistoire. Les photos ont ete publiees et le gars en question, lorsquil ma revu, six mois plus tard, sest epanche sur la qualite de mes cliches. Pas rancunier mais un peu chiant quand meme. Un bon photographe ne montre que les photos quil aime, cest meme a ca quon le reconnait. Cest pour ca que je deteste devoir soumettre mes cliches a lapprobation dune prod, etre juge par des gens qui nont aucune esthetique, ca me fait doucement marrer. Bien sur il y a des exceptions. Quand la prod d Etienne Daho  valide treize cliches sur les vingt que je lui presente, je prends la mesure, je savoure. En revanche quand une manageuse fait le tri des mes cliches en six secondes montre en main, en selectionnant quatre et en me disant ne vous plaignez pas, habituellement la plupart des cliches passent au classeur americain* ! Jai juste envie de lui foutre mon D4 dans la gueule, en la traitant de connasse, ce que je ne fais pas parce que je suis un gentleman et que mon D4 vaut mieux que ca. Alors pour repondre a la question de savoir si une production peut invoquer un droit de retrait, la reponse est oui. Pour sen convaincre, il suffit de regarder quelques cliches de la pauvre  Beyonce  au superbowl et de se dire quelle merite mieux que ca. 
 Mais jen reviens a la responsabilite du photographe, peut-etre simplement lie a son talent ? Peut-on tout montrer ? Bien sur, tant que cest bon, tout va bien. Je me souviens dune discussion de fin de soiree avec deux artistes en sirotant ma limonade dapres concert. Le premier disant au second : le talent dHerve, finalement, cest de me montrer toujours plus beau que je ne le suis en realite ! Beau ? Comme disait ce cher  Oscar Wilde  (qui adorait se faire photographier),  la beaute est dans lil de celui qui regarde . Recemment, un autre artiste ma dit : Toi, tu as capte ma gueule Non. Lhistoire nest pas de montrer les gens plus beaux quils ne le sont ou de capter leur gueule. Tout le truc, finalement, tient dans ce quon montre. Un cadrage, un instant, un regard, la naissance dun sourire, tout cela cest le travail d avant  ce moment  decisif  ou pas de lindex qui appuie sur ce putain de declencheur. Souvent dans lurgence, le bruit, la fureur. Le travail cest aussi  apres , dans la quietude de la  post-prod  et le verdict. La responsabilite du photographe, elle est la, maintenant et son talent aussi. Savoir  shooter , cest une chose, mais savoir choisir ce quon va montrer, ca Cest leternel adage montre-moi les cliches que tu montres et je te dirai quel photographe tu es Linsulte supreme, pour nimporte quel photographe, cest justement de realiser que son modele sest senti insulte, blesse, sali, caricature, enlaidi. Pire encore. Voir ses cliches qualifies de  unflattering , cest la loose. Avec deux O. 
  photo :  Mademoiselle Jeanne Moreau et Etienne Daho  au Quartz, scene nationale de Brest, novembre 2010. Credit photo :  Herve LE GALL photographe         
 
 
        </text>
</document>
