<document>
	<date>2011-02-18</date>
        <title>Les dix commandements du photographe de concerts</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>1- En mode manuel tu travailleras 
La photographie est un art subtil, un equilibre delicat entre une dose de lumiere, un cadrage, une vitesse de prise de vue. Pour la photo de concerts, cest encore plus vrai, encore plus complexe, parce que tout va vite, parce que le sujet bouge, parfois avec violence, dans une ambiance lumineuse souvent drastique. Il ny a pas dautre alternative que le  mode manuel . Ceux qui te diront le contraire sont a cote de leurs pompes ou alors ils ont choisi la voie de la facilite, voire les deux. Parce que les modes  priorites  (ouverture ou vitesse) sont des modes automatiques qui ne disent pas leur nom et quen plus cest tres casse-gueule. Dailleurs, quand je shoote en concert, il marrive parfois dobserver les photographes, quand il y en a. Si le pouce et lindex ne travaillent pas ensemble, lun pour regler le diaph, lautre pour la vitesse, cest que le  gazier  est en mode semi-auto. Facile, on regle sur la plus grande ouverture et roulez jeunesse ! Sauf que la photo de concert, ca ne marche pas comme ca. Il faut savoir anticiper, observer les lumieres, prevoir leur etat a venir. Maintenant, a linstant T tu es a 1/80eme et tu es sous-ex, dans deux secondes tu seras equilibre, une seconde plus tard tu seras sur-ex. Pas facile hein ? Non, pas facile. Mais quand cest dans la boite, tu sais ce que tu as fait ton taff.  
 2- En format RAW tu shooteras 
En numerique, le format RAW permet tellement de choses fantastiques. Le RAW cest un peu comme une machine a voyager dans le temps, la possibilite de corriger des erreurs ou de changer davis, sur la balance des blancs par exemple. Le RAW cest aussi la possibilite de sauver un cliche. En fait, le format RAW nest pas une option, cest pour le coup un vrai commandement. Tu shooteras en RAW, tu ne discuteras pas  et pis cest tout . Si ton boitier le permet, tu auras deux cartes. Sur mon D3s par exemple, jai une Sandisk Extreme 32Go qui stocke mes fichiers RAW et une 16Go qui stocke mes fichiers jpeg, dont je ne me sers dailleurs quasiment jamais. Cest une securite, comme un  backup , au cas ou lenregistrement sur la carte dediee au RAW merderait, ce qui ne mest jamais arrive. 
 3- En focale variable tu travailleras 
Dans les petites salles il existe rarement des fosses reservees aux photographes. Alors tu choisis ton camp,  jardin  ou  cour  et tu nen bouges plus. Les focales fixes offrent detre generalement plus lumineuses mais les focales variables permettent de faire varier le cadrage sans bouger de lendroit ou on sest plante. Pour moi cest la meilleure option et cest celle que je conseille. Dans une petite salle, un calibre 16-35 convient bien, sur une salle moyenne on opte plutot pour un trans-standard comme le 24-120 (ou le 24-105) alors quen festival ou sur des salles vastes on tape plutot au 70-200. Cote sac, fourre-tout, pas vraiment de solution ideale. La  chestvest  de Newswear, la ceinture  Light belt  de Lowepro equipee detuis  Sliplock , sont de bonnes alternatives pour avoir son matos sur soi sans trop dencombrement. 
 4- Les conditions difficiles tu privilegieras 
La vie dun photographe de concerts nest pas un fleuve tranquille. Jaime particulierement les petites salles, celles dont je dis souvent quelles sentent la biere et lanimal, pour paraphraser  Miossec . Ambiance moite,  lights  difficiles, evolution compliquee dans le public, ca bouge dans tous les sens, parfois ca  pogotte . En fait jadore quand ca  pogotte , jai vraiment le sentiment detre dedans, il y a autant dimages a shooter sur scene que dans le public. Jai comme ca quelques souvenirs de concerts epiques, porte par la foule.  Les Berus ,  Mass Hysteria ,  Aqme , au Vauban, cetait dantesque. Plus cest difficile, plus la barre est haute, plus le plaisir de ramener de la belle image est intense. 
 5- En couleurs tu travailleras 
Le concert, cest la vie et la vie cest la couleur. Il ny a rien de plus beau quune belle image de concert pleine de couleurs. Et la tu me dis :  et le noir et blanc alors ?  Tu feras du noir et blanc quand le noir et blanc tappelleras. Un jour, tu verras une image et tu sauras quelle simpose en noir et blanc, mais attention ! Si tu crois que passer un cliche de la couleur au  black and white  va te permettre de rattraper le coup dun cliche pourri, ce que tu te goures mon jeune ami ! Un cliche  pourri  en couleurs sera  pourri  en noir et blanc, mais rassure-toi. Linverse est vrai. Et puis passer une photo couleurs en noir et blanc juste pour faire style (prononcez  staile ), ca ne trompe personne.  
 6- Ton niveau dexigence sans cesse tu releveras 
 Il est long le chemin et les pieges nombreux , comme disait ce cher Etienne (Daho). Cest peut-etre le cote le plus passionnant du parcours photographique, ce sentiment de toujours pouvoir progresser. Sois exigent. Tout le temps. Dans tes reglages, dans le choix de ton materiel, dans tes cadrages. Ne laisse rien passer. Et, surtout, ne compte pas trop sur le post-traitement pour rattraper les coups foireux. Un bon cliche, cest brut de capteur. Zero bidouille. De toutes facons une image moulinee a lexces dans  Lightroom  et consorts, elle se reconnait de loin et encore une fois ce genre dimage ne trompe personne, aucun pro de limage en tout cas. En plus, le cote pervers de ce genre de moulinette, cest quau final toutes tes images, a terme, se ressemblent. Et comme nombre de photographes utilisent les memes ficelles, tes images ressemblent aussi a celles du voisin. 
 7- Le meilleur seulement tu montreras 
Tu as un privilege. Tu es a la fois metteur en scene, cadreur, directeur de la photo et en plus tu es ton premier spectateur. Quand tu derushes, tu dois savoir immediatement ce qui te fait vibrer, tu dois voir limage qui fait  wouah !  Sur de nombreux sites internet, on peut voir des galeries de photos de concerts avec vingt ou trente photos, cest un signe qui ne trompe pas. Bien souvent dailleurs, plusieurs photos se ressemblent, lhesitation a choisir entre tel ou tel cliche est palpable, on sent bien que le photographe na pas su se decider. Si tu nas pas dil pour choisir le meilleur du meilleur, si tu ne sais pas et que tu optes pour la solution de facilite, cest a dire de montrer tout et en vrac, tu mets a cote. Un conseil. Relis le sixieme commandement.  
 8- Jamais tes cliches gratuitement tu ne donneras 
Premier constat. Si tu fais de la photo de concert en esperant approcher des artistes au plus pres et soigner ton ego, tu risques detre vachement decu. Jai couvert beaucoup de concerts et a deux ou trois rares exceptions je ne compte pas dami dans ce milieu. Je fais tres peu de tirages papier et par voie de consequence il ne circule que tres peu de tirages originaux. Je ne transmets  jamais  de fichiers haute def. La photographie cest mon travail et je ne travaille pas gratuitement. Donner ses photos cest pervertir le systeme. Si tu veux etre credible, ne joue pas a ca.  
 9- Les artistes, le public, la prod tu respecteras 
En regle generale, les photographes ont ce privilege dobtenir une accreditation  gratuite , ce qui est somme toute normale. Personne ne paye pour travailler. En revanche, une fois dans la place, je mets un point dhonneur a respecter les gens, simplement. Dabord  les artistes , sans qui, naturellement, rien de toute cette magie nexisterait. Il est des artistes qui ne sont pas genes par la presence de photographes, il en est meme qui en jouent, qui sen amusent. Jai en memoire des concerts epiques (avec  Bryan Ferry  par exemple), ou la complicite etait vraiment palpable et les photos sont a la hauteur de ce choc emotionnel. Dautres peuvent etre genes, voire angoisses par la presence dun photographe. Il faut sentir le truc et sadapter. Dans le pire des cas, il faut sen aller, quitter la salle. Ensuite  le public , qui paye sa place,  lui . Si joccupe une chaise, quil ne reste aucune place disponible, je laisse ma place. Jevite de bousculer le public, je ne fais pas le  forcing  pour acceder au premier rang. Et le respect cest aussi dapplaudir lartiste, avec le public. Enfin,  la production , toute cette equipe, du producteur en passant par les inges son, les lighteux, les roadies, bref, toutes celles et tout ceux qui font du spectacle vivant une realite, qui prennent des risques financiers, humains. Du respect, de la discretion vis a vis des gens, de tous ces gens grace a qui nous, photographes, nous avons le privilege de travailler dans de bonnes conditions. 
 10- Ton chemin seul tu traceras 
Cest le dixieme commandement, cest le dernier et cest aussi le premier. Et il vaut pour vous toutes et tous qui lisez ces lignes. Vous serez seuls. Vous ne pourrez compter que sur vous-meme et dans votre enfer personne ne vous entendra crier. Le photographe est un etre solitaire par definition. Meme tres entoure, quand lil se rive au viseur, quand la scene se cadre dans lattente de linstant, plus rien nexiste, on est comme un autiste, seul et isole dans son monde. Tout va tres vite, la photo de scene cest difficile, cest complexe, on essaie de se souvenir des conseils et finalement on sapercoit quon nen na garde que quelques trucs basiques. Parce que finalement, on trace sa route tout seul, le boitier en mains, on croise des gens qui au fil du temps vous reconnaissent. Quand vous arrivez dans un lieu et que le patron de lieux vous dit  Tiens, voila le photographe , quand un artiste vous offre un regard, un sourire, lair de rien, comme sil vous disait  Allez ! Prends ca et fais toi plaisir !  et quand quelques temps plus tard ce meme artiste vous dit, en confidence Vous me montrez beaucoup plus beau que je ne le suis dans la realite !, quand des gens du public vous sourient, quand une gamine vous dit  Jadore vos photos de Brian Molko !  ou quun barman vous offre une limonade (ah ! Jallais oublier ! Jamais dalcool avant un concert Pendant non plus dailleurs !) alors vous savez que vous etes accepte, integre, assimile. Voila. La route est degagee et ton aventure peut commencer.  Long is the road .   
 
 
        </text>
</document>
