<document>
	<date>2010-04-08</date>
        <title>Coeur de pirate,  labordage avec Canon EOS 1D Mark IV !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>festivals</category>
                <category>la carene</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Dabord deux mots sur  Coeur de Pirate , que je navais pas prevu de shooter a  la Carene  et puis larrivee mardi matin du  1D Mark IV  et la frenetique envie daller au charbon mont convaincu de demander une accred pour le soir meme. Au passage  big up  au service comm de la Carene, idem pour  Asterios ,  Arsenal Prod.  et  Gloria  qui mont permis de shooter la miss et de vous montrer le resultat. Coeur de pirate donc. Perso, jetais reste coince sur  et tu maimes en-encore  la chanson toute aureolee de sa victoire de la musique, option choix du public. Le public, il est la et la Carene est carrement blindee, sold out jusquaux yeux. Premiere partie (ne jamais oublier les premieres parties) avec un groupe de la-bas, tsais dlaut cote de la grande bleue.  Chinatown  est un groupe plutot sympathique, avec un chanteur, comment vous dire ? Au look entre  Patrick Watson  et le gars de  la Chanson du Dimanche . Le trio livre un set court et acoustique, avec des petites chansons pop rigolottes et legeres, faisant rimer Penelope avec pop pop. Une pop joyeuse et deconnante, comme ils savent en faire la-bas, dans la belle province. Et puis vient la demoiselle, souriante, avec ce juste ce quil faut de grace, avec ce truc un peu troublant de femme-enfant, tatouee comme un membre de gang de L.A., sauf qua y regarder de pres, les tatouages sont plus a son image qua celle dune bikeuse mechamment estampillee Hells. Elle traine avec elle une angine carabinee et pourtant elle va assurer son set, comme une vraie pro quelle semble deja etre. Le repertoire est assez varie, entre comptines pop envoyees avec beaucoup de pudeur et delegance au piano et ballade country, avec entre deux une chouette reprise de  Phoenix , un groupe francais comme la demoiselle samuse a le preciser. Les zicos sont efficaces mais cela netonnera personne si je vous dis que, sur scene, je nai vu quelle. On ne se refait pas. Beatrice Martin va rejoindre mon pantheon des Girls rock, ou elle aura une place de choix, entre Ruyter Suys et Constance Verluca. 
 Cote matos, jembarquais avec moi  EOS 1D Mark IV , avec mon 70-200 2,8L IS (jai recu le serie II le lendemain) et un 24/105 f4. Jai dabord tape quelques shoots en mode AV, histoire de voir et puis  rapido  en mode M, qui est le seul mode qui me convienne vraiment. Du cote des reglages, rien dexotique : collimateur central, mode de mesure evaluative standard, balance des blancs standard, format RAW. Du cote des sensibilites, la non plus pas de plages hors-normes, jai shoote de 200 a 1600 iso. Il faut avoir lhonnetete de se dire que du point de vue de la gestion des hautes sensibilites, les efforts deployes par Canon sont sans commune mesure avec les moyens engages par Nikon. Cela dit, a 1600iso limage me semble  clean , il faudra que je teste ce week-end les sensibilites plus elevees. Du cote de l autofocus , en revanche, Canon a fait de gros efforts et son nouveau haut de gamme obtient de reelles performances. Jai shoote au moteur, impressionnant de taper de la rafale a 10 images par seconde mais a eviter pendant un silence ou un concert de jazz : ambiance garantie ! Javais ete refroidi (doux euphemisme) par la review de  Rob Galbraith  a propos de lAF. De mon cote jai shoote des series de dix cliches en  one shot , la premiere etait bonne, les neuf suivantes aussi. A tester en mode  AI servo  sur un enerve du micro (comme  Iggy Pop ). Le boitier produit des RAW de 22 Mo que jai derushe dans Lightroom. Un zoom a 100% confirme une certaine molesse de limage qui disparait des quon accentue un peu limage qui semble alors se reveler, jallais dire dans toute sa splendeur. On retrouve ce qui fait le charme des images generees avec un capteur Canon, dans le ton, les nuances de couleur. En revanche, a 1600 iso, jai retrouve ce qui mavait tant agace sur 5D Mark II. Meme en point dequilibre, a grande ouverture et a une vitesse inferieure a 1/200eme, les resultats peuvent etre erratiques (cramages en series). Je testerai ce point avec plus dacuite dans les jours qui viennent. 
 Finalement, quand je regarde la serie  Coeur de pirate  realisee avec  EOS 1D Mark IV , je suis plutot soulage. Jai lu et entendu tellement de trucs sur le boitier que javais hate den avoir le coeur net. Canon a fait un veritable effort sur laspect  AF  qui reagit de maniere instantanee, meme dans certaines zones dombre et ca cest plutot la bonne nouvelle du jour. Reste a voir comment le boitier se comporte sur un set plus secoue, avec dautres conditions de lights. Vendredi et samedi je couvre lexcellent  festival Yakayale  qui fete sa dixieme edition avec une affiche qui me ravit.  Eiffel  (mon putain de groupe dahuris),  Iggy et les Stooges ,  Archive , le brestois  Mickael Guerrand  en ouverture (et plein dautres), ca va le faire. Loccasion aussi den faire voir de toutes les couleurs au 1D IV sur lequel je vais monter (avec la complicite de Canon France) pour loccasion, le nouveau 70-200 2,8L IS serie II. Et ce tandem la, a mon avis, ca va depotter 
  merci special a la Carene (Brest) et a la prod (Asterios, Arsenal Prod.) et au management de Coeur de Pirate (Gloria) davoir rendu cette session possible. Et bien sur merci a Canon France pour son soutien. 
 
 
        </text>
</document>
