<document>
	<date>2012-12-31</date>
        <title>Deux ou trois bonnes raisons darrter la photo de concerts en 2013.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>crise du disque</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>atlantique jazz festival</category>
                <category>concerts</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>vauban</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Putain ! Dix ans.  Cest long, dix ans, mine de rien. Dix ans a arpenter les salles de concerts, a croiser des ombres, a user mes fonds de culotte dans les fosses. Dix ans a crapahuter par tous les temps (et souvent les sales temps) dans tous les festivals du coin et dailleurs. Jen ai vu des vertes et des pas mures (et souvent des pas mures), des groupes inconnus qui le sont restes, certains qui auraient du le rester, dautres enfin qui promettaient et qui sont devenus des calibres. Des artistes qui, malgre le succes, sont demeures des gens simples, humains et abordables, dautres qui ont pris le melon, le  boulard  comme on dit et qui sont devenus aussi insupportables dans la vie quinecoutables en live. Jai croise des producteurs, jai cotoye des tourneurs, des gens que je respecte, ouais, jai rencontre des tas de gens biens dans ce milieu tres cloisonne, tres ferme mais je suis reste au fond ce passager quevoquait les  Stooges , qui traverse la nuit (la cinquieme, evidemment), sans trop sarreter, sans trop se faire remarquer, plutot discret. Dans ce milieu du spectacle, je nai pas damis, a quelques tres rares et tres notables exceptions. 
 Cest plus comme avant, en dix ans le monde en general a change et le monde de la musique en particulier na pas echappe a leffroyable rouleau compresseur. La crise du disque est passee par la, comme une espece de conjonction avec comme denominateur commun le  numerique . La musique et les images se sont mises au diapason du binaire et se sont diluees, desagregees et par voie de consequence diffusees allegrement et gratuitement sur le media internet. Les chiffres de vente de lindustrie musicale se sont litteralement effondres, entrainant des reactions en chaine cataclysmiques. Les groupes et les artistes qui le pouvaient ont fait du live, esperant glaner dans les salles de concerts les subsides qui ne tombaient plus dans la vente de disques. Parce quun disque ca se copie mais une sensation en live, cest inimitable. Alors le prix des concerts a commence a flamber et pour les festivals, la vie navait plus rien dun long fleuve tranquille. Du cote des photographes, le developpement du numerique a engendre toute une generation spontanee et difficilement identifiable de nouveaux photographes, avec comme consequence un afflux de demandes daccreditations consequent. La reaction des prods, devant cette plethore doffres, a ete de devenir de plus en plus exigeante : limitation du nombre de titres (les sinistres trois premiers titres sans flash), signature de contrats, conditions de prises de vues drastiques et bien sur limitation du nombre de photographes ou accreditations payantes, ce dernier point suscitant des degats collateraux parmi les professionnels, furieux a lidee de devoir payer pour bosser. Ah ! On etait bien avant, hein Tintin ?! Au debut des annees 2000, tout seul avec son petit boitier argentique, quand on venait taper des cliches pepere au Vauban. Mais ca, cetait avant. 
 Plus de photographes, ca veut aussi dire plus doffre, plus de cliches sur le marche et une presse dont les ventes degringolent a un rythme soutenu. Plus de cliches, souvent refiles  gratos  par des photographes amateurs tout heureux davoir obtenu une entree, qui peuvent meme parfois acceder au  backstage  et, bonheur ultime, cotoyer les vedettes, gratter un autographe, offrir des photos pour la promo du groupe en echange dune citation au merite, dune mention de copyright accordee comme lultime recompense (alors que cette mention est legalement obligatoire) et une petite flatterie a lego qui ne fait jamais de mal par ou que ca passe. Le lendemain, ces photographes dun soir retourneront paisiblement a leurs occupations professionnelles sans trop se soucier, finalement, dune profession qui elle se meurt lentement. Le numerique, la crise du disque ont mis a mal un paquet de gens dans cette profession et pas seulement des photographes. Langoisse de la salle vide, je connais. Je lai partagee avec des producteurs, contraints dannuler un concert faute de resas, la mort dans lame. Et je ne parle meme pas de concerts qui se sont joues devant une poignee de spectateurs. Il faut, dans ces cas-la, avoir un singulier sens de lhumour, quand on est producteur ou tourneur ou etre fataliste et se dire que demain sera un autre jour. Les tourneurs que jai croises ont souvent ces deux qualites. Moi, je me connais, je naurais pas pu. Bref, plus de photographes ca te tue le photographe. Sans parler des conditions de prise de vue ou on se retrouve tasses les uns sur les autres dans des fosses minuscules, quand on nest pas cantonnes a un endroit precis pour ne pas gener sa Saintete lartiste qui exige detre photographie uniquement en noir et blanc et sur son profil droit. Bosser dans ces conditions la ? Non, sans facon, merci. Cest plus comme avant, dailleurs rien nest plus comme avant, je le dis sans amertume aucune. Et puis, a un moment donne, il faut bien parler de  gwennegs , de sous, de monnaie. Ca ne rapporte plus un rond daller faire des photos jusqua pas dheure et pour le photographe pro qui souhaite sequiper dun matos de bon aloi ca coute de plus en plus cher, ce materiel numerique dont la perennite ne va guere au dela de deux a trois ans. Amortir un investissement materiel de cinq a dix mille euro, sur un delai de trois a cinq ans, en vendant des cliches a 18 HT la piece, je ne vous fais pas un dessin.  Ite missa est . 
 Voila. Pour moi, la photo de concerts, cest fini, je tire ma reverence. Jai fait le tour du sujet, si je puis dire. Jai ramene quelques cliches, travaille sur pas mal de scenes, croise des gens uniques et pas seulement sur scene mais aussi au cur de tout ce petit monde qui fait du spectacle vivant ce quil est. Des producteurs, des tourneurs, des managers, des inges-son, des  lighteux , des  roadies , des  backliners . Je nai jamais fait le pied de grue devant une loge, jamais profite de mon job pour gratter un autographe ou un petit privilege, et jespere ne jamais avoir emmerde le public. Ouais, jai fait le tour des tronches, des visages, des figures et a lexception notable de quelques gueules dont je ne me lasserai definitivement jamais, je dois a la verite de dire que les concerts, ca va, jai deja suffisamment donne. Cest fini, je rends mon tablier. Dabord et surtout parce que ca ne mamuse plus et chez un epicurien comme moi, le plaisir est un element preponderant, un parametre vital. Dailleurs je ne pense pas quon puisse faire des photos en faisant la gueule, en etant aigri, mal dans ses pompes. Les photos  ressemblent a leur auteur, elles sont le reflet dune ame, alors si cest aller faire des photos en trainant des godasses autant rester a la maison boire une tisane avec maman. Est-ce pour autant quon ne me verra plus jamais dans une salle de concerts ou dans le  pit  dun festival, evidemment non. Je vais continuer a frequenter les endroits ou la musique est bonne et me porte avec ce plaisir indicible de lil et de loreille reunis. Je vais continuer a faire des cliches de  jazz a Vauban  et de temps en temps je noublierai pas daller taper la bise a mes potes du  Run ar Puns  de Chateaulin ou les filles sur le  dance floor  sont belles et chaudes comme des baraques a frites. Et puis deux ou trois festivals avec mes potes,  les Vieilles Charrues  en juillet,  la Fete du Bruit  dans Landerneau en aout,  Atlantique jazz festival  en octobre. Et un concert ici et la, de temps en temps, pour le plaisir. Du plaisir. Cest la seule bonne raison qui me poussera desormais vers une salle de concerts ou vers un festival. Et puis merde, il y a une vie apres les concerts et dix ans, cest long. Des projets, jen ai plein ma besace. Tant que je vivrai, jaurai dautres eternites de linstant a capturer et dautres mots a ecrire. 
  photo :  Mathieu Boogaerts au Cabaret Vauban , il y a dix ans, en janvier 2003. 
 
 
        </text>
</document>
