<document>
	<date>2008-03-18</date>
        <title>Bob Dylan aux Vieilles Charrues cet t. Knockin on heavens door.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Cest une rumeur recurrente. Chaque annee, elle revient comme les hirondelles qui font le printemps, avec son lot dincertitudes. Je crois que depuis toutes ces annees ou je visite  CharruesLand , il ne sest pas passe une seule saison ou lon nait pas evoque la venue dun des plus fameux songwriter US  avec  Neil Young  et  Tom Waits , jen conviens volontiers  a lun des plus fameux festivals europeens a nous quon a a Carhaix,  gast  ! A lenonce de la possible et magique eventualite, on voit les visages seclairer lespace dun instant, jusqua ce que les portes du paradis se referment presque aussitot sur un non cest pas possible immediatement conclu dun enigmatique quoique Si je vous parle de  Bob Dylan  aux Vieilles Charrues, cest parce que je suis tombe par hasard (et pas rase) sur lexcellent bouquin de  Jean-Noel Kapferer   Rumeurs, le plus vieux media du monde  paru au Seuil il y a une vingtaine dannees, mais toujours dactualite. Car les rumeurs sont tenaces et defient le temps. Aujourdhui encore, beaucoup de gens demeurent persuades que  Paul Mac Cartney  est mort depuis belle lurette et quil a ete remplace par un sosie. En 1969, un jeune homme telephone a une radio de Detroit. Il revele que le Revolution 9 des  Beatles  passe a lenvers devient  turn me on, dead man !  et qua la fin de Strawberry fields forever on entend  Lennon  murmurer  I buried Paul . Partant de ces certitudes, la rumeur a enfle, etayee chaque jour dindices nouveaux : le brassard de Paul sur Sergeant Pepper sur lequel il est ecrit OPD ( officially pronounced dead ), le fait que Paul soit de dos. Pas convaincu ? Sur la pochette dAbbey Road Paul traverse la rue pieds nuds (dans le rituel tibetain, les morts sont pieds nus), mieux la plaque dimmatriculation de la coccinelle est 28IF cest a dire lage que Paul aurait eu  si  il avait vecu. Un autre musicien a eu a souffrir de la rumeur, cest  Etienne Daho  qui a appris sa propre mort alors quil etait a Londres. Il signa un splendide Reserection avec Saint Etienne et mit sa mort en scene, sur la pochette, avec une photo sublime signee Pierre  Gilles. Sur le remix Week end a Rome  rebaptise  Hes on the phone motiv8 mix   ce cher Etienne prend la rumeur a bras le corps en concluant :  cest alors que supposement blesse par le commun des mortels, en habit pourpre et net, de mes cendres fiction, pour lencore inconnu attendu, je reserecte encore et encore  Il faut sy faire. La rumeur est tenace, mais on est souvent decu. Comme disait  Frandol  dans lexcellent titre sur la rumeur :  elle ira loin, la petite nouvelle, elle excite les oreilles tendues . Alors, excite ? Bob Dylan aux Vieilles Charrues cet ete ? Rumeur ! Quoique 
 
 
        </text>
</document>
