<document>
	<date>2010-07-26</date>
        <title>Festival du Bout du monde 2010. 500 forfaits trois jours en vente le mercredi 28 juillet  10 heures !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>Non content detre sans aucun doute le festival le plus atypique et le plus singulier de sa generation, le  festival du Bout du monde  cultive savamment, avec une bonne dose dironie et de decontraction, quelques particularites qui lui sont propres. Je ne parle meme pas de son affiche qui melange chaque annee avec une aisance deconcertante des tetes daffiches super connues avec quelques pepites denichees aux quatre coins du monde. Et le plus fort cest que ca fonctionne ! Resultat des courses, des critiques chaque annee de plus en plus dytyrambiques, louant ici le groupe malien qui monte ou le faiseur de miracles tout droit venu de son Cuba natal. En meme temps, le Bout du monde a un secret tout simple, le binome qui conduit cette joyeuse fete planetaire sait de quoi il cause, quand il sagit de  musiques du monde . Pour trouver des pepites, il faut aller les chercher sur le terrain, sans se contenter de feuilleter des catalogues artistes. Cest la regle au festival du Bout du monde, emmene par Jacques et Antonin, infatigables voyageurs, deux chercheurs qui explorent les continents, avec chaque annee le secret espoir de denicher  la  perle rare qui fera renverser le public. Je peux en temoigner. A chaque fois que jai eu le privilege dassister a la fete, jai decouvert, ebahi, de purs talents. Le plus recent en date cest  Ibrahim Maalouf  qui revient cette annee avec une carte blanche qui promet de decoiffer. Jespere que Ibrahim aura pris quelques cours de bombarde, il sy etait essaye lors de son premier passage, sous le chapiteau. Atypique je vous dis. Prenez les gobelets recyclables, encore un truc goupille par lequipe du BDM, que par ailleurs tous les festivals ont desormais adoptes. Dailleurs lengagement  ecolo  ne date pas dhier, a Crozon. En revanche, pas question de se laisser recuperer ou manipuler pour une vague cause politique. Ce festival appartient dabord a  ses  benevoles et surtout, il  vous  appartient, a vous, les festivaliers. Alors evidemment, quand, il y a quelques annees, alors que le festoche etait complet (parce que accessoirement les organisateurs limitent volontairement la jauge pour le confort de leurs festivaliers) et que des petits malins avaient flaire le bon plan pour faire un peu de  gwenegs  sur le dos des benevoles, en faisant le triple salto sur la revente des billets, le sang de Jacques Guerin navait fait quun tour ! En deux temps trois mouvements, il avait degaine un refere  de derriere les fagots  a lencontre du site de ventes aux encheres qui sagement avait retire les billets de la vente. Et pour enfoncer le clou, le festival du Bout du monde propose desormais, chaque annee, pour les retardataires, des forfaits au prix normal. Cette annee, cest  le mercredi 28 juillet a 10 heures precises  que 500 forfaits 3 jours sont mis en vente au prix de 63 (+ frais de location), dans les points de vente habituels*. Loccasion dacheter votre pass 3 jours a un prix normal et de rejoindre Crozon les 6, 7 et 8 aout 2010, pour profiter dune affiche riche, coloree, aux couleurs du monde. Sur la plaine de Landaoudec, a deux pas de locean qui, une fois de plus, affirme son ouverture sur le monde. 
 (*Points de vente :  bureau du festival a Crozon, E.Leclerc, Espaces Culturels, Fnac, Virgin, Auchan, Carrefour, Geant, Hyper U) 
   voir le site officiel du festival du Bout du Monde 
  cliche : Mouss et Hakim (Origines controlees) au festival du Bout du monde en 2008. 
 
 
        </text>
</document>
