<document>
	<date>2013-02-19</date>
        <title>Les fondamentaux de la photo cest pas dans un Lomo.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Jaime bien etre agace,  des potron minet . Ah ! Un bon article sur un photographe qui expose ses uvres a la maison de quartier en nous expliquant le pourquoi du comment de son travail, de son approche humaniste, de la captation de son regard sur lautre, voire eventuellement sur  les autres , en verite je vous le dis, rien ne peut mescagasser autant que ce ton petatoire dappuyeurs de bouton. Mais je megare, le propos du jour cest que le journaliste, qui sy connait autant en photographie que moi en biologie cellulaire, nous explique que le photographe a choisi un appareil argentique russe, ou chinois je ne sais plus, de ces boitiers en plastique a deux centimes deuro, pour laisser une part a laleatoire, mieux encore pour exploiter les defauts de lappareil et finalement tenez-vous bien (tenez-vous mieux) pour revenir aux fondamentaux de la photographie. Et la je dis  stop . La, javale ma biscotte beurree de travers et je metouffe en solitaire dans ma cuisine.  Enough is too much . 
 Lomo ,  Diana ,  Holga , meme combat. Autrefois sovietiques, ces appareils  cheaps  seduisaient la menagere des Balkans a lOural, par son fonctionnement on ne peut plus simple. On logeait une pellicule dans la boite plastique et on priait  Lenine  et tous ses sbires pour etre tombe sur une bonne serie, comprendre de celle qui avait ete correctement assemblee sur la chaine de montage par des ouvriers desabuses a qui on avait propose lheureuse alternative de monter des  Lomo  en plastique ou de faire quinze ans de goulag. Donc de temps en temps, autant dire souvent, la qualite netait pas franchement  premium , les fuites de boitiers occasionnant a coup sur des films voiles. Ah ! CCCP cetait lbon temps camarade  boljemoi  ! Et puis toutes les bonnes choses ayant une fin, on a finalement decide den mettre une a lepoque stalinienne et a son  bilan globalement positif , comme disait ce cher Georges. On pensait lepopee de  Lomo  et de  Holga  terminee, mais cetait sans compter sur quelques  hipsters  occidentaux qui nallaient pas tarder a se pamer sur les vertus dune photographie qui laisse la part belle au hasard, a defaut de talent. 
 Seulement voila. La photographie ne laisse  rien  au hasard et rien nest plus agacant que de croire le contraire. Mais au dela de ce constat, lorsque je lis quun Lomo ou a defaut nimporte quel boitier en plastoc de ce calibre, dote doptiques, enfin doptiques De lentilles, plutot, en vulgaire matiere plastique, peut generer une image digne dentrer au pinacle de lart contemporain, je me marre doucement, meme si en matiere dart contemporain on a deja vu pire. Ne vous en deplaise, chere Daniela, le plastique, en photo, cest pas fantastique. Ca cest fait. Dautre part je ne laisserai pas dire quon peut revenir aux  fondamentaux de la photographie  en sappuyant sur la theorie du hasard et de laleatoire. On peut samuser avec un Lomo, creer des images rigolottes, mais comme aimait a le rappeler notre cher Rabelais  science sans conscience nest que ruine de lame . Les fondamentaux de la photographie, cest maitriser et doser la lumiere, adapter une vitesse dobturation avec un diaphragme, une sensibilite, une focale, cest un acte pense, reflechi et je ne parle meme pas de concepts comme la profondeur de champ ou le cadrage. En photographie comme en amour, pour reprendre les mots de ce cher Etienne*  il nest pas de hasard, il est des rendez-vous, pas de coincidence . Faire croire quon fait de lart en laissant une grande place au concept de hasard est une duperie qui ne tient pas la route. Si vous voulez vraiment vous amuser sans depenser trop dargent, vous trouverez facilement un vieil appareil reflex argentique a objectif interchangeable qui nattend que vous pour repartir a laventure. Vous verrez, cest tres marrant et entierement manuel et meme pour certains dentre eux qui ne disposent pas de cellule incorporee, il vous faudra analyser la lumiere a part. Mais vous comprendrez vite que le hasard nest pour  rien  dans votre acte et que si vous ramenez de jolies images, vous ne le devrez qua vous-meme et pas a une vulgaire boite en plastique a deux roubles. La photographie cest un challenge, une belle aventure dont on ressort perdant ou vainqueur, mais au moins on a essaye de maitriser tout ce joyeux bordel, de parametres qui se confondent, cette joyeuse alchimie complexe. Et quand on y arrive, quand on regarde limage sur le papier avec emotion, on se souvient de tout ce quon a du mettre en uvre pour en arriver la. Croyez Nietzsche sur parole.  Nul vainqueur ne croit au hasard . 
 (*Daho) 
 
 
        </text>
</document>
