<document>
	<date>2010-03-30</date>
        <title>Avec Dame Christine, boutons la musique de voyous hors de France !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>pop rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>musique</category>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>  Il y a cinquante ans, aux Etats-Unis, on brulait des disques de rock n roll au cours de joyeux autodafes, comme en dautres temps loncle Adolf faisait passer au feu les uvres completes de Brecht ou de Freud, au simple pretexte que cette  musique de negres  etait issue du blues et des lamentations de descendants desclaves, quelle netait donc pas politiquement correcte, en tout cas pas en phase avec le systeme  white only  qui revendiquait haut et fort la segregation raciale. Mieux encore, cette musique etant tout droit sortie des flammes de lenfer, elle y plongerait surement toute une partie de la belle jeunesse americaine, entendez les blancs, parce que les noirs, eux, etaient deja tout noirs et prets, des leur naissance pour la damnation eternelle. Et meme si un blanc-bec, un cul terreux du nom d Elvis Aaron Presley  sy mettait, on le soupconnait illico detre deja perverti et on prenait soin, lorsquil passait a la television, de bien filmer au dessus de la ceinture. On pensait ces themes cretins definitivement enterres, passes aux oubliettes de lhistoire. Cetait sans compter sur certains de nos politiques hexagonaux qui reprennent vaille que vaille le flambeau, si jose dire.
 La cible, le bien-nomme  Hellfest , joyeux festival metal de Loire-Atlantique, qui subit aujourdhui les foudres de nos deux pourfendeurs de la bonne morale et du Saint Goupillon reunis, a ma droite  Philippe De Villiers  et a sa droite Dame  Christine Boutin . De grace ! Faisons fi de De Villiers qui accuse le Conseil regional de  financer un festival sataniste . Le bougre nous a tellement habitue, au fil du temps, a des declarations a lemporte-pieces que son propos nous semble aujourdhui quelque peu fadasse. On se rejouit pour le festival Hellfest davoir une majorite de gauche au Conseil regional dune part, et que la part financee par cette collectivite territoriale soit relativement minime (1%) dautre part. En revanche, le cas de Madame Boutin est nettement plus drolatique. La  Dame blanche  ny va pas de main morte, mettant en avant que les affiches figurant un vampire aux crocs sanguinolents est  de nature a choquer les enfants . Diantre ! Madame Boutin, peu en phase avec son epoque, na sans doute jamais entendu parler de  Twilight  et encore moins des aventures de  Trueblood . Las ! Dame Christine est restee coincee a une autre epoque, un autre temps, coincee quelle est dans une faille spatio-temporelle et pas que. Un temps ou lon brulait les disques de rock. Un temps ou lon imaginait que cette musique vehiculait des propos sataniques par le biais de phrases subliminales habilement enregistrees a lenvers. Un temps ou lon imaginait que  Paul Mac Cartney  etait mort et ou  Lennon  affirmait I buried Paul sur Strawberry fields for ever. Un temps ou il ne se passait pas un jour sans quon decouvre des allusions pseudo sataniques sur des titres de  Led Zeppelin , de  Metallica  et meme des tres sages  Eagles  
 Finalement, je ne sais pas si je dois rire ou pleurer des propos de  Christine Boutin , qui represente a elle-seule les valeurs dune droite conservatrice a la limite de la caricature, totalement dephasee, en decalage complet avec son temps. Cette droite qui nexiste que par quelques coups declat, tapant a lenvi sur les dangers des derives morales, sur la negation du droit a lavortement, sur la depravation de la jeunesse. Le temps a passe, Madame et vous semblez feindre de ne pas vous en apercevoir. Dans les bus, noirs et blancs se melangent desormais, des rives du Mississippi a la banlieue de Johannesbourg. Les neufs de  Little rock  sont desormais a la retraite et  Barack Obama  est President des Etats Unis. Les momes continuent daimer a se faire peur et les vampires nont jamais ete aussi tendance. On ne montre plus du doigt les pedes et quand ca arrive, la Loi veille au grain. Quant au rock, je crois dur comme fer a la prophetie de ce bon vieux Neil.  Rock n roll will never die . Pour finir en beaute et rester sur le sujet, permettez-moi, Madame Boutin de vous offrir cette perle, cette pepite, ce collector, aux confins de ce qui sest fait de mieux en matiere de rock et de blues. Le cultissime titre des  Rolling Stones , Sympathy for the devil. Sur la meme scene, a Hyde Park, des noirs qui se melangent avec des blancs, le tout sur fond de paroles et dattitudes ambigues, melee a une sexualite androgyne. Cetait en 1969. Vous aviez vingt cinq ans. Mais je doute que vous en souveniez 
   voir le site du festival Hellfest 
 
 
        </text>
</document>
