<document>
	<date>2013-04-10</date>
        <title>Emel Mathlouthi au Cabaret Vauban. Et lenfant que vous tes encore Madame</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>politique</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>electro</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>En 1982, jetais a Londres pour soutenir un artiste anglais qui setait mis en tete, rendez-vous compte, de creer un festival de musiques du monde. Non, mais franchement, quelle inconscience ! En ces annees de  thatcherisme  agrave, comment pouvait-on imaginer interesser le public avec des musiques venues dailleurs, du Maghreb a lAfrique ? Personne ou presque. La musique etait classique ou anglo-saxonne et en dehors de ces frontieres, point de salut. Ainsi donc en ce mois doctobre, jetais a  Milton Keynes bowl  avec ma compagne dalors qui allait devenir ma femme daujourdhui pour nous geler les miches de concert parce quevidemment il pleuvait ce jour-la, de cette pluie grasse et glacante comme seule la  perfide Albion  peut nous en reserver. Ce soir-la, on avait vu un  putain de concert  quon baptisa  six of the best  pour dobscures raisons de droit interdisant lutilisation du nom du groupe,  Genesis . Ce soir, en avril 2013, il y a du monde pour accueillir  Emel Mathlouthi . Qui est-elle ? Je nen sais rien. Ce que je sais delle, cest quelle est tunisienne, quelle fait partie de cette jeune generation qui a pousse le  printemps arabe  vers le sommet et que, accessoirement, elle a une voix sublime. Cette voix, decouverte par hasard en ecoutant un titre, une  protest song  (Dhalem) qui ma litteralement sidere. Sur Twitter, javais envoye ce message sybillin : Ne cherchez pas. The Voice, cest elle. Je ne le savais pas encore, mais le choc, brutal, etait imminent. 
 Cabaret Vauban . Je papote, le cul sur le sub, avec un ami esthete parmi les esthetes, grand amateur de musiques au sens tres large du terme. Sa presence, ici ce soir, cote jardin, nest pas un hasard. Il est venu decouvrir, comme souvent, en live,  parce que le live, ca ne trompe pas . Les musiciens investissent la petite scene du Vauban, une petite brune que je prends dabord pour une choriste sinstalle au micro. Les premiers sons sechappent du violon, percussions, un soupcon delectro, un son tres pop finalement et puis une voix, de ces voix sublimes qui tutoient les anges, mon Dieu, que cest beau. Les premieres minutes du concert me subjuguent a tel point que je suis incapable de bouger, de porter mon il au viseur de mon reflex.  Emel Mathlouthi  chante comme dautres parlent, avec une aisance, une grace, une puissance deconcertantes. Et elle bouge, elle sengage, rebelle, combative et sincere. Elle prend une baguette, se dirige vers le batteur et assene le rythme, ce que  Peter Gabriel  appelait  the rythm of the heat , sur la caisse. On dirait une  Izia du Maghreb  qui naurait pas oublie, elle, detre sincere et ca, le public du Vauban la ressenti, portant Emel Mathlouthi a bout de bras.  
 Desormais tout est possible. Mathlouthi assene du  Bjork  avec autant daisance quun  Hallelujah  de  Leonard Cohen . Submergee par lemotion, elle est incapable de commencer a chanter. Le public lacclame, une spectatrice au premier rang entonne  a capella  : Ive heard there was a secret chord That David played and it pleased the Lord But you dont really care for music, do you ? Dans un silence monacal, accrochee a sa guitare, Emel chante, seule au monde et le public reprend Hallelujah, Hallelujah.. Les yeux des gens commencent a briller et lombre bienveillante de  Jeff Buckley  est surement la, quelque part. Emel Mathlouthi brille comme un diamant brut, excelle dans tous les registres, quelle reprenne un titre dune diva pop islandaise ou un chant traditionnel tunisien. Elle a la sincerite de ces femmes combattantes, qui par les mots portent en elles des revolutions. De ces femmes, comme le dit joliment un vieil ami dont on tombe sous la mitraille rien quen croisant ses yeux. Le public du Vauban a rappele Emel Mathlouthi, encore et encore. Elle est revenu seule pour chanter  a capella  une  protest song  sur la Palestine, dediee a un spectateur qui, ce soir-la etait seul au monde. Et puis elle a savoure son triomphe mais avec humilite, les mains sur sa bouche, peut-etre pour masquer son emotion. Elle a simplement dit : Plus de mots. Elle a quitte la scene du Vauban sous une enorme ovation. Moi, jai salue et remercie  Jacques Guerin . Il avait lil petillant, ce regard quil a les soirs de tres grands concerts, ici au Vauban ou a son  festival du Bout du Monde , a Crozon. Jai quitte le Vauban avec cet indicible sentiment davoir croise bien plus quune grande voix. Une belle ame, un soupcon deternite quon designe dun simple mot.  Diva . Dans la nuit glaciale, le poste de radio egraine des mots qui vous vont bien, Emel.  Et lenfant que vous etes encore, Madame, me met les larmes aux yeux 
 
 
        </text>
</document>
