<document>
	<date>2013-12-09</date>
        <title>Premiers pas avec Nikon Df, un samedi en dcembre.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon DF</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>vintage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je me promene a Brest, samedi apres-midi, avec  autour du cou  le nouveau reflex vintage estampille  Nikon Df . Etrange sensation que davoir un appareil photo  autour du cou , ca fait quoi ? Plus de trente ans que ca ne metait pas arrive. Je realise que depuis  EOS 3 , je nai plus jamais porte un appareil photo autour de mon cou, mais a la main, la main rivee au grip. Plus facile, plus rapide, plus discret, peut-etre moins desuet aussi, moins ce sentiment de ressembler a un  touriste japonais . Avec Nikon Df je ne me suis pas pose de question, jai passe la sangle atour de mon cou en descendant le rue Jean Jaures, direction le marche de Noel. Brest, ciel bleu, mer calme, le soleil innonde la place de la Liberte, noire de monde. Les parfums de vin chaud a la canelle, des crepes de froment au sucre, le petite grande roue, les maneges  vintage , decidement  Nikon Df  est dans lair du temps. 
 Rue Jean-Jaures, un samedi en decembre. 
(Nikon Df, Nikkor 50mm f/1.8G) 
La prise en main de ce reflex est tres particuliere, comme ce reflex lui-meme. Pour peu que vous connaissiez un peu  Nikon , il ne vous faudra guere plus de quelques minutes pour trouver vos marques. Cest charmant, cette facon dont les designers de la marque jaune ont approche linterface. Cote pile, cest un reflex a la sauce  Nikon F , avec des grosses molettes en metal pour regler la sensibilite, la vitesse, le mode PSAM. Il y a un tout petit ecran rikiki qui indique le nombre de vues et letat de la batterie, seul sacrifice a la modernite, en apparence. Les createurs de Df ont pousse le souci du detail jusqua permettre dadapter un declencheur souple,  charmant  je vous dis. Lacces a la trappe batterie et au logement de la carte SD se fait aussi avec un gros bouton, a lancienne. Et puis il y a le cote face et la, on ne rigole plus. Un membre de chez Nikon mavait dit Attend un peu de voir la qualite des images ! Il avait raison, le bougre. Oui, on ne rigole pas, car en fait ce reflex est un  Nikon D4  qui ne dit pas son nom, dailleurs, quand on connait le calibre de la bete pour lavoir longtemps utilisee, il suffit de parcourir le firmware pour sen convaincre. Nikon Df fait a peu pres tout ce quun D4 sait faire, a lexception de la video.
 Le manege. 
(Nikon Df, Nikkor 50mm f/1.8G) 
 Partant de la, tout est confortable comme sur un D4, a lexception notable du poids. Nikon Df est ultra leger et, vous allez rire, cest peut etre le point qui ma le plus decu, alors que jai pour habitude de raler constamment sur le poids de mes reflex D3s et D4. En fait je pense que jai conserve quelque part dans ma memoire le poids des reflex argentiques de la belle epoque, ici le poids plume de Nikon Df est peu surprenant. Sinon, cote viseur et mode de fonctionnement on dispose de tout le confort moderne quon est en droit dattendre dun reflex haut de gamme. Le declenchement est doux et le mode silencieux efficace, le viseur est splendide, avec ou sans quadrillage. Mais ce qui rend  Nikon Df  unique, hors-norme, cest la facon de photographier et la on comprend mieux lapproche choisie par Nikon.  Pure photography . 
 Croyez-le ou non. Le hasard a fait quau terme de ma promenade, tout un apres-midi sous le soleil de decembre a Brest, en rentrant a la maison jai realise que javais fait trente six cliches. Pas un de plus. Jai crame une pellicule virtuelle, au fond, mais sans y penser. Bien sur, le fait que le compteur affiche trente six vues est un hasard plutot amusant, mais ce qui metonne surtout cest de navoir realise  que  trente six vues. Generalement, quand je teste un nouveau materiel, jai tendance a vouloir tout essayer, tester le reflex dans ses derniers retranchements. La, non. Jetais comme deconnecte de la modernite, jetais revenu plus de trente cinq ans en arriere, retrouvant les gestes, le tempo, la respiration.  Une autre respiration , une autre approche de la photographie. Un retour a un certain classicisme classieux de lacte photographique qui plait tant a certains de mes amis photographes qui ont choisi de continuer a travailler en argentique. Et puis, pourquoi le nier ? Laspect  vintage  de  Nikon Df , son cote extremement classe, chic, donne envie de le porter autour de son cou. Mieux encore, il me semble que les gens que jai croises avaient plus dempathie pour ce photographe grisonnant se balladant avec son vieux boitier des annees soixante dix. Avant de rentrer, je suis passe au Vauban boire un cafe. Demain, il y a une  jam  avec des musiciens de jazz, jy serai avec Nikon Df et son 50mm f1,8G. Et la, pour le coup, je serai vraiment de retour du futur. 
 
 
        </text>
</document>
