<document>
	<date>2011-02-07</date>
        <title>Je hais les photographes, surtout les bons. Chapitre 2. Vincent Montibus photographe de mariage  Paris, ou la drle dhistoire du fada qui voulait mettre les nuages en bouteille.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo de mariage</tag>
                <tag>portraits</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je vous le dis tout net. Vincent est  fada  et je crois bien que sa femme Celine lest aussi un peu. La premiere chose dont je me souviens, avec ce photographe, cest son nom.  Montibus . Cest le genre de nom quon vous dit une fois et dont vous savez tout de suite que vous allez vous en souvenir toute votre vie. Un nom rigolo, qui evoque la malice, les jeux denfants.  Vincent Montibus . Et puis un jour, jai vu une de ses photos et la, jai cesse de rire. Jai ete scotche a mon ecran, stupefait. Cetait le genre dimages quon voit une fois et dont on sait quelle va rester graver toute sa vie, quelque part dans sa memoire. Un cliche danthologie, pour moi, sans hesitation. Comme  la mariee en rouge  de  Geronimi , par exemple. Un cliche qui na rien danecdotique. Une tete hallucinee qui regarde a linterieur dune machine a laver, tout est parfait. Le regard de fou, la position des mains, la texture de la peau, leclairage, la delicatesse du grain. Jai pris ce cliche en pleine gueule, dans un premier temps. Et puis je me suis pose, une fois lemotion passee et je me suis dit quil fallait etre singulierement barre, non seulement pour avoir lidee de faire une photo comme celle-la, ensuite pour la mettre en scene et finalement pour la faire et surtout, excusez du peu, pour la reussir. Un instant de grace ? Justement non. Cest la que jai decide den savoir plus sur ce Montibus. Je savais au moins une chose de lui. Rien que pour ce cliche, je le detestais deja. Je lui en voulais davoir su faire ce que je naurais jamais fait, mais entre nous je naurais pas ose. Non, mieux. Je ny aurais meme pas pense. Jetais furieux mais heureux. Je tenais enfin le  chapitre deux  de mes memoires sur ma haine ordinaire. Ordinaire ? Non. Vincent nest pas un garcon ordinaire. Portrait. 
   Montibus. Un peu de technique, beaucoup de malice. 
Vincent a trente deux ans, cest un pur autodidacte, comme je les aime. Formation dinge, il bosse dans le domaine informatique, option imagerie medicale. Il na pas use ses fonds de culotte sur les bancs de la communale en revant detre photographe, meme si tout petit il a patouille dans largentique et ses joyeusetes, le developpement, les negatifs, le papier qui se revele, tous ces trucs un peu magiques qui penetrent vos sens et vous vaccinent a tout jamais. En plus, Vincent, la technique, ca a toujours ete son truc. Il faut lecouter parler, on sent chez lui ce truc palpable quand il dit le mot photo. La tout seclaire, tout devient evident. Vincent aurait pu rencontrer une fille branchee fringues, mode ou water polo, mais les fees qui veillaient pas tres loin en ont decide autrement et donc ce fut Celine. Ces deux-la etaient a coup sur faits pour se rencontrer et partager les memes reves et les memes images. Ainsi, de cette union vont naitre trois petites filles et un drole de projet baptise  un nuage en bouteille . Vincent et Celine partagent tout, a commencer par leur materiel photo et la meme envie daccrocher des images. Ils couvrent ensemble des mariages.  Ensemble mais finalement pas tout a fait !  precise Vincent.  Quand on est en reportage, chacun est dans sa bulle.  Et alors que je minterroge sur la necessaire confrontation des points de vue au  derushage  des images, Vincent assure :  On apprend tous les jours de lautre.  A y regarder de plus pres, a entendre Vincent parler de Celine, je realise que laspect fusionnel du couple est un moteur fantastique, une cle de la reussite de leur travail. Celine avance, elle aussi. Sa serie de cliches sur la thematique du feu est simplement epatante. Au risque de me repeter, ces deux-la etaient faits pour se rencontrer. Entre eux la symbiose est parfaite et losmose nest pas mal non plus. 
  
   La passion de la photo. Sans retenue. 
Parce qua un moment donne de sa vie il faut se decider, Vincent a pris un conge sans solde, histoire de vivre sa passion a fond, sans retenue. Vincent cest un peu un  Nimbus  de la photographie, il explore, traque limage, la deforme, il a ce petit grain de folie, cet il impertinent. Et il vit tout ca a fond, cest ce qui fait la puissance de ses images. Lorsque Vincent et Celine abordent la photo de mariage cest pareil. La pose peut etre sage et raisonnee, mais ca peut aussi partir en live parce que finalement la vie cest aussi ce petit grain de folie. Un regard qui en dit long, un baiser fougueux sur le capot dune DS, une escapade en Solex, des jeux de mains en forme damour,  Un regard teinte dironie, matinee de tendresse joviale, cest ca, pour moi, la patte Montibus, comme une signature. Cest au moins autant une photo que lidee meme de la photo. Le tout, je veux dire le resultat, cest une serie de cliches uniques, une vision unique. Le cliche que je prends en pleine gueule, celui que je percois, dont je vais me souvenir, que je vais savourer en murmurant  ah ouais  avec un soupcon denvie dans la voix. Quant aux maries, je veux bien parier que dans quarante ans, ils en riront encore et vous savez quoi ? Ils se souviendront du nom de ces photographes avec qui ils avaient passe un si bon moment et qui avaient fait de ce jour le premier jour du reste de leur vie. 
   Un genre de Peter Pan qui serait devenu photographe 
Vincent me disait recemment quun jour il a eu  lappel de lil . Voila, cest a ca finalement quon reconnait les photographes, les vrais, les purs, les durs, les tatoues. Un jour la photographie allume votre il et cen est finit de votre histoire ordinaire. Desormais, vous serez (mal) paye pour aller capturer des instants que les autres ne voient pas, pour faire des images qui flatteront dabord votre regard. Vincent est de ce calibre la. Capable de rester plante devant un verre deau et de  transfigurer  ce verre deau. La ou un autre restera plaintif sous la couette a se morfondre parce que dehors il pleut, Vincent se dira  tiens ! Il pleut ! Et si je me mettais la tete dans la machine a laver, pour voir ?  Et la vous me dites, quest-ce quil va bien pouvoir foutre de sa tete dans la machine a laver ? Et quand vous voyez le cliche, vous comprenez le sens litteral du mot provencal  fada .  Celui qui a ete touche par les fees . Ce qui fait le charme de  Vincent Montibus , ce qui me touche, qui memeut, cest que ce grand gaillard de trente ans passe est un genre de  Peter Pan  qui serait devenu photographe. De lenfance, il semble avoir garde une certaine naivete, une candeur, une innocence, une petite dose de folie aussi, de cette folie quon a quand on est gosse et quon perd quand on devient un adulte, malheureusement. Vincent, lui, il a garde tous ces petits ingredients, il les met bout a bout et les integre dans ses photographies. Le resultat ? Vous lavez sous vos yeux ebahis.  Montibus . Retenez bien ce nom car Vincent est encore jeune, il maitrise deja parfaitement son sujet et il na pas fini de nous etonner. Il me tarde deja de voir ce que son imagination de  fada  toujours en ebullition va nous concocter. On a besoin de photographe comme  Vincent Montibus  et il faudrait que ca se sache. Parce que, de vous a moi, dans ce monde de brutes, les fees ont toujours raison  
   cliche : la machine a laver, par Vincent Montibus. 
   7 questions a Vincent Montibus, ses reponses au questionnaire Shots ! 
   decouvrir le book en ligne Un nuage en bouteille  et  son blog . 
   Sa page Facebook. 
 
 
        </text>
</document>
