<document>
	<date>2014-06-30</date>
        <title>Pourquoi ils ont choisi Fujifilm X ? Quatre photographes en sept questions.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>leica</tag>
                <tag>X-E2</tag>
                <tag>X-T1</tag>
                <tag>X-Trans</tag>
                <tag>X100s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Fujifilm X. Les raisons dun succes foudroyant. 
 Fujifilm  surfe sur la tendance, le succes. Je me suis meme laisse dire que chez Fujifilm cette vague les aurait legerement submerges, la firme croulant sous les demandes aurait un peu de mal a etaler. Cest ce quon appelle  la rancon de la gloire . Honnetement, cette vague-la, personne ne lavait vraiment vu venir et surement pas les grands de ce monde. Personne ? Faut voir ! Laissez-moi vous raconter une anecdote qui date un peu mais qui prend aujourdhui toute sa saveur. Je discutais avec un ami qui travaille dans lindustrie photographique, il y a trois ans. Alors quon evoquait le futur, mon ami me glisse en confidence :  Il y a Fujifilm qui fait tres fort. Eux, avec leur truc, la Ils vont aller loin.  Je le regarde un peu interloque quand mon ami ajoute, definitif :  Tu as vu la qualite des images que leur boitier X sort ? Cest une tuerie.   Ite missa est . Ca, plus lintelligence et le flair dans le design largement emprunte outre-rhin. Sexy comme un  Leica , performant comme un reflex haut de gamme, sans peser le poids dun mammouth et sans couter un bras. Tout etait dit. Laffaire etait dans le sac et Fujifilm  on the road for glory . 
 Le temps a passe et avec lui est apparu le  revival  de largentique,  believe in film  et  tutti quanti , un mouvement qui na fait quaccentuer la tendance vers lenvie dun retour aux sources, dune certaine elegance  vintage . Avec pragmatisme et clairvoyance, Fujifilm a bati une strategie de marque redoutablement efficace sur une simple et implacable trinite : beau, performant, leger. De quoi titiller plus dune oreille et plus dun il chez les photographes. Quand jai commence a voir des gens serieux, dont je suis proche, embarquer du Fujifilm, je me suis dit quil etait temps de sortir du dedain ou de lignorance feinte et dessayer de comprendre ce phenomene. Car le developpement de Fujifilm tient du phenomene. Quest-ce qui pouvait bien pousser des photographes a delaisser leurs gros engins haut de gamme, leur reflex et leurs optiques  premium  pour partir a la chasse aux papillons en voyageant aussi leger ? La reponse etait dans la question.  Le bonheur de voyager leger.  Pour bien comprendre les motivations, cetait finalement assez simple. Il suffisait daller a leur rencontre et de leur poser la question. 
 Ils sont quatre. Quatre photographes. Trois professionnels, un amateur esthete. Les quatre sont tombes amoureux de la marque Fujifilm. Jai essaye de comprendre leurs motivations, de faire le tour de la demarche en sept questions. Avec  Bertrand HAULOTTE , photographe pro. Il est belge, il fait de la photo de live, du portrait.  Dominik FUSINA , photographe pro. Il est francais, il fait du portrait, des paysages, il a un esthetisme parfaitement identifiable.  Gerald GERONIMI , le photographe du nord a laccent du sud quon ne presente plus, une reference francaise en photo de mariage. Enfin  Gilles MOREL , photographe passionne. Il photographie tout ce quil aime, des paysages bretons aux courses de velo. Dans leurs reponses se trouvent la cle de lenigme Fujifilm et la raison de son fulgurant succes. Jai plonge mon regard dans leurs photos et jai compris que chacun dentre eux avait retrouve une part de son innocence perdue grace a ce materiel atypique et performant. Attachant aussi. Cest ca. Fujifilm serie X permet une autre approche, sans doute plus native, plus naturelle, originelle, a la source du huitieme art. Dans toutes les images glanees aupres de ces photographes, il y a comme une forme de candeur, comme si chacun saffranchissait enfin de la lourdeur de loutil. On ne peut sempecher de penser a un retour aux origines de la photographie, lorsque le jeune Henri ambitionnait de mettre  sur la meme ligne de mire la tete, lil et le cur . 
  illustration :  Ray of light  par  Dominik FUSINA  (Fujifilm X-PRO1. 200 ISO, f/8, B, Fujinon 18mm-f/2.4) 
   cliquez ici pour decouvrir les reponses des photographes aux 7 questions de SHOTS et les cliches realises avec Fufifilm.  
 
 
        </text>
</document>
