<document>
	<date>2014-08-25</date>
        <title>Retour en atelier pour D810. Nikon veut viter un nouveau dustgate.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>dustgate</tag>
                <tag>EOS 1D Mark III</tag>
                <tag>EOS 5D Mark II</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D600</tag>
                <tag>Nikon D610</tag>
                <tag>Nikon D810</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
Linfo est tombee discretement, tout en douceur, lair de rien, au cur de lete. Et pourtant cest une info qui na rien danecdotique.  Nikon  rappelle  D810  en atelier pour dobscures raisons qui affecteraient le nouveau reflex haut de gamme de la marque jaune. Un defaut qui ne concernerait pas  toute  la production, mais  certains  numeros de serie seulement, probablement les premiers exemplaires sortis. Jai verifie sur  la page dediee par Nikon Europe  et le numero de serie du D810 que jai eu en test pendant le Festival des Vieilles Charrues est effectivement concerne par le probleme en question. Au fait, cest quoi le probleme ? Selon Nikon, une anomalie touche le D810 dans des cas tres specifiques. Des taches apparaissent en cas de poses longues, ainsi que dans la cadre de lutilisation du mode recadrage 1,2. Autant dire deux cas de figures tres particuliers que, pour ma part, je nai pas eu loccasion de verifier, nutilisant ni la pause longue, ni le  crop . En revanche, ce qui est interessant dans la demarche de Nikon, cest lempressement que la marque a mis a reagir. 
 Il y a eu, par le passe, des precedents facheux, des cafouillages, des incidents techniques notamment sur des boitiers majeurs. Chacun se souvient avec angoisse de lepisode  EOS 1D Mark III , dailleurs si vous voulez contrarier un membre de chez  Canon France , la seule evocation du nom  EOS 1D Mark III  suffit a tirer les visages vers le bas. Non, de vous a moi, evitez ca. Parler de  EOS 1D Mark III  chez Canon, cetait comme parler dAlesia aux irreductibles gaulois.  Alesia, connait pas !  Le cas EOS 1D Mark III pourrait faire ecole, un cas detude sur la facon de gerer une crise. Lorsque les incidents ont commence a se declarer sur ce boitier, que des photographes connus et reputes ont evoques les difficultes rencontrees dans lutilisation de leur materiel, la reaction premiere de la marque rouge a ete de dire quil sagissait,  evidemment , dun probleme dutilisation. Cest bien connu.  Les mauvais photographes blament toujours leur materiel.  Et puis la crise a enfle, les plaintes se sont accumulees et Canon sest rapidement retrouve submerge, confronte a une crise majeure. Une crise dautant plus delicate quelle ne concernait pas tous les modeles, mais seulement certains numeros de serie. Quand des photographes pleuraient sur leurs galeres, dautres sen etonnaient. Et Canon a longtemps nie. Une attitude qui lui a coute tres cher, dautant quun autre reflex de la marque rouge (EOS 5D Mark II) fut lui aussi, quelques annees plus tard, touche par une serie de problemes. Lempressement de Nikon a rappeler certains numeros de serie de D810 sexplique surement par les incidents passes 
 Car chez Nikon aussi, il y a eu des galeres. On a tous en memoire les problemes de poussieres sur le capteur de D600, un incident majeur qui a cree des vagues de mecontentement chez les clients de la marque jaune. Un incident que les anglo-saxons designent sous le terme de  dustgate , allusion au celebre  Watergate , psychodrame politique matine despionnage qui avait entraine la demission de Richard Nixon en 1974. Le  dustgate  na entraine aucune sanction, en tout cas si sanction il y eut, elles sont restees confidentielles. Mais lincident a salement ecorne limage de marque de Nikon, qui setait empresse de proposer rapidement un successeur (D610), histoire deffacer lardoise. Le probleme cest que lardoise met des annees a seffacer. Alors le rappel de D810 sexplique clairement. Nikon veut absolument eviter un nouveau  dustgate  et prefere jouer la carte de la transparence. Une operation qui va lui couter tres cher et qui, accessoirement, va aussi couter aux photographes qui vont devoir se separer de leur materiel pendant quelques jours. Les premieres victimes de cet incident sont ceux quon designe sous le terme de early adopters, meme sil convient de relativiser singulierement la portee de lincident. Nempeche, le syndrome  1D Mark III  et le  dustgate  sont passes par la et les marques ont pris conscience de la portee negative dun incident pour leur image. 
   voir larticle en francais sur le site de Nikon Europe 
   tester le numero de serie de votre Nikon D810 
 
 
        </text>
</document>
