<document>
	<date>2011-01-26</date>
        <title>Tirage photo, Photoweb. Et tienne Descure, il assure.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>tirage en ligne</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Debut janvier. Je recois par la poste, comme chaque annee, la traditionnelle carte de vux que jadresse a mes clients et a mes proches. Une carte de vux, pas tout a fait. Plutot un resume de lannee passee en images, sous la forme dun patchwork, un temoignage qui regroupe une trentaine de vignettes (trente six tres exactement) de concerts, un genre de  best of  pour annoncer lannee qui suit. Chaque annee, cest le laboratoire de tirage et de developpement en ligne  Photoweb  qui sy colle. Format 15 par 23, papier Fuji brillant.  Business as usual . Cette annee, je suis content, parce que pour une fois, aussi incroyable que ca puisse paraitre, je suis dans les temps. Jouvre donc lenveloppe et la,  patatra  ! Les tirages ne sont pas bons, doux euphemisme a mes yeux desthete. il est hors de question pour moi dutiliser ces cliches et par la meme occasion de vehiculer une image comme celle-la. Sil y a bien un truc avec lequel je ne transige pas, cest ca. Je suis tres remonte, dabord parce que les tirages ne sont pas bons, ensuite parce que je travaille avec ce labo en ligne depuis un bail et je dois a la verite de le dire, je nai eu finalement que tres peu dincident avec Photoweb. Ni une, ni deux, tatataaa ! Jenfourche le clavier de mon Mac, direction Word ou je men vais torcher une de ces lettres incisives dont jai le secret direction Grenoble. Et comme disait feu ma grand-mere,  il est toujours preferable de sadresser a Dieu qua ses Saints , ma missive (je devrais plutot dire mon missile) part en direction du boss, du patron de Photoweb,  Etienne Descure   himself . Bon, je vous epargne le premier chapitre sur le style que vous connaissez et qui ouvre sur un  Cher Etienne, vous permettez que je vous appelle Etienne ?  de bon aloi. Jexplique avec ferveur et non sans une petite dose de hargne volontaire la raison de mon depit. Morceau choisi :  Et puis un jour, on recoit un tirage vraiment degueulasse (oui, celui-la meme que vous tenez en ce moment entre vos mains febriles, si ce courrier a reussi a passer le barrage de votre secretaire) et on na quune envie. Classer les tirages en question aux oubliettes, direction la poubelle. Et la vous me dites, en bon commercant que vous etes, que puis-je faire pour vous Herve ? Vous me proposez un avoir, un retirage et au risque de vous etonner, rien de tout cela. Car le mal est fait  Ouaip, en verite je vous le dis. Jetais salement remonte. Mais comme dit le proverbe  la colere est une folie de courte duree . 
 Avec le recul, je me suis dit que jai peut-etre un peu force le ton (mais cest pas moi qui ait commence, si jose dire). Cetait trop tard, la lettre etait postee. Laffaire etait dans le sac et jimaginais que je nentendrais plus jamais parler de  Photoweb  et encore moins de ce cher  Etienne . Quelques jours plus tard, je recevais donc un email de Photoweb, signe Etienne Descure. En gros celui-ci mexpliquait qu il nexistait pas de deviance colorimetrique entre les tirages realises et le fichier dorigine , que les tirages etaient conformes aux reglages, tout en ajoutant qua son appreciation personnelle, il lui semblait que le cliche etait un peu terne. Il me confirmait avoir realiser une nouvelle serie de tirages en appliquant une technique de retouche proposee par Photoweb, la retouche  Colorperfect , que les cliches en ressortent plus dynamiques et me proposait de faire un nouveau tirage ou de me rembourser. Jai donc accepte la proposition de retirage et effectivement, quelques jours plus tard, je recevais une nouvelle serie de tirages, parfaitement contrastes et nettement optimises. 
 Le lendemain, jai envoye a Etienne Descure un email de remerciement. En retour, il ma simplement adresse ces mots : Pas de souci, le client est roi. Lessentiel est que vous soyez,  in fine , content de vos tirages. Je tire de cet echange (et de cet incident finalement mineur) plusieurs enseignements. Dabord quil existe encore des entreprises, dans ce pays, qui ont une vraie volonte de bien faire, de faire de la satisfaction de leurs clients une priorite.  Photoweb  fait partie de ces entreprises. Ensuite, et ca cest beaucoup plus rare et merite vraiment quon sy attarde, il existe encore des chefs dentreprises qui demeurent connectes avec la realite, impliques dans le travail realise par leur equipe et qui font de la satisfaction de leurs clients leur objectif principal. Etienne Descure, PDG de Photoweb, est de ceux-la. Il parait quon a le patron quon merite. Alors, au vu de mon experience personnelle, je me dis finalement que ce nest sans doute pas par hasard si Photoweb est numero un des laboratoires de tirages en ligne. 
   voir le site photoweb   
 
 
        </text>
</document>
