<document>
	<date>2014-04-01</date>
        <title>SpyderLensCal, la calibration des objectifs  la porte de tous.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>autofocus</tag>
                <tag>calibration</tag>
                <tag>datacolor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>optiques</tag>
                <tag>spyder</tag>
                <tag>SpyderLensCal</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>Il vous est peut-etre arrive un jour de realiser un portrait et de constater, une fois les images affichees sur lecran de votre ordinateur, que la mise au point ne setait pas effectuee exactement a lendroit ou vous lauriez souhaite. Vous, vous aviez fait le focus sur lil et finalement vous realisez que cest le nez ou loreille de votre sujet qui est net et la, vous navez que vos yeux, a vous, pour pleurer. Ce dysfonctionnement sappelle le  frontfocus , quand le point a ete fait devant le point souhaite (dans notre exemple, le nez du sujet), le  backfocus  quand il a ete fait derriere le point souhaite (loreille du sujet). Il se remarque dautant mieux quand on travaille a grande ouverture, ce qui est generalement le cas pour du portrait avec une profondeur de champ tres faible, ce qui permet dobtenir un bel effet de flou darriere-plan (quon appelle aussi  bokeh ). Pour compliquer encore le sujet, il ny a pas de regle universelle, un objectif peut etre en adequation avec un reflex et pas avec un autre. Dans labsolu, lideal serait que chaque utilisateur soit en mesure de calibrer ses objectifs pour son reflex. Avant, pour arriver a ca, il fallait envoyer son reflex et ses optiques au SAV constructeur et ca coutait un peu de monnaie. Mais, selon la formule consacree,  ca cetait avant . Avant que  Datacolor  (oui, encore eux !) nimagine  SpyderLensCal . Javais deja teste le  SpyderCube  qui a carrement change ma vie en  packshot , cest donc avec enthousiasme que je me suis lance dans ce test. Et franchement, je nai pas ete decu ! 
   SpyderLensCal. Mise en place du systeme. 
Une mire pour faire la mise au point, une regle pour mesurer son exactitude, un niveau a bulle integre, un pas de vis pour monter le  SpyderLensCal  sur un petit trepied. Comme toujours avec Datacolor cest simple et tellement limpide que je me dis (comme pour le  SpyderCube ) mais pourquoi personne ny a pense avant ? Avec ce systeme vous allez pouvoir calibrer en quelques minutes toutes  vos  optiques pour  votre  reflex, pour peu que votre reflex dispose de la fonction de reglage fin de lAF. Posez le  LensCal  sur une surface plane, veillez a ce quil soit a niveau. Pour cela lideal est dutiliser un petit trepied de poche. Posez votre reflex sur une surface stable, egalement a niveau, si vous avez un trepied avec niveau a bulle integre, cest ideal. Respectez une distance entre le  SpyderLensCal  et votre objectif, pour mon test avec mon 50mm Nikkor jetais a environ soixante dix centimetres. Quand tout est en place, reglez votre reflex en mode priorite ouverture et ouvrez au maximum. Par exemple, avec mon Nikkor 50mm jetais a f/1.4. Activez lAF-S, collimateur central, desactivez la stabilisation (si votre optique en est equipee) faites la mise au point au centre de la mire et declenchez. Sortez votre carte memoire, direction lecran de votre ordinateur. 
 Premier cliche du LensCal qui laisse apparaitre un  frontfocus  assez evident. Le 1 est plus net que le 0 (cliquez sur limage pour la voir en haute resolution). 
  Le reglage precis de lautofocus. 
Regardez votre image a 100%. Observez la regle graduee et reperez la valeur la plus nette. Si le zero est net, pas de probleme. Si une valeur devant zero est plus nette (le 1 ou le 2 par exemple) cela signifie que la mise au point se realise plutot devant, cest un cas de  frontfocus . Si la valeur nette est en arriere du zero la mise au point se realise derriere, cest un  backfocus . Revenez sur votre reflex. Dans le menu configuration selectionnez  Reglage precis de lAF . Notez que cest le titre utilise sur les reflex  Nikon , il est different selon la marque de votre reflex, par exemple cest  Micro ajustement de lAF  chez  Canon . Deplacez le curseur en indiquant la valeur nette sur la regle, plus 10 pour un  frontfocus , moins 10 pour un  backfocus  et validez votre modification. Reprenez un nouveau cliche et allez le visionner sur lecran de votre ordinateur. Si le zero est net, vous avez tout bon, si ce nest pas le cas, affinez votre valeur et refaites un cliche jusqua ce que la valeur zero soit parfaitement nette. Une fois calibrees vos optiques pour votre reflex, vous pouvez ranger le  SpyderLensCal  dans un tiroir, bien a plat. Vous en aurez besoin des votre prochaine optique. 
 Second cliche du LensCal apres saisie du reglage fin AF. Le 0 est net comme lensemble de limage  (cliquez sur limage pour la voir en haute resolution). 
  Mon avis. Carrement indispensable ! 
 SpyderLensCal  de Datacolor est un produit definitivement indispensable, dont le prix est tres abordable. Sur trois optiques calibrees avec le systeme Datacolor, mon Nikkor 50mm presentait un front focus que javais deja remarque lors de mes utilisations. Depuis que je lai calibre avec le systeme Datacolor, il me semble nettement plus performant quavant. Limage est bien plus nette, avec une precision nettement plus accrue quauparavant. Cette optique (qui na pas la reputation detre un foudre de guerre en matiere dAF) me semble accrocher plus rapidement et plus surement. Dailleurs cest la promesse faite par Datacolor. Une mise au point  tranchante comme une lame de rasoir . Promesse tenue.
   acheter SpyderLensCal chez Amazon 
 
 
 
        </text>
</document>
