<document>
	<date>2010-04-06</date>
        <title>Premiers pas avec Canon EOS 1D Mark IV. En attendant Iggy.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>la carene</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Jai ouvert le colis, jai sorti  EOS 1D Mark IV  de sa boite. Je ne vais pas vous dire  sans emotion , les gens qui me connaissent sauraient que je mens. Il y a necessairement une emotion quand vous etes au contact dun boitier de ce calibre pour la premiere fois. Cetait deja vrai avec  Nikon D3s , ca lest aussi avec 1D Mark IV et meme un peu plus.  Un peu plus  ? Oui, cest normal, cest Canon et il y a un  plus  affectif qui ne date pas dhier. Bon, je monte le 24-105 livre avec, je vous rassure je recois le  70-200 2,8L IS II  demain matin, et machinalement je loge une carte Extreme III 16Go dans la trappe, je note la trappe supplementaire (merde, cest pas une CF, dommage), deux ou trois reglages, priorite ouverture, format RAW, 400 iso, one shot, collimateur central,  Le boitier tient bien en main, les commandes aussi, ergonomiques, la grosse molette (que jadore), le joystick. Si vous avez deja tenu un boitier reflex Canon alors vous navez aucune apprehension a tenir un Mark IV. Le boitier ne me semble pas tres lourd, un coup doeil au viseur, je nai pas le boitier en main depuis cinq minutes que jai deja lindex qui me demange. 
 Je loge  Momo  dans mon viseur, autofocus nickel, je declenche. Mon chat (Momo) na pas le temps de realiser, 10 images par seconde cest dans la boite. Rapide  preview  on dirait que ca le fait. La mere de Momo me regarde dun air reprobateur. Le temps de desactiver le mode H, je tape quelques cliches de la reine mere et de son sublime regard bleu de mer. Je descends au pas de course, direction le Mac et Lightroom dont jextrais quelques jpeg brut de capteur sans traitement. Pas degueu, mine de rien. Sur la serie Momo les cliches sont  cleans  (en clair pas de flou). Sur les photos de sa mere a f4 jaime beaucoup le bokeh, tres soft et le chouette pique naturel de limage. 
 Un coup doeil sur le planning. Ce soir cest  Coeur de Pirate  a  la Carene , ca tombe bien Une fille photogenique comme elle dans lune des plus belles salles de concert de France, avec un plan de feux sublime, que demander de mieux pour un premier test grandeur nature ?! Bon, certes, je nai pas encore recu le 70-200 2,8L IS serie II, donc je me contenterai du mien et du 24-105. Un excellent prelude en attendant  Eiffel ,  Archive ,  Iggy  The Stooges  et tous les autres, vendredi et samedi prochain au  festival Yakayale  a Quimper. 
 
 
        </text>
</document>
