<document>
	<date>2014-12-02</date>
        <title>Du pont de Brooklyn au pont de Recouvrance. Le journal de bord dun Polaroid 250.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>Polaroid</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Polaroid 250. Back to the sixties. 
 On est samedi, en novembre. Sur Brest, le soleil est eclatant, il regne une douceur printaniere sur la ville. Il ma sorti de larmoire ou je passais jusqualors le plus clair de mon temps et il ma mis dans son sac photo. Enfin ! Retrouver lair du large, repartir en quete dimages, retrouver un il dans mon viseur telemetrique  Zeiss Ikon ; on ne se refusait rien, a lepoque, chez  Land . Ils avaient opte pour le meilleur de la technologie teutonne, excusez du peu. Prendre la route, se sentir ballote dans la sac et puis retrouver la lumiere, celle qui inonde le viseur et brule liris. Cest ainsi quun samedi de novembre, dans la douceur du ciel brestois bleu azur, sous une temperature digne dun printemps, nous sommes partis, mon photographe et moi, en quete dimages. Et pour tout dire, je crois bien que jai adore ca. Mais pas autant que lui 
 Avant de partir, il fait un rapide  check  de son sac. Avec moi, pas besoin de grand chose. Il ma loge une pellicule couleur  Fujifilm FP-100C  et jetais fin pret pour cracher a la demande dix photographies instantanees. Dix, pas une de plus. Sur letagere, jai bien senti que le  boss  (Nikon D3s) me toisait avec un air vaguement condescendant (en un mot), du haut de sa carte 64 gigaoctets. Mais aujourdhui, cest moi la vedette, cest mon jour de gloire, moi et mes dix vues  peel apart . Bien sur, je ne peux pas mempecher davoir une pensee pour le genie de mon createur,  Edwin H. Land , qui a concu le procede de developpement photographique instantane et le baptisa  Polaroid . Quant a moi, je suis ne dans les trente glorieuses, a la fin des annees soixante, dans une Amerique tourmentee, entre revolte etudiante, lutte pour les droits civiques, protestation contre la guerre du Vietnam. Je suis ne a la fin dune epoque et au debut dune nouvelle ere. Dailleurs ce nest pas un hasard si jai ete lappareil photo de predilection de nombreux artistes, de  Andy Warhol  a  Patti Smith . 
 Mais assez parle de moi. Je retrouve la lumiere et je sens quon va travailler. Mon photographe deploie mon soufflet avec delicatesse et je decouvre le panorama. Devant moi, le celebre  pont de Recouvrance  et a gauche, le chateau. Apres avoir passe des annees outre-atlantique, je retrouve le monde de limage.  San Francisco ,  Brooklyn  et aujourdhui  Brest . Obturateur arme, mon photographe active les glissieres de mise au point. Dans mon viseur, il cadre le pont de Recouvrance et il attend. Pourquoi attend-il ? Peut-etre est-ce lenvie de temporiser, de suspendre sa respiration comme le temps. Ici, on nest pas dans lurgence. Il attend que limage vienne a lui et en attendant le moment, il soigne son cadrage et fait que ce quil voit dans son viseur  Zeiss  soit joli. Un tramway, sans doute nomme  desir , passe sur le pont, remontant vers la rive droite.  Clac . Mon obturateur sest ouvert, illuminant la pellicule. La languette de papier est tiree, permettant lacces a lepreuve que mon photographe extrait en douceur. Jai toujours aime ce moment un peu magique ou la photographie va naitre, sous laction conjuguee des rouleaux qui liberent la precieuse chimie et revelent limage fixee sur le negatif.  Top chrono . Rien, je dis bien  rien  ne pourra, ne saura  jamais  remplacer ce moment dangoisse matinee dexcitation. Quatre-vingt dix secondes si la temperature exterieure est de 25, cest pour ca que le photographe a loge le tirage a linterieur de sa veste. Les secondes segrainent sur le chronometre et puis le moment arrive enfin, la separation du positif de son negatif. Cest un peu sous-ex, merde ! lache-t-il. Normal, cest une marque de fabrique du  Polaroid 250 , cette tendance a sous-exposer. La prochaine fois, il pensera a pousser la molette de lobjectif vers  Lighten . 
 Nous avons continue ensemble notre promenade, nous avons sillone Brest, le Chateau, le Cours Dajot, la rade, le port, le monument des soldats US. Et puis on a fini la ou tout a commence, au  Vauban . Le tram nous a ramene a la maison et il semblait apaise. La photographie, ca sert a ca, aussi. Enfin, je parle de la photographie davant, celle qui ne laissait aucun droit a lerreur, qui ne permettait quasiment aucune latitude, aucune trafic. Cetait un temps ou la patience etait une vertu qui forgeait la maitrise technique et revelait parfois le talent. Jai retrouve mon placard, mais au passage il ma semble apercevoir des rangees de pellicule Fujifilm FP-100C. Comme une promesse et lenvie dy retourner. Moi, je suis pret. Lui, cest quand il veut. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                
                 
                 

  voir  Polaroid Passion , le site francais de reference dedie a Polaroid
  Avec la pellicule Fujifilm FP-100C il est possible de recuperer le negatif et donc de lexploiter, en le numerisant par exemple. Cest une operation assez facile si elle est faite avec quelques precautions dusage. Je vous expliquerai la technique dans un prochain article ! 
 [MATERIELS POLAROID A VENDRE] 
 Je vends mon second boitier  Polaroid 250 , parfait etat de fonctionnement (valide par mes soins), telemetre, obturateur et souffletparfaits, fourni avec une pile Exell neuve 4,5v, cold clip et manuel dorigine au prix de  130  + frais de port.  [VENDU] 
 Jai aussi quelques accessoires Polaroid a vendre : 
  un  Kit Polaroid Portrait #581A  (rare, specifique au Polaroid 250)  60 + frais de port. [VENDU] 
  un  Kit Polaroid Close Up #583A  (rare, specifique au Polaroid 250)  60 + frais de port. [VENDU] 
 Si vous prenez les deux kits je vous offre les frais de port  
  un joli  Self timer #192  dans sa boite dorigine  25 + frais de port. 
  un  flash bulb Polaroid #268  propre fourni avec une pile neuve  30 + frais de port. 
  un  kit flash electronique pour Polaroid 250  (griffe porte-flash, sabot, cable synchro, flash Canon Speedlite 166A etat neuf housse et boite dorigine piles non fournies)  60 + frais de port.  [VENDU] 
  paiement : par carte bancaire (exclusivement). 
   contact email,  utilisez le formulaire en ligne  ! 
 
 
        </text>
</document>
