<document>
	<date>2008-08-05</date>
        <title>Kwal, la divine surprise du Bout du monde.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>electro</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>politique</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>Danser, chanter, jusqua pas dheure, pour aller faire tomber des murs  Jai decouvert  Kwal , par hasard, un soir de septembre, au  Run ar Puns , lan passe. Dailleurs, cest souvent comme ca au Run ar Puns. On ne sait pas trop ce quon vient y voir et on ressort de lendroit des etoiles plein les yeux. A dire vrai javais ete subjugue par la prestation, non seulement de lindividu, mais du groupe tout entier. Classer Kwal, lui coller une etiquette, lui attribuer une case, un style ? Non, impossible. Kwal est inrangeable, inclassable, Kwal est un index unique, un artiste rare, polyvalent, politiquement incorrect. Entre slam, rap, chanson, comedie, Kwal surfe sur le melange des genres, des ethnies, des cultures. Son univers a lui tient dans le seul titre la ou jhabite ou il decrit un quoitidien qui tire un peu sur le sordide sans tomber dans le pathos, ou meme le beauf de service recele une part dhumanite. Mais Kwal nest jamais larmoyant, bien au contraire, il manie lhumour et la deconne comme personne dans reviens ! ou les penibles, et quand il declare sa flamme a lelue de son coeur (un bout de route) cest avec sensibilite et tact. Au Run ar Puns, il avait dit, seul en scene, un texte dune beaute rare dedie a sa mere, et tous les yeux setaient embues, comme sur le titre bonhomme, un poeme en prose dedie a un enfant. Voila. Sur scene, aussi, on retrouve lunivers cosmopolite si cher au coeur de Kwal. Les cultures se croisent, se melent, sentremelent, les instruments saccordent et le resultat est harmonieux. Kwal est un melange de candeur, de naivete et son regard sur le monde memeut. Pour moi, Kwal fait partie des concerts inratables de lete, au meme titre que  Bashung  au Bout du monde ou que  Nina Nastasia  a la Route du rock. Rendez-vous au bout du monde avec Kwal, pour danser, chanter jusqua pas dheure 
 
 
        </text>
</document>
