<document>
	<date>2011-07-16</date>
        <title>Vieilles Charrues,  la moiti du sillon.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Voila quelques nouvelles de moi. Deux jours deja aux  Vieilles Charrues  a trainer des pieds sur ma jolie plaine de Kerampuilh, sautant de Kerouac a Glenmor (les deux scenes principales) avec lenthousiasme dune abeille sur un bouquet de paquerettes. Jai engrange une quinzaine de concerts, en essayant dabord de faire de la bonne image. Certains groupes sont clients, en font parfois des tonnes comme les teutons de  Scorpions . Dans le desordre, parmi les claques, jai adore  Kaiser Chiefs  (sur Never miss a beat jetais comme un gamin dans la fosse entoure de photographes tres serieux), Lisa Kekaula de  The Bellrays  irradiant une energie electrique dantesque comme dhab. Comme prevu  The Octopus  a envoye le bois, le vainqueur des Jeunes Charrues a donne un set tres pro, avec  Dominic Sonic  en guest. Idem pour  Siam , scene Gwernig, avec de tres chouettes lumieres. Quelques gouttes de pluie, mais on a vu pire. Pour le moment dans les coups de cur (ca va en etonner plus dun) il y a le concert de  Yelle  sur la scene Graal. Un show millimetre, trace au cordeau, pas de fausses notes, une perfection scenique qui ma bluffe. Croise  Francois Hollande , souriant, en campagne (bretonne), tres souriant avec Francois Cuillandre, Jean-Yves Le Drian et Christian Troadec. Ah oui ! Joubliais. Tres joli set de  Pulp , jai fait quelques stage portraits de  Jarvis Cocker , vous men direz des nouvelles. Tout cela bientot sur Cinquieme nuit. Idem pour  Monsieur Eddy  (Mitchell) dont cetait parait-il une des dernieres seances. Voila pour lessentiel. Cest les Vieilles Charrues, un truc unique, un peu hors du temps et du monde. Aujourdhui troisieme jour, sept ou huit concerts sur ma feuille de route et ce soir la vingtieme edition aura deja presque vecu. 
 
 
        </text>
</document>
