<document>
	<date>2011-07-25</date>
        <title>Nikon et le Festival des Vieilles Charrues ouvrent les portes du possible  la nouvelle gnration.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D7000</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Lidee est venue de fil en aiguille. Comme naissent les idees, surtout les bonnes.  A ma gauche , le leader de la photographie numerique professionnelle, a laise sur tous les terrains, a la reussite insolente, aimee de tous les photographes qui en sont equipes et fantasmee par tous les autres, accusant le meilleur autofocus du marche, une gamme doptiques qui na plus rien a envier a la cremerie den face, la marque jaune, plus lumineuse que jamais, voici  Nikon  !  A ma droite , le plus grand, le plus beau, le plus breton des festivals europeens, porte a bout de bras par ses milliers de benevoles, sa programmation dantesque, son bar numero 4, ses patates au lard et son ambiance aux ptits oignons, sa plus belle plaine du monde et son esprit farouchement independant, voici le  Festival des Vieilles Charrues  de Carhaix gast !  Au centre , le plus bougon des photographes de concerts, aussi energique quun tonnerre de Brest, pilier du  Cabaret Vauban  et du  Run ar Puns  reunis, indecrottable breton jusquau bout des ongles, caractere trempe dans le gwin dru et rince au Breizh cola, accusant desormais un leger quintal, voici Herve Le Gall, photographe officiel des Vieilles Charrues et officiellement equipe en Nikon, expert en sillon bien trace, grand pote des freres Morvan et adepte du verbe haut devant leternel. Et la vous mdites ? Ces trois-la netaient-ils pas fait pour se rencontrer, un jour ou lautre ? Un peu mon neveu !    
 Au detour dune discussion avec le premier,  Nikon France , puis avec le second,  les Vieilles Charrues , et a force de se dire que decidement ces deux-la etaient fait pour se rencontrer, jevoquais avec lun puis avec lautre la facon de se rapprocher. Je dois a la verite de dire quil na pas fallu tres longtemps pour que les idees fusent de part et dautre, avec une volonte clairement affichee de la part de  la marque jaune  de rejoindre le sillon et de pousser sur la charrue, mais sans en faire des caisses, avec beaucoup delegance. En face les Vieilles Charrues, cest une equipe, dabord, cest une ethique aussi, les choses devaient se faire avec naturel. Cest comme ca que lidee de proposer douvrir le festival a une bande de jeunes photographes est nee, relayee par le slogan de Nikon, habillee Vieilles Charrues pour loccasion :  Je suis un festivalier.  Jai su immediatement que ca allait fonctionner. Il restait a trouver la  team , a la recruter ce qui fut fait par le biais du concours relaye sur le site Nikon Deezer. Une semaine avant les festivites, on avait notre equipe et ils semblaient tous salement motives. Jattendais, quant a moi, de les voir a luvre sur le terrain. Et honnetement, je nai pas ete decu du voyage. 
   Le club des 5 a Kerampuilh 
Louise, Marjorie, Mathieu, William, Christophe. Quand je les ai vus, le premier jour aux Vieilles Charrues, ils etaient attables autour dun  Breizh cola  au bar VIP, bienvenue a  CharruesLand . Equipes de pied en cape par Nikon, qui avait meme fourni les seyants t-shirts jaune canari  I am Nikon  (thanks God ! Il ny avait pas de XXL), nos reporters en herbe etaient tous pares pour aller a la quete de limage, avec sous le bras ou a lepaule lexcellent reflex  Nikon D7000  et une tripotee doptiques, mazette ! Que naurait pas renie le plus exigeant des photographes professionnels. Aucun doute, Nikon France sait recevoir. Il y avait la , entre autres optiques Nikkor, un fisheye, du 14-24 f2,8, du 24-70 f2,8, du 50 f1,4, du 85 f1,4, etc Le reve quoi ! Mais le matos ne fait pas le photographe, pour reprendre un bon vieux poncif de derriere les fagots, certes. Cest aussi con que de dire que largent ne fait pas le bonheur. Comme disait ma grand-mere, non, mais il y contribue. Cest donc avec du matos dexception quon a lache la  team  sur la prairie. Jetais angoisse pour eux, a lidee surtout quils reviennent bredouilles de leur chasse aux papillons. Au terme des quatre jours de festival, jetais invite au  debriefing  et a donner mon avis, un exercice que je goute assez peu. Mais, compte tenu des circonstances, je decidais de faire contre mauvaise fortune bon cur et je mattablais pour regarder les images recoltees par lequipe. Jai dabord eu un bref apercu, reperant plusieurs cliches. Et puis finalement, jai regarde une grosse selection dimages et la wouah ! Sequence emotion. Tous les membres ont ramenes du bon materiel, voire du tres bon ou de lexcellent materiel ! Jetais soulage. Des lors lechange a ete intense et lemotion avec.  
   Louise 
 La benjamine de lequipe. Elle, elle ma scotche compte tenu de son tres jeune age. Quinze piges, autant dire une enfant ? Une enfant avec un regard deja percutant et la volonte daller chercher de limage, dinterpeller, de diriger, un il etonnant et deja plein de maturite.  
 Je la verrai bien un jour photographe de studio, a mettre en place des lumieres, a chiader des decors, a peaufiner son truc pendant des heures pour simplement obtenir limage quelle veut. 
   Marjorie 
 Une jeune fille discrete mais sur le terrain elle na pas hesite a aller au charbon, avec une thematique, un fil rouge : la passion. Beaucoup de reserve et de timidite, mais une fois sur le terrain, lil rive a son D7000, Marjorie sest eclate. Elle nous a livre des images live, vivantes, pleines denthousiasme et de creativite.  
 Je suis sur quelle noubliera jamais cette experience. 
   William 
 Son cliche du public est radicalement, definitivement tout ce qui me plait.  
 Jai choisi son cliche de foule des Charrues pour illustrer mon article. Voila. Cest ce genre de cliche qui rend les autres photographes verts de jalousie, parce quil y a tout dans cette image, le mouvement, la dynamique, le plaisir, lenthousiasme.  
 William a la foi, la niaque et surtout, il a un il. 
   Mathieu 
 Lui, cest un passionne, photographe dans lame, il a ca dans la peau le bougre ! Je lai un peu secoue parce que je deteste lutilisation systematique de presets  Lightroom  qui font que chaque image se ressemble plus ou moins, mais Au dela de la lecture  lightroomesque , il demeure limage et les images de Mathieu minterpellent. Mathieu veut y aller, faire du portrait, du reportage, des cliches, il a cette foi magnifique quon ne trouve que chez les jeunes photographes, avec une pointe de talent en plus. 
   Christophe 
 Il y a Christophe dun cote et son handicap de lautre. Mon premier conseil (et le seul) a ete de dire a Christophe de faire de son handicap et de sa mobilite reduite son atout maitre. Jetais fier que Nikon ait suivi mon idee douvrir sa  team  a une personne handicapee, quand jai vu les cliches de Christophe, emplis de sourires et dune infinie bonte, dune rare humanite, je me suis dit que sur ce coup-la Nikon et moi navions pas loupe le coche. Comme les quatre autres, Christophe a quelque chose dans le regard que les autres nont pas 
 Finalement cetait  une putain de bonne idee  quon a eu la, hein ? Semblaient se dire, dimanche soir, a la toute fin du festival des Vieilles Charrues, tous les membres de la joyeuse equipe Nikon. En ouvrant les portes du possible a de jeunes reporters photographes en devenir,  la marque jaune , qui compte dans ses rangs de nombreux photographes professionnels talentueux, fait a la fois preuve dintelligence et de bon sens. Cest aussi un pari sur lavenir, car finalement,  Louise ,  Marjorie ,  William ,  Mathieu ,  Christophe , sont la prochaine generation de photographes et ils sont au moins tous deja surs dune chose.  Ils sont Nikon .  
   voir les cliches des reporters officiels Nikon aux Vieilles Charrues 2011 
 
 
        </text>
</document>
