<document>
	<date>2010-05-22</date>
        <title>Nouvelle vague au Vauban. Lets dance on Joy Division (again).</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Back to Vauban. So happy . Apres une (trop) longue absence, je suis de retour  chez moi . Le sourire de Charles (mon ami, mon frere) qui maccueille, des tetes familieres qui renvoient un clin doeil, cest trop cool de revenir a la maison apres un break aussi long. Je retrouve les tetes blondes de  Sonics , les kids nont pas pris une ride, Gildas et Matt gardent un enthousiasme intact, une meme jubilation, une candeur qui font que leurs concerts ont une  sonics touch  que les autres nont pas, une ambiance faite de decontraction et de joyeuse deconne debridee. Et comme un bonheur narrive jamais seul, cest la delicieuse  Ltitia Sheriff  qui ouvre le bal, toute seule en scene, comme une grande. Cest  bluesy  mais jamais triste, cest une voix tendre avec une pointe de desespoir contenu, ca me touche plus que je ne saurais le dire. Le demoiselle, qui a jete un pont entre Lille et Rennes, prepare son troisieme album que jattends avec impatience. Chaque fois que je lai vue sur scene, seule et parfois meme accompagnee (de Piers Faccini), jai a chaque fois ressenti le meme frisson.  Jai encore combien de temps ?  glisse Ltitia en fin de concert en se tournant vers le backstage.  Dix minutes ! Un quart dheure ! Le temps que tu veux !  sexclame Gildas, hilare. Un ou deux titres et Ltitia tire sa reverence. Cetait chouette.  Nouvelle vague  revient sur la scene ecarlate du Vauban, trois ans apres une prestation qui mavait secoue et decolle  la pulpe du haut comme rarement. Ce soir-la javais mis dans la boite quelques cliches du combo, dont quelques images affolantes et sexy de Mademoiselle,  la grande Mademoiselle ,  Melanie Pain  et je nen dirais pas plus car gentleman on est, gentleman on demeure. Je sais que Melanie nest plus la, quelle a ete remplacee, mais ainsi va Nouvelle vague, une formule qui revisite des standards de la  new wave  facon  bossa nova , dou le nom. Improbable de reprendre  God save the queen, a fascist regim  en minaudant en acoustique. Si ce genre dexercice vous fait bondir, cest que vous navez pas pige le concept. Retournez a la case depart des  eighties , foutez-vous un casque sur la tete et allez vous morfondre sur les standards de la  cold wave  en pleurant la mort de  Ian Curtis . Pour ma part (je veux dire  old fuckin bastard  des seventies eleve en son temps au petard et a la Picon Pelforth), la cold wave ma toujours laisse de marbre, alors je veux bien danser sur  Joy Division  comme le clament les  Wombats . Mais revenons a nos brebis.  Pheobe Killdeer  est toujours la, fidele au poste, avec une voix, un regard et un look toujours en decalage total avec la realite et une petite brune avec une robe de princesse (ou de fee je ne sais pas trop) qui tourne le dos au public pendant le premier titre. Et puis, avant denquiller la suite, la miss (lol) se retourne et devoile son joli petit minois.  Mareva Galanter  a donc pris la place de Melanie Pain et rien que pour ca, on lapplaudit. Parce que cest salement gonfle, de prendre la place de quelquun daussi talentueux, mais encore une fois, cest la regle. Les filles passent, Nouvelle Vague demeure. Mareva minaude un peu mais  Dieu me tripotte !  Quest-ce quelle bouge bien Et pas que, elle chante bien aussi, voix juste, bien place, et je repense a Frandol  elle ira loin la petite nouvelle   Shake and moove . Mareva apporte une touche exotique et sexy, une moiteur des iles, mais sans le yukulele. Tout le repertoire  eighties  y passe, avec des reprises aussi insupportables a mes oreilles gracieuses que les  Dead Kennedys  et bizarrement, traite facon bossa, ca en devient presque charmant. Meme  Joy division , qui distilla en son temps des textes et des melodies dune noirceur a se pendre (), est repris avec un soupcon de melancolie joyeuse par un Nouvelle Vague flamboyant et un public extatique.  Love, love will tear us apart, again.  Eh ouais, comme disait ce cher Francois Truffette,  lamour fait mal . Certes. Mais il disait aussi que  les femmes sont magiques . Et ce soir, au Vauban, un soupcon dultra feminite melee a la candeur rockn roll ma envahi, laissant la nouvelle vague me submerger. De plaisir. En quittant le Vauban, dans la nuit brestoise, le titre des Wombats raisonne encore dans ma tete.  Lets dance on Joy division and celebrate the irony, everything is going wrong, but were so happy. Yeah were so happy !   
 So happy. 
   voir les cliches de Nouvelle vague sur Cinquieme nuit 
  voir les cliches de Nouvelle vague feat. Mareva Galanter sur Cinquieme nuit 
 
 
        </text>
</document>
