<document>
	<date>2008-05-06</date>
        <title>Demain, le club des caniches et moi on cause dans le poste.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>siam</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>publications</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>A loccasion de lexpo  Girls rock !  pendant le festival  Art Rock  08, mes potes de  Frequence Mutine  (avec qui pour la petite histoire jai vecu en 2006 un festival Berthehome definitivement inoubliable) mont demande de venir causer dans le poste de radio, demain, mercredi 7 mai entre 12:30 et 13:30 sur ( FM 103.8 ). Jaurais bien amene quelques photos pour illustrer le propos mais, a ce quon me dit, la photographie nest pas ce quil y a de plus radiophonique. Je vais donc amener dans mon sac quelques galettes (musicales) a se mettre dans les esgourdes et tant qua faire de la galette rare de chez nous, made in Brest. Donc, si tout se passe bien, demain, les auditeurs de Frequence Mutine vont pouvoir ecouter, en exclusivite mondiale  bande de veinards  le single  le club des caniches  de  Siam , qui, a ma connaissance, pour lheure, na ete joue quune seule fois, en live au  Vauban , a loccasion du set de Siam en premiere partie de Daniel Darc. Le club des caniches, co-ecrit avec  Christophe Miossec  est un titre tubuesque en puissance, tant au niveau des textes  garanti 100% Miossec pur jus  que de la ligne melodique, ce qui me rappelle que Bruno Leroux est un putain de guitariste double dun melodiste hors pair, ca cest fait. La radio diffusion de ce titre de  Siam feat. Miossec  est possible grace a laccord de  PIAS , de  Catherine  (manager de Miossec), de  Christophe Miossec  et de  SIAM  (Bruno Leroux et Fanny Labiau),  God bless them all !  Pour le reste, rendez-vous demain, a lantenne de Frequence Mutine !  
   voir le site de Frequence Mutine 
  ecouter Frequence Mutine en streaming 
 
 
        </text>
</document>
