<document>
	<date>2015-02-18</date>
        <title>Nikon versus Canon, Fujifilm versus Sony, tat des lieux du march de la photographie en 2014</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photographie</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>tendances</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Marche de la photographie, bilan 2014 
 Dans un article recent, publie ici-meme, un lecteur posait un commentaire a propos de lannonce par  Canon  dun reflex 50mp et disait ceci sans ambages : Cette course aux Mpx devient ridicule, Canon et Nikon devraient pourtant le comprendre en constatant lenvol de Fujifilm Je dois avouer que si japprouve generalement la plupart des commentaires emis par mes lecteurs, je ne me sens pas dans lobligation dy repondre ou den discuter. Apres tout, chacun est libre de penser ce quil veut et je ne suis pas paye pour assurer le SAV de mes propres articles. En revanche, de temps en temps, des commentaires minterpellent et celui-la en fait partie. Il y a un fosse entre ce quon entend dire ici et la et la realite. Comme disait  Alain Chabat  (de  les Nuls ) autrefois : des faits, Bruno, rien que des faits ! Jai donc voulu en savoir plus sur letat des lieux reel du  marche de la photographie , dune hypothetique explosion des compteurs par des marques comme  Fujifilm . Et pour ca, quoi de mieux que daller fourrer son nez dans les statistiques officielles produites par l Institut GfK , qui ne saurait souffrir de contestation. Et la, les chiffres sont sans appel. 
   Nikon en tete, pour la quatrieme annee consecutive 
Comme disait un ami expert-comptable, le truc emmerdant avec les chiffres, cest quils ne sont pas contestables. Donc, sur lannee 2014, selon GfK,  Nikon corp.  fait toujours la course en tete, pour la quatrieme annee consecutive, meme si la marque jaune est en leger repli. Je pense dailleurs que ce recul devrait se combler sur lexercice 2015, avec une gamme nettement consolidee sur le segment du reflex en 2014. Lannonce de  D810  suivie de  D750 , deux reflex plein format, ainsi que des annonces tous azimuts sur les autres segments (gammes Coolpix  et consorts) devraient consolider Nikon cette annee dans sa place de leader et meme sans doute la renforcer.  Canon , de son cote, progresse dans les ventes et caracole derriere, a la seconde place, avec 1% de ventes en moins. Finalement, cest un score relativement bon, quand on sait que sur le segment du reflex plein format la marque rouge realise lessentiel de ses ventes avec  EOS 5D Mark III . Du cote des marques qui progressent, on note  Panasonic  et  Sony . On parle beaucoup du petit Sony Alpha 7 decline en option photo et video, la aussi les choses pourraient evoluer en 2015. 
   Fujifilm a la peine 
En revanche, du cote de  Fujifilm , les choses se tassent singulierement. Meme sil est clair que la marque a beneficie dun relatif succes destime ces derniers mois, ca ne se verifie pas dans les chiffres. Fujifilm marque le pas, en net recul sur lannee 2014, perdant pres dun point et demi de chiffre daffaires sur lannee 2014. Sur le marche francais, Fujifilm realise plus de sept fois moins de ventes que Nikon ou Canon. Le pretendu  envol  de Fujifilm ne se verifie donc pas dans les chiffres. En revanche, la tendance dequipement et de  switch  vers Fujifilm ayant commence a se declarer sur le dernier trimestre 2014, les chiffres pourraient evoluer de maniere favorable sur lexercice 2015. 
   Et cette annee ? 
Canon pourrait bien poursuivre sa progression, dautant quavec lannonce de EOS 5DS la marque rouge remet les pendules a lheure en saffichant sur le meme segment du reflex haute definition occupe jusqualors par Nikon D810. Les  afficionados  de la marque rouge esperent aussi une annonce de EOS 5D Mark IV, successeur de 5D Mark III a qui Canon doit beaucoup sur le marche du reflex numerique professionnel. En face, Nikon continue daffirmer sa position de leader sur le segment du reflex professionnel. La vraie surprise pourrait bien venir de Sony, tres habile dans sa demarche douverture. Une excellente gamme de reflex plein format, capable dembarquer des optiques de marques diverses tout en en tirant la quintessence, sans perdre de vue que Sony fabrique ses propres capteurs. Quant a Fujifilm, les chiffres nous montreront, a la fin de cette annee si le succes destime sest transforme en realite ou pas. 
   voir le site de lInstitut GfK 
 
 
        </text>
</document>
