<document>
	<date>2011-08-30</date>
        <title>Tests Nikkor 14-24mm f2,8. La passion extra large.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikkor 14-24</tag>
                <tag>nikkor 24-120</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>reims</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je reviens de quatre jours passes a  Reims , avec quelques figures libres et un exercice impose, le test du  Nikkor 14-24mm f2,8 . Comme moi, vous en avez entendu parler, vous avez peut-etre eu envie un jour de vous laisser aller a ladage de cher Oscar  le seul moyen de se delivrer de la tentation cest dy ceder  et puis finalement, vous avez resiste, largement convaincu, tant par la reputation du caillou que par son prix qui, rappelons-le, avoisine les 1800 selon la police, les 1600 selon les syndicats de chez  Digit Photo . Pour ma part, debut aout, javais (deja) ete subjugue par la ville de  Reims , sa cathedrale illuminee, sa basilique, ses halles classees monument historique, sa rue Henri IV, sa brasserie Le Boulingrin et ses  profiteroles  au caramel, son reseau de transports en commun, ses tramways multicolors et son architecture bourgeoise. Un cur de ville avec une belle respiration, un bon  feeling  et bien sur le parfum du Champagne et de ses bulles delicieusement petillantes, le tout sous le regard severement burne de Madame  Louise Pommery ,  executive women  avant lheure. Donc, debut aout, je savais que je reviendrais a Reims et je savais exactement ce que javais envie dy shooter et pour ca, javais besoin dun chainon manquant :  Nikkor 14-24mm f2,8 . Un objectif radicalement  amazing , comme disent les anglo-saxons. Ici, on est dans lexploit, le caillou hors-normes, le superlatif et jai meme envie de dire dans letrange, le paranormal, lhallucinant. 
   Une optique exceptionnelle. A tout point de vue. 
Nikon a concu un zoom sur un  range  relativement court, de 14mm a 24mm, tout en conservant une parfaite luminosite avec une ouverture a f2,8. Dailleurs, cest le premier parametre qui accroche lil des le montage sur mon D3s. Outre le fait que dans le viseur limage est parfaitement lumineuse, quelque soit la focale, la premiere impression cest la largeur de champ et, evidemment, une profondeur de champ reduite a sa plus simple expression. Le range de 14 a 24 est tellement court que dans les premiers instants dutilisation jai cru que la bague de zoom (qui ma semblee un poil dure par ailleurs) etait bloquee. Du cote du look, ce caillou cest  Monstro , dans tous les sens du terme. Pas franchement discret, lengin, avec son enorme lentille frontale bombee et son pare soleil integre. Ici pas question denvisager de visser quoique ce soit, un filtre ou autre evidemment. Est-ce que le  schmilblick  tient dans la main ? Un peu mon cousin. Un kilo a lui seul, auquel il faut ajouter le kilo cinq du D3s, quand ces deux-la jouent de concert, il est conseille davoir deux bras et une charpente.  No offense , mais cest pas du caillou de fillette que ce 14-24, quant a lidee de le monter sur un boitier DX ny pensez meme pas, ca reviendrait a perdre ce qui fait la veritable valeur intrinseque de cet engin dexception, sa fabuleuse focale de 14mm. Restait a verifier comment ce  fisheye  qui ne dit pas son nom se comporte sur le terrain. Je voulais voir. Jai vu et jai vu grand. 
 
   La route du Champagne en panoramique 
Jai dabord utilise  Nikkor 14-24  pour mon projet de cliches de lillumination de la  cathedrale de Reims . Sur le parvis, face a ledifice, vue en contreplongee, de nuit. Nikon D3s et 14-24 montes sur un trepied Manfrotto. Javais une petite apprehension au chapitre trepied, mais finalement lensemble conseille par  Digit Photo  et par mon ami  Vincent Montibus ,  Manfrotto 055XPROB  et sa  rotule plateau 496RC2 , se sont averes incroyablement efficaces, tres solides sur jambes. Une fois en place, lensemble est stable, la rotule peut accueillir sans vaciller une charge de six kilos et le pied monte a pres d1,80 metre, ce qui permet de shooter en position tres confortable. Un declencheur filaire  Nikon MC30  visse au D3s pour shooter sans toucher au declencheur et  en avant Guingamp !  Jaurai surement loccasion de revenir sur cette experience photographique hors normes dans un autre billet, mais pour faire bref, disons que les images ramenees de ce shooting sont a la hauteur de mes esperances. Lhabillage de la cathedrale par les illuminations, la focale utilisee (14mm), langle de prise de vue en contreplongee, le boitier Nikon D3s et ses capacites nyctalopes ont fait de ce shooting un moment que je ne suis pas pret doublier. Le lendemain, jai eu la chance detre guide par  Bernard Ledru , un gars du cru pur jus (de raisin) qui connait le coin comme personne, et nous avons parcouru ensemble le chemin sinueux de  la route du Champagne . Sur les hauteurs, au moulin de Verzenay (propriete de la  Maison G.H. Mumm  et de  Pernod  reunis) il y avait matiere pour laisser sexprimer toute la magnificence de ce caillou, sous le ciel bleu azur de cette region splendide, avec des vignes a perte de vue et la cathedrale de Reims, dans le lointain.  One shot . Mazette ! Cest sublime a f7,1 et ca reste splendide a f2,8. Pour taper du panoramique hors norme, cest LE caillou de reference. Cest dailleurs la une force mais aussi une faiblesse de ce genre dobjectifs. Il faut vraiment en avoir lutilite. 
   Les rares sujets qui fachent 
Puisque nous en sommes au chapitre des sujets qui fachent, faisons le point. Dabord, la lourdeur, on ny reviendra pas. Ensuite, lencombrement. Attention ! Ce caillou est enorme et ne rentre pas dans tous les sacs. Je passe sur laspect esthetique, finalement assez accessoire, mais lorsque le caillou est monte sur le reflex, vous ne passez pas inapercu, avec cette lentille frontale completement demesuree Je passe aussi sur le bouchon dobjectif qui ne tient pas et na pas arrete de tomber et de se barrer dans le fond de mon sac, salete ! Le range est tres court, de 14 a 24 il ny a vraiment quun pas. Bon tout cela est tres subjectif. En revanche, au chapitre distorsion, a 14mm, evidemment on ny echappe pas, meme si les ingenieurs de chez Nikon ont fait (tres) fort, en proposant un tres grand angle qui corrige au maximum la distorsion et les aberrations chromatiques. Sur les photos panoramiques de paysage, il faut ladmettre, les resultats du  Nikkor 14-24mm  a 14mm sont ebouriffants, avec  un pique et une nettete remarquables . En revanche sur dautres cliches pris en interieur et selon langle de vue, la distorsion peut saverer importante, surtout lorsquon sapproche des grandes ouvertures, avec des images un peu molles sur les bords. 
   Nikkor 14-24 est un must. What else ? 
Nikkor 14-24mm f2,8 est un must, une diva, un caillou dexception pour des projets dexception et des prises de vues bien specifiques sur un boitier  fullframe . Posseder un caillou comme celui-la est incontestablement un gros plus, un indeniable avantage et en meme temps son utilisation peut saverer tres casse-gueule, car cet objectif a une signature, une personnalite tres personnelle. En photo de concert par exemple, il est ideal pour faire un plan de foule de la fosse ou par nature on a peu de recul, voire un plan de scene. A 14mm, leffet peut etre spectaculaire, certes. En revanche, je ne me vois pas lutiliser a focale 14 pour faire de la photo de scene, ou alors vraiment de maniere tres ponctuelle. La limitation de ce genre dobjectif est bien la. Soit limage se prete a la focale et le caillou permet de transcender limage. On utilise alors tres ponctuellement la focale extra large pour accentuer le cote spectaculaire, voire dramatique. Mais attention a lutilisation systematique de leffet tres grand angle, on risque de tomber rapidement dans la caricature, voire dans le grotesque en utilisant les vieilles ficelles des perspectives demesurees. En resume, soit vos projets photographiques necessitent regulierement un tres grand angle et dans ce cas, inutile de chercher ailleurs,  Nikkor 14-24mm f2,8  est fait pour vous, soit vos besoins sont ponctuels et dans ce cas le prix de ce caillou est resolument redhibitoire. Dautant que, il faut le rappeler,  Nikon  propose des alternatives interessantes et nettement moins onereuses, dans la categorie zoom grand angle trans-standard. Je pense en particulier au  Nikkor 16-35mm f4 AF-S VR G ED  dont le range est nettement plus large et sur lequel, accessoirement, on peut monter des filtres. Et si pour vous la notion de grand angle peut commencer a 24mm, je ne peux que redire ici tout le bien que je pense de  Nikkor 24-120mm f4 AF-S VR G ED  qui est mon caillou de predilection sur mon D3s, un objectif au  range  definitivement ideal et avec lequel jai ramene de ma ballade remoise des images remarquablement contrastees et piquees, comme je les affectionne. Mais, bien sur, rien de comparable avec ce quon peut realiser entre 14 et 24mm, en montant ce somptueux caillou de reference de la gamme Nikkor. 
   voir la fiche technique Nikkor 14-24mm f2,8 sur le site Digit Photo 
  merci a ceux qui ont rendu ce test terrain possible : 
au staff de  Nikon France  pour son soutien indefectible et son sens de lhumour. 
a lequipe de  Digit Photo , definitivement LA boutique de reference. 
a  Bernard et Patricia Ledru  et a lHostellerie Henry IV pour leur accueil. 
 Last, but not least,  merci a la ville de  Reims  et a  Adeline Hazan .  Ill be back. Girls rock. 
 
 
        </text>
</document>
