<document>
	<date>2009-10-11</date>
        <title>Shots. La qute du boter reflex idal.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>blog</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
                <category>run ar puns</category>
        </categories_set>
        <text>Je fais le point, je regarde  Shots  et je mapercois que depuis lepisode  5D Mark II  mon blog ne parle plus que de ca. Bien plus de technique photo que de photo elle-meme. Paradoxalement, la courbe de frequentation du blog est inversement proportionnelle, meme si lepisode 5D a donne lieu a des reactions particulierement virulentes de la part dun certain nombre dafficionados de la marque rouge. Peu importe. Ce que jai vecu avec EOS 5D Mark II et que jai exprime ici maura au moins permis de croiser des photographes, pour certains pros pour dautres amateurs qui expriment leurs doutes et leurs attentes. Attentes ? Hier soir je shootais deux concerts dans une salle que jaffectionne (le  Run ar Puns  a Chateaulin) et comme toujours, je pestais apres la lumiere, je pestais apres le capteur APS-C, je pestais apres limpossibilite de monter au dela de 1600 iso sans grain, tout en capturant des morceaux de live pendant le concert de  Revolver . Et ce matin, alors que je nai pas encore derushe, jen arrive a me poser les vraies questions.  De quoi ai-je vraiment besoin ?  En clair, il est comment mon boitier ideal ?  Wishlist reflex , cest parti ! 
   Mon boitier ideal est full frame 
Le constat est simple. Quand jai un boitier plein format entre les mains, mes optiques sont conformes a la realite. Cetait un des parametres qui mavait conduit vers le 5D Mark II. Essentiel sur une scene aux dimensions reduites, colle a la scene un 16mm est un vrai bonheur, surtout si dun coup de zoom je peux passer a 35mm en standard. Idem pour une focale de 24 a 70, autant pour un 70-200. Et pour le cas ou jai besoin dallonger, soit je monte un extender 1,4 soit je monte une focale adaptee, 300 et plus. En tout cas, pour moi, exit les capteurs APS-C ou H. 
   Mon boitier ideal est dote dun autofocus ideal 
Lautofocus de mon boitier est debrayable sans quitter le viseur, il dispose de collimateurs parametrables en shoot portrait ou paysage et surtout il est hyper reactif. En clair, lassurance de taper une image nette, meme en conditions de basse lumiere, meme si mon sujet est mobile. Et si je peux cropper en temps reel de full frame a APS-C cest double bonus. 
   Mon boitier ideal tape a 6400 sans grain 
Bon, sur ce coup-la, je reve un peu mais apres tout cest une  wishlist  non ? Pouvoir monter en ISO sans grain est une fonctionnalite epatante proposee par les nouveaux boitiers. Un boitier qui monte propre a 3200 iso equipe un caillou dote dune stabilisation dimage qui tient la route (ou dune optique lumineuse genre 1,2 ou 1,4) cest le debut du bonheur. 
   Mon boitier ideal sort de limage piquee 
Tout est dans le titre. Je veux que ca pique et que ca pique brut de capteur. Si je dois passer deux heures dans Lightroom, Aperture ou DXO pour que mon image ait du rendu cest pas ma came. Je veux faire  wouah  ! Quand je derushe brut de fonderie. 
   Mon boitier ideal ne court pas apres les pixels 
En clair, le capteur de mon boitier fait 16mp max. Moins de photosites sur un capteur 24*36 cest tout benef. Et puis des images RAW a 25 Mo jai deja donne 
   Mon boitier ideal sait taper en rafale 
Fin de concert. Le lead guitar est debout sur la batterie et va nous faire un jump sur son riff final, le plan classique. Cest rassurant de savoir que la, le boitier est capable denvoyer de 5 a 8 images par seconde et denregistrer en RAW sur une sequence de quelques secondes sans saturer. 
   Mon boitier ideal est tropicalise 
Et quand je dis tropicalise, cest pas simplement resistant a lhumidite. Tropicalise, ca veut dire un boitier capable de shooter par tous les temps a Kerampuihl* sans etre oblige de sortir lelegant sac poubelle qui transorme la prise de vue en fosse en veritable cauchemar. 
(*le site des Vieilles Charrues a Carhaix) 
 Et vous alors ? Cest quoi votre  boitier reflex ideal  ? Envoyez-moi votre  wishlist  perso en 10 arguments maximum soit en postant ici, directement en commentaires, soit  en utilisant le formulaire . Les resultats seront publies ici, en complement de ce billet. Et la semaine prochaine, jirai soumettre une synthese de cette wishlist aux constructeurs, sur la Salon de la Photo 
 
 
        </text>
</document>
