<document>
	<date>2011-04-22</date>
        <title>Laboratoire argentique. Tout ce dont vous avez besoin pour bien dmarrer.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>chimie</tag>
                <tag>laboratoire</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Cette fois cest decide. Vous en avez envie ? Envie de retrouver des sensations fondamentales, de palper de la pellicule, de sentir des odeurs. Vous avez descendu du grenier une malle en bois du grand-pere ou bien comme moi, vous avez craque pour un sublime boitier argentique que vous avez paye une poignee de moules sur internet. Au moment ou jecris ces lignes, jattends de recevoir un objectif  Canon 17mm f4 SSC  achete sur eBay pour 150.  Canon ,  Nikon ,  Leica ,  Pentax ,  Contax ,  Le choix est vaste et loffre encore abondante et tellement accessible. Je dis  encore  parce que je suis convaincu, comme je lai ecrit ici a maintes reprises, que largentique va vivre un veritable  revival . Ah ! Bien sur on ne reviendra plus jamais en arriere. Le numerique est la et cest definitif. Mais je veux bien parier que de nombreux photographes, notamment des jeunes qui nauront finalement connu que le numerique, vont souhaiter, a un moment ou a un autre de leur parcours, toucher du bout des doigts la photographie. Plus precisement la  magie  de la photographie, la vraie. Celle que vous creez avec vos mains. Celle qui resulte dun long processus chimique, celle qui se revele, qui se laisse desirer. Ca vous tente hein ? Commencez par la prise de vue. Prenez un  Leica M , un  Canon F1  ou un  Ftb , un  Nikon F , une bonne optique Une pellicule noir et blanc (si vous ne savez pas quoi prendre, prenez une  Kodak TriX 400 ) et sortez ! Allez faire des photos, prenez votre temps. Oui, dailleurs vous naurez pas le choix. Ici, lautonomie est courte, cest trente-six poses maxi, autant dire que vous allez donner du temps au temps. Dailleurs en argentique,  le vrai luxe cest le temps . Cest vous le patron, le boitier, lui, il vous suit. Pas dautofocus, pas de mode automatique, ici sil ne doit y avoir quun pilote dans lavion, cest vous. Respirez. Vous y etes. Vous sentez ? Voila, la photographie argentique cest ca, cette respiration la,  zero stress . Une fois la photo faite, avant den faire une autre il faut rearmer (eh ouais ! Ca ne se fait pas tout seul). Ici pas question de visualiser ce quon vient de shooter, ca cest pour plus tard. Lorsque, de photographe on devient petit chimiste. Je vous rassure tout de suite, pas besoin dun investissement colossal. Vous aurez tout au plus besoin dun petit equipement qui est durable (il vous fera des annees), qui tient dans le bas dune armoire, de preference a labri de la lumiere et des ecarts de temperature. Petite visite guidee du  kit labo argentique , tout ce quil vous faut pour bien demarrer. 
 1- Le revelateur :  comme son nom lindique cest le produit qui va permettre de reveler, par la grace dune operation chimique, limage qui sest formee sur le film a la prise de vue. Ici jutilise du  Kodak D76  qui convient bien non seulement pour la pellicule que jutilise (Kodak TriX 400) mais aussi pour un grand nombre de films. Cest un peu un revelateur passe-partout, il se presente en poudre qui, une fois diluee dans de leau, donne un litre de revelateur. 
 2- Le bain darret :  lorsque le temps de developpement est atteint (comme la tarte), il faut interrompre ce processus tres rapidement. Tant que le film est en contact du revelateur, le developpement continue. Pour arreter le developpement on utilise donc un bain darret. Certains utilisent simplement de leau mais le bain darret  Tetenal Indicet  que jutilise est efficace et peu onereux.  
 3- Le fixateur :  il a pour effet de dissoudre les cristaux dargent non-developpes et de fixer limage sur le negatif. Apres avoir rince le film avec du fixateur, celui-ci est presque pret, il reste a le laver proprement. 
 4- Le reducteur de lavage :  le lavage du film permettant dassurer au film negatif une bonne conservation dans le temps, il est necessaire de bien le laver. Comme son nom lindique le reducteur de lavage (ici  Tetenal Lavaquick ) permet doptimiser les temps de lavage du film. 
 5- Lagent mouillant :  cest un produit quon ajoute au dernier bain de lavage afin de permettre a leau de secouler du film sans laisser de traces de sechage. Certains photographes utilisent une raclette pour enlever leau superflue du film. Cest quelque chose que je vous deconseille de faire, cest radical pour rayer un film. Et une fois le film raye, cest  sayonara  ! 
 6- La bouteille accordeon :  elle permet de conserver les produits a labri de lair et de la lumiere. La structure en accordeon permet de fermer la bouteille en evitant la presence dair qui oxyde le produit. 
 7- Le bidon :  permet de stocker des produits de developpement, contenance un litre. 
 8- Le broc :  pour transvaser les produits, un broc gradue dun litre qui ne servira qua ca. 
 9- Leprouvette graduee :  exprimee en cc (centimetres cubes) jai choisi le grand modele de 1000cc, soit un litre. Jaime bien les comptes ronds. 
 10- Lextracteur de film :  pratique pour recuperer lamorce si vous avez rembobine votre film en entier. Bon, cest vrai quil faut etre un peu mutant pour reussir a lutiliser du premier coup. Un de ces jours, il faudra que jecrive un petit topo sur le sujet.  
 11- La cuve de developpement :  pemet comme son nom lindique de developper un film. Le chargement du film doit etre realise dans le noir total. Le moindre soupcon de lumiere voilerait le film qui serait perdu. Si vous navez pas de chambre noire, vous pouvez utiliser un manchon qui permet de realiser les manipulations a labri de la lumiere. Ou alors opter comme je lai fait pour une cuve Plein jour ( Jobo Daylight ) qui permet de charger un film dans la cuve en plein jour, grace a un procede tres astucieux. 
 12- Jobo Cascade :  cest un systeme qui se branche sur le robinet et sadapte sur toutes cuves  Jobo , considerees a juste titre comme les meilleures cuves de developpement.  Cascade  permet le lavage a grande eau du film et diminue les temps de lavage. 
 13- Le thermometre :  il est indispensable car les produits de developpement doivent etre utilises a temperature constante (20 ou 24 selon la temperature choisie). 
 14- Les pinces en inox :  lorsque le film est pret il doit secher. On utilise des pinces en inox lestees pour tenir le film bien droit. Une fois sec, le film est decoupe en bandes de six vues et stocke dans des feuillets de papier cristal ou acetate transparent. 
 15- Le film :  cest par lui que laventure argentique commence, cest lui qui fait lobjet de toute notre attention. Il existe de nombreux films sur le marche de la pellicule noir et blanc, le  Kodak TriX 400  est un film universel dont le prix est tres abordable (comptez environ 3,50 lunite quand vous lachetez par 5). Vous pouvez le pousser a 800 ou 1600iso, dans ce cas il conviendra dadapter votre temps de developpement. Plus le film est pousse, plus le temps de developpement augmente. 
 Voila, vous etes presque pret. Il manque a ce petit labo une bonne minuterie, car les temps de developpement sont tres precis. Une bonne montre chronometre ou mieux  une pendule de labo  feront laffaire. Reste a maitriser le chargement de la pellicule dans la spire de la cuve de developpement. Pour cela, un bon conseil. Trouvez une pellicule usagee ou bien sacrifiez une pellicule de douze poses et entrainez-vous en plein jour. Charger une pelloche dans la spire et dans lobscurite totale, cest comme le velo. Cest casse-geule, on se dit quon ne va jamais y arriver, surtout dans le noir absolu et puis ca devient machinal. Vous trouverez un maxium de (tres) bons conseils dans un bouquin de reference, le celebre  Noir et Blanc de la prise de vue au tirage  de  Philippe Bachelier  (aux Editions Eyrolles). Les processus de developpement y sont decrits avec des mots simples et le livre est une mine dexcellents conseils. Indispensable, donc. 
 Et puis, tout au bout de ce chemin, il y a la recompense. Le fruit de vos efforts. La revelation de limage, de  vos  images. Cest un truc indefinissable qui na absolument rien a voir avec le numerique. Dailleurs, cest a ce moment precis que largentique rejoint le terrain du numerique. Lorsque vous scannez votre negatif et que limage apparait sous vos yeux et que vous faites wouah ! Un bon scanner coute autour de 200 et permet de numeriser vos negatifs jusqua plus de 7000 dpi. Vous nirez sans doute pas aussi loin. Un bon scan de 2400 a 4800 dpi suffira largement a votre bonheur pour tirer vos uvres. Vous entrerez alors dans le monde merveilleux des beaux papiers  barytes  qui mettront en valeur vos images telles que vous ne les aviez jamais vues. A ce moment-la, vous ressentirez peut-etre lenvie de continuer votre aventure et de passer vos negatifs a lagrandisseur. Mais ca, cest encore une autre histoire 
   cliquez ici pour voir ma boutique argentique de reference : Photostock.fr 
 
 
        </text>
</document>
