<document>
	<date>2013-01-28</date>
        <title>Le gnie du photographe est aussi une question de choix.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>pop rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je me souviens davoir ete foudroye par le cliche de  lenfant a la grenade  de  Diane Arbus . Comme dailleurs par tous les cliches signes Arbus. Des cliches derangeants, un peu glauques, qui montrent une autre vision de lhumain. Je reconnais a Diane Arbus un immense talent mais jevite de regarder ses cliches qui tirent ma part dombre vers le bas. Un cliche de Diane Arbus, cest un peu comme un voyage au cur de  Freaks , le film de  Tod Browning , mais autant les creatures de Browning etaient dauthentiques monstres de foire, autant les sujets des cliches de Diane Arbus sont des gens de la comedie humaine ordinaire, banale et ca, ca me fout encore plus les jetons. Une certaine humanite pathetique, immobile, des instants dune froideur caverneuse. Dont ce gamin photographie dans un parc, une grenade a la main, avec un facies menacant, crispe a lextreme, au bord de la crise de nerfs, symbolisant a lui seul la guerre froide, la tension historique, le sentiment que ce monde est au bord de limplosion. Tout cela en une image, limage dun enfant, symbole dinnocence qui se mue en une creature monstrueuse. Je me suis longtemps demande comment la photographe avait reussi a capter un instant aussi intense et dramatique. La reponse a cette enigme tient en un mot : le choix. Parce que Diane Arbus na pas fait  un  cliche, mais une serie de cliche, onze exactement sur la planche contact sont dedies a ce petit garcon. Et quy voit-on ? 
 On y voit un enfant qui pose, sobrement, delicatement, souriant. Il est dans un jardin public, entoure dautres enfants, sur les premiers cliches les poses sont academiques, presque trop cliches dun enfant qui sourit. Le genie de Diane Arbus, cest davoir percu le potentiel dune  image en devenir  et son travail de photographe  et pour tout dire son genie  va etre damener son jeune modele au paroxysme, a montrer, a exprimer une part de sa folie interieure, tout ce qui fascine finalement Diane Arbus, sa matiere premiere, son terreau. Ces planches contact ont ceci de fascinant, de terrifiant aussi, quelle decrivent le processus, la lente montee vers une forme de folie. Le cliche final, une bretelle est tombee, les bras sont crispes, la tete est legerement penchee, elle exprime tant la colere que la folie et dans la main droite lenfant tient une grenade. En arriere-plan, un groupe denfants, un adulte, une gouvernante qui sapproche de la scene, tenant une enfant a la main. Tout y est. Cest un grand, un  tres grand cliche . Non, cest un cliche qui entrera dans la legende. Dans lhistoire de la photographie contemporaine. 
 
Jai longtemps cru, naivement, que ce cliche etait un  one shot . La planche contact prouve au contraire que  Diane Arbus  a mis ce cliche en scene, pour amener lenfant a limage quelle desirait et le genie de la photographe nen nest pas moins grand, bien au contraire. Ce cliche illustre aussi a mon sens a la fois le travail realise en amont, avant le declenchement et puis apres, en choisissant ce quon va montrer et ce qui restera une etape sur une planche contact.  Savoir choisir . Cest sans doute une qualite essentielle de tout bon photographe. Etre le seul maitre a bord, decider quon va montrer un cliche et de dire lequel. Pour ma part, avec le temps, je suis devenu de plus en plus definitif pour ne pas dire tyrannique vis a vis de mes cliches, cherchant limage, celle qui va me faire frissonner. Generalement, je sais qui elle est, ou elle se trouve, des la prise de vue, a cet instant delicat entre le cadrage et le declenchement, ce moment ou je me dis, comme une supplique faites quelle soit bonne, celle-la ! Il marrive de regarder des series de cliches et il est un point qui ne trompe pas, cest le photographe qui affiche des dizaines et des dizaines de cliches, semblant signifier a son spectateur de faire le choix.  Ne pas savoir choisir . Cest a mon sens le premier travers dun mauvais photographe.   
 Les yeux, lattitude, la crispation, ce personnage enfantin derriere lequel se profile ladulte quil va devenir. La violence, labsurdite, la folie, la cruaute du monde. Oui, ce cliche de Diane Arbus, realise en 1962, est entre dans la legende, il est aussi une lecon de photographie. En 1968, a une periode ou le monde a semble vaciller,  Graham Nash , lun des plus fameux  songwriters  americains, celebre pour le groupe forme avec ses trois potes David Crosby, Stephen Stills et Neil Young, ecrivait la chanson Teach your children une ode a la non-violence. La petite histoire raconte que Graham Nash avait decouvert le cliche de Diane Arbus dans une galerie de San Francisco et avait declare quelle illustrait parfaitement les paroles de sa chanson.  Teach your children well and feed them on your dreams . Eleve bien tes enfants et nourris-les de tes reves 
   Child with Toy Hand Grenade in Central Park  (1962). Credit photo :  Diane Arbus .  
 
 
        </text>
</document>
