<document>
	<date>2013-12-31</date>
        <title>Festival du bout du monde. Le pif de gnie de Monsieur Gurin.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cabaret vauban</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>le bout du monde</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>quai ouest</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Cabaret Vauban. Samedi 28 decembre 2013, vingt trois heures et des brouettes. Le troisieme et dernier concert des  Goristes  vient de sachever, quil faut deja preparer la salle pour le  petit bal  qui suit et va emmener la foule des danseurs jusquau bout de la nuit. Il faut faire vite, ranger quelques centaines de chaises, balayer la scene et la salle, demonter le materiel de sonorisation, les lights, debrancher les cablages. Tout le personnel disponible est a la manuvre.  Charles , le taulier, chemise blanche, cravate noire, balaye adroitement le mythique plancher en bois de la salle. A quelques encablures, il y a  Jacques Guerin , le patron de  Quai Ouest musiques , qui replie les pieds de micro. Il est comme ca Jacques, pas du genre a donner des ordres et a laisser ses equipiers faire le taff en sirotant une biere au bar. Guerin, cest un patron a lancienne, qui releve les manches et va au charbon. Personnage atypique, maillon totalement indispensable, indeboulonnable element de la vie culturelle brestoise et regionale, cest a lui quon doit ces concerts traditionnels de fin dannee. Car franchement, que serait le  Cabaret Vauban  sans la serie de concerts des Goristes ? Trois dates, generalement  sold out , complet de chez complet un mois ou plus avant la premiere. Jacques est monte dans le raffiot de ces huit peres peinards, des le debut de la croisiere, pour tenir la barre et faire de cette aventure une veritable petite entreprise, un rendez-vous que nombre de brestois ne raterait sous aucun pretexte. Dailleurs hier soir pendant le concert, avec  Dom  (qui fait office de regisseuse autant que de nounou de ces huit grands gamins) on se posait la question existentialiste : Que serait le monde sans un concert des Goristes ? Mais je megare, revenons a Jacques qui porte un nom predestine quand on navigue du cote de Brest, Guerin, comme la place du meme nom, haut lieu des grandes figures locales. 
 
Je connais Jacques Guerin depuis un bail, jallais dire depuis toujours. Il est lun des premiers producteurs de spectacles a qui jai demande une accreditation photographe, lun des premiers qui mait fait confiance aussi et ca, ca ne soublie pas et forcement ca cree des liens. Jacques est un homme discret, elegant et toute sa personnalite se reflete dans son regard. Parlez-lui de musiques (au pluriel), de projets et son regard sallume. Parlez-lui des Jeudis du port, des Mardis de Morgat et il seclaire. Monter des projets en partant de rien, cest son affaire. Cest un bosseur invetere et quand il est au taff, rien ni personne ne peut larreter. Un conseil, a ce moment-la, il ne faut pas venir le chatouiller sur son terrain, quand Jacques est dans son truc, il ne fait pas bon tenter une intrusion. Cote face, il y a le talent de defricheur, de decouvreur de talents. Comme dautres sont un nez pour decouvrir lessence dune fleur ou dun futur grand cru classe, lami Guerin a un pif de genie pour detecter le pur talent. La liste des artistes quil a reveles au public breton est longue comme le bras et laffiche du prochain  festival du Bout du Monde , dont il se definit, avec une humilite confondante, comme lune des chevilles ouvrieres, ne me contredira pas. Les premiers noms annonces pour 2014 sont le prelude a une tres, tres grande edition et je veux bien parier que cette annee encore la jauge sera atteinte et que le  Boudu  se jouera a guichets fermes. 
 Une affiche eclectique, tout public, avec une touche classieuse. Quand jai vu les premiers noms sannoncer, jai souri, imaginant Jacques, jouasse, assemblant son affiche avec ses equipiers, comme dautres assemblent des cepages pour elaborer un grand Champagne.  Le Bout du monde , cest un Champagne Grand cru mais ca doit rester un breuvage petillant et fruite, accessible a tous. Bon, evidemment, un coup de  Miossec , ca ne peut pas me laisser indifferent, certes. Si on degaine en plus un zeste d Agnes Obel , une touche frenchie classieuse de  Maxime Le Forestier  et un grosse rhapsodie hongroise facon  Besh O Drom  pour bien secouer le cocktail, on est bien dans le ton. Un brin de soleil de Jamaique (que serait le  Boudu  sans les rastas chers au cur du public) avec les mythiques  Wailers  ou  Winston McAnuff , qui a bourre le Vauban dun concert  sold out  il y a peu. On annonce aussi  Feloche  et son univers deglingue et pour la touche jazz,  Pink Martini , delicieusement surane, entre petit bal de la Havane et musique de chambre, un vrai groupe de  world music  a lui seul. Et puisquon en est au chapitre jazz, il faut parler de  Hypnotic Brass ensemble , heritiers de  Phil Cohran , le trompettiste du  Sun Ra Arkestra , membre fondateur de l AACM  de Chicago, excusez du peu. Ouais, bon ca va Msieur Guerin hein ? On a compris. La messe est dite. Et comme dirait le  Francis ,  cest que le debut, daccord, daccord. 
 Hier soir, avant de quitter le Vauban, je suis alle saluer Msieur Guerin, pendant quil repliait les pieds de micro. On a parle vite fait du vingtieme anniversaire de Quai ouest, sous un chapiteau, en avril 2014. Loccasion de faire la fete, dinviter des amis, des  zicos  qui ont contribue a ecrire lhistoire, comme les potes toulousains de  Zebda , entre autres. Et puis on a parle du  Boudu , bien sur. Jai demande a Jacques de me donner un nom qui ne serait pas sur laffiche et la, il a lache, dans un sourire reprime :  Jeff Beck . Uppercut.  Fuck me twice , le fondateur des  Yardbirds  avec  Eric Clapton  et  Jimmy Page .  Jeff Beck , probablement lun des plus grands guitaristes de tous les temps, detenteur de sept  Grammy Awards , designe par le magazine  Rolling Stone  comme lun des guitaristes solistes les plus influents dans lhistoire du rock. Beck, un phrase de guitare inimitable, reconnaissable entre tous, une guitare qui senvole sur  People get ready  (en 1985 avec Rod Stewart). Beck qui va rimer avec Landaoudec. Jobserve le regard de Monsieur Guerin, quand il parle de musique, son il sallume et son secret est la, finalement. On nest  rien  sans passion.  Jacques Guerin  cest ca. Un pif de genie pour detecter des talents, lenvie de donner du plaisir et que les gens soient heureux. Parce que ca, finalement, ca suffit a son bonheur. 
  photos :  Carlos Nunez  au festival du Bout du monde en 2004.  Jacques Guerin , backstage Cabaret Vauban avant le concert des Goristes, 28 decembre 2013. 
  liens utiles : site officiel du  Festival du Bout du Monde . Site de  Quai Ouest musiques . 
 
 
        </text>
</document>
