<document>
	<date>2011-07-06</date>
        <title>Sur la route de la vingtime dition des Vieilles Charrues 2011. Je suis un bnvole.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>benevoles</tag>
                <tag>carhaix</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>kerampuilh</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>On y est presque. Vingt ans que ca dure et chaque annee, on a beau se dire, on a beau se convaincre, il y a toujours cette petite dose de stress, la bouche qui se desseche, la gorge qui se noue. Je repense a la premiere fois ou jai shoote  Muse  a Glenmor. Un vieux briscard photographe mavait pourtant prevenu.  Un conseil Herve, trace dans la fosse, face a la scene et surtout, ne te retourne pas . Alors jetais entre dans le  pit  comme disent les anglais et je metais retourne, evidemment. Putain de public que celui de  Kerampuilh . Inimaginable vu de la fosse et encore mieux vu de la scene. Je me souviens du regard du petit  Jamel Debbouze , ebahi devant pres de soixante mille personnes. Dans le genre  stand up ,  Gad Elmaleh  avait fait tout un sketch autour du slogan  liberez Bob leponge , promettant den parler avec Ingrid Bettancourt. Des souvenirs, jen ai des caisses, plein ! Mais cest surtout des visages, des figures, des gens quoi. Parce que  les Vieilles Charrues  voyez-vous, cest une histoire de gens, dabord. Si tu nas pas compris ca, tu as rate une marche, tas loupe un truc quoi. A la base, les Vieilles Charrues cest une blague de potaches, de ptits gars de la campagne, du centre Bretagne qui decident de monter un truc entre eux, un truc pas tres serieux entre kermesse et foire du grand nimporte quoi comme son desormais celebre  lancer de kabigs .  Gast  ! A Carhaix on ne manque ni dhumour et encore moins dimagination. Ce plan entre potes aurait pu rester anecdotique, mais au fil des ans, lhistoire a pris de lampleur et nous voila a la vingtieme edition, apres que tout le gratin de la scene francaise et internationale soit passee mouiller le maillot entre les scenes  Glenmor ,  Kerouac  et  Graal , au Cabaret breton rebaptise cette annee scene  Gwernig  en reference a Youenn, le plus breton des poetes americains et reciproquement, pote de  Jack Kerouac , le vagabond solitaire dont le pere lui repeta jusqua son dernier souffle  Ti Jean, noublie jamais que tu es breton . Cest le genre de promesse que les gars de Carhaix ont du se faire, il y a vingt ans. Ne jamais oublier qui ils sont, dou ils viennent, ce quils font et pourquoi ils le font. Et tout ca tient en un mot.  Benevoles . 
 Car sans benevoles, ce festival nexisterait pas, tout simplement. Cet engagement, cet acte gratuit, desinteresse, me touche beaucoup. Il en faut, des manches retroussees, pour faire avancer chaque annee la charrue et creuser le sillon dans la terre carhaisienne. Il en faut pour faire emerger le plus grand festival europeen (et assurement le plus beau, le plus vrai, le plus authentique) de ce bout de terre au milieu de la Bretagne, mais le jeu en vaut la chandelle. Pour vous en convaincre, cest assez simple finalement. Il suffit de venir aux Vieilles Charrues par la route. Une rocade a quatre voies, des echangeurs, un plan routier qui brise lisolement de la region centre Bretagne. Voila. Ca cest leffet Vieilles Charrues. Parce le festival ne dort pas, tel un vieil Oncle Picsou sur des matelas de dollars, non. Ce festival est genereux, il redistribue et chacun ici profite largement des retombees de cette manne economique. En cela, les Charrues sont un moteur, creant une dynamique regionale. Cette richesse, les gars de Carhaix et des environs ne lont pas volee. Cette richesse les a aussi rendu libres de toute pression economique ou politique. Ils ont tous contribue au developpement de la structure associative et la reussite de cette vingtieme edition est un peu leur recompense a tous.  Tous benevoles , tous egaux devant la reussite.  Sold out , comme on dit en anglais. Quatre jours de fete qui affichent complet, quelle putain de recompense ! Je pense quun jour je serai vieux et je sais que ce jour-la le boitier pesera trop lourd sur mon epaule. Quimporte lusure du temps. Tant que ce festival existera, tant que mes yeux verront ou que mes oreilles entendront, je veux bien parier que je serai chaque ete a Kerampuilh. Ne serait-ce que pour croiser les benevoles, partager leurs sourires et leurs coups de gueule, humer les odeurs de frites et de patates au lard, partager une Coreff ou un Breizh Cola, boire un verre de lait au petit matin avec les jeunes agriculteurs. Tracer le sillon avec les inusables freres Morvan. Voir les photographes entrer dans le pit sans se retourner. Regarder le soleil se coucher sur la plus jolie plaine de Bretagne. Et partager. Encore une fois. 
   cliquez ici pour voir le site internet des Vieilles Charrues 2011 . 
 
 
        </text>
</document>
