<document>
	<date>2013-10-25</date>
        <title>Test terrain. Faut-il acheter Nikon D610, le reflex plein format ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 6D</tag>
                <tag>full frame</tag>
                <tag>Nikkor 16-35</tag>
                <tag>nikkor 24-120</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D610</tag>
                <tag>test Nikon D610</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>atlantique jazz festival</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>jazz</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Nikon D610 . Reflex dentree de gamme dote dun capteur plein format 24*36, depuis le temps quon attendait ca. Et la vous me dites ? Il y a eu Nikon D600 dont le lancement a la  Photokina  il y a un an a ete quelque peu perturbe par une histoire de poussieres sur le capteur. Aujourdhui Nikon remet le couvert, en revisant singulierement sa copie, en optimisant deux ou trois points de detail qui ne se voient pas et en ameliorant quelques fonctionnalites, comme une cadence un poil plus elevee en mode rafale.  Pas de quoi revolutionner la Sardaigne  vous dira-t-on. Comme souvent les ameliorations  reelles  ne sont pas visibles, comme la reecriture de pans entiers du  firmware  ou lamelioration de fonctions logicielles comme le  D-Lighting , ce qui ne manquera pas de faire sourire les photographes utilisant  Lightroom  qui ne sembarasse pas de tels parametres a linterpretation des fichiers NEF. Bref. Jai demande a tester ce reflex en me disant que  cette fois , peut-etre quon y etait. Jai donc embarque dans mon sac un Nikon D610 sur mon terrain, en complement de mon D3s et avec mes optiques habituelles : outre lirremplacable  Nikkor 24-120 f/4  et lindispensable  Nikkor 70-200 f/2.8 VRII , jen ai profite pour faire ajouter au colis le  Nikkor 16-35 f/4 , une belle optique qui gagne a etre connue et qui fera lobjet dun banc dessai a elle toute seule. Avec le recul, je nimaginais pas etre conquis au point de favoriser la prise de vue avec D610, leger, performant et silencieux.  Tres  silencieux. Et leger,  tres  leger. 
 Joelle Leandre , Atlantique jazz festival 2013. Nikon D610, Nikkor 70-200 f/2.8 VRII  (1600iso, 1/80, f/4.5, 200mm, mode M, no crop) 
  Ergonomie, prise en mains. 
Cest du  Nikon . Donc, en clair, si vous avez deja du Nikon et que vous achetez un D610, le temps dadaptation est reduit au strict minimum, a savoir une a deux minutes. Pour ma part, habitue aux gros morceaux (D4, D3s), jai juste ete perturbe au debut par labsence de commandes directes, comme le reglage des ISO par exemple ou le fait de passer par la molette de gauche pour regler le mode de travail (PSAM) mais une fois linfo acquise, ca roule. Et puis on peut toujours passer par le module info pour avoir acces en un coup dil a lensemble des parametres. Si cest votre premier boitier Nikon, vous apprecierez lergonomie et les commandes deviendront tres rapidement intuitives. Par rapport a la gamme D4/D3s le detail surprenant cest le poids, evidemment. Autant dire que jai vraiment apprecie le  poids plume  de Nikon D610, javais limpression detre en vacances. A cote du poids de mammouth des grands freres, Nikon D610 est tres agreable. Et comme aucune regle nest jamais definitive, la prise de vue en mode portrait est nettement moins aisee et lautonomie de la batterie est moindre. Ces deux problemes peuvent se regler par lajout dun  grip  optionnel MB-D14. En option aussi le module  GPS  et le  transmetteur sans fil . Sur ce coup-la, Nikon est un peu a la ramasse par rapport a lepicerie den face sur le meme segment produit, meme si ce genre de details reste tres anecdotique Revenons a lessentiel, la prise de vue.  Viseur 100% ,  AF 39 points  dont 9 collimateurs en croix tres reactifs. Et la je vous entends bien. On aurait bien aime que Nikon propose les 51 collimateurs de D7100 mais ce genre de  specs  ne se decide pas sur un coup de tete. Il nest pas inutile de rappeler que ce D610 est un  upgrade  corrige de D600. Alors modifier le nombre de collimateurs, ca ne se fait pas dun coup de baguette magique. Et puisquon en est au chapitre des  specs , quelques-unes sont heritees du grand frere (D4) comme laffichage de la grille dans le viseur, mais pas de retro-eclairage de la facade arriere, dommage. Sans parler du  mode Q   reellement  silencieux. Dailleurs cest en partie a cause du mode Q que jai utilise D610 en boitier principal pendant certains concerts a  Atlantique jazz festival . Et aussi parce que jai rapidement realise que, finalement, ce reflex est capable de sortir des images de tres grande qualite, pleines de details et de pique, avec un  capteur  dune resolution de pres de  25 megapixels  produisant une image de  6016 x 4016 pixels  (), ce qui ravira les adeptes du  crop , dont je ne suis pas. Impossible, evidemment, de comparer D610 avec les outils disponibles sur D3s ou D4 (nombre de collimateurs, mesure sur le collimateur selectionne, autonomie, tropicalisation, endurance, ), nempeche. Ce petit reflex offre au photographe exigeant un outil des plus performants et surtout lacces au monde du  plein format . Grace a D610, vous allez pouvoir vous offrir une bonne part de reve. Exit le format DX ou un 100mm se comporte comme une focale de 150. Bienvenue dans le monde reel. 
   Sur le terrain avec Nikon D610 
Jai recu D610 au beau milieu de  Atlantique jazz festival . Le jazz est un terrain de jeu photographique tres particulier ou le respect des artistes autant que du pubic est primordial. Autant dire que pendant un set, il vaut mieux eviter de se faire remarquer en faisant entendre le joli son de son declencheur. Plusieurs solutions. On peut choisir de  ne pas  declencher dans les moments de silence ou de braver linterdit, au risque de se prendre une volee de bois vert, des musiciens  et  du public. Cest la double peine. On peut aussi attendre que le son monte, pendant un solo et quil couvre la remontee du miroir en mode  quiet . Ou alors on peut sacheter un  Leica . La premiere fonctionnalite que jai testee sur Nikon D610 cest le  mode Q  dans le silence absolu. Et une voix ma dit Ouais, ca va pouvoir le faire ! En revanche, on oublie le mode Q en  rafale . Linteret du mode Q est de pouvoir relever le miroir qui reste en position superieure tant que le declencheur est enfonce. En rafale Q jai eu limpression de vidanger un tuyau. En revanche, en  one shot , Nikon D610 reussit le prodige detre au summum de la discretion, cest top. Du cote de l AF 39 points  javais quelques doutes, rapidement estompes. La selection du collimateur est aisee, lAF est tres reactif comme il lest generalement sur les reflex de la marque jaune. Petit detail a divulguer, je nai utilise que des cailloux  Nikkor  et honnetement, je pense que sur ce type de boitier ce serait une erreur que dutiliser autre chose que du Nikkor. 
 Rasuk Siddik , Atlantique jazz festival 2013. Nikon D610, Nikkor 24-120 f/4  (bien que cette image ait ete recadree a la hussarde, le capteur de 25mp permet de conserver une taille dimage largement exploitable : 4775 x 3188 pixels) 
Je nai pas change mes habitudes de prise de vue, appliquant mes reglages habituels (mode de MAP, zone AF, mesure expo) histoire de pouvoir comparer avec D4. Pour les sensibilites, je me suis fait plaisir en poussant la molette de 1600 a 6400iso. Dans certains cas, pouvoir monter haut nest pas du luxe, meme si, pour ma part, jai une facheuse tendance a percevoir du bruit des que je passe la barre au dela de 3200iso. Dans des conditions de lumieres difficiles (mon sport favori), voire franchement  degueulasses , D610 ma epate en etant capable daccrocher un point de contraste, de realiser la MAP et dautoriser le declenchement. Cest dans ces conditions chaotiques que japprecie dutiliser des optiques Nikkor. Mon  70-200 f/2.8 VRII  sest senti parfaitement a laise accroche a Nikon D610, idem pour mon  Nikkor 24-120 f/4  que jadore. Les images sont nettes, parfaitement piquees, les couleurs sont conformes, je ressens juste un peu moins de profondeur, de relief et de dynamique quavec Nikon D3s/D4. Rappelons simplement que pour le prix dun D4 on a trois Nikon D610, ce qui mamene a repondre a la question qui est sur toutes les levres
   Nikon D610. Pour qui ? 
Ce reflex va seduire un large eventail de photographes. Lamateur passionne va trouver avec ce reflex loccasion de passer au  plein format , tout en disposant dun reflex reactif, polyvalent, evolutif, leger et performant. Un vrai reflex numerique 24 x 36 avec le meilleur de Nikon a linterieur, en particulier un autofocus bien reactif. Le photographe pro, lui, pourrait adopter D610 en boitier  backup , capable daccrocher les objectifs de la gamme FX et se comporter comme un grand avec son double logement de cartes SD et son autonomie convenable. Pour ce qui est du prix public conseille, 1899, il est en recul par rapport au prix du precedent modele D600. Si on le compare au prix public conseille de  Canon EOS 6D  qui avait ete introduit, il y a un an, au prix de 2099, Nikon D610 est strategiquement bien place. Avec le temps, on sait dexperience que le prix public conseille est souvent revu nettement a la baisse. On trouve aujourdhui EOS 6D a 1599 boitier nu, par exemple. Alors, le reflex  fullframe  sous la barre des 1500 dont on reve est en train de devenir une realite. Bon alors ? Est-ce que je conseillerais  Nikon D610  ? Absolument. Les yeux grands ouverts. 
  photo :  Benjamin Sanz quintet , Atlantique jazz festival 2013. Nikon D610, Nikkor 24-120 f/4 (1600iso, 1/80 f/5, 120mm, mode M, no crop).  Cliquez ici pour voir le cliche sur Cinquieme nuit . 
   merci a  Nikon France . 
 
 
        </text>
</document>
