<document>
	<date>2011-06-09</date>
        <title>Canon New F1, FD 85mm f1,2L. Entrez dans la lgende.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>Canon FD</tag>
                <tag>ebay</tag>
                <tag>New F1</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Jai deballe le paquet febrilement. Quand on achete un caillou doccasion sur  eBay , cest toujours un peu la loterie, meme si dans le cas present mon vendeur japonnais a une reputation en or massif, mais bon, on ne se se refait pas. Avant douvrir la boite, jai un petit coup de nostalgie, je repense a mon premier reflex Canon offert par ma chere mere qui se disait que finalement, apres avoir essaye un tas de trucs pour occuper mes jeudis apres midi, elle avait peut-etre  enfin  trouve le bon plan pour son fils prefere. Elle ne savait pas, a lepoque, que ce cadeau allait changer ma vie de maniere radicale. Quelques annees plus tard, cest avec un  Canon F1  et quelques optiques de legende (dont le fabuleux  FD 55 f1,2 S.S.C . achete mille balles en 1980 a un pote photographe qui switchait pour le modele  aspherical ) que jai commence a  taper de limage. Et puis le temps a passe, jai eu un  Canon New F1 , le boitier parfait que jai revendu et dailleurs je men suis toujours voulu. Jusqua ce que, il y a quelques mois, sur un coup de tete autant quun coup de cur je ne rachete a vil prix un New F1 absolument neuf qui navait pas vu plus de trois pellicules de toute sa vie ! Un reflex dexception cest bien. Avec une optique dexception, cest vachement mieux. 
 On peut raconter ce quon veut sur  Canon , mais il y a une chose quon ne pourra jamais leur enlever. Canon a produit dans son histoire des optiques quon peut classer parmi les meilleures optiques de tous les temps. Cest comme ca, cest un talent, une marque de fabrique. Canon est indubitablement orfevre, depuis toujours, en matiere doptiques et quand on sait limportance primordiale dun caillou dans un ensemble photographique (comme disait lautre, cest par la que passe la lumiere) on imagine aisement limportance, pour un photographe, de pouvoir compter sur ses objectifs. De toutes les optiques de la gamme  Canon FD , il en est une qui se demarque des autres, par lensemble de ses qualites, cest le  FD 85mm f1,2L . Dailleurs cet ensemble optique est tellement parfait quil a survecu a labandon de la gamme FD lorsque Canon crea la gamme EF pour EOS, lactuel EF 85mm f1,2L etant le digne successeur de son ancetre. Je ne peux pas vous dire a quel point jai fantasme sur ce caillou, dailleurs tous les photographes pros qui ont bosse en argentique avec du Canon ont eu un jour ou lautre la tentation de craquer pour cet objectif ultra lumineux, au pique dantesque, avec une qualite de  bokeh  renversante, le caillou de reference pour taper du portrait. Je dois avouer que moi-meme jai failli casser la tirelire plus dune fois, toujours retenu par le prix resolument redhibitoire de lengin qui deja a lepoque coutait un il !  
 Beni soit le cours de leuro face au dollar US ! Par la grace des flux monetaires ou 1000 $ deviennent au cours du jour 680, jai vu passer au Japon chez un vendeur  eBay  particulierement repute, un Canon FD 85mm f1,2L a un prix attractif, en achat immediat. Je nai pas trop reflechi, jugeant que les photos et le serieux de mon vendeur etaient des garanties suffisantes et jai signe. Quatre jours plus tard, ce matin donc, jai recu mon paquet livre par  Chronopost . Cest a lemballage quon reconnait la qualite dun bon vendeur et la, mon ami japonnais na pas lesine sur les moyens, mazette ! Et puis finalement, apres un ultime et delicat papier de soie, je le decouvre enfin et la,  wouah !  Le choc. En fait ce caillou est mint comme on dit en anglais pour qualifier un objectif en etat neuf. Il na pas du beaucoup servir, voire il na pas servi du tout. La bague de diaph clique clairement, le focus est tres fluide. Aucune trace de choc, pas une rayure, pas une poussiere, mais le meilleur est a venir. Jai monte quatre a quatre lescalier pour recuperer mon  New F1 . Une fois le 85 monte, petite respiration, lil gauche dans le viseur et la, bien sur je lache ah ouais ! Quand meme ! Submerge par lemotion dune image limpide, dun viseur clair (doux euphemisme). Voila, on y est. Bienvenue dans la perfection optique absolue. Mais, finalement, le meilleur des boitiers, la meilleure des optiques ne valent que par les images quon en tire. Jai un projet assez precis qui me taraude depuis des annees et que je vais realiser avec cet ensemble. Une chose est sure en tout cas, ce 85mm de legende ne quittera desormais plus jamais son boitier legendaire. Il etait ecrit que ces deux-la, lun au Royaume Uni lautre au japon, etaient faits pour se rencontrer, un jour ou lautre. Long is the road 
 
 
        </text>
</document>
