<document>
	<date>2013-08-01</date>
        <title>Sur le terrain aux Vieilles Charrues avec Rammstein et Nikkor 300mm f2,8. Kolossal.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>Nikkor 300</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Jeudi 18 juillet 2013. Premier jour des  Vieilles Charrues . Aujourdhui le festival propose  Rammstein , le groupe de heavy metal germanique a pose son decor monstrueux et ses effets pyrotechniques hallucinants sur la scene Glenmor quil squatte pour toute la soiree. On se demande pourquoi et des la premiere minute dun show millimetre on comprend pourquoi ce groupe totalement atypique ne peut se consommer que seul et sans aucune moderation. Au debut du concert, aux premieres flammes et petarades, jai une pensee pour mes deux photographes qui sont en fosse,  Pierre Hennequin  et  Mathieu Ezan . Jespere seulement les retrouver respectivement entiers et en un seul morceau et quils ne vont pas se faire roussir le poil dans le  pit  face a la deferlante teutonique ( dein mutter ). Moi, je suis loin. Jai trouve refuge chez mes potes de la plateforme H, le cul bien cale confortablement sur une chaise a cote de ma chere Renee. Chaque annee, je vis au moins un concert dans ces conditions, lan passe cetait Bob Dylan, cette annee cest Rammstein. Avec Renee, on est surtout la pour se marrer et ce soir, on va etre servi. Mais je suis la aussi pour ramener de limage et renvoyer a mes amis de  Nikon Pro Services  mon ressenti sur le materiel Nikon. Cette annee, jai choisi dembarquer sur mon  Nikon D3s  un  Nikkor 300mm f2,8VRII . Et histoire daller au bout du reve jai ajoute un tele-convertisseur  TC20-EIII . Resultat ?  Mein Gott ! Kolossal ! 
 Jai commence le concert de Rammstein avec le seul 300mm monte sur D3s. Premier constat, cest jouable a main levee, pour un photographe bien charpente. Lavantage est de pouvoir orienter le cadrage, passer du mode paysage au mode portrait de maniere instantanee, comme on le ferait avec un objectif lambda. Mais avouons-le, lengin pese son poids et au bout dun quart heure, je decide de le monter sur mon monopode  Manfrotto  equipe dune bonne rotule. Une fois le reglage effectue, cest tres confortable. Jen profite aussi pour monter le tele-convertisseur sur le D3s. Jai deja eu loccasion de tester avec NPS le TC20-EIII et dire ici tout le bien que je pense de cet accessoire totalement indispensable, dote de lentilles aspheriques et dune qualite de construction absolument remarquable. Monter un TC20-EIII cest perdre deux diaphs mais quand on part dune optique comme le 300 f2,8, on accede a un 600mm f5,6 excusez du peu. Jimagine que dans le viseur de mon D3s je vais sentir la presence du TC ? Eh bien non. Cest incroyable, la qualite dimage me semble aussi bonne, aussi claire, aussi propre avec le tele-convertisseur que sans. Dailleurs jai le sentiment de conserver les memes performances de mon D3s, avec son autofocus hyper veloce, capable daller chercher un point de contraste dans des conditions de lumieres vraiment casse-gueule. Cest peut-etre ce qui caracterise, pour moi, finalement, cette edition des Vieilles Charrues. Je crois avoir fait la paix avec moi-meme et surtout davoir trouve le reflex avec lequel je suis en parfaite adequation,  Nikon D3s . Quel putain de reflex que ce D3s, quand meme ! Pendant Rammstein, je travaille en  one shot  ou en courtes rafales, trois a quatre declenchements maxi, notamment sur les sequences de bien jolies flammes. Pour un photographe, rien ne peut egaler le sentiment de confiance quil a dans son matos et cest ce que je suis en train de vivre. Le trio D3s, TC20-EIII et ce dantesque Nikkor 300m f2,8VRII produisent une qualite dimage monstrueuse. Je travaille de 800 a 1600iso, autant dire un niveau de sensibilite plus que convenable quand on connait la capacite de D3s a monter tres haut sans generer de bruit, je peux donc aisement me permettre douvrir a f8 et au dela. Sur scene, ca pete de tous les cotes, on se croirait dans un film surrealiste allemand, lombre de  Murnau  ou de  Fritz Lang  est omnipresente. Rammstein produit un show wagnerien, avec un decor metallique, digne dune bande dessinee de  Liberatore . Visuellement, je nai jamais vu ca et pourtant jai quelques concerts au compteur. En plus, je suis a cent metres de la scene et jai limpression detre dans la fosse, avec un 70-200. 
 Lexperience de terrain, cest bien, mais la realite, cest limage. Jetais curieux de savoir si les moments de joie visuelle vecus dans le viseur de mon Nikon D3s allaient se traduire sur mes cliches. Est-ce que jallais croiser des images qui font se dire Wouah ! quand on les decouvre pour la premiere fois ? A dire vrai, oui. Et meme un grand oui, un oui spectaculaire, un oui emu, un  Jawohl kolossal  ! Rammstein, je lai vecu comme dans un reve, entoure de gens que jaime, dans une ambiance de deconne et declats de rire, alternant prise de vue et commentaires sur le concert en direct live assures par ma chere Renee. Les cliches, quant a eux, sont la. Pour comprendre ce joyeux bordel, cette adequation homme-machine, il suffit de regarder les images et peut-etre de tendre loreille. Bien sur, je suis content davoir ramene de bons cliches mais ce nest pas le plus important. Non. Le plus important cest que jai realise a quel point je suis en phase avec mon matos, a quel point je me sens bien quand jai mon D3s entre les mains. Beaucoup de gens mont demande, interloques, pourquoi jutilisais mon D3s en boitier principal et Nikon D4 en  backup . Ca na rien dincongru, je travaille avec le reflex avec lequel je suis en phase. Si vous ne devez retenir quune chose de ce billet, quun conseil, cest bien celui-la. Quimporte que votre reflex soit de telle ou telle marque, quil soit classe entree de gamme, amateur expert ou pro, la photographie nest pas un segment marketing, elle nest que ce que vous en faites. Et au dela de tout, lorsque vous avez le privilege davoir trouve le boitier qui vous va bien, un conseil. Gardez-le. Resistez a la tentation daller voir si lherbe est plus verte dans le champ den face. Savourez cet indicible plaisir detre en phase avec votre materiel. Croyez-moi. Cest un veritable privilege. Cest ce que je vis au quotidien avec Nikon D3s et mes trois optiques de predilection (Nikkor 70-200 f2,8 VRII, Nikkor 24-120 f4, Nikkor 50 f1,4). Quant au  Nikkor 300mm f2,8 VRII  comment en parler sans tomber dans le superlatif, lextatique ? Un AF de dingue, un confort de travail sans egal, un poids permettant de travailler a main levee et surtout, une qualite dimage, un pique absolument merveilleux. Une optique qui ravira  tous les photographes ayant besoin de voir loin, en animalier ou en photo sportive. Associee a un tele-convertisseur du calibre de TC20EIII, un petit accessoire qui tient dans la poche, cette optique double sa focale tout en conservant ses qualites intrinseques. 
  photo :  Rammstein, festival des Vieilles Charrues 18 juillet 2013  (credit photo : Herve harvey LE GALL) 
  merci a  Nikon France  pour le soutien apporte au festival des Vieilles Charrues et un merci special a lequipe de  Nikon Pro Services  pour son support technique. 
 
 
        </text>
</document>
