<document>
	<date>2014-01-07</date>
        <title>Nikon annonce le dveloppement de Nikon D4s. Citius, altius, fortius, etc</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>sports</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Cest assez inhabituel de la part dune societe comme  Nikon corp.  ou la culture du secret est preservee avec un soin infini. Les infos sur les nouveaux produits filtrent generalement au compte-goutte et plus on monte en gamme, plus la problematique est complexe. Et ce qui est annonce aujourdhui, justement, cest le haut de gamme, le futur navire amiral de la flotte. Aujourdhui Nikon rompt le silence et, je cite, annonce le developpement de son nouveau haut de gamme,  Nikon D4s . Rien que ca. Mieux encore, le communique de presse precise que ce nouveau reflex sera presente en exclusivite mondiale lors du CES de Las Vegas, qui se tient a partir daujourdhui, 7 janvier 2014. Connaissant un petit peu la culture Nikon, jimagine que si la marque jaune nous balance une info de ce calibre, cest pas par hasard. 
 Pour memoire, il convient de rappeler que Nikon D4 a ete introduit sur le marche voici deux ans, presque jour pour jour. Deux ans, cest pas vieux pour un reflex, alors pourquoi une annonce aussi rapide ? Dabord, parce que la strategie de Nikon consiste a prendre date, a poser un jalon, a se positionner par rapport a la concurrence. Le communique precise que  Nikon D4s  apportera des ameliorations notables par rapport a Nikon D4. Ameliorations  notables . Cest un signe fort envoye a une clientele dutilisateurs, notamment de professionnels, dont une partie na peut-etre pas ete aussi enthousiasmee par Nikon D4 quelle aurait du. Je nai jamais cache que cetait mon cas, jai fait partie des accros a  Nikon D3s  qui, apres avoir utilise longuement D4 sont revenus a leurs premieres amours, agaces par certains comportements erratiques, notamment en matiere dautofocus. Et justement, Nikon nous en parle, clairement, je cite.  Nikon D4s apportera une qualite dimage inegalee, grace a un nouveau processeur et des performances dautofocus plus avancees . Comme appel du pied, on ne fait pas mieux. 
 Un nouveau processeur, une video plus musclee, un AF optimise. Et puis des a-cotes ameliores, probablement un 25,6Kiso en standard au lieu du 12,8K actuel, une capacite a monter haut,  tres haut  (plus de 400Kiso que personne nutilisera mais ca fait canon sur la fiche tech), une double trappe de cartes XQD, histoire de se debarasser vraiment de son stock de cartes CF et denfoncer le clou sur cette carte aux performances excellentes, mais qui peine a simposer sur un marche concurrentiel. Mais la  vraie  problematique va resider dans  la taille du capteur . Meme si je persiste a croire que 16 megapixels est la taille ideale dun capteur numerique, on ne peut pas ignorer que la course aux pixels existe. Il est possible que le capteur de Nikon D4s affiche une taille superieure a 20mp. Le hic cest quon ne gere pas les problematiques techniques liees a lautofocus, notamment, de la meme facon avec un capteur de 24mp quavec un capteur de 16mp et si je puis me permettre, a fortiori avec un capteur de 12mp. Et la, cest lheureux proprietaire de Nikon D3s qui parle, un boitier dont chacun saccorde a penser quil est dote de lun des meilleurs AF de tous les temps, comme le fut egalement lexcellent Nikon D700. Dailleurs, cest en partie cette difference dapproche entre D3s et D4 qui avait grandement perturbe, a lavenement du D4, de nombreux anciens proprietaires de D3s. Pour ma part jai choisi mon camp, preferant capitaliser sur la maitrise de mon D3s quitte a attendre un digne successeur 
 Nous y voila, donc. Et si Nikon fait cette pre-annonce sur Nikon D4s, si on nous parle de performances dautofocus plus avancees, dameliorations notables, detendre le champ des possibilites pour ceux qui recherchent les meilleures performances en conditions difficiles, evoquant le  sport , la  nature , le  photojournalisme , trois specialites ou la reactivite de la mise au point est un argument crucial, voire definitif, ce nest pas juste une figure de style. Pour ma part, cette annonce me ravit autant quelle menthousiasme. Elle me conforte aussi dans ce que je pense de la gamme Nikon. D3s est le meilleur reflex numerique que jai eu en mains. Il ma bluffe, capable daller chercher un point de focus meme dans des conditions de lumiere difficiles, capable dassurer une mise au point predictive en mode AF-C reellement epoustouflante. Quand on tient un boitier comme celui-la, on reflechit a deux fois avant den changer. Le message que nous envoie Nikon est on ne peut plus limpide. Le successeur de Nikon D3s arrive et comme lui il porte la lettre S (comme sexy ?). Pas de date de sortie annoncee, encore moins de prix public mais avec les competitions sportives qui se profilent (jeux olympiques dhiver, coupe du monde de football) je veux bien parier quon va le voir tres bientot,  en vrai . Quant a moi, je men vais de ce pas inscrire mon nom sur la liste dattente. Pour amener Nikon D4s sur le terrain, le 17 juillet prochain, dans la fosse des Vieilles Charrues. 
 
 
        </text>
</document>
