<document>
	<date>2014-02-25</date>
        <title>Nikon annonce Nikon D4s. Le changement dans la continuit.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>autofocus</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>sports</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon D4s. Le nouveau haut de gamme des reflex numeriques 
 Voila, cest fait. Nikon vient dannoncer un nouveau reflex haut de gamme, emmene par le processeur Expeed 4, un capteur de 16 megapixels, 11vps. Et la vous me dites, on connait, cest Nikon D4. Cest vrai que la fiche tech de  Nikon D4s  ressemble a sy meprendre a celle de son predecesseur, a lexception notoire dune sensibilite annoncee de 400Kiso. Ca fait toujours joli sur une fiche tech, dannoncer une grosse sensibilite, meme si, entre nous, le premier reflex a avoir joue de cette corde sensible etait Nikon D3s, il y a fort fort longtemps, placant la barre au dela des 100Kiso. Alors aujourdhui, franchement, hein ? Quel photographe digne de ce nom vibre encore du neurone a lannonce dune telle specification ? Surement pas moi en tout cas. Je me dis que si Nikon D4s peut me sortir une image propre et nickel a 6400 iso, ca sera deja un exploit pour moi qui ne travaille aujourdhui que tres rarement a ce niveau de sensibilite. Je regarde la fiche technique et je me dis que sur les points  visibles , Nikon a garde le doigt sur la couture du pantalon. Entre D4 et D4s, en apparence, cest  kif-kif bourricot . Le processeur est un Expeed, la taille du capteur na pas bouge, la cadence en rafle est quasiment la meme, lergonomie du boitier cest idem et meme ce double logement qui continue dheberger une carte XQD et une compact flash. Oui, Nikon D4s ressemble fort a son predecesseur, vous dira-t-on. Comme toujours avec la marque jaune, il faut creuser plus profond et depasser les simples apparences pour realiser tout le chemin parcouru. 
 Nikon connait ses clients, il les connait bien, sur le bout des doigts. Quelle est, selon vous, la problematique dun photographe du 21e siecle ? Elle est la meme depuis toujours.  Faire des photos nettes . Tout le temps, en toutes circonstances, par tous les temps, dans toutes les conditions. Ah ! Lautofocus. La  mise au point automatique . Cette technologie qui fait que lappareil photo est capable de faire le point tout seul, sans aucune intervention humaine, ca, mes amis, ca tient vraiment de la magie. Et cest radicalement essentiel. Faire la mise au point et ne pas se tromper. Vous nimaginez pas les sommes de calculs que cette operation, si simple en apparence, peut necessiter de mise en uvre et de technologies complexes. Que lappareil photo numerique soit capable, a un instant T de realiser que le focus est bon, que la mise au point est nette et quon peut autoriser le declenchement. Cest fascinant et cest vachement complique a mettre en uvre. Si, si, croyez-moi. LAF est une problematique tellement intense et essentielle que certaines marques, je pense a  Canon  sur son haut de gamme  EOS 1Dx , ont du penser un processeur uniquement dedie a cette tache. Je vous passe les details sur la fait que le reflex doit aussi analyser la lumiere en meme temps quil fait la mise au point et prendre un ensemble de decisions relatives a lexposition, pour le photographe. Cest ce que daucuns designent sous le terme de  ghost in the machine . Resultat. La photo est nette et parfaitement exposee.  Ou pas . De ce point de vue, il faut admettre que  Nikon  excelle en la matiere et que la marque jaune a toujours eu une longueur davance, voire plusieurs, sur ses concurrents. Lambition, avec  Nikon D4s  est simple. Aller au dela. 
 Est-ce que la promesse est tenue ? Je lignore, mais je pressens une evolution majeure. Je connais bien Nikon, suffisamment pour savoir que la marque sait parfaitement ou elle va, des lors quelle annonce des avancees technologiques sur un point quelle maitrise deja a la perfection, lautofocus. Et la je decouvre au fil des lignes la mention dun  nouveau mode autofocus zone groupee , je cite : Le mode AF zone groupee surveille en permanence cinq differents champsAF, qui peuvent etre decales sur la matrice a 51points en fonction des besoins. Mazette ! Cinq differents champs AF ? Nikon enfonce le clou Avec ce mode, vous pouvez suivre des sujets en mouvement rapide avec une precision exceptionnelle sur de longues distances, ainsi quameliorer nettement lacquisition et lisolation de larriere-plan lorsque vous photographiez des sujets relativement petits et proches dun arriere-plan au contraste eleve. Le systemeAF du D4S est configurable en 9, 21 ou 51points et sensible jusqua -2IL (100ISO, 20C).Je ne vous fais pas un dessin. Les photographes qui ont limperieuse necessite de realiser le point de maniere ultra pointue et tres rapidement commencent a fremir. Partout ou ca bouge, vite. Photo animaliere, photo sportive, partout ou il y a de laction  Nikon D4s  va saverer radicalement indispensable. Jen connais quelques-uns qui vont casser leur tirelire 
 Nikon connait parfaitement les besoins de ses clients photographes. Acquisition de limage : faire une mise au point exacte plus rapidement, plus efficacement. Conditions de prise de vue : sortir une image propre meme dans des conditions de lumiere difficiles, pouvoir travailler par tous les temps, dans toutes les conditions, pouvoir travailler en mode rafale a 11vps. Et puis des cerises sur le gateau, comme la possibilite dacquerir une balance des blancs ponctuelle en fonction dune zone selectionnee dans le cadre, un format RAW S dont jimagine quil va faire des envieux et ce ne sont pas les proprietaires de D800 qui me contrediront, un port Ethernet Gigabit 100/1000TX.  Plus vite, plus haut, plus fort,  toujours. Et je ne parle meme pas du mode video full HD 50/60p. Nikon D4s herite du meilleur de sa famille et demeure ce magnifique boitier polyvalent, capable daller bosser sur tous les terrains. Cest un boitier de reve qui donne furieusement envie de lemmener en ballade, histoire de voir ce quil a sous le capot. Et le plus tot sera le mieux. 
 
 
        </text>
</document>
