<document>
	<date>2014-01-07</date>
        <title>En 2014, faites des photos. Et surtout amusez-vous bien !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques jours jevoquais sur  Twitter  des souvenirs denfance, de cette epoque benie, baignee dinsouciance et de deconne ou chaque moment libre etait consacre a explorer ce truc magique quon appelle  la photographie . A lepoque il fallait mettre des films dans nos reflex et pour varier les plaisirs il fallait de limagination et ca tombait bien parce qua lepoque, on nen manquait pas, dimagination. On ne pouvait pas compter sur des bidouilles de post traitement avec  Photoshop  ou  Lightroom . Songez quen ce debut des annees soixante dix, Steve Jobs et son pote Wozniak etaient encore loin dimaginer la revolution qui se preparait, cest vous dire si les projets dinformatique personnelle netaient encore que de tres vagues perspectives. Non, dans ces annees-la, si on voulait samuser, cetait soit  avant , a la prise de vue, soit  apres , dans le mystere des chambres noires, le nez colle a lagrandisseur  Durst , les effluves de revelateur et de fixateur plein notre nez. 
 
On sest bien marres, en ces temps lointains. A lepoque, on avait deja envie de produire des images differentes, pour concurrencer  David Hamilton  et ses flous artistiques, et a defaut de  shooter  de sublimes modeles nordiques pre-puberes, on se contentait daller photographier des vaches dans la campagne bretonne au petit matin. Un coup de buee sur la lentille, un filtre UV par dessus et on y etait. On trouvait un vieux collant quon tendait avec un elastique sur la lentille frontale, puis avec une cigarette (oui, on fumait en cachette, cetait mal) on menageait un trou au centre du tissu tendu et on obtenait un splendide degrade. Un judas de porte quon fixait sur un vieux bouchon dobjectif et on avait un  fish eye  pour quelques francs. Ce qui caracterisait cette epoque, cest quon ne se prenait pas du tout au serieux. On explorait, on apprenait mais surtout par dessus tout on se marrait bien. Cetait notre double priorite. Samuser sans se prendre au serieux. 
 Jai limpression que cest un truc qui sest un peu perdu, avec le temps. A lepoque, on navait pas internet, les seules personnes a qui on montrait nos photos cetait nos meres (normal, elles payaient le matos, la pelloche et la chimie) et quelques rares potes, dans les clubs photos de quartier. Aujourdhui, le mome fait une photo potable, bidouillee a la hussarde a la baguette magique dans  Photoche , il publie sa vie, son uvre sur FlickR et se met une plume dans le cul, cest bon pour lego. Finalement, je comprends parfaitement le  revival  de largentique. Dailleurs je lavais predit, mine de rien, il y a plus de cinq ans et nombre de gens bien intentionnes mavaient ri au nez, ceux-la meme qui se desesperent aujourdhui du prix indecent dune cuve  Jobo Daylight  ou dun  Nikon F2 . Le mouvement perdure, de plus en plus damateurs (comme de professionnels) y reviennent, parce que largentique cest les fondements de la photographie, la ou on peut retrouver cette sensation damusement, de passion, dexploration. Un reflex, une pellicule de 24 ou 36 poses, des heures de plaisir. Finalement, la photographie na pas change, elle est toujours magique, elle conserve ce pouvoir dattraction un peu mysterieux. 
 Ce qui vaut pour vous est aussi valable pour moi. Pour 2014, jai envie de retrouver ces petits plaisirs que jai peut-etre un peu oublies, avec le temps. Cest sans doute a cause de ca que jai delaisse la scene pour aller chercher de limage ailleurs, voir dautres tetes, rencontrer dautres conditions de prise de vue. Lenvie daller chercher des images ailleurs, dans des conditions de prises de vue plus complexes, de mettre en uvre dautres techniques, de pousser le materiel dans ses retranchements, pour ramener de limage, vivre cette sensation dinfini plaisir quon ressent lorsquon decouvre une belle image. Ce moment de grace quon a finalement pas envie de partager, de le garder pour soi. Si je peux vous donner un conseil, cest bien celui-la. Allez faire des photos, soyez exigeant avec vous-meme, le seul regard qui est important cest le votre. Et surtout, surtout ! Amusez-vous. La photographie, ca sert a ca. Je vous souhaite une sublime annee 2014, pleine de belles images et de plaisirs. 
  credit photo : Neil Young au Festival des Vieilles Charrues 2013 (photo Herve Le Gall, artwork  Julien Ledru ) 
 
 
        </text>
</document>
