<document>
	<date>2012-11-07</date>
        <title>Tristan Nihouarn, Alain Bashung et Jean Fauque. Petits mensonges entre amis.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>art rock</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vauban</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>On ma vu dans le Vercors, sauter a lelastique, voleur damphores au fond des criques . Il y a des mots comme ca, qui restent a jamais graves dans ma memoire. Finalement je crois que ce qui aura fondamentalement influence de maniere radicale ma vie, cest la delicatesse des mots et la douceur des images. Delicat et doux, cest le souvenir que je garde pour toujours dAlain Bashung, oui je dis bien  Alain Bashung , en prenant le soin de poser ce prenom devant son nom desormais inscrit pour toujours et a jamais au pantheon de la chanson francaise. Ma premiere rencontre, en 2004. Le choc visuel. Ce qui netait quune vague image televisuelle prenait subitement une realite, du relief, au festival  Art Rock  ou  javais embarque un peu par la grace du hasard, voyageur sans bagages, passager clandestin, voleur dimages. Bashung. La gifle, seche, sans preavis. De celle que tu noublies pas. On setait revus, moins de deux mois plus tard, a Kerouac, une scene au nom predestine pour un voyageur, non ? Cetait lepoque ou on mettait des pellicules dans le reflex et ou chaque declenchement etait compte. Javais signe ce cliche dun Bashung accompagne dune lueur etrange qui ressemblait bizarrement a un lezard vert qui avait donne son nom a cette photo. Voila. Un jour jai appris que tu etais malade, de ce genre de voyage dont on ne revient pas. On a danse une derniere valse au bout du monde, jai fait quelques cliches et jai quitte le  pit  parce que javais de la flotte plein les yeux. Je suis parti, jai marche dans la nuit et jai entendu ta voix qui me poursuivait, jusqua seteindre doucement. Plus tard, alors que jetais a Carhaix avec mes potes des Charrues, un mec est entre dans la salle de concerts ou on faisait les balances. Il avait les yeux mouilles. Il a simplement dit : Bashung est mort. Tous les mecs qui etaient la se sont figes, linge son a eteint sa console, le lighteux a debranche ses automatiques et on sest tous retrouves comme des cons, sans trop savoir que dire. Alors on a decide de faire une pause, on a bu un godet et meme deux en parlant de toi. 
 Je ne tai pas oublie, dailleurs comment pourrais-je ? Mais je navais plus jamais parle de toi depuis ce jour-la. Jusqua ce soir de novembre, froid et sec comme un coup de trique, mais sans pluie. Pour lanniversaire du Vauban, pour se souvenir des belles choses et des jolis moments, du petit bal de la Redoute ou le voyage au bout de la nuit se terminait invariablement par la nuit je mens, le titre prefere du taulier,  Tristan Nihouarn  avait concocte une reprise de ton titre et avait eu lidee et la supreme elegance dinviter  Jean Fauque , ton parolier, ton frere darmes, ton ami, celui qui a suivi la meme route que toi, avec qui tu as partage des joies et sans doute pas mal de galeres aussi. Je crois pouvoir te dire sans me tromper que ca taurait vachement plu, tellement que cetait beau, tellement que cetait fort et intense. Un tres grand moment, une bien jolie surprise pour Charles, tapi dans la penombre, en larmes. Moi, jai pas pleure, javais deja donne. Apres ca, meme les silences qui ont suivi, les regards echanges, sourires elegants et polis, temoignaient encore de ta presence. Tu avais envahi cette salle mythique et par la grace de quelques potes (Tristan, Jean, Scholl, Manu, Julien, Marc, ) tu etais venu ecrire ton nom dans le livre dor de la maison, entre  Ferre  et  Mistinguett , entre  Dominique A.  et  Miossec . Ouais, je veux bien parier que ca taurait plu. Quant a moi, apres ca, plus rien navait vraiment de sens. Je suis reparti avec mes images, jai traverse cette putain de ville dans la nuit noire, comme un voleur, un contrebandier. Comme un passager qui roule a travers les bas-fonds, avec dans les oreilles ces quelques mots de Jean, ton ami.  Plus rien ne soppose a la nuit .  
  photo :  Tristan Nihouarn  et  Jean Fauque , cover de La nuit je mens de  Alain Bashung , 50 ans du Cabaret Vauban (4 novembre 2012), credit photo  Herve Le Gall  www.cinquiemenuit.com 
   Tristan Nihouarn  sera en concert au Cabaret Vauban le vendredi 23 novembre a 20h30. Plus dinfos sur le site du  Cabaret Vauban . 
 
 
        </text>
</document>
