<document>
	<date>2012-12-28</date>
        <title>Optimisation des fonctions autofocus, quelques killer tips pour le Nikon D4</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je lai deja ecrit ici-meme alors au risque de me repeter, avoir en mains un  Nikon D4  cest comme etre a la tete dune petite entreprise. Il y a du personnel a gerer et des fonctions a assumer. La  photographie numerique  a ceci de particulier, si on la compare avec le modele precedent, la photographie argentique qui a regne sur lunivers jusqua la fin de XXeme siecle, cest quelle embarque de lelectronique et des fonctions informatiques notoirement evoluees. Lorsque vous avez entre les mains un boitier du calibre de  Nikon D4 , vous touchez du bout des doigts laboutissement dannees de dur labeur des equipes de  Nikon Corp . Plus quune machine, ce reflex est un defi technologique. Et ce nest pas tout. Chaque boitier a ses specificites, ses particularites qui rendent son utilisation complexe, qui induisent un necessaire apprentissage.  
   Avant yavait pas dautofous. Mais ca, cetait avant. 
Autrefois, un photographe passant dun boitier a un autre se contentait dapprehender la facon dont on ouvrait le capot du nouveau modele, dont on chargeait la pellicule, dont on reglait la sensibilite et puis une fois que ca, cetait fait, pour le reste le photographe se debrouillait. Avec le reflex numerique en general et avec des boitiers haut de gamme professionnels comme Nikon D4 en particulier, les choses ont bien change. Il ne sagit plus simplement dactiver le bouton ON et daller joyeusement faire des images. Jen parle en connaissance de cause pour avoir vecu cette mesaventure il y a quelques annees et la sanction avait ete immediate. Javais perdu du temps, de largent, des cliches, quelques cheveux blancs et une partie de ma sante mentale. Dailleurs depuis, je me mefie comme de la peste des changements de boitiers, ce qui ne ma pas empeche dutiliser cinq boitiers differents en trois ans, les deux derniers en date etant  Nikon D3s  et  Nikon D4 , le D4 etant, a premiere vue une simple evolution de D3s. Simple evolution ? Pas sur.  
   De Nikon D2 a Nikon D4. 
Aussi surement quil y avait eu une cassure, un schisme, une revolution culturelle entre  Nikon D2  et et son successeur D3, il y eut egalement une nette evolution, notamment en terme de qualite dimages entre D3 et D3s, ce dernier embarquant des modules quasi-identiques (boitier, visee, mesure AF et lumiere, obturateur, ), les modifications etant situees essentiellement sur le capteur, le convertisseur A/D, la carte mere. Nette evolution mais pas revolution, donc. Entre D3 et D3s , cetait dabord une montee en puissance sans vraiment toucher a la conception du reflex et en ajoutant quelques fonctions. En revanche, le passage de D3s a D4 marque une evolution en profondeur 
 Avec D4, tout a change ou presque. Une approche radicalement differente de lautofocus, un algorithme reecrit, repense pour utiliser les pleines fonctionnalites du capteur AF multicam 3500FX associe a la nouvelle cellule de mesure de lumiere de 91Kpixels, dotee dun systeme de reconnaissance de formes des sujets quasiment cinquante fois plus fine que celle du D3s. Tout cela fait beaucoup plus dinformations a traiter et cette masse dinformations rend plus complexe le calcul qui aboutit, finalement, a la prise de decision du point AF et de lexposition, a la milliseconde pres. Est-ce a dire quun D4 ne se comporte pas comme un D3s ? Assurement. Est-ce a dire quon nutilise pas un D4 comme on utilisait un D3s ? Cest une evidence. 
 Alors bien sur, quand on sait que nombre dutilisateurs de D4 etaient les heureux possesseurs dun D3s juste avant, que nombre dentre eux ont un usage professionnel du matos, jentends par la je prends mon boitier, une batterie supplementaire, mon sac et je pars au taff en me disant que tout ira bien, on imagine le desarroi dun certain nombre dentre eux lorsquils ont realise que, non, tout compte fait, entre D3s et D4 ca ne coule pas de source, loin sen faut. Cest meme la, en general, que les emmerdes commencent. Pour ma part, avec le recul, je realise que je fais partie de la grande majorite dutilisateurs estomaques par la puissance et la pertinence de ce reflex. Jai certes rencontre quelques difficultes dadaptation, surtout au debut, confronte parfois a quelques comportements erratiques de mon D4, notamment en terme dautofocus et une propension a ne pas reussir la mise au point. Mais finalement jai rencontre assez peu de problemes en regard a certains utilisateurs evoluant dans des domaines ou les besoins en AF sont importants (photographie animaliere ou sportive), pour une raison somme toute simple, liee a ma facon de travailler et a mon environnement, les deux etant lies. En photo de concert, je travaille en mode AF-S, avec une selection manuelle du collimateur et reglage collimateur selectif en position S. Autant dire clairement que je nutilise quasiment jamais le mode AF-C et les zones dynamiques, la photographie etant aussi une question dhabitudes. Cest dailleurs la ou le bat blesse, pas tant pour moi dailleurs mais pour les photographes utilisant les fonctions de suivi autofocus, un argument particulierement attractif pour les photographes animaliers ou sportifs. Jai donc profite de mon passage au Salon de la photo pour aborder cette problematique avec les membres du  NPS  ( Nikon Pro Services ). On a rapidement evoque les parametrages, des reglages affines permettant doptimiser de maniere notable le fonctionnement de la mise au point du D4. Les voici, en resume. 
   Les killer tips pour Nikon D4 
 en mode AF-S, choisir le collimateur selectif S, 
en mode AF-C, choisir le mode dynamic 9 zones D9. 
 Reglages personnalises 
 a1 : priorite en mode AF-C - mise au point + declenchement 
 a2 : priorite en mode AF-S - mise au point 
 a3 : suivi MAP avec Lock-on - 4 ou 5 (alors que sur D3s on choisit plutot 0 ou 1) 
 d2 : cadence de prise de vue - continu haute vitesse - 10 vps (lAF peut avoir certains comportements erratiques a 11vps) 
 Reglages de prise de vue 
regler le Picture Control sur Standard avec les parametres suivants : 
 accentuation - entre 5 et 7 
 contraste - +1 ou +2 
 saturation - +1 
 Il apparait clairement que le parametrage de  Nikon D4  nest pas vraiment en phase avec ceux de son predecesseur D3s, cest notamment vrai au chapitre du suivi de la mise au point. Sur un Nikon D4, on va regler le suivi de mise au point avec  Lock-on  sur 4 ou 5, en clair un temps dattente plus long dune mise au point a une autre alors que sur D3s le parametrage est diametralement oppose avec un reglage de 0 ou de 1, un temps dattente reduit au minimum. On le voit bien, Nikon D4 ne gere pas la problematique de lautofocus de la meme facon parce quil a une masse dinformations plus importante a traiter avant la prise de decision, tant sur le point AF que sur la mesure de lumiere. En clair on ne parametre pas un D4 de la meme facon quon parametrait un D3s, ce qui explique le desarroi de certains utilisateurs. 
   Nikon D4, avec un D comme diva. 
Le defi pour D4, cest de beneficier de fonctionnalites embarquees toujours plus elaborees, non seulement en matiere de  hardware  quen necessaire reecriture algorithmique  software . Il est confronte en temps reel a une masse dinformations, a lui de deduire a un instant T quel est le point autofocus correct, quelle est la bonne mesure de lumiere. Cest a la fois fascinant et en meme temps angoissant, car cest au systeme embarque du reflex (electronique et logiciel) quil appartient de prendre cette decision, la bonne decision. Le sentiment que linstant decisif nous echappe, que nous ne sommes desormais plus le seul maitre a bord apres Dieu, cette desagreable impression quil prend des decisions qui echappent a notre controle. Un reflex doue dune certaine forme dintelligence qui se comporterait comme une diva, qui serait habite et qui aurait une ame ? Cest encore de la science mais plus tout a fait de la fiction. 
 Nota bene  : les  tips  sont une base de travail non exhaustive, il appartient a chaque photographe daffiner ses propres reglages en fonction de ses besoins et de son environnement. 
  merci au NPS pour son soutien.  Voir le site de Nikon Pro 
 
 
        </text>
</document>
