<document>
	<date>2014-06-26</date>
        <title>Nikon D810. Une dception  la hauteur de mes attentes.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>full HD</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>Nikon D800</tag>
                <tag>Nikon D810</tag>
                <tag>RAW-S</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon D810. Et apres ? 
 Tout ca pour ca . Une revision mineure, un acte manque. Pire encore, je commence a me demander si la firme  Nikon  a encore la capacite a me faire rever. Vous lavez compris, ce matin, je ne suis pas dhumeur. Pas seulement parce que le ciel gris a recouvert  Brest , non. Jai recu le communique de presse, des potron minet, a six heures du mat (comme tout le monde) et la lecture de la liste des  specs  de ce nouveau reflex estampille marque jaune na pas contribue a me donner le sourire ou a rendre le ciel brestois plus bleu, bien au contraire. Finalement, la morale de cette histoire, cest quil ne faut  rien  attendre des constructeurs, parce quon est  toujours  decu. En photographie comme ailleurs, il faut etre pragmatique, faire avec ce quon a, surtout quand on est content de ce quon a. Il faut eviter de regarder dans le pre den face ou , lhistoire est connue,  lherbe est toujours plus verte . Nempeche. Jattendais un reflex majeur et  Nikon D810  nest quune evolution mineure. Sur ce coup-la, je le dis clairement, Nikon me decoit. A leur decharge, etait-il raisonnable de penser autrement ? 
 Adieu veau, vaches, cochons, couvee, video en 4K et mode RAW-S revolutionnaire . Que dalle, nibbe, niante. Pour la video, Nikon annonce pompeusement du full HD a 60vps que nimporte quel bridge, compact ou hybride nous crache depuis des lustres. On passe. Pour la montee en iso, est-il vraiment utile den parler ? Une montee a 50Kiso, quand D4s est capable daller a huit paliers au dessus,  no comment . Le mode rafale a 7vps ? On se croirait au supermarche, quand on nous annonce des prix  a partir de . Non, en realite, cest 5vps en mode FX, alors on oublie aussi. Merde, je fais le tour des specs et je me demande a quel moment Nikon va me faire rever, va me prendre par les tripes, va faire que mon regard sallume, comme il setait allume avec lannonce du D3s. Rien, il ne se passe  rien . Nikon D810 demeure une resucee de ce reflex dote de ce capteur demesure qui produit des images de taille deraisonnable. Mais le pire est a venir, des lors quon parle du RAW-S. 
 Ah ! Quelle riche idee , quel beau concept que le  RAW-S . La capacite offerte a un photographe de choisir la taille de son fichier RAW sans transiger du tout sur la qualite. Nikon a finalement accepte lidee dintroduire cette fonctionnalite sur D4s, mais diviser un capteur de 16mp par 4 ca tient de la bonne blague. On sest pris a rever que la marque irait plus loin, proposerait un RAW medium a 50% de def et un RAW Small a 25%. Un capteur quon puisse faire evoluer de 36 a 18mp, voire a 9mp, ca cetait couillu. Mais la,  no offense  mais non. Choisir entre une definition de malade a 36mp ou revenir dix ans en arriere a 9mp, non merci. Seule alternative, passer en mode DX pour bosser en equivalent 18mp. Pardonnez-moi, mais mettre 3200 euro pour bosser avec un reflex DX, ca fait cher le crop. 
 Jai eu beau chercher dans la liste des specs, je nai pas trouve le petit truc qui aurait pu enthousiasmer mon iris. Finalement, les proprietaires de D800 nauront pas a se morfondre de labsence du RAW-S sur leur boitier, puisquil ne fait pratiquement aucun doute quaucune mise a jour firmware ne viendra un jour autoriser ce mode sur la premiere mouture de D800. Ce D810 nest rien dautre quun D800E un poil optimise, etant desormais acquis quon se passe du filtre passe-bas. On ne vous offrira pas non plus Capture NX2 qui a ete declare  discontinued  entre temps. Quant a moi, je vais continuer mon chemin avec mon D3s. Quant a tester D810, ne comptez pas sur moi. Ce reflex ne minspire pas plus que son predecesseur, avec son capteur lourdaud il est tout ce que je naime pas. En attendant, dans le pre den face, la vie continue detre un long fleuve tranquille et lherbe est toujours aussi verte. Il serait temps que Nikon comprenne que loffre de son concurrent historique est nettement plus realiste et qua force daller dans le sens contraire du vent, on finit par se faire distancer. Parole de brestois. 
 [Edit]  Je ne regrette jamais ce que jai ecrit. Cest le reflet dun ressenti, a un moment donne. Je nai pas a me justifier, encore moins a assurer le service apres-vente de mes articles. En revanche, chacun a le doit a lerreur et la cen est une. Avant que  Nikon D810  ne soit annonce, je me suis focalise sur une fonctionnalite,  les sous-definitions . Javais fait ce reve de pouvoir disposer dun RAW a geometrie variable. Ca na pas ete le cas et ca ma mis salement de mauvaise humeur. A un point tel que je nai pas pris le temps de me poser, dobserver les specifications de ce reflex. Cetait une erreur tout a fait dommageable car, avec ce reflex, Nikon introduit des fonctionnalites qui vont faire de D810 lun des boitiers les plus interessants jamais sortis par la marque : un autofocus groupe (herite du haut de gamme Nikon D4s) et surtout un  nouveau mode de mesure hautes lumieres . Je vous invite a lire, si ce nest deja fait, larticle que jai consacre a Nikon D810 en le comparant a EOS 5D Mark III. 
   lire larticle comparatif EOS 5D Mark III vs Nikon D810 
  Nikon D810. Disponible a la vente des le 17 juillet au prix indicatif de 3199TTC. 
 
 
        </text>
</document>
