<document>
	<date>2010-06-02</date>
        <title>Cashback Nikon. Offrez-vous un Nikon D700  prix canon !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cashback</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Il naura pas fallu attendre tres longtemps pour avoir la reponse du  berger a la bergere . Hier  Canon  nous annoncait une petite operation  cashback  sur EOS 50D et EOS 7D, petite en montant, petite en etendue de gamme. Jen connais plus dun dont la deception a du etre au moins a la hauteur de lattente. On esperait des retours financiers sur 5D Mark II et sur des optiques, cest rape. En revanche chez  Nikon , ca ne rigole pas ! La  marque jaune  nous annonce un ete tout doux avec un  cashback  qui va vous permettre deconomiser  200  sur un excellent reflex  Nikon D700 . En clair, sur la base dun un prix negocie de 2000 TTC, un pro va toucher son D700 a  moins de 1500 HT . Franchement, moins de 1500 pour un boitier de ce calibre, cest cadeau. Notez aussi que le cashback est de  150 sur D300s  et de  70 sur D90 . 
 Evidemment, la question qui vient immediatement a lesprit est  quid du successeur du D700  ? On imagine avec enthousiasme un D800 ou un D900 avec des specs heritees du  D3s , tout comme le D700 avait herite de specs du D3. Un reflex compact,  fullframe , avec lautofocus 51 points de qualite legendaire et une gestion des hauts iso comme le grand frere D3s, je lai dit et je le repete. Le successeur du D700 sera un veritable  killer . Quant a sa date de sortie, meme si du cote des sources bien informees on jure ses grands dieux que  rien nest prevu sur 2010 , certains verraient bien une annonce dans ce sens a la rentree. Tiens, et si on se donnait rendez-vous au prochain  salon de la photo  a Paris pour en parler ? En attendant, ne vous privez pas de D700 pour autant ! De toutes facons, quelque soit le successeur, vous naurez pas loccasion de toucher un boitier plein format Nikon a un prix aussi canon () de sitot !  
   voir le site Nikon coup de foudre ete 2010 
 
 
        </text>
</document>
