<document>
	<date>2012-09-18</date>
        <title>Photographes, scurisez vos donnes avec un disque dur digne de ce nom : WD My Book Studio edition II.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>banc d'essai</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>RAID</tag>
                <tag>sauvegarde</tag>
                <tag>stockage</tag>
                <tag>Western Digital</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>La securite, la conservation, la preservation des cliches a depuis toujours represente une problematique pour les  photographes . Autrefois, du temps de largentique, il fallait conserver les negatifs a labri de lhumidite et de toutes les degradations possibles. Lincendie des locaux de  Philipp Plisson , photographe de mer en septembre 2010 a considerablement marque les esprits. Pour un photographe, perdre des cliches cest perdre une grande partie de sa vie. Avec le numerique, finalement, on pourrait imaginer se sentir plus a labri. A y regarder de plus pres, pour de tres nombreux photographes il nen nest rien. Les supports numeriques (CD, DVD, disques durs) sont par nature des supports fragiles, cest la multiplicite des supports, leur diversite geographique qui offrent aujourdhui les meilleures garanties de sauvegarde. 
   Plusieurs disques ? Du Canada dry de RAID 1 
Pour ma part, javais mis en place jusqua ce jour, une strategie de sauvegarde sur des DVD et des jeux disques durs multiples. Jutilise un disque dur de travail de 2To et deux disques de backup de capacite identique sur lesquels je copie mes donnees lorsque le travail est termine. Ces disques durs etant amovibles (via deux docks  Macway ), je peux les stocker dans un autre point geographique que mes bureaux. En realisant une copie miroir dun disque dur a lautre, je suis un peu comme  Monsieur Jourdain qui faisait de la prose sans le savoir , dans le cas present je fais du RAID1 ou du moins ce qui ressemble vaguement a du  Canada Dry  de RAID1. Sauf que ma copie ne se fait pas  en temps reel  et que le niveau de securite est loin de ce quon peut attendre en utilisant un vrai disque dur RAID1. Securite. Ce mot revenait sans cesse, jusqua ce que je tombe sur un communique de presse emanant de  Western Digital  qui annoncait un disque dur configurable en  RAID1 .  Capacite 6To . Il fallait que je teste. 
   Un veritable plug and play 
 Western Digital , ses disques  Caviar , on connait. Ce qui ma plu, illico, cest le soin de design apporte par WD, un argument loin detre anecdotique pour les clients Mac. Look alu brosse, le disque  My Book Studio Edition serie II  a de la gueule. Pose a cote de mon  iMac , il sintegre parfaitement dans le paysage. Ca cest fait et bien fait. Cote installation, cest du  plug and play  ou je ne my connais pas !  On insere le CD, on lance linstall de lappli  WD Drive manager . Branchement cu cable  firewire 800 , notez quil y a egalement sur ce modele un second port Firewire 800, un port  eSata , un port  USB 2  ainsi quune fente de securite  Kensington  et que WD fournit TOUS les cables (pour info il existe egalement un modele  Thunderbolt ) et cest parti, le disque demarre. En facade une langue de lumiere se deplace selon un code facile a interpreter, on voit ce que le disque est en train de faire, en temps reel. Pratique. 
 
   RAID 1. Un niveau de securite tres eleve. 
Par defaut, une fois monte, le disque affiche  6To  exploitables, les capacites des deux disques sont donc cumulees, deux fois trois teraoctets. Dans ce cas de figure, on privilegie la vitesse decriture mais dans mon cas ce nest pas ce qui minteresse. Via le drive manager, je choisis loption  RAID1 HFS+ , le disque dur est decroche du finder, configure, re-affiche, la manip dure moins dune minute, cest ultra efficace. A partir de maintenant, mon disque affiche  3To exploitables  et gere automatiquement et en temps reel la duplication des donnees du disque A sur le disque B. En clair, si lun des deux disques durs lache, il suffit de lextraire de son support et de le remplacer par un autre disque dur WD Caviar de meme type. En clair,  RAID1 offre un niveau de securite extremement eleve . De plus  WD Drive manager , toujours dispo dans la barre de menu du Mac en haut a droite, donne en temps reel le niveau de charge du disque, la condition thermique et letat des disques. La couleur de licone indique letat du disque, ainsi vous etes averti immediatement en cas de souci, tres pratique. De plus, si le systeme detecte une surchauffe, le disque sarrete de tourner, dou linteret de bien reserver un espace propre et ventile autour du disque et de ne pas empiler dobjets sur le disque.  
   Western Digital Caviar. Option performances. 
Du cote des performances en matiere de rapidite decriture, WD My Book tient toutes ses promesses, oui cest rapide. Les disques durs  Caviar Green  (64Mo de cache) saverent bigrement efficaces. Seul bemol, dans un premier temps jai transfere mes donnees dun disque dur USB2 vers le disque WD en firewire 800, jai donc ete limite par linterface USB2. Jai mis 5 20 pour copier un dossier de 10,15Go dun disque dur Samsung (1To, 7200rpm, 32M) connecte sur un dock en USB 2 vers le WD MyBook 3To RAID1, ce qui me semble neanmoins tout a fait convenable. Naturellement, les performances sont tout autre des lors quon utilise Firewire 800 a plein regime ! Du iMac a WD My Book par exemple, via Firewire 800, le gain en terme de rapidite est denviron 40% et jimagine volontiers que ces performances sont encore decuplees avec lutilisation de linterface  Thunderbolt . Ultime precision, le disque WD My Book est garanti 3 ans. 
   En resume ? Indispensable.  
Japprecie la performance de ce disque  Western Digital RAID 1  autant que son aspect securitaire, la simplicite de mise en uvre autant que lefficacite de son interface logicielle, avec un WD Drive manager simple et tres visuel. Le disque est tres discret, elegant avec son look et son habillage alu et  cerise sur le gateau , a lutilisation il est plutot silencieux. Son systeme de veille est tres efficace, le disque se met en sommeil et demarre a la premiere sollicitation. Petite suggestion, il serait tres agreable de pouvoir parametrer la mise en veille. Lextraction des disques est vraiment aisee, sur la face arriere, qui comporte des connexions multiples. Bien sur si vous avez un iMac, je vous conseille de privilegier la connexion  Firewire 800 , ca pulse ! Notez aussi que le disque existe en version  Thunderbolt  et une connexion a internet permettant le partage des donnees en temps reel, via internet (navigateur et smartphones), transformant votre disque WD en  cloud  personnel. Avec cette nouvelle generation de disques durs RAID, Western Digital prend pied sur un segment qui ne va cesser de se developper et la firme a de solides arguments. Dabord son excellente image de marque (les disques  WD Caviar  sont reputes parmi les meilleurs du marche), ensuite une fourchette de prix publics qui rendent cette gamme de disques durs enfin abordables pour tous. Photographes en verite je vous le dis. Desormais vous navez plus aucune excuse pour ne pas faire de sauvegardes ! 
   en savoir plus sur le site  Western Digital 
  ce banc dessai a ete realise en collaboration avec  Macacoco, le blog du Mac 
 
 
        </text>
</document>
