<document>
	<date>2011-01-03</date>
        <title>Un bout de chemin avec Nikon.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>1D Mark III</tag>
                <tag>5D Mark II</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>D700</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Voila. Tout est dans le titre. Apres mure reflexion (doux euphemisme), une reflexion entamee sur un echec, le premier en plus de trente annees passees a shooter avec du materiel  Canon , jai decide daller voir, pour reprendre une expression courante,  si lherbe est plus verte dans le pre den face . Ceux qui me connaissent bien savent que cette decision a ete extremement difficile a prendre tant le lien, les habitudes culturelles, le  feeling  entretenu avec Canon sont profondement ancres en moi. Mais il arrive un moment ou il faut regarder la verite en face, mettre de cote laffectif qui nous trouble la vue et fausse nos jugements. Il arrive un moment ou on ne se sent plus a laise dans son travail au quotidien, un moment ou le materiel ne vous suit plus. Et au fond, que demande un photographe a son materiel ? Que demande-t-on a son boitier ? Cest simple. Quil fasse ce quon lui demande de faire. Quil me suive, jusquau bout de mes envies, meme si mes envies sont incoherentes. Quand jai un reflex en main, je suis comme un patron pecheur du Guilvinec, comme le gars du Conquet qui part le matin pecher du bar du cote des deferlantes de la pointe du Raz. Cest moi le patron a bord,  le seul maitre apres Dieu . Si je decide detre sous-ex, daller chercher de limage la ou il y a zero lumiere, cest comme taper une vague de face. Jen prendrai peut-etre plein la gueule mais cest parce que je laurai choisi. Ce que je demande a mon outil, cest quil me suive. Cest pour ca que je ne bosse quen mode manuel et que, lorsque les lumieres sont quasi nulles je deverrouille lautofocus. Mais nom de Dieu, je veux que mon matos me suive. Est-ce que je suis une exception ? Pensez-vous ! Depuis que Shots existe, si jai recu quelques messages dinsultes (oui, cest fou comme la passion de certains amateurs peut aller jusqua la deraison), jai aussi croise des photographes professionnels qui etaient en phase avec ma facon de voir, pour une raison toute simple. Parce que notre preoccupation est la meme. Quand je couvre un concert, quand un reporter couvre un drame humain, quand un photographe de mariage realise des photos dun couple, quand un photographe sportif shoote une rencontre de foot, quand un photographe underwater croise une murene, quand un photographe couvre le defile du 14 juillet sous la pluie,  Le parametre de lerreur technique nest pas admis et plus que jamais le boitier reflex porte bien son nom.  Muse  en concert, le match de foot, le mariage, les crocs de la murene, le defile du 14 juillet sous la pluie, ces instants-la sont uniques. De deux choses lune. Cest dans la boite. Ou pas. 
   Pourquoi jai choisi Nikon D3s ? 
A question simple, reponse simple. Parce que  Nikon D3s est le meilleur boitier reflex professionnel numerique du marche . Pour etre un peu radical, faire taire ceux qui seraient tenter de contester cet etat de fait, jai envie de leur dire que si vous ne pensez pas que D3s est ce quil est, en clair le meilleur reflex actuellement disponible, cest que vous ne lavez jamais eu en main, tout simplement. Jai teste Nikon D3s a deux reprises. Dabord fin 2009, a sa sortie. Au salon de la photo, javais approche le boitier et deja javais ete impressionne par son design, son ergonomie, a tel point que javais lance en blaguant que ce boitier avait ete concu par Nikon pour un mec comme moi et que  tiens, a Noel, je testerai bien lengin, sur mon terrain . Et le staff Nikon avait repondu Chiche ! Cest comme ca que jen suis arrive a tester D3s, sa capacite a monter haut, tres haut, en iso. Dailleurs, souvenez-vous du comparatif sur la gestion des hautes sensibilites de  D3s  et du  1D Mark IV , publie ici-meme sur Shots Avec le recul, je me dis que finalement je naurais jamais du mettre en avant la superiorite de D3s sur ce point precis. Simplement parce que la gestion des hauts iso etait un argument decisif souhaite par la direction de Nikon alors que ca netait pas du tout une priorite pour Canon. Un an a passe. Un an durant lequel jai pu tester lexcellent  1D Mark IV , dont jai ecrit ici quil est capable de flamboyance, surtout avec de la lumiere. Javais ete agace par les propos tenus par  Rob Galbraith , quand il disait que Canon nen navait pas fini de ses vieux demons, faisant reference aux problemes dautofocus. Je navais pas reussi a reproduire ou a stigmatiser ces problemes, pour une raison toute simple. Mes tests etaient realises en plein jour ou avec des plans de feux monstrueux (comme aux Vieilles Charrues). Des que la lumiere decline, les problemes se revelent. Avec D3s, cest linverse. Plus la lumiere decline, plus le boitier Nikon se transforme en oiseau de nuit, plus sa capacite a transformer le moindre indice de lumiere se transcende. Dailleurs je garderai pour toujours en memoire la photo de lours shoote en pleine nuit, avec pour seule source de lumiere le clair de lune, un exploit signe  Vincent Munier  avec un  D3s . Le genre de photo qui vous scotche autant quelle vous donne lenvie. Lenvie dy aller.  
 A la rentree, jai repris contact avec Nikon. Pas pour remettre le couvert avec D3s, non juste pour tester une nouvelle optique qui mintriguait beaucoup. Un  24-120 f4 , une optique dont le lancement etait entoure dun concert de louanges. Je pensais ma demande restee lettre morte mais finalement jai recu en novembre un  D700  et un  24-120 f4 . Loccasion de persister et de signer, non seulement sur la qualite du traitement nano-cristal applique a ce 24-120, le rendant aussi lumineux quune optique standard a f2,8 mais aussi de pouvoir tester, enfin ! Ce boitier D700 que javais ete a deux doigts dacheter a lepoque du 5D Mark II. Petit aparte sur Nikon D700 qui est vraiment un excellent boitier, compact, leger, performant. Quand Nikon va annoncer son successeur (le probable D800), il y aura dexcellentes affaires a realiser en achetant un D700 neuf, car les prix ne manqueront pas de degringoler. Mais revenons a D3s. En decembre dernier, jai recu (pour mon anniversaire, mais cetait un hasard de calendrier) un D3s et un 70-200 2,8 VRII, histoire detre equipe comme il faut pour aller shooter lami  -M-  (et les kids de  The Octopus , vainqueur du tremplin des Jeunes Charrues), sur le concert prive donne aux benevoles des Vieilles Charrues. Je crois que cest ce soir-la que sest produit le declic. 
 Dans la fosse, jai shoote  Matthieu Chedid .  Zero stress . En cinq minutes a peine, jetais dedans. Jai fait assez peu de cliches et jai tres peu checke mon ecran de controle, parce que je savais que cetait dans la boite. Ce soir-la, jai fait des cliches vraiment  borderline , en matiere de lumiere, mais je sentais intuitivement que cetait bon. Jai ete eberlue par la capacite de lautofocus de D3s a aller chercher le point, a laccrocher, meme dans des conditions vraiment limites. Je voyais la pastille sallumer dans mon viseur et je me disais mais comment il fait, bordel ? Jetais tout a mes cadrages, je ne me prenais plus le chou de savoir si limage serait nette, je savais que mes images seraient nettes, propres, piquees. Le reste cest du  bla-bla . Jai derushe mes images sur place, pour une validation immediate par la prod. Jetais emmerde parce que javais vraiment beaucoup de matos, il a fallu faire un gros tri. Finalement, jai garde un gros paquet de cliches classes cinq etoiles dans  Lightroom . Plus tard jai envoye trois ou quatre images a Nikon France pour illustrer larticle que javais ecrit pour le  Nikon Hub . Un membre du staff Nikon, avec qui jevoquais mon concert couvert avec le D3s me dit : Jai le sentiment, en voyant tes photos de -M- que le photographe na pas trop souffert ! Avant dajouter cette precision definitive : Un sentiment dunite entre lhomme et la machine.  Fuck me twice on sunday !  Tout etait dit. Et si, au fond, la photographie se resumait a cela, hein ? Une unite entre le photographe et son reflex. Apres le concert de -M- je savais deja que jallais choisir  Nikon D3s . 
   Choisir ses optiques. 
Quitter  Canon , cest une chose. Cest aussi quitter une gamme doptiques remarquable, meme si Nikon a fait un travail important dans ce domaine et finalement, a y regarder de pres, je retrouve mes focales de predilection chez Nikon, a commencer par le  70-200 2,8 VR II  qui, lorsquil est monte sur un D3s est capable de produire des images dun raffinement absolu. Je vais aussi embarquer le  24-120 f4 , une optique lumineuse qui produit de belles images nettes et piquees des f4 avec une longueur de focale qui pour moi frise la perfection, en particulier dans des salles de tailles reduites. Pouvoir tabler sur un vrai grand angle jusquau petit tele-objectif, le tout sans changer de caillou, cest cool non ? Ah oui, bien sur, certains puristes vous diront quon est a f4. Et alors ? Shooter a f4 quand vous disposez dun boitier capable de generer une image a 12800iso sans grain,  what else  ? Dailleurs, dans un second temps, jaimerais assez disposer dune plage de focale encore plus large. Nikon propose un excellent 16-35mm f4 qui partage deux atouts avec le 24-120mm : son ouverture a f4 (et le traitement nano-cristal qui reduit aberration et distorsion) et son prix, relativement attractif. En parlant de prix, avec un cout de 600 supplementaire, jopterai peut-etre pour le Nikkor 14-24mm f2,8. Tous les photographes qui possedent cette optique en parlent avec un soupcon de lyrisme dans la voix en la qualifiant doptique dexception. Je pense que ce qualificatif est largement merite. 
   Quitter Canon, ses optiques et son veloute du meme nom.  
On narrete pas une histoire qui a dure trente cinq ans sans etat dame. Je connais bien Canon. Je connais bien les materiels, leurs qualites et aussi leurs defauts. Avec lepisode  1D Mark III , Canon a trebuche, entrainant dans sa chute beaucoup de photographes professionnels. Une erreur est toujours pardonnable. Ce qui le fut moins, cest la facon dont Canon a gere la crise, en commettant des erreurs de communication, impliquant une strategie de lautruche singulierement casse-gueule. En clair, Canon a repondu a ces photographes que si lautofocus de leur EOS 1D Mark III ne fonctionnait pas correctement, cest quils ne savaient pas sen servir correctement. Le genre dargument qui passe mal aupres de photographes pointure  king size  comme  Galbraith . Lair est connu.  Les mauvais photographes blament toujours leurs materiels . Et puis il y a eu 5D Mark II et le coup de genie marketing de Canon, consistant a detourner un boitier reflex photo de sa fonction premiere, pour en faire un succedane de camera video. Lenthousiasme latent a couvert les coups de gueule des photographes pestant contre un autofocus erratique ou une capacite a cramer de limage en sur-exposant de maniere systematique, suivez mon regard. Je crois vraiment, aujourdhui, que Canon est largue par Nikon, sur le segment photo numerique professionnelle. Dailleurs, si je nen netais pas convaincu, je naurais pas signe mon bon de commande chez Nikon. Il reste a Canon un glorieux passe, une gamme doptiques sublimes, une gestion des couleurs qui lui est propre et de lespoir pour croire en lavenir. Ceux qui pensent que Canon est mort sont des cretins ! Canon a su montrer par le passe sa capacite a rebondir. Je veux bien parier que Canon ne restera pas les bras ballants devant Nikon. Rendez-vous dans les mois qui viennent pour lannonce du successeur du 5D Mark II. 
   Le seul denominateur commun tient en un mot : du plaisir. 
Voila, cest fait. Le bon de commande est signe, dans quelques jours jaurai mon  D3s  et mes optiques dans les mains. Je suis content parce que jai le sentiment davoir fait le bon choix, mais le parametre decisif tient en mot.  Le plaisir . Je ne sais pas vous, mais moi, je ne peux pas faire de photo si je ne suis pas heureux. Bien sur, je peux photographier des gens que je napprecie pas le moins du monde. Mais des que je sens quil se passe un truc, meme avec des gens que je ne connais pas, alors la, ca devient  magique . Cest pour ca que sur scene certains artistes me bouleversent, cest la que la photographie prend vraiment tout son sens, sa pertinence, quelle devient le temoin dun petit moment deternite. Jai retrouve avec Nikon  le plaisir perdu  avec Canon. Oui, je sais. Cest aussi radical que definitif, et pourtant si vous me demandez pourquoi je suis desormais equipe en jaune plutot quen rouge, la seule vraie putain de raison, elle est la.  Du plaisir . Ce reflex qui devient le prolongement de mon il, de mes sensibilites, un sentiment dharmonie, dunite, une symbiose homme-machine. Jentame un bout de chemin avec Nikon mais je continue ma route. Ma facon de travailler ne va pas changer. Tout au plus je me sens mieux, plus confiant. Et la confiance, dans mon job, cest important. La confiance cest une forme de plaisir, un chemin vers la serenite. Serein et zen, a limage de ce chat, curieux, qui etait venu mobserver pendant une session de travail. Il mobservait, assis sur son mur et se laissant photographier, il semblait me murmurer : vas-y, fais toi plaisir. 
 
 
        </text>
</document>
