<document>
	<date>2010-07-08</date>
        <title>Vieilles Charrues 2010 J-7. Lindispensable checklist du photographe de concerts.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>CharruesLand . J-7. Difficile pour moi de parler des  Vieilles Charrues  sans tomber dans lexcessif, lenthousiasme debordant. Les Charrues cest plus quun festival a mes yeux, ca dure quatre jours, quatre jours ereintants, epuisants et en meme temps tellement enivrants, au sens figure pour moi, au sens propre pour un certain nombre dautres, mais bon cest comme ca. On vient aux Charrues pour faire la fete, se lacher, samuser, retrouver des amis quon na pas vus depuis lan passe. Le  festival des Vieilles Charrues , cest beaucoup plus quun festival de musique. Cest un moment de retrouvailles entre potes, une immense kermesse ponctuee de toutes les musiques et ce jusqua pas dheure. Pour un photographe, cest la perspective de  shooter  pendant quatre jours, quasiment sans discontinuer, dengranger une quarantaine de concerts sans compter les innombrables cliches dambiance glanes sur la legendaire plaine de  Kerampuilh . Autant dire quil vaut mieux etre pret et bien dans ses pompes. Chaque annee, une semaine avant le festival, jai un petit rituel qui consiste a faire ma  checklist , une sorte dinventaire  a la Prevert  des elements indispensables. Cette annee je me suis dit que ca pourrait etre une bonne idee de partager ces petits trucs avec vous. Et puis, si vous frequentez les fosses de concerts en festival, vous y trouverez peut-etre quelques elements indispensables a toujours avoir sur soi ou dans son sac 
 Justement du sac, parlons-en. Jai deux sacs de transport. Un  sac Lowepro Slingshot 300  (2) qui me permet de transporter tout mon materiel proprement dit et un second  sac LowePro Toploader  (1) qui ne me quitte jamais et me permet de loger pile poil mon EOS en configuration 70-200. Cote matos, cette annee, jembarque deux boitiers  Canon . Un  EOS 1D Mark IV  (3) que jai decouverts pendant le festival  Yakayale  et son petit frere un  EOS 7D  (4). Deux boitiers parfaitement complementaires qui ont chacun des qualites que lautre na pas. La difference de taille de capteur,  APS-H  coeff. 1,3 pour le 1D et  APS-C  coeff. 1,6 pour le 7D, permet davoir des points de vue differents avec la meme optique. Jai un  flash Canon 580EX  (5) qui ne me sert quen dehors de la scene (ou, rappelons-le, son utilisation est strictement interdite), avec lindispensable  diffuseur Gary Fong  (6). Du cote des optiques, jai un  70-200 2,8L IS Serie II  (7) sur EOS 1D et un  70-200 2,8L IS  (10) sur EOS 7D. Que dire de cette optique, sinon quelle est simplement la meilleure optique pro de sa categorie ? Jembarque aussi un  135mm f2L  (9) pour voir sil est aussi bon que certains de mes amis photographes (comme  Gerald Geronimi ) le pretendent, ainsi quun  24-105 f4L  (8) histoire de couvrir aussi les autres focales. Du cote du stockage, je viens dacheter une carte 32Go Extreme III chez Digit Photo, pour completer mon parc de  cartes Sandisk  (11). Je travaille en RAW exclusivement, a 20Mo a la louche le cliche, je ne vous fais pas un dessin. Mais quand on aime En festival, je nutilise pas dautre  cravate  que la mienne (12) pour porter mes pass, elle est pratique car on peut declipser le pass tout en gardant la cravate autour du cou. Quand je travaille, je deteste ce truc qui pendouille autour de mon cou, alors il finit le plus souvent dans ma poche. Dans les fosses ou ailleurs, la  lumiere dappoint  (13) est souvent indispensable, cette lumiere frontale diffuse aussi une lumiere rouge, plus discrete de nuit. Il arrive quil pleuve aux Charrues, jai toujours sur moi une  housse jetable  (14) pour proteger mon boitier, meme si EOS 1D est tropicalise et meme si EOS 7D est resistant a la pluie. Les  bouchons doreilles  (15) sont absolument indispensables, je les mets en concerts et des que jai besoin de misoler. Idem pour les yeux : les  lunettes de soleil  (16) sont toujours a portee de main, modele  Ray Ban Wayfarer II  en hommage a  Jack  et  Elwood Blues . Pour pouvoir  twitter  en direct et garder le contact, jai mon inseparable  iPhone 3G  avec une batterie de secours qui ne me sert quasiment jamais mais bon, on nest jamais trop prudent ! Une  montre  (18)  Seiko  (etanche a 200 metres ce qui fait bien marrer mon pote  Gremillot , le photographe underwater) pour etre a lheure aux concerts car le  timing  est toujours hyper serre, des  lingettes de nettoyage  doptiques (19), une  chiffonnette  (20) parce que la plaine de Kerampuilh est poussiereuse (et que je suis maniaque du boitier propre), des  pansements  (21) parce quune coupure a un doigt cest salement galere, du  talc  (22) et des  chaussettes de trekking  (23). Parce que, comme disait  Lieutenant Dan  a  Forrest Gump , un trouffion qui veut rester en vie prend dabord soin de ses pieds. Pour un photographe, cest idem. Avant le depart, au debut de la journee, on saupoudre genereusement le talc sur le pied, surtout entre les doigts de pieds ! On enfile les chaussettes de trekking (modele  Quechua  a pas cher chez  Decathlon ) et les pompes, en general des  Doc Martens . En cas de grosse chaleur, pieds nus, sandales  Scholl  et talc. Aux Charrues on est quasiment dix a douze heures debout daffilee et ce sont les pieds qui trinquent. Parfois la douleur aux pieds peut etre vive. Dans ce cas la, je fais un break, du  lait delassant  (24) pour les pieds de chez Cattier et ca repart ! Voila. Je vous ai tout dit ou presque. Pendant les Charrues, je carbure a la flotte, on en trouve en palettes  backstage  et je mache danois,  Stimorol  (27) exclusivement. Enfin, il y a deux trucs dont je ne me separe jamais. Ja-mais. Dabord  une pierre de pouce  (26) quand je suis vraiment a cran ca me detend. Et puis un  mediator  (25), qui ma ete offert par un guitariste de mes amis apres un concert memorable, il y a quelques annees. Un simple bout de plastique, un truc de rien mais qui symbolise a mes yeux tellement de choses. Le partage dun souvenir, dun concert, dimages gravees dans ma memoire. Un histoire de potes qui se perdent de vue et qui se retrouvent chaque annee, au meme endroit, pour faire la fete.  Les Vieilles Charrues , en somme 
  merci a toute lequipe de  Canon France  pour leur soutien technique pendant cette edition des Vieilles Charrues. 
 
 
        </text>
</document>
