<document>
	<date>2011-07-07</date>
        <title>Tirages photographiques. Essayez donc Darqroom. a na rien  voir.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>darqroom</tag>
                <tag>laboratoires</tag>
                <tag>papier</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>tirages</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Pour un photographe, avoir un bon tireur cest pas important. Cest essentiel. Je me souviens davoir evoque le sujet a plusieurs reprises avec des photographes, chacun gardant jalousement le nom de  son  tireur. Lun dentre eux evoquait vaguement un gars a qui il confiait lintegralite de ses tirages et comme je le pressais de questions pour quil crache enfin le morceau, il avait fini par mavouer quil ne donnait pas son nom, peur quil avait que le gars soit surcharge de demandes et quil ne puisse plus soccuper de ses cliches. Anecdotique ? Non. Pour un photographe, sortir la bonne image, cest plus quune sinecure. Ca commence a la prise de vue et au bout du chemin, il y a ce morceau de papier baryte quon tient febrilement entre ses doigts. Autant dire que le gars qui orchestre la manuvre (in the dark) est le chainon manquant. Ce mec peut  chier  votre travail comme il peut le transcender. Quand le tireur est a la hauteur, linstant peut vraiment saverer decisif. Cest un peu le hasard qui a fait que mon ami  Gerald Geronimi  ma envoye un tirage original dans le cadre dune operation humanitaire menee par ses soins en Afrique. Jai palpe le papier,  savoure limage, apprecie la qualite du contraste. Alors que je me demandais ou les tirages avaient ete realise, mon ami Gerald lacha linfo. Cest  Darqroom . Cest pas la premiere fois que jentendais parler de ce labo. Aussitot dit, aussitot fait, jai decide de tester Darqroom, pour voir. Jai vu. Compte rendu. 
   Le choix des cliches 
Dabord, jai choisi un sujet casse-gueule par excellence. Trois portraits carres en noir et blanc pour un projet en cours. Du noir, des blancs, des gris. Premier contact avec  Darqroom , le site et linterface d upload , tres  clean . Cest le premier truc qui epate, la fluidite du site, la facilite avec laquelle on accede au telechargement de ses images. Facile et rapide, tres intuitif. Une fois les images  uploadees , je choisis la taille, laspect mat ou brillant, les quantites par photo,  Et je choisis mon  mode de tirage . Soit jopte pour un tirage sans correction, dans ce cas le fichier est tire tel quel avec le profil de mon image, soit je choisis un mode correction automatique, soit je choisis un  mode manuel . Dans ce cas, un technicien de chez  Darqroom  intervient dans le processus du tirage, cest evidemment la solution que jai choisie. Ca coute deux fois plus cher, mais cest la seule voie pour quantifier reellement le niveau qualitatif du tirage Darqroom. Jai paye. Le systeme ma confirme que je recevrais mes cliches le 11 juillet, mais finalement je les ai recu aujourdhui, jeudi 7 juillet. 
   Le verdict. 
Je voulais voir. Jai vu. Des louverture de lenveloppe, des la decouverte des cliches, beaux comme a lecran, non mieux qua lecran. Ah ! Le beau tirage papier, il ny a que ca de vrai. La photographie se transcende, elle devient eternelle. Un pur moment de joie que de toucher un tirage de qualite, une emotion palpable que de sentir le grain du papier sous ses doigts. Jai fait tirer trois cliches, trois portraits que je nai pas choisi au hasard. Le premier est radicalement noir et blanc, le second saccompagne dun leger degrade de gris. Le troisieme est un melange de noirs et de gris, cest le plus casse-gueule et cest aussi le tirage plus reussi.  Darqroom  a vraiment fait un  excellent travail de tirage  et prouve sa capacite a me restituer sur papier les emotions ressenties a la prise de vue. Je suis content, jai trouve un bon tireur, sur internet de surcroit. Prochaine etape, quelques tirages en couleurs et en noir et blanc pour decorer notre nouvel atelier. Je vais aussi explorer les qualites de papiers proposees par  Darqroom , et elles sont nombreuses. Jen reparlerai ici, sur Shots. 
   Quelques conseils. 
Avant de vous precipiter sur vos cliches pour les faire tirer par  Darqroom , prenez le temps de les selectionner de maniere drastique. Essayez de reduire la toile en ne choisissant de faire tirer que les meilleurs des meilleurs, ceux qui vous parlent, a  vos  yeux. Et dans tous les cas, choisissez le tirage en  mode manuel  qui vous garantit quun tireur dont cest le metier va prendre le temps devaluer, dequilibrer, de corriger au besoin. Cest la,  precisement , ou loffre  Darqroom  fait a mon avis toute la difference.    
  [Edit]Darqroom, cest fini. On peut circuler, il ny a plus rien a voir.  
  et un merci special a mon ami  Gerald Geronimi . 
 
 
        </text>
</document>
