<document>
	<date>2010-10-26</date>
        <title>Switch Canon vers Nikon. Le prix du transfert.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>switch</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Il en va des photographes comme des joueurs de foot. Passer dune equipe a lautre cest toujours jouable, mais cest dabord une question dargent, sauf que dans le cas du joueur de foot, le  mercato  ca en rapporte. Pour le photographe pro, cest une autre affaire. Jentends souvent parler de photographes qui ont  switche  et on a du mal a chiffrer, derriere cet anglicisme, le cout de loperation. Une chose est sure, dans le fond, cest que nombre de photographes, autant lasses des aleas techniques de la marque rouge (episode 1D Mark III, entre autres) que de ses atermoiements et son incapacite a gerer convenablement la crise ont decide, un jour, de rendre leur tablier et de changer de cremerie, quitte a perdre beaucoup dargent. Ici, sur Shots, je ne compte plus les temoignages de photographes professionnels ayant  switche  de  Canon  vers  Nikon . Pour la plupart, dailleurs, la motivation etait simplement vitale. Partir en reportage en netant pas sur de ramener du matos potable, cest effectivement inconcevable. Pour Canon, la situation a ete objectivement tendue, cumulant les incidents, coup sur coup sur la gamme pro, tandis quen face, Nikon affichait une sante insolente, affichant clairement ses ambitions de leader sur le segment professionnel avec une gamme brillante, 100% fullframe, tres attractive pour le photographe pro. Mieux encore, Nikon annoncait dans le meme temps de nouvelles optiques, renforcant sa presence au chapitre des cailloux, un domaine sur lequel elle fut longtemps critiquee par rapport a sa concurrente historique.  
 On evoque souvent le cas de photographes ayant decide un jour de franchir le pas, de passer dune marque a lautre. Cette decision tient rarement du fantasme. Pour un photographe professionnel, un tel acte se realise pour des raisons murement reflechies et qui generalement ne regardent que lui. Pourquoi un photographe professionnel decide de changer de marque nest pas vraiment le sujet de ma reflexion. Non, moi ce qui minteresse, la, presentement, cest dapprehender le cote pratique, autant du point de vue financier que celui de la technique et de lhumain.  
   Le prix du switch. 
Jevoquais au debut de cet article les temoignages de photographes pro ayant decide un jour de changer de marque. Parmi eux, je vais vous parler de  Simon  (ne cherchez pas, cest un prenom demprunt). Simon est photographe pro (orientation reportage), equipe en Canon depuis dix ans. Il possede deux boitiers, un  EOS 1D Mark III  et un  EOS 5D Mark II . Cote optiques, un 70-200 2,8L IS (serie 1), un 16-35 2,8L, un 135f2, un 35 f1,4, un 24-70 2,8L et un 300 f4 (achete doccasion). Dans son sac on trouve aussi un  extender  1,4 (serie 1) et un flash 580ex. Je vous epargne les details, comme les batteries supplementaires, les filtres et autres diffuseurs de lumiere. Voila pour letat des lieux. Apres mure reflexion, Simon a decide de franchir le pas et de changer de marque, en passant chez  Nikon . 
 Premiere chose, acheter du Nikon. Impossible, dans un premier temps, de revendre dabord son materiel Canon pour financer partiellement le nouveau materiel. Ce qui signifie que pendant un laps de temps non negligeable, Simon (qui est prudent) va etre en possession de deux materiels, son equipement actuel Canon et son nouveau materiel Nikon, le temps dassurer la transition de maniere securisee. Chez Nikon, Simon a choisi un  D3s . Pour les optiques il opte pour un 70-200mm 2,8 VR II (plus un extender doubleur de focale), un 24mm f1,4 et le nouveau 35mm f 1,4. En complement un flash SB900. Pour des raisons budgetaires evidentes, pas de boitier backup, en tout cas pas pour le moment. Cest vrai qua y regarder de plus pres, laddition est salee, Monsieur Nikon nayant pas pour reputation de brader son materiel : 9285 HT. Pour Simon, cest direction la banque et pour la compta amortissement sur une delai de trois a cinq ans.  
   Le switch cote technique 
Une fois le materiel arrive sur site, Simon va vivre le passage dun monde a lautre. Pour avoir teste des materiels Canon et Nikon, je sais par experience que des habitudes de travail prises dans un environnement ne facilitent pas lapprehension dun materiel etranger. De Canon a Nikon il y a tout un monde et reciproquement. Lapprentissage dun boitier comme le D3s ne se fait pas dun claquement de doigt, meme si dans le cas de Simon, rompu aux techniques de la photo numerique, cette tache ne sera pas insurmontable. Et puis cote ergonomie, Nikon sait faire. Mais quand on a habitue son pouce et son index aux molettes dun EOS, on peut legitimement se sentir desarconne pendant les premieres sessions de travail. Pour ma part, javais vecu mes premiers instants avec D3s de la meme facon que lorsque jai mis les pieds, pour la premiere fois de ma vie, a New York. Je navais pas arpente les rues depuis dix minutes que javais limpression de connaitre les meandres de cette ville tracee au cordeau depuis toujours, de my sentir bien, comme a la maison.  Nikon D3s , cetait comme  New York city . Comme si javais toujours eu ce boitier entre les mains. Il y aura neanmoins des surprises, des bonnes et des moins bonnes, meme si globalement Simon ne prend guere de risque avec ce boitier dont chacun saccorde a dire quil est le meilleur reflex actuellement disponible sur le marche. 
   Le revente du materiel Canon 
Premier constat, le materiel Canon se revend generalement bien, donc Simon peut esperer revendre son materiel dans des delais raisonnables, si ses prix le sont aussi. Un element important a prendre en compte, cest le montant de la TVA qui represente en France pres du cinquieme du prix du materiel (19,6% pour etre exact). Pour un pro, un EOS 5D Mark II se negocie neuf autour de 1800 TTC soit autour de 1500 HT.  Pour le 5D Mark II Simon peut tabler sur un prix avoisinant 1200 (si le revente se fait a un autre pro). En revanche pour le 1D Mark III cest  beaucoup  plus delicat, compte tenu de la decote severe de ce boitier mal-aime. Selon la demande, Simon ne peut guere esperer recevoir plus de 1500 pour un 1D Mark III, sous reserve quil trouve un acquereur. Du cote des cailloux, en revanche il y a toujours une forte demande. Un 70-200 2,8L IS serie 1 peut se negocier autour de 1000. Un 16-35 2,8L serie 1 autour de 600, idem pour le 24-70 2,8L. Le 135 f2 peut partir a 800, idem pour le 35mm f1,4. Lextender 1,4 serie 1 vaut 150, le flash 200. Pour le 300mm f4 que Simon a lui-meme achete doccasion, tout depend de son etat cosmetique, mais comme on le trouve neuf autour de 1000 HT, je le vois plus surement partir autour de 700. Conclusion. Pour ses deux boitiers, ses six optiques, son extender et son flash, Simon peut esperer entre 7500 et 8000. Dans le meilleur des cas, Simon peut couvrir autour de 85% de son investissement avec la revente de son materiel, tout en notant que dans sa nouvelle configuration, il ne disposera plus que dun boitier (contre deux precedemment) et de trois optiques (contre six dans la config Canon).   
   Alors ? Toujours en Canon ? 
 Dieu me tripotte !  Si javais gagne 10 chaque fois que jai entendu cette phrase, jaurais sans doute assez dargent pour moffrir un nouveau caillou ! Mais finalement, cest vrai. Cest complique de  switcher , de changer de marque, de materiels, dhabitudes, de culture. Entre Canon et Nikon, il y a plus quun nombre de contingences techniques. Ce qui mattire chez Nikon cest la pertinence de leur offre. Des boitiers pros fullframe, une capacite a produire une image nette et precise meme dans des conditions de lumieres delicates. Ici les notions dautofocus et de gestion des hauts iso ont ete penses, calcules, evalues avec une precision redoutable et le  Nikon D3s  en est la magnifique synthese. Et la vous me dites ? Alors, pourquoi tu restes chez Canon ? Justement, ce qui me fait rester chez Canon, cest un ensemble darguments totalement subjectifs qui tiennent de limmateriel, autant dans le confort que jai a travailler avec un EOS que dans la capacite de Canon a produire des images dont les couleurs refletent merveilleusement le monde qui mentoure. Et ca tombe plutot bien, puisque la grande majorite de mes photos sont en couleur. Mais encore une fois, il ne sagit pas de moi. Un photographe pro qui souhaite changer de marque se posera donc les bonnes questions, evaluera les couts. Financiers, techniques et humains. 
  merci a  Digit Photo  pour le chiffrage en ligne 
 
 
        </text>
</document>
