<document>
	<date>2011-11-20</date>
        <title>Nikon D800. Quand la rumeur dune annonce enflamme internet.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>5D Mark II</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>D700</tag>
                <tag>D800</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>rumeurs</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Il aura suffi dun post sur le site  Nikon Rumors  pour enflammer, que dis-je ? Pour consumer tout ce quinternet compte de fans et d afficionados  de la marque jaune.  Nikon , qui devait annoncer le successeur de D700 courant ou fin octobre, a finalement decide de remettre a plus tard, opportunement servie par le choc des catastrophes naturelles en Thailande. Les mauvaises langues vous diront aussi que  Canon  et le seisme de ses annonces dantesques, coup sur coup, dun EOS capable de rivaliser avec la creme des matos video, puis dun  EOS 1Dx  avec une liste de specs longue comme le bras, ont du filer un sacre coup de mou a la marque plus jaune que jamais. Dailleurs, cote communication, chez Nikon cest silence radio. Voila un bail que  le manitoba ne repond plus  et ce nest pas lannonce dune gamme  mirrorless , avec ses specs video aussi anecdotiques que la taille de son capteur qui aura fait avancer les affaires de Nikon. Donc, voila ou on en etait, donc, quand un blogueur outre-atlantique bien intentionne et sans doute aussi impatient que gourmand en rentrees publicitaires (eh ouais cest bientot Noel) decida de reveler au reste du monde incredule limminence dune annonce, image a lappui. 
   Les specs de Nikon D800 
Est-ce que cest bien  D800  qui se cache derriere les visuels publies sur internet ? Deja les amateurs eclaires croient reconnaitre des cliches deja publies. Que lidentifiant du boitier soit masque par un cadre noir, moi je veux bien mais quon ait aussi masque la marque Nikon ne manque pas de piment, dautant quun boitier Nikon se repere aisement a son ergot rouge. En revanche, ce qui est vraiment drole cest les specs. Dabord D800 serait plus petit et plus leger que son predecesseur. Il embarquerait un double lecteur de cartes  Compact Flash et SD  et rien que ca, ca serait plutot deja une mauvaise nouvelle. Devoir gerer deux stocks de carte, bonjour lambiance. Un ecran un peu plus grand cest pas du luxe, un AF herite de  D3 et D700 donc rien de mieux quavant au niveau autofocus, en meme temps Nikon assure bien a ce chapitre meme si je trouve ca un peu etrange que Nikon nait pas voulu nous apporter quelque chose dencore mieux. Des modes videos Full HD 1080p (30/25/24) a tous les etages, histoire de courir apres Canon sur le segment convergence photo video. En revanche rien sur la  montee en iso . D800 sera-t-il capable des prouesses de son grand frere  D3s , ca reste a voir. Et puis, il y a la cerise sur le gateau, tenez-vous bien (tenez-vous mieux !)  une resolution de 36mp . Et la, comme disait Bedos (Guy hein ? Pas son rejeton Canada Dry) :  Jpouffe !  
   Combien vous dites pour le capteur ? 
Bon, en meme temps cette rumeur de capteur  maousse  est aussi tenace quelle nest pas nouvelle. Mais quand meme, serieusement ! Un capteur de 36 megapixels, cest simplement la negation par  Nikon corp.  de tout quils nous ont dit et repete depuis des annees. Et encore ! Je zappe laspect anecdotique de la taille meme des fichiers RAW craches dun hypothetique capteur 36 megapixels, pour avoir garde le souvenir de ceux generes par  EOS 5D Mark II  et son capteur de 21,1mp. La pour le coup, les futurs possesseurs dun APN de ce calibre peuvent commencer a faire des economies en investissant dans des disques durs de bonne taille, exprimee en tera octets. Mais cest connu, quand on aime, on ne compte pas. En revanche, du cote limage, de sa nettete, de son pique, cest carrement une autre paire de manches. On pourra toujours nous servir leternel argument et nous dire que dans une image de 36mp, on peut cropper. Pour ma part mon D3s affiche un sobre 12mp qui me suffit dans tous les cas de figure. En meme temps, je nai ni lenvie ni le temps de  cropper . 
   Je suis une blague. 
Non franchement je ny crois pas. En fait,  je ne veux pas y croire , surtout. Je ne veux pas croire a la realite dun D800 equipe dune taille de capteur pareille, mais beaucoup de questions restent sans reponses, comme toujours avec les rumeurs. Outre la montee en iso, je serais curieux de savoir, par exemple, qui fabrique ce capteur ? Et puis je metonne surtout de voir Nikon corp. nier ce qui a toujours prevalu dans sa politique de developpement, la prudence raisonnee de la marque jaune sur les tailles de capteur. Quand on voit quen face Canon annonce pour le printemps 2012 un reflex  EOS 1DX  dote dun capteur de 18mp, que la marque rouge elle-meme soit revenue de ce quon a designe par le terme de course aux pixels il serait singulierement surprenant de constater que Nikon prend la tangente, alors quils nous ont repete pendant des annees que le nombre de pixels ne fait pas la qualite de limage. Quand on a entre les mains un D3s et son capteur de 12mp, on ne peut quacquiescer.  
   2012. Lannee de toutes annonces ?  
Non, definitivement non, je ny crois decidement pas. Maintenant je ne suis pas dans le secret de Nikon et je peux me tromper. Et puis, etant deja proprietaire dun  Nikon D3s , un boitier avec lequel je suis plutot en phase (malgre son poids de mamouth) je vous avouerai que je regarde cette annonce avec un peu de recul. Tout au plus pourrais-je minterroger sur linteret de ce reflex en boitier  backup  mais pour ca il faudra lavoir eu en mains. 2012 devrait etre lannee de toutes les annonces, tant chez Nikon avec un  D800  et peut-etre un  D4  que chez Canon qui a devance son monde en annoncant coup sur coup un  EOS 1DX  (et un capteur de 18mp, sans blague !) et le developpement dun futur reflex  EOS C  qui fait deja copieusement jaser dans le Landerneau de lAPN video Plus que jamais, nous allons vers les beaux jours. 
 
 
        </text>
</document>
