<document>
	<date>2013-07-12</date>
        <title>Lectures dt. 101 trucs et astuces pour la photo numrique noir et blanc.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photographie numerique</tag>
                <tag>publication</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Cest lete. Farniente, parasol, huile solaire ecran total, lunettes de soleil et saines lectures. Bande de veinards ! Je vous ai selectionne quelques bons bouquins publies par  Pearson  et je vais vous en parler ici-meme, dans les colonnes de Shots, cet ete. On commence par cet excellent livre signe  John BEARDSWORTH , photographe anglais, a qui lon doit deja quelques bons ouvrages de reference sur la photographie en noir et blanc ainsi que sur Photoshop. 
 Lun des premiers postulats de ce livre est daffirmer avec force Pour obtenir une photographie numerique en noir et blanc, il ne suffit pas de supprimer la couleur. Quand John ecrit La conversion en noir et blanc demande de la creativite. Il ne sagit pas de cliquer sur un bouton enlever la couleur, mais de reflechir au type de photo noir et blanc a obtenir on sent que lauteur sait de quoi il parle et surtout quil maitrise son sujet. Pour vous dire la verite, jaime le ton un peu  cash  de John, sa facon de dire les choses et de retablir quelques verites, mais surtout ce livre est passionnant de bout en bout, ecrit dans un style leger et veloce, agreable a lire et tres pedagogique. On apprend beaucoup de choses au fil des pages, sur la reduction du bruit, le recadrage, la sepration des tons, lajout de grain, le HDR,  Sur tout ce quil faut faire et aussi ce quil faut eviter de faire. Un chapitre entier est dedie aux plugins dedies noir et blanc comme  Silver Efex Pro  (de Nik Software) et je veux bien parier que vous allez avoir envie de tout essayer. 
 Avec  101 trucs et astuces pour la photographie numerique en noir et blanc , Pearson vous promet un ete plein de decouvertes et de surprises. Un tres bon ouvrage thematique sur la photographie numerique en noir et blanc, richement illustre, parfaitement clair, pedagogique ou lon apprend toujours un peu plus au fil des pages. Rendez-vous la semaine prochaine avec un autre titre a decouvrir. Et dici la, profitez de la lumiere exceptionnelle de lete pour faire de belles photos, en couleurs comme en noir et blanc.  
  voir  101 trucs et astuces pour la Photo en noir et blanc  chez Amazon (23,75). 
 
 
 
        </text>
</document>
