<document>
	<date>2015-02-09</date>
        <title>Vrai ou faux ? Tout ce que vous devez savoir sur le nouveau reflex numrique Canon EOS 5DS.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D810</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>EOS 5D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 5Ds</tag>
                <tag>haute definition</tag>
                <tag>moyen format</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Un reflex numerique de 50mp ? A quoi ca sert ? 
 Dabord une petite mise au point. Je suis photographe, equipe en Nikon, la marque pour laquelle jai  switche  en venant de Canon il y a cinq ans. Ca ne mempeche pas de considerer les produits Canon avec le respect quils meritent. Si vous ne savez pas que Canon produit, depuis toujours, lune des meilleures gammes doptiques au monde, cest que vous avez rate un episode de lhistoire de la photographie. Depuis vendredi, date de lancement du nouveau  Canon EOS 5DS , en a peine trois jours donc, jai vu debouler sur internet tout un fatras de betises en tout genre a propos de ce nouveau reflex numerique. Jen ai fait une petite compilation et jai essaye dapporter quelques elements de reponses, pour ameliorer la comprehension de ce quest ce nouveau boitier estampille Canon. Avec une pointe dhumour et un zeste dironie, comme toujours. 
   Un capteur 50,6 MP? Cest inutile pour 99% des photographes. 
 FAUX . On a tout entendu, tout lu. Un reflex numerique de 50mp cest inutile, cest trop grand, ca ninteresse personne, cest la course aux pixels, etc Daccord. Reprenons par le debut. Dabord, le point important,  EOS 5DS  nest pas le successeur de EOS 5D Mark III au meme titre que EOS 1DC netait pas celui de EOS 1D. Ensuite Canon souhaite etre present sur un segment occupe par  Nikon  avec  D810 , a savoir un boitier essentiellement oriente studio, tres haute definition capable de generer un fichier dexcellente qualite pour du  print  ( packshot ,  shooting  modele, etc) et pas que. Histoire de chatouiller le segment moyen format. Donc, clairement, 50,6 megapixels cest utile a 100% des photographes qui en ont le besoin. 
   Et puis les optiques de compet quil va falloir ! 
 VRAI . On ne gere pas une image de ce calibre avec le premier caillou venu. Avez-vous bien regarde les visuels fournis par Canon avec EOS 5DS ? On y voit quoi ? Un 24-105mm f/4 lambda ? Non. On y voit, entre autres, un 24-70mm f/2.8L II. Donc oui, sur ce type de reflex haute definition, on ne va pas bosser avec nimporte quoi. Cest pas un hasard si Canon a prevu le coup en commencant a renouveler sa gamme doptiques et en la tirant vers le haut. 
   Et les cartes memoire et lordi et les disques durs ! 
 VRAI . Avec un reflex numerique capable de cracher un RAW qui pese une centaine de megoctets, il faudra avoir des cartes memoire et des espaces de stockage en consequence. Et un ordinateur muscle sera aussi necessaire. Mais raussrez-vous. Quand on a lhabitude dinvestir dans du materiel de ce calibre, generalement le reste suit. 
   Tas vu le prix ? 3500 , ca fait quand meme un peu chero pour des boitiers qui deviennent vite obsoletes. 
 VRAI . Tout est relatif, repondit-il, en pensant a Nikon D4s ou EOS 1DX a 6000. Un reflex numerique cest un investissement professionnel destine a etre rentable, amorti sur trois a cinq ans, cest un outil, pas un caprice. Et si cest un caprice, on ne se plaint pas. 
   Il me semble que Vincent Munier utilise autour de 18 mp et ca le fait non ? 
 VRAI . Vincent Munier a un Nikon D4s (16mp) mais on le voit trainer plus souvent dans les steppes glacees a traquer le buffle a poils longs qua faire du  packshot  Miss Dior en studio. 
   Ya meme pas de 4k ! 
 VRAI . Mais la vocation premiere de Canon EOS 5DS nest pas la video. Pour ca, vous devrez patienter, sans doute, jusqua EOS 5D Mark IV. 
   50 Mpx, quel interet ? Pour en faire quoi quand 90% des tirages ou utilisations dimages ne depassent pas le 3040 
 FAUX . Les photographes qui vont utiliser EOS 5DS ne se contentent pas dun agrandissement 30*40. Et puis la definition dun capteur ne se limite pas au fait dimprimer en tres grand format. Il y a de nombreux domaines dapplications, dans le domaine scientifique entre autres. 
   Cette course aux Mpx devient ridicule, Canon et Nikon devraient pourtant le comprendre en constatant lenvol de Fujifilm. 
 FAUX . Dabord, il ny a pas de course aux pixels, meme si, vu de lexterieur ca ressemble a un argument marketing. Ensuite, jusqua preuve du contraire, Canon et Nikon produisent des  reflex   plein format  quand Fujifilm propose des  hybrides APS-C . Enfin, rappelons que Fujifilm aussi lorgne du cote du king size puisque le capteur qui devrait equiper leur futur haut de gamme affichera 24 megapixels ! 
   Nul, cher, lourd, sans ecran rotatif, fonctions manquantes. Un peu cher le joujou quant meme ! 
 FAUX . Un ecran rotatif ? Vous etes serieux la ? Vous ne voulez pas un GPS aussi pour eviter de se perdre dans le studio ? Ce nest pas un jouet cest un reflex numerique professionnel. 
   Et toujours 30i/s ? Et niveau rafale toujours les faible 6 comme le mk3. 
 VRAI . La vocation de ce reflex nest  pas  pas de faire de la video. Quant au mode rafale, cest idem. Avec 5 fps, on dispose dun mode largement suffisant. Et puis en  packshot , taper un statique flacon de Chanel a 5fps, hein ? 
   50Mpxl sur un 2436 est-ce bien raisonnable ? 
 VRAI . Non seulement cest raisonnable, mais on peut faire beaucoup plus. 
   Pour beaucoup, ces pixels nont pas dinterets et lutilisateur lambda ny trouvera pas de meilleures photos. 
 VRAI . En meme temps, ca tombe bien, Canon na pas concu EOS 5DS pour lutilisateur lambda. Cest un reflex numerique professionnel parfaitement cible. 
   Rien ne vaudra jamais NIKON. 
 VRAI . Mais cest vous qui lavez dit. 
 Voila. Tout est dit ou presque. Si vous attendiez des modes video de course, un mode rafale sportif, une montee en iso qui dechire, un AF ultra precis, un ecran rotatif, un GPS integre, une taille de capteur standard, bref un reflex polyvalent capable daller chercher de limage sur le terrain, vous allez devoir patienter jusqua la sortie de  EOS 5D Mark IV . Avec  EOS 5DS , la marque rouge sait  exactement  ce quelle fait et ou elle mets les pieds. On lui pretait lintention, depuis des annees, daller empieter sur le terrain du  moyen format . Cest fait. De plus, avec le lancement de ce nouveau reflex numerique, Canon repositionne sa gamme plein format par rapport a Nikon et remet les pendules a lheure. 
   cliquez ici pour en savoir encore plus sur Canon EOS 5DS R sur le site de Canon France 
 
 
        </text>
</document>
