<document>
	<date>2012-08-16</date>
        <title>De lart de bien se comporter dans une fosse photographes : les sept rgles lmentaires  respecter.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>fosse</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Regle #1 
Tu respecteras les photographes presents. Tu veilleras a ne pas les gener, a ne pas les bousculer, a ne pas te planter devant eux et dans leur ligne de mire. 
 Regle #2 
Tu respecteras le public  derriere  toi et lartiste  devant  toi, sur la scene. Meme (et surtout) si tu es seul dans la fosse. 
 Regle #3 
Tu respecteras les consignes de la prod sur le nombre de titres autorises, tu sortiras de la fosse au bon moment sans prendre la tete de labruti qui ne sait pas compter jusqua trois. 
 Regle #4 
Tu nameneras pas ta biere ou ton casse-croute dans le pit. 
 Regle #5 
Tu ninviteras pas ta copine a taccompagner dans la fosse, meme si elle est blonde et jolie et quelle a un  iPhone  et  Instagram . 
 Regle #6 
Tu ne te vautreras pas sur la scene. Et tu te souviendras des regles numero 1 et 2. 
 Regle #7 
Enfin et surtout, tu nessayeras pas dengager la conversation avec moi sur des sujets aussi fondamentaux que le mode dexposition ou le nouveau boitier a venir chez machin. De toutes facons, peine perdue, quand jentre dans une fosse je deviens autiste. 
   photo dillustration :  les photographes dans la fosse Kerouac, festival des Vieilles Charrues 2012 
 
 
        </text>
</document>
