<document>
	<date>2011-12-19</date>
        <title>Test Nikkor 200-400mm f4 VR. Un peu plus prs des toiles.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>Nikkor 200-400</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Petite retour sur la publication de  mon article sur Nikkor 200-400 f4 . A la suite de cette publication jai recu comme toujours quelques commentaires interessants ainsi que la volee de bois vert habituelle comme a chaque fois ou jecris un truc elogieux sur un matos  Nikon . Pour memoire, je rappelle ici que je suis dabord  photographe  avant detre  blogueur  et que je ne suis aucunement  journaliste . Je nai donc aucune obligation de temperer mon enthousiasme, surtout quand jai le privilege de tester un matos de haute volee comme des optiques  Nikkor . Franchement, connaissant Nikon, pensez-vous serieusement quon peut sortir autrement que totalement extatique dun test terrain avec des optiques dexception comme celles que jai eu le bonheur de tester cette annee, hein ? Comment ne pas etre subjugue par un calibre comme  Nikkor 14-24mm f2,8  ? Comment ne pas etre enthousiasme par un  Nikkor 24-120mm f4  ? Ou par un  Nikkor 70-200mm f2,8 VRII  ? Voire par un teleconvertisseur comme TC20-EIII ? Non, je nai pas lobligation journalistique dinduire une petite dose de jaime pas dans mes tests-terrain. Jaime sans limite et sans concession et cest pas pour autant que jaccepterai le poste de  sales manager  chez Nikon (sauf si cest tres, tres bien paye a la rigueur). Cela dit, cette petite remarque ironique me fut egalement attribuee lorsque, par le passe, jencensais  EOS 1D Mark IV  ou  EOS 7D  le magnifique. Les pisse-vinaigres trouveront toujours quelque chose a redire, mais ca, cest leur probleme. Moi, mon  kiff , mon bonheur, mon  satori , cest le privilege (oui, oui, cen est un) de pouvoir toucher du matos calibre, du matos dexception et de ramener de limage. Tiens a ce propos, reparlons-en, de limage 
 Javais donc fait mon test-terrain et jetais pret a rendre le materiel a  Nikon  quand jai recu un email dun camarade expert en matiere de materiels Nikon. Celui-ci, avec la franchise qui caracterise les relations entre amis me tenait a peu pres ce langage, et la je cite  in extenso  : Je pense que tu es passe a cote des deux points les plus importants. Le poids, bien moindre quun AFS 400/2.8 ou 500/4, il permet de travailler a main levee Et cest dans ces conditions que la stabilisation prend tout son interet et ouvre les portes a lillustration du mouvement. La mise au point mini. Si tu tetais mis au premier rang, tu aurais ose un grand nombre de details a 50cm du sujet. Si je fais abstraction du fait quon me dise franchement (mais les amis cest fait pour ca) que jetais un peu passe a cote de lessentiel, je dois a la verite de dire que ce message ma singulierement interpelle. Et comme il se trouvait que trois jours plus tard, javais un concert au Cabaret Vauban, jai decide de substituer a mon habituel 70-200 cette venerable optique au poids plume, mimaginant ahanant, epuise a lidee de trimballer cinq kilos de matos a bout de bras.  Ministere de lhomme, vous en avez ? Nous aussi.  Dailleurs ce soir-la, jai croise une jeune pigiste dun quotidien, qui, soupesant le bestiau pour le fun a compris, ce soir-la, que  la photographie cest une histoire de mecs, nom de dieu !  Je blague evidemment. Je me suis approche de la scene avec  Monstro  sous le bras, sous le regard incredule des gens du public, et encore javais omis de positionner le pare-soleil. Jetais pret. 
   D3s et Nikkor 200-400 a main levee. Jouable, mais sportif. 
 On ne va pas se la raconter, si je vous dis que cest facile de porter  Nikon D3s  et  Nikkor 200-400  a bout de bras, de regler la vitesse, le diaph, de selectionner son collimateur, de choisir sa focale, de cadrer et tout cela dans le meme espace temps, vous ne me croirez pas et vous aurez raison. Cest pas facile. Non, la cest plutot le truc maousse qui remplit les mains dun honnete homme, sans blague, mais cest jouable. Disons quon reste dans les limites du raisonnable avec un poids global de cinq kilogrammes, alors que sur des focales comme le 400 ou le 500 on est carrement hors limite, a moins de se prenommer  Arnold , comme le gouverneur de Californie. En revanche, dans le viseur ! O mes aieux ! Dans le viseur du D3s limage est dune purete cristalline et la capacite de ce caillou a faire le point a tres faible distance est averee. Avec une mise au point a 50 centimetres du sujet, on accede effectivement a des cadrages inhabituels. En revanche, impossible de demeurer trop longtemps dans la position de visee, car le poids se fait alors sentir. Encore une fois, jimagine le profit de cette optique, en photographie sportive ou animaliere. 
   D3s + 200-400. Le duo parfait ? 
Jai travaille a  3200iso , capitalisant sur la capacite de D3s a generer une image propre a ce niveau, tout en me disant que ca allait me permettre detre confortable, de pouvoir bosser a grande ouverture (f4) et avec une vitesse raisonnable (1/125e). Et puis comme toujours en concert, les conditions de lumiere ont fait que jai du reduire la toile, bossant a des vitesses moindres. Au un soixantieme avec un morceau pareil, jimaginais quau bout ca ne serait pas Byzance. Je me suis trompe. Par la grace de la stabilisation, de ce fameux VR, on peut shooter a 1/60eme sans etats dame. Et quand on accroche au collimateur, D3s se fait une joie dengranger de limage, et quelle image ! Un pique, une nettete comme je les aime, une foule de details, de nuances, de contrastes, de couleurs. La, en bossant a main levee, proche du sujet, on frole le parfait. En revanche, cadrer au cordeau est un exercice plus complexe quavec une optique lambda mais travailler avec ce 200-400 dans ces conditions un peu musclees restera une experience inoubliable. 
   Nikkor 200-400 f4. Hautement recommandee. 
Au risque de me repeter, voila bien  une optique dexception , beaucoup plus  polyvalente  quon ne le pense de prime abord. Il a eu raison mon ami  Nikoniste  de me faire remarquer que jetais passe a cote dune experience essentielle en zappant le  shooting  a main levee. Comme toujours en photographie, cest limage qui parle, cest a elle quappartient le dernier mot. Et je dois avouer que je suis plutot subjugue par les images produites par le tandem. Oui, mais Si jetais journaliste, que faudrait-il que je vous dise pour temperer cet enthousiasme parfaitement suspect ? On sen fout ! Je ne suis pas journaliste, je suis photographe. Je sais seulement une chose. Lorsquon a le privilege de toucher daussi pret les etoiles, on na quune envie. Cest dy retourner. 
  photo :  Piers Faccini  au Cabaret Vauban (3200iso, mode M, 1/60, f4, focale 400mm, a main levee, cadrage dorigine) 
  photo : stage portrait de  Ched Helias  au Cabaret Vauban (3200iso, mode M, 1/100, f4, focale 400mm, a main levee, cadrage dorigine) 
 
 
        </text>
</document>
