<document>
	<date>2014-12-10</date>
        <title>Polaroid. Lide de gnie de Monsieur Land.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>Polaroid</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
Je regarde limage que vient de me cracher mon  Polaroid 250 . Une photographie, presque primitive. Un cliche comme jaurais pu en faire a la fin des annees soixante. Un procede genial invente par Monsieur Land, rendez-vous compte, un negatif et un positif colles ensemble, une petite dose de chimie liberee lorsque vous tirez sur la languette pour extraire la photo hors de lappareil, declenchant ainsi le processus de developpement. Magique ! Il ne fait aucun doute que  Edwin H. Land  etait un pur genie, pour imaginer ce systeme de photographie instantanee. Une mecanique quasi increvable que ce Polaroid 250, un appareil photo ayant herite du soufflet de ses ancetres, qui lui confere un look et une degaine absolument hors-normes en ces annees de modernite ou lon ne jure plus que par une succession de un et de zero. Faites des photos avec un Polaroid 250, vous ne passerez pas inapercu. Les reactions seront amusees, curieuses, ironiques parfois mais une chose est sure, cet appareil ne laisse pas les gens indifferents. Moi, on ma beaucoup interroge sur le sujet. Un ami men a parle en ces termes. Tu refais des Polaroid, explique-moi a quoi ca sert ? 
 Polaroid cest juste un outil, au meme titre que nimporte quel appareil photo servant a fixer une image, quelle soit argentique ou numerique, cest un outil dexpression. Sauf que Polaroid cest un autre monde, cest une autre epoque. Ce Polaroid-la, le modele 250, sorti des chaines de montage aux Etats-Unis entre 1967 et 1969, est un appareil automatique, ouvrant a f/8, laissant tres peu de latitude en matiere de parametrage au photographe. Tout au plus peut-on jouer avec le reglage sous-ex, sur-ex et puis cest a peu pres tout. Une fois le declencheur active, que vogue la galere et a la grace de Dieu ! On joue son image sur le temps de developpement, a laveugle. Limage enfin delivree est un brin surannee, hors du temps. Cest une invitation a oublier le futur (le present je veux dire), le numerique, la dynamique ahurissante des images daujourdhui. Ici pas despoir de  post-traitement , si tu as chie ton image, ton cadrage, tu es aux fraises. On pourrait se dire que maitriser limage est facile, eh bien non. Cette becanne, cette diva, il faut lapprivoiser pour quelle chante juste. Lil dans le viseur telemetrique, cest un voyage dans le temps,  back in time  dans les pompes de Marty MacFly. Une focale fixe et si tu veux faire du portrait, il faut un kit portrait ou un kit close-up. Sans compter que ca coute une  blinde - comptez plus dun euro la photo  dix photos par pellicule. Bref, faire du Polaroid en 2014, il faut etre un peu maso, ou totalement allume et resolument pas ecolo. En poussant un peu le bouchon (deau de Javel), on peut meme aller jusqua recuperer le negatif*, planque sous le masque noir qui finit habituellement a la poubelle. Un negatif quon pourra numeriser. Le rendez-vous de Polaroid 250 avec lere moderne, en quelque sorte. 
(*procede realisable avec la pellicule couleur Fujifilm FP100-C) 
 Alors ?  A quoi ca sert de faire du Polaroid ? Pour memoire, la photographie nest pas la pour vous servir, cest plutot linverse. Bosser en Polaroid, cest comme une fidelite au passe, un hommage a ceux qui nous ont precede, le temps dun clin dil. Cest un rendez-vous avec la photographie dans ce quelle a de plus primaire, au sens literal et noble du terme. Faire un Polaroid, cest juste capturer un instant, en prenant le temps dune respiration et en ne comptant que sur son regard. Cest comme une envie, un baiser vole, un moment dinsouciance, un retour aux sources dans ces annees glorieuses 
 
 
        </text>
</document>
