<document>
	<date>2011-11-04</date>
        <title>Canon EOS C300. C comme cinma. H comme historique.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>buzz</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>cinema</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>EOS 5D Mark II</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>numerique</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>C comme  cinema . H comme  historique . Une bague rouge, un collier  red .  Une monture EF . Ceux qui pensaient que  Canon  setait tire une balle dans le pied en introduisant de la video sur un reflex numerique doivent se gratter la tete aujourdhui. Oui, jen suis. Canon qui sest affirme sur le segment  convergence photo-video  prend aujourdhui la tangente inverse et a presente, hier aux studios Paramount dHollywood, un lieu predestine, une camera numerique dun genre radicalement nouveau. Avec une habilete sans faille, Canon brouille a nouveau les pistes et invite desormais au chemin inverse, en creant une convergence video-photo, avec cette camera numerique capable dembarquer des optiques EF. 
 A y regarder de plus pres, on ne peut etre que fascine par  EOS C300 , meme si pour ma part la video reste un monde totalement etranger, on ne se refait pas. Mais quand meme. Comment ne pas etre fascine par cette creature totalement hybride, dotee comme un reflex de deux slots pour cartes Compact flash, capable dingurgiter un flux 1080p sans sourciller et dutiliser des optiques PL ou des optiques EF, soit lun soit lautre, car il existe deux modeles distincts. Cette capacite a embarquer des optiques EF, cest une invitation clairement lancee aux photographes qui ont tate de la video sur leur DSLR et a tous les autres. Canon les invite a franchir le pas, tout en preservant leurs investissements, et ca, cest une optique tres seduisante (si jose dire). Mais attention, il faudra casser la tirelire. Ici on est dans le budget de huit EOS 5D Mark II, puisque lengin devrait etre introduit au prix de 12000 HT au debut de lannee 2012 (source : Canon France). Un  prix finalement proche de celui dune camera Red, pour une camera au format 4K qui narrive pas seule 
   Des optiques ? Oui. Plein. 
Lannonce de  Canon EOS C300  saccompagne doptiques avec des focales qui laissent reveur ! Deux zooms 14,5-60, deux zooms 30-300, sans oublier les stars de la gamme EF, 24, 50 et 85mm. Eh ouais Jen vois plus dun qui est assis le long du fleuve et qui se gratte la tete en se disant ben merde alors Sil en est un qui na pas detats dame cest bien  Vincent Laforet , a qui on devait deja le premier film tourne avec 5D Mark II, Reverie en 2008. Cette fois, Vincent nous offre Mobius. Prenez place, regardez, cest du cinema. Splendide. 
 
 Mobius  from  Vincent Laforet  on  Vimeo . 
   Plus quune annonce, un nouveau pas en avant 
Lannonce faite par  Canon  hier a Hollywood est historique, a mon sens a plus dun titre. Dabord, parce quelle conforte radicalement lavance de Canon Inc. sur le segment de la convergence photo video, avec un  device  capable dutiliser des optiques EF. Quand on sait que la gamme doptiques Canon en photo demeure largument majeur de la marque rouge sur ses concurrents, quand on voit la qualite de videos produite par de simples reflex comme  EOS 5D Mark II   tenez, au hasard, pour vous en convaincre, allez donc jeter un il sur la  production video  de  Rod  dit  Le Hiboo   il est assez simple dimaginer tout le profit quun videaste peut tirer dun engin comme EOS C300 ! Et puis, vous lavez note. Cette camera sappelle  EOS  et ca, cest loin detre anecdotique et ca nest evidemment pas le fruit du hasard. Cest a la fois un appel du pied vers le monde la photo et cest bien plus que ca. Cest une facon pour Canon de dire au monde entier que la marque rouge est encore la, quelle est capable de susciter le desir, lenvie de laimer.  
   EOS C300. Et apres ? 
Apres  EOS 1Dx  que tous les photographes attendent de tester avec une certaine febrilite, on peut etre sur que dautres annonces viendront, que des projets sont dans les cartons. Pour ma part, ce qui a la fois menthousiasme et me rassure, cest ce sentiment davoir retrouve une marque rouge pour laquelle je garde un attachement sincere. On nefface pas trente cinq ans de sa vie dun simple revers de main. Non. Dailleurs notre histoire ne date pas dhier et Canon a encore de beaux restes dans mon matos argentique La belle histoire de Canon continue. Quelque part la-bas, sous le soleil de la Californie, un jeune cineaste de la nouvelle vague sapprete a mettre en images le film de sa vie, avec un EOS C300 en mains.  Moteur .  Action . 
 
 
        </text>
</document>
