<document>
	<date>2011-06-14</date>
        <title>SNCF et Leica. La prochaine fois, tu prendras le bus.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>leica</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>pub</tag>
                <tag>SNCF</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Ce matin, en lisant mon quotidien pendant le petit dejeuner, je suis tombe sur cette pub pour la  SNCF . Un slogan qui accroche le regard, pour vendre un trajet a petit prix. Bon, cest vrai quun Brest-Paris en TGV a 22 cest pas la ruine. Non, ce qui ma amuse cest lutilisation de laccroche photographique.  Partez avec des a priori, revenez avec des cliches . Bien vu. En revanche, pour illustrer le cote  cheap  du cliche, lagence de pub aurait pu trouver mieux. Je ne sais pas moi, un vieil  Instamatic  des annees 70 ou un vieux reflex decati. Non, pour illustrer ce qui va vous permettre de revenir avec des cliches de vos longs voyages en train, la SNCF ne vous propose rien dautre quun  Leica  et pas nimporte quel Leica, le  nouveau M9  numerique, probablement le boitier le plus couteux de sa categorie puisque de memoire son prix tarif (desole pour lapproximatif, je ne suis pas client Leica) avoisine les 5000. Simple ignorance ou petit clin dil cynique de lagence de pub, le choix de  Leica M9  pour illustrer une pub pour un produit  low cost  fera surement sourire plus dun photographe. Pas sur cependant que cet humour soit du gout de la marque teutonne, de se voir ainsi associee a un produit dentree de gamme. Quimporte la marque et le prix du boitier. Car finalement, pour faire une bonne photo, ce qui compte dabord cest lil, pas le prix du ticket.  
  Pour beaucoup lobjectif est darriver a la bonne heure, pour reussir son voyage et avoir acces au bonheur.  (Grand corps malade, les Voyages en train) 
 
 
        </text>
</document>
