<document>
	<date>2012-08-21</date>
        <title>Eiffel. Foule monstre. Comme le signe annonciateur dun t sans fin.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>eiffel</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Eiffel . Rien ne me predestinait a aimer ce groupe et quand je dis aimer, cest aimer, sans retenue, comme je sais le faire. Cest aimer dans sa globalite, aimer les mots, aimer les gens, aimer le ton, lambiance si particuliere qui se detache dun concert du groupe. Eiffel. En un mot, cest un soupcon dhumanite, une rage sincere, un sens inne de la melodie, de la realisation, des arrangements et tout cela tient sur les epaules dun homme. Car finalement, oui. Eiffel cest  Romain Humeau  et reciproquement. Mon histoire avec Eiffel ne date pas dhier et comme toutes les histoires ou plutot comme toutes  mes  histoires elle nest pas pavee que de louanges et encore moins de bonnes intentions. Javais assiste a un concert dEiffel il y a dix ans ou je metais copieusement emmerde, ou jetais a cote, ou je navais rien capte et bien sur, je lavais dit, beugle, ecrit a qui voulait lentendre, que Eiffel cetait pas ma tasse de the et, supreme imbecilite, jetais tombe dans le travers, le lieu commun, la banalite navrante de tout un chacun qui veut se faire Eiffel a bon compte, y allant de ma comparaison de cafe du commerce avec  Noir Desir . Voila. Cetait fait. Javais quand meme note le lyrisme flamboyant de  Hype , en fin de concert, ce qui tend a prouver quau dela du derangement digestif qui mavait pourri ce concert, je gardais neanmoins une oreille attentive, une petite etincelle qui depuis lors ne ma jamais quitte. Jai recroise le chemin de Romain Humeau un peu par hasard, a loccasion de la sortie de son parcours solitaire. Javais pris le bien nomme  Leternite de linstant , uvre magistrale dun musicien hors-norme en pleine gueule et ce soupcon deternite setait grave en moi pour ne plus jamais me quitter. Je fis alors le chemin inverse, le chainage arriere, reconstituant chaque morceau du puzzle qui me manquait de lhistoire de ce groupe attachant, cet index unique dans lhistoire de la pop et du rock french touch.  Ahuri , je letais devenu. Et pas quun peu. 
 Jai recu  Foule monstre  au debut de lete, comme le signe annonciateur dun bel ete sans fin, orageux et violent comme peut letre la musique dEiffel. Premiere bonne nouvelle, le groupe evolue desormais sous laile bienveillante de  Pias , un label dont je connais toutes les valeurs humaines, lattachement a une relation de qualite avec ses artistes et ce nest pas  Miossec  qui me contredira. Un groupe comme Eiffel meritait bien la signature dun label de qualite comme  Pias  et je suis convaincu que la suite de lhistoire va leur donner amplement raison. Javais dabord recu le single et premier titre de lalbum,  Place de mon cur , premisse dune suite qui sannoncait juteuse et jouissive, jignorais alors que jetais loin, si loin, de la realite. Car je vous le dis sans ambages. Eiffel signe avec  Foule monstre  son meilleur album, comme un  one step beyond  annonce par lalbum precedent ( A tout moment ). On sent que Romain Humeau a mis dans  Foule monstre  le meilleur de lui-meme, comme un orfevre du son quil est. Car il faut rappeler ici que le bonhomme est un farfouilleur infatigable, un chercheur de phase, un creatif du son, un bidouilleur de genie quon imagine sculptant les sons, burinant le tempo, la perle de sueur qui roule et degouline sur la tempe jusqua lepuisement, dans son  studio des Romanos , puisquil etait hors de question daccoucher de ce nouvel album hors de chez soi, ailleurs qua la maison, bien entendu. Romain Humeau, bourreau de travail, stakhanoviste du son, est aussi un foutu caractere et une sacre tete de bourrique. Il a une idee precise du chemin quil a lui-meme trace, la ou il veut nous emmener. Et au bout du chemin, on accede aux portes de ce pur album dont on ne peut  rien  exclure. 
 Foule monstre . Douze titres* qui coulent comme une evidence, entre melodies pop rock et cette touche de lyrisme debride, sans retenue mais sans larmes, cet humanisme qui tiraille au cur et au corps de Romain Humeau depuis toujours, des textes qui cognent, dans  Le meme train  des mots quon recoit en pleine gueule fils de moins que rien ou dun royaume argente, en peau de vison peau de chagrin, on prend tous le meme train La conscience dun ascenceur social qui a du sarreter, bloque entre deux etages. Au bien nomme  Chaos of myself  (avec  Phoebe Killdeer  en invitee de luxe) succede le tendre  Foule monstre  sublime ballade eiffeliene qui a donne le theme de la pochette graphique, realisee par le collectif nantais  Le Chakipu , a mon sens la seule et unique veritable faute de gout dun parcours quasi parfait. Tant qua faire dans le graphisme couillu et assume, il y avait assurement dautres pistes a explorer (je pense a  Tanxxx  entre autres) mais la, non, cest rate et cest dommage. En revanche, du cote de la galette, on se regale. Si on netait pas fou, on deviendrait tous dingues ! Il regne un petit vent de folie dans les textes de Romain Humeau, genereusement servis par le gros son dEiffel, copieux, un style  fat  heavy  comme laffectionnent les groupes de garage rock dans le sud des USA, mais a cette difference que le son dEiffel, lui, nest jamais gras, toujours soutenu par la grace elegante des guitares dun  Nicolas Bonniere  plus efficace que jamais.  
 Et puis vint  Chanson trouee  sublime chanson, histoire sans fin, grand cri du cur dune ame damnee. Dieu que cette chanson est longue, lyrique et belle. A elle seule elle represente tout ce que jaime, que jai toujours aime dans luvre dEiffel. La magnificence simple dune humanite belle et profonde et finalement la simplicite dun mec qui met une partie de sa vie (et de son ame) dans chaque note et dans chaque mot. Sept minutes et deux secondes, cette  chanson trouee  memeut plus que je ne saurais le dire et vaut, a elle seule, dacheter ce nouvel album. Allez viens ! On se saoule des lors que les etoiles filent leur mauvais coton Cette chanson, ponctuee par un simple piano, construite comme un bolero faussement lineaire qui monte en puissance, crescendo, commence par une invitation a la folie, une supplique et ce constat heureux et cynique a la fois et si nos voix sont cabossees, que la chanson est trouee, au moins il y souffle encore un peu dair tu peux respirer Je veux bien croire que la  Chanson trouee  gravera de sa marque les concerts dEiffel et quelle saura y prendre la place quelle merite. On ne peut pas evoquer  Foule monstre  sans parler de ce  featuring  sur le splendide  Lust of power  ou  Bertrand Cantat  signe un couplet de sa voix unique et inimitable. Un putain de titre qui derange, evoquant la poudre, la mort, la violence, les  mass murders , une certaine desillusion du reve americain, autant de themes chers au cur du taulier dEiffel Et puis  Cantat . Putain de toi ou chaque mot dit de ta voix prend une absolue puissance, un autre echo, une autre dimension. Des mots recites, comme assenes Jarrete, je stoppe les mots, lhemorragie jappuie sur pause Mais je dis quau final les chacals ne vont pas lemporter au paradis. et on se souvient du  ghost track  tu restes mon ami, des mots dune indefectible tendresse et les images qui reviennent en boomerang comme un douloureux et eternel leitmotiv. Et la voix de  Bertrand Cantat  donne encore plus de puissance, de splendide pertinence a ce  Lust of power  qui nen demandait pas tant. 
 Rien . Il ny a rien a enlever de cet album parfait dont je pense quil restera comme lun des meilleurs signes par  Eiffel . La pertinence des mots, les trouvailles sonores, la magie des compositions, Eiffel contemple du haut de sa tour le paysage musical francais et nous offre la laccomplissement dannees de labeur. Romain et Estelle Humeau, Nicolas Bonniere et Nicolas Courret vont bientot reprendre la route pour aller defendre une certaine conception de leur musique, avec le lyrisme et la generosite quon leur connait. Et ce soupcon dhumanite, cette infaillible simplicite qui est la marque des tres grands. Les fans dEiffel, quant a eux, nen peuvent plus dattendre le  3 septembre 2012  et je les envie. Ils vont decouvrir,  ahuris , ce nouvel album splendide qui va les conduire, une fois de plus, vers un ete sans fin.   
 (*lalbum commercial comptera quatorze titres) 
   Eiffel. Foule monstre (Pias). Nouvel album a paraitre le 3 septembre 2012 
  en savoir plus sur  le site du groupe Eiffel  suivre Eiffel sur  Twitter  et sur  Facebook . 
   voir la video du titre Milliardaire realisee par Le Hiboo . 
 
 
        </text>
</document>
