<document>
	<date>2011-12-15</date>
        <title>Un an avec Nikon D3s. Deux ou trois choses que je sais de lui.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>jazz</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Un an . Cest court dans la vie dun photographe mais cest largement suffisant pour  savoir . Dailleurs, avec lui, jai su tout de suite, des que je lai tenu en mains,  jai su . Cetait il y a un an, pile poil. Malgre son poids delephant (on y reviendra), jai senti que javais entre les mains LE reflex numerique que je cherchais depuis tant dannees. Un genre dalliance ultime entre laboutissement dannees de recherches de  Nikon corp.  visant a creer un DSLR capable daller capter une image nette dans des conditions de lumieres limites dun cote. Et de lautre un photographe  tor penn *, eternel insatisfait, infatigable explorateur du plus grand mystere de sa vie,  la lumiere . Au salon de la photo, alors que je sortais dune separation houleuse, voire chaotique davec  Canon , nos chemins setaient croises chez Nikon France.  Ah ! Nikon . Cetait franchement pas ma tasse the,  Nikon . De toutes facons, jetais tellement accro aux optiques Canon, au fameux veloute, a cette facon irresistible de transcrire les couleurs, que je ne me voyais pas un instant quitter la maison rouge. Et puis voila, il y eut lours de Vincent (Munier), la presentation en catimini, la litanie des experts marketing cravates et puis, enfin, la rencontre, la decouverte, la premiere prise en main de ce boitier dont je pensais a lepoque (et jen reste convaincu) quil marquerait un tournant dans lhistoire de la photographie numerique. Le premier boitier a avoir franchi la barre symbolique des 100.000 iso, un truc de fou, un concept renversant. Finalement, avec le recul, jai realise que cet argument choc, cette astuce marketing etait surtout la pour marquer les esprits, de maniere durable. Et entre nous, ca a plutot bien fonctionne Mais la puissance de de ce reflex numerique comme sa pertinence sont ailleurs. Dans la continuite de ce qui a fait le succes de la marque jaune sur le marche du reflex numerique depuis lavenement du D1 en 1999. Dans cette volonte de pointer vers un seul objectif. Apporter aux photographes loutil parfait. Une reponse de  Nikon  qui tient en deux lettres et un chiffre.  D3s . 
(*casse-tete en breton) 
   Un bon reflex fait ce quon lui dit de faire . 
Mais revenons a  moi , parce que, entre nous, meme si cest dune banalite navrante, il faut bien le redire : aussi vrai que  largent ne fait pas le bonheur , ce nest pas le reflex qui fait le photographe, certes non. Largent ne fait pas le bonheur, mais comme disait feu mon grand-pere  mieux vaut etre riche et bien portant que pauvre et malade . En photo, cest pareil. Sauf que vous aurez beau avoir le boitier  super enieme mode , si vous avez un regard de merde votre boitier ne vous sera daucun secours. Banalite navrante, je vous dis. Bref. Mon truc a moi, cest la photo de scene, jai meme envie de dire de petite scene, lun des genres photographiques techniquement les plus emmerdants qui soient, les plus contraignants aussi. Je fais aussi du  packshot  et je peux photographier a peu pres tout et nimporte quoi du moment que ca paye les factures. Mais a chaque fois, les contraintes sont les memes. Dabord, je veux que mon reflex me suive. Conditions de lumieres difficiles, il doit me suivre la ou je vais. Cest en particulier vrai pour lautofocus qui doit reagir au quart de poil, accrocher un point de nettete avec un zeste de lumiere. Je bosse toujours en mode manuel, cest comme ca, je ne sais pas faire autrement. Jai besoin davoir le controle, de sentir que cest moi qui decide. Idem pour lautofocus. Je nutilise jamais le mode suivi, je selectionne manuellement mon collimateur, cest contraignant mais cest comme ca. A grande ouverture, quand la chaussure gauche est nette, la chaussure droite est dans le  bokeh . Ca, cest pour la prise de vue en concert. En packshot, cest different, moins de contrainte de lumiere mais le placement des produits, la mise en scene sont autant de parametres delicats. Mais quelque soient les conditions de prise de vue, il y a un chapitre ou je ne veux pas, plus exactement ou je ne peux pas me permettre de passer des heures de taff, cest le  post-traitement . Finalement, cest pas a la prise de vue quon sait si on a en mains un bon reflex. Cest apres. Et cest la ou  Nikon D3s  revele toute sa pertinence, ou il deploie toute sa puissance. 
   Nikon D3s. Limage est bonne. Tout de suite. 
Parce quavec D3s, limage est bonne et elle est bonne  tout de suite . Cest quoi le bonheur avec D3s ? Cest de pouvoir cliquer dans le bouton  exporter  de Lightroom et rien dautre. Pour moi, ca cest du bon boulot. Et la vous me dites ? Dans ce cas la, pourquoi ne pas travailler directement au format jpeg plutot quen RAW ? En fait le format RAW cest une drogue dure, quand on y a touche, quand on sait a quel point ce format peut eventuellement vous sauver la mise, on nenvisage plus de shooter autrement. Mais vous avez raison ! Dailleurs de nombreux photographes de presse qui utilisent Nikon D3s (comme les photographes de lAFP par exemple) travaillent pour beaucoup directement en jpeg. Cest dailleurs ce qui me plait avec D3s, ce sentiment de confiance, dadequation, dharmonie entre un boitier, un bras, un il et un cur, comme disait ce cher  Henri . Le bras, parlons-en. Car cest le seul sujet qui fache, avec D3s : son poids de mammouth ! Ah ! Mazette ! Quil est lourd a porter, le bougre. Jai adapte une sangle  Optech  en lieu et place de la courroie dorigine, une sangle qui presente lavantage detre au besoin declipsable, pratique quand je fais du produit. Dautant que cote optiques, a part le petit  Nikkor 50mm f1,4  (que jutilise rarement), jembarque  Nikkor 24-120mm f4 , magnifiquement polyvalent, lumineux et reactif comme un f2,8, une optique qui sait tout faire avec une plage focale de reve et bien sur le definitif zoom trans-standard  Nikkor 70-200mm f2,8 VRII  qui a reussi lexploit hallucinant de me faire oublier mon cher EF 70-200 2,8L IS et cest pas peu dire. Nikon D3s et 70-200 accusent a la pesee 3134 grammes (avec deux cartes CF et une sangle Optech) et je vous garantis qua lissue dune seance mes bras en conservent le souvenir pendant un petit moment. Cest le prix a payer pour avoir le privilege de travailler avec un tandem dexception. 
   D3s. Rien a declarer, a part du plaisir. 
Car finalement, le resultat est la. Si je mets de cote son poids, inherent aux materiaux et aux technologies engages dans la conception de ce boitier, il ny a  rien , je dis bien RIEN que je puisse reprocher a  Nikon D3s . Il est  puissant  et surtout il est  polyvalent , capable de travailler dans toutes les conditions, il assure, il est capable de generer des images dune purete et dun pique irreprochables. Il y a un an, jembarquais avec moi un D3s autant que jembarquais a bord de la machine Nikon. On a fait un bout de route ensemble et il a toujours ete la chaque fois que jai eu besoin de lui et il ne ma jamais trahi. Je nai jamais reussi a le mettre en defaut et pourtant cest pas faute davoir essaye ! Je lai trimballe partout dans toutes les conditions de terrain, devant des plans de feux monstrueux comme dans des conditions declairage modestes, sous le soleil, dans la poussiere et sous la pluie. Jai parfois shoote en rafale a 10fps, pour voir et jai vu. Dans des ambiances jazzy jai tape en mode Q et personne ne ma entendu. Nikon D3s, un an apres. Chaque fois que je shoote avec ce boitier, lemotion est intacte et le plaisir toujours renouvele. Voila, on y revient encore, finalement, a la notion de  plaisir . Le truc vraiment important, cest de se sentir bien, detre en phase avec son materiel, ca nest pas seulement vrai pour le photographe mais pour tous les corps de metiers, un musicien avec son violon, un menuisier avec ses outils,  Il ne doit pas y avoir de confrontation entre lhomme et la machine. Ce postulat nest pas de moi mais je vous garantis que le gars qui ma dit ca sait de quoi il cause. Dailleurs, comme cest un aussi un lecteur de Shots et lun de ceux par la grace de qui cette rencontre avec  Nikon D3s  est arrivee, jai une pensee pour lui, il se reconnaitra. Cest loccasion aussi de saluer lequipe de  Nikon Pro , toujours la quand il faut. On dit que cest dans ladversite quon reconnait ses amis. Je confirme. 
   D3s. La bonne main. 
Avec D3s jai enfin reussi a satisfaire et a caler mon eternelle quete dexigence. Grace a lui, le doute ne mhabite plus. Au moins, avec un D3s, quand je chie une photo, je sais que je ne peux men prendre qua moi-meme. Et puis, au dela de tout, jai trouve un compagnon de route en qui jai confiance. Jai le sentiment que la route sera longue et pleine de belles rencontres. Alors bien sur, il y aura dautres boitiers, bientot, avec des specs qui vont faire vibrer les photographes. Mais jai limpression detre comme un joueur de poker, detre servi et davoir vraiment une bonne main. Je regarderai passer les annonces, bien sur, avec beaucoup dinteret, peut-etre et meme sans doute aurai-je envie de les tester ? Mais mon boitier de reference demeure Nikon D3s, pour quelques annees au moins. Parce que, finalement, quand on a  le privilege davoir en mains un boitier de ce calibre, il faut savoir savourer 
   Post-scriptum 
 Un an . Pour ce premier anniversaire, jai choisi de vous montrer quelques cliches realises avec Nikon D3s. Ici un  stage portrait  de  Charles Gayle  marquant la pose a son piano au  Cabaret Vauban , la la fougue de  Ari Hoenig , batteur magnifique et instinctif dans le meme lieu ou  Napoleon Maddox , concentre sur sa machine a sons.  PJ Harvey ,  Yelle ,  The Chemical brothers  au festival des Vieilles Charrues. Une meme constance, la complicite avec ce putain de boitier. Toujours pret, toujours au rendez-vous. Franchement, entre nous, avec lui, je me suis bien marre et comme dit  le Francis ,  cest que le debut daccord daccord . Voila. On y revient toujours.  Du plaisir . 

                 
                 
                         
                                 
                         
                         
                                 
                         
                         
                                 
                         
                         
                                 
                         
                         
                                 
                         
                         
                                 
                         
                         
                                 
                         
                         
                 

 
 
        </text>
</document>
