<document>
	<date>2009-12-18</date>
        <title>Banc dessai Nikon D3s Shots. Premiers pas sur la ligne jaune.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>19 heures petantes. Il neige sur  Brest . Vu de ma fenetre, il y a les lumieres du stade et derriere les sapins jentends les cris de quelques irreductibles joueurs de foot.  One shot . Cest mon premier cliche avec  Nikon D3s , non mieux cest mon tout premier cliche avec un boitier  Nikon . Je ne suis pas habitue au son du declencheur, mais a dire vrai je ne suis habitue a rien avec Nikon, dailleurs pour dire les choses simplement, je nai jamais fait de photo avec autre chose quun boitier  Canon . Alors mes potes mont prevenu, que jallais en baver des ronds de chapeaux pour prendre en main ce  D3s , le nouveau  must  professionnel de Nikon. En realisant ce cliche, de nuit, sous la neige, jai repense a ma rencontre avec Nikon France sur le salon de la photo, lancant comme une boutade que, tiens, je le testerais volontiers, moi, ce nouveau boitier. Alors Nikon France ma dit  pourquoi pas ?  Et me voila avec un boitier Nikon D3s en main. Experience inedite, moi le photographe Canoniste jusquau bout des ongles, je franchis la ligne jaune et jentre dans la zone interdite 
 Je me suis installe confortablement, le D3s dans une main, le manuel de prise en main rapide dans lautre et jai fait un petit tour du proprietaire. Sur le D3s, jai monte un  Sigma 24-70 2,8 DG HSM Ex , en attendant de recevoir un  70-200 2,8 VRII  qui devrait arriver demain matin, si Dieu et la meteo le veulent bien. Premiere impression, la robustesse, on sent que le boitier a ete concu pour un usage intensif et pro. Je loge une carte  Sandisk  Extreme III 16Go dans le premier logement disponible. Nikon D3s est dote de deux logements et lutilisateur peut parametrer lutilisation de ses cartes, voila une idee quelle est bonne. On peut soit remplir la premiere carte et quand elle est pleine ca permutte sur la seconde. Ou bien utiliser la carte numero 2 en backup de la premiere, en temps reel. Ou bien encore choisir denregistrer le RAW sur la premiere, les jpeg sur la seconde. Le truc qui me faisait un peu paniquer, cest que je suis habitue a la grosse molette de navigation et de reglages sur le boitier Canon. Jai mis D3s en mode manuel et ma crainte sest immediatement dissipee, mieux encore, lapproche de Nikon me semble nettement plus optimisee : lindex sur la molette frontale permet de regler louverture et la molette situee sur le dos, juste a proximite du pouce permet le reglage de la vitesse. Je navais pas le boitier en main depuis dix minutes que ca me semblait deja naturel. Lergonomie du boitier Nikon nest donc pas une legende Lacces au menu est simple, en revanche le parametrage et la personnalisation du boitier permettent a lutilisateur de faire de ce boitier  son  boitier, des possibilites que je nai vous vous en doutez pas encore explore. Cote reactivite, l autofocus  du D3s me semble fidele a sa legende, mais pour vous en dire plus a ce sujet, jattends daller taper quelques cliches en concert (et mon petit doigt me dit que ca ne saurait tarder).   
 Allez !  One shot , juste pour le fun. Mode priorite ouverture, 12800 iso, 1/50eme f/4. Je regarde le jpeg brut de capteur sur mon iMac avec Photoshop CS4. Ca envoit le bois, cest propre, cest net et surtout il ny a pas un pet de grain. Il me tarde deja detre a demain pour tester le 70-200 VRII et la, croyez-moi sur parole. Ce D3s je vais lui en faire voir de toutes les couleurs 
 
 
        </text>
</document>
