<document>
	<date>2010-12-06</date>
        <title>Nikon 24-120 f4. Une optique indispensable. Mme  24.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>D700</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text> Il est comment a 24 ?  Je dois a la verite de dire que je nai pas compris tout de suite la question parce que je ne suis pas un habitue de la gamme et de lhistorique de Nikon, mais il se trouve quavant que Nikon nait la brillante idee de nous pondre ce zoom trans standard, la marque jaune avait commis un 24-85 qui ne donna pas en son temps, si jai bien compris lhistoire, toute la satisfaction quon est en droit dattendre dune optique signee  Nikon . Dou cette question emanant dun utilisateur de la marque,  il est comment a 24mm  ? Le bon  feeling  que javais sur cette optique, des son lancement, etait un peu comme un coup de poker. Des lannonce du 24-120, ma premiere reaction a ete de me dire que Nikon est alle au bout du reve, cest a dire de pousser le bouchon jusqua 120, la ou Canon avait prudemment choisi de sarreter a 105. Et ca, ce choix la de monter un poil de plus en focale (oui, je confirme, quinze millimetres cest  enorme ), cest le coup de genie qui confere a cette optique une qualite qui na aucun equivalent sur le marche. 
 Donc, apres metre fait interpeller ici-meme par un lecteur de  Shots , jai tendu loreille (enfin lil je veux dire) et je suis alle taper quelques cliches, en concert, a focale 24, quasi pleine ouverture (entre f4 et f5), sur le  Nikon D700  (putain de boitier !), histoire de verifier si un quelconque defaut apparait a limage, ou pas. A loccasion du set de  Dominic Sonic  et des virulents detenteurs du  tremplin des Jeunes Charrues 2010 The Octopus , chez moi au  Cabaret Vauban , jai eu loccasion de remettre le couvert avec ces putains de concerts qui sentent la biere, le vieux Rexona usage, le t-shirt humide et lanimal, colle a la scene pour taper quelques images  100% ouakenole  dans des positions acrobatiques qui ne sont plus de mon age ma bonne dame et tout ce joyeux bordel, la poignee dans le coin, plein pot a 24mm et en  fullframe  sil vous plait. Et la, mes aieux, croyez-le ou pas, mais jai vecu un bonheur, une sensation de plaisir, une  ouache  pas possible. Un truc, une vision, un champ douverture monstrueux, le  feeling  retrouve comme au bon vieux temps du  F1  avec une optique FD 24. Seule difference, ici louverture est a f4, ce qui ne manquera pas de faire hurler mon ami  David Grimbert  (entre autres) pour qui une optique au dela de f1,4 cest une heresie Ici je vous parle bien de f4 et limage renvoyee par le viseur du D700, un viseur qui nest pas a 100% se plairont a rappeler quelques pisse-vinaigres, mais on ne peut pas tout avoir dans la vie hein ? Un viseur a 100% ET un flash integre Or donc, cette image-la est simplement lumineuse a souhait. Mais comment les ingenieurs de Nikon reussissent-ils a obtenir une image aussi limpide et lumineuse a f4 ? Simple. Cest le traitement des lentilles et un savoir-faire singulierement agacant. Et puis on ne repetera jamais assez que deux diaphs au dessus (comprendre au dessus de f2,8) cest pas franchement genant quand on dispose dun reflex capable de cracher une image propre et sans grain a 6400iso, suivez mon regard embrume de larmes. Et encore, je ne parle meme pas dune optique comme le 24-120 monte sur le D3s et son 12800iso nickel, et la, franchement, vous pouvez sortir les kleenex. 
 Persiste et signe. Si je devais acheter une optique chez Nikon (ce qui nest pas actuellement le cas parce que jusqua preuve du contraire on ne peut pas monter du  Nikkor  sur un EOS), jopterais sans lombre dune hesitation pour ce petit 24-120 discret,  maousse costaud  et pas dun prix redhibitoire comme cest parfois le cas chez Nikon, qui entre nous na pas la reputation de donner ses optiques a vil prix, mais en meme temps cest le prix de la qualite. Bon, bien sur, cest sur un reflex  fullframe  comme le  D700  que sexprime a la perfection tout le potentiel de ce zoom, meme sil conviendra aussi a merveille a votre D300s ou votre D7000 ou nimporte quel boitier reflex de la gamme Nikon. Mais sa plus grande qualite sur laquelle jinsiste vraiment, cest sa  polyvalence , du grand angle au petit tele. Ce  24-120 f4  saura tout faire, il vous accompagnera partout et grace a lui votre capteur restera a labri des poussieres, vu que vous ne changerez jamais doptique ! En ce moment cest ce que je vis, au quotidien. Jembarque D700 et le 24-120 sous le bras, une carte Sandisk Extreme 32Go histoire de voir venir, je nai meme plus besoin de sac. Le bonheur. Un dernier argument, si tant est que cette optique en ait encore vraiment besoin. En novembre, pour le banc dessai  Shots , Nikon France ma prete un D700 et un 24-120 f4 et vous savez quoi ? Jai refuse de le rendre. Et ca, de vous a moi, cest un signe qui ne trompe pas 
 [EDIT]  du 7 decembre 2010 
  Mais comment les ingenieurs de Nikon reussissent-ils a obtenir une image aussi limpide et lumineuse a f4 ? 
 Quelques heures apres la publication de cet article dans Shots, le hasard a voulu que jai un responsable technique de  Nikon France  au telephone. Jai evoque avec lui la brillance de loptique  Nikon 24-120  en lui demandant par quel prodige Nikon avait reussi a obtenir une luminosite aussi accrue sur une optique ouvrant a f4 comparable a la luminoste dune optique a f2,8. Reponse de Nikon France  in extenso  : 
  En fait, depuis un peu moins dun mois que cette nouvelle optique Nikon 24-120 f4 est disponible sur le marche, nous obtenons un retour de satisfaction tres eleve de la part des photographes qui lutilisent et beaucoup denthousiasme par rapport a laspect lumineux dont tu me parles. Il faut savoir que sur cette nouvelle gamme doptiques a f4, qui inclut non seulement le 24-120mm mais aussi le 16-35mm, nos ingenieurs ont concu un traitement nano cristal particulierement elabore sur chaque lentille qui constitue lobjectif. Il en resulte moins de pertes de lumiere. Cest vrai que tous les photographes qui ont utilise ce 24-120 sont enthousiasmes par son cote tres lumineux. Et on obtient des resultats similaires avec le 16-34 f4. Finalement, le diaph de difference avec une optique f2,8 se compense avec la capacite de nos boitiers comme le Nikon D3s a realiser une image propre et sans grain a un nombre iso eleve.  
 Precision sur  le nombre diso eleve , jai teste  D3s  a  12800iso  sans un poil de grain. Mais sans aller aussi loin, a 8 ou 10000 iso, D3s est capable de produire une image parfaite, alors le diaph de difference devient veritablement anecdotique. Demeure alors, pour les optiques a f2,8 (et superieures) une qualite et une finesse darriere plan (bokeh) souvent incomparables.    
 
 
        </text>
</document>
