<document>
	<date>2013-04-19</date>
        <title>Pratique de la composition. Un guide pour vous aider  raliser des photos qui font wouah !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cadrage</tag>
                <tag>composition</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>pratique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Quest-ce qui differencie une bonne photo dune photo moyenne ? Quest-ce qui retient lil, qui excite le regard, lamuse, attise la curiosite ? Quest-ce qui rend une photo interessante ? Ca peut etre plein de choses finalement. Ca peut tenir au  cadrage , au  decor , a la situation des  personnages , a un  evenement  ou plus simplement a la combinaison de lensemble de ces parametres quon designe sous le terme de  composition . En clair, de la bonne composition dun cliche depend son interet, fait que votre photo sera jolie mais banale ou au contraire qua la vue de celle-ci vos amis (et les autres) feront  wouah  !  Et justement, le parti-pris de ce bon bouquin (un de plus a mettre au credit de  Pearson  que decidement rien narrete), ecrit par  Bryan Peterson  (auteur de  Pratique de la photo creative , egalement edite par Pearson) est dexpliquer au lecteur comment transformer une image a priori banale en image forte, en livrant quelques cles, des regles de base elementaires, quelques petits trucs simples pour apporter a vos cliches une touche personnelle. 
 Seul travers dans lequel il conviendra deviter de tomber, cest quil nexiste pas de recettes pour faire un bon cliche (sinon ca se saurait). La photographie, cest pas de la cuisine, il ne suffit pas dajouter des ingredients a quelques patates ecrasees pour savoir faire une puree  facon Joel Robuchon . Nempeche. Ca sapprend. Et justement ce livre peut vous aider, vous ouvrir le regard, vous permettre de composer, de respecter quelques regles elementaires et surtout de bien vous amuser, ce qui finalement est le but de ce merveilleux jeu quest la photographie. 
   Pratique de la composition par Bryan Peterson aux editions Pearson 24,70 chez Amazon 
 
 
 
        </text>
</document>
