<document>
	<date>2013-08-15</date>
        <title>Expo Rolling Stones par Dominique Tarl  la Galerie des Docks de Brest</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>expos</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>rolling stones</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>En 1971, un jeune photographe,  Dominique Tarle , rejoint pour un  shooting  de quelques heures le celebrissime groupe  the Rolling Stones  en residence dans le sud de la France, dans la villa Nellcote, propriete du guitariste du groupe  Keith Richards . Apres le succes planetaire de leur album  Sticky fingers , dont la pochette dessinee par le sulfureux Andy Warhols, initiateur du pop art, fondateur du Velvet underground entre autres faits darmes, deviendra culte, les Stones travaillent sur leur prochain album  Exile on main street , qui restera longtemps et sans doute a juste titre comme lun des meilleurs albums du groupe et lun des dix meilleurs albums pop rock de tous les temps. 
 Dominique crame quelques pellicules et alors quil sapprete a partir, Keith Richards linvite a rester. Un invitation qui durera six mois, periode que le photographe va mettre a profit pour glaner quelques milliers de cliches, en etant temoin privilegie de la vie du groupe au quotidien. Comme me le faisait remarquer  Dominique Leroux , photographe brestois qui heberge cette expo dans sa galerie des Docks (sur le port de Plaisance de Brest)  ce que Dominique a vecu avec les Stones, cest le reve de tout photographe, particulierement de photographe musical. Partager la vie dun groupe, sur une aussi longue periode, cest quelque chose dimpensable de nos jours !  Le resultat cest cette expo dune trentaine de cliches de tres grande qualite, pour la plupart en noir et blanc et quelques cliches en couleurs. Ils sont le reflet dune vie qui semble simple et paisible. On y cotoie  Mick Jagger  et  Keith Richards , le matin au petit dejeuner, certains cliches sont des instantanes, dautres sont poses, mais on ressent toujours cette delicatesse, cette douceur de vivre, cette simplicte, une certaine naivete touchante du jeune photographe qui contrastent etrangement avec la brutalite des concerts de lun des plus grands groupes de rock de tous les temps. 
 Lexpo est a decouvrir absolument a  la Galerie des Docks  sur le port de plaisance a Brest jusquau 15 septembre 2013. Les tirages originaux sont disponibles a la vente (prix de 3000 a 10000 selon le format). Des cliches de la collection privee du photographe sont egalement visibles durant lexposition. 
  cliche :  Telecaster par Dominique Tarle photographe (1971) 
   en savoir plus sur le site internet de la Galerie des Docks 
 
 
        </text>
</document>
