<document>
	<date>2009-05-01</date>
        <title>Too soft au Run ar Pus. The kids are alright.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>1er mai 2009, enfin on y est. Un sublime ciel bleu, suffisant pour tailler les uniformes de toute une armee de gendarmes, comme disait feu ma grand-mere. Je suis sorti dans mon jardin, jai ferme les yeux, le nez pointe vers le ciel. Oh ! Putain ! Quest-ce que cest bon. Et puis je suis retourne  fissa  dans mon bureau, jai loge  The Modern Lovers  sur mon iPod ( Roadrunner ! Roadrunner ! ),  play on  et je suis alle derusher le concert dhier soir, la  runsession  du  Run ar Puns . Une runsession cest un mini-concert en public qui sert aussi de support pour une emission dune radio locale ( Radio Evasion  et pour loccasion  Frequence Mutine ). Bonne idee, des chansons, une interview, des chansons. Ce soir, donc, cest  Too soft  qui sy colle. Le duo brestois, compose de Pol au chant, a la guitare et yukulele et de Virginie au chant, xylophone et autres babioles improbables (facon  Cocorosie ), sest fait remarquer en gagnant un concours. A la cle lenregistrement dun EP chez EMI et peut-etre lamorce dune carriere. Pour ma part javais ete touche par le son de  Pol et Virginie  (ca ne sinvente pas) decouvert sur  leur myspace . Un garcon, une fille, un univers un peu idyllique, voire enfantin, avec des titres naifs ( in english in the text ) comme  Playmobile  ou  Esquimau , un son pop folk, tout cela me direz-vous a un air de singulier deja vu ?  Et le premier qui me parle de Coc de Cocoo (ah ! merde ! jy arrive pas !) il se prend un pain (ou pas !). Bon, bien sur, il est toujours tentant de comparer un jeune groupe avec leurs aines qui les ont precedes sur scene, de trouver des analogies. Le decor, lambiance, la figurine  Playmobile  qui joue du piano devant la scene, bon ok ! Mais cest toujours moins cretin que  bebe phoque  Mais je megare (ou pas), revenons donc a la musique.  Too soft  va aussi surement trouver son public que nombre de duos qui les ont precedes, avec des ptites chansons qui collent dans la tete comme lemballage du caramel sous la godasse, des bluettes entetantes, joliment servies par deux voix en accord. On ne va pas tarder a le verifier puisque cest Too soft qui ouvre ce soir le concert de  Dig up Elvis  a l Espace Vauban , avec un vrai public dedans. Le tandem est pret. Il leur manque de tourner encore et encore, de se decoller la pulpe de trac qui adhere aux zygomatiques et qui interdit a la grace de sexprimer pleinement. Et quand on y sera, que ca sera fait, il serait bien agreable aussi (mais la, je parle pour ma paroisse) que le duo se laisse aller a ses instincts rocks, en ajoutant au son pop folk un leger zeste electrique, histoire de pimenter le son pop folkeux a la sauce  Smells like teen spirit  si vous voyez ce que je veux dire. Il faut juste laisser un peu de temps au temps. Le temps de convaincre, de saccaparer un public, de laisser cet indicible plaisir lenvahir, comme lorsque lon contemple un ciel bleu, un premier mai Nous allons vers les beaux jours. 
   voir les photos du concert sur Cinquieme nuit 
 
 
        </text>
</document>
