<document>
	<date>2009-12-19</date>
        <title>Nikon D3s : polyvalent, performant, puissant. En un mot pro.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
        </categories_set>
        <text>Jai limpression que cest Noel avant lheure. Ce matin, des le reveil, rapide coup doeil sur la maison des voisins. Tout est blanc, il a neige sur  Brest  et rien que ca, cest plutot rare. Avec le  D3s  je fais quelques cliches du paysage, histoire de tester la fonction  D-lighting , qui permet de faire apparaitre des details dans les zones dombre. Comme le photographe peut lier cette fonction au  bracketing , il est possible de taper jusqua cinq cliches en un seul declenchement pour pouvoir ensuite selectionner le meilleur rendu. Dailleurs cest un peu ce qui caracterise ce nouveau boitier Nikon, il me semble. Cette capacite que  Nikon  propose au photographe le plus exigeant dadapter, de personnaliser  son  D3s. Chacun va pouvoir  customiser  le D3s selon son travail, grace a des commandes comme le  Picture Control , qui permet de determiner laspect final des photos (contraste, saturation), voire de simuler lemploi de filtres en mode monochrome. Bref,  Nikon D3s  est totalement parametrable, entierement personnalisable ! Si vous souhaitez par exemple affecter la molette avant au reglage de la vitesse et preferer la molette arriere pour louverture, libre a vous, il y a une fonction pour ca. Si vous souhaitez utiliser le boitier a plusieurs et enregistrer vos parametres perso, il y a une fonction qui permet denregistrer jusqua quatre configurations. On peut meme les renommer individuellement (Arthur, Pierre, Paul, Jacques). Ainsi quand  Paul  prend le D3s, il selectionne son prenom dans les reglages perso et le boitier fonctionne avec ses parametres a lui. 
 Il me revient en memoire qua la presentation de D3s au salon de la photo,  Nikon  avait particulierement insiste sur laspect  polyvalence  du D3s, je pense que cest vraiment le cas. D3s va convenir a un spectre tres large de photographes, sans se cantonner a une famille en particulier, en etant capable de travailler aussi bien en studio quen exterieur, dans des conditions difficiles : photographie sportive, animaliere, la ou limage doit etre capturee a vif, comme le fait, avec le talent quon lui connait,  Vincent Munier  par exemple. Je nai pas encore teste la prise de vue en mode rafale 9fps, jai juste declenche a vide, histoire dentendre ronronner le moteur de cette formule 1.  
  Lautofocus : no comment ! 
En facade du boitier un loquet permet de selectionner le mode de lAF, soit en mode ponctuel  S  qui memorise la mise au point, soit en mode continu  C  ou lappareil continue a faire la mise au point jusquau declenchement, soit en mode  M  manuel. A dire vrai, et je pense que ce detail nechappera a personne, ce qui mimpressionne vraiment sur Nikon D3s, le premier feeling que jai eu des ma premiere prise en main, cest la reactivite de lautofocus. Une reactivite quon peut qualifier dexceptionnelle. Non, en fait lAF du D3s est une  tuerie . Au depart jai regle lAF du D3s en mode spot, collimateur central. Jai teste le mode C, sur un sujet mobile, D3s suit le sujet, en adaptant le collimateur le plus approprie et en lutilisant pour faire la MAP. Dans les reglages perso, il est possible de choisir la zone dynamique de lautofocus, cest a dire de determiner le nombre de collimateurs qui vont etre utilises : 9 points, 21 points, 51 points et 51 points 3D. Le mode suivi 3D permettant de faire la MAP pour un sujet mobile en adaptant le collimateur le plus approprie. On peut aussi utiliser un collimateur unique en mode AF ponctuel et on peut desactiver lautofocus. Parce que, comme le disait un lecteur (qui se reconnaitra)  dans ltemps, on navait pas dautofocus et on faisait quand meme des photos !   
 Lautre sujet crucial, evidemment, cest la capacite que le D3s a de realiser des cliches a de  tres hautes sensibilites . En realisant un cliche de nuit a  12800 iso , jai voulu savoir si la promesse etait tenue. Elle lest.  Nikon D3s produit des images sans lombre du debut dun pet de grain a 12800 iso  et ca, ca change tout, pour tout ceux qui ont lhabitude de travailler dans des conditions de lumieres difficiles, je ne vous fais pas un dessin. Pouvoir taper a 1/80e ouverture 2,8 a 12800 iso, ca laissera inevitablement reveur le photographe limite aujourdhui par son boitier a 1600 ou 3200 iso. Ce qui ne manquera pas de reposer la question :  les photographes sont-ils egaux devant limage ?  La reponse est definitivement  non  ! Prenez un Nikon D3s en main, vous comprendrez ce que je veux dire. 
 Comme le dit ce cher Dexter,  tonights the night . Prochain rendez-vous ce soir, en concert, au Vauban avec Eiffel. La nuit promet detre longue. 
  cliche : Suzy derriere la porte (Nikon D3s, Sigma 24-70 2,8, mode priorite ouverture, 400 iso, 1/60e f/2,8 focale 70mm) 
 
 
        </text>
</document>
