<document>
	<date>2013-06-06</date>
        <title>Les ptits vlos de Monsieur Janol Apin</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>cyclisme</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>cyclisme</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Je veux vous parler dun livre que jai decouvert un peu par hasard, un livre sur les petits velos de mon enfance. Ceux avec lesquels on jouait des apres-midis entiers, generalement apres avoir passe deux ou trois heures dans leau, a la plage Cornouaille, non loin de chez moi a Concarneau, ville de mon enfance. Les jeux a lepoque ne coutaient pas tres cher. Une figurine de cycliste en plomb ou en zamak achetee trois francs chez  Bigogne  (le magasin de jouets, en bas de lavenue de la gare) et une bille, en verre ou en terre. La plage nous fournissait le decor, la piste, avec ses virages, ses pentes escarpees, ses ravins les plus vachards dans lesquels tomber signifiait recommencer la course depuis la ligne de depart. On etait minots et nos heros dalors sappelaient  Eddy Merckx ,  Jacques Anquetil ,  Raymond Poulidor ,  Luis Ocana ,  Bernard Thevenet ,  Felice Gimondi  Songez qua lepoque tous les momes jouaient a ce jeu simple (et economique) sur toutes les plages de Bretagne et sans doute dailleurs. Un jeu qui a meme fait naitre des vocations.  Bernard Hinault  me confiait recemment, pendant le  Tour de Connemara , que les petits velos de son enfance etaient sans doute pour quelque chose dans sa vocation de coureur cycliste professionnel. Bernard a souri lorsque je lui ai dit avoir decouvert une figurine a son effigie, sur son velo Gitane bleu ciel et son maillot arc-en-ciel de champion du monde. Quelque part, si jose dire, la (grande) boucle etait bouclee. 
 Mais revenons aux  ptits velos . Un petit bouquin a litalienne qui compile une serie de cliches realises par un photographe, sous le pseudonyme de  Janol Apin  (je presume quil sagit dun pseudonyme ou alors Monsieur Apin pere avait un sens de lhumour bien particulier).  Janol Apin , qui ne manque ni de talent ni dimagination, a promene son reflex sur les routes de campagnes et de montagnes et bien entendu sur les plages bretonnes. Le resultat est singulier, etonnant, epatant. On suit les coureurs dans leurs circonvolutions, en echappee solitaire ou en peloton. On feuillette ce beau bouquin avec gourmandise, on retrouve son regard denfant emerveille, comme un saut dans le passe. Jai voulu en savoir plus sur le photographe au nom parfaitement enigmatique. Jai donc telephone a Janol Apin. Aux editions  Lacarothe , cela va sans dire. 
 
Janol est un personnage, une figure comme on dit en Bretagne. Cache derriere son pseudonyme, il revendique lanonymat. Installe desormais en Bretagne, dans le Morbihan (nul nest parfait), il poursuit sa quete de projets photographiques, travaillant actuellement sur une serie de cliches de chapelles mises en lumiere par ses soins. Le resultat est bluffant, encore une fois. Le projet des  Ptits velos  est ne au milieu des annees 90. Janol avait recu une commande du magazine  Playboy  pour son numero daout/septembre 1996, avec Lio en couverture. Lecteur de Playboy, pour la qualite de ses photos naturellement, cest la que jai entendu parler de lui pour la premiere fois. Ses petits velos parcourant le corps nu dune jeune femme mavaient amuse. Quatre ans plus tard, arme de son reflex  Nikon  et de ses pellicules  Ektachrome , il emmenait ses figurines en balade, mettant en scene les courses imaginaires de son enfance. Janol a beneficie de la sympathique complicite de la  Fonderie Roger , la derniere entreprise francaise qui fabrique encore les petits velos de notre enfance. On vibre avec ses coureurs, poses dans le decor. Le cadrage est habile, malin. Au detour dun bosquet on apercoit des motards qui encadrent des retardataires suivis par la voiture-balai, la cest le maillot jaune qui nous salue dun geste de la main, ici cest un coureur en ombre chinoise, celui-ci est a la peine, la le peloton entame une epreuve de montagne. Les petits velos de Janol sont vivants et pour un peu on entendrait la voix de Jean-Paul Ollivier commenter la course. Finalement, le maillot jaune lemporte, bras leves, avec larc de triomphe en toile de fond. On ne se lasse pas de voir et de revoir les ptits velos. De temps a autre, la photo est ponctuee dun temoignage. Des noms de legende.  Victor Cosson ,  Henry Anglade ,  Raymond Poulidor ,  Bernard Hinault , tant de noms de coureurs qui ont marque le monde du cyclisme,  ou le journaliste  Jean-Paul Ollivier  (qui connait bien les plages de Concarneau) et  Christian Prudhomme  (directeur du Tour de France) qui signe une jolie preface. Et a chaque fois, le meme regard tendre, la meme nostalgie de lenfance. Et puis un soupcon de poesie aussi. 
 Les ptits velos  de Janol Apin a rejoint ma bibliotheque, au rayon photo dans la serie des beaux livres auxquels je tiens. Un de ces jours, il faut que je commande une serie de coureurs a la Fonderie Roger. Peut-etre que je les choisirai brut de fonderie, pour pouvoir les peindre a mes couleurs. Quand mon petit-fils Victor sera un peu plus grand, on ira tous les deux a la plage jouer avec nos ptits velos. Moi je prendrai Team Raleigh, evidemment, maillot noir et blanc, lequipe de  Cherie Pridham , avec Tom Moses, Eric Berthou, Alex Blain, Richard Lang, Tom Scully, Rob Britton,  Et ma bille terre fetiche, bien sur. On dessinera un parcours, sur le sable, avec des cotes et des descentes et des ravins casse-gueules. On se rejoindra dans le monde merveilleux de lenfance quon naurait jamais du quitter. Un monde ou tout est possible. Un monde ou  le blaireau  peut encore mettre la patee a  Spartacus .    
   pour commander le livre, voir le site de Janol Apin  
   voir le site de la Fonderie Roger 
 
 
        </text>
</document>
