<document>
	<date>2009-09-12</date>
        <title>Canon EOS 7D, Nikon D700s : lenvie davoir envie.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Quand jetais etudiant (dian dian), il y a un putain de bail, javais un prof de marketing qui sappelait  Yves Negro . Je me souviens bien de ce mec, de sa tete, de sa facon de parler, de son cote un peu charmeur, bien quil ne fut pas a ma connaissance rital pour deux ronds, il avait une tchatche toute mediterraneenne. Et surtout, il etait brillant dans sa specialite, le marketing donc et jai garde de son enseignement le souvenir dune extraordinaire capacite a faire passer des preceptes complexes avec des mots simples. En gros, il resumait le  marketing  a la mise en oeuvre de techniques qui tenait en deux mots :  donner envie . Et en meme temps, cet homme a lesprit affute insistait toujours sur le fait que lenvie est un concept qui peut semousser et que des evenements negatifs peuvent entrainer irremediablement le futur consommateur a ne plus avoir envie. Mefiance vis a vis de la marque, mauvaise experience passee ou simple ressenti. Yves Negro nous disait quil convient detre toujours prudent avec le consommateur, surtout quand il est eduque. Comprendre quil dispose dun feedback sur un produit ou une gamme de produits. Ne pas laisser la mefiance sinstaller, jamais. Et, accessoirement, etre conscient quun consommateur na pas besoin de  manger de la merde pour savoir que ca en est . Si je vous parle de marketing, cest au sujet du lancement par  Canon  de son  EOS 7D . Jai recu plusieurs emails de lecteurs de  Shots  qui se sont etonnes de mes reactions de recul par rapport a ce boitier jusqua setonner de ma prise de position alors que je nai jamais tenu ce boitier en main. Ai-je besoin de tenir un boitier Canon pour avoir un ressenti ?  Niet . Je vous laccorde, si Canon mavait envoye un 7D par la poste je laurais volontiers teste jusqua ses derniers retranchements. Mais le probleme nest plus la. Canon sort ce boitier et tout laisse a penser que la marque rouge a de grandes hesitations sur certains points de details, comme celui de livrer des cliches en hautes sensibilites alors que cest justement et precisement sur ce sujet que nombre de consommateurs attendent Canon au tournant.  Ne jamais laisser la mefiance sinstaller, disait Monsieur Negro. Depuis les incidents sur l autofocus  de certaines series d EOS 1D Mark III  et un traitement de la crise pour le moins contestable, Canon a perdu de son aura aupres de sa clientele pro. Un chancellement largement exploite par  Nikon  qui, profitant de la breche ouverte, a lance une offensive denvergure sur des bastions traditionnellement rouges, des cibles visibles et parfaitement identifiables, voire prestigieuses, comme l Agence France Presse . Mais revenons au 7D. Canon brouille le jeu, proposant desormais une numerotation a un digit pour un boitier non-pro, puisquil est etabli que le 7D est le successeur du 50D. Daucuns verront la une facon de donner a la clientele de photographes amateurs, lillusion dutiliser un boitier pro. Habile manoeuvre marketing ? Pas sur, a moins que la cible privilegiee de Canon soit desormais cette clientele de  happy fews , prete a bourse delier sans compter ? Donner envie. Lenvie a cette clientele-la dun boitier (presque) pro. Il ne fait pas de doute que EOS 7D sera un bon produit, dans son segment de boitier expert APS-C. Tiendra-t-il ses promesses la ou pour ma part je lattends, je nen sais rien mais je suis pour le moins dubitatif. Dautant que la cremiere den face a des atouts et dans sa besace un futur  D700s  dont les specs semblent tourner la tete a plus dun  Canoniste  en manque de sensations Des specs sur un boitier full frame qui donne envie.    
 
 
        </text>
</document>
