<document>
	<date>2010-08-26</date>
        <title>Canon annonce EOS 60D : 18mp, un cran orientable, vido full HD. What else ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 60D</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Canon  est rarement ou on lattend et a toujours eu une capacite a rebondir et a creer la surprise. Car franchement, de vous a moi, jemettais de singuliers doutes, jusqua il y a peu encore, sur la possibilite dun  EOS 60D  et je me demandais sil restait un creneau de positionnement pour un boitier  reflex APS-C  dans la gamme Canon, apres lintroduction de lexcellent  EOS 7D . Il faut croire que pour Canon la reponse est oui. Un heritier, arriere petit-fils de lestimable EOS 20D, daccord mais, comme disait Manu  pour quoi faire  ? En voyant les premieres images du nouveau-ne, la reponse saute aux yeux comme une evidence. De la  video . Avec son ecran amovible, orientable, EOS 60D a sans aucun doute ete concu dabord pour faire de la  video en full HD  avant de faire des photos. En annexe au 5D Mark II ou pour permettre au plus grand nombre dacceder au monde merveilleux de la video en haute definition 
   La video, une divine surprise qui nen nest plus une 
Car il faut savoir que la firme Canon elle-meme, en integrant des fonctionnalites video  full HD  dans son reflex dentree de gamme pro  EOS 5D Mark II , nimaginait pas les repercussions que cette introduction allait avoir sur le marche meme de la video. Pensez donc ! Avec un investissement  riquiqui , qui fait doucement marrer les videastes professionnels habitues a cracher des sommes nettement plus gonflees, on peut aujourdhui beneficier dun materiel video digne dun prince du petrole. Faites le calcul. Un EOS 5D Mark II et quelques cailloux dexception (au hasard un 24mm, un petit 50 f1,4 et un magique 85 f1,2) capables de produire des images somptueuses, une carte de 32 Go, eventuellement quelques accessoires optionnels pour la prise de vue et la prise de son et vous voila pare, equipe comme un chef op pour realiser votre premier clip video ou votre premier long metrage, pour un prix qui lui-meme vous fera sourire. Dailleurs, tout ce que le monde de la video compte de meilleur sest engouffre sur le segment de marche et sur ce coup-la, il faut bien avouer que meme Canon a ete pris a son propre jeu. Les aleas de son boitier 5D Mark II sur le segment photo ont ete totalement occulte par le succes rencontre sur le segment video. De la a imaginer que cest la video qui sauve la mise de Canon, il ny a quun pas que de nombreux experts sautent allegrement et ils nont probablement pas tort. Du cote de la maison den face, chez  Nikon , on se contente de regarder le boulet passer, a defaut de le prendre en pleine gueule. Car il convient dadmettre que le succes insolent de la marque jaune sur le segment de la photo professionnelle, avec une prise de part de marche nettement accrue due au transfert de parcs pros de Canon vers Nikon (quon designe couramment sous le terme generique anglo saxon de  switch ), ces succes a repetition ces derniers mois font que la brillante absence de Nikon sur le segment de marche video HD a largement contribue a la prise de pouvoir de Canon. Mais attention ! Nikon nest pas du genre a se laisser bouffer la laine sur le dos. A ce sujet, la prochaine Photokina promet detre riche en rebondissements, avec notamment lannonce dun successeur au D90, qui pourrait venir grignoter sur le segment 60D et 7D. 
   Panorama de EOS 60D 
Canon propose donc un reflex  APS-C 18mp , comme le grand frere 7D, emmene lui par un seul processeur Digic 4, un mode rafale 5,3fps. Du cote des sujets qui fachent, une gestion des ISO de 100 a 6400 avec un mode etendu a 12800 iso, mais a ce niveau il ne faudra sans doute pas sattendre a battre des records olympiques. On sait que la gestion des hauts iso nest pas la panacee de la marque rouge, sur aucun de ses boitiers et on a pris lhabitude de faire avec. En revanche, la deception est de taille au chapitre autofocus (lautre sujet qui fache), puisque 60D embarque un  AF 9 points , probablement herite de 5D Mark II. En meme temps, on nimagine pas Canon proposant le systeme AF de EOS 7D, pour des raisons evidentes de strategie marketing. Pour la petite histoire, exit le format CF compact flash, desormais EOS 60D embarque des cartes SD. Ce sont les possesseurs de boitiers de la famille (20D a 50D) qui vont etre contents ! Bon, rassurez-vous. Du 7D ce nouvel EOS a herite du  bouton Q , definitivement indispensable pour acceder a lensemble des parametres du reflex de maniere interactive et bien sur du sacro-saint bouton video, pour enclencher ce mode de maniere radicalement immediate. 
   Pour Canon, trois segments essentiels : la video, la video, la video. 
A linstar de  Jean Gabin  pour qui les trois valeurs essentielles dun comedien sont  le talent, le talent, le talent , jai la nette sensation aujourdhui que Canon sengouffre corps et ame sur le segment de la  convergence video . Mais franchement, peut-on vraiment encore parler aujourdhui de  convergence  ? Quand je regarde EOS 60D, avec son ecran pivotant, est-ce que je vois encore un reflex photo ? Jai le sentiment au contraire que Canon fait, sur ce segment de marche precis, de pressants appels du pied pour attirer a elle le monde des videastes et sapproprier une part non negligeable de marche. Jai en memoire une discussion avec un photographe pro equipe en Nikon depuis toujours, comprendre donc tres peu preoccupe par les etats dame de la marque Canon. A ma grande surprise, lors de notre recente rencontre, ce photographe evoquait 5D Mark II, cet etrange appareil photo dont tout le monde parle capable de faire de la video en mode full HD. Si linformation est arrivee jusquaux oreilles opaques des plus fondamentaux afficionados de la marque jaune et que de leur aveu meme  tout le monde en parle , cest que cette info est pertinente et que Canon, mine de rien a vise juste. 
   EOS 60D daccord, mais pour qui ? 
Dabord, clairement, ce boitier positionne video va interesser les pros comme les amateurs sur le segment de la realisation video en full HD. Cote budget, on devrait pouvoir trouver rapidement le boitier nu aux alentours de 800 HT, un investissement plus que raisonnable pour realiser un bon taff en mode HD. Cote dispo, on devrait pouvoir trouver EOS 60D dans toutes les bonnes cremeries courant septembre. Cote photo, en revanche, je suis nettement plus circonspect. Jesperais que 60D profite de quelques avancees brillantes de EOS 7D, en particulier sur lautofocus.  Que nenni , il faudra se contenter du mode 9 points herite de 5D Mark II qui lavait lui-meme herite de 5D. Jespere au moins que Canon, sur ce coup-la, aura rentabilise son budget RD au chapitre  autofocus . Laspect positif, dans cette annonce, cest quon entrevoit desormais nettement le positionnement marketing de la marque rouge. Sans video, point de salut. 
 Du cote des boitiers reflex pro, je vous reparlerai bientot de  EOS 1D Mark IV  avec qui jai passe lete et vous verrez quau chapitre photo Canon a encore de beaux restes, doux euphemisme Et puis bien sur tout le monde attend lannonce du nouveau haut de gamme Canon,  EOS 1DS Mark IV  et les rumeurs les plus folles courent a son sujet. Tout le monde fantasme plus ou moins grave sur une grosse bete embarquant un maousse capteur de 30mp autour dun double processeur Digic V et  tutti quanti . Enfin ! Au chapitre haut de gamme Canon, tout le monde saccorde au moins sur deux points. Ce sera un fullframe et il coutera un bras. 
 
 
        </text>
</document>
