<document>
	<date>2010-03-22</date>
        <title>Banque en ligne : encore des efforts &#224; faire pour s&#233;duire les Fran&#231;ais.</title>
        <author>Myl&#232;ne KAMDOM, Juriste</author>
        <tags_set>
                <tag>Avocats</tag>
                <tag>internet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Consommation et Sant&#233;</category>
                <category>Internet et T&#233;l&#233;com</category>
        </categories_set>
        <text>
                    Une &#233;tude du cabinet Forrester Research de 2008 estimait que 15 millions de fran&#231;ais utilisaient des services bancaires en ligne propos&#233;s par certaines banques traditionnelles, et seraient 22 millions d&#8217;ici 2013. Il semble cependant que la bascule &#224; l&#8217;ouverture d&#8217;un compte dont la gestion serait enti&#232;rement faite en ligne soit plus difficile &#224; faire. Examen d&#8217;un constat au pr&#233;sent. 
 En effet, selon une &#233;tude BVA de f&#233;vrier 2010 pour la banque en ligne ING Direct, 4 fran&#231;ais sur 5 ne souhaitent pas passer d&#8217;une banque traditionnelle &#224; une banque fonctionnant totalement en ligne. Et cela qu&#8217;ils soient satisfaits ou pas par les services de leurs banques actuelles. 
 Les sept raisons invoqu&#233;es pour expliquer ce status-quo sont par ordre d&#8217;importance : 
 &#8226; La proximit&#233; des agences avec le domicile ou le lieu de travail, 
 &#8226; Les liens privil&#233;gi&#233;s avec le conseiller, 
 &#8226; Les frais bancaires &#233;lev&#233;s pour le changement, 
 &#8226; Le manque de temps pour faire les d&#233;marches, 
 &#8226; La complexit&#233; des d&#233;marches administratives, 
 &#8226; La difficult&#233; d&#8217;une ren&#233;gociation des frais bancaires, d&#8217;agios, ou des conditions de cr&#233;dit immobilier, 
 &#8226; L&#8217;obligation de laisser un compte dans la banque avec laquelle on a contract&#233; un cr&#233;dit. 
 Si de prime abord, la banque en ligne offre de nombreux avantages tels que simplicit&#233;, rapidit&#233; ou proximit&#233; qui viennent contredire certaines des objections soulev&#233;es par ses d&#233;tracteurs, elle soul&#232;ve &#233;galement beaucoup d&#8217;inqui&#233;tudes et de m&#233;fiance par son aspect d&#233;mat&#233;rialis&#233;, quasi virtuel. 
 Il semble que l&#8217;objection majeure reste l&#8217;absence d&#8217;un interlocuteur physique &#224; qui s&#8217;adresser en cas de probl&#232;me. 
 La connaissance visuelle et nominative de son interlocuteur, participe largement de la confiance que n&#233;cessite la relation entre un client et son conseiller bancaire. 
 D&#8217;autre part, on peut constater que de nombreuses banques traditionnelles font face &#224; la  concurrence , en offrant depuis longtemps et de plus en plus de services que leurs clients peuvent effectuer en ligne. 
 Sources  : 
 -Le figaro magazine : &#233;tude BVA pour ING Direct, - 
 -Etude du cabinet Forrester Research, - 

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
