<document>
	<date>2010-05-05</date>
        <title>Accord parfait entre la Commission europ&#233;enne et Microsoft!</title>
        <author>Myl&#232;ne KAMDOM, Juriste</author>
        <tags_set>
                <tag>Avocats</tag>
                <tag>commission europ&#233;enne</tag>
                <tag>internet</tag>
                <tag>Microsoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Autres th&#232;mes</category>
                <category>International</category>
                <category>Internet et T&#233;l&#233;com</category>
        </categories_set>
        <text>
                    Faisant suite &#224; l&#8217;accord conclu le 16 d&#233;cembre dernier avec Microsoft, dans le cadre de son enqu&#234;te concernant une plainte pour abus de position dominante, la Commission europ&#233;enne dresse d&#233;j&#224; un premier bilan du respect ou non des engagements pris par Microsoft, lors de cet accord. Une fois n&#8217;est pas coutume, la Commission semble satisfaite du comportement de Microsoft. 
 Rappelons bri&#232;vement le contexte&#160;historique de cette affaire. 
 Une plainte initi&#233;e en janvier 2008 par l&#8217;&#233;diteur du navigateur Op&#233;ra qui accusait Microsoft, &#233;diteur de Windows qui &#233;quipe 90 % des PC dans le monde, d&#8217;utiliser abusivement sa position de leader pour imposer aux clients, l&#8217;utilisation de son navigateur  Internet  Explorer, pr&#233;install&#233; dans son syst&#232;me d&#8217;exploitation. 
 La Commission a alors ordonn&#233; une vaste enqu&#234;te de secteur, sur le march&#233; des syst&#232;mes d&#8217;exploitation pour PC clients. Anticipant la d&#233;cision de la Commission, qui aurait pu lui co&#251;ter 10% de son chiffre d&#8217;affaires annuel mondial s&#8217;il &#233;tait reconnu coupable, Microsoft a pris diff&#233;rents engagements pour &#233;chapper &#224; cette amende &#233;ventuelle. 
 La Commission n&#8217;avait pas retenu le grief d&#8217;abus de position dominante &#224; l&#8217;encontre de Microsoft cette fois, mais elle a cependant rendu juridiquement contraignant les engagements pris par elle. 
 En effet, Microsoft est d&#233;sormais tenu de respecter les engagements qu&#8217;il a pris, au risque de se voir infliger la fameuse amende de 10%, sans que la Commission n&#8217;ait &#224; prouver un manquement aux r&#232;gles relatives aux ententes et aux abus de position dominante de l&#8217;article 102 du TFUE (Trait&#233; sur le Fonctionnement de l&#8217;Union europ&#233;enne). 
 Ces engagements &#233;taient les suivants : 
 &#8226; Microsoft s&#8217;&#233;tait engag&#233;e, pour une dur&#233;e de cinq ans au sein de l&#8217;Union europ&#233;enne, &#224; proposer un &#233;cran multi choix qui permettrait aux utilisateurs de Windows XP, de Windows Vista et de Windows 7 de s&#233;lectionner, en connaissance de cause et de mani&#232;re impartiale, le ou les navigateur(s) web qu&#8217;ils souhaitent installer en plus du navigateur de Microsoft, ou &#224; la place de celui-ci. 
 &#8226; Microsoft s&#8217;&#233;tait par ailleurs engag&#233;e &#224; laisser les fabricants d&#8217;ordinateurs, installer des navigateurs concurrents sur les PC sous Windows &#224; la place, ou en plus, d&#8217;Internet Explorer. 
 &#8226; Elle ne prendrait pas de mesures de r&#233;torsion &#224; l&#8217;encontre des fabricants de PC, qui pr&#233;installeraient un navigateur autre qu&#8217;Internet Explorer sur les PC qu&#8217;ils commercialisent et qui en feraient le navigateur par d&#233;faut. 
 Depuis d&#233;but mars, il semble que Microsoft appliquent de mani&#232;re effective, ses engagements sur le territoire de l&#8217;Union europ&#233;enne. Ce qui satisfait la Commission qui d&#233;clare que: 
 &#171; Les navigateurs web sont la porte d&#8217;entr&#233;e d&#8217;Internet. En offrant aux consommateurs la possibilit&#233; de passer &#224; un navigateur autre que celui qui est inclus dans Windows, ou de l&#8217;essayer, la  concurrence  et l&#8217; innovation  augmenteront dans ce domaine important, au profit des utilisateurs europ&#233;ens d&#8217;Internet. Une plus grande  concurrence  entre navigateurs web devrait aussi encourager l&#8217;utilisation des standards web ouverts, qui sont indispensables au d&#233;veloppement toujours plus pouss&#233; d&#8217;un internet ouvert  &#187; 
 En effet, les possesseurs du syst&#232;me d&#8217;exploitation Windows qui b&#233;n&#233;ficient de mises &#224; jour automatiques, ne sont plus oblig&#233;s d&#8217;utiliser le navigateur internet par d&#233;faut de Microsoft: Internet Explorer. Ils ont dor&#233;navant le choix entre les 11 principaux navigateurs du march&#233; via un &#233;cran multi choix (Apple Safari, Google Chrome, Mozilla Firefox, Op&#233;ra, Avant Browser&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;.) qui apparaissent &#224; c&#244;t&#233; de Internet Explorer, ou &#224; l&#8217;aide de la barre de d&#233;filement horizontal. 
 &#8226; Microsoft s&#8217;&#233;tait de plus, oblig&#233;e &#224; rendre compte p&#233;riodiquement &#224; la Commission, de la bonne ex&#233;cution de ses engagements, et cette derni&#232;re dispose du pouvoir de demander des modifications adapt&#233;es de l&#8217;&#233;cran multi choix, et surtout celui de r&#233;examiner l&#8217;accord dans deux ans. 
 Le contr&#244;le &#224; posteriori exerc&#233; en l&#8217;esp&#232;ce par la Commission, s&#8217;inscrit donc parfaitement dans le cadre des engagements pris par Microsoft, et il est &#224; parier que cela ne fait que commencer, on ne prend pas d&#8217;engagement &#224; la l&#233;g&#232;re avec la Commission! 
 Sources  : 
 -Communiqu&#233; de la Commission; -   
 -Journal &#171;&#160;Le monde&#160;&#187;; - 
 -Ecran multi choix ;  

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
