<document>
	<date>2013-09-12</date>
        <title>Le droit des marques entre dans le poulailler</title>
        <author>Laurent GOUTORBE, Avocat</author>
        <tags_set>
                <tag>Ohmi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Autres th&#232;mes</category>
        </categories_set>
        <text>
                    Doivent &#234;tre consid&#233;r&#233;s comme compl&#233;mentaires les produits ou services entre lesquels il existe un lien &#233;troit, en ce sens que l&#8217;un est indispensable ou important pour l&#8217;usage de l&#8217;autre, de sorte que les consommateurs peuvent penser que la responsabilit&#233; de la fabrication de ces produits ou de la fourniture de ces services incombe &#224; la m&#234;me entreprise. 
 L&#8217;affaire jug&#233;e par le Tribunal de premi&#232;re instance de l&#8217;Union europ&#233;enne le 14 mai 2013 rappelle les r&#232;gles applicables en mati&#232;re d&#8217;appr&#233;ciation des similitudes entre les produits et services dans le cadre de l&#8217;appr&#233;ciation globale du risque de confusion pouvant exister entre deux  marques . 
 Un rappel n&#233;cessaire pour que les titulaires et d&#233;posants de marques gardent notamment &#224; l&#8217;esprit que la classification de Nice reste une classification purement administrative et que l&#8217;absence de signes identiques ou similaires &#224; la classe vis&#233;e par sa marque ne signifie pas pour autant que le signe est effectivement disponible. 
 En l&#8217;occurrence l&#8217;OHMI a partiellement fait droit &#224; une demande d&#8217;opposition du titulaire d&#8217;une marque espagnole en retenant un risque de confusion entre cette marque ant&#233;rieure et la marque communautaire dont l&#8217;enregistrement a &#233;t&#233; demand&#233; ; en raison notamment d&#8217;une grande similitude r&#233;sultant de la comparaison des deux marques figuratives litigieuses. 
 Toutefois, alors que la marque ant&#233;rieure visait uniquement des produits relevant des classes 29 et 31 (&#171; Viande, volaille et gibier ; extraits de viande et animaux vivants &#187;), la demande de marque communautaire visait outre des &#171;  poulets  &#187; en classe 29, diff&#233;rents services relevant des classes 35 et 39 (&#171;  Services de publicit&#233;, repr&#233;sentations commerciales, services de franchisage, exportation et importation ; services de vente en gros et au d&#233;tail de tout type de produits alimentaires et services de vente par le biais des r&#233;seaux informatiques mondiaux de tout type de produits alimentaires ; Services de transport, entreposage et distribution de poulets  &#187;). 
 L&#8217;OHMI a refus&#233; de faire droit &#224; l&#8217;opposition pour les &#171;  services de publicit&#233;, repr&#233;sentations commerciales, services de franchisage, exportation et importation  &#187; et &#171;  services de transport, entreposage et distribution de poulets  &#187; consid&#233;rant qu&#8217;il n&#8217;existait pas de similitude entre ces services et les produits &#171;  viande, volaille et gibier ; extraits de viande et animaux vivants  &#187; vis&#233;s par la marque ant&#233;rieure. 
 Le Tribunal, saisi d&#8217;un recours en annulation de cette d&#233;cision, rappelle que la jurisprudence constante impose de tenir compte de diff&#233;rents facteurs tels que la nature, la destination, l&#8217;utilisation, le caract&#232;re concurrent ou compl&#233;mentaire des produits et services en cause pour appr&#233;cier leur similitude en fonction du rapport qui existe entre eux. 
 Ainsi, doivent &#234;tre consid&#233;r&#233;s comme compl&#233;mentaires les produits ou services entre lesquels il existe un lien &#233;troit, en ce sens que l&#8217;un est indispensable ou important pour l&#8217;usage de l&#8217;autre, de sorte que les consommateurs peuvent penser que la responsabilit&#233; de la fabrication de ces produits ou de la fourniture de ces services incombe &#224; la m&#234;me entreprise. En effet, le fait que l&#8217;utilisation d&#8217;un produit ou service soit sans rapport avec l&#8217;utilisation d&#8217;un autre produit ou service n&#8217;implique pas dans tous les cas que l&#8217;usage de l&#8217;un n&#8217;est pas important ou indispensable pour l&#8217;usage de l&#8217;autre. 
 Cette compl&#233;mentarit&#233; varie en fonction de la perception par le public pertinent (ou de r&#233;f&#233;rence) de l&#8217;importance que peut rev&#234;tir tel produit ou service pour l&#8217;usage de tel autre produit ou service. Ce public pertinent est celui auquel se destinent les produits et services vis&#233;s par les marques en conflit. 
 En l&#8217;esp&#232;ce, ce public &#233;tait compos&#233; tant de particuliers que de professionnels de la viande. D&#232;s lors il est fait grief &#224; l&#8217;OHMI un examen d&#233;faillant du caract&#232;re compl&#233;mentaire des produits et services en cause car l&#8217;Office n&#8217;a pas recherch&#233; si, du point de vue d&#8217;un acheteur professionnel de poulets ou de viande, les services de publicit&#233;, de repr&#233;sentation commerciale, de franchisage ou d&#8217;importation et d&#8217;exportation &#233;taient importants lors de l&#8217;achat de ses poulets ou de sa viande au point qu&#8217;il pourrait penser que la responsabilit&#233; de la fabrication de ces produits ou de la fourniture de ces services incombe &#224; la m&#234;me entreprise. 
 Pareillement, le Tribunal rappelle que le fait que la production de viande, de volaille, de gibier, d&#8217;extraits de viande ainsi que l&#8217;&#233;levage d&#8217;animaux vivants et la fourniture de services de transport, d&#8217;entreposage et de distribution de poulets supposent une sp&#233;cialisation n&#8217;implique pas n&#233;cessairement que les entreprises offrant lesdits services soient distinctes de celles en charge de la production desdits produits. 
 
 En effet, selon le Tribunal, afin d&#8217;&#233;valuer la compl&#233;mentarit&#233; desdits produits et services, il importe d&#8217;appr&#233;cier non pas la sp&#233;cialisation des entreprises, mais bien si les consommateurs des produits et des services peuvent penser que la responsabilit&#233; pour la fabrication de ces produits ou la fourniture de ces services incombe &#224; la m&#234;me entreprise en raison d&#8217;un lien entre lesdits produits et services. 
 Or, en l&#8217;esp&#232;ce, le professionnel qui ach&#232;te des poulets ou de la viande est susceptible de penser que l&#8217;entreprise qui assure leur transport est la m&#234;me que celle qui lui vend la marchandise ; le lien &#233;troit entre les produits et services &#233;tant &#233;tabli puisque les poulets sont indispensables pour l&#8217;usage des services de transport, d&#8217;entreposage et de distribution de poulets. 
 Cette erreur d&#8217;appr&#233;ciation de la similitude des produits et services due &#224; l&#8217;absence d&#8217;une analyse prenant en compte tous les facteurs pertinents pour appr&#233;cier cette similitude entraine l&#8217;annulation de la d&#233;cision attaqu&#233;e. 
 
 A propos de TPIUE, 14 mai 2013, Affaire T-249/11 

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
