<document>
	<date>2007-05-02</date>
        <title>Question &#224; G&#233;rard Haas</title>
        <author>HAAS, Soci&#233;t&#233; d'avocats</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Internet et T&#233;l&#233;com</category>
        </categories_set>
        <text>
                    
 Le  droit de la propri&#233;t&#233; intellectuelle  s&#8217;applique-t-il aux blogueurs ? 
 Les blogueurs, quelle que soit la forme d&#8217;expression qu&#8217;ils choisissent pour leur blog, ne peuvent s&#8217;inscrire hors du droit de la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  
 Les textes, les dessins, les photographies et plus g&#233;n&#233;ralement toutes les cr&#233;ations originales des auteurs de blogs sont prot&#233;g&#233;s par le droit. &#192; l&#8217;inverse, les auteurs de blogs devront respecter les droits de propri&#233;t&#233; litt&#233;raire et artistique des tiers. Il n&#8217;est donc pas possible, sauf &#224; y &#234;tre pr&#233;alablement autoris&#233;, de reproduire ou repr&#233;senter l&#8217;oeuvre d&#8217;un tiers ou un objet prot&#233;g&#233; par un droit voisin.  
 Y-a-t il des exceptions ? 
 Effectivement dans un certain nombre de cas, le droit sur les oeuvres de l&#8217;esprit et autres objets prot&#233;g&#233;s, peut &#234;tre en partie &#233;cart&#233; par des exceptions pr&#233;vues par la loi.  Dans le cas des blogs, ces exceptions seront essentiellement li&#233;es &#224; l&#8217;information. Elles concernent les analyses et courtes citations, la diffusion de discours politiques ou ceux prononc&#233;s lors de c&#233;r&#233;monies officielles, ou encore la caricature.  
 Une &#339;uvre &#233;crite tombe dans le domaine public seulement 70 ans apr&#232;s la mort de son auteur, d&#233;duction faite des ann&#233;es de guerre. Il est par cons&#233;quent interdit de reproduire, m&#234;me partiellement, une &#339;uvre qui serait encore sous le coup de la loi sur le droit d&#8217;auteur. 
 Le blogueur est-il autoriser &#224; scanner la page d&#8217;un livre et &#224; l&#8217;int&#233;grer dans son blog ? 
 Non car les &#233;diteurs ont aussi des droits sur leur mise en page. Toute reproduction d&#8217;image ou de document est interdite sauf autorisation pr&#233;alable. 
 Le blogueur est-il autoris&#233; &#224; citer&#160; ? 
 Le &#171; droit de citation &#187;, de textes &#233;crits qui ne sont pas tomb&#233;s dans le domaine public, s&#8217;applique &#224; toute citation courte d&#8217;une &#339;uvre. Cela se mesure en termes de pourcentage de l&#8217;&#339;uvre, mais seule la jurisprudence donne des indications. Et si les citations ou reproductions se font par l&#8217;interm&#233;diaire de liens ? 
 Le fait de placer sciemment des liens vers des contenus que l&#8217;on sait illicites conduit &#224; retenir la responsabilit&#233; du poseur de lien.  
 Ce sera aussi le cas lorsque le lien reproduira la marque sans que le seul but poursuivi soit l&#8217;information des utilisateurs et que cette reproduction soit une r&#233;f&#233;rence n&#233;cessaire. Ou encore, lorsque cette reproduction de marque sera incluse dans l&#8217;adresse du blog ou d&#8217;un de ses r&#233;pertoires et ceci sans que la parodie ne puisse &#234;tre invoqu&#233;e au secours du blogueur.  
 Cour d&#8217;appel d&#8217;Aix-en-Provence, 5e Corr., 10 mars 2004   &#171; Si E. ne proposait pas aux internautes le t&#233;l&#233;chargement direct de logiciels de jeux contrefaits, il faisait n&#233;anmoins appara&#238;tre sur son site des liens renvoyant &#224; d&#8217;autres sites proposant le t&#233;l&#233;chargement ill&#233;gal de tels jeux. Cette mise &#224; disposition de liens hypertextes devait s&#8217;analyser en une complicit&#233; de  contrefa&#231;on  par fourniture de moyens&#8230; &#187; 
 Sources  
 www.weblettres.net 
 www.atelier.fr 
 &#171; Je blogue tranquille &#187;, dossier r&#233;alis&#233; par l&#8217;&#233;quipe du Forum des droits sur l&#8217; Internet  le 31 octobre 2005. Ce dossier est disponible &#224; l&#8217;adresse suivante :  http://www.droitdunet.fr/telechargements/guide_blog_net.pdf 
 Article d&#8217;Olivier Sanviti et de Patrick Vilbert,  Avocats  &#224; la Cour, disponible &#224; l&#8217;adresse  http://avocat.blogs.com/avocatblog/2005/06/blog_et_droit.html 

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
