<document>
	<date>2010-02-03</date>
        <title>Zoom sur le livre blanc du marketing comportemental</title>
        <author>G&#233;rard HAAS, avocat &#224; la Cour</author>
        <tags_set>
                <tag>Avocats</tag>
                <tag>G&#233;rard Haas</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Internet et T&#233;l&#233;com</category>
        </categories_set>
        <text>
                    L&#8217;EBG vient de publier le livre blanc du marketing comportemental sous la houlette de Laure Gaillard,&#160;nous vous proposons de&#160;trouver ci-dessous le communiqu&#233; de presse lan&#231;ant ce livre blanc.&#160; 
 On notera que Ma&#238;tre G&#233;rard HAAS qui collabore activement au jurilexblog, fait partie de l&#8217;&#233;quipe des contributeurs&#160;&#224; cet ouvrage et a r&#233;dig&#233; &#224; ce titre la partie relative aux aspects juridiques du marketing comportemental. 
 Le contexte actuel de crise permet de donner un nouvel essor &#224; une  innovation  qui se veut porteuse de sens et o&#249; les int&#233;r&#234;ts des producteurs se croisent avec ceux des consommateurs, les uns recherchant l&#700;efficacit&#233;, les autres la reconnaissance, et chacun apportant sa contribution. 
 Le d&#233;veloppement des outils  internet  et du web 2.0 a ouvert la voie &#224; de nouveaux mod&#232;les &#233;conomiques et &#224; de nouveaux modes de gestion de la relation client. 
 Le marketing comportemental s&#700;inscrit dans cette lign&#233;e, permettant d&#700;adresser le bon message &#224; la bonne personne au bon moment dans un contexte mono ou multicanal (internet et tous les autres canaux de communication et de distribution pouvant &#234;tre associ&#233;s dans une m&#234;me d&#233;marche). Une approche gagnant/gagnant qui semble aujourd&#700;hui convaincre un nombre croissant d&#700;entreprises. 
 C&#244;t&#233; analyse, les techniques comportementales fiabilisent la notion de collecte de centres d&#700;int&#233;r&#234;t en qualifiant de mani&#232;re pertinente et passive le profil qui n&#700;agit pas de fa&#231;on d&#233;termin&#233;e. 
 Les centres d&#700;int&#233;r&#234;t lorsqu&#700;ils font l&#700;objet d&#700;une d&#233;claration active, peuvent en effet &#234;tre incorrectement renseign&#233;s ou instables dans le temps. L&#700;analyse comportementale permet en outre de v&#233;rifier un pressenti marketing, confirmer ou infirmer des principes de corr&#233;lation, affiner ou &#233;largir une cible. 
 Segmentation, qualification, ciblage, analyse de tendances, optimisation des supports de communication gagnent en pertinence avec l&#700;analyse comportementale. 
 C&#244;t&#233; communication, l&#700;efficacit&#233; provient d&#700;une communication ou d&#700;une publicit&#233; ajust&#233;es &#224; l&#700;activit&#233; du client que l&#700;on pourrait qualifier de &#171;&#160;on demand&#160;&#187;, la demande &#233;tant dans ce cas implicite (une simple attitude suffit &#224; lancer une campagne). 
 Les supports de communication ou banni&#232;res publicitaires pourront &#234;tre personnalis&#233;s de mani&#232;re implicite ou explicite (avec ou sans identification du profil) sur la base des comportements pass&#233;s et pr&#233;sents. 
 Le discours de la marque peut alors s&#700;articuler ainsi : une communication ou publicit&#233; de fond rythm&#233;e par les &#233;v&#233;nements de la marque et des campagnes cibl&#233;es et personnalis&#233;es d&#233;clench&#233;es au fil des comportements des prospects et des clients. 
 La communication et la publicit&#233; comportementales offrent ainsi une alternative et un compl&#233;ment au mass m&#233;dia, qui montre aujourd&#700;hui ses limites, en mettant le client au centre de la strat&#233;gie marketing plut&#244;t que le produit. 
 Les op&#233;rations de communication et de publicit&#233; comportementales pourront &#234;tre optimis&#233;es au fil de l&#700;eau avec une capacit&#233; de mesure en temps r&#233;el des retours sur investissement. 
 Emergence de la marque, qu&#234;te de la pr&#233;f&#233;rence client, ma&#238;trise des retours sur investissement, rationalisation des budgets sont ainsi autant de points sur lesquels peuvent contribuer positivement la mise en oeuvre d&#700;actions de communication et de publicit&#233; comportementales. 
 Quelle que soit l&#700;orientation prise par la marque dans l&#700;investigation du champ du marketing comportemental (analyse, communication, publicit&#233;) une impl&#233;mentation progressive permettra de r&#233;ajuster et de consolider son approche au fur et &#224; mesure des retours d&#700;exp&#233;rience. 
 Si ce livre s&#700;est donn&#233; pour ambition de collecter des t&#233;moignages et de synth&#233;tiser dans le chapitre &#171; Facteurs cl&#233;s de succ&#232;s &#187; un certain nombre de lignes directrices et de points de vigilance, on ne saurait donner pour tous la m&#234;me recette du succ&#232;s. 
 Le marketing comportemental n&#233;cessite par nature une remise en question et une innovation permanentes pour mieux appr&#233;hender et r&#233;pondre aux attentes du client, d&#700;o&#249; le recours &#224; une boucle d&#700;apprentissage it&#233;rative. 
 L&#700;avenir du marketing comportemental passera sans nul doute par la g&#233;n&#233;ralisation d&#700;une approche multicanal, des outils de synchronisation, d&#700;analyse, d&#700;action et de calcul de ROI pour un marketing comportemental multicanal &#233;tant encore &#224; ce jour relativement &#233;litistes. 
 Le client ne se souciant pas des complexit&#233;s de syst&#232;mes d&#700;information et vivant d&#233;j&#224; avec certaines  marques  le b&#233;n&#233;fice d&#700;une relation cross-canaux ma&#238;tris&#233;e, cette &#233;volution risque de s&#700;imposer aux autres marques pour rester dans la course. Le champ d&#700;investigation du marketing comportemental devrait &#233;galement s&#700;&#233;largir aux canaux &#233;mergents (mobile, IPTV, ..) &#224; moyen terme. 
 La personnalisation de plus en plus pr&#233;gnante des messages adress&#233;s aux prospects et clients peut nous amener &#224; penser de mani&#232;re plus globale et unifi&#233;e communication et publicit&#233;. 
 On pourrait donc assister d&#700;un c&#244;t&#233; &#224; la convergence de traitement des canaux de contact client et d&#700;un autre &#224; la convergence d&#700;une communication et d&#700;une publicit&#233; personnalis&#233;es, toutes deux orient&#233;es performance (et compl&#233;mentaires d&#700;une communication mass media orient&#233;e branding). 
 Ces mutations pourront n&#233;cessiter des am&#233;nagements organisationnels et un accompagnement au changement visant &#224; partager au sein de l&#700;entreprise les m&#234;me cl&#233;s du succ&#232;s. 
 Si l&#700;on se place de nouveau dans la perspective du client dont le besoin de reconnaissance est de mieux en mieux et de plus en plus assouvi, deux craintes diffuses ne sauraient &#234;tre ignor&#233;es. 
 L&#700;une concerne l&#700;aspect intrusif d&#700;une communication comportementale. La motivation des marques sur ce point est double pour rester attentives au ressenti des prospects et clients. 
 D&#700;une part, l&#700;efficacit&#233; de chaque campagne pr&#233;suppose une bonne gestion de la pression commerciale (ou capping), d&#700;autre part les doublons entre plusieurs campagnes (ou cannibalisation d&#700;audience) g&#233;n&#232;re une d&#233;perdition de budget. 
 L&#700;autre crainte concerne la s&#233;curisation et le bon usage des donn&#233;es personnelles. Sur ce second point nous devons faire confiance aux prestataires et interm&#233;diaires qui, pour ne pas s&#700;exposer &#224; une r&#232;glementation drastique et par l&#224; m&#234;me perp&#233;tuer leur business, devront tr&#232;s rapidement s&#700;autor&#233;guler. 
 Tout porte ainsi &#224; penser que le marketing comportemental devrait conna&#238;tre un essor rapide dans les prochaines ann&#233;es en France, &#224; l&#700;image de plusieurs de ses voisins europ&#233;ens (Allemagne, Pays Bas, Grande-Bretagne, France, Suisse, Espagne, Italie, Scandinavie), des Etats-Unis ou encore de certains pays asiatiques (Japon, Chine). 
 Nous esp&#233;rons que ce livre vous apportera les &#233;l&#233;ments n&#233;cessaires &#224; l&#700;exp&#233;rimentation de nouveaux territoires comportementaux. 
 Enfin n&#700;oublions pas que le marketing a &#233;galement pour vocation d&#700;aller audel&#224; des attentes des clients et qu&#700;en ce sens le marketing comportemental ne peut se substituer &#224; la cr&#233;ativit&#233; humaine. 
 Laure Gaillard, Conceptrice-r&#233;dactrice du livre blanc : Le marketing comportemental 
 Sources:  - T&#233;l&#233;charger le Document 
 &#160; 

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
