<document>
	<date>2015-02-11</date>
        <title>[Test] Life is Strange &#8211; &#171; I Dontnod yet &#187; si c&#8217;est un chef d&#8217;&#339;uvre [PC]</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>DONTNOD</tag>
                <tag>Life is Strange</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>Square Enix</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Le nouveau jeu &#233;pisodique de Dontnod veut revoir la recette TellTale Games avec l&#8217;ajout du voyage temporel. 
 
 
 more 
 L&#8217;id&#233;e g&#233;n&#233;rale de  Life is Strange  se base sur un constat : et si on avait le temps de bien peser le pour et le contre dans des jeux comme  The Walking Dead  ? En effet, si la recette de  Telltale Games  (TTG) fonctionne tr&#232;s bien pour forcer le joueur &#224; faire des choix rapides, sous pression, elle peut parfois cr&#233;er la curiosit&#233; de faire l&#8217;autre choix, juste pour constater les changements que cela va engendrer. 
 Malheureusement, dans un TTG, pour faire de nouveaux choix, il faut recommencer une partie enti&#232;re, raconter une autre histoire.  Life is Strange , de son c&#244;t&#233; propose de revenir &#224; tout moment dans le temps pour changer un choix ou annuler une action. Un pouvoir que Max, timide &#233;tudiante en photographie et h&#233;ro&#239;ne du jeu, va utiliser tr&#232;s t&#244;t pour sauver la vie d&#8217;une amie d&#8217;enfance. 
 Vous surprenez un &#233;l&#232;ve pointant une arme sur elle et vous cherchez un moyen de l&#8217;en emp&#234;cher. Au bout d&#8217;un moment, le coup va partir. Qu&#8217;&#224; cela ne tienne, remontez le temps et recommencez avec les informations que vous avez collect&#233;es lors de l&#8217;essai pr&#233;c&#233;dent. Seul l&#8217;environnement de Max est affect&#233;. Les objets qu&#8217;elle tient, sa position ou les informations qu&#8217;elle a obtenues restent intacts. 
 
 Le retour dans le temps se d&#233;clenche en enfon&#231;ant tout naturellement la g&#226;chette gauche. Une spirale repr&#233;sentant le temps appara&#238;t alors dans le coin de l&#8217;&#233;cran. Elle repr&#233;sente la chronologie des &#233;v&#233;nements qui sont indiqu&#233;s par un petit cercle ou une petite croix. En remontant le fil des &#233;v&#233;nements, vous d&#233;ferez un choix ou une action et pourrez d&#233;cider de refaire la sc&#232;ne. 
 Dontnod  a ainsi r&#233;ussi &#224; faire d&#8217;une id&#233;e difficile &#224; mettre en pratique quelque chose de tr&#232;s intuitif tant &#224; l&#8217;&#233;cran que dans la logique des &#233;nigmes &#224; r&#233;soudre. Toutefois, la force du concept ne tient pas seulement dans une succession de puzzle, mais &#233;galement dans les choix qui se dresseront devant le joueur. 
 Au fil de l&#8217;histoire ou en parlant avec d&#8217;autres &#233;tudiants, il faudra choisir. Choisir de se laisser croquer par un &#233;tudiant en art et de le laisser mettre la photo sur Facebook, choisir de se d&#233;noncer &#224; la place de son amie pour la prot&#233;ger, choisir de r&#233;conforter ou de se moquer de la rivale de l&#8217;&#233;cole qui passe son temps &#224; vous martyriser&#8230; Le fait d&#8217;avoir le choix laisse le joueur dans un perp&#233;tuel questionnement : est-ce que je dois vraiment laisser ce choix comme &#231;a ? Est-ce que je ne vais pas le regretter plus tard ? 
 
 Si le c&#244;t&#233; sous pression de  The Walking Dead  vous for&#231;ait &#224; faire des choix, ils vous permettaient aussi de les assumer plus facilement. &#171; J&#8217;ai fait ce choix, car il fallait bien choisir et choisir vite. &#187; Ainsi, le stress devenait &#224; la fois la justification et l&#8217;alibi. Dans  Life is Strange , rien de tel. Le joueur n&#8217;a pas la pression de temps et a tout le temps de la r&#233;flexion pour prendre ses d&#233;cisions. 
 Est-ce mieux ? Non. Est-ce moins bien ? Non. C&#8217;est diff&#233;rent. Chaque choix va montrer une facette diff&#233;rente de ce qu&#8217;on pouvait voir dans  The Walking Dead  qui soulignait ce qui ressortait des d&#233;cisions impulsives du joueur. Une autre proposition du jeu narratif, dans un autre contexte (plus social, moins apocalyptique) qui a toute sa place dans l&#8217;avalanche de jeux TTG que l&#8217;on a vu d&#233;bouler ces derniers mois. 
 
 Cependant, ce syst&#232;me de jeu soul&#232;ve une vraie probl&#233;matique. J&#8217;ai en effet fini l&#8217;&#233;pisode deux fois. Une premi&#232;re fois en allant en ligne droite, en agissant naturellement. Tartempion me donne rendez-vous l&#224;-bas ? Okay, je vais directement l&#224;-bas. Apr&#232;s tout, c&#8217;est ce que j&#8217;aurais fait dans la vraie vie. Et c&#8217;est tr&#232;s certainement ce qu&#8217;aurait fait Max, l&#8217;h&#233;ro&#239;ne, extr&#234;mement timide et mal dans ses pompes. 
 Mais je l&#8217;ai aussi fini une seconde fois. Seulement cette fois, j&#8217;ai farfouill&#233;, j&#8217;ai parl&#233; avec tout le monde, j&#8217;ai eu le comportement d&#8217;un Link dans un jeu Zelda qui rentre partout o&#249; il peut rentrer et qui casse les vases comme si c&#8217;&#233;tait normal. 
 Pour r&#233;sumer, et si je transpose sur la boucle de gameplay, ma deuxi&#232;me partie ressemble &#224; &#231;a : 
 
 En fouillant dans les environnements, je provoque diff&#233;rentes interactions avec les personnages du jeu. Le joueur va ainsi se retrouver face &#224; des choix. Il pourra ensuite choisir, m&#234;me s&#8217;il ne pourra pas &#234;tre s&#251;r de la fa&#231;on dont cela va influencer le reste de son aventure. Mais,  in fine , il a le choix. 
 Maintenant, regardez un peu la fa&#231;on dont j&#8217;ai d&#233;cid&#233; de parcourir ma premi&#232;re partie : 
 
 Vous voyez comme je manque une grande partie des interactions dans cette partie ? Le jeu n&#8217;aura pas d&#8217;autres solutions que de m&#8217;attribuer un choix par d&#233;faut &#224; ces interactions manqu&#233;es. Pour l&#8217;instant, nous n&#8217;en sommes qu&#8217;au premier &#233;pisode donc cela n&#8217;a pas beaucoup d&#8217;importance. Mais &#224; l&#8217;&#233;pisode 4 ou 5, celui qui ne fait &#171;&#160;qu&#8217;aller &#224; l&#8217;essentiel&#160;&#187; ne risque-t-il pas de se faire sanctionner par l&#8217;histoire ? De plus, je prends ici les deux cas extr&#234;mes, mais  quid  de celui qui n&#8217;a simplement pas vu une interaction ?  Choisit-on vraiment si l&#8217;on n&#8217;a pas conscience qu&#8217;il y a un choix ? 
 
 Voil&#224; pourquoi je suis extr&#234;mement curieux de conna&#238;tre le destin de celui qui d&#233;cide de finir le jeu en ligne droite, en provoquant le moins d&#8217;interactions possible. Je pense d&#8217;ailleurs que je vais finir le reste des &#233;pisodes de cette mani&#232;re, car je pense que c&#8217;est ma fa&#231;on naturelle de faire les choses, de toute fa&#231;on. Ainsi, je verrai bien quelle sera l&#8217;exp&#233;rience minimale propos&#233;e par Dontnod. Car avec un syst&#232;me de jeu pareil, hors de question que je le recommence. 
 Pour le moment, l&#8217;histoire est bien men&#233;e. L&#8217;&#233;criture est bonne, les personnages sont int&#233;ressants, les doublages sont convaincants, la bande-son est envo&#251;tante et la direction artistique suffisamment habile et intelligente pour dissimuler l&#8217;absence d&#8217;ambition technique du titre. Nous verrons dans quatre &#233;pisodes si Dontnod parviendra &#224; maintenir le niveau jusqu&#8217;au bout. Life is Strange poss&#232;de tous les atouts pour devenir une histoire narrative aussi marquante en 2015 que l&#8217;a &#233;t&#233; The Walking Dead en 2012. 
 
 Life is Strange  est disponible sur  PC, PS3, PS4, Xbox 360 et Xbox One . Un &#233;pisode co&#251;te  5 euros , le season pass co&#251;te  20 euros . 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
