<document>
	<date>2014-05-20</date>
        <title>[Chronique] Kinect : ce produit sacrifi&#233; sur l&#8217;autel du business</title>
        <author>killy</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>Business</tag>
                <tag>Chronique</tag>
                <tag>E3</tag>
                <tag>Kinect</tag>
                <tag>Microsoft</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Business</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Tr&#232;s soucieux de leur image, les &#233;diteurs de jeux vid&#233;o ont longtemps cherch&#233; &#224; cultiver une certaine philosophie dans leur communication.  Mais un jour, sans pr&#233;venir, ces derniers se sont mis &#224; la promesse &#233;lectorale.  D&#232;s lors, le consommateur n&#8217;&#233;tait plus &#224; l&#8217;abri de rien. 
 
 more 
 E3 2013, Microsoft se lance dans la d&#233;monstration de sa nouvelle machine, la Xbox One, en premi&#232;re ligne. Conf&#233;rence d&#8217;ouverture, l&#8217;entreprise doit abattre ses cartes, sortir plus beau tour de magie de sa belle bo&#238;te pleine de manipulations habiles.  Tout connect&#233;, politique de l&#8217;occasion mutil&#233;e, etc., comme toujours le public applaudit, les joueurs pleurent.  Twitter est en feu, des gens se d&#233;fenestrent, d&#8217;autres invoquent Satan et Microsoft pr&#233;pare un rebondissement qui ferait passer  Game of Thrones  pour un  Dawson  avec des &#233;p&#233;es. Quelques jours plus tard,  l&#8217;&#233;diteur annonce l&#8217;abandon de la majeure partie des limitations qui avaient choqu&#233; les futurs acheteurs potentiels . 
 Un r&#233;trop&#233;dalage &#233;pique qui m&#233;langeait un aveu d&#8217;&#233;chec &#233;vident et l&#8217;acquisition d&#8217;une bonne conscience prompte &#224; faire passer l&#8217;entreprise pour une firme humaine, &#224; l&#8217;&#233;coute de son public. Un  360&#176; aerial  qui avait rendu fou d&#8217;envie  Tony Hawk , mais qui avait aussi install&#233; une certaine m&#233;fiance chez le public. En indiquant vouloir &#224; tout prix conserver Kinect, dispositif qui a pes&#233; lourd dans la diff&#233;rence de prix entre la Xbox One et la PS4 &#8211; 100 &#8364; pr&#233;cis&#233;ment &#8211; Microsoft tendait la joue &#224; des petites gifles. En toute logique, un changement de politique &#224; ce niveau &#233;tait attendu. Surtout si les ventes s&#8217;en trouvaient affect&#233;es.  Mais en parangon du nouveau  gameplay ,  l&#8217;entreprise r&#233;p&#233;tait en boucle  que le p&#233;riph&#233;rique faisait partie int&#233;grante de l&#8217; &#171; exp&#233;rience Xbox One &#187;.  Dont il ne reste aujourd&#8217;hui plus grand chose . 
 
 Kinect me suive 
 
 Plut&#244;t que d&#8217;assumer sa direction, Microsoft a une nouvelle fois pr&#233;f&#233;r&#233; glorifier les courbes de ventes, avec petites bougies et incantations. Dans la logique actuelle, le concept n&#8217;est pas une route balis&#233;e mais un simple point de d&#233;part :  l&#8217;id&#233;e n&#8217;est qu&#8217;une potentialit&#233; marchande.  Si les acheteurs ne suivent pas, peu importent les discours, le fait de se renier n&#8217;est pas inenvisageable, bien au contraire. Une r&#233;flexion suivie notamment par Nintendo avec sa 3DS,  market&#233;e  sur sa gestion de la 3D st&#233;r&#233;oscopique mais qui, un peu plus de 2 ans plus tard, voyait arriver une version sans 3D, artifice inutile et frein &#224; une bonne diff&#233;renciation DS/3DS. La subtilit&#233; &#233;tant que les deux machines sont ici uniques par leur design et leur fonctionnalit&#233;.  L&#8217;aveu de non p&#233;rennit&#233; de la technologie est l&#224;, mais le consommateur a l&#8217;illusion d&#8217;un choix qui &#171; modifie &#187; son ressenti. Tr&#232;s malin.  C&#8217;est le probl&#232;me de l&#8217;abandon de Kinect. &#192; deux consoles &#233;quivalentes, identiques, le choix est uniquement une cons&#233;quence du prix. Au m&#234;me tarif que la PS4, la Xbox One sans Kinect peut esp&#233;rer reprendre un peu d&#8217;&#233;nergie, mais la communication de Microsoft devient opaque, f&#233;brile et bas&#233;e sur la patience. 
 Un joueur inform&#233; qui ne cesse de voir le prix baisser va-t-il se jeter sur les versions Kinect  free  ? Ou attendre une nouvelle amputation ? En revanche, cette strat&#233;gie peut convaincre le grand public, orient&#233; lui vers le prix en priorit&#233;. Au final, Microsoft prend le risque de perdre en cr&#233;dibilit&#233; aupr&#232;s d&#8217;un acheteur potentiel inform&#233;, mais semble tenter d&#8217;attraper justement le grand public.  Un mouvement sentant la panique, d&#8217;autant que Kinect, malgr&#233; le surco&#251;t, avait la possibilit&#233; de devenir un argument et surtout de diff&#233;rencier clairement, encore une fois sur le concept m&#234;me, la Xbox One.  Rat&#233;. Le choix n&#8217;en est que plus flou, les ventes d&#233;pendant d&#233;sormais davantage d&#8217;une communaut&#233; fid&#232;le. En un sens Microsoft n&#8217;avait pas vraiment d&#8217;alternative. Mais avec un mur au fond de l&#8217;horizon, il vaut mieux se demander comment l&#8217;escalader que de foncer dedans et nier l&#8217;accident une fois sorti des soins intensifs. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
