<document>
	<date>2014-06-24</date>
        <title>Playstation Now : Quand la location co&#251;te plus cher que l&#8217;achat</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>Buisness</tag>
                <tag>Cloud</tag>
                <tag>Playstation</tag>
                <tag>PlayStation Now</tag>
                <tag>Sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Business</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Cela fait quelques mois que plusieurs joueurs ont acc&#232;s &#224; la beta ferm&#233;e du Playstation Now, qui se pr&#233;sente comme le service de location de jeux en streaming pour la PS4. Est-ce une bonne affaire ? 
 
 more 
 Les beta-testeurs ont pu s&#8217;adonner au Playstation Now, la fameuse offre de location de jeux en streaming sur PS4, qui se base sur le principe de Cloud Gaming pour streamer les jeux sur votre console. Et si le principe &#233;tait d&#233;j&#224; connu, les tarifs restaient encore la grande inconnue de l&#8217;&#233;quation. 
 Quelques-uns de ces testeurs ont cependant pris des photos, o&#249; on peut apercevoir les tarifs de location des jeux pr&#233;sents sur la plateforme. Et &#224; l&#8217;heure actuelle, il semblerait que ces derniers soient prohibitifs ! 
 
 Final Fantasy XIII-2 est par exemple vendu 19,99 $ sur le Playstation store, mais son prix de location sur le PS Now est difficilement justifiable, puisque 3 mois &#171; d&#8217;emprunt &#187; coutent 29,99 $ ! On peut &#233;galement constater que 4 heures de location valent 5 $, la semaine 8 $ et le mois 15 $. Si ces prix sont conserv&#233;s, ils d&#233;fient clairement toute logique, car peu de joueurs voudront payer autant pour un service inf&#233;rieur. Le streaming propos&#233; par le PS Now compresserait la qualit&#233; vid&#233;o, qui devrait &#234;tre moins bonne que le rendu original. 
 
 Reste &#224; voir si Sony pensera &#224; proposer des abonnements &#224; prix attractifs, qui permettraient d&#8217;acc&#233;der &#224; tous les titres sans limites de temps. Sans cela, on ne voit pas comment le service pourrait s&#233;duire les masses. 
 Wait &amp; See ! 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
