<document>
	<date>2014-06-12</date>
        <title>[En direct de l&#8217;E3] Mini-impressions : This War Of Mine (La guerre comme vous ne l&#8217;avez jamais vue &#8211; pour une fois c&#8217;est vrai)</title>
        <author>Fabio</author>
        <tags_set>
                <tag>E3</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>This War Of Mine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>E3</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Pendant toute la dur&#233;e du salon, notre envoy&#233; sp&#233;cial  Kocobe  vous livrera ses premi&#232;res impressions sur les jeux du salon (vous pouvez &#233;galement le suivre via notre compte Twitter  @JduGamer ) . Ici, celles sur  This War Of Mine . 
 more 
 
 Attention, jeu d&#233;primant en perspective.  This War of Mine  raconte l&#8217;histoire d&#8217;un groupe de survivants dans une ville en proie au chaos. 
 Imaginez que toute notion d&#8217;ordre ait quitt&#233; votre ville. Que vous soyez livr&#233;s &#224; vous m&#234;me. Sans magasins, sans police, sans aide et sans aucun moyen de vous &#233;chapper. C&#8217;est la situation dans laquelle compte vous mettre  This War of Mine  du studio polonais 11 Bit (auteurs de la tr&#232;s cool s&#233;rie  Anomaly ) 
 Inspir&#233; du si&#232;ge de Sarajevo, vous allez contr&#244;ler un petit groupe tentant de survivre en pleine gu&#233;rilla urbaine.  Le jeu est enti&#232;rement vu de c&#244;t&#233;, il se joue &#224; la souris et tout est pratiquement qu&#8217;en noir et blanc, dans des vues de tranches de b&#226;timents, dont certains bien abim&#233;s par les combats. 
 Le jour, &#224; la merci des snipers, votre groupe restera terr&#233; dans son abri. La nuit, il faudra sortir pour trouver de la nourriture, des m&#233;dicaments, des outils et des armes. Vos personnages ont tous diff&#233;rentes caract&#233;ristiques. L&#8217;un peut &#234;tre fort, mais lent. L&#8217;autre peut &#234;tre un militaire entra&#238;n&#233;, mais malade. Le dernier est une personne &#224; l&#8217;&#233;coute, mais physiquement ch&#233;tive.  
 Vous vous demandez certainement pourquoi une personne attentive &#224; autrui serait importante dans un groupe de survie. C&#8217;est l&#224; que le jeu devient int&#233;ressant. Pour trouver de quoi tenir les longs jours qui vous s&#233;parent de votre d&#233;livrance (dont le nombre est fix&#233; al&#233;atoirement au d&#233;but de chaque partie, au demeurant), vos prot&#233;g&#233;s vont devoir agir de mani&#232;re discutable. Tabasser une petite vieille pour obtenir les antibiotiques dont votre seul homme fort a cruellement besoin permettra certainement de le remettre sur pied. Mais le personnage qui a commis ce forfait pourra voir son moral baisser jusqu&#8217;&#224; la d&#233;pression. Il sera alors limit&#233; dans ses actions, refusera de finir une t&#226;che, voire, de se nourrir. C&#8217;est l&#224; qu&#8217;une personne &#224; l&#8217;&#233;coute intervient, elle peut l&#8217;aider profond&#233;ment &#224; surmonter cette &#233;preuve psychologique. 
 Bref, dans This War of Mine, il n&#8217;y a pas de choix &#233;thiquement bons ou mauvais. Il n&#8217;y a que des cons&#233;quences. &#192; vous de mener votre barque vers le salut de votre groupe. Et s&#8217;il faut tabasser des petites vieilles pour y parvenir, qu&#8217;il en soit ainsi. 
 C&#8217;est sur PC, Mac et Linux. &#199;a devrait sortir cette ann&#233;e. 
 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
