<document>
	<date>2014-06-09</date>
        <title>[E3 2014] Le r&#233;sum&#233; de la conf&#233;rence de Microsoft</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>E3</tag>
                <tag>E3 2014</tag>
                <tag>Halo</tag>
                <tag>Microsoft</tag>
                <tag>Tomb Raider</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>E3</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 C&#8217;est Phil Spencer, patron de Microsoft Game Studios qui a pr&#233;sent&#233; cette conf&#233;rence de l&#8217;E3 2014. L&#8217;occasion pour la firme de Redmond de se focaliser  &#171;&#160;sur les jeux seulement&#160;&#187; , un aspect qui manque encore cruellement aux consoles next-gen en g&#233;n&#233;ral. 
 
 more 
 Pour commencer en fanfare, c&#8217;est  Call of Duty : Advanced Warfare  qui a ouvert le bal avec une vid&#233;o de gameplay explosive. Le titre se d&#233;roule dans un futur plus ou moins proche et fait la part belle aux nombreux gadgets technologiques. Le jeu peut au moins se targuer d&#8217;avoir un moteur graphique enfin digne de la next-gen. La suite est assez attendue, et reste la d&#233;clinaison vid&#233;oludique d&#8217;un film de Michael Bay. 
 https://www.youtube.com/watch?v=-wXQ9zT8KQ8 
 Vient ensuite  Forza Motorsports 5 , avec l&#8217;arriv&#233;e d&#8217;un DLC gratuit permettant de se procurer le circuit de Nurburging, et t&#233;l&#233;chargeable d&#232;s aujourd&#8217;hui. Le bon moyen de pr&#233;senter la vraie nouveaut&#233; :  Forza Horizon 2 , pr&#233;vu pour le 13 septembre 2014. Le jeu, toujours aussi beau, accordera une plus grande importance aux effets m&#233;t&#233;orologiques, et permettra aux joueurs de cr&#233;er des &#171;&#160;clubs&#160;&#187; o&#249; ces derniers pourront courir ensemble. 
 
 Le show continue avec une nouvelle pr&#233;sentation d&#8217; Evolve , le prochain titre de Turtle Rock Studio, dont nous vous avions d&#233;j&#224; fait  la preview . On a pu y lire que des DLC exclusifs seront pr&#233;vus sur Xbox One. 
 
 C&#8217;est au tour de Vincent Pontbriand, cadre chez Ubisoft, de pr&#233;senter une vid&#233;o de gameplay d&#8217;  Assassins&#8217;s Creed Unity , qui se d&#233;roulera en France, durant la r&#233;volution de 1789. Le jeu, assez impressionnant graphiquement, proposera au joueur de r&#233;aliser les missions &#224; quatre. La qualit&#233; &#224; l&#8217;air d&#8217;&#234;tre au rendez-vous. 
 
 Ce fut ensuite &#224;  Dragon Age Inquisition  de se d&#233;voiler en vid&#233;o. Apr&#232;s un second &#233;pisode relativement d&#233;cevant, Bioware esp&#232;re renouer avec le succ&#232;s de l&#8217;&#233;pisode original. Pas de gameplay pour l&#8217;instant, mais un sympathique trailer pour un titre qui d&#233;barquera le 7 octobre. 
 https://www.youtube.com/watch?v=_wGHA_YRhrs 
 La bande-annonce suivante est celle de  Sunset Overdrive , un jeu d&#8217;action d&#233;complex&#233; d&#8217;Insomniac Games. Entre le style cartoon assez prononc&#233; et le gameplay tr&#232;s arcade, le titre s&#8217;annonce &#234;tre un sympathique d&#233;fouloir, mais doit encore faire ses preuves avant sa sortie le 28 octobre. 
 
 C&#8217;est ensuite &#224;  Fable Legends  de montrer du gameplay. Et d&#233;cid&#233;ment, le jeu en &#233;quipe est &#224; la mode, puisque le titre arbore les traits d&#8217;un tr&#232;s beau MMORPG. Un concept int&#233;ressant, d&#8217;autant plus que le jeu permettra  &#233;galement de jouer le m&#233;chant, en insufflant un petit aspect strat&#233;gique au titre. Rien n&#8217;est cependant pr&#233;cis&#233; concernant le solo. 
 https://www.youtube.com/watch?v=kdMa22YETb4 
 Nous avons &#233;galement pu d&#233;couvrir Ori, du studio Moon, un joli jeu de plateforme, m&#233;lange de  Rayman  et  Dust : an Elysian Tail . Int&#233;ressant. 
 
 Halo 5 : Guardians  a enfin montr&#233; le bout de son nez par l&#8217;interm&#233;diaire d&#8217;un trailer bien senti. L&#8217;occasion d&#8217;annoncer la sortie de la Masterchief collection, qui regroupe les quatre premiers Halo. Le second &#233;pisode sera remast&#233;ris&#233; comme celui de l&#8217;&#233;dition anniversaire de Halo Combat Evolved, avec plus de 100 maps disponibles. Les fans vont &#234;tre aux anges. Les acheteurs de cette &#233;dition auront acc&#232;s &#224; la beta de Halo 5 Guardians. Une exclusivit&#233; Xbox One. 
 https://www.youtube.com/watch?v=tRl083Epiic 
 Nous avons enfin pu voir la suite spirituelle de Limbo, un titre nomm&#233;  Inside , dot&#233; d&#8217;une tr&#232;s belle direction artistique. Le trailer nous a permis d&#8217;admirer un monde aussi sordide qu&#8217;intrigant. On a h&#226;te d&#8217;en savoir plus. 
 
 Belle surprise, Microsoft a annonc&#233; la sortie de la prochaine aventure de Lara Croft avec un titre nomm&#233; :  Rise of the Tomb Raider . 
 
 Grand moment pour les fans de Geralt De Riv, avec une vid&#233;o de gameplay de  The Witcher III : Wild Hunt  ! Un bon moyen d&#8217;admirer le superbe open-world cr&#233;&#233; par CD Projekt Red. Dans cet extrait, notre h&#233;ros part &#224; la chasse d&#8217;un griffon gigantesque. Les combats ont l&#8217;air encore plus nerveux qu&#8217;avant. &#199;a sent quand m&#234;me tr&#232;s bon. 
 https://www.youtube.com/watch?v=WMVqIyZMzks 
 Ken Lobb, un des d&#233;veloppeurs du dernier  Killer Instinct  en a &#233;galement profit&#233; pour pr&#233;senter  Phantom Dust , un jeu de combat dont on ne connait pas grand-chose. 
 
 Toujours dans la coop&#233;ration,  The Division  a pu s&#8217;illustrer gr&#226;ce  &#224; une vid&#233;o de gameplay. Tout est calcul&#233;, mais il faut bien avouer que le titre est impressionnant, et que le tout fonctionne plut&#244;t bien. 
 https://www.youtube.com/watch?v=WxjhXCYUpk0 
 Les amateurs de gros monstre ont pu d&#233;couvrir une cin&#233;matique  Scalebound , le prochain jeu de Platinum Games. Une sorte de Monster Hunter crois&#233; avec Bayonetta. &#192; voir ! 
 
 Enfin, Phil Spencer a tenu &#224; montrer un trailer du nouveau  Crackdown , une franchise d&#233;j&#224; connue des joueurs Xbox, bas&#233;e sur une action urbaine survolt&#233;e. 
 
 Vous l&#8217;aurez compris, beaucoup de jeux pr&#233;sent&#233;s, bien que l&#8217;on note l&#8217;absence flagrante de titres mettant en avant le Kinect. On se retrouve vite pour le compte-rendu de la conf&#233;rence d&#8217;Electronic Arts ! 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
