<document>
	<date>2014-03-18</date>
        <title>[Test] Dark Souls 2 : Pourquoi est-il aussi m&#233;chant ? [Xbox 360]</title>
        <author>killy</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>Dark Souls 2</tag>
                <tag>From Software</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Playstation 3</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  8/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Dark Souls . Dit comme &#231;a, quand on ne conna&#238;t pas la s&#233;rie de From Software, rien ne se passe. Mais les aventuriers qui se sont d&#233;j&#224; perdu dans les couloirs d&#8217;Anor Londo auront eux, rien qu&#8217;&#224; l&#8217;&#233;vocation de ce terrible nom, une mont&#233;e subite d&#8217;anxi&#233;t&#233;.  Et quand ils auront Dark Souls 2 en main, alors l&#224;&#8230; 
 
 more 
 S&#8217;il y a bien une inconnue r&#233;currente concernant  Dark Souls 2 , c&#8217;est de savoir s&#8217;il est possible de d&#233;buter la s&#233;rie par cette suite. Sera-t-on perdu ? Frustr&#233; ? Pas capable de comprendre la trame g&#233;n&#233;rale ? Que les craintes s&#8217;apaisent, m&#234;me en connaissant parfaitement  Demon&#8217;s Souls  et  Dark Souls , vous serez perdu, frustr&#233; et pas vraiment capable de comprendre ce qui se passe. C&#8217;est un des principes fondateurs de cette &#171; trilogie &#187; : laisser au joueur suffisamment de latitudes pour qu&#8217;il se d&#233;brouille tout seul dans son apprentissage des r&#232;gles. Un court tutorial permet de se familiariser avec les concepts de base d&#232;s la premi&#232;re zone de jeu, mais il est tr&#232;s facile de ne pas le remarquer et de courir comme un d&#233;rat&#233; vers ce qui sera le  hub  de  Dark Souls 2 , Majula. Parce que From Software laisse les mains libres, autorisant toutes les erreurs.  C&#8217;est la recherche du danger qui fait avancer. Et de ce point de vue l&#224;, le jeu est d&#8217;une g&#233;n&#233;rosit&#233; presque top appuy&#233;e. 
 Malgr&#233; un manque de coh&#233;rence dans les transitions entre ses diff&#233;rentes zones,  Dark Souls 2  est bien plus vaste que son pr&#233;d&#233;cesseur avec la pr&#233;sence de tr&#232;s nombreuses ramifications, certaines &#233;tant bien cach&#233;es derri&#232;re moult squelettes, zombies et chevaliers &#233;trangement agiles. L&#8217;exploration est un moteur qui se nourrit de l&#8217;essence de vos larmes.  Quasiment comparable &#224; un  shoot&#8217;em up  dans sa logique,  Dark Souls 2  pousse &#224; apprendre par c&#339;ur la topologie des niveaux et le comportement des ennemis. La r&#233;ussite vient de la ma&#238;trise de son environnement. Mais aller fouiller les moindres recoins &#224; la recherche de nouveaux passages est de fait un &#233;norme risque.  Tout simplement parce que tout a envie de vous tuer dans le jeu.  Une balade dans une for&#234;t, hop un nuage de poison. Oh tiens un petit escalier, mince il s&#8217;est &#233;croul&#233;. Voil&#224; enfin la porte pour sortir d&#8217;ici, et bim, elle s&#8217;ouvre sur un gouffre . Les d&#233;cors vous veulent du mal, les PNJ vous parlent mal, les ennemis vous font mal, la douleur pousse vite &#224; devenir parano. Comme dans  Dark Souls , ici l&#8217;&#233;quilibre entre la prudence et l&#8217;aventure est d&#8217;une finesse extr&#234;me et le basculement dans le drame est vite arriv&#233;. Mais en tant que jeu de &#171; d&#233;sir &#187;,  Dark Souls 2  rend la victoire d&#8217;autant plus jouissive qu&#8217;elle survient apr&#232;s un nombre effrayant d&#8217;&#233;checs et de frustration. Comme apercevoir le soleil couchant de Majula en sortant des entrailles de la terre. 
 Les rouages n&#8217;ont pas vraiment chang&#233;, il est toujours question de collecter les &#226;mes des cr&#233;atures abattues afin de s&#8217;en servir comme monnaie d&#8217;&#233;change pour des armes, des objets, et donc de la dignit&#233;. Les &#226;mes sont &#233;galement n&#233;cessaires pour monter de niveau, chaque passage au niveau sup&#233;rieur en demandant un certain nombre, forc&#233;ment croissant. Petite blaguounette, si le joueur d&#233;c&#232;de, ce qui risque d&#8217;arriver, il est imp&#233;ratif de revenir sur son propre cadavre pour ramasser ses &#226;mes perdues. Mais, si par malheur ce m&#234;me joueur meurt sur le chemin, elles sont perdues &#224; jamais. Ce qui peut provoquer des crises de col&#232;re faisant parfois penser &#224; un d&#233;but d&#8217;infarctus.  Toujours cet &#233;quilibre entre gourmandise et bon sens.  D&#8217;autant qu&#8217;il est obligatoire de retourner &#224; Majula pour monter de niveau, ce qui implique deux choses : trouver un feu de camp et y arriver vivant. D&#233;sormais, ces oasis de paix ne sont plus seulement un bon moyen de retrouver sa vie, ils r&#233;parent les armes et ont un mode t&#233;l&#233;portation. D&#232;s qu&#8217;un feu a &#233;t&#233; d&#233;couvert, il est possible de s&#8217;y rendre en quelques secondes et un chargement. Une id&#233;e qui tend &#224; ouvrir le jeu aux plus feignants, mais qui va &#224; l&#8217;encontre de la logique de  farming  et d&#8217;apprentissage. 
 Il est plus difficile de bien cartographier de t&#234;te les diff&#233;rentes zones, et les allers-retours &#233;vit&#233;s obligent &#224; stagner un peu dans les m&#234;mes endroits pour ramasser suffisamment d&#8217;&#226;mes. D&#8217;autant que d&#233;sormais, plus vous &#234;tes ridicule dans un tableau et moins il y a d&#8217;ennemis. La contrepartie &#233;tant que votre barre de vie est rong&#233;e au fur et &#224; mesure de vos &#233;checs, jusqu&#8217;&#224; 50 % de sa grandeur initiale. Un donnant-donnant d&#8217;une utilit&#233; discutable, moins d&#8217;adversaires signifiant encore une fois moins de  farming . Et si le  skill  du joueur est la premi&#232;re cause de r&#233;ussite ou d&#8217;espoirs bris&#233;s dans  Dark Souls 2 , les affrontements d&#233;pendent aussi en grande partie des statistiques du personnage. La collecte tend alors davantage vers un c&#244;t&#233; r&#233;p&#233;titif plus marqu&#233;, sorte de m&#233;lange entre  Dark Souls  et  Demon&#8217;s Souls .  Le rythme du jeu s&#8217;en ressent, et si la qu&#234;te vers l&#8217;ivresse de la r&#233;ussite est un moteur d&#8217;une efficacit&#233; redoutable, cette nouvelle structure retire quelques degr&#233;s sur l&#8217;&#233;chelle de m&#233;chancet&#233; de la s&#233;rie.  Ce qui ne veut pas dire que l&#8217;on peut courir en slip, hache &#224; la main sans probl&#232;me. Avec un timing beaucoup plus serr&#233; au niveau des contres et des roulades, cet &#233;lan de joie sera tr&#232;s vite bris&#233;. Le leitmotiv du jeu. 
 Heureusement, quelques bonnes &#226;mes en ligne pourront vous filer un coup de main, &#224; condition de les invoquer sous votre forme humaine, en sacrifiant une plut&#244;t rare Effigie Humaine. Encore et toujours du sacrifice. En revanche, m&#234;me si la recette ne perd pas en efficacit&#233;, elle a tendance &#224; accrocher au fond de la gamelle, avec des probl&#232;mes qui sont l&#224; depuis trop longtemps. Une cam&#233;ra qui abandonne toute envie de bien cadrer au premier endroit exigu &#8211; m&#234;me si la seconde, disponible dans les options, arrange un peu les choses &#8211;, ou un syst&#232;me de lock qui rend fou par sa difficult&#233; &#224; d&#233;crocher une cible, et enfin, surtout, des bugs de collision pervers. Parce que la survie est une chose, s e faire couper un bras parce qu&#8217;une lame est pass&#233;e &#224; travers un mur de trois m&#232;tres d&#8217;&#233;paisseur en est une autre . Surtout dans un jeu au  gameplay  aussi centr&#233; sur la distance de frappe. 
 blocdenote Dark Souls 2  est une histoire d&#8217;amour/haine, le &#233;ros/thanatos 2.0. Comme une ex un peu chiante mais avec qui les liens sont l&#224;, les habitudes rassurantes aussi. Une re-d&#233;couverte d&#8217;un &#339;il nouveau sur des r&#233;flexes &#233;nervants mais attachants. Parce qu&#8217;il y a toujours un petit quelque chose qui br&#251;le &#224; l&#8217;int&#233;rieur. Et c&#8217;est ce feu qui anime  Dark Souls 2 . Moins bien construit, manquant parfois de coh&#233;sion, il marche sur ses propres traces avec un but pr&#233;cis, faire du bien dans le malheur. Reste que si l&#8217;exp&#233;rience est une nouvelle fois forte et marquante, le Dark Souls 1.5 serait plus proche de la v&#233;rit&#233;. 
 Dark Souls 2, disponible sur Xbox 360 et PS3, et bient&#244;t sur PC. 
 Le test est illustr&#233; avec des images &#233;diteur 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Inhumain                                                     
                                                     8 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Inhumain                                                     
                                                     8 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
