<document>
	<date>2014-08-14</date>
        <title>Une cin&#233;matique d&#8217;introduction, une date de sortie et une web-s&#233;rie pour World of Warcraft : Warlords of Draenor</title>
        <author>Pierre</author>
        <tags_set>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>E3</tag>
                <tag>intro</tag>
                <tag>of Draenor</tag>
                <tag>Warlords</tag>
                <tag>World Of Warcraft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Blizzard a aujourd&#8217;hui tenu une conf&#233;rence &#224; Los Angeles &#224; propos de la prochaine extension de World of Warcraft qui se nomme Warlords of Draenor. Plusieurs choses au menu,  dont une superbe cin&#233;matique d&#8217;introduction.  
 
 &#171;&#160;T&#8217;as pas une gueule de porte-bonheur&#160;&#187; 
 
 more 
 Blizzard sait y faire avec ses cin&#233;matiques et aujourd&#8217;hui, le d&#233;veloppeur am&#233;ricain  a de nouveau donn&#233; une le&#231;on &#224; la concurrence  avec l&#8217;intro de WoD. Oubliez la Pandarie, bienvenue &#224; Draenor ! 
 VO 
 
 VF 
 
 Si vous avez tr&#232;s peu suivi le lore de Warcraft ces derniers temps, sachez que Garrosh Hellscream vient d&#8217;&#234;tre destitu&#233; de son si&#232;ge de chef de guerre de la Horde. L&#233;g&#232;rement en col&#232;re,  il voyage dans le pass&#233; sur la terre de ses anc&#234;tres orcs : Draenor.  Dans cette cin&#233;matique, notre brave Garrosh emp&#234;che la Horde (ici Grom Hellscream, son p&#232;re) de boire le sang de Mannoroth, qui fait des orcs les esclaves de la l&#233;gion ardente. Mais les intentions de Garrosh ne sont pas nobles, non, puisque l&#8217;ancien boss de la Horde veut soumettre Azeroth avec sa Horde de fer ! Nous, joueurs, devrons le suivre dans l&#8217;espace temps pour lui r&#233;gler son compte. Vous l&#8217;aurez compris, &#231;a ne rigole plus ! 
 Comme vous pouvez le voir &#224; la fin de la vid&#233;o,  Warlords of Dreanor sortira le 13 novembre prochain.  Oui, c&#8217;est dans longtemps.  
 Derni&#232;re chose, Blizzard a pr&#233;sent&#233; sa nouvelle web-s&#233;rie :  Lords of War.  Celle-ci, &#224; travers cinq &#233;pisodes d&#233;voil&#233;s toutes les semaines, nous en apprend un peu plus sur les fameux Seigneurs de guerre de Dreanor (qui donnent son titre &#224; l&#8217;extension). Le premier &#233;pisode s&#8217;int&#233;resse &#224; Kargath Bladefist, le chef du clan des Shattered Hand. Et comme Blibli est gentil, il nous offre une bande-annonce des prochains &#233;pisodes.  
 VO 
 
 
 VF 
 
 Les prochains &#233;pisodes 
 
 
 Allez, pour la route, voici ce qui vous attends : 
 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
