<document>
	<date>2015-03-06</date>
        <title>[Le plein de screenshots] On aura attendu, mais les modes de GTA Online ont l&#8217;air vraiment sympa</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>GTA Online</tag>
                <tag>GTA V</tag>
                <tag>Screenshots</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Le lancement de GTA Online n&#8217;a pas &#233;t&#233; ce qu&#8217;on peut appeler un succ&#232;s, mais Rockstar a travaill&#233; un bon moment pour proposer des challenges qui s&#8217;annoncent int&#233;ressants.  
 
 more 
 Ils se seront fait attendre, mais les braquages de GTA Online arrivent enfin ! D&#232;s le 10 mars prochain, les joueurs pourront profiter de trois nouvelles comp&#233;titions, mais aussi de nombreux objectifs quotidiens. Vous l&#8217;aurez compris, les rues de Los Santos et Blaine County risquent de s&#8217;animer. 
 Les nouveaux modes rivalit&#233;s devraient donner un coup de fouet aux diff&#233;rents challenges comp&#233;titifs, qui se d&#233;velopperont selon la progression du joueur dans les braquages. 
Rockstar a sp&#233;cifi&#233; les trois nouveaux modes, qui s&#8217;annoncent particuli&#232;rement rythm&#233;s 
 
 Come Out to Play : 
 Une &#233;quipe de trois Coureurs essayant seulement de rentrer &#224; la maison, et une &#233;quipe de Chasseurs en qu&#234;te de sang. Les Coureurs sont bien arm&#233;s, mais &#224; pied donc limit&#233;s en d&#233;placement, alors que leurs adversaires manient des fusils de chasse et enfourchent des motos ou des v&#233;hicules tout terrain. Les Chasseurs doivent rester sur leurs motos et ont acc&#232;s &#224; des vies illimit&#233;es, alors que les Coureurs ne disposent que d&#8217;une seule vie, mais toutes leurs armes seront disponibles &#224; volont&#233; pour liquider les Chasseurs. 
 
 
 Siege Mentality : 
 Jusqu&#8217;&#224; quatre joueurs d&#233;fendant leur position, surpass&#233;s en nombre, mais pas surpass&#233;s en puissance de feu dans leur combat pour survivre contre 6 assaillants d&#233;termin&#233;s dans un lieu en mode d&#233;fense dans le style GTA. Les assaillants ont des vies illimit&#233;es, mais combattent avec des fusils &#224; canon sci&#233; uniquement. Les d&#233;fenseurs disposent de toutes leurs armes. 
 
 
 Hasta la Vista : 
 La poursuite est en marche lorsque des Camionneurs dans leur grosse cabine tentent d&#8217;&#233;liminer des Cyclistes. L&#8217;objectif des Cyclistes est simple : atteindre le point de passage final sans passer sous les roues des camions les pourchassant. Sans leurs armes traditionnelles, les Camionneurs doivent compter uniquement sur leurs v&#233;hicules afin d&#8217;&#233;craser les Cyclistes. De leur c&#244;t&#233;, les Cyclistes doivent maitriser la man&#339;uvrabilit&#233; et l&#8217;acc&#233;l&#233;ration de leurs v&#233;los tout en regardant par-dessus leur &#233;paule afin d&#8217;&#233;chapper aux camions. Si un des Cyclistes parvient au point de passage, les Cyclistes gagnent. Si tous les Cyclistes se font buter, les Camionneurs remportent la partie. 
 
 
 Rockstar a &#233;galement annonc&#233; que les objectifs quotidiens seraient mis en avant, et deviendront plus lucratifs qu&#8217;auparavant. Ils se d&#233;clineront d&#233;sormais en trois objectifs par jours, mais des challenges plus longs (sur plusieurs journ&#233;es) permettront de remporter des bonus allant jusqu&#8217;&#224; 500 000 dollars. 
 Le mode libre accueillera &#233;galement des nouvelles activit&#233;s, par le biais de missions propos&#233;es par Lester, Trevor et Ron. Un nouveau syst&#232;me d&#8217;email fait &#233;galement son apparition, et permettra aux joueurs de s&#8217;envoyer des messages, peu importe leur session. De nombreux v&#234;tements et v&#233;hicules exclusifs pourront &#234;tre d&#233;bloqu&#233;s via ces missions. 
 
 Tout ce contenu sera bien &#233;galement disponible sur la version PC, pr&#233;vu pour le 14 avril. 
 
 
                        #gallery-2 {
                                margin: auto;
                        }
                        #gallery-2 .gallery-item {
                                float: left;
                                margin-top: 10px;
                                text-align: center;
                                width: 33%;
                        }
                        #gallery-2 img {
                                border: 2px solid #cfcfcf;
                        }
                        #gallery-2 .gallery-caption {
                                margin-left: 0;
                        }
                 
                  see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php  
  
     
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


 

 
 
 

 


 

 
 
 

 

 
 

 
 
 

 


                         
                 





         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
