<document>
	<date>2014-12-03</date>
        <title>[Dossier] Serez-vous capable de (re)trouver toutes les &#339;uvres qui ont inspir&#233; la s&#233;rie Dragon Age ?</title>
        <author>zendik</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>Baldur's Gate</tag>
                <tag>Bioware</tag>
                <tag>Dragon Age</tag>
                <tag>Dragon Age : Inquisition</tag>
                <tag>Game of Thrones</tag>
                <tag>inspiration</tag>
                <tag>la roue du temps</tag>
                <tag>Le Seigneur des Anneaux</tag>
                <tag>tolkien</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chronique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 L&#8217;univers de  Dragon Age  vous parle ? Sans doute avez-vous toujours baign&#233; dedans plus ou moins consciemment. &#199;a par exemple. 
 
 more 
 Et voil&#224;.  Dragon Age : Inquisition  a investi les foyers, et l&#8217;on ne vous parle plus que de &#231;a ( notre test, ici ). Toutes ces histoires par ci, cet univers par l&#224;, ces choses &#224; faire, ces choix&#8230;  mais o&#249; les auteurs de chez Bioware vont-ils donc chercher tout &#231;a ?  Oh, vraiment ? On a bien quelques pistes, quitte &#224; mettre un b&#233;mol sur les analogies les plus syst&#233;matiques. 
 Le Tr&#244;ne de Fer 
 Le sentiment le plus courant. O&#249; l&#8217;on a vite fait de trouver un air de Westeros au continent de Thedas et &#224; ses jeux de sept familles en constante d&#233;licatesse, d&#8217;associer l&#8217;empire d&#233;chu des T&#233;vintides aux Targaryens, les Qunari aux Dothraki, l&#8217;Engeance aux Marcheurs blancs ou encore la Garde de nuit aux&#8230;euh, Gardes des ombres. Oui, bon. Al&#233;as de traduction mis &#224; part,  Dragon Age  doit effectivement une partie de son style &#224; la saga de George Martin&#8230; entre autres &#339;uvres litt&#233;raires. Les petits clins d&#8217;&#339;il sont bien l&#224;, &#224; l&#8217;image de cette &#233;p&#233;e Oathkeeper (F&#233;ale en fran&#231;ais, l&#8217;&#233;p&#233;e en acier valyrien que Jaime Lannis&#8230; OK, pas de  spoiler ) trouv&#233;e dans  Origins . On plaidera n&#233;anmoins que le coup du monde agit&#233; o&#249; surgit une menace plus pressante &#224; m&#234;me de tout d&#233;vaster, c&#8217;est une situation assez commune en Fantasy (et ailleurs, accessoirement). 
 
 Le Seigneur des Anneaux 
 Capitaine Evident  au rapport : le monde est au bord du gouffre, et c&#8217;est un petit groupe compos&#233; notamment d&#8217;elfes, de nains et d&#8217;humains &#8211; dont l&#8217;h&#233;ritier du tr&#244;ne dans le cas de  Dragon Age : Origins  &#8211; qui part attaquer le Mal &#224; sa racine au p&#233;ril, et sacrifice pour certains, de leur vie. Bon, s&#8217;il faut remercier Tolkien chaque fois que l&#8217;on reprend la page 3 du manuel du petit fantaisiste, on n&#8217;a pas fini&#8230; Mais il reste difficile de ne pas voir, en particulier depuis les adaptations de Peter Jackson pour le grand &#233;cran, un peu d&#8217;Uruk-hai chez ces Hurlok, Genlock et au tres Ogres de l&#8217;Engeance. Le tout, c&#8217;est de le prendre avec philosophie, voire un peu d&#8217;humour. Le nain Varric, notamment, s&#8217;amuse r&#233;guli&#232;rement &#224; commenter, railler ou m&#234;me singer les clich&#233;s du genre, quitte &#224; faire son Gimli et le compte des morts au terme d&#8217;un combat quand, hormis sa taille, tout ou presque le s&#233;pare du personnage de la Communaut&#233; de l&#8217;Anneau.  
 
 La Roue du Temps 
 Les choses s&#233;rieuses commencent. La soci&#233;t&#233; Qunari d&#233;peinte notamment dans  Dragon Age II  vous a tap&#233;e dans l&#8217;&#339;il ? Le monde des r&#234;ves, les Gardes des ombres, le Cercle de Magi, les apostats vous intriguent ? On conseillera aux plus t&#233;m&#233;raires de se pencher sur la saga de feu Robert Jordan (attention, il y a du volume &#224; la douzaine&#8230;), tant les rapprochements sont l&#233;gitimes. Parmi les plus troublants, cet empire Seanchan o&#249; les magiciennes sont soumises et tenues en laisse par leur ma&#238;tresse tels les Saarebas des Qunari. On ne parlera pas de plagiat pour autant, tant la Fantasy a tendance &#224; se nourrir de ses propres anc&#234;tres, jusqu&#8217;&#224; Tolkien ou   m&#234;me les mythologies, pour &#233;voluer et, dans les cas les plus heureux, s&#8217;en d&#233;marquer. Ce que ne manque pas de faire  Dragon Age  occasionnellement. 
 
 The Witcher 
 Cela para&#238;t ironique, mais rappelez-vous que le Sorceleur est avant tout une saga litt&#233;raire de l&#8217;&#233;crivain polonais Andrzej Sapkowski, initi&#233;e bien avant que les jeux de CD Projekt ne lui rendent hommage.  Dragon Age  a notamment pris le m&#234;me parti, alors original, de d&#233;pouiller les Elfes de leur &#233;ternelle pompe de circonstance pour en faire les victimes de l&#8217;oppression et de l&#8217;exploitation des humains, r&#233;duits au rang de citoyens de seconde zone ou de hors-la-loi reclus dans les bois. 
 
 Baldur&#8217;s Gate et son engeance 
 On n&#8217;est jamais si bien servi que par soi m&#234;me :  Dragon Age  a toujours &#233;t&#233; pr&#233;sent&#233; comme le descendant spirituel du jeu auquel Bioware doit sa r&#233;putation de grand faiseur de RPG. En v&#233;rit&#233;, comme chez tout studio de d&#233;veloppement, le titre doit &#224; l&#8217;ensemble de ses pr&#233;d&#233;cesseurs, et d&#8217;un &#233;pisode &#224; l&#8217;autre la saga &#233;voque au moins autant  Knights of the Old Republic  ou  Mass Effect  que le p&#232;re proclam&#233;. Les clins d&#8217;&#339;il sont d&#8217;ailleurs nombreux, mais si peu &#233;chapperont &#224; la fameuse t&#234;te de Krogan accroch&#233;e au mur dans Inquisition, les r&#233;f&#233;rences &#224;  Baldur&#8217;s Gate  et &#224; son univers sont autrement plus subtiles. La petite phrase &#171; Gather your party and venture forth &#187; avant chaque d&#233;placement, passe encore : c&#8217;est une constante. L&#8217;arbal&#232;te nomm&#233;e discr&#232;tement apr&#232;s une classe de personnage de  Neverwinter Nights , c&#8217;est d&#233;j&#224; un peu plus retors. Une figurante du nom d&#8217;Edwina dont la robe rouge &#233;voque fatalement le Sorcier Rouge de Thay Edwin et son malencontreux accident, &#231;a devient carr&#233;ment vicieux&#8230; m&#234;me si retrouver la r&#233;f&#233;rence aussi bien dans  Origins  que dans  Dragon Age II  (et peut-&#234;tre Inquisition, faute d&#8217;avoir encore pass&#233; toute la r&#233;gion au peigne fin) &#233;carte d&#233;finitivement l&#8217;hypoth&#232;se de la co&#239;ncidence. Le deuxi&#232;me volet a m&#234;me droit &#224; une qu&#234;te dans les Tr&#233;fonds directement reprise de  Baldur&#8217;s Gate II . Et pour le coup, Varric ne s&#8217;en est pas vant&#233;. Si tous ces &#171;  easter eggs  &#187; permettent d&#8217;exorciser quelque peu la chose, l&#8217;esprit de  Baldur&#8217;s Gate  n&#8217;en demeure pas moins omnipr&#233;sent, hantant jusqu&#8217;aux personnages, dont les st&#233;r&#233;otypes &#233;voluent d&#8217;un titre &#224; l&#8217;autre. Vous avez un faible pour Morrigan, Anders ou encore Fenris ? Faites (re)connaissance avec Viconia DeVir ou Valygar, a priori ils devraient vous plaire. 
 
 La (m&#233;ta) culture populaire 
 Au hasard de vos exp&#233;ditions, vous rencontrez un couple devant un crat&#232;re caus&#233; par la chute d&#8217;une m&#233;t&#233;orite. De bon c&#339;ur, Martha et Jonathan d&#233;cident d&#8217;adopter l&#8217;enfant tomb&#233; du ciel en se jurant de l&#8217;&#233;lever comme le leur. Pour la subtilit&#233;, on repassera, mais la r&#233;f&#233;rence fera sourire. Dommage, le fait de devoir acheter un contenu additionnel plut&#244;t cher pay&#233; (La Forteresse des Gardes des Ombres) pour effectivement faire quelque chose du minerai extraterrestre r&#233;cup&#233;r&#233; sur place aura vite fait de remettre les id&#233;es &#224; la leur. Toujours est il que les allusions de ce type, &#224;  Superman ,  Star Wars ,  South Park ,  Die Hard  ou m&#234;me au  Sixi&#232;me sens  sont diss&#233;min&#233;es partout &#224; travers les diff&#233;rents &#233;pisodes de la s&#233;rie, tel le journaliste ou le traducteur vous caseront un peu de Mozinor ou de Grand D&#233;tournement dans sa titraille. Ainsi, allez donc secourir la princesse reine dans sa cellule, et c&#8217;est vous qui aurez la possibilit&#233;, devant son d&#233;guisement, de lui demander depuis quand on engage des nains dans la garde. Payez-vous un peu de bon temps dans  Dragon Age II , et votre ravisseur vous racontera sans honte la fin de  Citizen Kane  ou du  Sixi&#232;me sens &#8230; Taillez le bout de gras avec l&#8217;esprit Cole dans Inquisition, et c&#8217;est entre autres la finalit&#233; de  Soleil Vert  qu&#8217;il vous r&#233;v&#233;lera&#8230; Parlez avec Sten apr&#232;s avoir accompli votre mission dans Origins, il vous avouera sa d&#233;ception quant au fait que le g&#226;teau n&#8217;ait &#233;t&#233; qu&#8217;un leurre. Les exemples sont, en v&#233;rit&#233;, bien trop nombreux pour &#234;tre list&#233;s (et on se sent d&#233;j&#224; assez coupables de vous avoir g&#226;ch&#233; certaines de ces surprises).  
 Car dans le fond, les auteurs n&#8217;ont toujours besoin d&#8217;aller chercher leur inspiration plus loin qu&#8217;&#224; travers la fen&#234;tre. Aussi m&#233;di&#233;val soit-il, le monde de Dragon Age pr&#233;sente pas mal de th&#233;matiques tr&#232;s actuelles. Aussi fantastique soit-il, il est ais&#233; d&#8217;y associer le sort des Elfes &#224; celui de nos Indiens d&#8217;Am&#233;rique, de reconna&#238;tre le Vatican dans la Chantrie ou encore de voir en Thedas une carte de l&#8217;europe du moyen &#226;ge&#8230; en particulier si vous jouez en version originale, accents &#224; l&#8217;appui ! 
 Le dernier opus de la s&#233;rie, Dragon Age : Inquisition, vient de sortir sur PC, Xbox One et PS4. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
