<document>
	<date>2014-12-26</date>
        <title>Piratage de Noel revendiqu&#233; pour PSN et Xbox Live</title>
        <author>Elodie</author>
        <tags_set>
                <tag>attaque par d&#233;ni de service</tag>
                <tag>ddos</tag>
                <tag>Lizard Squad</tag>
                <tag>Microsoft</tag>
                <tag>Piratage</tag>
                <tag>PSN</tag>
                <tag>Sony</tag>
                <tag>Xbox Live</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Culture geek</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 
 
  
 

 Si ce vendredi matin les ing&#233;nieurs de Playstation Network et Xbox Live tentaient toujours de se d&#233;p&#234;trer de l&#8217;attaque subie en plein jour de Noel, celle-ci a &#233;t&#233; revendiqu&#233;e par Lizard Squad, un groupe de pirates. Encore rat&#233; pour les Nord-Cor&#233;ens ! 
 more 
 Sony les accumule et termine l&#8217;ann&#233;e en beaut&#233;. Une cyberattaque historique pour Sony Pictures et depuis jeudi 25 d&#233;cembre, une attaque en forme de cadeau de No&#235;l empoisonn&#233; pour Sony avec PSN et Microsoft avec Xbox Live. 
 We're aware that some users are having issues logging into PSN &#8211; engineers are investigating 
 &#8212; PlayStation (@PlayStation)  25 D&#233;cembre 2014 
 
 
 Our engineers are continuing to work hard to resolve the network issues users have experienced today. Thanks for your continued patience! 
 &#8212; Ask PlayStation (@AskPlayStation)  26 D&#233;cembre 2014 
 
 
 Some  Xbox One  users may currently be experiencing issues signing into Xbox Live. Please see  http://t.co/99xfLNN0o8  for more info. ^AD 
 &#8212; Xbox Support (1-5) (@XboxSupport)  26 D&#233;cembre 2014 
 
 
 Les gamers qui souhaitaient profiter des f&#234;tes pour titiller de la console apr&#232;s avoir bien festoy&#233; ont d&#251; &#234;tre vertement d&#233;&#231;us. PSN et Xbox Live &#233;taient inaccessibles le jour de Noel. Si dans un premier temps l&#8217;afflux de personnes sur les plateformes de jeux vid&#233;o en ligne a &#233;t&#233; privil&#233;gi&#233; pour expliquer les probl&#232;mes rencontr&#233;s, le DDoS s&#8217;est vite impos&#233; (vos donn&#233;es sont donc sauves) et les regards se sont dirig&#233;s vers le groupe de pirates Lizard Squad qui avait d&#233;j&#224; attaqu&#233; le PSN de Sony en ao&#251;t dernier et avait menac&#233; les deux services peu de temps avant les f&#234;tes. 
 Une attaque par d&#233;ni de service d&#8217;autant plus probl&#233;matique qu&#8217;elle paralyse l&#8217;ensemble du service de chaque plate-forme, tout passant d&#233;sormais par elles pour jouer &#224; n&#8217;importe quel type de jeu. Le mode hors ligne &#233;tant l&#8217;exception.  
 Ce vendredi matin, les ing&#233;nieurs &#233;taient toujours &#224; pied d&#8217;&#339;uvre pour trouver une solution tandis que Lizard Squad revendiquait son forfait sur Twitter. Il r&#233;clamait que son message soit RT 10 000 fois pour stopper l&#8217;attaque. Message entendu puisque ce dernier a &#233;t&#233; partag&#233; 140 000 fois. 
D&#233;ception en revanche pour tous ceux qui imaginaient d&#233;j&#224; que quelques Nord-Cor&#233;ens &#233;taient en embuscade. Toujours pas !  
 Work For You?  pic.twitter.com/oGamXPt1SU 
 &#8212; Lizard Squad (@LizardSquadNWO)  25 D&#233;cembre 2014 
 
 
 Attacks Have Stopped 
 &#8212; Lizard Squad (@LizardSquadNWO)  26 D&#233;cembre 2014 
 
 
 Nuan&#231;ons tout de m&#234;me, avec Twitter il est tellement simple de se faire passer pour tout et n&#8217;importe qui. Le compte qui a revendiqu&#233; l&#8217;attaque porte le nom de Lizard Squad sans qu&#8217;il soit v&#233;ritablement possible d&#8217;authentifier celui-ci, d&#8217;autant plus avec 7 tweets &#224; son actif&#8230; 
 Quoiqu&#8217;il en soit, Xbox Live semble peu &#224; peu revenir &#224; la normale en France. Selon la  page support de Microsoft , des probl&#232;mes sont encore relev&#233;s sur Maxim. Concernant PSN de Sony en revanche, toujours pas d&#8217;am&#233;lioration en vue. 
         
 Source 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
