<document>
	<date>2014-09-26</date>
        <title>[Test] La Terre du Milieu : L&#8217;Ombre du Mordor &#8211; Assassin et Batman au pays de Tolkien [XBO]</title>
        <author>Pierre</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  7/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Ces derniers mois, chacun a vu dans  Shadow of Mordor &#160;(en anglais, c&#8217;est plus classe) ce qu&#8217;il voulait bien y voir : un ersatz d&#8217; Assassin&#8217;s Creed , un  Batman Arkham Asylum  en puissance, un jeu d&#8217;action/infiltration dans l&#8217;univers du Seigneur des Anneaux&#8230; ou un peu de tout &#231;a. A quelques jours de sa sortie commerciale, il est temps de statuer.  Qui est vraiment Shadow of Mordor  ? 
 
 Notre aventure commence &#224; la Porte Noire 
 
 more 
 Achille Talion 
 
 Le Mordor. Terre mythique de la Terre du Milieu, mais pourtant encore si myst&#233;rieuse. Lorsque Monolith Studios et Warner m&#8217;ont propos&#233; d&#8217;aller d&#233;couvrir ces terres d&#233;sol&#233;es, j&#8217;&#233;tais dubitatif. La Terre du Milieu ? C&#8217;est un coin que je connais par c&#339;ur. Pourtant, je me suis dit qu&#8217;un dernier voyage ne pouvait pas me faire de mal. J&#8217;ai donc enfil&#233; mes chaussures de randonn&#233;e et pris mon sac &#224; dos pour aller voir un peu ce qu&#8217;il s&#8217;y passait. 
 Mon fixeur m&#8217;attendait &#224; mon arriv&#233;e &#224; la Porte Noire. Un d&#233;nomm&#233; Talion, que je d&#233;finis tout de suite comme l&#8217;Aragorn du pauvre. Gondorien de son &#233;tat, Talion me raconte rapidement son histoire. Une histoire classique de vengeance.  &#171; Vois-tu, mes cr&#233;ateurs ont con&#231;u un sc&#233;nario rien que pour moi. Tout est in&#233;dit. Ils l&#8217;ont plac&#233; entre le Hobbit et le Seigneur des anneaux, au moment o&#249; Sauron se r&#233;veille apr&#232;s trois mille ans de sommeil. &#187;  Talion me raconte &#233;galement qu&#8217;il travaillait &#224; mi-temps comme vigile &#224; la Porte Noire et que toute sa famille a &#233;t&#233; massacr&#233;e par les orques. Bien &#233;videmment, il cherche &#224; se venger. Il faut dire que lui aussi est mort dans l&#8217;affaire, mais un vieil esprit elfe l&#8217;a ramen&#233; &#224; la vie, lui donnant dans le m&#234;me temps quelques pouvoirs bien pratiques.  &#171; Oui, oui, c&#8217;est une histoire classique, mais tu vas voir, c&#8217;est juste un pr&#233;texte &#187;. 
 A peine arriv&#233; dans la vall&#233;e d&#8217;Udun, une zone ouverte, pas tr&#232;s grande mais fouill&#233;e, Talion m&#8217;invite &#224; le suivre dans son quotidien. Et le r&#244;deur est plut&#244;t classique dans sa fa&#231;on de faire.  &#171; Je me suis beaucoup inspir&#233; d&#8217;Altair dans mes d&#233;placements &#187;  me confie-t-il alors qu&#8217;il saute de toits en toits. Et il a raison. Lorsque je compare ses mouvements &#224; ceux de l&#8217;assassin blanc, je constate que c&#8217;est exactement les m&#234;mes.  &#171; De m&#234;me, pour les combats, c&#8217;est Batman qui m&#8217;a form&#233;. J&#8217;utilise un bouton pour taper, un autre pour contrer, le tout en agr&#233;mentant de combos et de lancers de couteau &#187; , ajoute Talion en coupant n&#233;gligemment la t&#234;te d&#8217;un orque.  &#171; Bien entendu, je peux faire &#233;voluer mes coups et mes capacit&#233;s gr&#226;ce &#224; un arbre de talent plut&#244;t basique &#187; .  Je me rends alors vite compte que ce trekking au Mordor aura un go&#251;t de d&#233;j&#224;-vu. Un d&#233;j&#224;-vu agr&#233;able, pour le moment, mais un d&#233;j&#224;-vu quand m&#234;me.  Talion a piqu&#233; &#224; droite &#224; gauche pour cr&#233;er son aventure. Mais attention, ces r&#233;f&#233;rences sont solides. N&#233;anmoins, je crains &#224; un moment que ce trekking se vautre dans la p&#226;le copie de la concurrence.  &#171; Attends, attends. Tu vas voir, j&#8217;ai quand m&#234;me des trucs biens et originaux &#224; te montrer ! &#187; 
 
 Assassin&#8217;s Creed : Mordor Edition 
 
 Tuer Willy 
 
 Alors que nous &#233;tions cach&#233;s dans les hautes herbes aux abords d&#8217;une forteresse, Talion m&#8217;explique son c&#339;ur de m&#233;tier : la chasse &#224; l&#8217;orque.  &#171; Mon but, c&#8217;est de tuer les chefs orques. Tu vois, l&#224;-dedans, un g&#233;n&#233;ral s&#8217;y cache. &#187;  Talion ouvre le menu pause et ouvre alors l&#8217;onglet Arm&#233;e de Sauron. Ici, j&#8217;y d&#233;couvre une hi&#233;rarchie orque. Des g&#233;n&#233;raux sont bien &#233;videmment au sommet de la cha&#238;ne alimentaire. Les autres peuvent servir de gardes du corps ou de rivaux.  &#171; C&#8217;est un syst&#232;me compliqu&#233;, tu vas rien piger dans les premi&#232;res heures. Puis avec le temps, &#231;a viendra, tu verras &#187;. 
 Apr&#232;s avoir infiltr&#233; la forteresse, en utilisant les ex&#233;cutions silencieuses, ses fl&#232;ches spectrales (pour tuer de loin ou se t&#233;l&#233;porter) ainsi que le d&#233;cor (comme les ruches ou les morceaux de viande qui attirent les b&#234;tes), Talion se retrouve face au g&#233;n&#233;ral orque. Pas de bol pour lui, deux gardes du corps accompagnent le boss. Ni une, ni deux, Talion se fait proprement retourner. Le voil&#224; oblig&#233; de ressusciter sur une tour non loin.  &#171; Alors, comme tu peux le voir, j&#8217;ai fait une erreur de d&#233;butant. &#187;  Il ouvre de nouveau l&#8217;onglet Arm&#233;e de Sauron.  &#171; Tu vois, on va aller d&#233;zinguer les deux gardes du corps qui se baladent dans la zone avant de retenter le coup. Mais le probl&#232;me, c&#8217;est que le g&#233;n&#233;ral a pris du galon avec cette victoire. Il est devenu plus puissant. Sinon, nous pouvons attendre que des rivaux d&#233;zinguent les gardes via des missions d&#8217;observation. On peut m&#234;me convertir certains orques &#224; notre cause, si &#231;a nous chante. Les luttes intestines font partie int&#233;grante du jeu &#187; 
 
 Entrer dans le tas ou se la jouer fufu, &#224; vous de voir 
 
 Je me rends donc &#224; l&#8217;&#233;vidence. Le syst&#232;me de N&#233;m&#233;sis, comme l&#8217;appelle Talion, a &#233;norm&#233;ment de choses &#224; offrir. C&#8217;est l&#224; le c&#339;ur du jeu.  En navigant dans ce menu, je me rends compte qu&#8217;il est possible de voir les forces et faiblesses de chacun, d&#8217;assister &#224; l&#8217;&#233;mergence de nouveaux chefs et m&#234;me de faire une pierre deux coups en tuant deux lieutenants qui s&#8217;affrontent &#224; un endroit donn&#233;. Le tout est proc&#233;dural et permet donc &#224; chaque joueur de vivre sa propre guerre au Mordor. Voil&#224; enfin quelque chose de nouveau, de bien pens&#233; et de rafraichissant. 
 Si le Mordor m&#8217;&#233;tait Comt&#233; 
 
 Apr&#232;s cet interlude, je demande &#224; Talion de me montrer un peu les missions principales.  &#171; Oh, bizarrement, elles sont moins int&#233;ressantes que la chasse &#224; l&#8217;orque. De plus, les missions se d&#233;bloquent seulement lorsque je tue assez de g&#233;n&#233;raux. J&#8217;ai vraiment l&#8217;impression qu&#8217;elles n&#8217;ont pas &#233;t&#233; aussi travaill&#233;es que le syst&#232;me Arm&#233;e de Sauron &#187; . Et Talion a raison. Les missions principales sont plates et peu passionnantes, comme si elles avaient &#233;t&#233; ajout&#233;e &#224; la mani&#232;re d&#8217;un gla&#231;age sur l&#8217;&#233;norme g&#226;teau que repr&#233;sente le syst&#232;me N&#233;m&#233;sis. Mais au fil des heures, je me prends d&#8217;affection pour mon Aragorn du pauvre et je ressens un r&#233;el plaisir &#224; suivre son parcours. 
 &#171; Mes cr&#233;ateurs sont des fans du Seigneur des Anneaux, et cela se ressent. Tout est coh&#233;rent avec l&#8217;histoire de base et on retrouve m&#234;me quelques personnages connus &#187; . Je l&#8217;admets, le background est solide et nous permet de d&#233;couvrir des facettes inconnues de la Terre du Milieu. De m&#234;me, les zones explor&#233;es, m&#234;me si elles sont petites, se montrent tr&#232;s agr&#233;ables &#224; regarder et amusantes &#224; traverser. Le Mordor est une zone mythique de l&#8217;univers de Tolkien. Pourtant, on sait peu de choses sur cette contr&#233;e. Vous savez &#224; quoi ressemble la Vall&#233;e d&#8217;Udun, vous ? Et les abords de la mer de Nurnen ? Non ? Eh bien une petite exp&#233;dition dans Shadow of Mordor vous donnera une id&#233;e du paysage. Et ce paysage ne se r&#233;sume pas &#224; des plaines de cendre sur des kilom&#232;tres, non, c&#8217;est fouill&#233;, il y a plein de choses &#224; faire et m&#234;me une multitude de cavernes cach&#233;es !  &#171; S&#8217;il n&#8217;y avait pas ces satan&#233;s orques qui te courent apr&#232;s d&#232;s que tu rentres dans leur champ de vision, le coin aurait &#233;t&#233; parfait pour y installer un club de vacances pour hobbits &#187; , plaisante Talion. 
 
 &#171;&#160;T&#8217;as vraiment pas une gueule de porte-bonheur&#160;&#187; 
 
 Verdict 
 blocdenote Une fois rentr&#233; du Mordor, je me suis rendu compte que j&#8217;ai pass&#233; d&#8217;excellents moments en compagnie de Talion. Sa vie n&#8217;est pas tr&#232;s originale et son quotidien non plus, pourtant, la chasse &#224; l&#8217;orque, un syst&#232;me totalement al&#233;atoire, est r&#233;ellement un boulot plaisant. De m&#234;me, le Mordor se laisse parcourir sans d&#233;plaisir. La licence Seigneur des Anneaux tient-elle son Batman Arkham Asylum, comme semble le croire Warner ? Pas si s&#251;r. Mais elle dispose d&#8217;un jeu aux bases solides qui ravira les fans de la licence ou tout simplement les amateurs de jeu d&#8217;action infiltration. 
 La Terre du Milieu : L&#8217;Ombre du Mordor, sortie le 3 octobre sur PS4, Xbox One, PS3, Xbox 360 et PC (test&#233; sur Xbox One) 
 NB : Les images qui illustrent ce test sont des images &#233;diteur 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Not Batman                                                      
                                                     7 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Not Batman                                                      
                                                     7 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
