<document>
	<date>2013-06-14</date>
        <title>[E3] Phrases chocs, moments forts et double dose de gras : notre bilan !</title>
        <author>Fabio</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>Adrian Lacey</tag>
                <tag>Battlefield 4</tag>
                <tag>bayonetta</tag>
                <tag>E3</tag>
                <tag>Electronic Arts</tag>
                <tag>Metal Gear Solid : Phantom Pain</tag>
                <tag>Nintendo</tag>
                <tag>Ouya</tag>
                <tag>Playstation 4</tag>
                <tag>PS4</tag>
                <tag>Snake</tag>
                <tag>Sony</tag>
                <tag>The Division</tag>
                <tag>Ubisoft</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Ah, homme press&#233; ! Pris par le temps, trop &#233;puis&#233; pour suivre H24 cet E3 2013 riche en rebondissements, en surprises et en phrases chocs ! Nous sommes-l&#224;, rassurez-vous. La r&#233;daction a s&#233;lectionn&#233;  les 10 moments inoubliables  de la  grand-messe  2013. Suivez-le guide qu&#8217;ils disaient ! 
 more 
 1. &#171; PS4 supports used games &#187; 
 Au bout d&#8217;une heure et demie de  conf&#233;rence Sony , &#224; 4 h 30 du matin, on &#233;tait tous un peu neurasth&#233;niques. Mais la mont&#233;e sur sc&#232;ne de Jack Tretton et ses d&#233;clarations sur les jeux d&#8217;occasion et la connectivit&#233; non obligatoire de la PS4 ont r&#233;veill&#233; toute l&#8217;audience. C&#8217;est une v&#233;ritable baffe qui a &#233;t&#233; mise &#224; Microsoft en terme de communication, qui pendant des semaines avant l&#8217;E3, d&#233;roulait les contraintes li&#233;es &#224; la Xbox One pour limiter la revente des jeux, le pr&#234;t et le jeu  offline . Bref, Sony avait un boulevard et il l&#8217;a emprunt&#233;. Cela nous laisse pr&#233;sager une fin d&#8217;ann&#233;e sanglante entre la PS4 et la Xbox One ! 
 2. Ouya 1 &#8211; E3 0 (et parking 2) 
 Jolie petite histoire que celle qui a oppos&#233; les cr&#233;ateurs de la  Ouya  et  The Entertainment Software Association , l&#8217;organisateur de l&#8217;E3. Dans un monde imaginaire, ces deux se seraient sans doute &#233;pris d&#8217;un amour sans concessions plein de p&#233;tales de roses et de pingouins &#224; casquette. Dans le monde r&#233;el, &#231;a a &#233;t&#233; un poil plus compliqu&#233;. Les premiers avaient d&#233;cid&#233; d&#8217;installer leur stand sur un parking situ&#233; &#224; c&#244;t&#233; du Convention Center, les seconds ont r&#233;pondu en parquant quelques 38 tonnes devant ledit stand. Les premiers ont alors r&#233;agi en louant un autre emplacement, sur quoi les seconds auraient (selon Julie Uhrman, de la #TeamOuya) &#8211; carr&#233;ment &#8211; appel&#233; la police. Jamais on ne se sera autant battu pour une place de parking. L&#8217;int&#233;grale de l&#8217;histoire,  ici . 
 3. La surprise Tom Clancy&#8217;s : The Division 
 Beaucoup ont &#233;t&#233; surpris, &#233;pat&#233;s, &#233;blouis par la pr&#233;sentation et les graphismes de  Tom Clancy&#8217;s : The Division , un RPG (assez orient&#233; action, de ce que l&#8217;on a vu)  online  post-apo, mais c&#8217;&#233;tait vite oublier le talent des studios su&#233;dois de Massive. Les amateurs de RTS se rappellent sans aucun doute que ces gens-l&#224; ont d&#233;velopp&#233; et sorti en 2007 le sublime  World in Conflict , un des plus beaux jeux de sa g&#233;n&#233;ration. Ici, dans un New-York d&#233;vast&#233; par la peste, l&#8217;on arpentera la ville avec 3 copains pour r&#233;tablir un semblant d&#8217;ordre. On veut en savoir plus, tr&#232;s vite. Apr&#232;s avoir pr&#233;sent&#233;  Watch Dogs  lors de l&#8217;E3 2012, Ubisoft tient une nouvelle fois une des annonces les plus impressionnantes de cet E3. 
 
 4. Super Smash Bros. Wii U/3DS annonc&#233; 
 C&#8217;est une des licences les plus fortes de  Nintendo  et chaque annonce concernant un nouvel &#233;pisode provoque joie et bonheur chez ses fans. Les premi&#232;res images du jeu montr&#233;es &#224; la toute fin du Nintendo Direct ont vite laiss&#233; place aux nouveaux personnages jouables : le villageois d&#8217;Animal Crossing et son regard de psychopathe, Megaman, tout droit venu de chez Capcom et l&#8217;entra&#238;neuse Wii Fit, le personnage le plus improbable qui soit. Aujourd&#8217;hui, tous les fans pressent compulsivement la touche F5 de leur clavier sur  le site officiel  du jeu dans l&#8217;attente de nouvelles infos d&#233;livr&#233;es au compte-gouttes, comme au bon vieux temps de Brawl. 
 5. Les d&#233;clarations hallucinantes de Don Mattrick 
 Alors que  Microsoft  a subi les attaques de Sony concernant sa Xbox One,  Don Mattrick , vice-pr&#233;sident de la branche business de Microsoft s&#8217;est fendu d&#8217; une d&#233;claration  qui a provoqu&#233; la col&#232;re de milliers de  gamers . 
 &#171; Nous avons un produit pour les personnes qui ne sont pas capables d&#8217;avoir une quelconque forme de connectivit&#233;, et cela s&#8217;appelle la Xbox 360. Si vous avez vraiment z&#233;ro acc&#232;s &#224; Internet, la Xbox 360 est une machine offline &#187; 
 
 Des propos surprenant pour un cadre d&#8217;une telle envergure, venu vendre une nouvelle machine. Le r&#233;sultat ? Un m&#233;contentement des joueurs, qui se sentent d&#233;laiss&#233;s par la firme de Redmond. Sony, sans rien faire d&#8217;exceptionnel, et en annon&#231;ant pourtant un  online  payant, s&#8217;en sort avec les honneurs. Merci Don ! 
 6. THE chemise de l&#8217;E3 
 Au diable les costards et les cravates trop serr&#233;es,  Adrian Lacey ,  IP business dev. director  chez Ubisoft, a d&#233;cid&#233; de se la jouer cool avec une superbe chemise &#224; fleurs ; parce qu&#8217;il est comme &#231;a Adrian, il est cool. 
 
 7. Metal Gear Solid : Phantom Pain montr&#233; 
 Si le d&#233;but de la  conf&#233;rence de Microsoft  a marqu&#233; les esprits, c&#8217;est bien gr&#226;ce &#224;  Metal Gear Solid : Phantom Pain . Alors qu&#8217;un magnifique d&#233;sert aride nous a d&#8217;abord fait penser &#224; une exclusivit&#233; (qui a dit Red Dead 2 ?), il n&#8217;a pas fallu longtemps pour reconna&#238;tre la d&#233;gaine du soldat l&#233;gendaire. Perch&#233; sur son cheval, Big Boss parcourt d&#233;sormais (en monde ouvert) les immenses montagnes afghanes. Pour la premi&#232;re fois dans l&#8217;histoire de la s&#233;rie, les m&#233;caniques de jeu semblent avoir subi une v&#233;ritable refonte. La gestion du temps, de la m&#233;t&#233;o et le nouveau syst&#232;me de  close-combat  risquent de faire mouche chez les fans de la s&#233;rie. 
 
 8. La PS4 enfin r&#233;v&#233;l&#233;e 
 Parler de la console sans savoir &#224; quoi elle allait ressembler &#233;tait quand m&#234;me frustrant, d&#8217;autant que Microsoft avait r&#233;v&#233;l&#233; le  design  de la Xbox One quelques jours auparavant. Et ce n&#8217;&#233;tait pas les  trailers  flous balanc&#233;s sur le web qui allaient satisfaire notre curiosit&#233;. Assez t&#244;t durant la conf&#233;rence Sony, le look de la machine est r&#233;v&#233;l&#233;. La machine est taill&#233;e en biseau et poss&#232;de une apparence sobre et noire. Pas un monument de beaut&#233; si vous voulez notre avis, mais cette allure a le m&#233;rite d&#8217;&#234;tre originale. On voit tout &#231;a,  ici . 
 9. Le moteur graphique de Battlefield 4 
 EA &#233;tait attendu au tournant lors de cet E3. Si la firme am&#233;ricaine s&#8217;est content&#233;e de  pr&#233;senter de nombreuses suites , la pr&#233;sentation du multijoueur de  Battlefield 4  nous a laiss&#233; bouche b&#233;e. Afin de rendre l&#8217;&#233;v&#232;nement encore plus m&#233;morable, les 64 joueurs se sont retrouv&#233;s sur la sc&#232;ne pour une bataille &#233;pique. Au menu,  maps  gigantesques, graphismes encore plus fins et destruction des d&#233;cors &#224; la Michael Bay. La vid&#233;o, &#224; visionner  ici , s&#8217;est d&#8217;ailleurs termin&#233;e sur l&#8217;&#233;croulement total d&#8217;un building. Impressionnant ! 
 10. Bayonetta les cheveux courts : KAWAII-OVERLOAD 
 Osons le dire. L&#8217;&#233;v&#233;nement qui a fait que Nintendo a gagn&#233; l&#8217;E3 cette ann&#233;e, c&#8217;est la r&#233;v&#233;lation de la nouvelle coupe de cheveux de  Bayonetta . &#199;a s&#8217;est produit pendant le  Nintendo Direct  et la plan&#232;te s&#8217;est arr&#234;t&#233;e l&#8217;espace d&#8217;une minute. On est tout ce qu&#8217;il y a de plus s&#233;rieux. (Cr&#233;dit photo  Pipomantis ) 
 
 Et aussi&#8230; 
 &#8211; Notre s&#233;lection des  meilleurs tweets  de l&#8217;E3 
&#8211; Notre  album photo  de l&#8217;E3 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
