<document>
	<date>2013-10-10</date>
        <title>[Test] Race The Sun &#8211; Jouez &#224; &#231;a plut&#244;t qu&#8217;&#224; Candy Crush [PC]</title>
        <author>Kocobe</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>Ind&#233;</tag>
                <tag>Linux</tag>
                <tag>Mac</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>Race The Sun</tag>
                <tag>Test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Race The Sun  n&#8217;est pas un  runner  lambda. C&#8217;est un  runner  dans lequel vous faites la course contre le soleil. 
 
 more 
 
 Si le soleil se couche, c&#8217;est fini. 
 
 Le concept est limpide. Dans ce &#171;&#160;petit jeu&#160;&#187;, vous contr&#244;lez un petit planeur propuls&#233; par l&#8217;&#233;nergie solaire. Le soleil se couche, vous devez rester le plus longtemps possible dans la lumi&#232;re pour rester en mouvement. Si la nuit tombe, c&#8217;est  game over . Si vous heurtez trop violemment un obstacle, c&#8217;est  game over  aussi. Le jeu se jouant sur de petites sessions, le  game over&#160; n&#8217;est jamais tr&#232;s grave. 
 Les graphismes sont minimalistes. Beaucoup de blanc, des formes g&#233;om&#233;triques simples. Le ciel passe du blanc/gris au rouge/noir quand le soleil se couche, ce qui fait que l&#8217;environnement entier est le  timer  du jeu. C&#8217;est intelligent. 
 
 Les sauts peuvent vous sauver la vie. 
 
 Pour retarder l&#8217;inexorable, vous devrez r&#233;cup&#233;rer des  boosts  sur le chemin qui, en plus de vous donner une soudaine acc&#233;l&#233;ration, fera remonter un peu le soleil dans le ciel. D&#8217;autres  items  pars&#232;ment votre parcours, comme des points bonus (qui s&#8217;additionnent en combo), des sauts &#224; utiliser quand vous le voulez (en nombre limit&#233;), ou m&#234;me un bouclier qui vous sauvera une fois d&#8217;une &#233;ventuelle collision. 
 Mais toutes ces petites choses s&#8217;ajoutent au fur et &#224; mesure que vous faites vos preuves dans le jeu. Au tout d&#233;but, avec votre a&#233;ronef niveau 1, c&#8217;est juste vous contre le soleil. Votre appareil s&#8217;am&#233;liore de lui-m&#234;me en r&#233;ussissant des objectifs qui peuvent &#234;tre simples, comme le fait de parcourir une certaine distance, ou bien, plus durs, comme le fait de ne tourner qu&#8217;&#224; droite pendant toute une portion du jeu. 
 
 Apr&#232;s une certaine distance, des ennemis viendront vous mettre des b&#226;tons dans les roues. 
 
 Plus tard dans le jeu, vous pourrez m&#234;me apporter des modifications au vaisseau : aimant pour attirer les items, espace de stockage pour un saut suppl&#233;mentaire, etc. Le  gameplay  part ainsi de quelque chose de tr&#232;s simple, de tr&#232;s pur, pour, tr&#232;s graduellement, passer &#224; quelque chose de plus profond, de plus complexe, de plus prenant. 
 M&#234;me le syst&#232;me de  scoring  est int&#233;ressant. Allez le plus loin possible lors d&#8217;une tentative, inscrivez un score personnel, et passez le relais &#224; un ami sur les r&#233;seaux sociaux. Vous pourrez relancer jusqu&#8217;&#224; 4 fois la course avec 3 autres joueurs pour tenter de faire la plus belle performance collective. Il y a quelque chose de beau l&#224; dedans. Mais c&#8217;est vrai que tant que le jeu ne b&#233;n&#233;ficiera pas d&#8217;une meilleure notori&#233;t&#233;, vous n&#8217;utiliserez pas &#233;norm&#233;ment cette fonctionnalit&#233;. Aussi, un nouveau parcours est g&#233;n&#233;r&#233; toutes les 24 heures, assurant un certain renouveau. 
 blocdenote Race The Sun  est un petit titre inconnu, pas cher, sans pr&#233;tention et qui vous garantira des heures de jeu. C&#8217;est &#224; la fois planant (ah ah) et intense, qui mettra vos  skills  et votre patience &#224; l&#8217;&#233;preuve. Si vous avez du temps &#224; perdre au bureau ou chez vous, passez-le plut&#244;t sur  Race The Sun  que sur la saga des bonbons concass&#233;s sur Facebook. Apr&#232;s, &#231;a vous regarde. 
 Race The Sun , c&#8217;est sur  Mac ,  PC  et  Linux , il est vendu sur son  site officiel  pour  10 $ . 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
