<document>
	<date>2011-05-31</date>
        <title>EXCLU : Une nouvelle version du JDG en approche !</title>
        <author>Anh - NeoAngel</author>
        <tags_set>
                <tag>Internet</tag>
                <tag>JDG</tag>
                <tag>Teaser</tag>
                <tag>Trailer</tag>
                <tag>Web</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>JDG Network</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Comme vous vous en doutez et surtout comme vous avez pu le voir depuis quelques jours sur notre compte  Twitter  du JournalduGeek, on vous proposera sous peu, une nouvelle version des sites du JDG Network. 
 Pourquoi changer, et bien parce que le changement, c&#8217;est bien ! Et puis aussi parce &#231;a marque notre orientation qui a drastiquement chang&#233; depuis quelque temps. Vous vous &#234;tes peut-&#234;tre rendu compte, mais depuis un moment, en plus des news, on est devenu bien plus r&#233;gulier sur les tests de jeux-vid&#233;o, sur les paroles aux lecteurs et d&#8217;autres choses arrivent tr&#232;s prochainement. 
 Ce changement nous permet aussi de remettre les choses &#224; plat et d&#8217;optimiser la partie graphique qui &#233;tait jusqu&#8217;&#224; maintenant bien lourde. On est encore en train de corriger des bugs &#224; tout va l&#224;, mais en attendant, je vous propose de d&#233;couvrir dans la suite notre teaser qu&#8217;Aur&#233;lien du  JournalGraphic.com  a r&#233;alis&#233;. Dites-nous ce que vous en pensez  
 
 more 
 
 Au niveau des changements, on notera une nouvelle home, une zone de contenu plus grande, un carrousel plus grand et bien plus riche, des raccourcis pour toujours avoir une vue sur nos derniers tests et nos derni&#232;res chroniques, un tout nouveau forum, la pagination des commentaires, mais aussi un syst&#232;me de badges pour les membres qui vont vous amener de nouveaux services, des privil&#232;ges et &#233;videmment, toujours plus de partage et de fun. 
 Je vous donne donc RDV pour la mise en ligne tr&#232;s prochainement ^^ 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
