<document>
	<date>2011-06-05</date>
        <title>Test : The Witcher 2 &#8211; Assassins of Kings</title>
        <author>Fran&#231;ois</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>CD Projekt</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>Test et impressions</tag>
                <tag>The Witcher 2 : Assassins Of Kings</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PC</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Apr&#232;s un  Witcher  premier du nom relativement bien re&#231;u, malgr&#233; quelques probl&#232;mes techniques g&#234;nants,  CD Projekt  revient avec un second opus des aventures de Geralt de Riv. Largement plus abouti techniquement parlant, le titre a-t-il r&#233;ussi &#224; gagner encore en maturit&#233; ? On voit cela ensemble&#8230; Dans la suite ! 
 
 more 
 Au cas ou vous auriez, comme beaucoup, fait l&#8217;impasse sur le premier volet de la s&#233;rie The Witcher , je vais commencer par vous remettre un peu le d&#233;cor en t&#234;te. Sachez donc que le jeu se d&#233;roule dans le royaume de T&#233;m&#233;ria, dans lequel le personnage principal, Geralt de Riv, sorceleur de son &#233;tat, jouit d&#8217;un talent tout particulier pour se retrouver dans de salles draps. Bon pour le coup, &#224; la fin du premier opus, Geralt se retrouvait rattach&#233; au service du roi de T&#233;m&#233;ria, car il venait de sauver la vie de ce dernier. Le second opus commence donc trois mois apr&#232;s les aventures d&#233;peintes il y a 4 ans dans  The Witcher . On retrouve Geralt aupr&#232;s du roi de T&#233;m&#233;ria pendant le si&#232;ge du ch&#226;teau de La Valette. Votre mission sera de r&#233;cup&#233;rer, dans ce ch&#226;teau, les enfants ill&#233;gitimes du roi. Lors de la chute du ch&#226;teau se d&#233;roulera un &#233;v&#233;nement qui va bouleverser le royaume de T&#233;m&#233;ria, et Geralt se retrouvera dans un cachot. C&#8217;est la que l&#8217;on le prend en main. En suivra un prologue sous forme de flashback, qui sert de tutoriel au titre. Une fois cette partie un peu trop lin&#233;aire pass&#233;e, trois actes vous attendent, pour une dur&#233;e estim&#233; &#224; une 30h de jeu (si vous compl&#233;ter toutes les qu&#234;tes annexes). Le titre est toujours bas&#233; sur l&#8217;univers mature et cr&#233;dible cr&#233;&#233; par l&#8217;auteur Andrzej Sapkowski. La narration est donc une des pierres angulaires du titre, vos choix auront donc une influence r&#233;elle sur votre environnement, et les lieux refl&#233;teront bien votre &#233;tat d&#8217;esprit. 
 Comme je vous les dit plus haut, Geralt est un sorceleur&#8230;  C&#8217;est un guerrier entra&#238;n&#233; dans le but de d&#233;fendre les humains des assauts des monstres et des mal&#233;dictions diverses. Le syst&#232;me de combat tient donc une grande place dans le jeu. Par rapport au premier &#233;pisode, ces derniers sont bien plus strat&#233;giques, m&#234;me s&#8217;ils pourront vous para&#238;tre brouillon dans un premier temps. Les deux boutons de la souris sont utilis&#233;s pour l&#8217;attaque rapide et l&#8217;attaque puissante, et il vous faudra aussi bien vous placer par rapport &#224; vos ennemis, parfois tr&#232;s (trop) nombreux. Geralt sait maintenant utiliser des armes a distances, et peut donc lancer des dagues et des bombes. Mais il peut &#233;galement tirer parti de &#8220;signes&#8221; magiques, qui vont souvent lui permettre de gagner le temps n&#233;cessaire pour passer une attaque puissante. Il faudra pour cela garder un oeil sur la jauge de vigueur, qui d&#233;termine le nombre de signes/parades utilisable. Si il est vrai qu&#8217;il faut pas mal de temps pour s&#8217;habituer au syst&#232;me, une fois ma&#238;tris&#233;, cela devient un vrai bonheur. Pour les passages au corps &#224; corps, les combats se d&#233;roulent via des QTE un peu simples, mais qui mettent du coup bien en avant la mise en sc&#232;ne classieuse du titre. La mont&#233;e en niveau est toujours pr&#233;sente (on parle tout de m&#234;me d&#8217;un RPG, hein !), mais l&#8217;arbre de comp&#233;tence a &#233;volu&#233;, pour &#234;tre divis&#233; en quatre parties : art de l&#8217;&#233;p&#233;e, magie, alchimie et aptitudes g&#233;n&#233;rales. Sachant que les branches seront accessibles au fur et &#224; mesure du titre, au d&#233;but, vous n&#8217;aurez acc&#232;s qu&#8217;aux aptitudes g&#233;n&#233;rales. Attention, vous n&#8217;aurez pas la possibilit&#233; de d&#233;bloquer la totalit&#233; des comp&#233;tences, il faudra donc faire des choix. Geralt est un mutant, et les mutag&#232;nes, d&#233;j&#224; pr&#233;sent dans le premier opus sont toujours la. Mis &#224; part que maintenant, il vous faudra les lier &#224; une comp&#233;tence pour en am&#233;liorer l&#8217;effet. L&#8217;autre point int&#233;ressant, c&#8217;est le menu d&#8217;alchimie. Vous pouvez toujours cr&#233;er vos pr&#233;parations en suivant des recettes que vous trouverez ou ach&#232;terez pendant vos p&#233;rigrinations. La seule chose un peu surprenante, c&#8217;est que vous devrez pr&#233;voir avant les combats quelles potions vous souhaiterez utiliser. Pour finir sur cette partie gameplay, vous risquerez d&#8217;&#234;tre surpris par l&#8217;affichage en liste (arborant un esprit tr&#232;s &#171;&#160;console&#160;&#187; bizarrement) de l&#8217;inventaire de notre h&#233;ros. Sachez &#233;galement que de nombreux &#233;l&#232;ments permettent de personnaliser l&#8217;apparence de notre h&#233;ros, et que, comme dans tout bon RPG qui se respectent, vous aurez pas mal de loot &#224; vous mettre sous la dent ! 
 Depuis que les premi&#232;res vid&#233;os ont commenc&#233;es &#224; tourner sur la toile , nous sommes tous, &#224; la r&#233;dac, rest&#233; pantois devant la qualit&#233; plastique du titre. Et bien, quand on est face &#224; son &#233;cran, c&#8217;est encore mieux !  The Witcher 2  est clairement le plus beaux RPGs (&#224; l&#8217;occidental) jamais sorti sur PC. Les environnements, les personnages, les effets de lumi&#232;res sont tous simplement bluffants&#8230; Evidemment, pour en profiter pleinement, il vous faudra une machine relativement r&#233;cente. Mais bon le jeu est malgr&#233; tout bien optimis&#233;, et il para&#238;t m&#234;me que cela tournerait sans douleur sur un Core 2 Duo &#233;quip&#233; d&#8217;une simple GTX 275. C&#8217;est clairement une r&#233;ussite sur ce plan l&#224;. La partie son est bien entendu au diapason (je sais, c&#8217;&#233;tait facile) et on se laisse rapidement ber&#231;er par les musiques du titre. 
 Pour info, ma config de test est la m&#234;me que pour  Crysis 2  (Core i7 920 + 3Go DDR3 + Geforce GTX 480). J&#8217;ai pu de nouveau essayer la solution  3D Vision  de chez  Nvidia , et si j&#8217;ai du en passer par des drivers beta pour ce titre particulier, il faut avouer que (surtout dans l&#8217;acte I d&#8217;ailleurs) le rendu est encore plus &#8220;cin&#233;matographique&#8221; en 3D. 
 Pour faire court, j&#8217;avoue ne rien avoir trouv&#233; dans ce titre de mal r&#233;alis&#233; ou mal pens&#233;.  The Witcher 2  est sans contexte (on verra si le futur Skyrim me fait mentir) le meilleur RPG &#171;&#160;occidental&#160;&#187; disponible actuellement, tout supports confondus. Inutile donc de vous pr&#233;ciser que je risque, comme tous les fans de ce genre si particulier qu&#8217;est le RPG &#224; l&#8217;occidental, de trainer mes gu&#232;tres pendant un moment dans le royaume de T&#233;m&#233;ria ! 
 Le verdict ? 
 
 Que signifie cette pastille ? 
 Les + 
Une narration et un sc&#233;nario &#233;pique 
Une r&#233;alisation sans faille 
Beau comme un camion grec 
 Les &#8211; 
Quelques soucis techniques qui seront bient&#244;t corrig&#233;s 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
