<document>
	<date>2011-03-01</date>
        <title>Impressions : L.A. Noire</title>
        <author>Fran&#231;ois</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>PS3</tag>
                <tag>Rockstar</tag>
                <tag>Take Two Interactive</tag>
                <tag>Tests et Impressions</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Playstation 3</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 J&#8217;ai eu la chance, hier matin, d&#8217;&#234;tre invit&#233; dans les locaux fran&#231;ais de Rockstar Games afin de prendre en main pour la premi&#232;re fois leur nouveau titre,  L.A. Noire . 
 Apr&#232;s une petite d&#233;monstration en bonne et due forme du titre dans son ensemble, j&#8217;ai du r&#233;soudre ma premi&#232;re enqu&#234;te criminelle&#8230; Et en m&#234;me temps en d&#233;couvrir plus sur la m&#233;canique de jeu. Allez, rendez-vous dans la suite du billet pour d&#233;couvrir mes premi&#232;res impressions ! 
 
 more 
 &#199;a pourrait sembler &#233;vident, mais c&#8217;est pourtant &#224; pr&#233;ciser : L.A. Noire est l&#8217;&#233;volution naturelle des jeux d&#233;velopp&#233;s par  Rockstar  depuis GTA. Il affiche en effet encore plus de r&#233;alisme d&#8217;un point de vue graphique, mais &#233;galement un jeu d&#8217;acteur des plus probants. Il faut vraiment voir les &#233;motions v&#233;hicul&#233;es par leurs visages (je vous propose une vid&#233;o &#224; la fin de cet article d&#233;crivant le proc&#233;d&#233; utilis&#233;) pour se rendre compte du foss&#233; franchi en si peu de temps. Apr&#232;s les villes virtuelles inspir&#233;es de ville r&#233;elle (New York inspirant Liberty City, ect&#8230;) on a affaire ici &#224; un Los Angeles de la fin des ann&#233;es 40 plus vrai que nature, avec moult d&#233;tails, allant des reproductions fid&#232;les des marques de l&#8217;&#233;poque aux coupes de cheveux &#8220;r&#233;tro&#8221; comme jamais des personnages, etc. Pour renforcer la cr&#233;dibilit&#233; du jeu d&#8217;acteur, Rockstar Games a fait appel au r&#233;alisateur de la s&#233;rie  Mad Men  (qui se d&#233;roule au d&#233;but des ann&#233;es 50). Pour conclure sur ce point, il est a noter que ce sont au total plus de 400 acteurs (g&#233;n&#233;ralement issus du monde des s&#233;ries t&#233;l&#233;) qui ont vu leurs comp&#233;tences mises &#224; l&#8217;&#233;preuve pour le jeu. 
 Parlons maintenant un peu de l&#8217;histoire, m&#234;me si je n&#8217;en sais que tr&#232;s peu &#224; ce sujet. Pour faire court, sachez qu&#8217;on sera amen&#233;s &#224; suivre les traces de l&#8217;inspecteur Cole Phelps, un v&#233;t&#233;ran d&#233;cor&#233; de la seconde guerre mondiale, qui gravira au fur et &#224; mesure les &#233;chelons de la police de L.A. (LAPD). Le fil conducteur criminel est tenu ici par l&#8217;affaire dite du &#8220;Dahlia Noir&#8221; et des meurtres associ&#233;s &#224; cette enqu&#234;te. Phelps commencera au bas de l&#8217;&#233;chelle de la Police, comme &#238;lotier, et finira a priori sa carri&#232;re &#224; la criminelle. A chaque poste qu&#8217;il occupera, on lui assignera un co&#233;quipier diff&#233;rent. L&#8217;affaire que j&#8217;ai eu a trait&#233; &#233;tait du ressort de la criminelle. Apr&#232;s avoir &#233;t&#233; briff&#233; par le Capitaine Donnely, j&#8217;ai &#233;t&#233; envoy&#233; sur la sc&#232;ne de crime ou m&#8217;attendait le corps sans vie d&#8217;une jeune femme hispanique. Pour y aller, deux possibilit&#233;s : soit conduire,soit se faire conduire par son co&#233;quipier. Ce dernier, lorsque vous conduisez vous sert de GPS en vous indiquant la route au fur et a mesure. Mais c&#8217;est aussi l&#8217;occasion de discuter avec lui, et d&#8217;en apprendre un peu plus sur l&#8217;enqu&#234;te. Sur les sc&#232;nes de crimes, vous devez trouver des indices, et analyser chaque cm2 de la sc&#232;ne, y compris les corps. Mais vous pourrez vous aider de votre intuition (un syst&#232;me de points &#224; utiliser) pour avoir un aper&#231;u fugace des indices encore a trouver sur la sc&#232;ne de crime. Votre co&#233;quipier lui aussi cherche, et vous pointera en partie dans la bonne direction. 
 Dans l&#8217;affaire que j&#8217;ai eu a traiter de bout en bout (une affaire de meurtre ou l&#8217;assassin avait utilis&#233; le M.O du Dahlia Noire) j&#8217;ai eu l&#8217;occasion de croiser plusieurs personnages et de les interroger sur place. Lors des interrogatoires vous pourrez r&#233;agir &#224; leurs r&#233;ponses de trois mani&#232;res&#8230; Soit ils disent la v&#233;rit&#233;, soit vous avez un doute, soit ils mentent&#8230; Pour ce dernier choix, vous devrez apporter une preuve de leur tromperie, en allant chercher dans les indices que vous  avez relev&#233; sur la/les sc&#232;nes de crimes. L&#224; encore, votre intuition pourra vous permettre de supprimer le choix qui ne sert &#224; rien pour l&#8217;enqu&#234;te. Mais en analysant bien le visages et le comportement de vos interlocuteurs, vous pourrez deviner la plupart du temps quand ils cachent quelques choses. Rassurez vous, vous n&#8217;aurez pas a retenir chaque passage de dialogue, un simple appui sur la touche Start vous permettra d&#8217;avoir tous les dialogues depuis le d&#233;but de l&#8217;enqu&#234;te. Autre arme que Phelps a en sa possession, c&#8217;est son carnet de note. Celui ci est bien utilise car on y retrouve tous les indices, tous les personnages crois&#233;s pendant l&#8217;enqu&#234;te, mais &#233;galement tous les lieux. En ville vous aurez aussi la possibilit&#233; d&#8217;utiliser les cabines t&#233;l&#233;phoniques pour demander des renseignements sur une plaque d&#8217;immatriculation ou encore pour appeler des renforts. 
 Sans vouloir vous spoiler, je dirais donc que jai &#233;t&#233; impressionn&#233; par le ressenti du jeu d&#8217;acteur, et par le r&#233;alisme qu&#8217;il d&#233;gage. Je n&#8217;en sais malheureusement pas plus sur le personnage principal (l&#8217;inspecteur Phelps &#8211; jou&#233; par un acteur de Madmen &#8211; Aaron Staton qui joue le r&#244;le de Ken) ni comment l&#8217;aventure se d&#233;roulera. Car pour les besoins de cette d&#233;mo, le code review permettait de choisir directement les enqu&#234;tes. 
 On vous reparlera de tout cela lors du test en tout cas ! 
 Une petite vid&#233;o sur le  Motion Scan  pour illustrer mon propos : 
 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
