<document>
	<date>2012-05-23</date>
        <title>Test : Minecraft &#8211; Xbox 360 Edition</title>
        <author>Fran&#231;ois</author>
        <tags_set>
                <tag>4J Studios</tag>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>Minecraft Xbox 360 Edition</tag>
                <tag>Mojang</tag>
                <tag>Test et impressions</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests et Impressions</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Minecraft , c&#8217;est 25 millions de joueurs enregistr&#233;s de par le monde&#8230; Du coup, l&#8217;arriv&#233;e de ce titre sur  Xbox 360  est une petite r&#233;volution, qu&#8217;il ne faut clairement pas n&#233;gliger.  Pour autant, est-ce un bon portage ? Ou une version trop &#171; castr&#233;e &#187; pour &#234;tre honn&#234;te ? On en parle de suite&#8230; 
 
 more 
 Un peu d&#8217;histoire 
 Essayons ensemble de refaire le parcours atypique de ce titre. La premi&#232;re version propos&#233;e aux joueurs date de mai 2009. La version &#171; finale &#187; est disponible &#224; la vente depuis le 18 novembre 2011. Entre les deux, une phase de Beta ouverte et gratuite a permis l&#8217;arriv&#233;e d&#8217;une multitude d&#8217;am&#233;liorations, mais &#233;galement &#224; l&#8217;approfondissement du gameplay. Et depuis le 9 mai 2012, une version console est disponible sur  Xbox 360 . Le jeu est tellement rentr&#233; dans les m&#339;urs du net, qu&#8217;il dispose &#224; pr&#233;sent de son propre set de Lego (ce qui est plut&#244;t ironique non ?). Pour d&#233;finir le gameplay, on peut dire que le titre comprend une grande partie de gestion de ressources, qu&#8217;il permet de construire des choses, de g&#233;rer une ferme et d&#8217;explorer son monde. Il s&#8217;agit d&#8217;un monde ouvert dans lequel le joueur d&#233;cide non seulement de ce qu&#8217;il veut y faire, mais &#233;galement de ce qu&#8217;il veut faire du monde. LA communaut&#233; autour de la version PC s&#8217;est cr&#233;&#233;e sont propre univers r&#233;git par des codes et des l&#233;gendes&#8230; Comme celle du Herobrine, qui raconte les aventures de ce h&#233;ros, que l&#8217;on peut croiser dans les galeries profondes du monde&#8230;  
 
 C'est pas beau comme d&#233;cor &#231;a ? 
 
 Un gameplay bien adapt&#233; &#224; la console 
 Au premier d&#233;marrage, le titre g&#233;n&#232;re donc un monde de mani&#232;re al&#233;atoire et hop, vous l&#226;che dans le titre. Cela peut para&#238;tre d&#233;routant au d&#233;part, mais il faut r&#233;agir vite, car cette premi&#232;re journ&#233;e est courte, et il faut rapidement se faire un abri pour la nuit. Pourquoi ? Parce que la nuit, les monstres sortent de leurs trous&#8230; Cela fait un peu phrase de s&#233;rie B dit comme cela, mais le mode &#171; Survie &#187; c&#8217;est exactement &#231;a. Tous les &#233;l&#233;ments que vous avez autour de vous peuvent &#234;tre &#171; Miner &#187; pour ensuite &#234;tre utilis&#233;s dans des &#171; Crafts &#187;. La vraie nouveaut&#233; dans cette version console, c&#8217;est que vous n&#8217;aurez plus besoin d&#8217;avoir un second &#233;cran avec le wiki de Minecraft ouvert &#224; c&#244;t&#233; de vous, car les recettes sont directement disponibles dans l&#8217;atelier. Cela simplifie un peu les choses, mais permet &#233;galement une bonne int&#233;gration du Pad. Les puristes vont hurler que cela faisait partie du charme du titre&#8230; Ma r&#233;ponse est simple : Non ! Cette  nouvelle approche permet aux nouveaux venus de se concentrer sur le c&#339;ur du gameplay, sans perdre de temps. Autre ajout de taille, la pr&#233;sence d&#8217;un niveau de tutoriel qui permet la aussi de mettre le pied &#224; l&#8217;&#233;trier rapidement. 
 Pour autant, cette version  Xbox 360  n&#8217;est pas tout &#224; fait au m&#234;me niveau que sa cons&#339;ur sur PC. Il n&#8217;y a pas par exemple pas de mode &#171; Cr&#233;atif &#187; (sur PC, cela permettait de rapidement construire avec  la possibilit&#233; de voler et de disposer des &#233;l&#233;ments de mani&#232;re infini). &#201;videmment, cette version console ne supporte pas l&#8217;ajout de mods, qui avait permis &#224; la communaut&#233; de s&#8217;approprier un peu le titre. De plus, cette version 360 est bas&#233;e sur une version PC un peu ancienne, et elle ne dispose donc pas de toutes les recettes/&#233;l&#233;ments/outils. Il manque &#233;galement le biome (zone g&#233;ographique avec ses propres r&#232;gles climatiques et sa propre faune/flore) de la jungle, qui avait fait une arriv&#233;e remarqu&#233;e sur la version PC. Microsoft nous assure par contre que cette version sera r&#233;guli&#232;rement mise &#224; jour, du coup, &#224; l&#8217;exception du support des mods, on devrait rapidement revenir au niveau. 
 
 Un creeper est cach&#233; sur cette photo 
 
  Un mot sur le multi 
 Le multijoueurs n&#8217;&#233;tait clairement pas la force de la version PC. Pour partager son monde avec des amis, il fallait soit mont&#233; un serveur perso, soit s&#8217;installer sur un serveur sur Internet, mais du coup, partager son monde avec un peu plus que vos amis.  L&#8217;int&#233;gration du  Xbox Live  dans cette version est tr&#232;s r&#233;ussie, vous pouvez litt&#233;ralement rejoindre vos amis &#224; n&#8217;importe quel moment. Sous r&#233;serve que leur partie soit &#171; ouverte &#187;. Et si vous voulez faire une soir&#233;e Minecraft &#224; la maison, c&#8217;est possible, &#224; 4 en &#233;cran splitt&#233;. Cela booste r&#233;ellement l&#8217;attrait du titre. 
 
 En local, c'est jouable &#224; 4 ! 
 
 Un peu comme  Sim City  &#224; son &#233;poque,  Minecraft  est un jeu/univers en expansion et disposant d&#8217;une communaut&#233; fantastique. Sa transposition en &#171;&#160;vrai&#160;&#187; jeu du  Xbox Live Arcade  est r&#233;ussi, m&#234;me si amput&#233;e pour le moment de certaines fonctionnalit&#233;s cl&#233;s. Le support du  Xbox Live  est parfait, et le titre devrait vous procurer sans nul doute des heures et des heures de plaisir et de d&#233;couvertes !  
 
 Que signifie cette pastille ? 
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
