<document>
	<date>2012-04-11</date>
        <title>Les d&#233;veloppeurs de Wipeout 2048 parlent du futur de la PS Vita</title>
        <author>Fran&#231;ois</author>
        <tags_set>
                <tag>PS Vita</tag>
                <tag>SCE Studio Liverpool</tag>
                <tag>Technique</tag>
                <tag>WipEout 2048</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les dossiers de la r&#233;daction</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Lors d&#8217;une interview fleuve donn&#233;e &#224; nos confr&#232;res d&#8217;eurogamer, les cr&#233;ateurs de  Wipeout 2048  ont d&#233;voil&#233; les secrets de fabrication d&#8217;un des titres les plus impressionnants du line up de la console de  Sony . Ils ont aussi parl&#233; du futur de la &#171; petite &#187; portable. On vous fait un &#171;&#160; petit &#160;&#187; r&#233;sum&#233;&#8230; 
 
 more 
 Les interactions avec Sony 
 Chez  Studio Liverpool , c&#8217;est un tout petit peu leur sp&#233;cialit&#233; les jeux de lancements. Ils ont d&#233;j&#224; particip&#233; &#224; 5 lancements de consoles. Du coup, ce  Wipeout 2048  a &#233;t&#233; con&#231;u en parall&#232;le de la console. La s&#233;lection du processeur graphique (le SGX543) datant de 2009, le titre est en gestation depuis cette date. Les d&#233;veloppeurs sont d&#8217;ailleurs plut&#244;t contents d&#8217;avoir pu d&#233;blayer le terrain avec les ing&#233;nieurs de chez  Sony . En clair chacun testait les bugs/am&#233;liorations de l&#8217;autre. D&#8217;un c&#244;t&#233; le code du titre, de l&#8217;autre, l&#8217;efficacit&#233; des outils de d&#233;veloppement et du compilateur.  Sony  a du coup fait profiter des avancements des outils a toute la communaut&#233; de d&#233;veloppement, le WWS (World Wide Studio Group). 
 Les diff&#233;rences de hardware et de m&#233;thodes avec la PS3 
 Une des diff&#233;rences majeures lors du d&#233;veloppement d&#8217;un jeu pour une plateforme portable telle que la  PS Vita , c&#8217;est que l&#8217;&#233;cran est &#171; toujours &#187; le m&#234;me. Artistiquement, les joueurs auront donc la m&#234;me exp&#233;rience de jeu. Ce qui est en soi un vrai avantage. De plus, la r&#233;solution &#233;tant fixe, les d&#233;veloppeurs n&#8217;ont pas &#224; se poser la question de la mise &#224; niveau des textures, ou de faire des am&#233;liorations/changements pour telle ou telle r&#233;solution d&#8217;&#233;cran. Malgr&#233; tout, la plus grosse diff&#233;rence entre la  PS3  et la  PS Vita , c&#8217;est son architecture. On passe du Cell (et son processeur graphique Nvidia RSX) &#224; une architecture plus classique, compos&#233;e d&#8217;un processeur ARM quad core adoss&#233; au SGX. Les d&#233;veloppeurs soulignent ici que l&#8217;architecture ARM, mieux connue et maitris&#233;e par les &#233;quipes de d&#233;veloppement autour de la plan&#232;te, rend la chose bien plus simple que d&#8217;apprendre le langage peu avenant du CELL et de ses SPUs. Pour le portage du moteur de  Wipeout HD/Fury  vers la  PS Vita , il a fallu transformer ce qui &#233;tait donn&#233; &#224; faire aux SPUs pour que ce soit rendu directement par le GPU (les &#233;clairages, etc.). En clair, le moteur a &#233;t&#233; port&#233; sans trop de concessions, hormis sur la r&#233;solution finale de rendu. Pour les plus techniques d&#8217;entre nous, on peut d&#8217;ailleurs pr&#233;ciser que le langage de shader &#233;tant le m&#234;me que sur  PS3 , les effets graphiques ont donc &#233;t&#233; port&#233;s sans douleurs. 
 
 Les choix techniques, 30FPS, qualit&#233; visuelle 
 Le choix d&#8217;avoir un affichage &#224; 30FPS est devenu semble-t-ils &#233;vident d&#232;s le d&#233;but de d&#233;veloppement de  Wipeout 2048 . En effet, ils ont commenc&#233; par porter directement le moteur, avec quelques modifications de base, pour voir ce que cela donnait. Les am&#233;liorations et les choix techniques se sont faits naturellement. Pour maintenir ce frame rate, les d&#233;veloppeurs ont utilis&#233; la m&#234;me technique que celle employ&#233;e sur  Wipeout HD/Fury , le  Dynamic Framebuffer . Pour faire simple, le moteur du jeu est capable, lors du rendu de sc&#232;ne particuli&#232;rement gourmande (pendant les combats, ou lorsque vous &#234;tes dans le peloton) de baisser la r&#233;solution des &#233;l&#233;ments affich&#233;s (en d&#233;sactivant au passage la synchro verticale) pour retrouver le plus rapidement possible les 30FPS. Du coup tout est affaire de compromis, entre le frame rate, la qualit&#233; visuelle et les ralentissements. Les d&#233;veloppeurs pensent que l&#8217;on peut accepter une baisse de qualit&#233; ponctuelle si cela permet d&#8217;avoir un jeu g&#233;n&#233;ralement plus fluide. Maintenant, contrairement &#224; la  PS3 , o&#249; le jeu doit afficher une r&#233;solution de 1080p, la r&#233;solution native de la  PS Vita  (960&#215;544) permet de rendre ces passages plus rares et nettement moins voyant. 
 
 Le futur de la PS Vita en tant que plateforme de d&#233;veloppement 
 Avec son architecture plut&#244;t classique dans le monde mobile (un processeur ARM quad Core et un CPU PowerVR du march&#233;) la  PS Vita  n&#8217;est pas tr&#232;s loin devant les autres plateformes mobiles, telles que l&#8217; iPhone ,  iPad  ou encore les futurs Samsung S3 et autres appareils sous Windows 8, on peut donc s&#8217;interroger l&#233;gitimement sur la p&#233;rennit&#233; de l&#8217;avance que la console pourra garder visuellement sur ces concurrents. &#192; cette interrogation, les d&#233;veloppeurs pr&#233;cisent que comme la  PS3 , c&#8217;est surtout l&#8217;int&#233;gralit&#233; de la plateforme qui permettra de se diff&#233;rencier. L&#8217;OS, et la faible couche de drivers ont &#233;t&#233; pens&#233;s pour acc&#233;l&#233;rer la partie purement graphique et jouabilit&#233;. Contrairement aux autres plateformes, o&#249; il faut jongler avec du code OpenGL non natif, etc. Les APIs utilis&#233;es sur la PS Vita l&#8217;ont &#233;t&#233; sp&#233;cifiquement pour la console. Sans compter que sur la dur&#233;e vie d&#8217;une console, le but des concepteurs est souvent d&#8217;optimiser la partie d&#233;veloppement  et de rendre la chose toujours plus simple et efficace. 
 En clair, ces d&#233;veloppeurs, tout de m&#234;me bien affili&#233;s &#224; Sony trouve leur bonheur dans la petite console portable. Ils la voient vivre longtemps et devenir meilleure au fil de l&#8217;eau. Et si on compare les titres de lancement PS3 avec les jeux que l&#8217;on a maintenant, on est tent&#233; de les croire. Bien s&#251;r, le d&#233;veloppement semble moins ardu sur la PS Vita que sur la console de salon de Sony&#8230; Malgr&#233; tout, m&#234;me si on peut &#234;tre tr&#232;s critique (surtout sur le syst&#232;me d&#8217;exploitation) la PS Vita reste un hardware coh&#233;rent, qu&#8217;on a h&#226;te de voir exploiter &#224; sa juste mesure ! 
         
 Source 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
