<document>
	<date>2012-06-25</date>
        <title>Cette semaine #18 : Spec Ops The Line, Metal Gear Solid Collection, Spirit Camera, The Amazing Spider-Man</title>
        <author>Gaylord</author>
        <tags_set>
                <tag>Metal Gear Solid HD Collection</tag>
                <tag>Spec Ops : the line</tag>
                <tag>Spirit Camera</tag>
                <tag>The Amazing Spider-Man</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cette semaine</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Ah l&#8217;&#233;t&#233;&#8230; ses plages, ses cocktails, ses piles de jeux en retard et ses semaines charg&#233;es en bons petits jeux. Bon, ce n&#8217;est pas tout &#224; fait les vacances, on a encore de la marge (et des excuses) pour passer encore un peu de temps devant nos &#233;crans ! 
 Cette semaine nous avons s&#233;lectionn&#233; quatre sorties qui ont titill&#233; notre curiosit&#233;, au point de voir dans les jours qui viennent les tests de chacun de ces jeux. Il y a aura du  Metal Gear Solid HD Collection  pour continuer &#224; nourrir cette anorexique de PS Vita, du  Spec Ops : The Line  dont nous vous avons d&#233;j&#224; offert un tour complet par  ici ,  Spirit Camera  (mon chouchou de la liste) pour frisonner sur 3DS, et  The Amazing Spider-Man , le jeu issu du reboot de la licence au cin&#233;ma, que l&#8217;on esp&#232;re &#224; la hauteur des premi&#232;res adaptations des films de l&#8217;Araign&#233;e. 
 Et sinon, le plus grand tournoi professionnel de  Starcraft 2  se profile &#224; l&#8217;horizon, les 30 juin et 1er juillet pour les amateurs de jeux de strat&#233;gie sur fond de guerre intergalactique. Les gagnants remporteront 15 000 dollars et trois places pour la finale du  StarCraft II World Championship Series Europe  au terme de phases de qualifications intenses. Pour assister au show en direct, je vous renvoie vers la  page Facebook de l&#8217;&#233;v&#232;nement . 
 
 more 
 Spec Ops : The Line 
 Encore un TPS de guerre me direz-vous, en ne daignant m&#234;me pas lire ce petit pav&#233; consacr&#233; &#224;  Spec Ops : The Line . Vous pourriez avoir tort, et sur plusieurs points. D&#233;j&#224;, le jeu est d&#233;velopp&#233; par le fran&#231;ais derri&#232;re la r&#233;alisation du premier Splinter Cell, ensuite, le jeu semble s&#8217;inscrire dans une vraie d&#233;marche narrative en s&#8217;inspirant de la nouvelle Au Coeur des T&#233;n&#232;bres (dont s&#8217;inspirait d&#233;j&#224; Apocalypse Now). Petit plus, le terrain de Dubai donne lieu &#224; des changements de terrain surprenant, par les r&#233;guli&#232;res temp&#234;tes de sable venant masquer le champ de vision et redessiner le chemin &#224; emprunter, et dont les ennemis n&#8217;h&#233;siteront pas &#224; se servir contre vous. Et si je vous dis que la r&#233;alisation globale n&#8217;est pas piqu&#233; des hannetons, vous me dites quoi (mise &#224; part une remarque sur l&#8217;expression employ&#233;e) ? 
 Voil&#224;, vous revenez dans le droit chemin. En attendant notre test complet, le jeu sort le  29 juin sur PC, Playstation 3 et Xbox 360 . 
 
 Metal Geat Solid HD Collection 
 Faites attention chers gamers/gameuses de mon coeur : la saga Metal Gear Solid est en train de prendre doucement mais s&#251;rement le chemin de la saga Final Fantasy en terme de r&#233;&#233;ditions et r&#233;adaptations sur toutes les nouvelles plate-formes. Autre point commun : cette propension assez cocasse de prendre le joueur pour un magnifique pigeon, commen en atteste la sortie cette semaine de la  Metal Gear Solid HD Collection  sur PS Vita. Il s&#8217;agit ni plus ni moins que de la HD Collection sorti en d&#233;but d&#8217;ann&#233;e sur nos consoles de salons Hache D&#233;, amput&#233; de son &#233;pisode PSP au passage. &#201;trange d&#233;cision lorsque l&#8217;on sait que cette &#233;pisode &#233;tait sorti initialement sur la pr&#233;c&#233;dente portable de Sony. Mais c&#8217;est comme &#231;a, et puis il y a bien les &#233;pisodes Sons of Libery et Snake Eater, les fans de portages HD seront aux anges d&#8217;autant plus que des contr&#244;les tactiles seront inclus comme la possibilit&#233; de toucher directement les poitrines de nos co&#233;quipi&#232;res. 
 Finalement c&#8217;est une id&#233;e g&#233;niale. Sortie pr&#233;vue pour &#160;le  28 juin sur PS Vita . 
 
 Spirit Camera 
 Pr&#233;sent&#233; lors du premier Nintendo Direct avec une salve d&#8217;autres jeux exclusifs &#224; la 3DS,  Spirit Camera  a eu la merveilleuse id&#233;e de remettre sur le devant de la sc&#232;ne un genre malmen&#233; ces derniers temps : le survival horror d&#8217;ambiance. Oubliez tout de suite les derniers Resident Evil 5, Dead Space 2 ou Silent Hill Homecoming &#8211; entorses &#224; l&#8217;ambiance lourde de leurs pr&#233;d&#233;cesseurs &#8211; et revenez &#224; quelque chose de plus simple, du sursaut &#224; base de chasse aux fant&#244;mes. On aurait tendance &#224; penser au prochain Luigi&#8217;s Mansion mais il s&#8217;agit bien d&#8217;un pur jeu d&#8217;ambiance horreur qui s&#8217;appr&#234;te &#224; d&#233;barquer sur la portable 3D de Nintendo. Peut-&#234;tre moins immersif sur le papier, mais certaines id&#233;es comme l&#8217;utilisation de la R&#233;alit&#233; Augment&#233;e et d&#8217;un carnet de symboles &#224; d&#233;chiffrer vendu avec la cartouche joue en faveur de  Spirit Camera . Il ne s&#8217;agit pas d&#8217;un b&#234;te copier/coller, mais bien d&#8217;une adaptation &#224; la portable de Nintendo. Mieux, d&#8217;un d&#233;fi pour effrayer avec une portable. 
 Promis, je vous raconte &#231;a plus en d&#233;tails tr&#232;s vite. Sortie pr&#233;vue pour le  29 juin sur 3DS . 
 
 The Amazing Spider-Man 
 Vous avez en face de vous un fan de comics. Un fan inquiet par ce reboot un brin revanchard et l&#8217;ambiance &#171;&#160;High School Musical&#160;&#187; qui s&#8217;en d&#233;gage. Un fan qui voit d&#8217;un oeil inquiet l&#8217;adaptation qui accompagne naturellement la sortie du film. Mais un fan qui ne perd pas espoir en Beenox, et au genre humain d&#8217;une mani&#232;re g&#233;n&#233;rale. Un fan qui attend de voir ce que cela donne en main avant d&#8217;hurler au scandale. The Amazing Spider-Man promet toutefois de caresser les fans dans le sens du poil, en y incorporant de multiples r&#233;f&#233;rences au comic book, des pages &#224; glaner au gr&#233; de nos balades au cam&#233;ro improbable de Stan Lee en costard dans le r&#244;le du tisseur himself. Pour ma part, si le c&#244;t&#233; &#171;&#160;parkour &#224; la Mirror&#160;&#187;s Edge&#160;&#187; est bien g&#233;r&#233;, &#231;a peut le faire. On nous promet aussi des combats r&#233;actifs &#224; la Batman Arkham City en y ajoutant une emprise int&#233;ressante sur les &#233;l&#233;ments du d&#233;cor environnants. 
 Le retour de Peter Parker est lui aussi pr&#233;vue pour le  29 juin, sur Playstation 3, Xbox 360, Wii, DS, 3DS, iOs et Android . 
 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
