<document>
	<date>2012-07-31</date>
        <title>Dossier : Les RPG marquants de ces derni&#232;res ann&#233;es</title>
        <author>Caroline</author>
        <tags_set>
                <tag>Dark Souls</tag>
                <tag>dragon age origin</tag>
                <tag>Fable 3</tag>
                <tag>Fallout New Vegas</tag>
                <tag>Final Fantasy XIII-2</tag>
                <tag>jeux de r&#244;le</tag>
                <tag>Mass Effect 3</tag>
                <tag>meilleur</tag>
                <tag>Nier</tag>
                <tag>PC</tag>
                <tag>Playstation 3</tag>
                <tag>Resonance of Fate</tag>
                <tag>RPG</tag>
                <tag>The Elder Scrolls V : Skyrim</tag>
                <tag>The Witcher 2 : Assassins Of Kings</tag>
                <tag>Xbox 360</tag>
                <tag>Xenoblade Chronicles</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les dossiers de la r&#233;daction</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Chers amis amateurs de  jeux de r&#244;le , soyez les bienvenus car nous voici embarqu&#233;s dans un article totalement consacr&#233; aux RPG ! Vous trouverez ainsi notre petite s&#233;lection maison, listant ceux qui nous ont le plus marqu&#233; ces deux derni&#232;res ann&#233;es. Vos avis sont &#233;galement les bienvenus, n&#8217;h&#233;sitez pas &#224; partager votre exp&#233;rience. 
 more 
 Final Fantasy XIII-2  (2012) &#8211; Playstation 3 
 La suite du tr&#232;s controvers&#233; FFXIII semble avoir tenu compte des reproches adress&#233;s &#224; son pr&#233;d&#233;cesseur. Malgr&#233; des qu&#234;tes inexistantes et un cruel manque de libert&#233;, ce dernier avait su mettre en avant un gameplay tr&#232;s r&#233;actif, dynamique qui avait de l&#8217;&#233;nergie &#224; revendre ! 
Mais FFXIII-2 &#233;tait parvenu &#224; cerner son objectif principal qu&#8217;il a finalement atteint : devenir un vrai jeu de r&#244;le. Si le syst&#232;me de combat reste, &#224; quelques nouveaut&#233;s pr&#232;s, le m&#234;me, cette suite est n&#233;e sous le signe de l&#8217;exploration. C&#244;t&#233; graphismes, Isamu Kamikokuryo, directeur artistique de FFXIII, avait repris son poste pour offrir de nouveaux environnements tout aussi beaux que dans l&#8217;ancien titre. Les milieux ne font plus office de simples d&#233;cors, mais servent r&#233;ellement &#224; ouvrir les portes d&#8217;un univers intrigant. 
 
 The Elder Scrolls V : Skyrim  (2011) &#8211; PC, Xbox 360, Playstation 3 
 C&#8217;est ce qu&#8217;on appelle un incontournable du RPG. Vous savez, quand vous commencez &#224; faire le tour du monde et que vous avez compl&#232;tement oubli&#233; de vous occuper de l&#8217;histoire ? Clairement, &#231;a n&#8217;est pas dans tous les jeux de r&#244;le qu&#8217;on peut autant se perdre dans un paysage, et ce sans compter les heures qui passent. Bien s&#251;r, &#224; &#233;viter si l&#8217;on n&#8217;aime pas un minimum les univers Heroic fantasy, hein ? C&#8217;est ce genre de jeu qui a su cr&#233;er des expressions geek, notamment avec le c&#233;l&#232;bre &#171;&#160;Mais depuis que j&#8217;ai pris une fl&#232;che dans le genoux&#8230;&#160;&#187;. Bref, rien &#224; redire :  Bethesda  sait immerger les joueurs dans une vie virtuelle. On vous conseillera plut&#244;t d&#8217;y jouer sur PC pour &#233;viter les temps de chargement et autres lags aga&#231;ants. 
 
 Dark Souls  (2011) &#8211; Playstation 3 
 Alors que le premier jeu avait fait fr&#233;mir les plus faibles, la suite  Dark Souls  s&#8217;est av&#233;r&#233;e tout aussi dure. Et c&#8217;est &#231;a qui est bon ! Le plus amusant se trouve certainement dans les mots laiss&#233;s par les autres joueurs. Avertissement &#224; ceux qui voudrait se mesurer aux &#233;normes dragons : la patience r&#233;side dans la nature de certaines personnes, alors que le sang-froid s&#8217;acquiert. On prend un malin plaisir &#224; cr&#233;er son personnage (quoique moins que dans Skyrim), et &#224; tra&#238;ner dans un environnement m&#233;di&#233;val charmant rempli de monstres qui vous attaque par surprise et&#8230;Retour &#224; la case d&#233;part. Namco Bandai a ajout&#233; &#224; son catalogue un des rares jeux qui diffuse autant d&#8217;adr&#233;naline &#224; chaque recoin d&#8217;une map. La parano n&#233;e non pas par effroi, mais par peur de devoir recommencer tout un niveau depuis le d&#233;but.  
 
 Xenoblade Chronicles  (2011) &#8211; Wii 
 Sorti au Japon en 2010, le jeu fait tellement parler de lui en bien que  Nintendo  songent grandement &#224; le publier en France. C&#8217;est ainsi qu&#8217;il a d&#233;barqu&#233; dans nos bacs, et ce pour notre plus grand plaisir. Clairement, le jeu n&#8217;a rien innov&#233; dans le genre, c&#8217;est s&#251;r. Mais avouez qu&#8217;avoir entre ses mains une arme qui vous donne les visions de vos chutes et coups potentiels s&#8217;av&#232;re original et plaisant ! Si la dur&#233;e de vie de certains RPG reposent sur le simple fait de pouvoir recommencer le jeu,  Xenoblade  a plut&#244;t mis le paquet sur la diversit&#233; de ses qu&#234;tes, ainsi que sur la difficult&#233; de certains combats. La qualit&#233; des graphismes est honorable, car d&#233;velopper un jeu sur Wii est toujours un challenge graphique&#8230;N&#233;anmoins, du c&#244;t&#233; sc&#233;nario, on a vu mieux ! &#171;&#160; Je suis la grande force mal&#233;fique qui menace l&#8217;&#233;quilibre de ce monde ! &#171;&#160;, ah, t&#8217;es l&#224; aussi dans ce jeu ? Bon&#8230; 
 
 Resonance of Fate  (2010) &#8211; Xbox 360 
 C&#8217;est sans doute le jeu de r&#244;le qui d&#233;finie le mieux l&#8217;adjectif  HARDCORE . Loin de  Dark Souls ,  Resonance Of Fate  a sa propre difficult&#233;. &#192; tous les gamers friands de RPG : si vous en avez ral le bol des RPG trop faciles, frottez-vous &#224; celui-ci. Reste &#224; voir quand vous craquerez&#8230;M&#234;me si le syst&#232;me de combat ne vaut pas celui de  Final Fantasy XIII , vous serez heureux de pouvoir diriger votre personnage et d&#8217;utiliser des grenades et autres bricoles pour attaquer. On s&#8217;habitue vite au gameplay, du coup, on prend rapidement go&#251;t aux diff&#233;rentes strat&#233;gies &#224; &#233;laborer pour &#233;liminer ses adversaires. Mais les IA sont assez rus&#233;es, ce qui plaira &#224; tous ceux qui recherchent la difficult&#233; dans un jeu, et d&#233;plaira aux autres. En revanche, pas de grandes &#233;tendues &#224; parcourir. Pour se d&#233;placer, le jeu propose des formes que l&#8217;on gagne gr&#226;ce aux combats qui permettent de cr&#233;er un chemin sur votre map. Une m&#233;canique int&#233;ressante mais un peu triste quand on pense aux paysages qu&#8217;on loupe. L&#8217;ambiance graphique illustre parfaitement le contexte historique (futur lointain, post apocalyptique), ce qui permet une immersion totale dans le jeu. Un excellent cru SEGA 2010 avec quelques &#233;l&#233;ments qui rendent le titre quelque peu triste. 
 
 Fable 3  (2010) &#8211; Xbox 360 
 Peter Molyneux sait &#233;pater quand il se donne &#224; cent pour cent. Dans  Fable III , il a clairement montr&#233; que l&#8217;univers qui se trouve dans sa t&#234;te n&#8217;est pas compl&#232;tement d&#233;voil&#233;. On a ainsi pu d&#233;couvrir des inspirations graphiques reprenant des &#233;l&#233;ments de la premi&#232;re r&#233;volution industrielle &#224; travers une superbe ville gav&#233;e d&#8217;usines crasseuses. M&#234;me si parfois sa cr&#233;ativit&#233; tournait &#224; l&#8217;incongru (je pense &#224; la s&#233;quence dans le d&#233;sert), ce c&#244;t&#233; d&#233;cal&#233; s&#8217;av&#232;re parfois amusant, comme tomber sur un village de hippies. C&#244;t&#233; gameplay, les s&#233;quences au pistolet &#233;taient styl&#233;es. Et pour finir, le principe du jeu fasait plaisir &#224; notre &#233;go : rien de plus flatteur que de pouvoir contr&#244;ler un royaume en ayant le choix entre la tyrannie ou la d&#233;mocratie (avouez qu&#8217;&#224; peu de choses pr&#232;s, c&#8217;&#233;tait &#231;a !). Le syst&#232;me des actions malveillantes et bienfaisantes avait &#233;t&#233; revisit&#233; avec succ&#232;s, et semblait plus &#233;quilibr&#233;. De quoi s&#8217;amuser &#224; refaire le jeu d&#8217;une mani&#232;re diff&#233;rente (mais pas autant que pour Heavy Rain, n&#8217;exag&#233;rons rien). 
 
 NIER  (2010) &#8211; Playstation 3 
 &#171;&#160; Yukalaaaa&#8230;Blablablaaa.. &#171;&#160;&#8230;Quoi ? Ne me d&#238;tes pas que vous ne vous souvenez plus du th&#232;me envo&#251;tant qui filait au rythme de vos pas dans l&#8217;immense plaine &#224; c&#244;t&#233; de votre village ?! Bon, okay, je sors&#8230;J&#8217;ai compris : un livre qui parle, &#231;a suscite plus d&#8217;int&#233;r&#234;t&#8230;Plus s&#233;rieusement, on cro&#238;t se frotter &#224; une histoire gnan-gnan sans int&#233;r&#234;t entre un p&#232;re et sa fille malade. Et pourtant, la sc&#233;nario &#233;tait riche en rebonds surprises qui nous incitaient &#224; nous d&#233;clarer &#171;&#160;Super Papa&#160;&#187;. Si le syst&#232;me de combat ressemblait plus &#224; celui d&#8217;un jeu d&#8217;aventure, il &#233;tait extr&#234;mement bien pens&#233; m&#234;lant dynamisme et skills addictives. A tel point que lorsque vous les perdiez, vous vous sentiez impuissant. Concr&#232;tement, NIER peut rendre sceptique dans un premier temps. Mais il finit par &#233;tonner tant par son m&#233;lange des genres, que pour l&#8217;aventure touchante narrant une merveilleuse &#233;pop&#233;e. Ajoutez &#224; cela un travail graphique raffin&#233;, et des musiques qui s&#8217;incruste dans votre cerveau en moins de deux, vous obtenez une tr&#232;s belle r&#233;alisation hybride &#233;dit&#233; chez  Square Enix . &#192; d&#233;couvrir d&#8217;urgence si vous aviez loup&#233; le coche ! 
 
 The Witcher 2 : Assassins Of Kings  &#8211; PlayStation 3, Xbox 360, Mac et PC 
 En 2011, tout le monde n&#8217;avait d&#8217;yeux que pour Skyrim, mais la m&#234;me ann&#233;e, The Witcher 2 a  d&#233;boul&#233; sur nos PC, pour nous donner une grosse claque. Avec son univers mature, son gameplay parfait, son histoire ultra ficel&#233;e et surtout ses choix qui changent le jeu du tout au tout, The Witcher 2 est une v&#233;ritable le&#231;on de RPG de la part des d&#233;veloppeurs de CD Projekt. Reprenant le monde d&#8217;heroic fantasy d&#233;sabus&#233; de l&#8217;&#233;crivain polonais Andrzej Sapkowski, The Witcher 2 vous met dans la peau de Geralt de Riv, un sorceleur (chasseur de monstres) charismatique emp&#234;tr&#233; dans un complot impliquant tous les puissants des royaumes du nord. Un v&#233;ritable chef d&#8217;oeuvre que les consoleux ont pu appr&#233;ci&#233; en ce d&#233;but d&#8217;ann&#233;e, the Witcher 2 est un jeu que les amateurs de RPG se DOIVENT d&#8217;avoir fait. Il est sans conteste l&#8217;un des meilleurs jeux de r&#244;le cr&#233;es ces derni&#232;res ann&#233;es. 
 
 Fallout New Vegas  &#8211; PlayStation 3, Xbox 360, PC (2010) 
 Apr&#232;s un Fallout 3 en demi teinte, la saga est revenue en 2010 sous la houlette d&#8217;Obsidian pour un nouvel &#233;pisode. Exit Washington et son univers gris, bienvenue dans le d&#233;sert de Mojave avec sa ville centrale : Las Vegas. Les fans ne s&#8217;y retrouveront toujours pas, le jeu n&#8217;ayant toujours pas renou&#233; avec l&#8217;humour et la gravit&#233; des deux premiers volets, mais les autres appr&#233;cieront son &#233;criture intelligente, ses qu&#234;tes vari&#233;es et surtout son univers si particulier. New Vegas vous place dans la peau d&#8217;un coursier laiss&#233; pour mort, &#224; vous ensuite de comprendre votre situation, ou tout simplement de fl&#226;ner dans l&#8217;univers gigantesque, adaptant vos points de comp&#233;tences selon votre syst&#232;me de jeu. A la mani&#232;re d&#8217;un Deus Ex, New Vegas vous laissera le choix dans la mani&#232;re de proc&#233;der. Allez vous vous faufiler dans ce casino tenus par des criminel, ou ferez vous le m&#233;nage &#224; coups de fusils &#224; pompe ? A vous de choisir. Fallout New Vegas n&#8217;est pas le meilleur RPG de la plan&#232;te, loin de l&#224;, mais Obsidian a su avec brillo redresser la barre apr&#232;s un Fallout 3 que beaucoup ont trouv&#233; d&#233;cevant. Un jeu &#224; faire. 
 
 Dragon Age Origin  &#8211; PlayStation 3, Xbox 360, PC (2009) 
 V&#233;ritable claque de la fin 2009, Dragon Age Origin est un retour au source de Bioware en mati&#232;re de RPG. Empruntant beaucoup &#224; KoTOR et &#224; Baldur&#8217;s Gate, le RPG est un v&#233;ritable bijou malgr&#233; ses nombreux d&#233;fauts, et a ravi nombres d&#8217;amateurs de RPG. L&#8217;histoire n&#8217;est pas tr&#232;s originale, vous devrez sauver le monde d&#8217;un grand m&#233;chant dirigeant son arm&#233;e des t&#233;n&#232;bres, mais c&#8217;est la fa&#231;on dont elle est racont&#233;e qui fait son vrai g&#233;nie. Avec six d&#233;buts de jeu diff&#233;rents, selon votre race et votre classe, chaque joueur vit une aventure unique en fonction de ses d&#233;cisions et &#233;galement de ses origines compt&#233;s dans les prologues. L&#8217;univers est quant &#224; lui tr&#232;s accrocheur, flirtant avec la dark fantasy et d&#233;formant les clich&#233;s habituels des univers plus classiques. L&#8217;&#233;criture des personnages est &#233;galement remarquable (Comme tous les jeux Bioware), et l&#8217;on se retrouve rapidement attach&#233;s aux diff&#233;rents protagonistes. Dommage que l&#8217;addon du premier &#233;pisode et la suite, Dragon Age 2, ne soit pas &#224; la hauteur de l&#8217;original. Bref, un grand RPG. 
 
 Mass Effect 3  &#8211; PlayStation 3, Xbox 360, PC, et Wii U ? (2012)  
 Mass Effect 3 est bien entendu un RPG marquant de ces derni&#232;res ann&#233;es, mais pas seulement. C&#8217;est toute la s&#233;rie qui a marqu&#233; l&#8217;histoire du RPG ces derni&#232;res ann&#233;es avec son univers extr&#234;mement fouill&#233; et intelligent, son &#233;criture g&#233;niale et son histoire &#233;pique. Mass Effect, ce n&#8217;est pas r&#233;ellement un jeu, mais bien une exp&#233;rience &#224; vivre au travers les 3 volets. Dans la peau du commandant Shepard, vous partirez dans une lutte sans merci contre les moissonneurs, construirez votre histoire personnelle et toutes vos actions auront des cons&#233;quences, et ce d&#8217;un jeu &#224; l&#8217;autre. Mass Effect 3 est la conclusion &#233;pique &#224; la saga, et m&#234;me si la toute fin du jeu a beaucoup &#233;t&#233; critiqu&#233;e par les fans, le jeu entier est une conclusion &#233;pique &#224; une aventure d&#233;but&#233;e en 2007. Mass Effect est d&#233;finitivement une s&#233;rie qui a marqu&#233; le genre du RPG. 
 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
