<document>
	<date>2014-09-16</date>
        <title>[&#201;pop&#233;e-Test] On a pass&#233; les 7 derniers jours avec Destiny ; voici notre r&#233;cit [XBO]</title>
        <author>Pierre</author>
        <tags_set>
                <tag>Destiny</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Playstation 3</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Destiny , on &#233;tait tous les deux destin&#233;s &#224; voir nos chemins se rencontrer. Car oui, je t&#8217;attendais,  Destiny . J&#8217;ai &#233;t&#233; s&#233;duit par ton univers, ton positionnement de MMOFPS et par le CV de tes cr&#233;ateurs. Est-ce que tu vaux le co&#251;t&#160;? Nous allons tr&#232;s vite le savoir. Et si tu m&#8217;as menti, &#231;a va chauffer pour ton matricule, mon cher  Destiny . 
 
 more 
 Jour 1&#160; 
 Ca y est, je l&#8217;ai enfin&#160;:  Destiny . Je rentre chez moi, j&#8217;enfourne d&#233;licatement le CD dans le gosier de ma Xbox One et je lance le jeu. A ce moment, je me surprends &#224; hurler&#160;: &#171;&#160;A nous deux, Destiny&#160;! Voyons ce que t&#8217;as dans le ventre&#160;!&#160;&#187; Le menu appara&#238;t. Je cr&#233;e mon personnage tranquillou, sans trop me poser de questions. Trois classes me sont alors propos&#233;es. Etant un l&#226;che, j&#8217;&#233;carte tr&#232;s rapidement la classe Titan, sorte de super soldat de l&#8217;espace dont l&#8217;armure n&#8217;a rien &#224; envier &#224; une boite de conserve. Moi, je veux me battre &#224; distance, comme un planqu&#233;. Le chasseur&#160;? Nan. Trop de corps &#224; corps selon la description. L&#8217;arcaniste, un magicien qui ne dit pas son nom, remporte donc mes suffrages.  Je me rendrai compte plus tard que les classes ont bien plus &#224; offrir que le classique combo tank/dps/heal.  Apr&#232;s cela, je donne un visage &#224; mon h&#233;ros. Drame&#160;: je n&#8217;arrive pas &#224; lui &#160;donner plus de charisme qu&#8217;une tomate farcie. Ce n&#8217;est pas grave, me dis-je, c&#8217;est un FPS, apr&#232;s tout. 
Une cin&#233;matique fort jolie se lance, Bungie voulant m&#8217;en mettre&#160;plein la vue. Ensuite, c&#8217;est un tutorial d&#8217;une dizaine de minutes qui m&#8217;apprend les bases du  gameplay . Un  gameplay  tr&#232;s&#8230;.  haloien . Bungie ne veut pas changer une formule qui marche et cela se ressent d&#232;s les premi&#232;res secondes. Ah oui, c&#8217;est beau, aussi. C&#8217;est tr&#232;s beau, m&#234;me. Mais le jeu d&#233;marre vraiment au moment o&#249; j&#8217;arrive &#224; la tour, sorte d&#8217;Orgrimmar du pauvre. C&#8217;est ici, dans ce HUB social, que je pourrais vendre mes objets et en acheter d&#8217;autres. D&#8217;autres joueurs sont &#233;galement pr&#233;sents. P remi&#232;re d&#233;sillusion&#160;: je constate que les interactions sociales sont plus que limit&#233;es.  Je tente de parler dans mon micro, mais personne ne m&#8217;entend. La seule fa&#231;on de communiquer passe par les &#233;motes. 
 Je me lance donc dans les premi&#232;res missions qui m&#8217;emm&#232;nent dans la toundra sovi&#233;tique. Une toundra arpent&#233;e par des m&#233;chants qui veulent ma peau. Finalement, la Russie, &#231;a n&#8217;a pas trop chang&#233;&#8230; 
 
 Jour 2 
 Je viens de terminer les missions sur Terre et un premier constat s&#8217;impose&#160;: c&#8217;est assez fun.  Destiny  me propose un  gameplay  classique mais efficace. Je suis l&#226;ch&#233; dans un &#233;norme HUB o&#249; des joueurs font leurs petites affaires (traduire par d&#233;foncer de l&#8217;alien &#224; coups de bottes). Les missions, elles, se situent dans de petites zones instanci&#233;es faites rien que pour moi.  La plupart d&#8217;entre elles me proposent d&#8217;aller faire des c&#226;lins &#224; des boss avec mon fusil d&#8217;assaut ou de d&#233;fendre un point donn&#233; pendant un certain laps de temps.  
Apr&#232;s avoir nettoy&#233; la Russie, je me lance dans une instance. Une instance &#224; trois qui me d&#233;&#231;oit un peu, je l&#8217;avoue. La difficult&#233; tient en effet dans la dur&#233;e des combats, les boss &#233;tant de vrais sacs &#224; PV. J&#8217;essaie d&#8217;&#233;laborer des strat&#233;gies avec mes compagnons mais je constate que ces derniers ne veulent pas communiquer. En effet, afin qu&#8217;ils puissent entendre ma voix suave au travers du micro, il faut cr&#233;er une escouade. Pas de bol, ils ne veulent pas et me voil&#224; oblig&#233; de collaborer avec ce qui s&#8217;apparente &#224; des bots muets. Douche froide. 
 Jour 3 
 Je m&#8217;ennuie. Les missions de la Lune, la deuxi&#232;me zone, manquent cruellement d&#8217;imagination. L&#224; encore, je dois tuer des boss et d&#233;fendre des points. &#171;&#160;Tu ne serais pas en train de te foutre de moi&#160;? Destiny&#160;?&#160;&#187;, me dis-je. Je profite de ces moments d&#8217;ennuis pour regarder un peu les d&#233;cors. Pas de doute, Bungie a fait de l&#8217;excellent boulot. Les textures sont fines, les animations bien fichues et les d&#233;cors&#8230; mes a&#239;eux, les d&#233;cors, ils sont magnifiques.  Destiny fait ce que de rares jeux de SF font&#160;: me transporter dans des d&#233;cors magnifiques et surr&#233;alistes.  Un vrai r&#233;gal. 
Lass&#233;, je d&#233;cide de tester les champs de bataille. Mode Domination, Deathmatch par &#233;quipe et Free for all. Dans les ar&#232;nes ferm&#233;es, le tout ressemble &#224;  Caloffe Douty , mais sans les pickboules. En revanche, ce mode devient int&#233;ressant sur les maps plus ouvertes. L&#224;, nous retrouvons la patte  Halo . V&#233;hicules, snipers, sauts millim&#233;tr&#233;s et strat&#233;gies sont les ma&#238;tres mots. C&#8217;est affreusement classique, mais diablement jouissif. 
 
 Jour 4 
 Aujourd&#8217;hui, je me suis fait un copain&#160;: Mordrake. Et ce bon Mordrake veut monter de niveau en ma compagnie. Nous faisons donc les missions de V&#233;nus et de Mars ensemble. Alors que je pestais contre ces qu&#234;tes sans imagination, je me rends compte qu&#8217;elles deviennent de plus en plus longues et de plus en plus int&#233;ressantes.  Les objectifs varient et je conc&#232;de que le jeu se montre rigolo et fendard &#224; plusieurs.  Je crois que je touche la substantifique moelle de  Destiny . Ce n&#8217;est pas original, ce n&#8217;est pas r&#233;volutionnaire, ce n&#8217;est m&#234;me pas non plus extraordinaire. Mais je m&#8217;amuse. Et j&#8217;aime m&#8217;amuser&#8230; 
 Jour 5 
 En revanche, je ne comprends toujours rien au sc&#233;nario.  Rien de rien. J&#8217;aimerais que quelqu&#8217;un m&#8217;explique. Mais les personnes que je rencontre sont soit aussi largu&#233;es que moi, soit s&#8217;en tapent comme de leur premi&#232;re babouche. Pourquoi y-a-t-il plusieurs races&#160;? Qui sont les Eveill&#233;s&#160;? Pourquoi ils m&#8217;accueillent comme un &#233;tranger alors que je suis un des leurs&#160;(c&#8217;est pas sympa d&#8217;ailleurs, les mecs)&#160;? C&#8217;est quoi cette histoire de jardin noir&#160;? Je suis paum&#233;. Je d&#233;cide donc d&#8217;aller me renseigner sur le site officiel et sur les diff&#233;rents Wiki qui fleurissent d&#233;j&#224; sur le net. J&#8217;aime quand un jeu adopte un univers fouill&#233;. Mais ce que j&#8217;aime encore plus, c&#8217;est quand le jeu m&#8217;explique cet univers. Je d&#233;cide donc de laisser tomber les recherches et je me cr&#233;e ma propre histoire&#160;: si je tue des aliens, c&#8217;est parce qu&#8217;ils sont trop moches pour vivre. 
 
 Jour 6 
 Mon copain Mordrake ainsi que Kana Riz, que j&#8217;ai rencontr&#233;e la veille, encha&#238;nent les donjons en ma d&#233;licieuse compagnie afin de grappiller quelques  loots . Certes, les donjons ne sont qu&#8217;au nombre de cinq. Mais le  gameplay  nerveux s&#8217;av&#232;re assez int&#233;ressant pour &#233;laborer diff&#233;rentes strat&#233;gies &#224; chaque fois. De m&#234;me, je constate que les classes ne sont en r&#233;alit&#233; pas ce qu&#8217;elles semblent &#234;tre au d&#233;part. Certes, les Titans ont plus de vie et les chasseurs sont plus rapides, mais cela est n&#233;gligeable en PVE. Pas de strat&#233;gie Tank/heal/DPS, tout le monde doit tout faire. Les principales diff&#233;rences se situent dans les sorts ultimes, l&#8217;utilisation des grenades et le corps &#224; corps.  De m&#234;me, un arbre de talent simple mais fouill&#233; me permet de jouer mon personnage comme je l&#8217;entends.  Par exemple, je hais quand une grenade loupe son but. J&#8217;ai alors choisi un  skill  qui me donne des grenades &#224; t&#234;tes chercheuses. Malin, hein&#160;? 
 Jour 7 
 Me voil&#224; niveau 20. Niveau &#171;&#160;maximum&#160;&#187; selon le jeu. Mais en r&#233;alit&#233;, il ne fait que commencer. En effet, je me rends tr&#232;s vite compte que pour atteindre le vrai niveau maximum (c&#8217;est-&#224;-dire 30), il va falloir continuer le  pex . Mais pas de fa&#231;on traditionnelle. Ici, c&#8217;est le  loot  qui me donnera du niveau, et pas l&#8217;inverse. Un syst&#232;me int&#233;ressant qui pousse donc les joueurs &#224; continuer &#224; encha&#238;ner les instances et les BG. J&#8217;attends impatiemment de pouvoir faire les raids &#224; six joueurs, qu&#8217;on me promet dantesques. 
 
 Apr&#232;s 7 jours de jeu, et en d&#233;pit de quelques doutes survenus &#231;a et l&#224; dans mon parcours, je peux dire que j&#8217;ai pris plaisir &#224; arpenter cet immense d&#233;cor virtuel.&#160;Si j&#8217;aurais bien du mal &#224; donner une note &#224;  Destiny  &#8211; en raison de ces m&#234;mes doutes, et du fait qu&#8217;un jeu multi dans un univers persistant &#233;volue en permanence &#8211; je peux en tout cas dire que je vais continuer &#224; jouer dans les jours qui viennent. Plut&#244;t qu&#8217;une note, ce sera une appr&#233;ciation donc, et elle est positive. 
 _ Akshel, Arcaniste Eveill&#233; de niveau 24 
 Destiny, disponible sur PS3, PS4, Xbox 360 et Xbox One 
 PS : Les visuels qui accompagnent ce carnet de bord sont des visuels &#233;diteur.  
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
