<document>
	<date>2015-05-22</date>
        <title>Pourquoi The Witcher III est-il moins beau en vrai qu&#8217;il ne l&#8217;&#233;tait dans les trailers ?</title>
        <author>Henri</author>
        <tags_set>
                <tag>CD Projekt Red</tag>
                <tag>The Witcher 3</tag>
                <tag>Trailer</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;veloppement</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Bien qu&#8217;il soit tr&#232;s beau &#224; l&#8217;arriv&#233;e, les graphismes de  The Witcher III  n&#8217;atteignent pas le niveau de ceux pr&#233;sent&#233;s lors des diff&#233;rents trailers. CD Projekt Red explique pourquoi. 
 
 Les joueurs ont encore en m&#233;moire la magnifique bande-annonce de The Witcher III parue lors des Spike Vid&#233;o Awards. Mais le jeu a l&#233;g&#232;rement chang&#233; depuis. Que faut-il en penser ? 
 Interview&#233; par Eurogamer, les t&#234;tes pensantes du studio ont voulu donner une explication &#224; ce downgrade. Pour Marcin Iwinski et Adam Badowski, cofondateur et chef du studio CD Projekt Red, cette baisse des graphismes est due &#224; un choix technique. 
 Il y avait deux syst&#232;mes de rendus possibles, mais l&#8217;un l&#8217;a emport&#233; parce qu&#8217;il rendait mieux dans tout l&#8217;univers, de jour comme de nuit. L&#8217;autre aurait demand&#233; beaucoup d&#8217;&#233;clairage dynamique et avec un monde aussi immense, cela n&#8217;aurait tout simplement pas march&#233;. 
 
 Les d&#233;veloppeurs savaient donc que le rendu de 2015 serait diff&#233;rent, mais ils pr&#233;cisent avoir ajout&#233; de nombreux nouveaux &#233;l&#233;ments visuels, notamment l&#8217;augmentation du nombre d&#8217;images par seconde. 
 
 Mais comme &#224; leurs habitudes, ils promettent de s&#8217;occuper personnellement des joueurs qui se sentent l&#233;s&#233;s par le r&#233;sultat final. Avouons qu&#8217;ils ne devraient pas &#234;tre nombreux vu la qualit&#233; globale du jeu. 
 Si les joueurs ont fait leur achat en se basant sur les &#233;l&#233;ments de 2013, j&#8217;en suis profond&#233;ment d&#233;sol&#233; et nous sommes en train de voir ce que nous pouvons faire pour eux, car ce n&#8217;est pas juste. 
 
 
 Ces d&#233;clarations ont donn&#233; du grain &#224; moudre &#224; ceux qui d&#233;claraient que le jeu avait subi un downgrade &#224; cause des versions consoles. Adam Badowski a &#233;t&#233; clair &#224; ce sujet, en expliquant que l&#8217;industrie des jeux console avait rendu possible la cr&#233;ation de ce troisi&#232;me &#233;pisode.  
 Sans les consoles, il n&#8217;y aurait pas eu un The Witcher 3 comme celui-ci. On peut le dire aussi simplement que cela. Nous n&#8217;aurions pas pu nous le permettre, car les consoles nous donnent la possibilit&#233; de viser plus haut en termes de ventes, d&#8217;avoir un plus gros budget pour le jeu et de l&#8217;investir dans ce grand, gigantesque monde. 
 
 Il se peut donc que les limitations console aient facilit&#233; une d&#233;pr&#233;ciation des graphismes, mais seule la puissance de rayonnement (&#233;conomique) des consoles permettaient qu&#8217;un tel projet soit mis sur pied. Un mal pour un bien en somme. 
 Bon rassurez-vous, cela reste tr&#232;s agr&#233;able &#224; regarder ! 
 Merci &#224;  STRIMS  pour la vid&#233;o (comparatif sur PC en Ultra). 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
