<document>
	<date>2015-07-03</date>
        <title>[Lexique] C&#8217;est quoi le &#171;&#160;gameplay &#233;mergent&#160;&#187; ?</title>
        <author>Gaylord</author>
        <tags_set>
                <tag>gameplay emergent</tag>
                <tag>lexique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>lexique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Quand les joueurs en ont marre et d&#233;cident de n&#8217;en faire qu&#8217;&#224; leur t&#234;te, on se penche sur le pourquoi du comment, on analyse leur fa&#231;on de jouer, et on colle l&#8217;&#233;tiquette &#171;  gameplay  &#233;mergent &#187; sur le front de tous les patients concern&#233;s.  
 GTA n&#8217;est pas le premier du type mais il est l&#8217;exemple le plus accessible, le plus r&#233;pandu. Tout le monde le sait, le jeu se pr&#233;sente comme un monde ouvert dans lequel on peut encha&#238;ner les missions et les allers-retours sur la carte. Le jeu pr&#233;voit (incite) le joueur &#224; glander, tuer des gens et voler des coup&#233;s Cabriolet. On peut aussi tenter de grimper sur cette montagne au loin, faire de la balan&#231;oire avec sa voiture ou organiser des concours entre potes sur le mode en ligne. De ce jeu avec la physique du moteur et les bugs na&#238;t le  gameplay  &#233;mergent. Tourner en rond et faire des b&#234;tises devient en quelque sorte sa marque de fabrique. Ne vous y trompez pas, les d&#233;veloppeurs ont conscience que l&#8217;on d&#233;tourne leurs jeux et nous tendent volontairement des perches pour y parvenir. D&#8217;autres par contre n&#8217;en ont m&#234;me pas conscience au moment de cr&#233;er leur univers et ses r&#232;gles. L&#8217;&#233;mergence na&#238;t alors de l&#8217;exploitation de  glitchs  et d&#8217;une analyse profonde des m&#233;canismes ( rocket jump  dans  Quake , le ski dans  Tribes ). Dans tous les cas, le joueur s&#8217;approprie le jeu. Il triche sans tricher. Il manipule les r&#232;gles, il teste et il prend des notes pour plus tard. 
 
 L&#8217;&#233;tape sup&#233;rieure, c&#8217;est le  speedrun . La cr&#233;ation d&#8217;un trac&#233;, le chrono impos&#233;, l&#8217;esquive d&#8217;un maximum de segments de jeu dans le seul but de remplir un objectif pr&#233;cis et de se cr&#233;er sa propre &#171; histoire &#187;. L&#8217;&#233;tape d&#8217;apr&#232;s, celles qui nous fait pousser des cheveux longs et dor&#233;s, c&#8217;est la cr&#233;ation d&#8217;objectifs compl&#232;tement absurdes. Prenez  Super Mario 64 . Finir le jeu avec le moins d&#8217;&#233;toiles possibles, parcourir un niveau sans sauter, sans toucher aucune pi&#232;ce, les yeux band&#233;s, dans une camisole au fond d&#8217;une rivi&#232;re. Parce que c&#8217;est dr&#244;le, parce que ce n&#8217;est pas pr&#233;vu et que &#231;a nous occupe agr&#233;ablement. On pense tr&#232;s fort  au glitch du champignon 1&#173;Up . 
 On pourrait aussi vous parler de  Twitch Plays Pokemon  si vous insistez. Rien n&#8217;&#233;merge du jeu en lui&#173;-m&#234;me mais on touche ici au domaine du sacr&#233;, de l&#8217;exp&#233;rience chaotique consomm&#233;e par plusieurs millions de personnes en simultan&#233;. La cr&#233;ation d&#8217;une mythologie dans la mythologie (dont on vous contait les avanc&#233;es  par ici ), le c&#244;t&#233; socio pathe logique du truc, l&#8217;&#233;mergence d&#8217;une structure, d&#8217;une organisation dans un jeu dont on conna&#238;t le d&#233;roulement et l&#8217;issue o&#249; le moindre  pixel  franchi est une victoire sur la vie.  
 On pense aussi &#224; des trucs comme le Nuzlocke Challenge dans  Pok&#233;mon , les  fdp  dans  DayZ , les gens qu&#8217;on a perdu dans  EVE Online . Le combat continue, fr&#232;re. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
