<document>
	<date>2015-07-23</date>
        <title>[Impressions] Until Dawn : Des papillons dans le ventre [PS4]</title>
        <author>Fabio</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests et Impressions</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                             Sommaire 1. Nanar Land 2. Manipulation                                          
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Pour &#234;tre honn&#234;te, en 10 ans de pr&#233;sentations de jeux vid&#233;o et de prises en main, rares sont les fois o&#249; je suis ressorti r&#233;ellement excit&#233; d&#8217;une session de jeu. Et &#231;a tend &#224; se produire de moins en moins car 1- avant la sortie d&#8217;un jeu, son &#233;diteur nous a abreuv&#233;s jusqu&#8217;&#224; la naus&#233;e de  trailers  assourdissants et de carnets de d&#233;veloppeurs qui  spoilent  la moiti&#233; du jeu. 2 &#8211; ces m&#234;mes  trailers  survendent tellement le jeu que m&#234;me si le produit est correct, ou m&#234;me bon, la d&#233;couverte perd beaucoup en intensit&#233;. Bref, si on voulait r&#233;sumer tout &#231;a en une phrase : je ne m&#8217;attendais pas &#224; prendre autant de plaisir sur  Until Dawn .  
 
 Until Dawn , c&#8217;est donc l&#8217;histoire d&#8217;une bande d&#8217;adolescents un peu d&#233;biles partis faire la teuf dans un chalet recul&#233;e dans la montagne. Pas de pot, la soir&#233;e tourne mal et deux des invit&#233;s disparaissent dans des circonstances myst&#233;rieuses. Jusque-l&#224;, rien de vraiment original. Ce qui est plus dingue, c&#8217;est que la bande d&#8217;ados revienne un an plus tard au m&#234;me endroit comm&#233;morer la mort de ses amis, pas plus inquiets que &#231;a. Le pitch est absolument absurde, encore plus quand on d&#233;couvre que les 8 participants de cette nouvelle session soit se d&#233;testent cordialement, soit veulent se choper. Ils passent donc leur temps &#224; se faire peur et/ou &#224; essayer de se draguer maladroitement. Pour la comm&#233;moration des copains d&#233;c&#233;d&#233;s dans l&#8217;humilit&#233; et le respect, vous repasserez.  
 Mais qu&#8217;importe, les dialogues sont assez bien sentis (avec de la bonne r&#233;plique &#171; d&#8217;ados &#187;) et on d&#233;bute cette aventure avec une curiosit&#233; qu&#8217;on ne se soup&#231;onnait pas. Tour &#224; tour, les gens de Supermassive Games vont nous mettre dans la peau des 8 gamins et nous demander de jouer le r&#244;le de chacun pour quelques minutes, avant de passer &#224; un autre personnage. Chaque situation met en place une discussion entre plusieurs personnages ponctu&#233;e par des dialogues &#224; choix multiples. Exemple : Clara, Bastien et Alexandre pr&#233;parent des p&#226;tes dans la cuisine. On contr&#244;le Bastien. Un cri au dehors. R&#233;ponse A : &#171; M&#234;me pas peur &#187;. Martin profite de l&#8217;inattention de ses amis pour enfiler un masque de tueur trouv&#233; on ne sait o&#249; et effrayer ses potes. R&#233;ponse B : &#171; Frousse maximale &#187;.  Martin saute dans les bras de Lucie et lui avoue qu&#8217;il a peur des hiboux. Les choix sont tranch&#233;s et dirigent le joueur vers un embranchement unique du sc&#233;nario, avec des cons&#233;quences &#224; court, moyen ou long terme. Voil&#224; pour l&#8217;architecture du jeu. 
 
         
                                             
                                                                                 

                                                                             
                                                                                                                                         
                                                    2 Manipulation 
                                                 
                                                                                     
                                    
                                    
                                                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
