<document>
	<date>2012-06-21</date>
        <title>MGS 5 confirm&#233; par Hideo Kojima dans IG Mag</title>
        <author>Fabien</author>
        <tags_set>
                <tag>Fox Engine</tag>
                <tag>Hideo Kojima</tag>
                <tag>ig mag</tag>
                <tag>IG Magazine</tag>
                <tag>Metal Gear Solid 5</tag>
                <tag>mgs 5</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#233;n&#233;ral</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 Hideo Kojim a avait dit que  Metal Gear Solid 4  serait le dernier MGS, puis il y a eu  Peace Walker , puis la  collection HD , puis  Rising : Revengeance . Et finalement, pourquoi pas un  Metal Gear Solid 5  ? 
 
 more 
 C&#8217;est en tout cas ce qu&#8217;il a affirm&#233; &#224;  IG Magazine , un bi-mensuel fran&#231;ais (!) lors d&#8217;une r&#233;cente interview parue dans le num&#233;ro dernier. On apprend au passage que le futur moteur graphique de Kojima Production d&#233;velopp&#233; depuis quelques ann&#233;es, le  Fox Engine , a &#233;t&#233; con&#231;u principalement pour cet &#233;pisode de la saga. 
 Il y aura un MGS5 avec le nouveau Fox Engine, mais ce que nous avons montr&#233; n&#8217;&#233;tait pas du in-game, ou quelque chose de ce genre. C&#8217;&#233;tait seulement une d&#233;mo que nous avions d&#233;velopp&#233;e en interne et que nous avons rendue publique parce que l&#8217;&#233;clairage et toutes les interactions avec l&#8217;environnement avaient bluff&#233; tout le monde. 
 
 Et d&#8217;ajouter qu&#8217;il avait appr&#233;ci&#233; l&#8217;aspect social de  Deus Ex : Human Revolution , et qu&#8217;il cherchait &#224; le retranscrire dans Metal Gear Solid 5 : 
 &#192; propos de Metal Gear Solid 5, je peux vous dire deux choses. Il y sera bien plus question d&#8217;infiltration, d&#8217;espionnage et de convaincre les personnages de vous faire &#171;&#160;une faveur&#160;&#187; que dans le dernier MGS. J&#8217;ai bien aim&#233; l&#8217;id&#233;e des interactions sociales de Deus Ex : Human Revolution mais nous verrons. Et si j&#8217;en disais plus, la femme ninja responsable des relations publiques, qui se trouve derri&#232;re la porte, me d&#233;couperait en morceaux. Il vaudrait donc mieux que nous nous rencontrions &#224; nouveau lorsque sera venu le temps de parler de Metal Gear Solid 5. 
 
 Une mani&#232;re bien diff&#233;rente pour  Kojima  d&#8217;annoncer une nouvel &#233;pisode majeur de la sage  Metal Gear Solid , lui qui cultive parfois trop, le dogme du teasing. Mais comme le cr&#233;ateur japonais l&#8217;explique, ce n&#8217;est peut-&#234;tre pas encore le bon moment pour en parler concr&#232;tement, il faut laisser le temps apporter son lot d&#8217;id&#233;es. 
         
 
                                                                                                         
                                                                                                                                                                                                 
        </text>
</document>
