<document>
	<date>2013-12-03</date>
        <title>[Test] Ryse : Son of Rome. &#192; gore et &#224; cris ! [Xbox One]</title>
        <author>Fran&#231;ois</author>
        <tags_set>
                <tag>A la une</tag>
                <tag>alaunemobile</tag>
                <tag>Crytek</tag>
                <tag>Ryse : Son of Rome</tag>
                <tag>Test</tag>
                <tag>Xbox One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests et Impressions</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                                                                 
                                            
                                                                                             
                                         
                                                                                 
                                                                                         
                                                Test&#233; par le journaldugamer  6/10 
                                             
                                                                                     
                                                                                
                                                                                 
  
                                         
                                             
         
                 Annonc&#233; comme un des jeux majeurs du  line-up  de lancement de la Xbox One, le  Ryse  de Crytek, studio connu pour ses moteurs graphiques &#171;&#160;maison&#160;&#187;, doit rendre aujourd&#8217;hui ses comptes. Et ils ne sont pas bons. 
 more 
 
Certes, &#160; il ne doit pas &#234;tre si facile de se savoir LA  killer-app  du  line-up  de la Xbox One , mais on ne va pas trop le plaindre quand m&#234;me. Avec  Ryse , Crytek propose sa vision de l&#8217;histoire de Rome, pendant le r&#232;gne de N&#233;ron. Si le studio allemand a voulu cr&#233;er une atmosph&#232;re &#171; r&#233;aliste &#187;, le sc&#233;nario tient n&#233;anmoins sur une tablette d&#8217;argile. Le h&#233;ros, Marius Titus, est un l&#233;gionnaire de base qui a vu sa famille massacr&#233;e par des barbares, &#233;v&#232;nement duquel d&#233;couleront environ 7 heures de vengeance (en difficult&#233; &#171; Centurion &#187;, le max avant le d&#233;blocage du mode &#171; L&#233;gendaire &#187;). Cette derni&#232;re se d&#233;roulera au travers de 8 chapitres, qui vous emm&#232;neront de Rome aux contr&#233;es barbares de Britannia. Malgr&#233; cette relative simplicit&#233; d&#8217;&#233;criture, on prend plaisir &#224; voyager avec Marius, l&#8217;histoire &#233;tant ponctu&#233;e de rebondissements certes classiques, mais bien amen&#233;s. 
 Ryse  a clairement &#233;t&#233; con&#231;u pour &#234;tre une claque visuelle.  C&#8217;en est une, merci &#224; la nouvelle version du CryEngine. Le champ de vision est large et rempli d&#8217;une foule de d&#233;tails. Les d&#233;cors sont classieux, mais la plus-value  next-gen  est surtout patent dans les personnages. Les visages des l&#233;gionnaires et des barbares sont tr&#232;s cr&#233;dibles, et leurs mouvements sont souples et coh&#233;rents lors des combats&#8230; et de leurs d&#233;c&#232;s brutaux&#8230;  Ryse  est &#224; ce propos tr&#232;s gore, le sang coule &#224; foison, et les petits ralentis lors des ex&#233;cutions sont savoureux. Seulement, cette fid&#233;lit&#233; visuelle a son revers. Tout cela est peut-&#234;tre beau, mais les mod&#232;les de barbares sont un peu trop souvent les m&#234;mes. 
 
Cette sensation de r&#233;p&#233;tition se ressent aussi dans le  gameplay . Comprenez-moi bien,  on est face &#224; un  Beat them all  hyper classique , o&#249; le timing est excessivement important. Le jeu n&#8217;est pas si facile mais une fois que vous aurez &#171; lu &#187; les mouvements de tous les types d&#8217;ennemis, vous devriez vous en sortir sans trop de mal. En revanche, le cas des ex&#233;cutions, qui a fait couler d&#233;j&#224; beaucoup d&#8217;encre virtuelle reste assez surprenant. Il est impossible de rater une ex&#233;cution ! Vous pouvez la d&#233;clencher et la regarder se terminer sans rien faire du tout. Sauf que, le cas &#233;ch&#233;ant, vous ne gagnerez que tr&#232;s peu d&#8217;exp&#233;rience et surtout, vous sortirez du &#171; rythme &#187;. &#192; vrai dire, on aurait appr&#233;ci&#233; que le jeu soit plus regardant. Il aurait fallu qu&#8217;au lieu d&#8217;&#234;tre une r&#233;compense pour la bonne gestion du combat, ce soit le  climax  de ce m&#234;me combat. 
 Il est aussi dommageable que les &#171; combos &#187; d&#8217;ex&#233;cutions soient juste al&#233;atoires et ne d&#233;pendent pas de votre choix de positionnement. L&#8217;exp&#233;rience que vous gagnez servira &#224; d&#233;bloquer de nouvelles ex&#233;cutions, mais aussi &#224; augmenter vos barres de vie et de &#171;&#160;Rage&#160;&#187;. Cette derni&#232;re vous permet de ralentir les ennemis se trouvant autour de vous, ce qui peut aider, surtout en mode difficult&#233; &#171; L&#233;gendaire &#187;. Malheureusement encore, ce n&#8217;est pas la vari&#233;t&#233; des situations qui va nous &#233;touffer&#160;: &#224; certains moments, on vous donnera bien l&#8217;occasion de prendre en main une cohorte et de la diriger &#8211; vous pourrez alors utiliser les pilums et les boucliers de votre cohorte afin de passer des barri&#232;res d&#8217;ennemis &#8211; mais rien qui soit bien exaltant&#8230;. 
 
 Histoire de rallonger la dur&#233;e de vie globale du titre, rien ne vaut un mode multijoueur  ( ou peut-&#234;tre pas ). Dans celui de  Ryse , on retrouve la totalit&#233; des m&#233;caniques de jeux mais dans un environnement clos. Pas de mode PvP, ici il n&#8217;est possible de jouer qu&#8217;en solo ou en co-op. En co-op, il s&#8217;agit de massacrer de concert les barbares, et de survivre &#224; des vagues d&#8217;ennemis. Le but est de &#171; nettoyer &#187; l&#8217;ar&#232;ne, en respectant un ou deux objectifs secondaires (d&#233;truire les abris des barbares, tuer des archers, etc.). C&#8217;est assez jouissif au d&#233;part, et les d&#233;cors vari&#233;s font honneur &#224; la splendeur de Rome.&#160; Mais on regrette une fois de plus que les armes et autres armures ne modifient pas assez les statistiques de notre gladiateur pour en justifier l&#8217;existence. Pire, les achats (en or gagn&#233; dans l&#8217;ar&#232;ne ou en vrai argent) se font par  pack , et leur contenu (al&#233;atoire) n&#8217;est que tr&#232;s rarement au niveau de nos esp&#233;rances&#8230; 
 blocdenote Crytek est sorti de sa zone de confort, l&#8217;ambition &#233;tait noble. Mais  Ryse  n&#8217;a tout simplement pas les &#233;paules pour tenir le rang de  killer-app . Le titre n&#8217;est pas fonci&#232;rement mauvais, et il rend justice aux capacit&#233;s graphiques de la console mais on attendait mieux. Plus vari&#233;, plus ambitieux, plus &#233;tonnant, plus malin.  
         
                                             
                                                                                 

                                    
                                    
                                                                         
                                                                                 
                                            Les notes du JDG 
                                             
                                                                                                
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Laborieux                                                     
                                                     6 10 
                                                    
                                                    
                                                     
                                                        L'avis du JDG  Laborieux                                                     
                                                     6 10 
                                                    
                                                
                                                                                                
                                                                                                    
                                             
                                         
                                                                             
                                                                                                  end post content  
                                                              
        </text>
</document>
