<document>
	<date>2015-07-20</date>
        <title>Duncan Jones arrive encore &#224; parler du film Warcraft sans rien r&#233;v&#233;ler</title>
        <author>Pierre</author>
        <tags_set>
                <tag>Duncan Jones</tag>
                <tag>film</tag>
                <tag>Warcraft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cinema</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                                 
         
                 
 
  
 

 Le film Warcraft n&#8217;a pas eu de trailer public. Le trailer diffus&#233; lors de la Comic-Con a certes fuit&#233;, mais pas longtemps. Officiellement, nous n&#8217;avons donc pas encore vu une seule image de Warcraft et les informations sont livr&#233;es au compte gouttes. Aujourd&#8217;hui, Duncan Jones prend pourtant la parole.  
 
 Et il est fort, Duncan. Sans rien r&#233;v&#233;ler de son film, il arrive quand m&#234;me &#224; nous en parler et &#224; nous donner quelques &#233;l&#233;ments. Il a en effet confi&#233; deux ou trois trucs au micro d&#8217;iO 9. Et selon le r&#233;alisateur, il n&#8217;y a aucune raison que cette nouvelle adaptation de jeu vid&#233;o soit rat&#233;e, au contraire.  
 
 Quand j&#8217;ai vu David Fincher faire un film sur Facebook, je me suis dit que tout &#233;tait possible. Le sujet de base ne veut pas n&#233;cessairement vous dicter vos choix pour arriver &#224; un bon film. Il suffit d&#8217;y trouver un &#233;l&#233;ment de v&#233;rit&#233; d&#8217;ensuite construire une histoire autour. Heureusement, Warcraft dispose de plus de 20 ans d&#8217;histoires dans lesquelles piocher. Et pour nous, le choix le plus &#233;vident &#233;tait de tout reprendre depuis le d&#233;but, quand les Orcs rencontrent les humains pour la premi&#232;re fois. Et tu sais &#224; peu peu comment tes personnages principaux vont &#233;voluer car tu as le  lore  pour guider. Ensuite, travailler avec les gars de Blizzard, utiliser leur cr&#233;ativit&#233; &#224; ton compte, je pense que &#231;a nous a permis d&#8217;affiner l&#8217;histoire centrale pour le film, car un film sera toujours diff&#233;rent d&#8217;un jeu. Et tu dois toujours raconter une histoire, car le public n&#8217;est pas l&#224; pour choisir pour toi.
 
 
 
 Bref, Duncan Jones semble &#234;tre tout &#224; fait confiant pour le sc&#233;nario de son film. On aimerait partager sa confiance, n&#233;anmoins, c&#8217;est encore difficile avec les maigres &#233;l&#233;ments que Legendary Pictures a daign&#233; nous donner.  
 Mais ne vous en faites pas, puisque le premier trailer sera diffus&#233; en novembre, selon les dires de Jones. Le produit final, nous pourrons l&#8217;admirer en juin 2016, doit dans moins d&#8217;un an.  
 Allez, Duncan, on croit tous en toi ! 
         
 Source 
                                                                                                         
                                                                                                                  
             Le jdg vous recommande 
             
                     
                         
                         J!NX World of Warcraft - Sweat &#224; capuche Azeroth Alliance 
                                                 Meilleur prix : 56.95 &#8364; 
                                                 Chez  LaRedoute 
                     
                                     
                         
                         World Of Warcraft Tanks.. You're Welcome T-Shirt - Rouge - Small 
                                                 Meilleur prix : 9.99 &#8364; 
                                                 Chez  Amazon - Jeux video et Jouets 
                     
                                     
                         
                         SteelSeries World of Warcraft Wireless MMO 
                                                 Meilleur prix : 100 &#8364; 
                                                 Chez  PriceMinister Occasions 
                     
                                     
                         
                         Masque Mohawk Grenade World of Warcraft adulte Taille Unique 
                                                 Meilleur prix : 49.99 &#8364; 
                                                 Chez  Deguisetoi 
                     
                             
         
                                                                                         
        </text>
</document>
