<document>
	<date>2013-02-04</date>
        <title>La technologie sans fil et sans pile : nouvelle solution domotique ?</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Domoport</tag>
                <tag>EnOcean</tag>
                <tag>Flyport</tag>
                <tag>Giga-Concept</tag>
                <tag>Harvesting</tag>
                <tag>Norme</tag>
                <tag>passerelle</tag>
                <tag>sans fil</tag>
                <tag>sans pile</tag>
                <tag>Somfy</tag>
                <tag>Vimar</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 
 Lavancee de la domotique se poursuit progressivement. Un nouveau pas a ete franchi depuis peu grace a  lAlliance EnOcean  qui vient de developper une nouvelle technologie sans fil et sans pile pour tout commander a distance dans lhabitat. Cette alliance rassemble 300 entreprises du secteur avec lobjectif de developper des solutions intelligentes dautomatisation au meilleur cout et respectant lenvironnement. 
 
 La domotique, autonome et performante 
 Les installations de domotique commencent a simposer doucement dans les habitats et les locaux professionnels. Profitant dusages differents suivant leur emplacement, elles beneficient, depuis ces dernieres annees, de nombreuses evolutions. Cela est dautant plus vrai avec le developpement de lAlliance EnOcean . Celle-ci regroupe plus de 300 entreprises du secteur, permettant daboutir recemment a la mise au point de nouveaux equipements regroupes sous une seule norme pour faciliter leur interoperabilite. 
 Ainsi, la technologie sans fil et sans pile commence a entrer dans les constructions avec la mise au point de nouveaux systemes. Devoilee il y a peu, elle sappuie sur lutilisation de lenergie des mouvements, de lalumiereet des differences de temperature pour produire lenergie utile a chaque module autonome. 
 
  
 Une norme commune pour simplifier la domotique 
 Cette nouvelle technique se base sur la norme internationale ISO/IEC14543-3-10 suivie par lensemble des membres de lorganisation EnOcean. Lobjectif est de permettre une utilisation generalisee de cette technologie sur chaque equipement pour rendre la domotique dautant plus performante et adaptable. 
 
 Les systemes pour les particuliers sont aujourdhui en plein developpement, garantissant, quelle que soit la marque, la communication entre chaque appareil. Somfyvient notamment de mettre sur le marche un nouveau tableau de bord pour commander, a terme, plusieurs equipements domotises. 
  Giga Concept  vient, elle de mettre en service une passerelle de connexion a internet pour tous les produits compatibles EnOcean. 
 module Domoport de Giga-Concept 
 Enfin,  Vimar , specialise dans la production dappareils electriques et de systemes domotiques, a developpe sa gamme pour la rendre la encore compatible avec la technologie EnOcean. Voir la societe  Vitec . 
  
 Celle-ci est elle en passe de devenir la nouvelle norme pour tous les equipements en domotique ? 
 Vous pouvez lire ou relire un  compte rendu  du seminaire du 31/01/2013 auquel jetais present avec mes collegues de  Domotique-info  et  Domogy , au sujet des capteurs sans fil et sans pile. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
