<document>
	<date>2013-06-05</date>
        <title>AUGUST TRANSFORME VOTRE PORTE-CLS EN APPLICATION SMARTPHONE</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>August smart lock</tag>
                <tag>smartphone</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Non classe</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
  
 August a compris que nous sommes a une epoque ou le fait de se balader avec un porte-cles devient presque moins naturel quavec son telephone portable. 
 
 Cette start-up americaine a donc decide dunir les deux autours de son projet  August Smart Lock . 
 Creee par Jason Johson et Yves Behar (qui sest deja fait connaitre en participant au design de  laconsole Android OUYA ), cette serrure nouvelle generation peut remplacer ou simplement completer votre serrure classique vous permettant de delaisser les cles physiques faciles a perdre. 
 Connectee via Bluetooth a tous les smartphones disposant de lapplication correspondante, lAugust Smart Lock peut etre commandee depuis votre smartphone. 
 Il vous suffit de lavoir sur vous avant dentrer pour que la serrure deverrouille votre porte de domicile, de bureau, de coffre toute entree qui est equipee du systeme. 
 
  
 Grace a cette application, vous pouvez choisir a distance qui peut ou non entrer chez vous. 
 En effet, par lenvoi dune invitation parametree avec lheure et la duree de votre autorisation, lapplication smartphone detenue par votre contact se synchronise avec votre serrure. 
 Cette tierce personne peut ensuite entrer et sortir, meme en votre absence. Pratique pour gerer ses affaires a distance. 
 La serrure est equipee de piles afin deviter (soit-disant) les defaillances du systeme electrique. 
 Probleme : si ces piles viennent a mourir et que vous navez pas pense a prendre vos cles classiques, vous allez rester un moment au pas de la porte 
 Cette technologie est loin detre une veritable innovation. Lors de la session Le Web 2012 Paris, Lockitron a explore cette dimension.( voir video realisee a cette occasion ). 
 La seule nouveaute visible apportee par August tourne autour de la dimension sociale. 
 En plus detre une serrure parametrable, lAugust Smart Lock est une sorte de livre dor interactif. 
 A laide de leurs smartphones, vos invites peuvent laisser une trace de leur passage. Elle prend la forme dun petit message ou dune image. 
 Inversement, vous pouvez programmer lenvoi de messages a quiconque penetre chez vous. Une bonne facon de souhaiter la bienvenue. 
 Le systeme, dune valeur de 200 dollars, nest commercialise quaux Etats-Unis. 
 Ce genre de technologie y est plus populaire quen Europe, notamment a cause de la presence de grandes communautes pretant ou louant leurs habitats sur des services Internet comme Airbnb . 
 
  
 source :  ITEspresso 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
