<document>
	<date>2013-01-06</date>
        <title>Edge Mini: PC de bureau le plus petit du monde lanc au CES 2013</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Corei3</tag>
                <tag>Edge Mini</tag>
                <tag>Home Cinema</tag>
                <tag>IvyBridge</tag>
                <tag>PC de Bureau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
 Velocity Micro pretend que lors du CES la semaine prochaine, il lancera lordinateur de bureau le plus petit du monde. 
 Cest ce quon appelle le Mini Edge et ne mesure que 10cm x 10cm sur 4cm depaisseur. 
 On ne connait pas exactement toutes les caracteristiques, mais nous savons que le Mini Edge sera en cours dexecution dun Ivy Bridge Core i3 en standard, un disque dur mSATA, et une version complete de Windows. Je suppose que cest Windows 8 car cest un nouveau PC. 
 Corei3_IvyBridge 
 Les autres caracteristiques nont pas encore ete revele, mais le prix debutera a 499 $ pour le modele de base. Si vous voulez un plus gros disque dur, plus de RAM, Je pense que le cout va augmenter rapidement. 
 Velocity Micro cible des consommateurs qui souhaitent une solution de home cinema ou tout simplement un PC de bureau a cacher derriere un ecran. 
 Nous devrions en savoir plus au CES la semaine prochaine, comme par exemple la presence ou non dun ventilateur et du traitement de la video 1080p, alors ils pourraient saverer etre une bonne solution home cinema. 
 Micro Velocity peut etre en mesure de reclamer que son PC est le plus petit ordinateur de bureau complet sur le marche aujourdhui, alors que cest loin detre le plus petit jamais vu. VIA a publie des unites plus petites dans le passe, comme lA1100 ARTiGO. Mais ce netait pas un systeme complet, et le Mini Edge est certainement beaucoup plus puissant, surtout si vous pouvez mettre a niveau vers un processeur Core i5 ou i7. Il dispose egalement dune certaine concurrence, comme le Habey BIS-6922, mais ils sontquand meme un peu plus grands. 
 A suivre la semaine prochaine au CES 2013 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
