<document>
	<date>2013-02-10</date>
        <title>Test de la station Mto NetAtmo</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>API</tag>
                <tag>box eedomus</tag>
                <tag>Co2</tag>
                <tag>internet</tag>
                <tag>Netatmo</tag>
                <tag>station meteo</tag>
                <tag>temperature</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Evenements</category>
                <category>Tutoriel</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Gracea notre partenaire  Domadoo , jai la chance de pouvoir tester cette station meteo NetAtmo. Sa reputation a bien sur devance son arrivee chez moi. 
 
  
 NetAtmo  ayant recuperetrois innovations awards au CES de Las Vegas 2013 (categories sante bien etre, technologie pour un monde meilleur et appareil domestique). Jetais vraiment impatient de lavoir entre mes mains afin de vous la presenter. 
 Le packaging 
 Au premier abord, lemballage est pas tres grand, mais fait bien son poids. 
 
 
  
 
  
 
 Une station simple et elegante. Ellese compose de deux modules, lun a placer a linterieur et le second a lexterieur de votre maison ou de votre appartement. Le module interieur est plus haut, mais les deux elements sont composes dun cylindre en aluminium similaire. 
 Dans la boite NetAtmo, on trouve deux systemes daccroche pour la station exterieure (chevilles et vis et une ceinture auto agrippante type Velcro), les deux elements principaux, des piles pour la station exterieure, une alimentation et une notice de demarrage rapide. 
 
 Ces deux modules NetAtmo sont bien evidemment depourvus decran. Tout se fait avec votre tablette ou votre smartphone (iPad, iPhone, et maintenant Android) comme on le verra plus loin, ce qui leur permet de se faire discrets sur un meuble ou sur le rebord de la fenetre. 
 
 Lelement exterieur de la Netatmo doit etre place a labri de la pluie et du soleil. A larriere, un orifice permet de laccrocher au mur a laide de la vis (et de la cheville) fournie, ou sur support permettant denrouler la ceinture Velcro). 
 Ce module externe est forcement alimente par quatre piles AAA qui sont fournies et qui sont censees offrir une autonomie dun an (info constructeur). Le logement pile se situe sous le cylindre. 
  
 Quand au module interieur, celui ci est plus gros. 
 A larriere, on trouve deux ports USB. Netatmo livre un chargeur et un cable USB pour alimenter la station. (il consomme aussi plus denergie du fait de la presencedune puce WiFi). Mais rien ne vous empechera de le faire fonctionner avec des piles (un logement est prevu a linterieur du cylindre tout comme celui de lexterieur) 
 Deux ports USB, dont un pour alimenter la station 
 Le module interieur NetAtmo permetde relever les temperature et autres informations (humidite, Co2). Sur le dessus, on trouve aussi un bouton qui permet de faire une mesure manuelle. Sachant que le releve des mesures se fait toutes les 5 mn. 
 
  
 Sur le long du cylindre du module interieur, il y des LED tout le long qui sallument (une premiere fois en bleu lors de la mise en route et les fois ou vous appuyez sur le bouton pour declencher un releve de mesures). Celles ci sallument de couleurs differentes en fonction du taux de Co2. En fonction du taux de CO mesure dans la piece, lapplication affiche un indicateur de qualite de lair qui passe du vert (tres bon) au rouge quand lair est trop charge en dioxyde de carbone.Une facon rapide de connaitre la qualite de votre air ambiant. 
 
  
 cest jaune, lair est bien (il y a la cheminee qui fonctionne donc ca doit pas arranger la qualite ). 
  
 Installation 
 Dans la boite NetAtmo, un guide dinstallation rapide (ultra rapide) est aussi fourni, mais tout ce fait a partir du site internet. 
 Le guide invite a se connecter sur http://start.netatmo.com , et ensuite, lutilisateur est guide pas a pas : 
 
  
 Tout dabord, il faut creer un compte qui vous permettra de vous connecter a vos stations NetAtmo. Elle peutsinstaller directement avec son appareil mobile ou connecter directement a son PC ou Mac. Le deuxieme port USB a larriere sert justement a relier son iPhone, iPad ou smartphone Android. 
 
  
  
 
  
 
  
 Une fois le compte cree, vous pourrez telecharger lapplication qui permettra davoir le drivers de la station meteo et de la configurer. 
 
  
 
  
 Des le premier branchement, la station va se mettre a jour et se connecter a votre reseau Wifi. 
 
  
 
  
 Afin de finaliser linstallation de votre station, vous allez lui donner un nom 
 
  
 je regle le choix de la langue 
 
  
 on choisit ses systemes dunites (metrique, vitesse du vent, temperature ressentie) 
 
  
 Il reste donc a renseigner les derniersparametrespermettant de localiser la station 
 
  
 Je clique sur le nom de ma station afin de faireapparaitreles renseignements la concernant : 
 
 
  
  
  
  
 Situation de la meteo sur la carte, il faut zoomer au maxi pour positionner votre station au plus proche de la realite sur la carte si vous souhaitez partager vos donnees (meteo) avec vos proches sur Facebook, Twitter 
 
  
 Visualisation des donnees de votre station meteo a partir de votre PC, cest sommaire et ca manque de visuel. Normal ce nest pas le but, le but est de tout visualiser sur votre smartphone ou sur votre tablette. 
 Lorsque vous aurez lancer lapplication sur votre ordinateur, il faudra vous rendre sur mes stations 
 
  
 le nom de votre station 
 
  
 et voir les dernieres mesures emises par votre station 
 
  
 et vous visualisez vos releves Indoor et Outdoor 
 
  
 Les informations sont la mais avec moins de visuels. Cest pour cette raison que nous allons passer linstallation sur un smartphone Android, nayant pas diPad ni diPhone. Vous verrez que ca na rien a envier, lapplication est tres jolie. Vous la trouverez sur le  Google Play . 
 
 
 
 
  
  
  
  
  
  
  
  
 Tout est intuitif, il suffit de suivre les indications 
 
 
 
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 La stationest dotee de sept capteurs en tout : 
 
 Temperature exterieure 
 Humidite exterieure 
 Temperature interieure 
 Humidite interieure 
 Pression interieure 
 Taux de CO interieur 
 Bruit a linterieur 
 
 lecran est partage en deux parties, une partie contenant toutes les informations relatives a la temperature exterieure et interieures ainsi que les taux dhumidite. 
 En faisant glisser la partie basse on arrive sur la partie analyse de lair Co2 ainsi que la partie analyse sonore. Lecran du milieu (ci-dessous), vous permettra dobtenir les previsions meteo sur 7 jours 
 
 
 
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 Ce qui est interessant cest le petit i, si vous cliquez dessus, se superpose une aide en transparence. 
 
 En cliquant sur chaque i, vous pourrez obtenir des informations concernant tous les capteurs visibles. 
  
 Lautre avantage est que vous pourrez rien quen basculant votre smartphone obtenir une courbe pour chacun des capteurs (voir les exemples ci dessous) : 
 
 
 
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 Vous aurez aussi la possibilite de placer quelques alertes comme par exemple une baisse de temperature en dessous dun certains seuil, ou un niveau sonore eleve, ou bien encore une hausse du taux de Co2. 
 
 
 
 
 
 Conclusion 
 Cette station meteo connectee transmet ces infos aux serveurs de NetAtmo et permet donc de partager (si vous le souhaitez) votre meteo avec dautres utilisateurs. Imaginez vous participer a un serveur de meteo mondial. 
 Etant un amateur de meteo, un geek passionne, je trouve tres interessant de pouvoir acceder a toutes mes donnees meteo a partir de mon telephone, ma tablette, en plus de mon navigateur web. Je tiens dailleurs a remercier  Domadoo  qui a bien voulu men preter une pour me faire decouvrir cette station meteo et aussi vous la faire decouvrir. 
 Autre chose importante vous pourrez telecharger vos donnees meteo brutes en format CSV mais surtout  integrer vos donnees de votre station meteo dans votre box domotiquegracea lAPI (je pense en particulier a ma box eeDomus). 
 Un bon bilan pour cette station meteo que vous trouverez chez notre partenaire  Domadoo  au prix de 169.00 . Ca peut paraitre cher pour une station meteo, mais si vous regardez le prix dune station meteo connectee a internet vous depasserez les 200  sans avoir toutes les fonctionnalites de la  NetAtmo . 
 Dans un prochain article nous verrons donc comment utiliser cette API et integrer les donnees dans votre Box domotique. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
