<document>
	<date>2013-07-01</date>
        <title>Rcuprez lnergie grce aux vibrations</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Avec le module Volture et la cle USB Slam Stick 
 
 Module sans fil Volture pour la recuperation denergie par piezo-electricite 
 Le Module Volture fonctionne grace a la piezo-electricite : principe physique servant a recuperer lenergie de vos structures grace a ses vibrations : les vibrations engendrent un mouvement des lamelles qui generent de lenergie electrique. Afin dobtenir un rendement optimal, le module doit etre calibre sur une frequence de vibration precise selon lendroit ou il va etre integre. Grace a la cle Slam Stick, vous pourrez recuperer les caracteristiques des vibrations afin de determiner la frequence de resonance du systeme. 
 Exemples dapplications realisees avec le module volture. 
 Place dans un camion frigorifique, ce dispositif permet dexploiter les vibrations emises par le camion pour alimenter les capteurs de temperature : les capteurs autoalimentes sont donc autonomes en energie.Dans le monde industriel, ce dispositif peut egalement permettre de detecter une panne moteur grace a lenergie recoltee par les vibrations du moteur. En effet, cette energie est envoyee vers un module de communication sans fil qui transmet un signal de bon fonctionnement. Si ce signal cesse, cela se traduit par une perte de vibration donc une perte denergie : une panne moteur est donc detectee. 
 La cle USB Slam Stick 
 Petite et legere, la cle Slam Stick est un enregistreur de donnees nomade. Elle permet de mesurer la frequence de vibration grace a son accelerometre en detectant les mouvements sur trois axes. Il vous suffit de fixerdirectement la Slam Stick sur la structure a caracteriser, puis, de linserer dans votre ordinateur pour en recuperer les donnees.Extremement pratique, la cle Slam Stick est dotee dun port USB vous permettant la configuration de la Slam Stick a laide du logiciel gratuit, le transfert des donnees detectees ou encore la recharge de sa batterie en laconnectant au port USB de votre ordinateur. 
 Logiciel de configuration Slam Stick Recorder 
 Grace au logiciel Slam Stick Recorder (gratuit et disponible sur Win/Mac/Linux), configurez votre cle USB Slam Stick simplement et relever les informations des vibrations. Le logiciel vous offre de nombreuses options de configurations telles que la configuration de paliers de mesures, declanchement automatique suivant lacceleration ou la frequence des vibrations 
  
 Une fois les informations mesurees, le logiciel vous presente les donnees sous forme de graphiques complets et ergonomiques des vibrations mesurees en fonction du temps. Ces informations seront ensuite necessaires pour adapter les modules de recuperation denergie Volture. 
 Caracteristiques techniques du module de recuperation denergie Volture V25w: 
 
 Frequences : 60-140 Hz 
 Dimensions : 5.08 x 2.54 x 0.05 cm 
 Largeur de bande Harvesting : 3 Hz 
 Poids : 4.25 g 
 Empilement de 2 elements piezo-electriques 
 Dimensions de lelement piezo-electrique : 1.81 x 2.54 x 0.01 cm 
 Capacite de lappareil : 0.33 F 
  
 Caracteristiques techniques de lUSB Slam Stick 
 Axes mesures : X, Y, Z 
 Acceleration max (par axe) : 16 g 
 Frequence dechantillonnage (par axe) : 3.2 kHz 
 Bruit RMS : axes X, Y 0.016 g, axe Z 0.022g 
 Temps denregistrement max a 3,2 kHz: 220 Secondes 
 Temperatures de fonctionnement : -40 C a +80 C 
 Longueur : 6.88 cm 
 Largeur : 2.3 cm 
 Epaisseur : 0.86 cm 
 Masse : 14 g 
  
 
  
  
 Pour plus dinformations, rendez-vous sur  www.giga-concept.fr 
Prix de vente conseille : 250  HT sur  www.g-media.fr 
  
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
