<document>
	<date>2012-12-27</date>
        <title>Camra D-Link DCS-932 L WI-FI</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>camera</tag>
                <tag>D-Link</tag>
                <tag>DCS932 L</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>video surveillance</tag>
                <tag>vision diurne et nocturne</tag>
                <tag>WI-FI</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Alarme</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Camera</category>
                <category>Tutoriel</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Voici la petite derniere arrivee dans ma solution de telesurveillance pour ma maisongraceau Pere Noel, la camera D-Link DCS-932 L. Cette camera est WIFI et possede la vision nocturne grace a ses 4 LEDs. 
 
 Vous pourrez la visualiser de nimporte ou dun PC ou Smartphone connecte a internet grace a son cloud. 
 
  
  
 Caracteristiques 
 Interface reseau 
 
 Ports Fast Ethernet 10/100BASE-TX 
 WLAN 802.11b/g/n 
 
 Connectivite sans fil 
 
 Sans fil 802.11b/g/n avec securite WEP/WPA/WPA2 
 
 Memoire : 
 
 SDRAM : 32 Mo 
 Flash : 4 Mo 
 
 Bouton de reinitialisation 
 
 Retablissement des parametres dusine par defaut 
 
 Codecs video 
 
 MJPEG 
 JPEG pour les images fixes 
 
 Fonctionnalites video 
 
 Taille et qualite dimage reglables 
 Horodatage et superposition de texte 
 Retourner limage et Miroir 
 
 Resolution 
 
 640 x 480 jusqua 20 images par seconde 
 320 x 240 jusqua 30 images par seconde 
 160 x 120 jusqua 30 images par seconde 
 
 Objectif 
 
 Distance focale : 5,01 mm, F2.8 
 
 Capteur 
 
 Capteur CMOS VGA 1/5 pouce 
 
 Eclairement minimum : 
 
 1 lux @ F2.8 
 
 Angle de prise de vue 
 
 Horizontal : 45,3 
 Vertical : 34,5 
 Diagonale : 54,9 
 
 Zoom numerique 
 
 Jusqua x 4 
 
 Voyants 
 
 Voyant infrarouge : 4 
 Distance declairage : 5 m 
 
 Controle 3A 
 
 AGC (Commande automatique de gain) 
 AWB (Equilibrage automatique des blancs) 
 AES (Obturateur electronique automatique) 
 
 Alimentation 
 
 Entree : 100-240 Vca, 50/60 Hz 
 Sortie : 5 Vcc, 1,2 A 
 Adaptateur de puissance de commutation CA vers CC externe 
 
 Dimensions (L x P x H) 
 
 Camera uniquement : 27,2 x 60 x 96 mm 
 Support et socle inclus : 65,8 x 65 x 126 mm 
 
 Poids 
 
 76,9 g (sans le support et la base) 
 
 Consommation denergie (max.) 
 
 2 watts 
 
 Temperature 
 
 Fonctionnement : de 0 a 40 C 
 Stockage : de -20 a 70 C 
 
 Humidite 
 
 De 20 a 80 % dhumidite relative sans condensation 
 
 Emission (interferences electromagnetiques), securite et autres certifications 
 
 FCC Classe B 
 IC 
 C-Tick 
 CE 
 
 Deballage 
 Etant donne que la camera est toute petite, le coffret est lui aussi petit mais contient tout le necessaire pour installer la camera. 
                           
  
 La camera est livree avec uncablereseau, uncabledalimentation (un peu court a mon gout, tout juste un peu plus d1 metre), un set de vis, un cd et la notice dinstallation. 
 A larriere de la camera, on voit, un petit bouton WPS (WI-FI Protected Setup) qui va permettre dinitialiser la connection WIFI de la camera (juste au dessus, on trouve un petit trou correspondant au Reset et un retour aux reglages dusine). 
 Un autocollant orange est colle sur le connecteur reseau, signalant quil faut dabord inserer le cd et faire linstallation a partir de celui-ci. 
 Installation 
 Inserer le cd dans votre ordinateur et suivre toutes les indications. 
 on commence par modifier la langue, en francais cest quand meme plus simple 
 
 je souhaite connecter ma camera en WI-FI et ma box SFR est bien equipe du bouton WPS 
 
  
 jinstalle et regle mon pied comme indique 
 
  
 je raccorde ladaptateur secteur a la camera 
 
  
 jappuie sur le bouton WPS de la camera et de la box SFR ou votre routeur (si celui-ci en est pourvu) sinon il faudra passer par le cable reseau pour la premiere connection. 
 
  
 le voyant est vert (ouf cest ok), on peut continuer. 
 
  
 la camera est bien reconnue sur le reseau en DHCP (une adresse ip automatique lui est attribuee). 
 
  
 Jai la possibilite dacceder a ma camera via le Cloud  mydlink.com , je cree mon compte afin de pouvoir y acceder de nimporte ou sur le web. 
 
  
 mon compte est cree (il vous premettra de regler votre identifiant, votre mot de passe afin dacceder a votre camera) ; celle-ci est prete a lemploi et diffuses les premieres images en direct 
 
  
  
 
  
 Configuration 
 Nous allons maintenant configurer la camera. Pour acceder a son menu, je vais taper ladresse dans mon navigateur et arriver au menu general 
 
  
 Une petite video vous presente tous les menusaccessibles a laide de ladresse Web de votre camera. 
 
Un menu important est le menu FTP, a partir de celui-ci vous pourrezparametrervotre box domotique par exemple pour recuperer les images, videos et gerer votre video surveillance. 
 Maintenant que nous avonsparametrernotre camera (qualite dimage, son, etc) passons a notre box domotique ici leedomus, mais nous verrons dans un autre article comment parametrer votre future Zipabox. 
 Box domotique : eedomus 
  
 Dans votre eedomus, il vous faut ajouter un nouveau peripherique 
 
  
  
 Comme cest une camera et que ce nest pas une marque Axis, nous allons ajouter un autre type de camera 
 
  
 Des que lon a clique sur lajout autre camera, nous arrivons sur un autre menu et la, notre marque de camera est identifiee. Sinon nous aurions pris une marque generique. 
 
  
 En choisissant la marque *D-Link (marque de ma camera), celle-ci est immediatement reconnu sur le reseau. 
 
  
 Cet ecran est important car il comporte tous les elements permettant de renseigner votre page ecran de la gestion de votre camera au niveau FTP 
 lecran ne rentrant pas sur une page je lai coupe en deux !!! oupsss 
 
 donc entre eedomus et ces ecrans, vous pourrez renseigner toutes les lignes : 
  le nom de lhote : camera.eedomus.com 
  le port : 21 
  le nom dutilisateur : (donne dans la page deedomus, il vous sera propre a votre box) :cameraXXXXX 
  le mot de passe : (donne aussi dans la page deedomus de votre camera) : mot de passe FTP : XXXXXXX 
 et bien sur : cliquer sur activer le telechargement dimage sur le serveur ftp (pour que leedomus recupere toutes les images) 
 une petite video : 
 
Revenons sur notre page daccueil de leedomus et cliquons sur la camera : 
 
  
 limage est bien recuperee 
 
  
 nous allons explore les images et lhistorique des prises de vue, ainsi que la possibilite de nettoyage des diverses photos ou la totalite, pensez que votre stockage nest pas illimite. 
 la preuve en video 
 
 Application Google play et App Store 
 Ayant un smartphone Android, nous allons utiliser lapplication de Google play  Mydlink Lite . Cette application est gratuite et suffit simplement pour la gestion de base. 
 
  
 Sur mon telephone, jai parametre mon identifiant et mon mot de passe, ceux-ci configures, voila mes copies ecran de mon telephone : 
 
 
 Lapplication permet de zoomer (en fonction des capacites de la camera), de couper le son et de pouvoir prendre un cliche a un instant T. 
  
 En conclusion 
 Cest une camera de surveillance polyvalente. Contrairement a une webcam classique, la camera transmet des images video et un son de haute qualite a des fins de telesurveillance domestique, meme dans lobscurite la plus totale grace a ses voyants infrarouges integres. Grace au service mydlink, vous pourrez visionner en direct ce qui se passe dans votre maison sur votre PC et meme sur votre Tablette, votre smartphone Android ou iPhone via lapplication gratuite. 
 Elle inclut des voyants infrarouges integres pour une surveillance constante, meme dans lobscurite la plus totale. Grace a sa distance declairage de cinq metres, cette camera peut surveiller votre bureau ou la chambre de votre bebe pendant la nuit (ideale pour remplacer un baby Phone). 
 Grace au logiciel D-ViewCam (DCS-100) fourni gratuitement, vous pouvez meme visualiser jusqua 32 cameras a partir dun PC Windows. Ce logiciel regroupe de puissantes fonctionnalites, notamment la gestion dalertes centralisee et lenregistrement video/audio. 
 Cette camera nest pas excessivement chere, vous la trouverez chez  Amazon  au prix de 76.95  fdp inclus. 
 
  
 
  
 Dans un prochain article, nous verrons comment lintegrer a la Zipabox et a lexploiter. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
