<document>
	<date>2013-01-23</date>
        <title>Solutions dclairage : quelles rponses  la RT 2012 ?</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>ampoule</tag>
                <tag>eclairage</tag>
                <tag>fibre optique</tag>
                <tag>flux lumineux</tag>
                <tag>LED</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Avec la RT 2012, leclairage va devenir lun des principaux leviers pour realiser de substantielles economies denergie. Ainsi, les lampes domestiques non directionnelles les plus energivores ont desormais totalement disparu, laissant la place a dautres solutions. 
 
 Si la RT 2012 na pas de lien avec le reglement europeen 244/2009 qui elimine les lampes energivores non dirigees, la nouvelle limite de consommation quelle impose offre une dimension importante a leclairage. Les solutions declairage qui permettent dy repondre passent toutes par la gestion de la lumiere artificielle. 
 Gestion par rapport a lheure, la presence ou non doccupants, et les apports de lumieres naturelles : les systemes declairage performants permettent, en effet, dadapter la lumiere artificielle a lapport de lumiere naturelle, afin de profiter de celle-ci, et de limiter les consommations denergie. Les solutions tubes fluorescents T5 (sur ballasts electroniques), et LED sont les plus adaptes pour repondre aux nouvelles exigences de la RT. 
 Le reglement europeen 244/2009 qui vise a reduire la consommation electrique de chaque foyer de 10 a 15 % par an interdit par palier la mise sur le marche des lampes domestiques non dirigees les moins efficace energetiquement, entrainant une modification des grilles de lecture. 
 Il sagit donc de conseiller vos clients dans ses choix. Selon lAFE (Association francaise de lEclairage), le choix dune lampe est dicte par le type de lumiere souhaite. Sur le plan de la luminosite, on oublie le Watt pour raisonner en lumen, lunite de valeur qui indique la quantite de lumiere emise par une lampe. Pour lambiance, le choix se fera entre lumiere chaude ou froide/blanche, en evitant de les mixer dans une meme piece. 
 Quant a lindice de rendu des couleurs (IRC), cest lhalogene qui possede le meilleur avec 100, les fluocompactes et les lampes a LED ayant des IRC proches ou superieurs a 80. Ensuite, le choix soriente selon la piece quil sagit dequiper : allumages frequents ou non, besoin dintensite de lumiere, eclairage dambiance, etc. 
 A noter pour vos clients : les lampes halogenes et a incandescence traditionnelles ne presentent pas dinteret pour le recyclage (le bilan environnemental de leur collecte specifique etant trop lourd par rapport a linteret du recyclage) et doivent etre jetees dans la poubelle des ordures menageres. 
 Les lampes fluocompactes et les lampes a LED doivent etre recyclees et apportees en dechetterie ou au magasin. 
 Les solutions. Les lampes halogenes haute efficacite, la LFC et la LED sont les trois technologies de substitution aux lampes energivores et existent dans quasiment toutes les formes et toutes les tailles, avec tous les culots. 
 Les durees de vie se basent ici sur 3 heures dallumage par jour. Quant aux economies realisees, elles sont calculees par rapport a une lampe a incandescence classique. 
  
 AVIS DEXPERT 
  
 Bernard Chaudron 
Co-redacteur du Guide de leclairage par fibres optiques edite par lAFE 
  
 Fibres optiques ou LED ? 
  
  Il est probable que les LED remplaceront les fibres optiques dans de nombreux cas. Dailleurs, les fabricants specialistes de systemes declairage par fibres optiques ont quasiment tous duplique leurs produits avec de la technologie LED. 
 La fibre optique est en effet limitee et la LED individuelle offre plus de flux lumineux, avec une qualite de lumiere tres superieure et un meilleur rendu des couleurs. Par ailleurs, au-dela dune dizaine de metres, la fibre optique occasionne une decoloration et des pertes de flux lumineux. 
 Cependant, elle possede une qualite : elle est inerte a sa sortie et donc sans danger, puisque ne donnant lieu a aucune onde electrique, a la difference de la LED. Cette caracteristique rend la fibre optique incontournable dans certaines applications comme dans la Recherche, les ambiances hostiles (milieu explosif, chimique, nucleaire). A ce jour, un eclairage par LED reste une solution couteuse mais les evolutions vont dans le bon sens. 
 Reste quelles sont encore susceptibles damelioration au niveau du maintien de leurs caracteristiques dans le temps car leurs performances sont tres dependantes de leur systeme dalimentation (Driver). Cest dailleurs sur ce dernier point que se portent les efforts des fabricants. Enfin, notons quil y a sur le marche dexcellents produits et dautres qui noffrent pas toujours les garanties quon peut attendre dun bon fabricant !  
 Solution 1 : Leslampeshalogeneshauteefficacite 
 
 Ellesconserventlaqualitedelumieredeslampesaincandescenceclassique(rendudescouleursde 100 etteintedecouleurchaude) etleurfonctionnalite(allumageinstantane, gradation delumiere). 
 Leslampeshalogenes, toutcommeleslampesaincandescenceclassiques,onttoutesunetemperaturedecouleurchaude,prochedes 3.000 K (latemperaturedecouleurestindiqueesurlemballagedeslampes). 
 Ellessonttoutesadaptablessurdesvariateurset cellules dedetectiondepresenceoudelumieredu jour.Outrecetteexcellentequalitedelumiere,ellesoffrentunemiseenvaleurdescouleurset delespace.Utilisablessurvariateur,ellessontadapteesatoustypes deluminairesetoffrentunallumageinstantane. 
 Ladureede vie sesitueentre2 et 3ansselonlemodeleet leseconomiesdenergieentre25 et 50%. 
 Interet : une excellente qualite de lumiere, douce, blanche et brillante, une duree de vie au moins deux fois plus longue quune lampe a incandescence et une consommation denergie moindre pour une meme quantite de lumiere emise. 
 Solution 2 : les lampes fluorescentes compactes (LFC) 
 
  
 Les LFC ont fait denormes progres en termes de miniaturisation, de rapidite de plein eclairage et de qualite de lumiere. 
 Les fluocompactes existent maintenant en lumiere chaude et le temps necessaire a lobtention du plein eclairage a ete tres fortement reduit: lallumage est quasi-instantane. Elles ont une duree de vie moyenne de 6 a 20 ans selon les modeles et permettent de realiser jusqua 80% deconomies denergie. 
 Elles ne sont pas toutes adaptables sur des variateurs et des cellules de detection de presence ou de lumiere du jour. 
 Interet : les LFC sont resistantes et offrent une tres bonne qualite de lumiere pour un eclairage general, ainsi que le plus large choix de modeles. Cest la plus economique des lumieres. 
 Solution 3 : LeslampesaLED 
 
 UneLED (Light Emitting Diode,oudiodeelectroluminescente)estunediode qui,soumiseauneintensite electrique,emetun fluxlumineux.Ellespeuventetreutiliseespour de lasignalisation,outemoinlumineuxpour certainsequipements, pour leretro-eclairagedecrandetelephoneoudetelevisionouencore pourleclairage,integreeadeslampesoudesluminaires. 
 UneLEDestuncomposantelectroniquecapable de transformer enenergielumineuseunepartiedelenergieelectriquequilrecoit. Laquantitedelumiereemiseestdoncdirectementlieealintensitedu courant qui la traverse, et non au voltage. 
 Cestpourquoiles LED de plus de1WdoiventrecevoirleurenergieelectriquedalimentationelectroniquereguleeenIntensite(mAouA), et non en Volts.CommelesLFC, leslampesaLED existent endifferentesformes,finitionsettemperaturesdecouleur(chaudeoufroide).Lallumageestinstantane.Ellesnesontpastoutesadaptablessurdesvariateurset cellules dedetectiondepresenceoudelumieredu jour. 
 Ellesnontpas encore de classificationenergetique(cequi ne sera plus lecasacompterdu1 er septembre2013) et nepermettentpas encore deremplacertoutesleslampes(notammentcellesde fortespuissances,oudetrespetitestaillesouformesspecifiques, typesR7souG9parexemple). 
 Enfin,ellespermettentdatteindrejusqua90%deconomiesdenergie,avecdesdureesde vie de 10a30ans(jusqua50dansleprofessionnel). 
 Interet : leslampesaLEDoffrentles plusdurablesdeslumiereset constituent la solution delavenir,avecunetresfaibleconsommation. 
 A chaque piece sa solution 
 Lorsque les allumages et extinctions sont tres frequents (entree, couloirs), il suffit de choisir la bonne quantite de lumiere (selon le volume de lendroit a eclairer, le nombre de points lumineux et les besoins) pour lhalogene et les LED. Pour la fluorescente compacte, il faut en plus verifier sur lemballage si elle est compatible avec un allumage frequent et instantane. 
 Pour la cuisine, la salle a manger et le salon, lhalogene haute efficacite amenera la meme lumiere que lincandescence traditionnelle, mais ne sera pas la plus optimale en termes de consommation denergie. La fluocompacte sera plus utilisee en eclairage general mais attention au choix de la teinte (ambiance chaude ou froide selon les gouts) ! La lampe a LED est, aujourdhui, capable de remplacer presque toutes les anciennes lampes a incandescence (equivalente au plus aujourdhui a une lampe a incandescence de 75 W). Attention a la teinte la aussi. Pour la cuisine et la salle a manger, lAFE recommande un indice de rendu des couleurs eleve. 
 
 Pour une chambre et un bureau, en eclairage general (plafonnier ou suspension), les trois solutions sont adaptees. Attention neanmoins a lhalogene dans les chambres des enfants si la lampe est accessible (risque de brulure). La lampe a LED peut, qui plus est, etre utilisee pour une lumiere dambiance, plus tamisee, en complement. Pour le coin bureau ou la lampe de chevet, les 3 technologies conviennent parfaitement. Meme si elle est assez instinctive du fait de leblouissement, il est recommande de garder toujours une distance minimale de 30 cm entre la source et lusager. 
 
  
 La salle de bains exige un bon indice de rendu des couleurs (maquillage, etc.), l halogene TBT (tres basse tension) est particulierement adapte, ainsi que des lampes a LED TBT de grande qualite (celles avec un IRC  90). 
  
 
  
 Pour un jardin ou une terrasse lhalogene satisfera a toutes les utilisations, mais presentera toujours ce defaut de surconsommation electrique par rapport aux deux autres technologies. la lampe a LED satisfait a un eclairage dambiance ou un balisage et, pour les nouvelles lampes a LED equivalentes a des lampes a incandescence de 75 W, pourront tout a fait convenir pour un eclairage general. On evitera la fluocompacte standard lhiver, qui perd ses performances avec des temperatures froides (plus longues a lallumage + flux lumineux reduit). Certains modeles specifiques y sont neanmoins adaptes, et offrent une solution tout a fait pertinente en termes de flux lumineux et defficacite energetique. 
  
 
  
 source 
  
 Pensez que vous avez une commande groupeegracea  Touteladomotique  chez  Led-et-Fluo , cet article vous aidera a faire vos choix pour vos besoins en fonction des pieces et des interrupteurs que vous avez chez vous. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
