<document>
	<date>2013-01-16</date>
        <title>un ordinateur sous Android Jelly Bean</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>Jelly Bean</tag>
                <tag>PlayStore</tag>
                <tag>RK3066</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Le Mini PC RK3066 se demarque avec une configuration sousJelly Beanpour un peu plus de 55$. 
 Les configurations Android abordables existent. Avec le Mini RK3066, vous gouterez aux joies de Jelly Bean sans compromis pour un tarif officiel de 55$ (environ 45 euros) et une configuration abordable a brancher sur un ecran HDMI. 
 
 Processeur Cortex A9 double coeur cadence a 1,6 Ghz 
 1 Go de RAM 
 4 Go de memoire Flash 
 Port microSD 
 WiFi b/g/n supportant le DLNA 
 Connection Bluetooth 
 Port Micro USB 
 Port USB 
 Port HDMI 
 Sortie audio : prise jack 3,5 mm 
 Android 4.1 Jelly Bean 
 
 
 
  
 Si ces configurations ne permettent pas de remplacer les PC ou meme un mini-PC, elles peuvent tout de meme servir de base pour une configuration sous Android (tests dapplication ou encore navigation sur internet). Il est a noter quAndroid nest pas reellement configure pour une utilisation Souris/Clavier mais quil est facile de sy adapter. 
 Le RK3066 fait suite auMK802et se presente comme unmini PCoperant sous Android et concentre dans unboitier globalement de la taille dun disque dur portable, principalement destine a transformer un televiseur en Smart TV. 
 
 
 Il faut preciser que ce mini pc se connecte uniquement en HDMI, est en HD, que le PlayStore est integre, que lUsb permet le branchement d un multi usb ainsi de pouvoir connecter une camera avec Micro (Logitec), un disque dur, une clef usb. 
Avec changement du Launcher on peut avoir plus de densite et garder une seule page daccueil. 
 L utilisation d un Browser en mode Desktop (user agent) est ideal. Pour avoir du tout tactil depuis le fauteuil je propose un clavier Logitech K400 ou K700 avec multi-touch Pad. 
 Bien organise, un peut dimagination, vous pouvez avec ce materiel oublier lachat d une Tv connectee et garder ce que vous avez. 
 En rupture actuellement sur  amazon 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
