<document>
	<date>2013-01-20</date>
        <title>Scanadu : le dispositif mobile tablissant un 1er diagnostic mdical</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Bluetooth</tag>
                <tag>diagnostic medical</tag>
                <tag>Scanadu</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
  
 
 On parle dobjet connecte dans la maison dans la vie de tous les jours mais on voit aussi de plus en plus de capteurs destines a surveiller la sante de son proprietaire comme les objets de Withings, la fouchettes (HAPIfork), Fitbit. 
 La gamme Scanadu est de ceux-la, en poussant plus loin encore ses analyses. De quoi vous eviter un certain nombre dallers-retours chez le medecin 
 Cette gamme sarticule autour de trois accessoires : 
  Le premier,ScanaduScout, est certainement le plus avance des trois. Il est en charge des releves des informations vitales (pression sanguine, pouls, rythme cardiaque, oxygenation du sang et temperature), pour un prix inferieur a 150$. 
  Viennent ensuite Scanaflo, lanalyseur durine,et Scanaflu, pour la salive. 
 
  
 
 Descriptif : 
 Le boitier principal (le Scout) qui fait un demi-pouce depaisseur et contient une batterie rechargeable, IR, EEG et ECG scanners, ainsi que dun accelerometre, du Bluetooth et un port micro-USB. Des que le materiel est connecte avec lapplication alors votre smartphone peut suivre le rythme cardiaque dune personne, le rythme respiratoire, la temperature, le pouls (essentiellement la pression arterielle systolique) et loxygenation du sang. 
 Pour recueillir des donnees, les utilisateurs doivent dabord telecharger lapplication scout gratuite sur leur smartphone Android ou iOS combine via Bluetooth. Ensuite, cest simplement une question de pincer lappareil entre le pouce et lindex et en le tenant contre la tempe pendant dix secondes pendant que le soft prend les mesures necessaires. A partir de la, lapplication permet de suivre vos donnees sur le long terme et de donner une image exacte de votre sante. 
 la societe a developpe ScanaFlo, un outil danalyse durine jetable et ScanaFlu, un outil infection respiratoire jetable. Les deux produits jetables donnent un resultat sous une sorte de format de code de couleur qui est ensuite lu par lapplication compagnon utilisant lappareil photo de votre smartphone. Comme le Scout, la societe veut que ScanaFlu et ScanaFlo soit abordable, et vise a les vendre en paquets de trois ou cinq pour environ le meme prix quun test de grossesse a usage unique. 
  
 cest un dispositif mobile destine aux parents de jeunes enfants pour leur permettre detablir un premier diagnostic lorsquils observent un acces de fievre, une eruption cutanee ou des maux de gorge. 
 
En attente de lhomologation par la FDA , le Scanadu Scout devrait debarquer dans les rayons dici quelque temps (on parle de fin 2013). Chacun de ces accessoires enverra ses donnees sur lesmartphonequi, via lapplication dediee, les analysera. En anonymisant les donnees et en les mettant a disposition des autres utilisateurs et de professionnels de la sante, Scanadu devrait permettre de reduire considerablement vos voyages chez le medecin. Une sorte dautodiagnostic assiste 
 alors est ce une bonne chose ? Rien ne vaut lavis dun bon medecin ? Quen pensez vous ? 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
