<document>
	<date>2013-06-19</date>
        <title>La gamme T Connect de THOMSON amne la domotique : Cest la maison connecte pour tous !</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>EnOcean</tag>
                <tag>KNX</tag>
                <tag>T Connect</tag>
                <tag>thomson</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>ZigBee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 THOMSONoffre depuis peu une gamme de terminauxT Connectinteressante pour les particuliers, puisque pensee pour leur faciliter la vie au sein de leur habitation ! 
 
  
  
 
 Le principe meme de maison connectee, ca vous parle ? Contrairement a ce quon pourrait penser, la maison connectee nest pas (plus !) un doux reve reserve a une elite. 
 La preuve au travers de la gamme T Connect de THOMSON, deja disponible dans quelques enseignes (Bricoman, Bricomarche et Metro), composee dune box (Thombox, a connecter a votre modem ADSL via cable Ethernet, et pourquoi pas directement sur le tableau electrique de la maison), accompagnee dobjets connectes sans fil plug and play qui une fois integres dans votre habitation vont vous permettre dallumer et eteindre vos lumieres, de fermer vos volets, de declencher votre systeme dalarme ou dactivez vos cameras IP. Le tout va se controler depuis lecran dun ordinateur, dunetablettetactile ou dun smartphone. 
 Pour en revenir a la Thombox, sachez quelle va etre compatible avec bon nombre de terminaux, quimporte les marques et protocoles exploites (z-wave, zigbee, KNX, ENOcean,). Elle est egalement compatible avec toutes les cameras IP du marche, et jouit dune autonomie de 24h en cas de coupure du courant, grace a une batterie de secours. Les accessoires T Connect de THOMSON fonctionnent sur le protocole ARW (Avidsen Radio Wave) en 868 MHz, securise par des codes tournants sur plusieurs millions de combinaisons, avec une portee jusqua 300 m pour les modules de la famille SECURITE, 150m pour les autres familles (un repeteur est disponible). 
 La personnalisation est vraiment le fer de lance de cette solution, puisque THOMSON evoque la possibilite dutiliser des flux meteo dInternet pour programmer les conditions climatiques de son domicile, le declenchement dalarme et envoi dalerte par e-mail, SMS (en option), en cas dintrusion, incendie, inondation, gaz, monoxyde de carbone, bouton de panique, contrainte (si quelquun vous force a desarmer le systeme), soins de sante (en cas de non-activite de la personne a surveiller), etc. 
 Un fonctionnement facile 
 Une trentaine delements est deja disponible, de quoi sequiper, selon son budget et ses besoins. Leur connexion a la Thombox se fait sans quaucune configuration ne soit requise. Lecosysteme se veut Plug  Play. Il est possible de reguler la temperature de son domicile en fonction des conditions climatiques, deteindre ses appareils electriques a distance, ou encore de controler son systeme de securite depuis son smartphone. 
 
  
 Une programmation a la carte 
 La solution T Connect Thomson possede une interface claire et intuitive. Du bout des doigts, il est facile de programmer son alarme ou la temperature dune piece. Linterface est accessible depuis le cloud, grace a une application a telecharger. Le temps de reponse du systemeseraitquasi instantane selon le constructeur : seulement quelques millisecondes. 
  
  
 La Thombox est vendue 299, le pack SECURITE T Connect THOMSON (Thombox + 6 accessoires) est de son cote propose pour 499. 
 
  
 source :  Gizmodo  et  CNETfrance 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
