<document>
	<date>2013-01-21</date>
        <title>ImperiHome 1.4 : eedomus prise en compte</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
  
 
 Lapplication  ImperiHome  vient de passer en version 1.4, une version majeure qui prend en charge la gestion de la Box eedomus entre autres. 
 Voici le changelog de cette version 1.4 : 
 
 eedomus : Support de la box domotique eedomus 
 General : Graphiques integres (fonctionne avec Netatmo, ZiBase, eedomus et Vera+Plugin Datamine) 
 IP Camera : Possibilite de se connecter directement aux cameras IP MJPEG (sans passer par une box domotique) 
 General : Possibilite de choisir licone representant chaque appareil 
 General : Widget pour le lancement de scenarios depuis le launcher android 
 General : Option pour le lancement automatique de ImperiHome au demarrage 
 Vera/ZiBase : Support des modules pour volets roulants 
 Vera : Support du plugin Teleinfo EDF Vera de psykokwak 
 Vera : Support des detecteurs douverture 
 Vera : Les rafraichissements sont beaucoup plus rapides en local (utilisation de requetes LongPoll) 
 Vera : Support des interrupteurs virtuels (via le plugin Virtual ON/OFF Switches de la Vera) 
 Vera : Support des switches on/off avec mesure denergie (par exemple les Everspring AN158) 
 Vera : Support des capteurs de pression atmospherique 
 Demo : Ajout des nouveaux appareils et fonctionnalites au mode Demo 
 General : Option pour demander une confirmation avant le lancement des scenarios 
 Vera/ZiBase : Passage automatique en mode distant si plusieurs erreurs en mode local 
 
 Je viens de la tester et tout fonctionne tres bien. voici quelques images de mon telephone 
 selection de leedomus possible : 
 
  
 reconnaissance de leedomus, puissaisie des identifiants 
  
 
  
 
  
 voila tout est reconnu, super application qui va au plus simple. Vous pourrez la telecharger  ici 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
