<document>
	<date>2013-01-14</date>
        <title>Cubieboard : un Raspberry Pi boost pour 49$</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>Cubieboard</tag>
                <tag>Raspberry Pi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
 Le concept est similaire au Raspberry Pi puisquil sagit dun mini-ordinateur reduit a lessentiel, sans boitier, et qui offre la possibilite a ses utilisateurs den faire ce que bon leur semble. Mais le Cubieboard dispose de specificites techniques superieures a son grand frere. 
 Il embarque en effet un processeur 1GHz Cortex A8 avec un GPU Mali-400, 1GB de memoire RAM, 4Go de stockage interne, un port HDMI 1080p, un port Ethernet (absent du Raspberry Pi A), un port MMC, un port SATA, deux ports USB et un capteur infrarouge. Engadget note egalement que la page wiki de lordinateur liste un port MMC et un port USB supplementaire qui napparaissent pourtant pas sur les photos. 
 Plusieurs versions de Linux, dont des versions dAndroid, sont deja compatibles avec le Cubieboard. 
 une petite video de presentation : 
 
Sur le papier, cest donc plutot allechant. En outre et dapres les informations publiees 
 sur le site officiel du projet 
 , il serait compatible avec la distribution Ubuntu mais egalement avec Google Android TV , ce qui nous permettra donc den faire une Google TV low cost. Puisquon en parle, il reste bien evidemment a evoquer la question du prix.Il est disponible  ici  pour 49 dollars. 
 si vous avez des idees pour en faire une box domotique,nhesitezpas laisser vos commentaires 
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
