<document>
	<date>2013-08-29</date>
        <title>T Connect THOMSON en dmonstration  lIFA Berlin 2013</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>avidsen</tag>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>T Connect</tag>
                <tag>thomson</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
  sa seule limite, votre imagination !  
  
 La gamme domotique T Connect THOMSON pour la maison connectee a choisi lIFA 2013 a Berlin, du 6 au 11 septembre, pour devoiler, pour la 1ere fois lors dun salon de lelectronique grand public, letendue infinie de ses capacites. Tres attendue aussi bien par le grand public desireux de sequiper et rendre son habitat intelligent que par les technophiles exigeants, T Connect THOMSON, concue et developpee par la PME Francaise Avidsen a Chambray-les-Tours (37), est le premier et seul concept a ce jour a rendre possible des operations entre plusieurs donnees recueillies par les objets connectes de la maison, offrant ainsi un champ infini dactions et de fonctionnalites. 
 
 Scenarisation facile et sans limite du quotidien de la maison 
 Concue pour piloter et controler la maison tres facilement, par toute la famille, meme pour lesnovices en nouvelles technologies, la solution T Connect THOMSON offre une interface graphiqueintuitive de controle et de gestion en Cloud, via une liaison https securisee. Offrant une simplicitesans precedent et une securisation supplementaire de la partie alarme. Toutes les informations sontrassemblees sur un seul ecran, pour une scenarisation du quotidien facile, comme un puzzle, etsans limite. Les technophiles avertis pourront egalement donner libre cours a leur imagination par lapossibilite de programmer des requetes HTTP. 
  
  
 
  Contrairement aux autres systemes du marche plus basiques et plus lents dans lascenarisation des actions domotiques, la solution globale T Connect THOMSONpermet plusieurs conditions pour une meme action et un temps de latence dequelques millisecondes seulement. Avec linterface graphique intuitive de controle etde gestion en Cloud, il suffit de choisir les conditions de son scenario de vie et deles associer simplement comme les pieces dun puzzle, linterface permettant parailleurs deviter dimbriquer des conditions/actions qui nont pas lieu detre. ,explique le President dAvidsen. 
  
  
  
  
  
 
  
  
 Gagner du temps le matin ? Dun seul geste, eteignez toutes vos lumieres interieures etexterieures, passez vos chauffages ou la climatisation en mode eco, fermez tous vos volets,declenchez votre systeme dalarme et activez vos cameras IP. Un temps pluvieux ? Les volets seferment automatiquement pendant que larrosage automatique du jardin sinterrompt spontanement etla climatisation ou le chauffage se regulent instantanement.Une maison accueillante ? Votre domicile guette votre retour par geolocalisation et des votre arriveea proximite, vous ouvre automatiquement le portail, allume les lumieres exterieures puis interieures,la TV, 
 Securite, confort, economies 
 Composee dune box (Thombox), de la taille dun post-it et plus fine quun dictionnaire de poche(86 x 86 x 48mm), ainsi que dune infinite dobjets connectes sans fil  plug and play , lasolution T Connect THOMSON vous permet de controler et gerer votre domicile tres facilement, ouque vous soyez, sur lecran dun ordinateur, dune tablette tactile ou dun smartphone pourdavantage de securite, de confort et deconomies. Pour moins de 1 000 euros, lacheteur dune box et de quelques-unsde nos objets connectes, peut enfin posseder un systeme domotiquecomplet pour sa maison. Sa seule limite, votre imagination ! , conclutAlexandre ChaverotPresident dAvidsen.Aucune connaissance informatique nest requise, aucun logiciel a installer,aucun frais ni abonnement supplementaire (a lexception des abonnements cartesim facultative). 
  
 Simplicite, compatibilite, fiabilite 
 Discrete, la Thombox, se connecte au modem ADSL via cable Ethernet et peut se placerdirectement sur le tableau electrique de la maison. Contrairement a dautres box du marche, laThombox est evolutive et peut accueillir des modules dextension a brancher pour rendre compatiblenimporte quel accessoire deja existant, quelle que soit sa marque et son protocole (z-wave,zigbee, KNX, ENOcean,). Elle est egalement compatible avec toutes les cameras IP du marche.Autre singularite, un module dextension de batterie de secours lui offre une autonomie de 24h encas de coupure du courant, ainsi quun transmetteur GSM en cas dabsence de ligne telephonique. 
 
  
 Fini les fastidieuses manipulations pour associer toutnouvel objet connecte. Les accessoires T ConnectTHOMSON sont tous bidirectionnels et nenecessitent aucune configuration. Fonctionnant sur leprotocole ARW (Avidsen Radio Wave) en 868MHz, securise par des codes tournants surplusieurs millions de combinaisons, avec une porteejusqua 300 m pour les modules de la familleSECURITE, 150m pour les autres familles (unrepeteur est disponible), ils offrent une fiabilitesans faille avec confirmation de la commande etavec un retour detat pour une maison nonseulement intelligente mais aussi obeissante. 
  
  
  
  
  
  
 Tous les produits de la gamme T Connect THOMSON sont compatibles entre eux. Il est donc touta fait possible de faire evoluer vos installations au fur et a mesure de vos besoins, et surtout enfonction de votre budget. 
 Securite, confort, energie, multimedia, la trentaine daccessoires deja disponible de la gamme TConnect THOMSON va rapidement setoffer sans limite pour offrir un champ infini dactions et defonctionnalites : 
 Controle multizone, sur mesure et automatique, des eclairages, volets roulants, du chauffage, dela climatisation, motorisation de portail, de garage, ; 
 Utilisation des flux meteo dInternet ou evenements environnementaux (canicule, gel, pannedelectricite,) pour programmer les conditions climatiques de votre domicile et des scenesdautomatisation avec alarme, eclairage, stores, ; 
 Armement et desarmement, total ou partiel sur mesure, a distance, de lalarme et simulation depresence avec mise en marche automatique des equipements afin de decourager les intrus ; 
  
  Declenchement dalarme et envoi dalertepar e-mail, SMS (en option), en casdintrusion, incendie, inondation, gaz,monoxyde de carbone, bouton de panique, 
contrainte (si quelquun vous force adesarmer le systeme), soins de sante (encas de non-activite de la personne asurveiller), 
 Surveillance et comparaison en temps reelde votre consommation denergie detaillee parzone et reception de notifications sursmartphone ou tablette tactile ; 
 Controle a distance et automatique de tous vos appareils audio/video connectes avec votresmartphone et extinction automatique lorsque la piece est inoccupee ; 
 Controle a distance de cameras motorisees Pan-Tilt et creation devenements bases surlenregistrement video et des regles de notification ; 
  
 - 
  
 
 Depuis le lancement au debut de lete de la gamme T Connect THOMSON, la Thombox estdisponible seule ou au sein du pack SECURITE comprenant une prise telecommandee, un micromodule recepteur pour interrupteur, un detecteur de mouvement interieur sans fil, un detecteurdouverture, une sirene interieure et une telecommande.T Connect THOMSON sinscrit ainsi dans une domotique nouvelle generation en proposant unesolution globale vraiment innovante par rapport aux autres offres du marche, reussissant a conjuguertechnologie, design et simplicite. Pour un quotidien plus sur, plus agreable et plus econome, avecla solution globale T Connect THOMSON, en cette rentree, la maison va devenir infinimentconnectee. 
T Connect Thomson est deja referencee, depuis le debut de lete, sur Maisonic.com, dans lesenseignes Bricoman, Bricomarche et Metro, et progressivement dans de nombreuses autres grandessurfaces de bricolage et grandes surfaces specialisees. 
Prix public conseille de la Thombox : 299 euros TTC. 
Prix public conseille du pack SECURITE T Connect THOMSON (Thombox + 6 accessoires) : 499euros TTC 
A propos dAvidsen : 
 PME francaise basee a Chambray-Les-Tours (37), Avidsen concoit, developpe et commercialise dessystemes electroniques et numeriques innovants, simples lutilisation pour la maison connectee. Apres avoir etepionniere, depuis sa creation en 1998, dans le domaine de la motorisation pour portails, Avidsen, presideepar Alexandre Chaverot, est devenue aujourdhui une valeur de reference dans le secteur de la domotique etdes objets connectes en Europe, en fournissant ses propres produits, ainsi que ceux des marques distributeursde la GSB (Grande Surface de Bricolage). Avidsen detient egalement la licence de la marque Thomson enEurope pour lensemble des gammes securite (alarme, videosurveillance et interphonie) et domotiqueproposees sous la marque Thomson. 
 www.avidsen.com 
A propos de Thomson : 
 La marque Thomson est un acteur majeur de lindustrie de lelectronique grand public. Thomson est un leadermondial, reconnu pour la qualite des ses produits haut de gamme innovants a la pointe de la technologie.Loffre de produits grand public Thomson inclut ecrans TV, decodeurs numeriques, equipement audio et video,accessoires, telephones, moniteurs LCD, cameras, produits de bien etre, eclairage LED, domotique etequipements electromenagers. 
 www.thomsonsecurity.eu 
  
 Si vous souhaitez plus dinformations,Merci de contacter au plus vite pour pouvoir rencontrer Alexandre Chaverot, PresidentdAvidsen sur le stand THOMSON (Hall 21-E / Stand n101) durant lIFA 2013 a Berlin(Allemagne) du 6/09/13 au 11/09/13. 
 Contact Presse : LAGENCERP 
Arnaud Balme  arnaud@lagencerp.com 
01 46 20 02 86 / 06 12 21 93 92 
114 bis rue Michel Ange  75 016 Paris 
 Kahina Medjabra  kahina@lagencerp.com 
01 46 20 02 86 / 06 67 41 27 09 
114 bis rue Michel Ange  75016 Paris 
  
  
  
  
  
  
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
