<document>
	<date>2013-01-22</date>
        <title>Le NFC avec le TecTile de Samsung</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>NFC</tag>
                <tag>Samsung</tag>
                <tag>TecTile</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
 Samsung a entame la commercialisation aux Etats-Unis dun nouvel accessoire pour ses mobiles compatibles NFC (notamment leSIII, certains GalaxySII, le GalaxyNexus). 
 Les TecTiles sont des petites etiquettes NFC programmables, vendues par 5, que lon peut coller la ou on le souhaite pour les associer a une action precise qui sera effectuee sur le smartphone des quon le rapprochera de letiquette. 
 
  
 Pour programmer ces petits tags intelligents, Samsung propose une application pourAndroid permettant de leur attribuer une action. A quoi ca sert? A mettre par exemple votre mobile en silencieux lorsque vous arrivez au travail: collez simplement letiquette au bureau et il passera automatiquement en ce mode lorsque vous y poserez votre telephone. Vous pouvez egalement programmer unTectile pour rejoindre un reseau Wi-Fi, lancer une application, effectuer un appel, envoyer un SMS, etc. Une liste des actions disponibles est disponible sur le site de Samsung . 
 Samsung voit aussi un autre usage, plus professionnel, a ses petites etiquettes. Dans un communique, lentreprise indique que : 
  
 Tectile transformera la facon dont les petites et grandes entreprises interagissent avec leurs consommateurs. Dabord, TecTile permet aux consommateurs deffectuer des check-in sur Facebook ou Foursquare, se connecter au Wi-Fi ou telecharger du contenu. Les entreprises peuvent utiliser TecTile comme un moyen dinciter le consommateur en proposant des programmes de fidelite et de telecharger des bons de reduction ou du contenu. 
  
 Ces tags pourront etre utilises un peu partout, colles sur le tableau de bord de votre vehicule pour passer en mode auto, a lentree de votre maison pour passer en mode home ou silencieux, sur un casque pour utiliser rapidement la partie audio, etc. Les TecTiles seront commercialises par pack de 5 pour 15$ tres prochainement. 
 ils sont deja disponible sur  amazon.com 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
