<document>
	<date>2012-09-02</date>
        <title>Test de la MyxyBox+ de chez Myxyty</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Alarme</tag>
                <tag>autonome</tag>
                <tag>box</tag>
                <tag>capteur</tag>
                <tag>detecteur</tag>
                <tag>Domotique</tag>
                <tag>MYXYTY+</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Test de la MyxyBox+ de chez Myxyty: une solution alarme domotique grand public 
  
 Suite a la creation de mon blog, jai contacte la societe MYXYTY (societe Francaise avec des produits fabriques en France) 
 
 Je leur ai demande sils pouvaient mepreter un kit de demo dune de leur Box, ce quils ont fait avec grand plaisir. 
 Jy ai decouvert une box alarme et domotique assez simple demploi et facile a installer. 
 Voici mon verdict apres quelques jours dutilisation. 
 Tous les elements sont sans fils et pret a lemploi et ne necessite aucuns travaux pour mettre le systeme en place (juste a mettre les piles). 
  
 A linterieur 
  
 Lorsque jai recu le colis, jy ai decouvert un carton de forme cubique, resumant sur tous ses cotes les plus grandes fonctionnalites. Tout est relativement complet: 
 1Box Domotique MyxyBox (+) 
 1 Telecommande 
 1 Detecteur de mouvement 
 1 Detecteur douverture 
  
 1 Cable Ethernet 
1 Manuel dinstallation rapide 
1 CD-Rom avec le manuel complet 
 
 Tout est fourni des piles aux vis de fixation. 
 
  
  
  
  
 Lorsque lon ouvre le carton, tout est range: on y trouve le guide dinstallation rapide ainsi que le DVD contenant le guide dinstallation et dutilisation. 
 
 Dessous se trouve enfin notre joyaux 
 
  
 Et a letage inferieur sous la box, se dissimulent deux petits cartons noir. 
 
 Contenant chacun, le cable reseau et lalimentation et pour lautre les deux detecteurs (mouvement et ouverture), la telecommande, les vis et chevilles et autocollants. 
 
 
 Ce petit cube mesure moins de 15 cm de cote sur moins de 9 cm de haut. Cette unite dispose sur la face avant dune camera , de touche tactiles, de deux hauts parleurs (oui vous verrez elle vous parle). La premiere touche sert a allumer ou a eteindre le bandeau lumineux qui fait le tour de la box. Les touches +et- servent a augmenter ou diminuer le son des annonces vocales; la touche - permet dajouter de nouveaux modules ou accessoires. Tandis que la touche avec lil barre permet de passer en mode prive (la camera ne peut pas filmer). 
 
 A larriere on peut voir une large connectique: prise Ethernet, lecteur de sd card , une sortie audio et video et usb, le bouton on off. Certains connecteurs ne sont pour le moment pas exploites, je pense que dans les prochaines mises a jour, on pourra raccorder dautres objets communiquant. 
 
  
 Sous la box se cache une petite trappe dissimulant, une batterie et une carte GSM de chez SFR permettant a la box detre autonome quil y ait une coupure de courant ou une perte de la connexion internet ou les deux a la fois. 
 
 
 1 Mise en route de la box 
 Linstallation est rapide et facile, jai suivi le petit guide qui est livre avec la box. 
 
 
 La premiere etape importante est de se connecter au site internet:  http://www.myxyty.com , rubrique espace Client 
  
  
 Deux solutions soffrent a vous, soit vous passer par le site web de la box pour activer vos capteurs et accessoires soit vous le faites en utilisant les touches en facade. Jai decide pour ce test de passer par le site web. Tout ce fait tres facilement, il ny a qua suivre les instruction en ligne. 
  
 Linstallation est rapide et facile, jai suivi le petit guide qui est livre avec la box. 
 
 La deuxieme etape consiste a activer le produit en saisissant le numero de serie situe sur letiquette dessous la box 
  
 
  
  
 
 Un numero de telephone est ensuite demanee, afin dy envoyer les messages vocaux et SMS (alertes, confirmations, etcissues de la box): 
 
 On enchaine sur les parametrages reseaux de la box (cable Ethernet, ou bien wifi (il faudra renseigner sa cles wifi pour le reseau securisee== preferable) 
 
 
  
 A ce niveau de linstallation le branchement est terminee, il restera a configurer les accessoires soit parle web, soit directement en utilisant les touches en facade de la box. 
  
 Les accessoires 
 Nous avions vu en presentation les accessoires livres avec la box (le detecteur de mouvement, detecteur douverture, la telecommande, et la prise telecommandee) que nous allons maintenant configurer. 
  
 Le detecteur de mouvement 
 
  
 
 
 Installation sans fil a un emplacement strategique de votre piece. 
 Detection du rayonnement de chaleur. 
 En cas de detection, il transmet instantanement lalerte a votre centrale. 
 Capteur auto protege en cas de degradation volontaire. 
 Alerte generee en cas de dysfonctionnement (batterie faible). 
 Fabrique en France, certifie CE, garantie 2 ans 
 
 Le detecteur douverture 
 
 Comme vous pouvez le voir sur la photo au dessus, il y a des cales permettant de rattraper les eventuels ecarts que lon pourrait rencontrer entre la porte et son encadrement. 
 
 
 Installation sans fil sur les montants de porte fenetre ou toute autre ouverture. 
 Simple a fixer a laide dun simple adhesif ou vis de fixation (fournies dans le pack). 
 En cas de detection, il transmet instantanement lalerte a votre centrale. 
 Capteur auto protege en cas de degradation volontaire. 
 Alerte generee en cas de dysfonctionnement (batterie faible). 
 Fabrique en France, certifie CE, garantie 2 ans 
 
 La telecommande 
 Cette telecommande permet dactiver et desactiver la surveillance, un appui bref sur on permettra dactiver la surveillance alors quun appui prolonge activera la surveillance personnalisee. 
 
  
 
 Pratique et discrete 
 La telecommande 2 touches (On/Off) permet dactiver ou de desactiver votre systeme dalarme. 
 Elle permet egalement de configurer votre systeme dalarme en mode perimetrique. 
 
 Fabrique en France, certifie CE, garantie 2 ans 
 Prise telecommandee 
 
 
 
 Sur la photo vous pouvez voir quelle dispose de voyant lumineux permettant de connaitre son etat (allumee ou eteinte) et dun bouton permettant aussi dallumer ou eteindre manuellement. 
 
 La prise relais pilotable permet de commander la marche et larret dun appareil electrique a distance dun simple telephone ou ordinateur distant. 
 Elle permet de simuler une presence a distance et de decouvrir des fonctionnalites domotiques simples et utiles (lumieres, appareil TV HI-FI, radiateurs electriques). 
 Fabrique en France, certifie CE, garantie 2 ans 
 
 2 configuration des capteurs et accessoires 
  
  
 Deux solutions soffrent a vous, soit vous passer par le site web de la box pour activer vos capteurs et accessoires soit vous le faites en utilisant les touches en facade. 
 Jai decide pour ce test de passer par le site web. Tout ce fait tres facilement, il ny a qua suivre les instruction en ligne. 
 
 
 
 
 Nous venons dinstaller la prise telecommandee. Il en sera de meme pour tous les autres elements, en suivant ecran par ecran les recommandations. Tout est intuitif. 
 
 Creation de scenarios 
 Vous pouvez par exemple regler une tranche horaire pour que la lumiere sallume chez vous afin de simuler une presence. Vous pouvez aussi choisir que la prise pilotable sactive des que tel ou tel capteur est declenche. 
 Pratique pour que la lumiere du couloir sallume des que vous rentrez chez vous le soir ! Chacun devrait y trouver une utilite selon ses envies. 
  
 
 
 
 On obtient un schema de ce style: 
  Si 
  Alors 
  Pendant 
      Quand 
 
 De nombreux accessoires sont sortis et permettent donc detoffer cette box evolutive; tels que les micro modules encastrables permettant de piloter un eclairage a distance ou automatiquement (grace aux scenarios) , la programmation de vannes darrosage et louverture de vos volets roulants. 
 Ces micro modules sont de la marque Delta Dore (un large eventail de micro module disponible pour les box  MyxyBox et MyxyBox +. 
 3 Lalarme 
 
 Lorsquon active lalarme, une temporisation de 30 secondes se fait en route. 
 En cas dintrusion (detection de mouvement, ouverture dune porte), un message vocal est dabord diffuse afin de dissuader les intrus. 
 
 Ici vous configurez vos alertes en ajoutant vos numeros de telephones fixes, mobiles, fax en tout (3 numeros) et adresses mails. 
  
 Test dune intrusion: 
 Lalarme commence alors a envoyer un message a haute voix disant  Attention : ceci est un message dalerte du service de surveillance Myxybox, une intrusion a ete detectee et elle a ete transmise a notre serveur . Je recois appel par telephone (puisque je lai parametre comme tel) un message me prevenant dune intrusion a mon domicile et me precisant quun capteur a ete declenche. Attention lors de lappel telephonique du serveur vocal, vous devrez suivre les indications donnees. 
 On peut alors se connecter au site web, normal ou pour mobiles, ou encore via lapplication iPhone,et Android afin de verifier ce quil se passe chez soit grace a la camera de la centrale (ou a dautres cameras installees, en option). 
 il est egalement possible de parametrer lenregistrement des cameras sur declenchement de certains detecteurs (ouverture et mouvement en loccurrence). Par exemple si un detecteur de presence se declenche, alors on peut demander lenregistrement automatique dune sequence video. 
 Lenregistrement video peut etre stocke sur les serveurs de Myxyty, que vous pouvez visionner et aussi telecharger sur votre ordinateur. 
 Dans une piece sans eclairage ou en pleine nuit il est difficile de voir clairement sur la video. Je pense quil faudra rajouter une camera a vision nocture. 
  
 En conclusion 
 Je trouve cette box tres attractive, tres facile a mettre en uvre. Tout est indique, et tres clair. Son look est moderne, son bandeau lumineux (qui peut etre desactive) changeant de couleur se fondra tres bien sur un meuble de votre salle a manger ou du salon. 
 Il est vrai que le prix peut paraitre eleve : 799  mais quand on la compare a dautre box domotique tel que la Vera, la Zibase, ou lEedomus (il vousfaudra rajouter un detecteur douverture, un detecteur de mouvement, une telecommande, une sirene, et une camera on se retrouvera vite dans les memes tarifs). 
 Vous avez la une box prete a lemploi livre avec quelques accessoires vous permettant de commencer votre installation. 
 On pourra aussi remplacer certains detecteurs de mouvements par des detecteurs de mouvement speciaux animaux domestiques. 
 La liste de produits a associer sallonge puisquil sagit de produit a emission radio 868 mhz de type X2D 
 Voici une petite liste de produits deja disponible a associer a la Myxyty http://www.myxyty.com/liste-accessoires-sans-fil-alarme-domotique-economie-energie?accessoires=domotique . 
  
 Les services gratuits et sans abonnement compris dans le pack : 
 Acces illimite a votre Espace Web securise de pilotage et a toutes les fonctionnalites 
Videosurveillance illimitee 
Creation de scenarios illimitee 
Alertes par mail illimitees 
Applications de pilotage iPhone et Android 
  
 Vous aurez aussi des services a la carte : 
   Secours GSM : OFFERT pendant 12 mois 
Sans abonnement  Renouvelable chaque annee : 69.99  
   Sauvegarde videos : OFFERT pendant 12 mois 
Sans abonnement  Renouvelable chaque annee : 29.99  
   Alertes par Appel Vocal, SMS ou Fax : 10 OFFERTES 
Renouvelable a la carte : 
Pack de 100 Alertes : 25.00  
Pack de 250 Alertes : 60.00  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
