<document>
	<date>2013-05-30</date>
        <title>Valentina dvoile Essensys, une solution domotique, cl en main, totalement indite</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Domotique</tag>
                <tag>Essensys</tag>
                <tag>Valentinea</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Specialisee dans la domotique, la jeune societe Rhonalpine Valentinea se distingue par son produit Essensys, un systeme totalement novateur de domotique, cle en main, adapte a 92% des maisons construites en France. Concue afin de democratiser la domotique pour les maisons neuves, cette solution, creee exclusivement en France, a fait lobjet dun depot de brevet il y a un an. 
 
 Essensys , un produit standard unique et revolutionnaire 
 Basee a Oingt dans la region Rhone-Alpes, la societe Valentinea a ete creee en octobre 2011 par Nicolas Gille sous limpulsion du lancement de la solution innovante Essensys. 
 La domotique apparait tres souvent comme un systeme complique, onereux et difficile a mettre en place et a utiliser. Apres avoir etudie plusieurs centaines de plans de maison, Nicolas Gille, dirigeant de Valentinea, a observe que 92% des maisons construites en France sont concues approximativement de maniere similaire. Nee de ce constat, la solution Essensys fait evoluer la domotique et propose une approche radicalement differente et inedite avec un produit standard parfaitement adapte a ces maisons et ne necessitant aucune etude au cas par cas. 
 Une utilisation simple et intuitive 
 Entierement filaire et sans radio, ce systeme centralise lensemble des fonctions dautomatisme accessibles via un ecran tactile encastre dans le mur a lentree de lhabitat. Des actions groupees sont egalement possibles grace a des simples pressions sur les icones affichees. Ainsi lutilisateur peut, par exemple, securiser ses sorties en appuyant sur le bouton tactile  je sors  qui fermera instantanement tous les volets roulants, eteindra les lumieres oubliees, coupera les deux prises de securite, baissera le chauffage et mettra la maison sous alarme. 
Toutes ces fonctions sont egalement accessibles a distance grace a internet. 
Quant a leclairage et aux volets roulants, ils sont actionnes dans la maison par des boutons poussoirs electriques traditionnels permettant ainsi un tres large choix dans les gammes. 
 Toutes ces actions sont rendues possibles grace au tableau domotique brevete present dans la GTL (Gaine Technique du Logement) qui comporte un boitier principal, gerant les fonctions communes a lensemble du logement (le chauffage, lalarme, lacces a distance, etc), et trois boitiers auxiliaires gerant les fonctions propres a chaque piece (leclairage, les volets roulants et le store). 
 Le meilleur des fonctions domotiques, integre a  Essensys 
 Veritable pret-a-porter de la domotique, Essensys se focalise sur lessentiel des fonctions dautomatisme reellement utiles afin de proposer un produit complet, simple et fiable a un prix tres attractif. Loffre integre ainsi les fonctions declairage, de securite, dalarme, darrosage, dactivation de volets roulants et stores, de chauffage, denergie, de bien etre et de prise en main a distance. Le prix public de la solution seleve a 4 990  TTC et comprend lintegralite du materiel de controle /commande domotique pour mettre en uvre ces fonctions. 
 Aucune option nest a ajouter, il ny a pas dabonnement a prendre, ni de contrat de maintenance a souscrire. Confiant dans son produit, Valentinea le garantit 10 ans, gage dun systeme fiable et durable. 
 Concu integralement en Rhone-Alpes grace a un maillage de competences pointues issu de partenariats solides avec plusieurs bureaux detude regionaux*, Essensys repond en tout point aux enjeux actuels de la domotique. 
 Une premiere installation a Oingt 
 Surplombant la vallee dAzergues dans le Beaujolais, cette premiere realisation non loin du village medieval dOingt, en partenariat avec le constructeur OSBO a Lyon, a permis a la societe Valentinea dexprimer tout son savoir-faire. 
 Equipee de la solution  Essensys , la maison dispose dun systeme fonctionnel optimal alliant confort, economie denergie et securite, a moindre cout. Elle apporte une reelle valeur ajoutee au logement. 
 Cet habitat repond en tout point aux criteres de  maison type  observes par Valentinea. Dune superficie de 100 m2, elle dispose de 5 pieces dont 3 chambres a letage. 
 Finalisee en decembre 2012, la maison dOingt constitue une formidable vitrine technologique en vue de la commercialisation du systeme revolutionnaire Essensys. 
 Cette solution novatrice et performante reflete de maniere significative la quete technologique de Valentinea et sa reactivite face aux contraintes et besoins du marche.  Essensys  a dores et deja seduit plusieurs architectes, electriciens et maitres duvre de la region Rhone-Alpes. Ces premiers contacts permettront a cette innovation domotique de connaitre un plein essor dans les annees a venir. 
 source :  Lyon-communiques.com 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
