<document>
	<date>2013-06-15</date>
        <title>Dcouverte du systme Enocean (source Zodianet)</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>EnOcean</tag>
                <tag>sans fil</tag>
                <tag>sans pile</tag>
                <tag>Zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Dans le concept 
 La genese de Enocean sest faite sur lhypothese que nous baignons dans un  ocean d En ergie et quil suffit de puiser lenergiedans lenvironnement immediat dun systeme pour le faire fonctionner. 
 
 Lenergie dappui sur un interrupteur(effet magnetoelectrique), lenergie dune simple lumiere ambiante(effet photoelectrique), lenergie recuperable par difference de temperature (effet thermoelectrique), sont notamment mises a profit pour eradiquer les sources dapprovisionnement denergieconventionnelles par fils et par piles. 
 Ce concept, original certes, peut apparaitre anodin, en fait il a la faculte de revolutionner la maniere de concevoir lelectricite dans une maison. 
 
  
 Dans la pratique 
 Lors de la construction dune maison traditionnelle, lelectricien doit passer nombre de fils dans les plafonds et dans les murs. Cela engendre bien evidemment un cout important Pour une installation qui demeure completement figee, cest a dire qui est peu evolutive. 
 
 Prenons lexemple de deux interrupteurs qui forment un va-et-vient. Si vous souhaitez ulterieurement deplacer ces interrupteurs ou bien inclure un 3ieme interrupteur dans ce va-et-vient, il est sans doute preferable doublier cette idee devant les travaux a entreprendre. 
 Avec le systeme  Enocean , cela vous prendra quelques minutes. Les interrupteurs deviennent des telecommandes sans piles fixees au mur qui se couplent ou se decouplent a vos luminaires en quelques secondes avec un pointeau. Voir la video ici . Il en est de meme pour des detecteurs.Voir la video ici . 
 Une maison traditionnelle, cest tres bien, mais cela fait un moment que les augmentations du cout des energies et des ressources ne sont plus traditionnelles.La maison doit devenir plus intelligente et optimiser ses couts dexploitation comme cela a deja ete fait dans lautomobile apres le premier choc petrolier. 
 Optimiser le chauffage, leteindre dans une piece quand la fenetre est ouverte, eteindre la lumiere dans une piece quand elle est inoccupee, mettre un interrupteur pres de la porte dentree pour tout eteindre quand on sort, piloter votre installation a distance depuis votre smartphone Eh bien, tout ceci risque detre complique a mettre en oeuvre avec une installation classique.Avec le systeme Enocean, vous ajoutez ou retirez des briques a la maniere dun Lego, faire et defaire est tellement plus facile sans fils. 
 Et Enocean permet de faire bien dautres choses avec toutes sortes de capteurs, detecteurs et actionneurs. 
 Elimination des fils de commande 
 Avec  Enocean , le travail de lelectricien consiste a passer le secteur 220V dans toutes les pieces et aux bons endroits. Pour cela Enocean ne peut rien changer ! 
 En revanche,  Enocean  intervient sur la partie commande avec des actionneurs (recepteurs radio de signaux) et les interrupteurs(emetteurs radio de signaux). Enocean supprime drastiquement les fils qui courent sur et dans les murs : Les flux de commande sont sans fils ! 
 
  
 Ulterieurement, un luminaire pourra toujours etre ajoute ou deplace des lors que le secteur 220V est disponible et bien entendu des interrupteurs pourront etre egalement ajoutes ou retires. A noter que le fait de coupler plusieurs interrupteurs a un luminaire fabrique de facto un va-et-vient. 
 On reste dans le travail de lelectricien. Il installe toujours de interrupteurs et des prises 220V. Mais il installe maintenant des actionneurs au lieu de passer des fils. En soi, la maison nest pas plus intelligente, mais elle peut le devenir tres simplement, car la connectivite radio est une prise vers des systemes a valeur ajoutee qui arriveront ulterieurement. 
 
  
  
 Connexions peer to peer 
  
 
 Il ny a pas de cerveau central qui controle tout. Les connexions se font en direct entre emetteurs et recepteurs. Ce principe est simple et ne peut entrainer une paralysie de votre maison. Lintelligence est repartie. Pas de panne sur le controleur primaire ! 
 Si un interrupteur tombe en panne dans une maison conventionnelle, vous le changez. Avec Enocean, cest la meme chose. Pas de cataclysme. 
  
 Complexite rejetee en peripherie 
  
 
  
 Les services a valeur ajoutee et de plus grande complexite, comme ceux offerts par des Box domotiques, sont a la peripherie du systeme. Ils peuvent se greffer ulterieurement sans remettre en cause votre installation. Vous pouvez meme en avoir plusieurs, vous pourrez meme en changer avec les avancees de la technologie. 
  
 Fiabilite, perennite 
 STM 330 
  
 La technologie  Enocean  est remarquable. Difficile dechapper au cliche de la qualite allemande A voir maintenant les constructeurs qui embarquent cette technologie dans leurs peripheriques. 
 Les trames radio echangees sont simples et sans ambiguite. Cette rusticite est convaincante si on songe que les mecanismes essentiels au fonctionnement dune maison doivent etre perennes. 
 
 
 Votre maison sera toujours la dans 30 ans, il est important que son intelligence reste basee sur des principes simples et comprehensibles qui resistent au temps. 
 Enocean va dans ce sens, en permettant une complexite en peripherie, sans jamais limposer. 
 De meme, il est indeniable que les caracteristiques d Enocean  lui confere un aspect intemporel tres seduisant avec un concept revolutionnaire 100% sans fils et sans avoir des dizaines de piles a changer periodiquement. 
 En electricite domestique, lenergie se transporte avec la phase, le neutre, la terre. Il fallait y ajouter quelque chosede simplepour la commande. Enocean  la fait. 
  
 source :  Zodianet 
 
 
  
  
  
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
