<document>
	<date>2013-03-08</date>
        <title>Cookoo la montre connecte  votre iPhone</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Non classe</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
 Si vous suivez regulierement lactualite iPhone, vous aurez remarque quil y a de plus en plus de produits evoluant autour. Les montres connectees commencent meme a prendre une part importante, et Apple lui meme pourrait en etre un acteur important en 2013. 
 En attendant que la marque a la pomme nous presente sa iMontre, penchons nous sur Cookoo qui dabord soumis au site Kickstarter pour touver des fonds, est desormais en phase de commercialisation. 
 
  
 Cookoo sert essentiellement dindicateur devenements pour votre iPhone. Il vous indiquera donc si vous avez un message, un rendez-vous, un mail, un appel, etc Mais elle vous permettra egalement de retrouver votre telephone en le faisant sonner ou encore de vous geolocaliser. 
 Ajoutez a cela une fonction peu banale, Cookoo peut en effet prendre une photo a distance. 
 
Aucun superflu sur Cookoo, car cest avant tout une montre qui donne lheure Sa fiche de description assure une autonomie allant jusqua 3 ans. Cette derniere est compatible avec les iDevice suivants: 
 iPhone 4 et 4S 
 iPhone 5 
 iPad 3 et 4 
 iPad Mini 
  Fonctionne sous iOS 5 et 6 
 Maintenant parlons prix: 
 de 130 a 250 $ selon les modeles 
 Mais il reste que la Cookoo, est une sympathique chose, Apple compatible pour le moment, en attendant la fin des developpements sous Android et Windows Phone. 
 source 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
