<document>
	<date>2013-01-02</date>
        <title>FIBARO prsent au CES 2013  LAS VEGAS</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>Home Center 2</tag>
                <tag>Las Vegas</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
 Vous le savez leCES (le Consumer Electronics Show)2013 se tiendra a Las Vegas du 7 au 11 janvier 2013. 
 Chaque annee, les innovations les plus a la pointe du progres peuvent etre vues dans un endroit unique. Cest le plus grand salon au monde en matiere de technologie grand public. Avec 3 000 exposants presentant les tous derniers produits et les toutes dernieres technologies, il ny a quun seul lieu ou chaque rencontre au hasard peut mener a une decouverte, ou les produits sont lances et ou lexcitation senflamme. Il y aura des  conference s, avec les cadres les plus dynamiques de lindustrie. Avec 300 sessions de conference animees par 800 conferenciers denvergure mondiale. 
 
 Pour ceux qui auront la chance de sy rendre vous pourrez decouvrir pour la premiere fois lors dun CES, le stand de Fibaro (qui a eu recemment le prix du  meilleur Gadget  en Pologne) qui presentera sur le sol americain sa box Home Center ainsi que ses derniers modules Z-wave. 
 Je vous laisse decouvrir le communique de presse du groupe Fibaro (dans la langue de Shakespeare), pour ceux qui ont du mal (il y a google translate) 
 FIBARO .pdf 
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
