<document>
	<date>2013-10-01</date>
        <title>eedomus : le rythme des mises  jour reprend son cours</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>EnOcean</tag>
                <tag>onduleur</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Eedomus</category>
                <category>EnOcean</category>
                <category>Fibaro</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Il y a tout juste un mois eedomus passait une version majeure lui permettant de gerer le protocole EnOcean. Aujourdhui lequipe de  Connected Object , nous a concocte une nouvelle recette. 
 
 que contient cette MAJ ? 
 Mise a jour du 1er octobre 2013 
  Z-Wave: 
 
 Support du module  Flood sensor  de Fibaro 
 
 
 
 Support du module  RGBW  de Fibaro 
 
 
 
 Support du  variateur encastrable  de BeNext 
 
 
  Support (BETA) d onduleurs EATON  (Via une connexion USB de la box) 
 
 
  Support du protocole Atlantic (BETA) avec le  RFXUSB 
  Support de la  teleinformation  avec  le dongle USB ADTEK 
  Masquer/Afficher rapidement les canaux de vos peripheriques (Rendez-vous dans  Configuration du peripherique ) 
  Choix de la consommation et le thermometre utilise dans le graphe defficacite thermique. 
  Ajout dactions sur desactivation dans la programmation  Surveillance intrusion 
  Les valeurs masquees des actionneurs peuvent etre editees (Mode Expert) (Onglet  Valeurs ,  Afficher les actions masquees , pour les dimmers) 
  Il est possible davoir plusieurs programmations avec le meme nom si elle ne sont pas dans la meme piece 
  Certains modules volets roulants peuvent etre stoppes pendant leur mouvement (Activer la valeur 240 apres avoir clique sur  Afficher les actions masquees  dans longlet  Valeurs ) 
  Meilleure gestion des actions repetees sur les interrupteurs monostables Chacon (Selection lusage  Interrupteur monostable ) 
  Ajout dun commande  WOL  alternative ( wol2 ) pour les peripheriques qui ne se laisseraient pas reveiller par la methode principale. 
  Les modules x10.security  xPL  peuvent etre ajoutes en temps que capteur ou actionneur desormais. 
  Ajout dun controle de coherence lors de la sauvegarde des regles de type na pas 
  Correction dun bug sur le calcul de la consommation en  pour les prises avec consommetre 
  Lordre alphabetique netait pas toujours respecte avec les caracteres accentues 
  Les actions HTTP reussies ne generent plus de notification inutile 
  Correction dun bug lorsque lexpression XPATH dun  capteur HTTP  valait 0 
  Correction dun bug lors dune exclusion Z-Wave depuis les apps pour Smartphone 
  
 Voila quelques nouveautes, ameliorations et corrections de bugsConnected Object nous montre que la box est toujours dans la course 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
