<document>
	<date>2013-06-25</date>
        <title>Fibaro sort un nouveau micro module Z-Wave : Le RGBW Controller</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Controller</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>Home Center 2</tag>
                <tag>Micro module</tag>
                <tag>RGB</tag>
                <tag>RGBW</tag>
                <tag>White</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Fibaro  nous sort un nouveau produit etonnant. 
 
 Cette fois, cest le module RGBW Controller .  Cest lappareil le plus avance et le seul de ce type dans le monde en ce moment selon Fibaro. 
 
 
 
 
 Comme vous pouvez le voir, ce micro module ressemble exactement aux memes autres micro modules. 
 
 Le Fibaro RGBW Controller dispose de 4 entrees analogiques fonctionnant de 0 a 10V permettant dy connecter divers capteurs et Fibaro nous donne ici quelques exemples dutilisation : 
 
 
 Une veritable station meteo : 
 
 
 
 
 vous aider a avoir la main verte a laide de capteur de temperature et dhumidite que vous connecterez au module. 
 
 
 
 
 Prendre soin de votre environnement comme pour la chambre de votre enfant en analysant la qualite de lair, le taux dhumidite, la temperature de la piece 
 
 
 
 
 
 Bien sur il vous permettra de piloter des rubans LED RGBW (RGB + une 4eme couleur le blanc) grace a ses 4 sorties. Il pourra ainsi gerer 4 eclairages differents avec variation. 
 
 
 
 
 Fibaro a deja prevu lutilisation de ce module dans sa box (Home Center 2) dans la version Beta 3.550, un nouveau tableau est apparu 
 
 
 
 
 
 
 
 Comme dhabitude, les mises a jour du module pourront se faire automatiquement a partir de la box de Fibaro 
 
 
 
 
 Vous pourrez connaitre aussi la consommation de vos rubans LED en temps reel 
 
 
 
 
 Cest une description rapide du produit mais nous en saurons plus des que nous laurons entre les mains. Ce qui ne saurait tarder, vu que ce module sera en vente normalement des la semaine prochaine dans nos boutiques specialisees au prix de 59.90  
 
 
 FIBARO RGBW presentation 
 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
