<document>
	<date>2013-01-09</date>
        <title>CES 2013 : Un tlviseur pour voir deux programmes en mme temps</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
  
 
 Lors du salon de lelectronique grand public Consumer Electronic Show, qui se tient a Las Vegas (Etats-Unis), Samsung  a presente un nouveau televiseur multiviewou multiples vues. 
 
 
 Cet appareil permet a deux personnes de regarder des contenus en haute definition completement differents en meme temps sur le meme ecran, avec le son correspondant, a explique Joe Stinziano, vice-president de Samsung aux Etats-Unis. 
 Pour que chacun voit en meme temps son programme prefere, il suffit de porter une paire de lunettes speciales, qui servira egalement a diffuser le son stereo correspondant a lemission regardee. 
 Une prouesse rendue possible grace a lamelioration de la derniere generation de technologie decrans plats, appelee Oled par les experts. Cette technologie offre un tres bon contraste et un rafraichissement rapide des images. Ainsi, chacun des deux programmes en haute definition est diffuse de maniere successive par le televiseur. 
 Les lunettes servent a filtrer une image sur deux. Pour le moment il faudra compter dans les 10 000  pour acquerir cette smart TV de 55 pouces qui sortira en France courant Avril 2013. 
 
 Quand a laudio, le son des deux programmes nest pas diffuse sur les memes HP, un pourra ecouter le programme grace aux hauts parleurs de la TV et la seconde personne regardera lautre programme en utilisant un casque. (Le deuxieme programme pourra aussi etre un film diffuse sur un Blue Ray ou une autre source connectee a la TV). 
 une video valant mieux que de longs discours :  source la chaine techno 
 
Son compatriote LG a promis de lancer dici a mars prochain un televiseur de meme dimension, utilisant la meme technologie decran, pour 7800euros. Un petit televiseur (28cm) de meme facture avait deja ete commercialise par Sony en 2008, a 1200euros. 
 Par ailleurs, le japonaisSharpa deja presente, a Tokyo, en 2007, un televiseur permettant a trois personnes de regarder, en meme temps, son programme prefere et sans porter des lunettes. Chaque telespectateur devait etre assis selon un angle precis face a lecran. Mais cet appareil na jamais ete lance. 
 Fin de conflit en vue pour les couples ou chacun aime regarder son propre programme de televisiondans la meme piece!Pour le moment il faudra compter dans les 10 000  pour acquerir cette smart TV de 55 pouces qui sortira en France courant Avril 2013. 
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
