<document>
	<date>2013-04-01</date>
        <title>TEST Home Control 2 de MyFox : Tableau de bord et enregistrement de priphrique</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Alarme</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Tutoriel</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Dans le  precedent article  je vous ai presente la box ainsi que son installation. Nous allons voir comment se presente le tableau de bord ainsi que lenregistrement dun module ou peripherique. 
 
 Presentation du portail Web 
 
 
 Tout en haut de linterface Web, on trouve letat de la box (eventuel probleme de connexion, de batterie, si des piles de capteurs sont defectueuses). 
 Sur la partie centrale, on a 5 paves : 
 Protection 
 Desactivee : Pas besoin dexplication 
 Partielle :Ideal pour vousprotegeren etant chez vous. Le systeme reste en eveil de maniere specifiques pour ne pas vousconsiderercomme un intrus. 
 Totale :Le systeme bascule en vigilance maximale. Les capteurs sont actives pourprevenirdes effractions ou des accidents pouvant survenir en votre absence 
 Camera 
 Dans le pack que jai recu il ny avait pas de camera je nai donc pu tester. Je navais pas a disposition de camera  My Fox 
  
 Mes scenarios 
 Nous verrons dans le prochain article comment creer des scenarios. 
  
 Mes equipements 
 Est regroupe sur ce pave tous les equipements tels que les prises electriques, mais pas seulement ca. On y retrouve tout ce qui est automatisme douvrant (modules pour volets roulant ou portail), la gestion du chauffage, des eclairages. 
  
 Historique : 
 Sur ce pave, on retrouve tous les faits qui se sont deroules, tel que lajout de nouveaux composants, les mises a jour, les activations et desactivations du systeme. 
  
 Sur la partie gauche on trouve 5 menus 
  
 Tableau de bord 
 Il regroupe les 5 paves que nous venons de decouvrir 
  
 Mon systeme 
 Tous vos elements sont regroupes par categorie comme la centrale(votre box ou vos box HC2), la securite (capteur TAG, detecteur de mouvement), les appareils domestiques (capteur de temperature/ luminosite), cameras, equipements electriques (prise electrique commandee DIO), et automatisme (modules volets roulant, portail). 
 
 Mes scenarios 
 Seront recapitules tous vos scenaris ainsi que vos groupes (ensembles de peripheriques permettant detre geresrapidement). 
 
 Mes alertes 
 Cest sur ce menu que vous pourrez gerer les destinataires ainsi que les modes de transmission de ces alertes (email, sms, et alerte vocale), bien sur tout dependra de la  solution  que vous aurez choisi. 
 
 Mes services 
 Cette partie regroupe la solution que vous avez choisi ainsi que les diverses options que vous avez choisies ou que vous pouvez souscrire. 
 
  
 
 Nous allons faire un petit recapitulatif de tout ceci en video. 
 
 Ajout de module 
  
 Pour ajouter un materiel il faut se rendre dans le menu ou onglet Mon systeme puis de cliquer sur ajouter un appareil petit cadre vert a droite. 
 
  
 jai donc choisi dajouter une prise electrique commandee. Apres avoir cliquer sur Ajouter un appareil, un autre menu souvre faisant apparaitre toutes les categories dappareils (securites, appareils domotiques, camera, equipements electriques, automatismes). Je vais donc choisir equipements electriques 
 
  
 Je selectionne le module qui correspond alequipementque je veux installer (la prise electrique commandee DIO First) et je suis les indications de la Box. 
 
 vous nommez votre nouveau peripherique 
 
 on se rend a nouveau sur longlet mon systeme, et un clic sur equipements electrique. Vous devez voir votre nouveau peripherique pret a lemploi. 
 
 Comme vous avez pu le voir, il est tres facile dajouter un peripherique, la box encore une fois vous guide pas a pas pour installer vos peripheriques (de plus ils sont facilement identifiables grace a leurs illustrations). 
 la preuve en video 
 
Apres avoir vu la presentation de la box, lajout de materiel, nous verrons dans le prochain article, comment creer un scenario. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
