<document>
	<date>2013-03-09</date>
        <title>Test de la Blyssbox Liveez Technology de Castorama</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Blyssbox</tag>
                <tag>Castorama</tag>
                <tag>Liveez Technology</tag>
                <tag>M2M</tag>
                <tag>wifi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Tutoriel</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Jai loccasion de pouvoir tester une Blyssbox et divers modules Blyss pendant un mois. Je ferais donc une serie darticles vous presentant la box et differents modules. 
 Pour commencer nous allons faire une presentation (technologie utilisee), le deballage et la mise en service. 
  
 
 
 Le reve dune maison intelligente, sure, bienveillante et agreable a vivre, est enfin une realite pour chacun dentre nous. Grace au concept Blyss Liveez , la maison vous obeit au doigt et a lil et devance meme tous vos desirs . Concue et developpee, en France, par Avidsen et le bureau detudes M2M pour le compte de Castorama . 
 Nous avions vu au tout debut de la creation du blog,  le test de la MyXytY  (developpee aussi par m2msolution). 
  
 Le concept Blyss Liveez , cest : 
  
  une box domotique  plug and play  (16,3 cm x 16,3 cm x 5,5 cm), connectee a internet et/ou fonctionnant avec une carte SIM; 
  + de 90 accessoires integrant les dernieres technologies pour gerer lenvironnement interieur et exterieur de la maison : video surveillance, alarme, detecteur de fumee, detecteur de mouvement, medaillon durgence (Un bracelet avec bouton dalerte a ete egalement concu pour les personnes agees. En cas de detresse, une simple pression previent la famille), thermostat programmable, prises telecommandees, sonde de temperature, indicateur de consommation denergie 
  une interface web de commande intuitive , via ordinateur, Smartphone, tablette 
  
 Sa technologie : 
  
 Elle ne fonctionne pas a laide dun reseau maille comme un reseau Zwave (les modules ne communiquent pas entre eux), ce qui a des avantages (un reseau moins complique a optimiser..) et des inconvenients comme des problemes de communication entre vos modules et votre box (problemes de liaison du a leloignement entre votre module et votre box). Le protocole utilise noffre pas de retour detat sur les modules en RF433 Mzh 
 La box fonctionne avec un cloud ; elle doit donc etre connectee a internet pour fonctionner (parametrage et sauvegarde des informations). 
  
 Le deballage : 
  
  
  
 Le carton contient : 
  la box 
  une alimentation 
  un cable ethernet 
  mini guide utilisation 
  un cd rom (guide complet dinstallation) 
 
  
 Le mini guide (amplement necessaire alinstallationde votre box) 
 
 Vue du dessus 
 
 La box est blanche (16.316.35.5), elle arbore une rayure qui fait tout le tour ; sur le dessus on peut apercevoir 4 symboles qui en fait son des boutons tactiles. 
  augmentation/ diminution du volume 
  activation / desactivation de lalarme 
  activation / desactivation les cameras 
  ? : aide 
 attention en mode GSM, ces boutons tactiles ne sont plus actifs. 
  
 box vue de dessous 
 
 
  
 On peut y voir la trappe permettant dacceder a la batterie ainsi que les accroches permettant une eventuelle fixation murale, les deux haut parleur (pour la sirene) mais aussi pour les messages vocaux. En effet celle-ci communique avec vous lorsque vous la branchez et la connectez a internet par exemple. Elle vous signale que vous etes en cours de mise a jour et vous conseille de ne pas la debrancher 
 La batterie permet a la box davoir une autonomie de 2h environ 
 Vue de larriere 
 
  
  un port ethernet 
  un connecteur USB 
  alimentation 5VDC 
  bouton on/off 
 Les autres prises ne sont pas encore definies dans leur future utilisation. 
 Une petite video va vous montrer la dimension de cette box par rapport a la box eedomus et a la Zipabox de Zipato 
 
Voila une box, un peu plus imposante que leedomus mais surtout plus grande que la zipato (celle-ci etant prevue pour etre integrer dans un tableau electrique). 
  
 Installation 
 La premiere des choses a faire est de se connecter a https://www.liveez.castorama.fr ; il suffit de suivre le guide ou bien de lancer le cd-rom et de se laisser guider 
 La box va vous tenir au courant de levolution des mises a jour en vous prevenant de ne surtout pas deconnecter celle-ci. 
 
 On selectionne nouveau client 
  
  
 
  
 renseignement de vos coordonnees 
  
 
 maintenant le systeme va vous presenter les differentes solutions : 
 
  
 
 
 Le systeme fait un recapitulatif des 3 offres avec leur tarif respectif : 
 
 Vous allez donc choisir votre offre a ce niveau, moi bien sur je vais prendre la solution decouverte, et passer a lecran recapitulant, mes coordonnees et la solution choisie 
 
 Passons a la partie connection 
 
 Mise en place de la batterie 
 
 raccordement des cables ethernet et electrique 
 
 Renseignement du mail pour les alertes 
 
 Vous pouvez choisir de votre connexion a votre box soit par le cable ethernet soit par le wifi, moi jai decide de mettre ma box en wifi, ca sera plus pratique pour le test 
 
 Apres avoir renseigner votre reseau SSID (wifi), votre cle, votre connexion sera alors etablie 
 
 Votre Blyssblox est maintenant activee et prete a etre utilisee, vous etes sur le menu de gestion de votre box 
 beaucoup dinformation apparaissent : 
 commencons par le haut de lecran en partant de la gauche, on y voit le type de connexion (ethernet ou wifi), raccordee au courant, et batterie chargee. Toujours en haut mais a droite, on trouve lhistorique des evenements, ma configuration (lajout de peripheriques), mon profil (mes coordonnees), laide, et un bouton de deconnexion. 
 Sur la partie gauche de lecran, on trouve les differentes categories de peripheriques (surveillance video, eclairage, chauffage.) 
 
 sur le centre de la page, vous avez tous les accessoires que vous pouvez ajouter (ils sont classes par categorie et chaque categorie a sa couleur). 
 
 
 
 Nous avons fait le tour de presentation de cette box, elle est tres facile a installer, quand on voit le nombre decrans ca peut paraitre tres long, mais cest vraiment rapide. Le plus long est de faire les mises a jour (ca a bien pris entre 5 et 10 mn).Dailleurs la derniere mise a jour date du 5 ou 6 mars ( article ). Si vous vous rendez sur le site de  Castorama , il vous faudra debourser 450  pour la box seule. Ca peut faire cher, mais elle est bien pourvue, carte sim (si vous choisissez un des 2 abonnements), une sirene integree, et le WIFI. 
 Je ne donne pas de jugement sur ses qualites ou defauts, cest encore trop tot ; nous verrons dans les prochains articles, lintegration des peripheriques, les scenarios, et lapplication sur smartphone. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
