<document>
	<date>2013-01-01</date>
        <title>En 2013, la bonne rsolution RT 2012 et domotique</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>2013</tag>
                <tag>appartements</tag>
                <tag>batiment basse consommation</tag>
                <tag>bbc</tag>
                <tag>bbio max</tag>
                <tag>blog domotique</tag>
                <tag>chauffage</tag>
                <tag>Domotique</tag>
                <tag>eau chaude</tag>
                <tag>eclairage</tag>
                <tag>economie</tag>
                <tag>facture energie</tag>
                <tag>gaz a effet de serre</tag>
                <tag>gdf suez</tag>
                <tag>label</tag>
                <tag>logement</tag>
                <tag>maisons</tag>
                <tag>manger</tag>
                <tag>neuf</tag>
                <tag>ordinateur</tag>
                <tag>RT 2012</tag>
                <tag>smartphone</tag>
                <tag>tablette numerique</tag>
                <tag>volets roulants</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Toute nouvelle annee saccompagne de son lot de bonnes resolutions : arreter de fumer, boire, manger, De sempiternelles promesses que lon peine a tenir. Il y en a une, en revanche, qui va faire date : arreter de gaspiller. A compter du 1er janvier 2013, la RT 2012 avec notamment le label BBC (Batiment Basse Consommation), la reglementation thermique issue du grenelle 2 de lenvironnement , va sappliquer aux nouvelles constructions de logement. 
 
 
  
 Concretement, cette nouvelle norme va se traduire par une baisse consequente de la consommation denergie dans ces maisons et ces appartements flambant neuf. 
 Il faut savoir que le logement est le secteur le plus gourmand et represente a lui seul un quart de toutes les emissions de gaz a effet de serre. 
 Lobjectif, avec la RT 2012, est donc de diviser par 3 cette consommation demesuree en energie. 
 
 RT 2012 + Domotique = baisse de la facture denergie 
 Ainsi, pour respecter cette nouvelle norme, un batiment neuf doit respecter 3 exigences de resultat : 
  une efficacite energetique globale du batiment grace a un nouvel indicateur : le  Bbio max  qui prend en compte la qualite du bati (isolation) et la conception bioclimatique du batiment (acces a leclairage naturel, exposition au soleil,) ; 
  un niveau de confort dete (le TIC) , avec un seuil de temperature interieure qui ne doit pas depasser 26 C (sur une sequence de 5 jours de chaleur). 
  un seuil de consommation maximale en energie de 50 kwh/m2/an pour le chauffage, leau chaude, la climatisation et leclairage. Aujourdhui on evalue la consommation a 150 kwh/m2/an, soit sur une maison de 100 m2, une economie de pres de 1 000 euros par an ! 
 
 Or, entre le chauffage (50% de la consommation energetique), leau chaude (17%), lelectromenager (30%), leclairage, linformatique, la ventilation ce ne sont pas les postes gourmands en energie, qui manquent. 
 Dou linteret de la domotique afin dautomatiser les fonctionnalites du logement pour maitriser leurs depenses energetiques . Et en creant des scenarios de vie preetablis, vous optimisez ainsi le fonctionnement de vos installations en fonction de votre presence : regulation du chauffage, controle de leclairage, pilotage des volets roulants, 
  
 
  
 Car lorsque ondonne de lintelligence a la maison, on lui offre plus de confort, mais on lui apprend surtout a compter ! 
 A partir de votre Smartphone, tablette numerique, ou ordinateur, vous controlez non seulement, chez vous ou a distance, votre systeme domotique, mais aussi le niveau de votre consommation denergie grace a differents compteurs et tableaux de bord. 
  
 
  
 La domotique, cest 25 a 30 % deconomies energetiques potentielles par an , selon GDF Suez ! 
 Certainement la resolution la plus salutaire pour notre planete et votre porte-monnaie, pour cette nouvelle annee 2013. 
  
 source :  blog Avidsen 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
