<document>
	<date>2013-01-08</date>
        <title>Flower Power de Parrot surveille vos plantes</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 La societe francaise Parrot (connuehabituellement pour fabriquer des produits audio Bluetooth et quadcopters)a annonce son Flower Power au CES, et comme vous pouvez probablement le deviner a partir du nom! Cest un capteur intelligent que vous pouvez inserer dans un pot pour surveiller la croissance de vos plantes. 
 Interieur ou exterieur, Flower Power mesure les facteurs qui participent a la croissance de la plante,Il surveillera differentes variables comme lensoleillement, lhumidite, la temperature et lengrais (mais pas lacidite?).Le tout se gere via une application qui semble tres simple dutilisation. Lors de linstallation, vous navez qua rentrer le nom de votre plante, et lapplication fera ensuite le reste. 
 Les donnees reccueillies sont envoyees vers le cloud via Bluetooth pour lanalyse avant de revenir a votre appareil mobile(lapplication Flower Power project peut exclusivement tourner sur iOS, mais cela pourrait changer, la date de sortie netant pas encore annoncee), et vous serez en mesure de retrouver parmis une bibliotheque de plusieurs milliers de plantes (grace ala forme des feuilles ou lapparence des fleurs), celle qui correspond. A lheure actuelle aucun prix na ete annonce pour le Flower Power, mais ce sera certainement a un certain moment cette annee. 
 identification des plantes 
 voici quelques photos du capteur : 
 
 
 Apres Koubachi, voila le Flower Power de  Parrot  (societe Francaise), on en saura plus pendant le  CES  qui commence aujourdhui. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
