<document>
	<date>2013-01-07</date>
        <title>HAPIfork : la fourchette qui rgule votre alimentation !</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Bluetooth</tag>
                <tag>HAPIfork</tag>
                <tag>repas</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Apres une periode de fete bien gatee ou on ne se prive pas de manger trop gras, trop sucre et trop sale, la plupart des gens ont ensuite envie de maigrir ou du moins reprendre leur regime alimentaire normal. Cest desormais possible grace a une start-up appele HAPIlabs .  
 Creation de lingenieur francais Jacques Lepine, cette derniere se connecte en Bluetooth a un smartphone ou a une tablette et, grace a une application iOS ou Android et son accelerometre integre, mesure differentes informations. Duree du repas et nombre de bouchees avalees permet au logiciel de realiser une moyenne, base qui permet de savoir comment lutilisateur doit modifier ses habitudes : des lors, lHAPIfork se charge de le prevenir en vibrant lorsquil mange trop vite, une facon a la fois efficace et discrete de le rappeler a lordre. 
 Cette fourchette (ou cuillere), dispose dun arsenal technologique, comme un port USB, un accelerometre, un vibreur ou le BlueTooth, qui vous aidera a manger mieux pour prendre soin de votre sante. 
 
 
 
 
 Les donnees recuperees apres chaque repas se disposent dans de jolies graphiques qui permettent de savoir si vous mangez de facon saine, et si vous prenez le temps de bien deguster les repas, ces donnees peuvent aussi etre envoyees a des nutritionnistes qui vous guideront ensuite pour arriver a manger sainement.Il est possible de garder les donnees privees ou de les partager avec ses amis. 
 Ca rappelle le meme systeme que la balance  Withings  que javais teste lan dernier. 
 HAPIfork devrait etre disponible dans les prochains mois a la vente, a un tarif qui devrait tourner autour dune centaine deuros. A la version fourchette devrait rapidement etre ajoute la version cuillere, qui utilise le meme support electronique, et peut donc etre installe sur celui de la fourchette. 
 un petit reportage video durant le WEb2012 par ITWeb.tv 
 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
