<document>
	<date>2013-01-06</date>
        <title>Le CuBox Pro est un ordinateur open-source dans un cube de 5 cm darte</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>CuBox Pro</tag>
                <tag>Open Source</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
 Si vous etes un passionne dordinateur et que vous netes pas de ceux qui achetent des PC pret-a-utiliser en magasin, et que vous navez rien contre le fait de bricoler son systeme dexploitation, et bien alors les systemes informatiques open-source constituent probablement le type de peripherique que vous recherchez. 
 Si cest le cas, alors vous pourriez etre interesses dapprendre que SolidRun a devoile leur derniere offre du moment, le CuBox Pro, qui est une version amelioree de son predecesseur et est livre avec 2 Go de memoire vive (RAM DDR3) a bord. 
 Selon ses createurs, le CuBox Pro est la premiere plate-forme de developpement open source compatible avec 2Go de RAM DDR3. Le CuBox Pro se presente sous la forme dun cube de 5 cm darete, pese 91 grammes et se decline dans une version brillant ou mat. 
 Le CuBox Pro sera compatible avec des distributions Linux comme Ubuntu, Debian, GeeXboX, openelec.tv et meme Android. Cest egalement un systeme informatique sans ventilateur qui est construit sur le SoC Marvell Armada 510, dispose dun processeur ARM PJ4 cadence a 800MHz base sur larchitecture 32 bits ARMv7. Il mettra en vedette un recepteur infra-rouge, un port Gigabit Ethernet, leSPDIF, un eSATA 3Gbps, deux ports USB 2.0 et un slot pour carte microSD et offrira une sortie Full HD 1080p sur HDMI. 
 Ah, joubliais: le CuBox Pro ne necessite que 3 watts de puissance pour fonctionner. 
 Les precommandes de la CuBox Pro peuvent etre passees directement sur le site Web de SolidRun , ou vous le trouverez annonce au prix de 159,99 $. Les premieres livraisons de la CuBox Pro devraient commencer avant la fin du mois de Janvier 2013. 
 source :  ubergizmo 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
