<document>
	<date>2013-09-02</date>
        <title>Giga-concept sinvite au salon IBS le 25 et 26 septembre 2013</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>EnOcean</tag>
                <tag>G-media</tag>
                <tag>Giga-Concept</tag>
                <tag>Immotronic</tag>
                <tag>Nano-Sense</tag>
                <tag>zibase</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Evenements</category>
                <category>Zibase</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
 Giga-concept exposera sur le stand F31-G38 a loccasion du salon Intelligent Building Systems (IBS) qui se tiendra le 25 et 26 septembre 2013, au CNIT  Paris la Defense. Giga-concept, specialiste des reseaux sans fil presentera sa formation en domotique, dediee a la technologie EnOcean ainsi que ses produits compatibles EnOcean. 
 
 Panneau de demonstration dun ecosysteme en domotique basse tension  
 Pour cette 4eme edition, Giga-concept devoilera une demonstration dun systeme complet en domotique alimente en basse consommation 12v-24v. Ce systeme complet et fonctionnel sera constitue : 
  Dun eclairage complet LED : panneaux LED, spots LED 
 Dun systeme de gestion intelligent du renouvelement de lair 
 Dun store electrique pilote via un capteur de luminosite sans fil ni pile, ainsi que differents equipements fonctionnant sous la technologie domotique Enocean. 
 Grace a cet ecosysteme, Giga-concept simulera une coupure de courant pour mettre en avant les differentes capacites de ce dispositif auto-alimente. 
 Giga-concept, premier centre de formation EnOcean  
 Giga-concept  presentera sa formation destinee a toutes les societes du secteur du batiment sur linstallation et la configuration de systemes domotique bases sur la technologie EnOcean, soit plus de 1000 produits sans fil ni pile references : interrupteurs, controleurs de climatisation, detecteurs douvertures, commutateurs on/off La formation se deroule sur 8heures (4h de theorie, 4h de pratique) et se cloture par un examen final. 
Giga-concept etant centre de formation agree, le cout de la formation est pris en charge par les organismes paritaires collecteurs agrees (OPCA). 
  
 Zibase : Systeme domotique cle en main destine a tous profils 
 
 La Zibase  est une passerelle ouverte multi-protocoles entre les produits de votre maison et internet. La Zibase vous permet detre alerte par SMS ou Mail de toutes anomalies detectees dans votre domicile. Vous pourrez egalement verifier et surveiller votre maison ou encore controler vos produits domestiques : regler votre chauffage, allumer les lumieres La Zodianet est egalement capable de mesurer votre consommation energetique ainsi que la temperature et lhumidite de votre maison. 
  
 Domoport : passerelle EnOcean / IP pour une domotique sans fil ni pile  
  
 
La  Domoport  est une passerelle programmable avancee pour connecter des peripheriques compatibles EnOcean a Internet. Cette innovation permet donc denvoyer toutes les donnees EnOcean en WiFi, Ethernet ou GPRS/3G vers le Web afin de controler les appareils equipes de la technologie EnOcean. 
La Domoport embarque le Flyport (module internet des objets avec webserver integre) et integre un emetteur-recepteur EnOcean. 
  
 Controleur de LED Scheiber  
 
Le  controleur de LED Scheiber , permet un pilotage simple et en basse tension 12/24v de vos differents types de leds (panneaux, bandeaux LED, spots ). Le module Scheiber est compatible EnOcean et peut donc etre pilote par des interrupteurs sans fil ni pile, des box domotiques. 
Ce controleur dispose de 6 sorties, controlables independamment et totalement dimmables (reglage de lintensite des eclairages). 
  
 Sonde E4000 Nanosense danalyse de lair 
  
  
 
  
 Le boitier  Nanosense E4000 , est un systeme complet permettant danalyser, grace a ses nombreux capteurs (CO2, CO, COV, C) la qualite de lair. Grace a cette sonde, controlez et analysez lair afin doptimiser son renouvellement mecanique ainsi que la temperature dans les batiments. Cette sonde offre donc une gestion intelligente, ecologique et economique de votre batiment, le tout compatible EnOcean et KNX. 
  
 Immotronic Place Touch  
  
 
 La Place Touch  est une passerelle EnOcean vers IP complete et cle en main. La place touch est specialement concue pour le monde de lhotellerie et propose la configuration de nombreuses options et scenarios pour une gestion intelligente et ecologique du batiment. 
  
 A propos de Giga-Concept 
 Giga-Concept, fournit aux fabricants de materiels de reseaux sans fil ou de systemes mobiles embarques les composants electroniques, les solutions de connectivite et les accessoires qui entrent dans la composition de leurs equipements. Capitalisant sur plus de 15 ans dexpertise des developpements electroniques dans les domaines des radiofrequences, de la connectique coaxiale sur mesure, de la RFID et de la piezo-electricite, Giga-Concept aide les fabricants a resoudre leurs problemes specifiques de connectique filaire ou sans fil, de prototypage de leurs systemes. Partenaire direct et exclusif de nombreux fournisseurs de composants, Giga-Concept apporte aux fabricants de materiels une reactivite sans equivalent sur le marche pour lidentification des fournisseurs, la specification des composants, lechantillonnage et la continuite dapprovisionnement. Ses solutions sont utilisees par les operateurs de telecommunication et de telephonie sans fil ainsi que leurs sous-traitants, dans lindustrie automobile, le materiel medical, la logistique, laeronautique et la defense. Creee en 2003, Giga-Concept compte 16 collaborateurs et a realise en 2012 un chiffre daffaires de 3.6 million deuros. 
 Nouveaute : Giga-Concept se diversifie et propose des produits domotique. En effet, Giga-Concept a rejoint lalliance EnOcean (normalise ISO / IEC 14543- 3-10), specialisee dans lenergie  Harvesting  sans fil sans pile, sappuyant sur trois principes physique : la piezo-electricite, le photovoltaique et leffet Peltier. Giga-Concept propose des formations destinees a toutes les societes du secteur du batiment sur les produits finis integrant la technologie EnOcean, soit plus de 1000 produits references. 
 Decouvrez le site vitrine  www.giga-concept.fr  ainsi que le site marchand  http://www.g-media.fr/ . 
  
 CONTACT PRESSE : 
Livia BOREL 
Tel. : 01 60 82 86 33 / Email. : livia@giga-concept.fr 
Rue Louise Vilmorin  ZA des Marsandes  91630 AVRAINVILLE  France 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
