<document>
	<date>2012-11-27</date>
        <title>Test Tlcommande Logitech Harmony Touch</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Harmony Touch</tag>
                <tag>Logitech</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Introduction 
 La sortie dune nouvelle telecommandeLogitechest toujours un petit evenement en soi, surtout quand on parle dun modele situe sur haut de gamme, et la petite derniere du nom dHarmony Touch ne deroge pas a la regle. Loccasion pour nous de vous proposer aujourdhui le test de latelecommande universelle LogitechHarmony Touch, nouveau modele rechargeable avec ecran couleur tactile, touches retroeclairees et commandes gestuelles. 
 
 Avec lHarmony Touch, Logitech semble vouloir tourner une page et se mettre a lheure du tactile. Lecran tactile resistif laisse place a un ecran tactile capacitif comme nous les retrouvons aujourdhui sur nos smartphones et tablettes tactiles, avec une taille superieure a ce que nous avait propose jusque-la le fabricant (excepte les cas des Harmony 1000 et 1100), mais aussi un design plus lechee, et meme une nouvelle interface. De nombreux changements pour la bonne cause sur le papier, mais la recette est-elle conforme a ce que lon est en droit dattendre dune telecommande universelle telle que nous la concevons encore aujourdhui pour piloter nos appareils et installations ? Verdict dans notre test. 
 
 Presentation et deballage 
  
 Troisieme essai de Logitech dans le tactile, difficile de ne pas immediatement penser a laLogitechHarmony One/One+ et lHarmony 900 au premier coup doeil, dune part a la vue du prix, et dautres part etant donne certaines caracteristiques comme la possiblite de recharger la telecommande depuis sa base, ou controler jusqua 15 appareils en simultane. 
 
 
 
 
 
 Presentation de lHarmony Touch 
  
 
 Au deballage pas de surprise, nous avons un packaging relativement complet avec un coffret qui renferme deux chargeurs (Europe/US), un cordon USB  mini USB comme on en voit sur les smartphones et tablettes (toujours pratique en cas de perte du cable), une base de rechargement a la taille plus que correcte qui tranche nettement avec les precedentes versions plus imposantes, et enfin notre fameuse telecommande. Pas de batterie ? Si, mais celle-ci est directement integree, cest assez dommage dailleurs. 
 
 
 Le form-factor est different, avec des lignes qui tranchent nettement avec ce a quoi le fabricant nous avait habitues, mais il faut avouer que le resultat est au final tres plaisant, avec un objet qui reste a la fois sobre, tres classe, et un peu plus moderne. Les touches restent dans ce meme style, avec une forme legerement incurvee qui permet une bonne accroche des doigts pour la selection des commandes. Un changement qui va dans le bon sens des choses, puisque globalement la prise en main de la telecommande est excellente notamment grace a un revetement anti derapant de tres bonne qualite, tout en netant ni trop lourde, ni trop legere, juste ce quil faut pour sentir la telecommande bien en main. 
 
 
 
 
 Le large ecran tactile de 2,4 pouces (environ 6 cm) est legerement plus imposant que celui de lHarmony One et de la 900, et gagne en resolution en passant a du 320 x 240 pixels avec une qualite daffichage un cran au-dessus de lHarmony One, et des couleurs plus pimpantes. Niveaulisibiliteet confort on y gagne. Si lHarmony One ne marquait pas une cassure entre lacces aux boutons et le tactile, lHarmony Touch va un petit peu plus loin, de facon plutot intelligente dailleurs, puisque la telecommande conserve tout de meme lacces aux boutons principaux lies aux fonctions de lecture et denregistrement, au changement de chaines et de volume, lacces au menu, guide, DVR, info, le pave directionnel ou encore les touches macros. On note tout de meme que dun point de vue ergonomie, le placement des touches de lecture sur le haut de la telecommande nest pas un modele doptimisation Pour le reste, il faudra passer directement passer sur lecran tactile. 
 
 
 
 Logitech conserve le principal, et elimine dautres touches considerees comme un peu plus superflues, et force est de reconnaitre que la transition est plutot reussie. Autre point toujours appreciable, et dont on pourrait difficilement se passer de toute maniere, tous les boutons sontretro eclaires. 
 
 
 
 
 Configuration et prise en main 
 La configuration de laLogitechHarmony Touch seffectue toujours en ligne depuis le site myharmony.com, ou lon commence par la creation de son compte, pour enfin pouvoir passer a la configuration de la telecommande en renseignant les differents appareils que lon souhaite ajouter en precisant la marque et le modele. 
 
 
 
 
 La base de donnees titanesque de Logitech ne pose pas de gros problemes pour trouver ses appareils, excepte quelques cas qui semblent poser probleme comme on peut le voir sur les forums Logitech. Dans notre cas, nous navons rencontre aucun probleme, et lon peut donc rapidement passer a letape de la creation dactivites comme  Regarder la TV   Jouer a laconsolede jeu   Regarder un film  ou  Ecouter de la musique , chaque activite pouvant ensuite etre renommee comme on le souhaite, afin dobtenir quelque chose dun peu plus personnalise. La configuration reste globalement rapide, puisque lon indique simplement quels appareils doivent etre utilises. Prenons lexemple de lactivite  Regarder un film , dans notre cas nous selectionnons notre televiseur avec lentree HDMI qui sera utilisee, lelecteur Blu-rayet enfin lampliou lon indique egalement lentree HDMI sur laquelle platine est branche. Pour aller un peu plus loin, nous avons egalement la possibilite de preciser les delais pour chaque appareil. Simple, propre, efficace.Cote personnalisation, on appreciera le fait que Logitech ait pense a proposer la possibilite de personnaliser les logos lies aux activites, vous pouvez donc importer nimporte quelle image pour illustrer vos activites. 
 
 
 
 
 
 
 
 
 Du cote des chaines TV, la configuration sopere de facon simple, on est guide de bout en bout. Il suffit dindiquer sa region (code postal), et de choisir ensuite son fournisseur dacces (Orange, SFR, Bouygues, CanalSat) pour acceder automatiquement a la liste des chaines et la numerotation associee. Reste a indiquer une liste de favoris, qui permettra dafficher le logo de chaque chaine souhaitee (limite de 50 chaines au total) sur lecran de la telecommande. 
 
 
 
 
 Sympathique, il est simplement dommage de navoir acces qua une seule liste de favoris, etant donne quaujourdhui nous sommes aussi bien amenes a regarder la television depuis le Tuner TNT dun televiseur, sur le Satellite ou lADSL, cette possibilite ce serait montre bien pratique. Il faudra donc trancher A noter quexcepte laffichage des logos des chaines sur la telecommande, on peut evidemment revenir en mode classique et basculer sur les touches numerotees, et meme reorganiser sa liste de favoris en ajoutant et supprimant des chaines directement depuis la telecommande sans passer par le PC. Pratique. 
 
 
 
 
 
 
 
 
 Prise en main de lHarmony Touch 
 
 Une fois le tout configure, premiere surprise pas forcement bonne, puisque si sur une majorite des precedents modeles du fabricant la prise en main de la telecommande activait automatiquement le retroeclairage de lecran et des touches, cette possibilite pourtant tres pratique disparait purement et simplement avec lHarmony Touch. Une petite deception, et un oubli que lon a un peu de mal a comprendre.La ou on ne se plaindra pas en revanche, cest que linterface de la telecommande a subit une cure de jouvence vraiment benefique. Plus ergonomique et plus dans lair du temps, elle correspond surtout bien plus a une utilisation tactile. De nouvelles icones font aussi leur apparition, les icones des activites sont dailleurs personnalisables tout comme les fonds decran, il reste par contre impossible dimporter ses propres fonds decrans 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 Passons maintenant au vif du sujet avec la gestion depuis lecran tactile, qui savere tout simplement excellente. Lergonomie et la reactivite sont tres bonnes (aucun temps de latence ou ralentissement note), et petit detail toujours interessant, il est possible de changer lordre des touches qui apparaissent sur lecran enfin de placer celles que lon utilise le plus en tete de liste pour chacun des appareils. La disposition des touches est a ce titre bien pense, 1 ligne de lecran correspondant a une seule touche de facon a eviter les mauvaises manipulations. 
 
 
 
 Lautre point tres interessant de la telecommande est a chercher du cote des commandes tactiles, la telecommande proposant de remplacer les commandes classiques (lecture/pause, chaine/morceau/chapitre suivant ou precedent, etc.) par des commandes gestuelles sur lecran, avec un glissement sur la droite ou la gauche, en haut et en bas, ou un appui simple. Il est evidemment toujours possible de les parametrer pour quelles correspondent a dautres fonctions des appareils. Ces memes commandes peuvent dailleurs egalement etre utilisees pour naviguer dans les menus. 
 
 
 
 
 
 Meme si lon sent bien que Logitech a voulu parer au plus simple en ne proposant que des commandes simples, on trouve neanmoins dommage de ne pas avoir ose aller plus loin en integrant par exemple un capteur gyroscopique, ou encore bien mieux, un clavier tactile qui aurait eventuellement pu  depanner  pour la saisie de texte sur les portailsSmart TV. La ou lon est en revanche plus decu, cest par la faiblesse dautonomie de la telecommande. La ou lon etait habitue a avoir une telecommande que lon pouvait utiliser sans probleme pendant au moins une semaine, lHarmony Touch tient assez moyennement la charge (lecran tactile y etant pour beaucoup), comptez 3-4 jours maximum avant de devoir recharger si vous utilisez assez souvent la telecommande. Cest la quon regrette dautant plus quil ne soit pas possible dalterner avec deux batteries 
 
 
 Conclusion 
 LaLogitechHarmony Touch reste dans la lignee de lHarmony One, une tres bonnetelecommande universelle. Mais si certains changements sont vraiment appreciables avec une cure de jouvence au niveau du design de la telecommande et de linterface qui en avaient bien besoin et dont personne ne se plaindra, ou lintegration dun ecran enfin digne de ce nom, on reste en revanche assez decu de lautonomie limitee (dautant plus quil nest pas possible de changer de batterie), du placement plutot mal pense des touches liees aux fonctions de lecture sur le haut de la telecommande, ou dun aspect personnalisation qui aurait merite detre un tout petit peu plus pousse sur certains points, meme si dans ce cas on titille un peu 
Reste laspect tactile, et, contrairement a ce que lon aurait pu penser, sa presence na rien danecdotique. Le passage au capacitif permet dobtenir un bon confort dutilisation et surtout une excellente reactivite, et pour les utilisateurs dune telecommande de precedente generation, si les premiers pas peuvent etre aux premiers abords hesitants, on aura vite fait de prendre le coup et de se laisser seduire, surtout que lon ne pourra pas lui reprocher doublier toutes les composantes qui ont fait jusque-la le succes de la gamme Harmony. Logitech a vraiment soigne sa telecommande ca se sent, meme sil demeure encore quelques imperfections. 
 
 
 
 La question que lon a pu se poser tout au long de notre test etait de savoir si en letat lHarmony Touch etait a meme de venir remplacer une Harmony One ou une Harmony 900, et si le reinvestissement vaut veritablement la peine si lon possede lune ou lautre de ces telecommandes. Si naviguer dans une nouvelle interface, a nos yeux bien plus ergonomiques que la precedente se montre interessante, tout comme laspect tactile soigne, et que lon apprecie le cote plus epure et discret, la reponse est assurement oui si lon veut se lancer dans quelque chose dun peu plus nouveau, sans quelle ne vienne non plus revolutionner la tradition de la gamme.  Pour les autres, elle reste une excellente alternative  aux telecommandes citees precedemment et merite vraiment le coup doeil au regard de son niveau de prestation.Pour resumer, meme avec ses defauts et certains cotes perfectibles, la Logitech Harmony Touch est une tres bonne telecommande universelle, a la fois complete, simple dutilisation et de configuration, mais surtout efficace. Seul son prix coince quelque peu
 
 
 Il faudra quand meme debourser dans les 180 . 
 
 
 Alors pourquoi ne pas utiliser votre tablette ou une tablette lowcost et un  kira 128  (en vente chez Domadoo au prix de 98.50 ) pour faire votre propre telecommande universelle ? 
 
 
 
 
 source :  audiovideo 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
