<document>
	<date>2013-01-03</date>
        <title>Des stickers Bluetooth pour retrouver vos objets perdus</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>application</tag>
                <tag>Bluetooth</tag>
                <tag>objet</tag>
                <tag>smartphone</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Les systemes de localisation dobjets perdus ont le vent en poupe en ce moment. Apres bikn , ReturnMykey , et le concept RFIDFinder , cest au tour de StickNFind de faire parler de lui. 
  
 Vous oubliez sans cesse ou vous avez pose vos clefs ou votre telecommande ?  
 Stick-N-Find, des stickers bluetooth relies avec votre iPhone pour retrouver vos objets perdus ! 
 
 Lentreprise Stick-N-Fin a eu la bonne idee dinventer des stickers buletooth pour retrouver tous vos objets perdus. Collez cette petite pastille sur lobjet que vous perdez le plus souvent (vos clefs, votre porte-feuille ou telecommande par exemple), et retrouvez leur emplacement grace a lapplication iPhone dediee. 
 La technologie StickNFind fonctionne tout simplement. Il suffit de coller des petites pastilles de 4mm depaisseur et de la taille dune piece de 20 centimes sous les objets que vous perdez constamment (telecommande, cles, etc.), de lancer une application sur votre smartphone et le tour est joue. 
 Les pastilles autocollantes sont compose dun circuit bluetooth a basse consommation denergie, dun voyant LED, dun buzzer et dune batterie. 20 pastilles peuvent etre associees a un telephone. 
 Dans un rayon dune trentaine de metres, vous pourrez donc faire sonner vos objets perdus, declencher une lumiere, ou les deux en meme temps, grace a votre iPhone.Si, a proximite, ils ne sont toujours pas a portee de vue, lapplication permet de commander la pastille autocollante pour lui faire emettre un son ou de la lumiere. 
 A noter quil peut gerer jusqua 20 stickers. Et bien sur pour lutiliser, il faut savoir ou vous avez range votre smartphone ! xD Un systeme tres pratique qui plaira beaucoup aux etourdis ! Vous pouvez des maintenant vous procurer 2 Stick N Find  pour 35$. 
 
  
 
  
 Pensez-vous que ce systeme puisse vous simplifier la vie ? 
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
