<document>
	<date>2013-01-05</date>
        <title>Energie cintique : bougez, chargez</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Il ny a pas tres longtemps je vous parlais denergie verte avec une lampe qui pouvait fonctionner toute seule (lire cet article  ici ). Et en surfant un peu jai pu decouvrir pas mal de facon de produire de lenergie, certaines sont un peu loufoque et dautres vraiment tres prometteuses et ingenieuses. 
 
 Celle qui a le plus davenir je pense est celle qui concerne les paves cinetiques ( Pavegen ). Ces paves sontcapable de transformer lenergie cinetique des pas des pietons en electricite. Et en plus cette facon de produire delenergie ne modifiera pas notre facon de vivre. 
 Pavegen 
 Base sur le principe qui equipe deja quelques accessoires (comme la souris sans fils Leaf) de petite dimension comme les montres ou certaines lampes torches, le systeme pourrait ainsi proposer une source quasi illimitee denergie. 
 Le systeme est annonce comme capable dalimenter ainsi leclairage public, mais aussi des signaux publicitaires et pourquoi pas stocker lexcedent denergie pour alimenter dautres infrastructures en continu. 
 Specifiquement dedie aux axes pietons les plus frequentes, le systeme pourrait egalement sinstaller en interieur dans les halls des grands magasins, ou meme les couloirs des ecoles ou autres batiments publics. On peut ainsi envisager les economies realisees par le procede dans le cadre dun eclairage limite de la voie publique de nuit qui ne sactiverait quau passage des pietons. 
 
Bien sur, il faudra equiper les rues qui ont du passage sinon ..plus de lumiere. 
  
 Apres il y a celles qui ont un rapport avec le sport 
 E-ROPE 
  
 E-Rope ne propose pas moins que de sauver la planete tout en soignant sa ligne. Cette corde a sauter dun genre nouveau, imaginee par Kyung Guk Lee , permet en effet, grace a lenergie cinetique produite par le mouvement des bras, de recharger des piles se situant dans les poignees ( voir video ). Quatre piles AA pourraient ainsi etre rechargees en 20 minutes environ.   
  
 MOOVE CONCEPT 
  
 Running cinetique 
 
 
 Reduire au maximum la distance qui separe la source de production denergie de lutilisateur Tel est lobjectif que setait fixe le designer bresilien Joao Lammoglia avec ce projet personnel baptise Moov Concept . Objectif a priori reussi, au moins sur le papier, puisque ce systeme fait appel a un mini generateur piezoelectrique insere dans la semelle dune chaussure de running qui converti en electricite la pression exercee a chaque foulee. 
  
 en rapport avec les voyages 
 VALISE 
  
 Chargeur a roulettes 
 
 
 Qui dit valise dit voyage, qui dit voyage dit certaines difficultes parfois pour recharger son telephone portable lorsque la batterie est a sec. Jung Inyoung a par consequent eu lidee de cette valise dont lenergie cinetique produite par les roues en mouvement permet dalimenter un chargeur de secours. 
  
 Et si vous etes un peu stresse vous aurez la possibilite dutiliser ce stress pour recharger vos piles !!! lol 
 ROLLCHARGER 
 Relaxation electrique 
 
 
 Connaissez-vous les boules de sante Qi Gong? Ces petites spheres metalliques, lorsquon les fait rouler au creux de la main, permettent de se relaxer selon la medecine traditionnelle chinoise. Les Roll Charger , du designer Jiang Qian, adoptent le meme principe tout en exploitant le mouvement genere lorsquon les utilise afin de recharger les piles situees a linterieur. 
 
 
  
 Si vous voulez vous amuser a en trouver dautres, ce nest pas ce qui manque 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
