<document>
	<date>2013-08-26</date>
        <title>Un nouveau module chez Fibaro : Le Flood Sensor</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>Flood Sensor</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Fibaro  vient de creer un module inspire dune goutte deau. Cest tout un symbole, leau est le liquide le plus repandu sur la planete, elle vehicule la vie et chaque goutte est unique. 
 
 
 Les caracteristiques du FLOOD SENSOR 
 
 
 un capteur avec beaucoup de possibilites 
 
 La borne dentree permet de connecter une sonde de contact externe pour utiliser le capteur dinondation dans des endroits avec une accessibilite limitee. 
 
 
 Sondestelescopiquesen or 
 Le capteur est equipe de 3 sondes ultra sensibles, plaquees en or 24 carats . Le mecanisme telescopique permet de de placer le capteur dans nimporte quel endroit, meme sur une surface inegale. Les dorures protegent les sondes de la corrosion. 
 
  
 
  
  
 Le capteur est pourvu dune alarme douverture (anti sabotage), vous etes immediatement prevenu sur votre telephone. 
 
 Si le capteur est deplace vous serez immediatement prevenu ; cest un capteur qui a un role important dans votre securite. Il dispose dun capteur dinclinaison 
 
 Un coup doeil et vous saurez si le capteur a detecte de leau, ou une augmentation ou diminution de la temperature. 
 
 Le boitier est etanche, ce qui permet un contact direct avec le liquide et empeche la submersion qui lamenerait a cesser de communiquer. Il fonctionne correctement avec des temperatures de -10  a 95 . 
 
 une reponse rapide, car si votre capteur detecte une inondation il peut couper immediatement larrivee deau. Auparavant vous aurez installe une electrovanne couple a un module switch Fibaro 
 
 Gestion du chauffage au sol 
 
  
 Le capteur pourra vous prevenir du gel et a contrario vous previendra des incendies 
  
 
 Mise a jour sans fil 
 
 Ce module a ete equipe dun testeur de portee du reseau Z-wave. Grace a la LED integree vous pourrez facilement voir si le capteur a une bonne reception et peut communiquer avec le systeme Fibaro ou sil necessite un emplacement different. 
 
 Un capteur de plus chez Fibaro, qui allie toujours efficacite, qualite et apparence. Pour le moment il est supporte a 100% par la box Fibaro. Vous trouverez ce capteur chez notre partenaire  Domadoo au prix de 59.99  
 Pour fini une petit video officielle de  Fibaro 
 
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
