<document>
	<date>2011-11-20</date>
        <title>Payer pour consulter internet dans un cadre professionnel ?</title>
        <author>Mich&#232;le Battisti</author>
        <tags_set>
                <tag>Contrat</tag>
                <tag>Droit d'auteur</tag>
                <tag>lien hypertexte</tag>
                <tag>presse</tag>
                <tag>revue de presse</tag>
                <tag>veille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Contrat</category>
                <category>Droit d'auteur</category>
                <category>Mod&#232;le &#233;conomique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                                                 
 C&#8217;est la conclusion &#233;tonnante qui pourrait &#234;tre tir&#233;e de la d&#233;cision d&#8217;une Cour d&#8217;appel britannique . 
 Les faits 
   
 Meltwater , prestataire de veille, envoie &#224; ses clients les r&#233;f&#233;rences et les premi&#232;res lignes d&#8217;une s&#233;rie d&#8217;articles, des mots-cl&#233;s, ainsi que le lien permettant de consulter les articles dans leur int&#233;gralit&#233; sur le web. 
 Selon la  Newspaper Licensing Agency  (NLA), organisme d&#233;livrant des licences pour utiliser la presse au Royaume-Uni, des droits sont &#233;galement requis pour les liens figurant dans les livrables envoy&#233;s par Meltwater &#224; chacun de ses clients pour acc&#233;der &#224; des articles, par ailleurs librement accessibles sur le web. Meltwater aurait pu augmenter ses tarifs et faire ainsi porter le co&#251;t suppl&#233;mentaire &#224; ses clients. Mais, consid&#233;rant qu&#8217;il y a, dans ce cas, une d&#233;rive dans l&#8217;interpr&#233;tation du droit d&#8217;auteur (en l&#8217;occurrence du  Copyright , puisque l&#8217;affaire a lieu au Royaume-Uni), l&#8217;entreprise a choisi de faire un proc&#232;s. 
 Pour la Cour d&#8217;appel britannique, sans autorisation expresse,  les clients violent le droit d&#8217;auteur lorsqu&#8217;ils cliquent sur les liens menant vers les articles retenus  [1]  pour eux par le service de veille. Par extension, doit-on  imaginer que l&#8217;on viole le droit d&#8217;auteur d&#232;s lors qu&#8217;on lit une page web dans un cadre professionnel ? 
   
 Lien = copie&#160;?  
 Lorsqu&#8217;on acc&#232;de &#224; une page web, une copie se fait automatiquement, mais de mani&#232;re provisoire, sur son serveur. Puisque les conditions g&#233;n&#233;rales d&#8217;utilisation (CGU) des sites web n&#8217;autorisent g&#233;n&#233;ralement qu&#8217;une copie &#224; des fins personnelles et non commerciales  [2] , il faudrait, selon le juge de la Cour d&#8217;appel, une autorisation expresse pour lire ces pages web dans un cadre professionnel. 
 La copie technique, transitoire, provisoire et accessoire, fait pourtant partie des exceptions au droit d&#8217;auteur. S&#8217;il est vrai qu&#8217;elle ne doit pas avoir non plus de signification&#160; &#233;conomique  [3] , elle n&#8217;en a pas pour le client, dans la mesure o&#249; ce proc&#233;d&#233; ne vise qu&#8217;&#224; faciliter la consultation en ligne. Elle n&#8217;en pas non plus pour le prestataire lorsque des copies interm&#233;diaires d&#8217;un proc&#233;d&#233; technique les font appara&#238;tre et dispara&#238;tre automatiquement. C&#8217;est ce que la Cour de justice europ&#233;enne a affirm&#233; dans  l&#8217;arr&#234;t Infopaq , dans un proc&#232;s opposant un service de veille danois &#224; des &#233;diteurs de presse. 
 De toute mani&#232;re, la nature, commerciale ou non, dans le cadre du lequel le proc&#233;d&#233; technique est mis en &#339;uvre n&#8217;a aucun impact. Il doit &#234;tre provisoire, transitoire accessoire, et faciliter la circulation sur les r&#233;seaux.  Le consid&#233;rant 33 de la directive europ&#233;enne sur le droit d&#8217;auteur  ayant impos&#233; cette exception &#233;voquait la facilitation de la consultation en ligne et, parmi les usages couverts par cette exception, notamment la copie cache et la navigation  (browsing ). 
   
 Une aberration&#160;? 
 &#171;&#160;Sans autorisation contractuelle  ad hoc,  les copies temporaires cr&#233;&#233;es par le navigateur sont des contrefa&#231;ons&#160;&#187;, affirme la Cour d&#8217;appel. 
 Sur son blog, Meltwater pointe  une s&#233;rie d&#8217;absurdit&#233;s . Il est impossible, bien s&#251;r, de conna&#238;tre les conditions d&#8217;utilisation du site web avant d&#8217;avoir cliqu&#233; sur le lien. Et apr&#232;s, il est trop tard. Vous connaissez le site&#160;? Oui, mais les conditions d&#8217;utilisation ont pu changer entre temps. En outre, non seulement les CGU ne sont pas toujours faciles &#224; trouver, mais la  notion d&#8217;usage non commercial est loin d&#8217;&#234;tre claire [4] , la consultation de sites dans un cadre professionnel couvre de multiples cas, et la distinction entre le cadre professionnel et le cadre priv&#233; est de plus en plus floue. 
   
 Une r&#233;ponse &#224; un mod&#232;le &#233;conomique 
 La fourniture du lien est l&#8217;un des services pay&#233; par le client &#224; la soci&#233;t&#233; Meltwater.  Ce sont des imp&#233;ratifs &#233;conomiques  qui ont pouss&#233; la NLA, au nom des &#233;diteurs de presse, &#224; faire payer la consultation en ligne des articles par les clients. Le juge a, par ailleurs, cherch&#233; dans le caract&#232;re original des titres et des extraits d&#8217;articles (soit les premi&#232;res lignes de l&#8217;article et les s&#233;ries de mot-cl&#233;s y figurant avec les 10 mots qui les entourent), d&#8217;autres fondements &#224; leurs exigences financi&#232;res. 
 La r&#233;ponse est dans le contrat, et non dans une interpr&#233;tation de la&#160; loi.  En lisant attentivement  les articles, on note que Meltwater &#233;tait pr&#234;t &#224; payer des droits, mais &#224; des conditions raisonnables: &#171;  we are doing everything&#160;to prevent the clients of Meltwater from having to pay copyright licenses for articles that they themselves can read freely on the internet or, if license fees do have to be paid, to keep the cost to a reasonable level. &#8221; 
 Quoi qu&#8217;il en soit, cette affaire,  de plus en plus &#233;tonnante,  est port&#233;e en cassation. 
 A suivre &#8230; 
 L&#8217;article de The  1709 Blog , signal&#233; par Barbara Stratton, mettait l&#8217;accent sur un autre aspect du proc&#232;s&#160;: la protection du titre par le droit d&#8217;auteur. 
 Commentaires apr&#232;s la d&#233;cision prise en 1&#232;re instanc e 
Des droits d&#8217;auteur pour un service d&#8217;agr&#233;gation de liens,  Paralipom&#232;nes, 13 d&#233;cembre 2010 
 
 Illustr. CK-CO 180 World Bank Photo Collecion.  Flickr  CC by-nc-nd 
 
 Sources&#160;: 
 Bently slams &#171;&#160;very disappointing&#160;&#187; ruling in Meltwater ,  The IPKat , 27 Jul 2011 
 Meltwater in hot water over business model ,  The IPKat,  27 July 2011   
   Clippings ruling could derail much online publishing, says expert , Kim Walker , Out-Law, 28 Jul 2011 
 UK ruling makes internet browsing a copyright risk, rendering innocent acts of millions illegal ,  Jorn Lyseggen ,  Meltwater , 29 Jul 2011 
   
 D&#233;cision :  The Newspaper Licensing Agency Ltd &amp; Ors v Meltwater Holding BV &amp; Ors [2011] EWCA Civ 890 (27 July 2011) 
 Notes 
 [1]   http://www.out-law.com/page-12116 
 [2]   Le site  Out-Law  se bornant &#224; interdire la vente de ses articles et &#224; rappeler que les mentions d&#8217;auteur doivent &#234;tre indiqu&#233;es, contourne ce pi&#232;ge. La notion d&#8217;utilisation non commerciale est particuli&#232;rement floue. 
 [3]  Cette exception figure dans tous la loi de tous les pays europ&#233;ens selon les m&#234;mes termes. 
 [4]   Vous avez le droit d&#8217;utiliser ces contenus&#8230; sauf &#224; des fins commerciales  ? Anne-Laure St&#233;rin et Mich&#232;le Battisti,  Documentaliste-Sciences de l&#8217;information,  2001, n&#176;3 
                                         
                                                                                                        
                                 
        </text>
</document>
