<document>
	<date>2013-01-15</date>
        <title>GravityLight, la lampe low-cost qui claire sans lectricit</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Pas besoin de courant ou dessence. Seul un sac leste de pierre ou de sable suffit pour eclairer une piece ou recharger une batterie. Le tout pour 5dollars. 
 
 Neuf kilos de pierre ou de sable et la lumiere fut. Ou plutot sera. Deux inventeurs de genie, precisement deux designers londoniens, sont en train de mettre la derniere touche a leur projet un peu fou: la GravityLight , une lampe capable de produire de la lumiere sans autre energie que la gravite. 
 Le principe? Attacher a la lampe, un simple objet en plastique blanc, un sac contenant un poids suffisant pour lentement tirer vers le bas un cable, qui lui-meme actionne le mecanisme creant lenergie suffisante pour eclairer une piece pendant 30minutes. Ou pour servir de generateur capable de recharger, par exemple, une radio ou une batterie. Le poids peut egalement etre ajuste pour creer une lumiere plus faible mais qui durera plus longtemps. 
 
 Lobjectif des deux Britanniques: fournir une source de lumiere gratuite au 1,5milliard de personnes qui, dans les pays en developpement, ont recours a des lampes a essence pour seclairer. Une pratique qui, selon la Banque mondiale, conduit pres de 800millions de femmes et enfants a inhaler lequivalent de deux paquets de cigarettes par jour (60% des cancers des poumons contractes par des femmes dans ces pays le sont par des non-fumeuses). Dans la seule Inde, selon les deux createurs, 2,5millions de personnes sont egalement victimes de brulures chaque annee a cause de ces appareils. 
 Sans compter que le prix de lessence pour alimenter ces derniers peut representer jusqua 20% des revenus du foyer. Martin Riddiford et Jim Reeves, puisque cest leur nom, comptent, eux, parvenir a une production de masse de leur GravityLight qui permettra un prix de vente de 5dollars. Avec un tel tarif, les plus pauvres de la planete economiseraient de largent apres 3mois dutilisation, selon les designers. 
 En un mois, les createurs ont leve 337000dollars, soit 6fois les 55000dollars vises au depart. 
 Mais le temps de la fabrication en serie nest pas encore venu. Si le dispositif est au point, ses concepteurs souhaitent maintenant proceder a une phase de test. Lidee? En produire 1000 et les distribuer gratuitement en Afrique et en Inde, afin de verifier que le produit correspond bien aux besoins, supporte les conditions dutilisation, est facilement pris en main. 
 Pour produire les 1000 premieres GravityLight, les Anglais, employes par le studio Therefore ,ont eu besoin de lever des fonds et sont passes pour cela par la plate-forme de crowdfunding Indiegogo . Cest la quils ont commence a attirer lattention. Demarree le 6 decembre, la campagne a explose ses objectifs. Au7janvier 2013, 337000dollars ont ete leves, soit 6 fois les 55000 dollars vises au depart (et atteints en quatre jours seulement). Et loperation ne se cloturera que le 15janvier. De quoi assurer a la GravityLight un avenir radieux. 
 source :  lejournaldunet 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
