<document>
	<date>2012-12-29</date>
        <title>Prsentation des Micromodules Wattlet</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>allumage</tag>
                <tag>bouton poussoir</tag>
                <tag>chauffage</tag>
                <tag>climatisation</tag>
                <tag>CPL</tag>
                <tag>eclairage</tag>
                <tag>economies d'energies</tag>
                <tag>ethernet</tag>
                <tag>gestion</tag>
                <tag>GTB</tag>
                <tag>GTC</tag>
                <tag>internet</tag>
                <tag>interrupteur</tag>
                <tag>lampe</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>va et vient</tag>
                <tag>ventilation</tag>
                <tag>Wattlet</tag>
                <tag>web</tag>
                <tag>wifi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Hier jai contacte la societe  Wattlet , societe basee dans la Haute Garonne pour en savoir un peu plus sur leurs produits, et je vais donc vous presenter rapidement leur systeme de micromodules. 
 Les micromodules Wattlet sont le fruit de 6 ans de Recherche et developpement et dune longue experience en developpement electronique aeronautique et telecom de son fondateur. Apres un an dexistence la societe Wattlet se concentre desormais sur la commercialisation et le developpement de sa gamme produit. 
 
 Les micromodules Wattlet simplifient linstallation electrique, aucune liaison nest a prevoir depuis linterrupteur. Ilsnutilisent pas la technologie basee sur la radio frequence. Ils saffranchissent donc des contraintes liees aux structures des batiments: Murs epais ou anciens Structures metalliques Etages  longues distancesLes modules Wattlet ne necessitent pas damplificateur ou de relais de signal pour fonctionner. Leur portee est superieure a 1 Km. Ils utilisentle principe du courant porteur en ligne (CPL), la technologie desmicromodules Wattlet est differente de celle employee par les boitiers ou adaptateurs CPL communs connus du grand public sous la denomination selon le fournisseur xxx plugs. 
  
 Les micromodules Wattlet permettent de realiser entre 30% et 60% deconomie de cablage et de temps dinstallation. Grace aux micromodules Wattlet lutilisateur preserve lenvironnement et uvre dans le sens des habitats bio compatibles, des batiments basse consommation (BBC), des maisons passives ou a energie positive, de leconomie denergie en general, dans le respect des reglementations (RT 2012). 
 
 Les micromodules Wattlet permettent de modifier linstallation electrique dune habitation ou de bureaux dun simple geste de la main grace au badge. 
 
 
Les produits prennent la forme dun micromodule qui se loge derriere les interrupteurs, directement dans les boites dencastrement, les eclairages et tous les appareils electriques. 
 
 Installation 
 
 
 Les produits Wattcube sinstallent tres simplement. Ils necessitent les deux cables du reseau, la phase et le neutre. Ils nont pas besoin de connexion a la terre. 
 Deux renfoncements lateraux permettent de mettre le Wattcube dans tous les boitiers dencastrement standards 
 
 
  
 
 Cette nouvelle generation de produit est basee sur une technologie et une fabrication 100% francaises, sans pile et sans radiofrequence. 
 Les micromodules Wattlet utilisent une technologie a courant porteur basse frequence dans la bande CENELEC B. 
 Les micromodules Wattlet contrairement aux appareils communement appelees prise CPL (pour la transmission dune connexion internet) ont une portee plus importante et une fiabilite accrue. 
 Comparativement aux produits CPL comme les produits utilisant le protocole X10, les produits Wattlet embarquent une technologie innovante brevetee qui integre des algorithmes de telephonie portable dans la communication intelligente par linstallation electrique. Les produits Wattlet integrent une technique de modulation differente, des retours detat, des accuses de reception et une gestion de collisions (CSMA/CD). 
  
 La gamme se compose aujourdhui de quatre produits disponibles: Wattcube Push, Wattcube Light, Wattcube Power et Wattcube Badge. 
 Le Wattcube Light 
 Ce micromodule est prevu pour commuter une puissance maximale de 250W. 
 Le Wattcube Push 
 Ce micromodule est prevu pour etre relie a un interrupteur. 
 Le Wattcube Power 
 Ce micromodule est prevu pour commuter une puissance maximale de 1,2 KVA. Il a une sortie et une entree interrupteur 
 Le Wattcube Badge 
 Ce produit permet de programmer tous les produits de la gamme Wattcube dun simple geste devant linterrupteur et les equipements a associer. 
  
 La gamme senrichira debut 2013 des micromodules pour la commande de volets roulants, de la gradation (variateur) et dune passerelle plus complete et aboutie vers Ethernet, KNX, Modbus. 
  
 Linstallation est simple les micromodules Wattlet sinserent directement dans les boites dencastrement standards. Ils permettent de piloter tous les elements du reseau electrique en utilisant le cablage existant. Ils nenecessitent pas dalimentation par pile et nutilisent pas de technologie radio ou de radiofrequence. Vous reduisez ainsi vos temps dinstallation et de maintenance. 
 La programmation des micromodules Wattlet ne necessite pas dimpulsions.Grace a un simple badge, configurer linstallation electrique se fait dun seul geste en toute securite, sans ouvrir linterrupteur. 
 
 La domotique ne sera pas en reste avec le futur module Wattcube Web mais qui sera disponible a partir de mars 2013 
 Le module Wattcube Web permet de se connecter aux modules de la gamme Wattcube via Ethernet ou RS485. 
 Application type: 
 
 Creation de scenarios lumineux 
 Simulateur de presence 
 Pilotage a distance 
 Gestion de chauffages 
 
 
 
 Avec la combinaison dautomates compatibles:
 
 Gestion technique de batiments (GTB) 
 Gestion technique centralisee (GTC) 
 
 
 
 
 Qualite certifiee  
 Les produits sont de conception et fabrication 100 % francaises, ils sont certifies pour repondre aux exigences dune installation electrique conforme aux normes francaises et europeennes en vigueur (RT 2012, NF C 15-100). 
  
 La vente de ces produits est aujourdhui reservee aux professionnels du batiment; electricien, bureaux detudes, integrateurs, domoticiens, Les produits seront bientot accessibles chez certains distributeurs sur internet. 
  
 Quelques questions : 
 Les modules Wattlet sont-ils compatibles avec la technologie X10 ? 
 
 
 NON . Nos produits ne sont pas compatibles avec cette technologie. Cependant, les modules Wattlet ne sont pas perturbes par des signaux X10 et ils ninfluencent pas les appareilsfonctionnantavec ce standard 
 
 
 Peut-on interfacer les micromodules avec une box domotique ? 
 
 
 OUI. Linterfacage est possiblevia notre passerelle communicante Wattcube Web , les micromodules Wattlet peuvent etre interroges et commandes par un systeme domotique.Cette box domotique doit pouvoir communiquer via: 
 
 Ethernet: protocole http proprietaire, voir Wattcube Web 
 Modbus RTU sur RS485 
 Modbus TCP/IP sur Ethernet 
 
 
 
 Les micromodules Wattlet sont-ils compatibles avec la Zibase ? 
 
 
 OUI . Nous sommes compatibles avec la Zibase de Zodianet. La commande de nos produits seffectue via des commandes Ethernet programmees dans les scenarios. 
  
 
 
 Etesvous le createur de ces micromodules , de la societe ? 
 OUI , cest inspire. Wattlet vient plutot de Wavelet, petites ondes en Anglais. Par analogie, Wattlet veut donc dire Petit Watt 
  
 quels seront les distributeurs ? 
 Ce nest pas encore defini, nous testons actuellement 2 distributeurs. 
  
 les produits seront ils aussi pour le grand public ? 
 Nous souhaitons dans un premier temps nous adresser aux professionnels bien quils pourront etre achetes chez ces distributeurs par le particulier. Je precise que les produits seront aussi proposes par les architectes, les electriciens, les bureaux detudes, les integrateurs ou les domoticiens a leurs clients finaux grand public. 
  
 Derniere question :doivent ils etre installes par un professionnel ? 
 Non pas necessairement, nous avons tout fait pour avoir un produit le plus simple possible dans son installation et sa programmation. 
 Encore Merci aLuc Wathelet davoir repondu a toutes ces questions. 
  
 Pour conclure, voila une nouvelle facon dintegrer la domotique dans vos futures maisons ou en renovation, toujours en liaison avec le principe deconomies denergies. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
