<document>
	<date>2013-05-03</date>
        <title>Promotion avec notre partenaire DeltaDomotique</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Micasaverde</tag>
                <tag>Promotion</tag>
                <tag>Vera 3</tag>
                <tag>Zwave.me</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Notre partenaire  Deltadomotique  propose la  Vera 3  a un prix tres attractif: 229 au lieu de 299. 
 
 jusquau 15 mai 2013 
 
 De plus en entrant le code promo suivant: DOMOTIQUE34 
  
 vous recevrez en cadeau  une telecommande Z-Wave 4 boutons Z-Wave.Me  dune valeur de 45,90. 
  
 Comment en beneficier? 
 Pour beneficier de cette offre, ajoutez les 2 articles au panier (Vera3 et Telecommande Z-Wave.Me) et entrez le code de reduction dans le champs Bon de reduction de la page de resume. Le tarif sajuste automatiquement. 
 
  
 La Vera 3 est un controleur domotique Z-Wave puissant et rapide. Elle est equipee dun processeur MIPS de 500MHz, 64 Mo de memoire flash et 128Mo de memoire vive, suffisant pour y executer les applications les plus exigeantes en domotique. 
 Le principal atout de la Vera 3 est la richesse de sa connectivite, elle dispose en effet de 2 ports USB, 1 port WAN, 4 port Lan ainsi quune connectivite WiFi et Z-Wave. Elle pourra meme remplacer votre routeur internet et assurer la connectivite WiFi dans toute la maison. 
 Vera 3 vous permet donc de rester toujours connecte a votre domicile ou votre lieu de travail. Elle vous permettra donc de commander plus de 200 modules ou en association avec dautres controleurs Z-Wave pour commander encore plus dapplications et etendre les possibilites. 
 Vera 3 ne necessite aucun abonnement mensuel, vous accedez gratuitement a une interface web depuis nimporte quel ordinateur, tablette ou smartphone connecte a internet ou au reseau local de la Vera. Plusieurs applications sont accessibles en telechargement sur le portail de MiOS. Larchitecture MiOS etant completement ouverte, vous pouvez ajouter votre propre application. 
 Micasaverde garantie la compatibilite de son controleur domotique avec tous les modules Z-Wave et peut meme gerer les cameras IP, systemes dalarmes, appareils Infrarouge, appareils UPnP. Elle peut meme gerer des modules compatibles avec dautres protocoles tel que le X10 ou INSTEON. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
