<document>
	<date>2013-09-07</date>
        <title>Belkin connecte un peu plus la maison avec son interrupteur Wemo Insight et son appli iPhone</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>Belkin</tag>
                <tag>consommation</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>IFA Berlin</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>WeMO</tag>
                <tag>wifi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
 Avec larrivee des smartphones et autres tablettes, la domotique sinvite de plus en plus facilement chez nous. parmi les differentes solutions, Belkin nest pas en reste avec sa gamme Wemo dont nous avons deja eu loccasion de parler. 
 A loccasion du salon IFA de Berlin, Belkin vient tout juste de devoiler son dernier appareil estampille Wemo: linterrupteur Wemo Insight: 
  
 Sous le nom de Wemo Insight se cache en realite une prise de courant capable de se connecter en WiFi. Grace a une application iPhone ou Android, lutilisateur sera en mesure dallumer ou deteindre lappareil a distance, mais egalement de programmer des plages horaires de fonctionnement. 
 En plus de cela, linterrupteur Wemo Insight permet de mesurer la consommation denergie et les couts associes au fonctionnement des appareils. 
  
 
 Bien evidemment ce dernier venu, comme ses predecesseurs, est  compatible avec le service dautomatisation IFTTT. 
 Il faudra attendre la fin dannee pour se procurer linterrupteur Wemo Insight pour la somme de 59,99 . 
 
source :  iphon.fr 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
