<document>
	<date>2012-10-31</date>
        <title>Hue : une ampoule connecte pleine de surprises et pilote depuis liPhone et liPad (video)</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>ampoule connectee</tag>
                <tag>Hue</tag>
                <tag>iphone</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Avec le changement dheure et lhiver qui arrive, nous allons devoir reapprendre a vivre a la lumiere de nos ampoules. En effet, en cette periode de lannee leclairage devient primordial, mais heureusement, il peut aussi devenir amusant. 
 Aujourdhui, Philipps vient dannoncer la disponibilite des demain de sa toute derniere ampoule connectee baptisee hue . Avec Hue, et votre iPhone, vous serez en mesure de rendre leclairage ludique. 
  
 Decouverte: 
 Hue ne sera vendu que chez Apple dans les boutiques physiques ou en ligne . 
 
  
 Outres les ampoules LED, le systeme comporte une petite boite qui permettra de mettre en place votre reseau. Grace a elle et a votre iPhone equipe de lapplication adequate, vous serez en mesure de controler du bout des doigts jusqua 50 ampoules. 
 Une fois le systeme en place et les ampoules bien vissees, vous pourrez completement personnaliser leclairage de votre maison selon vos humeurs, vos envies. Vous pourrez changer la couleur de la lumiere pour creer telle ou telle ambiance, mais egalement controler lintensite ou que vous soyez dans le monde. Il est egalement possible de mettre en place des heures dallumage pour se reveiller en douceur par exemple. 
 
 
 Voici ce que cela donne en video: 
 
 Hue est certainement une excellente facon de creer des ambiances particulieres sans pour autant entamer de grands travaux. Comme je vous lai dit plus haut, le systeme ne sera vendu que chez Apple. Comptez environ 200 pour un pack de demarrage comprenant: 3 ampoules ainsi que la petite boite. Ensuite chaque ampoule vous sera facturee 59. 
 Je suis conquis et vous? 
 
 Plus dinfos 
 En vente a partir de demain dans lApple Store en ligne 
 
  
  
 SOURCE :  iPhon.fr 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
