<document>
	<date>2013-08-31</date>
        <title>Test du Smart Energy Switch de Aeon Labs (AEOTEC)</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Aeon Labs</tag>
                <tag>AEOTEC</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Tutoriel</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Smart Energy Switch de Aeon labs 
  
 Aujourdhui notre partenaire  DeltaDomotique nous propose de tester le Smart Energy Switch de Aeon labs. 
 
 Ca fait deja quelques temps que ce module Z-wave est sorti, mais nous sommes dans une ere, ou lon souhaite faire des economies et ce genre de module nous permettra justement de pouvoir en faire. 
 Presentation 
 Le Smart Energy Switch est un commutateur et mesureur de courant electrique dAEON LABS. Il permet la commande de tout appareil electrique ou eclairage a travers le protocole Z-Wave. Le Smart Energy Switch fonctionne avec des charges de puissance inferieur a 2300W. 
 
 
 
 
 FONCTIONS : 
 
 Commande eclairage et mesure de consommation electrique 
 Fonction en commutateur ON / OFF 
 Peut sinstaller derriere un meuble ou un espace etroit. 
 Commutation locale a travers un bouton 
 Affiche le statut a travers Une LED integree 
 
  
 CARACTERISTIQUES TECHNIQUES : 
 
 Type de module : Recepteur Z-Wave 
 Frequence : 868,42 Mhz 
 Type de prise : Europeenne 
 Alimentation : 230 V, 50 Hz 
 Puissance maximum supportee :2300W / 10A 
 Portee : 30 m 
 Affichage: LED bleue sur le bouton 
 Certifications : UL, FCC, CE, C-TICK, ROHS 
 
 Il existe un autre module de ce type qui est variateur, celui que nous testons actuellement et un module on /off. Son plus grand atout est de pouvoir mesurer la consommation denergie . 
 Voyons son inclusion sur le Home Center 2 de Fibaro et sur lEedomus a titre dexemple 
 sur le Home Center 2 de Fibaro 
 
 
 sur leedomus 
 
 
 En conclusion 
 Cest un module simple (on /off), mais efficace, vous pourrez le positionner derriere vos appareils (TV, electromenagers, ). Il ameliorera vos consommations denergie, ce qui est un bon atout par les temps qui courent. Ce module est disponible chez  DeltaDomotique  au prix de 59 . 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
