<document>
	<date>2013-06-02</date>
        <title>MYXYTY propose trois nouvelles camras avec vision nocturne pour de la vidosurveillance multi-usages</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>camera</tag>
                <tag>LED</tag>
                <tag>MYXYTY+</tag>
                <tag>videosurveillance</tag>
                <tag>vision nocture</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
  
 MYXYTY, marque de solutions i-Domotique pour le Grand Public, vient de faire evoluer sa gamme daccessoires pilotables a distance avec lintroduction de trois nouvelles cameras avec vision nocturne. Avec deux cameras interieures et une camera exterieure, les utilisateurs peuvent couvrir tous leurs besoins en videosurveillance et aller sur de nouveaux usages grace a la simplicite et a la gratuite dutilisation. 
 
 3 nouvelles cameras avec vision nocturne 
 La gamme MYXYTY setend de 3 nouvelles cameras Wifi avec vision nocturne par LED. Ces 3 cameras se pilotent directement via le service Web MYXYTY ou une application pour Smartphone. Grace a ce service, les utilisateurs peuvent visionner ou enregistrer leurs videos des lors quils sont connectes a Internet. Le service propose egalement lenregistrement automatique de videos en cas dintrusion ou de tout autre evenement designe par les utilisateurs. 
 
 Les 3 nouvelles cameras MYXYTY : 
 Camera Wifi fixe dinterieure montee sur un pied qui soriente pour sadapter a tous les angles de vue souhaites. Equipee de plusieurs LED, elle permet une vision nocturne de qualite. Ideale pour des pieces de taille normale comme une chambre ou un bureau. Prix public : 179 . Decouvrez aussi  le pack special fete des Peres  : La Myxybox, 3 detecteurs, + 1 camera vision nocturne : 499 . Offre valable du 30/05 au 18/06/2013. 
 Camera Wifi rotative dinterieure avec une vision a 360. Equipee de multiples LED, elle offre une vision nocturnelongue portee. Lorientation de la camera se pilote depuis le service Web MYXYTY ou une application pour Smartphone. Cette camera est parfaitement adaptee aux pieces les plus grandes de la maison comme un salon ou un hall daccueil. Prix public : 239 . 
Camera Wifi fixe exterieure equipee dun support de fixation orientable et dune coque etanche. Cette camera est equipee dun cerclage de LED qui permet une vision nocturne jusqua 30 metres avec une vision grand angle. Elle offre une resolution VGA de 640 x 480 pixels. Elle permet de surveiller une maison, un garage ou les abords dunterrain. Prix public : 279 . 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
