<document>
	<date>2012-08-23</date>
        <title>Mais qu'est ce que la domotique ?</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>acteurs</tag>
                <tag>bouygues telecom</tag>
                <tag>chauffage</tag>
                <tag>Domotique</tag>
                <tag>eclairage</tag>
                <tag>economies d'energie</tag>
                <tag>ecran tactile</tag>
                <tag>explications</tag>
                <tag>fermeture centralisee</tag>
                <tag>google</tag>
                <tag>grand public</tag>
                <tag>grande surface de bricolage</tag>
                <tag>gsb</tag>
                <tag>intelligence</tag>
                <tag>marche</tag>
                <tag>microsoft</tag>
                <tag>outil technologique</tag>
                <tag>prix</tag>
                <tag>serveur</tag>
                <tag>sfr</tag>
                <tag>systeme de chauffage</tag>
                <tag>tendance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Mais quest ce que la domotique ? Pour beaucoup de personnes avec qui je discute, pas mal me demandent mais quest ce que la domotique ?Cafait quoi exactement ? 
 La domotique: Chef dorchestre des economies denergie 
 
 
 
 
 
 La domotique est un outil qui permet de diminuer la consommation energetique de votre maison ou de votre appartement. Cest un appareil qui allie electronique et informatique et permet de piloter de nombreuses commandes dans un logement comme par exemple les eclairages, le systeme de chauffage ou une fermeture centralisee. Il permet de realiser facilement et quotidiennement des  economies denergie 
 Depuis le debut des Annees 80, la  domotique  est souvent dans les meilleures places des intentions dachat et pourtant dans la realite le marche de la  domotique  grand public ne decolle pas. Cependant, cela pourrait bien rapidement change car les freins des consommateurs tels que lapprehension dutiliser un appareil complexe ou le prix pourraient etre desserres avec lapparition de la box domotique et son utilisation plus accessible. Alors la domotique grand public sera-t-elle un produit phare pour faire des  economies denergie  en 2013 ? Cest ce que nous pensons! 
 Quest-ce quune domotique? 
 La domotique est un outil technologique qui fonctionne grace a une combinaison delectronique, dinformatique et de telecommunications. Son fonctionnement est base sur linstallation en reseau des appareils electriques dune maison ou dun appartement. Ceux-ci etant alors controles par une intelligence dite centralisee. Lintelligence qui pilote les differentes commandes est une centrale programmable, des modules embarques ou encore une interface micro-informatique (serveur, ecran tactile, etc). 
 La  domotique  a de nombreux atouts car en plus de permettre des  economies denergie , elle est egalement un element efficace dans la securisation dune maison et elle procure un confort certain. Effectivement, elle peut gerer un systeme dalarme et detecter des incidents tels quun incendie ou une fuite de gaz; et elle apporte du confort car elle garde en memoire la temperature souhaitee par rapport a vos habitudes et vos besoins et ferme automatiquement vos portes et vos fenetres lors de vos departs (ce qui evite toute inquietude). 
 Les acteurs principaux de ce marche 
 On denombre plusieurs types dacteurs importants sur le marche de la  domotique . Tout dabord, il y a les groupes de telecom (SFR, Bouygues, Orange) qui peuvent proposer des offres de box domotique avec des operations commerciales a echelle nationale. Puis, on trouve les societes specialisees dans le bricolage appelee les GSB (Grandes Surfaces de Bricolage) qui peuvent cibler les acheteurs avertis. On observe ensuite les grands groupes energetiques que sont GDF-Suez et EDF et les pontes de linternet comme Google et Microsoft qui ont egalement dimportants moyens pour mettre en place des offres interessantes. Enfin, il y a aussi tous les fabricants dappareils electroniques ainsi que les assureurs (la  domotique  peut egalement piloter une alarme et permet ainsi de diminuer la facture suite a un cambriolage) 
 Quelques exemples de Box domotique 
 Sur le marche, de nombreuses box sont deja commercialisees comme par exemple la  domotique  Home by SFR, la Box energie de Bouygues ou encore la Livebox Pro du groupe Orange. Et cela ne devrait pas sarreter la car il est prevu que les fonctionnalites dune domotique soient prochainement integrees directement dans la box ADSL (qui permet davoir internet). 
 La domotique sera la tendance de 2013 
 En France, la Reglementation thermique de 2005 stipule quil est obligatoire de couper son chauffage lorsque quon ouvre ses fenetres, ce qui demontre une volonte gouvernementale de faire changer les habitudes de consommation de lenergie. Par ailleurs les francais sont de plus en conscients de limportance de faire des  economies denergie  aussi bien pour reduire la facture energetique mais aussi pour preserver lenvironnement. La  domotique  apparait alors comme un compromis efficace: plus aussi chere qua son lancement, plus accessible au grand public et surtout definitivement utile pour gerer la consommation de son habitat. Alors est-ce que vous aussi, vous craquerez pour une  domotique  en 2013? 
 Vous souhaitez calculer vos economies denergie grace a linstallation dune domotique? 
 Calculez vos economies liees a votre logement consommant moins denergie! 
  Jecalculemeseconomies 
 Source: vos economies denergie.fr 
 
 
 
 
 
 
 
 //  ![CDATA[
//  ![CDATA[/p
p// ]]gt; 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
