<document>
	<date>2012-11-03</date>
        <title>jai test pour vous : la balance Withings</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>balance</tag>
                <tag>connectee</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>wifi</tag>
                <tag>Withings</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Tutoriel</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 
 Allez, place au test ! 
 
 
 
 
 
 Le deballage 
 
 
 Il ny a pas a dire : rien que lemballage donne envie. Cest un packaging assez soigne. Le pack contient : la fameuse balance, 4 pieds speciaux pour moquette, des piles, 1 cordon USB, un metre-ruban a leffigie de Withings dune longueur de 1,5m est egalement fourni, ideal pour mesurer ses mensurations ou la taille de ses enfants pendant leur croissance ainsi que la notice. 
 Il faut avouer quils sont forts chez Withings : ils ont reussi a faire de la balance un objet technologique que lon deballe comme un enfant ouvre un cadeau ! 
  
 la balance dans son emballage 
  
 la balance bien protegee dans sa housse 
  
 Le bijoux 
 La qualite percue est au rendez-vous : pas de mauvaise surprise entre les photos du site et la vraie.Une fois le sachet de protection retire, la balance apparait comme extremement qualitative et tres bien finie.Lalliance du verre et du plastique blanc est du plus bel effet. 
 
 
 Configuration 
 
 
 Cest parti pour linstallation ! Il suffit de mettre les 4 piles dans la balance et de la brancher une premiere fois sur un ordinateur connecte au WiFi de la maison et de se rendre sur le site de Withings ( http://start.withings.com ) et cest parti, on telecharge une petite application a installer sur lordinateur. Linstallation a ete faite sur un ordinateur windows 7, pour les retour dexperience sur Mac, nhesitez pas a laisser un commentaire. 
 configuration 
 De la meme maniere, il suffit de 2 minutes maximum pour creer son compte sur le site de Withings et relier la balance au service en ligne. Une fois le compte cree, les identifiants permettent de se connecter au site Internet et aussi de configurer son compte sur Android ou iPhone. 
 configuration et installation 
  
 compartiment piles et usb 
  
 compartiment ouvert 
 creation du compte sur withings 
  
 creation du compte 
  
 La creation de profils utilisateur est tres simple. Je me trompe peut-etre, mais il me semble quon peut creer jusqua 8 utilisateurs pour une meme balance. Ce qui me semble deja pas mal ! 
 
 renseignement des mensurations !!! oupsss 
  
 chacun a son tour 
 telechargement de lapplication 
  
 
  
 identification de la balance et connexion en WIFI 
 connexion a lapplication withing 
  
 mise en place des piles et raccordement en usb 
  
 identification du SSID et renseignement de la cle wep/wap/wap2 
  
 la balance est associe a votre reseau 
  
 un raccourci a ete cree sur votre bureau afin dacceder directement a la page de  Withings . 
 renseigner les identifiants 
  
 vous etes maintenant connecte a votre balance : 
 vos utilisateurs apparaissent 
  
 En allant sur le tableau de bord de votre balance et selectionnant mon compte, vous accedez a plusieurs menus : 
  
 mon compte 
  menu mes objets : 
 cest le menu de reglage de la balance. Vous pouvez associer plusieurs balances Withings, ou bien la supprimer de votre compte. On retrouve aussi la version du logiciel ainsi que le niveau des piles. 
  menu partage : 
 vous pourrez partager vos informations de pesee avec dautres utilisateurs (que vous aurez defini au prealable tel que votre medecin, dautres comptes withings, votre site internet, ainsi que ceux qui partagent votre balance) 
 partage de donnees 
  menu : mes options 
 vous pourrez a partir de ce menu exportez vos donnees au format CSV ; activer ou non lenvoi de mail recapitulatif dobjectif ou bien importer des donnees toujours au format CSV 
 vous pourrez aussi importer des donnees de partenaire comme par exemple Runkeeper : 
 RunKeeper, cest lapplication mobile qui peut vous rendre accro a la course a pied (ou au cyclisme, etc) Je mexplique. RunKeeper est une application iPhone/Android qui vous permet (et dautant plus si vous vous inscrivez sur le site) de surveiller vos performances sportives : distance parcourue, trace, vitesse moyenne, calories brulees 
 Revenons a lecran principal appele Dashboard, cest lecran principal ou vontapparaitretoutes les informations concernant votre pesee (poids, graisse, et IMC (indice de masse corporelle)). 
 A chaque pesee lutilisateur sera reconnu par son prenom (les trois premieres lettres) sur la balance. Si tel netait pas le cas, alors vous aurez une pesee qui ne sera pas attribuee. Une fois sur votre compte withings vous pourrez affecter la pesee a la personne concernee. 
  
  
 affichage de vos pesees 
  
 en bas a droite de lecran sur votre compte Withings vous avez un carre qui affichent diverses informations dont votre poids bien evidement, votre IMC, votre masse maigre et votre masse graisseuse. Deux petits onglets se dessinent sur le cote gauche du carre. 
  objectif : vous fixez votre objectif a atteindre en faisant coulisser lesreglettes. 
 objectif a atteindre 
  
  mesures : on accede au releve de toutes vos pesees par date 
 releve de pesees 
  
 
 
 Utilisation 
 
 
 Tout est automatique et tres rapide :la reconnaissancedelutilisateur (tres pratique),lenvoidesinformationssurlecompte (poids, masse graisseuse en kg, IMC).Meme pour lallumage,il suffit de monter dessus!Pasbesoindemettreuncoupdepiedpourlallumer 
 Laffichageest treslisible et agreable avec des ecrituresblanches surfondnoir. Ce qui est un petit plus quand on sait que la balance nous annonce souvent de mauvaises nouvelles, autant le faire avec classe ! 
  
 
 
 Le site internet 
 
 
 Tres simple dutilisation, tres visuel, il permet dafficher lhistorique de sa courbe de poids, ainsi que son % de masse graisseuse (moins glamour je vous laccorde, mais indispensable). Par ailleurs, un calendrier permet aussi de choisir son intervalle de temps affiche. 
 Linterface web est ludique, assez sobre, sans trop dinformations dans tous les sens avec des couleurs assez flashy. Pour resumer, le site est reussi, ergonomique et intuitif. 
  
 
 
 Lapplication mobile iPhone ou Android 
 
 
 On retrouve la meme qualite que sur le site.Il permet de consulter toutes les informations disponibles sur son compte. Il historise aussi les courbes de graisse et de poids, ce qui permet de voir levolution jour apres jour. 
  withings Wiscale  sous googleplay et  WIScale  sur iPhone 
 sous Android 
 mais on peut aussi utiliser lapplication Withings  Le compagnon sante ; il est gratuit et disponible aussi bien sous iPhone qu Android. Il vous aidera en vous fixant des objectifs pour votre bien-etre (poids, activite, sommeil et coeur). 
  
 withings compagnion ideal 
  
 Utilisant chez moi la Box Eedomus, jai suivi les conseils de domotics du forum  Touteladomotique pour connecter la balance a ma box domotique. 
  
  
 Mais on peut aussi profiter de lAPI de Withings pour venir se connecter a la balance. Plusieurs sites parlent de cette API. Il y a le site de Withings , le forum de la console et l API officielle de Withings. Personnellement, jutilise le petit exemple de Stefan Andersen que jai modifie legerement pour generer un fichier xml. Grace a ce fichier xml, vous pouvez lire la balance depuis votre eedomus, votre zibase, etc. 
 Pour faire fonctionner cette integration, il vous faudra: 
 
 une console withings ! 
 un pc qui sait executer le php 
 une box de domotique (jai choisi ici de faire avec leedomus pour illustrer lutilisation des capteurs http) 
 
  
 Etape 1 : Programmation 
 Recuperez le fichier wbs.php et copiez le sur votre serveur web. Ensuite, creez un fichier mabalance.php et collez le code suivant: 
 ?php
 require("./wbs.php");

 $wbs = new wbs_Account();
 $wbs-setUserEmail(' email_de_votre_compte_withings ');
 $wbs-setUserPassword(' votre mot de passe ');

 $usersList = $wbs-getUsersList();
 print "?xml version=\"1.0\"?";
 print "withings-data";
 foreach ($usersList as $user) {
 $user-setLimit(1);
 $measuresgroups = $user-getMeasures();
 $name=substr($user-getFullname(),2,strlen($user-getFullname())-2);
 print "".$name."";
 foreach($measuresgroups as $group) {
 print "last-date" . date('Y-m-d', $group-getDate()) . "/last-date";
 print "last-time" . date('H:i:s', $group-getDate()) . "/last-time";
 foreach($group-getMeasures() as $measure) {
 $balise=str_replace(" ","-",$measure-getUnitPrefix());
 print "".$balise."".$measure-getValue()."/".$balise."";
 print "".$balise."-suffix".$measure-getUnitSuffix()."/".$balise."-suffix";
 }
 }
 print "/".$name."";
 }
 print "/withings-data"; 
 Remplacez les deux champs en rouge par votre compte withings et votre mot de passe withings. Vous pouvez tester tout de suite votre flux xml en appelant lurl mabalance.php. 
  
  
 jai donc cree un capteur http/ 
 
 capteur 
 capteur configure et affichage du poids 
  
 Pourquoi recuperer ces infos la sur ma box ? La raison est toute simple, beaucoup de choses sont automatisees dans la maison. Ca permet de suivre son poids directement sur sa box sans aller se connecter sur un site en particulier. Les informations sont a portee de main ; et pourquoi ne pas imaginer de lancer des alertes lorsque lon depasse un poids limite ou bien nous rappeler de passer sur la balance. 
  
 En conclusion 
  
 Vous la trouverez en vente chez notre partenaire Domadoo , m algre son prix un peu eleve (environ 129 ), cette balance vaut largement le coup quand on voit la qualite du produit.Cest un reel service, pas si gadget que cela en definitive, quand on veut faire attention a son poids. On retiendra principalement sa simplicite dutilisation et sa conception sans defaut. Lintegration de ces trois elements que sont lordinateur, le smartphone et le pese-personne est une bonne reussite. 
  
  
  
 
  
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
