<document>
	<date>2013-09-28</date>
        <title>Recherche de terrains de stage pour tudiants en licence Nouvelles Technologies &amp; Autonomie de la Personne</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Communique du C-RNT /APF, (partenaire/enseignant de cette nouvelle formation) : 
 ILIS , UFR dingenierie et de management de la sante de Lille2 et le Lycee Numerique Colbert de Tourcoing preparent (depuis septembre 2013) des etudiants en Licence Technologies Nouvelles  Autonomie de la Personne et aux metiers de la domotique en sante. 
 
 Les etudiants sont specialises dans levaluation et la mise en place de solutions techniques palliant la perte dautonomie due a lage, a un handicap moteur ou a une deficience visuelle. 
 Dans le cadre de cette formation L3, les etudiants recherchent des structures daccueil pour leur stage de 3 mois, avril a juin (temps plein), ou en alternance, debut tres prochainement. ! 
 
 Cette periode de stage leur permettrait de mettre en pratique connaissances et competences en : 
 
  Installation de controle denvironnement, partie commune et partie privee : 
 Eclairage, Chauffage, Volet, Television, radio, , Ascenseur, Controle des acces 
  Diagnostique accessibilite de logements collectifs ou individuels, ERP, IOP, voierie 
  Integrateur KNX (ETS3 et ETS4)  diplome eCampus de KNX 
  Conseils aupres de clients, architectes, organismes prives ou publics 
  Etude de projet (technique et commercial) 
  Programmation des teletheses (ex : NEMO3 et Easyrider) 
  Representation CAO  DAO sous AutoCAD 
  Commercialisation de produits, etc 
 Si cette offre de service vous interesse, merci de contacter de notre part, le professeur referant de la formation : 
 Alain Wuillot 
 alain.wuillot@ac-lille.fr 
 www.licencetnap.fr 
 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
