<document>
	<date>2013-05-03</date>
        <title>MedPi 2013 : Beewi pilote la maison (renumrique)</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Beewi</tag>
                <tag>Bluetooth</tag>
                <tag>GSM</tag>
                <tag>MedPi 2013</tag>
                <tag>Mobot Master Mobile</tag>
                <tag>Mobot Plug</tag>
                <tag>smartphone</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Beewi, marque specialisee dans la domotique presentera lors du MedPi ses nouvelles prises electriques connectees appelees Mobots. Avec ces appareils, Beewi simplifie le pilotage des appareils domestiques. Les Mobots sont plug-n-play et peuvent etre controles a distance a partir dun smartphone ou une tablette via la technologie Bluetooth Low Energy. Ces appareils peuvent egalement etre pilotes depuis Internet. Deux produits seront notamment presentes : 
 
Le Mobot Plug est une prise qui permet dallumer, deteindre et de programmer tout appareil electrique qui lui est connecte. Il sera ainsi possible de controler unradiateurelectrique ou adapter la temperature dune piece. En outre, le Mobot Plug integre undetecteur de mouvementce qui permettra dallumer une lampe dans une piece lorsquon y penetre. Le Mobot plug est disponible au prix de 69 euros. 
 
 Le Mobot Master Mobile est une prise intelligente qui fait office de centrale dalarme et de domotique. Totalement autonome, cette prise se connecte a Internet par le biais du reseau GSM (carte SIM fournie avec un abonnement gratuit dun an). Il sera alors possible, par exemple, dallumer un radiateur electrique a lavance et a distance depuis un smartphone et/ou un ordinateur connecte a Internet. Le Mobot Master Mobile peut egalement avertir lutilisateur en cas de coupure de courant et egalement en cas dintrusion grace a son detecteur de mouvement integre. Le Mobot Master Mobile est disponible au prix de 169 euros (avec un an de service inclus). 
 source :  erenumerique 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
