<document>
	<date>2012-11-05</date>
        <title>ZigBee Light Link : la norme de rfrence pour le contrle dclairage</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>General Electrics</tag>
                <tag>gestion d'energies</tag>
                <tag>Osram</tag>
                <tag>Philips</tag>
                <tag>Philips Hue</tag>
                <tag>Remote Control</tag>
                <tag>Sylvania</tag>
                <tag>ZigBee Light Link</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
 Lalliance ZigBee developpe differents standards pour le controle sans fil de presque tous les appareils electriques et electroniques. Avec le standard ZigBee Light Link , fonctionnant en ZigBee Pro, un standard universel pour le controle declairage pourrait bien voir le jour. Cest en tous les cas ce que cherchent a imposer les plus grands fabricants mondiaux de lampes : Philips, Sylvania, Osram et General Electrics . 
 Le standard integre les fonctions suivantes : 
 
 On/Off 
 Variation 
 Couleurs 
 Couleurs etendues 
 Temperatures de couleur 
 
 Un tel standard permettrait de rendre communicantes toutes les lampes, sans fil et sans avoir besoin de passer par des protocoles de commande intermediaires comme le KNX ou le Dali (sans parler de toutes les solutions proprietaires). On peut alors utiliser des produits ZigBee Light Link de facon autonome, comme cest le cas avec la nouvelle gamme Philips Hue : des lampes ZigBee et une passerelle ZigBee/Ethernet. Mais on peut aussi les inserer dans un systeme domotique plus large ou la passerelle est remplacee ou completee par un controleur domotique ZigBee capable de faire interagir leclairage avec la securite, les ouvrants, le chauffage, le multimedia, etc. 
 Les lampes Philips Hue sont dors et deja disponibles dans les boutiques Apple exclusivement, elles le seront partout dici quelques semaines. Lorsque les autres fabricants de lampes vont sy mettre, le marche se developpera et les couts baisseront. On aura alors finalement le choix, dans tout magasin vendant des lampes, entre une lampe simple et une lampe communicante. Rien de tel pour la democratisation de la maison connectee ! 
 Ce domaine passe a un niveau superieur avec ladoption par les plus grandes marques de lampes du standard ZigBee Light Link : leclairage a donc de plus en plus de chance detre le moteur du developpement de la maison connectee ! 
 En dehors de leclairage, les standards ZigBee pour lhabitat sont nombreux et couvrent tous les champs daction : quelques exemples de produits ZigBee certifies pour la domotique , les passerelles , le standard ZigBee Remote Control , ou la gestion denergies . On reclame une norme pour la maison connectee et lInternet des objets, lalliance ZigBee fait en tous les cas tout ce quil faut pour creer cette norme. 
  
 source :  multiroom.fr 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
