<document>
	<date>2013-05-25</date>
        <title>Test du module double Z-Wave TZ66-D de chez TKBHOME</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Tutoriel</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
 
  
 La derniere fois je vous ai presente linterrupteur  simple le TZ66-S de chez TKBHOME . Aujourdhui nous allons voir linterrupteur double, le TZ66-D. 
 
 Comme vous pouvez le voir, cet interrupteur est double (2 boutons) ; mais helas celui ci nest pas un deuxieme interrupteur permettant de commander un autre eclairage. 
 Celui de gauche permet de controler la charge connectee, et dinclure/exclure linterrupteur du reseau Z-Wave. Le bouton de droite permet de controler dautres peripheriques Z-Wave en utilisant les commandes dassociation (Groupes 2 a 4). Chaque groupe permet dassocier jusqua 5 autres peripheriques afin des les controler manuellement a partir de linterrupteur. 
 
 Comme linterrupteur simple, le TZ66-D est equipee de petites LED qui dorigine seclaireront lorsque celui ci sera eteint et inversement seteindront lorsque votre inter sera allume. 
 Lorsque vous laurez inclu dans votre box, il ressemblera comme deux gouttes deau a votre interrupteur simple (sous la Home Center 2) 
 
 Je ne reviendrai pas sur linclusion sur les autres box, cest exactement identique que pour le TZ66-S. Quand aux raccordements, le neutre sera aussi necessaire. 
 Javais lu sur larticle de  Pascal du blog Domotique.info  que cet interrupteur fonctionnait avec un commutateur esclave, le TZ66-A. Mais je nen ai pas trouve dans nos boutiques specialisees. 
 Si vous avez deja cet interrupteur et que vous utilisez le bouton de droite pour commander dautres modules. Faites nous partager votre experience. 
 Vous trouverez cet interrupteur dans notre  boutique specialisee Domadoo au prix de 52.00 . 
 Dans le prochain article nous verrons les interrupteurs TZ65-S et TZ65-D qui vous permettront de faire varier votre eclairage. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
