<document>
	<date>2013-01-18</date>
        <title>Domotique sur smartphone</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
  
 Le controle denvironnement House Mate Control , de la societe  Domodep , est une veritable evolution dans le domaine. En effet ce boitier Housemate Control utilise des smartphones et des tablettes, des objets devenus a lheure actuelle, tres populaires et largement utilises par le grand public. 
 Les personnes ayant un handicap peuvent donc a present utiliser une technologie moderne, dans lair du temps et donc non stigmatisante. Le House Mate Control comporte un petit boitier relie par Bluetooth a un appareil Android tel quune tablette ou un smartphone. Il suffit de telecharger une application gratuite sur Google play , boutique en ligne dapplications de Google, pour obtenir le dispositif au complet. Lecran de controle de lensemble des dispositifs domotises de lenvironnement devient alors controlable par lappareil Android apres reconnaissance des codes infra-rouges de chacun (ou codes radio). Le principe est donc le suivant : le boitier House Mate enregistre les codes infra-rouges, le telephone permet alors le controle des differents appareils dont le code a ete enregistre. 
 La navigation dans les 16 ecrans programmables peut seffectuer de differentes manieres : en touchant lecran en acces direct, par une fonction de scan, par contacteur, par double contacteur, avec le joystick dun fauteuil roulant electrique, etc. Les ecrans de controle sont personnalisables avec des photos personnelles ou provenant de la galerie dimages. Le nombre dicones a lecran et la complexite dutilisation peuvent etre modifies selon les besoins de lutilisateur. Parmi les fonctions presentes dans lapplication, un outil daide a la communication interessant est propose, il sagit de la synthese vocale (Text-To-Speech). Des options de gestion denergie sont egalement disponibles. Le chargeur etant au format mini-USB, il peut etre branche facilement a linstar des smartphones. Lensemble des reglages et preferences peut etre sauvegarde sur carte SD. Etant donne que le boitier House Mate et le terminal Android sont relies par Bluetooth, laffichage ne peut se faire que sur un seul ecran a la fois. 
 
  
 Avantages : Plusieurs dispositifs dentree sont envisageables (acces direct, contacteur, etc.). Les packs sont proposes prets a lemploi. Une personnalisation complete de linterface est possible. Toute la domotique de lenvironnement est controlable par un terminal utilise par tout le monde, pas de stigmatisation de lutilisateur handicape. 
 
Inconvenient : Les utilisateurs de materiels Apple (Ipad et Iphone) ne peuvent pas en profiter. 
 
Tarifs : Des packs prets a lemploi sont proposes avec des appareils au choix. Housemate Control + pre-configuration de lapplication et synchronisation + Galaxy S3 ou Galaxy Note 2 : 2.851 TTC. Housemate Control + pre-configuration de lapplication et synchronisation + Tablette Samsung Galaxy Tab Note : 2.680 TTC. Housemate Control + pre-configuration de lapplication et synchronisation + Tablette Archos G9 Turbo : 2.018 TTC. 
 source 
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
