<document>
	<date>2013-06-27</date>
        <title>Bouygues ouvre sa box  la domotique rsidentielle (source : silicon.fr)</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Bbox</tag>
                <tag>cloud</tag>
                <tag>ijenko</tag>
                <tag>IS2T</tag>
                <tag>MicroEj</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 Bouygues Telecom entend sappuyer sur la Bbox Sensation pour developper une offre de services de gestion de lenergie et de controle des appareils du foyer residentiel a distance. 
 
 Bouygues Telecom sattaque au marche de la domotique. Plus precisement, a la gestion de lenergie et au controle du domicile. 
 Loperateur a profite du salon Smart Grid 2013 pour enrichir sa Bbox Sensation dun service de domotique dans le cloud. Baptise Smart Grid 2013 ce service permettra aux abonnes dacceder a des applications comme la mesure de la consommation electrique, le pilotage dappareils a distance, le controle de la temperature de son foyer, connecter des services de videosurveillance, etc. 
 
 
 
 
 
 
 
 En faisant de la box un systeme de controle des services domotiques de la maison connectee, Bouygues Telecom entend distribuer et gerer tout un ensemble dapplications tierces aux fonctionnalites classiques de modem/routeur Internet, telephonie et decodeur TV du boitier tout en abaissant le cout dentree des dits services pour les utilisateurs finaux. 
 iJenko et MicroEJ piliers de la solution 
 Pour cela, loperateur sappuie sur la plate-forme  iJenko  de services dans le cloud et sur la technologie  MicroEJ  de lediteur nantais IS2T. Desormais embarquee dans la Bbox Sensation, la plate-forme MicroEJ dediee au deploiement des applications embarqueespermet a la box de controler, localement, a distance une variete de capteurs et actionneurs aux standards ouverts au sein du foyer residentiel. 
 La gestion de la consommation electrique sera, de son cote, assuree par la plate-forme de services cloud, notamment, iJenko, que les foyers soient dotes ou non dun compteur intelligent. 
  
 La box au centre des services 
 Lintegration de services tiers comme la gestion de lenergie dIJENKO dans notre plateforme de service Bbox Sensation est une partie essentielle de notre strategie dinnovation , indique Yves Caseau , directeur general adjoint, Technologies, Prospective et Innovation chez Bouygues Telecom. Cest seulement en permettant a nos partenaires de deployer facilement leur logiciel, livrant ainsi leurs services sans couture a la maison connectee, que Bouygues Telecom pourra renforcer la valeur de son offre de service globale. 
 Pour lheure, aucun produit, et encore moins de tarif, nest avance. Mais en ajoutant le quintuple play a sa Bbox, Bouygues Telecom entend se distinguer quelque peu deSFRetOrangequi, avec Home et My Plug respectivement, ne sappuient pas foncierement sur leur box Internet pour distribuer les services de pilotage a distance des appareils, mais sur des prises et centrales de controle dediees. 
  
 source :  silicon.fr 
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
