<document>
	<date>2013-05-01</date>
        <title>Thomson ThomBox : un nouveau concept de maison connecte (Homemedia.fr)</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>connectee</tag>
                <tag>Domotique</tag>
                <tag>EnOcean</tag>
                <tag>KNX</tag>
                <tag>Maison</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>ZigBee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Deja present dans les secteurs de la videosurveillance, visiophonie, et les alarmes, Thomson presente son nouveau concept de maison connectee, via la box domotique ThomBox. 
 
  
 La ThomBox part dans lobjectif de vulgariser la domotique, afin de la rendre suffisamment complete pour correspondre a tout type de scenarios, en ne lesinant pas sur lergonomie et la facilite dutilisation pour les utilisateurs de la premiere heure. Le temps de reactivite est egalement presente comme plus performant que la plupart des solutions deja existantes, il serait question da peine quelques millisecondes. 
 
 Dote dune interface a base de HTML 5 consultable a tout moment depuis un smartphone ou une tablette (Android  iOS) grace a une gestion en Cloud, le boitier vise les trois principaux axes de la maison connectee. Lenergie pour assurer par exemple la gestion des lumieres interieures et exterieures, larrosage, et la regulation automatique du chauffage, la securite par lactivation des cameras IP et le declenchement du systeme dalarme, et pour terminer toute la partie confort avec la mise en route dune TV ou autres appareils. Naturellement le choix des scenarios est ultraflexible, selon la meteo, une plage horaire, ou certaines activites. 
 Une flexibilite que lon retrouve egalement dans la compatibilite avec tout type dobjets connectes ou des accessoires deja existants, puisque la ThomBox accepte differents modules dextension, du Z-Wave, en passant par KNX, ENOcean, Zigbee, etc. La box sinstalle de facon classique sur un tableau electrique, il ne restera plus qua la connecter a Internet. Mais en cas de coupure electrique ou la perte de connexion, Thomson compte proposer en option une batterie de secours,dune autonomie annoncee a 24 heures, ainsi quun module GSM. 
 La commercialisation de la ThomBox sera effective des le mois de mai, pour un prix annonce a 299 euros. Un pack securite sera egalement commercialise en meme temps avec plusieurs accessoires (telecommande detecteur infrarouge, alarme interieure,etc.) pour 499 euros. 
 
  
 source : homemedia.fr 
  
 Ca ne vous rappelle rien ? la  Zipabox de Zipato (pour exemple) 
 
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
