<document>
	<date>2013-01-08</date>
        <title>CES 2013 : contrler vos clairages avec WeMo Light Switch, linterrupteur nouvelle gnration sign Belkin</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>CES 2013</tag>
                <tag>eclairage</tag>
                <tag>interrupteur</tag>
                <tag>Light Switch</tag>
                <tag>WeMO</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
 
  
 Pendant des annees, il a ete au centre des fantasmes les plus fous. Belkin presente WeMo Light Switch, un interrupteur connecte a votre reseau electrique mais aussi et surtout a vos devices Android. 
 Le controle de tous les appareils electrique, a distance, de maniere vocale et intelligente, au final ca ressemble a cela . Pourtant, ce CES 2013 tient ses promesses en faisant un pas supplementaire vers la domotique. 
 Belkin debarque a Las Vegas avec un produitinteressant: un interrupteur controlable depuis une application sous Android 4.0 et superieur (aussi compatible iOS). Les possibilites sont multiples, puis quil est possible deteindre la lumiere dune piece ou de creer des groupes de plusieurs pieces, pour les eteindre en meme temps.Lapplication permet aussi, en natif, de planifier des plages horaires afin dallumer la lumiere lorsquil fait nuit ou en meme temps que votre reveil. 
 Linstallation est simple, puis quil suffit de remplacer linterrupteur de son appartement par un WeMo, puis de telecharger lapplication sur son smartphone outablette. Avec une connectivite en WiFi et en 3G, il sera alors possible de controler votre eclairage a distance, dallumer votreinterieuravant darriver chez vous, par exemple. 
 Disponible pour lete 2013, pour un tarif non-annonce. Une version Beta sera mis a disposition des possesseurs deGalaxy S3des Fevrier (les chanceux). 
 Au-dessous de quel tarif seriez-vous pret a vous convertir au WeMo ? 
 source :  Frandroid 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
