<document>
	<date>2013-06-03</date>
        <title>eedomus : mise  jour du 03 juin 2013</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>mise a jour</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Actualite</category>
                <category>Box Domotique</category>
                <category>Evenements</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 
  
  
 Cela faisait longtemps que nous navions pas eu de mise a jour. Mais aujourdhui cest chose faite, des nouveautes, des ameliorations et des corrections sont au programme. 
 
 Mise a jour du 3 juin 2013 
  
 Les nouveautes 
  eedomus devient multilingue, les langues disponibles sont le Francais, lAnglais, lEspagnol 
  
 Mode LAN automatique sur les apps iOS et Android : suivez et piloter votre box eedomus en direct ( Appli iOS disponible sous peu, en cours de validation par Apple ) 
  
 Support du moduleRFXUSB(RFXtrx433 RFXCOM ) (Protocoles Oregon Scientific et Lacrosse activables, autres protocoles a venir) 
 RFXUSB 
 
 
 
 Le module RFXtrx433  RFXCOM (appele egalement RFXUSB ) est un peripherique USB compatible avec la box eedomus qui permet de communiquer avec de nombreux peripheriques radios utilisant la bande de frequence des 433Mhz. 
 A ce jour les protocoles Oregon Scientific et Lacrosse sont supportes avec la box eedomus , dautres protocoles seront actives dans les version ulterieures deedomus. 
 
 Utilisation avec la box eedomus 
 
 Connectez votre RFXUSB sur un port USB libre de la box eedomus 
 Apres environ 1 minute, une section RFXUSB sera disponible dans la configuration de la box, selectionner les protocoles que vous souhaitez activer. 
 
 Il est important de nactiver que les protocoles reellement utilises sans quoi les performances de votre RFXUSB se verront degradees. 
 
 
 
 Creation automatisee 
 Si des peripheriques de type capteur (ex. Thermometre Oregon Scientific) sont actifs dans lenvironnement du RFXUSB des notifications apparaitrons sur le portail eedomus . Il suffit alors de cliquer sur ladresse du peripherique pour amorcer sa creation. Il ne vous reste plus qua renseigner les champs necessaires et a sauvegarder. 
 
 
 Creation manuelle 
 Vous pouvez sinon ajouter a tout moment un peripherique RFXUSB en cliquant sur Configuration / Ajouter ou supprimer un peripherique / Ajouter un autre type de peripherique 
 
  
  
 Macros a duree variable: il est possible de redefinir la duree des macros juste avant leur execution pour une meilleure ergonomie 
 Macros a duree variable 
 
 
 Ce parametrage specifique dans les macros permet de modifier rapidement la duree dune action juste avant de lancer la macro. 
 Ceci est pratique pour definir une minuterie, par ex. pour eteindre une lampe 30 min avant daller au lit, allumer sa machine a laver dans 1h,  
Par defaut, une macro a duree variable est cree pour les actionneurs de type lampe mais il est possible den ajouter manuellement en: 
 
 cochant a cote de la duree qui sera variable 
 inserant le tag [x] dans le nom de la macro (il sera remplace par la duree variable) 
 
 
 Lors du lancement de la macro il sera ainsi possible de modifier cette duree a la demande: 
 
 Dans lapplication eedomus pour iOS , la modification de la duree dune macro variable se fait avec un appui long sur le nom de la macro: 
 
  
 Dans lapplication eedomus pour Android , la modification de la duree dune macro variable se fait avec un appui long sur le nom de la macro: 
 
 
  
  
 
 Possibilite dutiliser sa box eedomus derriere unproxy 
 Fixer lIP de la box 
 
 
 Si vous souhaitez fixer l IP de votre box eedomus , il est conseiller de realiser cela dans le parametrage de votre routeur ou box ADSL en lui indiquant ladresse MAC de votre box eedomus et ladresse IP souhaitee. 
 Il est cependant possible de forcer le parametrage reseau de votre box eedomus en vous rendant depuis votre LAN a ladresse: 
 http:// ip_de_votre_box /config 
 Ce site indique quil faut etre connectee au serveur web local au prealable, pour des raisons de securite: 
 
 
 
 Sur le serveur web local, saisissez vos identifiants: 
 
 
 
 Retournez ensuite sur ladresse: 
 http:// ip_de_votre_box /config 
 Vous verrez la page pour fixer une adresse IP fixe a la box: 
 
 
 
 Attention a ne pas faire derreur lors de la saisie!  Soyez patient sur ces differentes pages web LAN: la box est peut-etre occupee et repondra dans quelques instants 
 La fonctionnalite de proxy http est disponible a partir du 15 avril 2013. 
  
 
 Le mode intimite des camera est maintenant etendu au direct (Disponible sur le portail web et les apps iOS et Android ) 
  
 Nouvelle fonction de lAPI get-periph.list disponible sur le serveur et en mode local 
  
 Loptimisation radio Z-Wave peut etre demandee immediatement dans la configuration des peripheriques ou depuis la matrice radio 
 
 Alerte piles faibles: recevez un mail en cas de piles faibles sur vos peripherique (Configurable depuis Mon compte ) 
  
 
 Criteres de distance pour les GPS dans le moteur de regle (Declencher des actions lorsque vous rentrez ou sortez dune zone) 
  
 Ajout dun ecran historique sous forme de carte pour les GPS (Cliquer sur la loupe du widget) 
  
 Z-Wave: 
 
 Support de la telecommande BeNext 
 Support du Wall Plug de Fibaro 
 Support du Module volet roulant 24V (DBMZ) 
 Support du EzMotion+ 3 in 1 
 Support de la nouvelle version du MoLiTe 
 
 Les ameliorations 
 Les peripheriques RFXLAN (et RFXUSB ) peuvent etre crees en cliquant directement sur le lien qui apparait dans les notifications 
  
 Ajout de la date et heure correspondant a la mise a jour de la matrice radio Z-Wave 
  
 La fonction de lAPI get-periph.caract est maintenant disponible en mode local 
  
 La fonction de lAPI get-periph.caract peut etre appelee pour plusieurs peripheriques a la fois (en separant les codes API par une virgule) 
  
 Les resultats de l API peuvent etre affiches en XML (en precisant format=xml dans vos requetes) 
  
 Amelioration du formatage des dates affichees dans les bulles daide des histogrammes 
  
  Les capteurs / actionneurs HTTP peuvent desormais appeler des URL HTTPS avec certificat personnel 
  
 Les actionneurs HTTP peuvent desormais realiser des requetes de type PUT et DELETE 
  
 Jusqua 200 images personnalisee peuvent etre uploadees simultanement (limite a 20 jusqualors) 
  
 Il est maintenant possible dexclure des detecteurs dans la programmation Surveillance intrusion 
  
 Des valeurs Texte peuvent etre utilises dans les criteres de regles (Pour les peripheriques etats de type Texte) 
  
 Les corrections 
 Correction dun bug daffichage du niveau de la batterie apres un tri dans lecran de configuration 
  
 Apres la duplication dune regle, le groupe par defaut lui etait reaffecte 
  
 Limage des actionneurs de groupes de regle pouvait etre incorrecte sur les liens rapides de la page daccueil 
  
 Correction dun bug pouvant amener a des regles non supprimables 
  
 Voila donc une grosse mise a jour de la part de Connected object, bravo a lequipe pour ce magnifique travail. 
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
