<document>
	<date>2012-12-07</date>
        <title>La Zipabox en test et en image 3me partie</title>
        <author>Olivier VALETTE </author>
        <tags_set>
                <tag>Zipabox</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Non classe</category>
        </categories_set>
        <text>
                                        
                                        
                                        
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 
 Dans les precedents articles, nous avons vu la  presentation de la ZipaBox , aujourdhui on va sinteresser a quelques paves du Dashboard (ou panneau decontrole). 
 
 
 On avait vu que quil y avait 11 paves. Le pave principal de la Dashboard (ou centre de controle) est le pave General : 
 
 Ce pave regroupe toutes les informations principales concernant les donnees de votre box ainsi que vos modules. 
 Toujours dans ce pave, il y a un onglet Parametres generaux en haut a droite qui contient lui meme 3 onglets : 
 
 ici on a 3 onglets qui permettent de renseigner les differents utilisateurs ainsi que les differentes personnes que la box doit contacter. 
 Passons maintenant au bas du pave general 
 
 on y voit 4 boutons : 
  Synchroniser : permet de mettre a jour toutes vos donnees avec le cloud de Zipato 
  Ajouter des modules : qui comme son nom lindique permet dinclure vos differents peripheriques. 
  Supprimer le modules : supprimera votre module de votre environnement 
  Message : vous permet de lire les messages envoyes par votre box. 
  
 Une fonction importante et obligatoire de la ZipaBox est la fonction Synchroniser. Elle est imperative, vous pouvez enchainer lajout de plusieurs modules mais il vous faudra synchroniser afin que toutes les commandes soient bien prises en compte. 
 Ajout dun module dune prise AN157 
 
 
 A partir de la nous pourrons configurer le module en cliquant sur Modules Totaux, des que vous aurez clique sur ce bouton vous aurez acces a la configuration de la totalite de vos modules. 
  
 
  
 
  
  
  
 Voila votre nouveau module est reconnu et configure. 
 Passons au Pave Lampes et appareils 
 
 On voit bien que le module a ete reconnu 
  
  
 Il est cree et venu safficher dans le pave Lampes et appareil. Nous allons maintenant le configurer et lui affecter son emplacement, cest a dire la piece et le type de module. 
 
 
 
 cest tout bon votre prise est parametree, vous lavez affecte a une piece, et vous avez identifie votre peripherique. Vous pouvez dores et deja actionner votre interrupteur. 
 ha si jai oublie quelque chose, il y a un menu deroulant suffixe qui vous permet dans le cas ou vous auriez des noms de modules identiques, de pouvoir les identifies et les distinguer des autres en rajoutant un chiffre ou bien une lettre. 
 A partir de la, rendons nous sur le pave Scene 
 
 
 cest tres simple, il suffit de cliquer sur on et donner un nom a la scene. 
  
 Cest tout pour aujourdhui, nous verrons la suite dans un prochain article (je decouvre en meme temps que vousfacon de parler). 
 Nhesitez pas a laisser des commentaires ou bien tout simplement de venir sur le forum pour nous faire partager vos impressions. 
  
 
 
 
 
 
 
 
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 
 

 Partager: Plus Imprimer Partager sur Tumblr E-mail WordPress: J'aime   chargement 
 
         Sur le meme theme 
                                                                                
                                                                         
        </text>
</document>
