<document>
	<date>2010-02-09</date>
        <title>R&#233;chauffer l'hiver&#8230;</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>caramel</tag>
                <tag>muesli</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>
 La neige est de retour, nul doute, cette ann&#233;e me rappelle les hivers de mon enfance&#8230; Rigoureux, souvent blancs, ils me permettaient de skier, non loin de chez moi, de novembre &#224; mars, tous les mercredis. Pas la peine d'atteindre des sommets vertigineux, un petit 1 000 m&#232;tres dans les Vosges suffisait &#224; notre plaisir&#8230; Le sac &#224; dos en toile &#233;cossaise &#233;tait rempli de victuailles qui nous redonnaient des forces apr&#232;s une journ&#233;e bien sportive. C'est donc avec joie que je regarde virevolter les flocons depuis ma fen&#234;tre. Le froid revenu apr&#232;s l'accalmie, un peu de soleil dans la cuill&#232;re et quelques graines serties de caramel croquant, me redonnent du tonus&#8230; m&#234;me pas peur&#8230; de la neige&#8230; 
 
 Palets muesli-caramel 
 Prenez un moule en silicone &#224; formes multiples, types palets de trois ou quatre centim&#232;tres puis d&#233;posez un peu de muesli dans chaque forme. Dans une casserole, mettez 125 g de sucre et 10 g d'eau. Remuez vivement la casserole pour m&#233;langer l'eau et le sucre. Faites cuire le m&#233;lange sucre/eau &#224; feu moyen en remuant de temps en temps (remuer en agitant la casserole). Le sucre va prendre une belle couleur blonde puis dor&#233;e. Enlevez la casserole du feu, puis versez dans chaque alv&#233;ole un peu de caramel, laissez durcir puis d&#233;moulez vos palets "tr&#232;s croquants"&#8230; 
 
 
 Cr&#232;me coco avec de "vrais" morceaux de mangue dedans ! 
 Ingr&#233;dients  : 50 cl de lait de coco - 50 g de sucre - 2 CS de ma&#239;zena - 1 mangue (bien mure) 
 Coupez la mangue en petits cubes et r&#233;servez. D&#233;layez la ma&#239;zena dans un peu de lait de coco. Dans une casserole, mettez le lait de coco et la ma&#239;zena d&#233;lay&#233;e pius faites cuire jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange &#233;paississe. Ajoutez les d&#233;s de mangue &#224; la cr&#232;me coco puis verser dans des ramequins ou des verrines. Laissez refroidir et placez au r&#233;frig&#233;rateur. D&#233;gustez tr&#232;s frais. 
 
        </text>
</document>
