<document>
	<date>2011-08-25</date>
        <title>Gratin de mirabelles</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>
 On pourrait croire que l'&#233;t&#233; commence mais prunes et mirabelles, raisin et champignons nous rappelle que septembre n'est plus tr&#232;s loin&#8230; Quoi de plus d&#233;licat que ces petites boules jaunes fa&#231;onn&#233;es par le soleil ; il suffit juste de secouer l'arbre pour que l'herbe se transforme en un tapis jaune miel. Le panier plein, reste &#224; trouver la recette&#8230; cuites, crues, en sorbet, en soupe, tarte ou crumble&#8230; finalement un petit gratin amande-noisette, &#231;a vous tente ? 
 
 Ingr&#233;dients  :  600 g de mirabelles d&#233;noyaut&#233;es - 3 oeufs - 50 g de noisettes en poudre - 50 g de poudre d'amandes    1 CC de f&#233;cule de ma&#239;s&#8232;- 80 g de sucre semoule - 1,5 dl de lait - Quelques gouttes d'extrait d'amande am&#232;re - 2 CS de cr&#232;me fra&#238;che  
 Pr&#233;chauffez le four &#224; 180&#176;, thermostat 6/7.   Beurrez votre plat (ou des ramequins pour des portions individuelles) allant au four et saupoudrez de sucre semoule. Dans une terrine, fouettez les oeufs avec le sucre pour obtenir un m&#233;lange bien mousseux, ajoutez la f&#233;cule, la poudre de noisettes et d'amandes. Versez la cr&#232;me fra&#238;che, le lait et l'extrait d'amande am&#232;re.    M&#233;langez la p&#226;te jusqu'&#224; ce qu'elle soit bien homog&#232;ne. Versez la pr&#233;paration dans le plat ou les ramequins. Ajoutez les mirabelles d&#233;noyaut&#233;es. Saupoudrez avec un peu de poudre de noisette.&#8232;   Placez au four pendant 40 &#224; 45 minutes environ &#224; temp&#233;rature moyenne pour un gros plat, un peu moins pour des portions individuelles. Vous pouvez le d&#233;guster ti&#232;de ou froid. Accompagnez d'une cr&#232;me anglaise ou d'une boule de glace &#224; la vanille, ce gratin deviendra encore plus gourmand&#8230; 
 
 Au bord de l'&#233;tang&#8230; 
 
 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
