<document>
	<date>2012-01-02</date>
        <title>Poires tendres et chantilly fromag&#232;re</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>ap&#233;ro</tag>
                <tag>chantilly</tag>
                <tag>cr&#232;me</tag>
                <tag>macvin</tag>
                <tag>poires</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Ap&#233;ro !</category>
        </categories_set>
        <text>
 Tr&#232;s bonne ann&#233;e&#8230;  pleine de petits bonheurs gourmands ! 
 
 Le mois de janvier est souvent l'occasion de retrouver ses amis pour commencer cette nouvelle ann&#233;e&#8230; apr&#232;s un long marathon culinaire et des menus plut&#244;t endimanch&#233;s, on a souvent envie de petits ap&#233;ros entre amis. La convivialit&#233; ne n&#233;gligeant pas forc&#233;ment la qualit&#233;, voici une petite verrine chic et facile &#224; r&#233;aliser qui ravira vos convives.  Encore des poires !  je ne sais pas pourquoi mais sa douceur me tente ces temps derniers&#8230; 
 Ingr&#233;dients pour 6 &#224; 8 verrines  :  3 poires un peu fermes - 10 cl de macvin - M&#233;lange 5 baies - 80 grammes de Roquefort - 20 cl de cr&#232;me liquide - Quelques p&#233;tales de fleurs s&#233;ch&#233;es Placez le bol du robot au cong&#233;lateur, environ 30 mn (ou un cul de poule m&#233;tallique).  Coupez les poires en d&#233;s et faites-les revenir &#224; la po&#234;le quelques minutes avec le miel pour les caram&#233;liser. Ajoutez le Macvin et laissez encore 5 minutes sur le feu. Passez un tour de moulin de m&#233;lange 5 baies, r&#233;servez (vous pouvez pr&#233;parer les poires &#224; l'avance et les laissez mariner). Dans une casserole, faites fondre le roquefort avec la cr&#232;me. Laissez refroidir, puis placez au r&#233;frig&#233;rateur (le m&#233;lange doit &#234;tre bien froid pour monter la cr&#232;me en chantilly). Versez la cr&#232;me au roquefort dans le bol du robot et montez la chantilly &#224; l'aide du fouet de votre robot (ou d'un batteur si vous n'avez pas de robot).  D&#233;posez une cuill&#232;re &#224; soupe de poires dans une verrine puis &#224; l'aide d'une poche &#224; douille crant&#233;e, ajoutez de la chantilly au roquefort. Parsemez de p&#233;tales de fleurs s&#233;ch&#233;es (dans les &#233;piceries bio). 
 
 
 Petits boutons d'hellebore&#8230; 
        </text>
</document>
