<document>
	<date>2012-03-30</date>
        <title>Un dimanche &#224; la campagne&#8230;</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re</tag>
                <tag>fraise</tag>
                <tag>meringue</tag>
                <tag>pistache</tag>
                <tag>p&#226;te sabl&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>
 Le choix d'une recette est souvent circonstanciel&#8230; on cuisine en fonction des saisons, du temps qu'il fait, des amis que l'on re&#231;oit et parfois ce sont les lieux qui nous inspirent&#8230; Une maison fin de si&#232;cle, dans un beau parc, perdue au milieu de la Haute-Sa&#244;ne en bord de rivi&#232;re et on se plonge dans une ambiance "un dimanche &#224; la campagne" ! On sort les porcelaines &#224; petites fleurs de l'arri&#232;re grand-m&#232;re et on dresse une grande table recouverte d'une nappe en lin lourd&#8230; quelques petites clochettes blanches dans des verres taill&#233;s&#8230; le d&#233;cor est pos&#233;&#8230; Et pour garnir cette table printani&#232;re&#8230; quelques asperges avec une sauce mousseline&#8230; un bon gigot d'agneau qui confit au four, garni de petits l&#233;gumes primeurs et une multitude de desserts que l'on d&#233;guste assis sur les marches en pierre chauff&#233;es par les premiers rayons d'un soleil plus que printanier&#8230; Une bonne tarte &#224; la fraise avec une g&#233;n&#233;reuse p&#226;te sabl&#233;e garnie d'une cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re &#224; la pistache, une cr&#232;me caramel, des meringues, un g&#226;teau de f&#234;te, une salade d'orange aux &#233;pices, quelques fraises et un g&#226;teau tout noisette&#8230; un inventaire &#224; la Pr&#233;vert en accord avec le lieu&#8230; 
 
 Meringues, framboise et cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re &#224; la pistache 
 Ingr&#233;dients pour la meringue :   150 g de blanc d'oeuf, 150 g  de sucre semoule, 150 g sucre glace 
 Pr&#233;chauffez votre four &#224; 100 &#176;C. Versez les blancs dans le bol du batteur. Fouettez-les avec un tiers du sucre semoule. Lorsque les blancs sont mont&#233;s au 3/4, ajoutez le reste du sucre semoule et continuez de fouetter environ une minute jusqu'&#224; ce que la meringue soit bien ferme et lisse. Ajoutez petit &#224; petit le sucre glace et fouettez &#224; nouveau environ 5 mn. La meringue doit &#234;tre bien lisse et dense.   &#192; l'aide d'une poche avec une douille de votre choix, donnez forme aux meringues sur un papier sulfuris&#233; puis les enfournez-les pendant au moins 1 h 30.&#160;Laissez refroidir. 
 Le premier jour, elles seront bien fermes apr&#232;s un ou deux jours elles deviennent plus molles &#224; l'int&#233;rieur&#8230; et bien je les pr&#233;f&#232;re comme &#231;a&#8230; &#224; vous de vous faire un avis ! 
 Ingr&#233;dients pour la cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re pistache :   &#160; 1l de lait entier, 4 jaunes d'oeufs (avec les blancs, faites des meringues !), 200 g de sucre semoule, 30 g de farine, 30 g de ma&#239;zena, 1 bonne cuill&#232;re &#224; caf&#233; de p&#226;te de pistache bien verte ! Faites bouillir le lait puis incorporez la p&#226;te de pistache, bien d&#233;layer. Blanchissez les oeufs avec le sucre &#224; l'aide d'un fouet de fa&#231;on &#233;nergique pour obtenir un m&#233;lange mousseux. Ajoutez d&#233;licatement la farine, bien m&#233;langer. Versez le lait chaud sur la pr&#233;paration en m&#233;langeant avec un fouet. Portez le m&#233;lange &#224; &#233;bullition sans cesser de remuer avec un fouet et cuire pendant 3 &#224; 5 minutes &#224; partir de l'&#233;bullition, toujours en remuant constamment, attention &#224; ne pas faire de grumeaux. Versez la cr&#232;me dans un r&#233;cipient puis recouvrez d'un film alimentaire. Laissez refroidir. 
 Montage, disposez une framboise sur une coque de meringue, &#224; l'aide d'une poche munie d'une douille crant&#233;e, d&#233;posez d&#233;licatement un peu de cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re puis d&#233;posez une deuxi&#232;me coque&#8230; 
 
 
 
 
 
 Tarte aux fraises et cr&#232;me pistache &#160; 
 Ingr&#233;dients p&#226;te sabl&#233;e  (pour une grande tarte ou 4/5 petites selon vos moules) :  200 g de beurre, 150 g de sucre glace, 100 g de poudre d'amande, 10 g de sucre vanill&#233;, 60 g de jaune d'oeuf, 250 g de farine. 
 Sablez ensemble le beurre, le sucre glace, le sucre vanill&#233; et la poudre d'amande. Ajoutez les jaunes d'oeufs et la farine. Ne pas trop travailler l'ensemble et placez au frigidaire au moins deux heures avant utilisation. 
 Chemisez toujours avec de la p&#226;te tr&#232;s froide et faites cuire &#224; sec, &#224; 175&#176;C, 20 minutes et plus selon votre four.  
 Laissez &#160;refroidir avant de d&#233;mouler. 
 Pour monter la tarte, garnissez la p&#226;te de cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re &#224; la pistache (voir ci-dessus) puis d&#233;posez les fraises d&#233;licatement, saupoudrez de sucre glace&#8230; 
        </text>
</document>
