<document>
	<date>2014-08-17</date>
        <title>Speculoos et un peu de Belgique</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Messages ao&#251;t 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
 Une balade en Belgique &#231;a donne des id&#233;es&#8230; c'est vrai qu'entre les gaufres, les speculoos, les chocolats et j'en passe, la gourmandise est au rendez-vous ! Je suis revenue avec quelques &#233;chantillons de tout cela mais l'enie de faire mes speculoos &#233;tait grande. Voil&#224; c'est fait&#8230; &#233;pic&#233;s et bien croquants ils sont parfait pour faire trempette dans un petit caf&#233;. J'ai cherch&#233; la recette "ultime" ou tout du moins la plus vraie et finalement j'ai fait un peu &#224; ma fa&#231;on.  
 
 Ingr&#233;dients  :  350 g de farine - 125 g de cassonade - 125 g de  muscovado  (un sucre tr&#232;s tr&#232;s brun au go&#251;t de r&#233;glisse, j'adore, je l'ai d&#233;couvert lors d'un voyage &#224;  l'ile Maurice ) - 250 g de beurre (laissez-le &#224; temp&#233;rature ambiante, il doit &#234;tre facile &#224; travailler) -  1 oeuf  - 1 CC de cannelle en poudre - 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; d&#8217;un m&#233;lange 4 &#233;pices - 1/2 CC de poudre d'anis - 5 g de levure chimique - 1 bonne pinc&#233;e de sel Versez la cassonade, le muscovado et les &#233;pices dans un r&#233;cipient, le m&#233;lange doit &#234;tre homog&#232;ne. Le muscovado est un peu compact, il faut l'&#233;grainer pour l'incorporer aux autres ingr&#233;dients. Ajoutez le beurre bien mou et l&#8217;&#339;uf puis m&#233;langez bien.  
 Ajoutez la farine avec la levure petit &#224; petit en la tamisant puis ajoutez le sel. M&#233;langez bien avec une spatule.  
 Formez trois boules de p&#226;te, filmez et laissez reposer 3 ou 4 h au r&#233;frig&#233;rateur. &#201;talez la p&#226;te au rouleau &#224; p&#226;tisserie sur 3 mm d&#8217;&#233;paisseur (bien fariner votre plan de travail pour ne pas que la p&#226;te colle).Travaillez chaque boule l'une apr&#232;s l'autre, la p&#226;te de fa&#231;onne mieux quand elle est un peu froide. 
 Coupez la p&#226;te en rectangle, en carr&#233;, en rond (enfin comme cela vous chante finalement ! Il existe aussi des moules en bois &#224; speculoos avec diff&#233;rents motifs, personnages, moulins, oiseaux&#8230;). Disposez sur une plaque de cuisson. Laissez cuire pendant environ 8 minutes au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 190&#176;.  
 Vous pouvez conserver vos speculoos dans une bo&#238;te en m&#233;tal (s&#8217;il en reste !). Des id&#233;es en plus&#8230;  Vous pouvez ajouter quelques amandes effil&#233;es &#224; votre p&#226;te. Vous pouvez utiliser vos speculoos comme base de pr&#233;paration pour d&#8217;autres recettes (cheesecake, tiramissu, glace&#8230;) 
 Si quelqu'un &#224; la "vraie" et "originale" recette de speculoos qui lui vient de son arri&#232;re arri&#232;re arri&#232;re grand-m&#232;re "sp&#233;cialiste" du genre, je veux bien tester ! 
 
 Quand on est &#224; Bruxelles, on ne r&#233;siste pas &#224; la " Maison Dandoy ", la vitrine est pleine de promesses et quand on rentre, on craque&#8230; speculoos, biscuits, cakes, pains d'&#233;pices&#8230; l'odeur nous attire jusque sur le trottoir de la rue au Beurre ! oui, plut&#244;t bien log&#233;e pour une maison de gourmandises ! Je me suis donc laiss&#233;e tenter par la confiture de speculoos &#224; l'orange&#8230; miam&#8230; 
 
 Comme j'avais r&#233;alis&#233; des speculoos avec un trou au centre, j'ai eu l'id&#233;e de les garnir de confiture&#160; un peu comme les sabl&#233;s lunettes. 
 Mon petit tour en Belgique , on commence par Bruxelles&#8230; 
 
 Architecture, gastronomie, ambiance&#8230; La capitale belge pleine de vie vous accueille chaleureusement. 
 
 D&#233;crite comme une des plus belles places au monde, la Grand-Place de Bruxelles offre une grande richesse architecturale. On y trouve l'h&#244;tel de ville et la maison du Roi. 
 
 Ici et l&#224;, en capitale de la bande dessin&#233;e, Bruxelles d&#233;voile des fresques mettant en avant quelques h&#233;ros bien connus&#8230; Tintin, Rick Hochet, Corto Maltese et j'en passe&#8230; une bonne id&#233;e, suivre la parcours BD pour d&#233;couvrir la ville. 
 
 Ce b&#226;timent de style art nouveau au coeur du Mont des Arts, spectaculaire, abrite le mus&#233;e des instruments de musique. 
 
 Place des Halles Saint-Gery&#8230; quartier tr&#232;s vivant avec une multitude de bars et restaurants, tr&#232;s agr&#233;able pour prendre une petite bi&#232;re belge bienvenue apr&#232;s une bonne balade dans la ville&#8230;  
 
 On nous avait dit, il faut aller &#224; l' atomium , monument ( monumental ! ) construit &#224; l'occasion de l'exposition universelle de 1958&#8230; Bon ce n'est pas ce que j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; dans mon s&#233;jour &#224; Bruxelles&#8230; J'ai juste pris du plaisir &#224; photographier les reflets changeants de ces &#233;normes sph&#232;res de m&#233;tal.  
 
 Certains courgageux s'essaient au funambulisme sur un fil tendu entre deux de ces sph&#232;res &#224; presque 100 m de hauteur&#8230;  euh merci pas pour moi ! 
 
 Les serres du Botanique offre un jardin tr&#232;s agr&#233;able&#8230; 
 
 Changement de cap, direction l'Ouest&#8230; h&#233;bergement pr&#233;vu &#224; Bruges mais petit d&#233;tour par la mer&#8230; Oui des vacances d'&#233;t&#233; sans la mer ce ne sont pas des vacances (quoi que !)&#8230; Si vous vous trouvez trop serr&#233;s dans le Sud, venez ici, vous aurez de la place&#8230; les plages sont immenses surtout si vous vous &#233;loignez des fronts de mer un peu betonn&#233;s, la nature prend le dessus&#8230; Oostende, Le Coq et Knokk o&#249; vous trouverez tout ce qui se fait en boutiques de luxe. 
 
 
 
 
 
 Apr&#232;s cette petite vir&#233;e au grand air, retour en ville mais attention Bruges en met plein la vue. Je n'y suis rest&#233;e que trop peu de temps pour tout voir. En effet plusieurs jours sont n&#233;cessaires si on veut conna&#238;tre la ville. 
 Cath&#233;drale, Basilique, Beffroi, le Mark, les petits canaux, les rues typiques et les mus&#233;es autant de lieux authentiques. Un patrimoine extraordinaire. La petite balade sur les canaux est tr&#232;s touristique mais permet de d&#233;couvrir des petits jardins suspendus plein de charmes au dessus de l'eau pas accessibles &#224; pied.  
 
 Au d&#233;tour d'une rue, sur une petite place, je suis tomb&#233;e sur un boutique d'articles de cuisine et autres, de type "malle aux tr&#233;sors"&#8230; De la vaisselle, des ustensiles, du textile&#8230; enfin je ne vais pas vous faire la liste ce serait trop long !  
 Dille &amp; Kamille  - Simon Stevinplein 17-18 - 8000 Brugge - Pr&#233;sent aussi &#224; Bruxelles et d'autres villes en Belgique et au Pays-Bas. 
 
 
 
 
 
 
  une image non autoris&#233;e a &#233;t&#233; supprim&#233;e  
 J'avais rep&#233;r&#233; pas mal d'adresses gourmandes qui me semblaient sympathiques, notamment des restaurants, mais pas de chance, la plupart &#233;taient ferm&#233;s pour la semaine du 15 ao&#251;t ! :-( Les restaurateurs ont aussi besoin de vacances ! 
 Petit s&#233;jour d&#233;cid&#233; au dernier moment car la m&#233;t&#233;o triste de cet &#233;t&#233; nous insitait &#224; aller voir ailleurs&#8230; et bien je vous recommande ce petit tour en Belgique tr&#232;s agr&#233;able. 
        </text>
</document>
