<document>
	<date>2014-10-07</date>
        <title>Autour de la pomme&#8230; 1, 2, 3 recettes !</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>automne</tag>
                <tag>boudin</tag>
                <tag>chips</tag>
                <tag>compote</tag>
                <tag>pommes</tag>
                <tag>s&#233;ssame</tag>
                <tag>tarte</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Messages octobre 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
 Bonbons de pomme au boudin noir et huile de s&#233;same 
 Ingr&#233;dients pour une dizaine de bonbons :   2 pommes (ou une grosse), &#233;pluch&#233;es et coup&#233;es en petits d&#233;s - La chair d&#8217;un boudin noir - 1 rouleau de feuilles de brick - 5 cl d&#8217;huile de s&#233;same - quelques graines de s&#233;same grill&#233; et quelques graines de pavot bleu 
 Pr&#233;chauffez le four &#224; 180 &#176;C.&#160; 
 Enduisez une lani&#232;re de brick avec l&#8217;huile de s&#233;same (environ 15 x 15 cm).&#160; Posez en bas de la feuille de brick quelques petits d&#233;s de pommes et un peu de chair de boudin.&#160;Roulez la p&#226;te et fermez les deux c&#244;t&#233;s en tournant comme le papier d'un bonbon.&#160;Enduisez le dessus du bonbon avec encore un peu d&#8217;huile de s&#233;same (pour que le bonbon prenne bien la forme, vous pouvez aussi nouer chaque extr&#233;mit&#233; avec de la ficelle &#224; r&#244;ti que vous enl&#232;verez une fois cuit). Saupoudrez avec quelques graines. Posez les bonbons sur une plaque recouverte de papier cuisson.&#160;Passez au four quelques minutes.&#160;D&#233;gustez chaud. 
 
 Tarte &#224; la compote de pomme parfum tonka Ingr&#233;dients  : 5 pommes - 1 jus de citron - 1 CC de sucre en poudre - 1/2 CC de cannelle Ingr&#233;dients pour la p&#226;te   : 150 g de beurre mou - 250 g de farine - 50 g de sucre en poudre - 25 g de poudre d&#8217;amande&#160; - 1 &#339;uf &#160; Ingr&#233;dients pour la compote  : 500 g de pommes, 1/2 f&#232;ve Tonka 
 Pr&#233;parez la compote - &#201;pluchez les pommes et coupez-les en gros morceaux. Mettez-les dans une casserole &#224; feu moyen. Laissez cuire jusqu'&#224; ce que les pommes aient la texture d'une compote. Ajoutez la f&#232;ve Tonka r&#226;p&#233;e. Mixez les pommes et laissez refroidir. 
 Pr&#233;parez la p&#226;te - Dans la cuve du robot, mettez tous les ingr&#233;dients de la p&#226;te, travaillez-la de fa&#231;on &#224; former une boule (ne pas trop travailler la p&#226;te), filmez et placez au r&#233;frig&#233;rateur au moins 3 heures. Pr&#233;chauffez le four &#224; 200&#176;C.  Pelez et coupez les pommes en lamelles et passez-les au jus de citron.  
 Garnissez votre moule &#224; tarte de p&#226;te (si besoin beurrez-le moule avant) puis cuire &#224; blanc 10 mn. Sortez du four, garnissez de compote puis de lamelles de pommes, saupoudrez avec un peu de sucre en poudre puis replacez au four 30 mn. Sortez du four saupoudrez de cannelle et d&#233;gustez encore ti&#232;de&#8230; 
 
 Chips de pomme D&#233;coupez les pommes en quartiers, enlevez les p&#233;pins puis d&#233;taillez-les en tranches fines &#224; l&#8217;aide d&#8217;une mandoline. Placez les lamelles sur une plaque &#224; p&#226;tisserie anti-adh&#233;sive. Cuire au four &#224; 80/90&#176;C pendant une heure trente &#224; deux heures. Surveillez le durcissement des pommes, si les tranches de pomme sont encore moles laissez cuire encore un peu. Conservez-les dans une boite herm&#233;tique. 
        </text>
</document>
