<document>
	<date>2008-08-17</date>
        <title>Voyage sur l'ile arc-en-ciel&#8230;</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Voyages</category>
        </categories_set>
        <text>
 Il faut bien revenir&#8230;  pour repartir un jour  !  On peut se consoler ainsi de la fin des vacances. Cela dit, deux semaines de cong&#233;s, c'est id&#233;al pour faire une bonne coupure avec le rythme soutenu du travail. Et pour &#234;tre bien certaine de ne pas entendre le t&#233;l&#233;phone sonner ! 11 heures d'avion sont n&#233;cessaires ! c'est ainsi que je me suis retrouv&#233;e au sud-ouest de l'oc&#233;an indien au c&#339;ur des  Mascareignes , plus pr&#233;cis&#233;ment &#224;  Maurice &#8230; en plein hiver ( austral ) ! oui mais rien avoir avec un hiver continental franc-comtois&#8230; palmes et masque de plong&#233;e remplacent ais&#233;ment skis et bonnet&#8230; la temp&#233;rature en journ&#233;e autour de 25&#176; est tr&#232;s agr&#233;able pour quelqu'un comme moi qui supporte difficilement les fortes chaleurs. 
 
 Minuscule &#238;lot au milieu de l'oc&#233;an indien,  l'&#238;le
Maurice  offre un cama&#239;eu de cultures et de couleurs tr&#232;s riche. M&#233;lange
d'Asie, d'Afrique et d'Europe, la population forme un m&#233;tissage
&#233;tonnant. La nature luxuriante offre couleurs et parfums d&#233;paysants,
tandis que la mer nous propose une palette qui va du bleu au vert calqu&#233;e sur les humeurs du ciel. 
 
 Port Louis , capitale de l'&#238;le adoss&#233;e &#224; la montagne vous plonge dans une ambiance h&#233;t&#233;roclite. Les grands buildings financiers c&#244;toient les petits bazars orientaux surcharg&#233;s. Lieu incontournable, le march&#233; central o&#249; se m&#233;langent &#233;pices, fruits et l&#233;gumes tropicaux, pommes d'amour (tomates), herbes, tisanes pour tous maux et autres &#233;lixirs aphrodisiaques&#8230; &#192; l'heure du repas de nombreux mauriciens se pressent vers les minuscules &#233;choppes du march&#233; o&#249; l'on peut trouver toutes sortes de beignets, samoussas, cari, dholl, faratas, lassis&#8230; 
 La tentation est grande d'acheter un joli panier et de le remplir&#8230; 
 
 
 
 
 Baie de  Pereyb&#232;re . Le long de la petite plage, au
coeur du village, se trouvent de nombreux snacks sans grand charme mais
l'un d'eux poss&#232;de une petite terrasse qui surplombe la plage et &#224;
l'heure o&#249; le soleil commence &#224; d&#233;cliner, l'endroit offre un tout autre
attrait&#8230; c'est le moment de commander un Virgin Chichi (jus d'ananas
frais avec une boule de glace coco mix&#233;e)&#8230; 
 
 Le Jardin de  Pamplemousses  (nom de la ville o&#249; il
se situe), un des plus beaux jardins tropicaux qui abrite des centaines
d'esp&#232;ces v&#233;g&#233;tales, n&#233;nuphars g&#233;ants, lotus, palmiers de toutes
sortes, arbres 4 &#233;pices, arbre &#224; saucisses, eucalyptus, girofliers&#8230; et
j'en passe ! J'ai d&#233;finitivement abandonn&#233; l'id&#233;e de faire
pousser un palmier dans mon salon&#8230; 
Quelques centaines de m&#232;tres plus loin&#8230; le mus&#233;e "L'aventure du sucre". Je suis
d&#233;sormais incollable sur la fabrication du sucre. &#192; la fin de la
visite, d&#233;gustation des 12 sucres aux teintes, aux textures, aux
parfums et aux go&#251;ts tr&#232;s diff&#233;rents mais aussi de vieux rhum et de
rhum arrang&#233; &#224; l'ananas. Juste &#224; c&#244;t&#233;, le Fangourin vous offre une bonne cuisine cr&#233;ole.  
 
 
 Les fleurs de ces n&#233;nuphars g&#233;ants s'ouvrent le matin, elles sont d'une blancheur immacul&#233;e, peu &#224; peu elles prennent une couleur rose p&#226;le puis rose plus fonc&#233; et meurent le soir&#8230; 
 
 Le soleil se couche sur  Grand Baie &#8230; 
 
 
 
 C&#244;t&#233; Est de Maurice, l' &#238;le aux cerfs &#8230; si l'on s'&#233;loigne un peu de la plage principale, la nature est plus sauvage et tr&#232;s carte postale&#8230;  
 
 Sur le bateau, grillades de poissons, achards de l&#233;gumes, noix de coco, ananas&#8230; apr&#232;s le repas les dauphins accompagnent notre bateau&#8230;   
 
 L&#238;le joue sur toutes les gammes chromatiques, des plus sobres&#8230; 
 
 
 aux plus color&#233;es&#8230; 
 
 &#192; droite, l'arbre de Dracula au Jardin de Pamplemousses, sa s&#232;ve rouge sang gu&#233;rit l'ecz&#233;ma.   
 
 
 Les champs de cannes &#224; sucre s'&#233;tendent &#224; perte de vue et couvrent une grande partie de l'&#238;le.  Les verts nuanc&#233;s des feuilles ondulent au gr&#233; du vent comme un deuxi&#232;me oc&#233;an. 
 
 
 
 C&#244;t&#233; cuisine, le m&#233;lange des populations apporte une grande richesse. Vari&#233;e, vous avez le choix entre des sp&#233;cialit&#233;s indiennes, chinoises, cr&#233;oles et europ&#233;ennes. Les &#233;pices comptent pour beaucoup dans la qualit&#233; des plats et accompagnent viandes et poissons pr&#233;par&#233;s en cari, rougail ou vindaye. Les plats sont souvent accompagn&#233;s de riz, d'achards de l&#233;gumes, chutneys et piments (a&#239;e !)&#8230; 
 Pour changer des petits repas pris sur le vif dans les boutiques color&#233;es, j'ai test&#233; le restaurant " Le Pescatore " &#224; Trou aux Biches.  Rien &#224; voir bien entendu&#8230; ce petit restaurant a les pieds dans le lagon et une d&#233;coration sobre. Une cuisine d&#233;licate aux accents mauriciens et aux saveurs &#233;pic&#233;es. Le chef a fait ses classes chez Olivier Roellinger &#160; &#224; Cancale.  Variation autour du c&#339;ur de palmiste frais et de la truffe (en mousse, &#233;minc&#233; et brais&#233;), pav&#233; de bourgeois et nouilles au th&#233; vert, une carte des desserts qui invite &#224; la gourmandise&#8230; le tout accompagn&#233; de mises en bouche et mignardises&#8230; une belle adresse. 
 Vous l'imaginez bien, je ne suis pas rentr&#233;e les mains vides mais les poches pleines !  &#201;pices, th&#233;, vanille, rhum, sucre&#8230; de quoi laisser aller l'imagination et mettre un peu de soleil dans la cuisine de tous les jours&#8230; 
 J'esp&#232;re pouvoir &#233;toffer plus encore mon post au fil du temps alors n'h&#233;sitez pas &#224; revenir&#8230; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
