<document>
	<date>2014-12-26</date>
        <title>B&#251;che chocorange</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>b&#251;che</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re</tag>
                <tag>f&#234;tes</tag>
                <tag>g&#233;noise</tag>
                <tag>hiver</tag>
                <tag>no&#235;l</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>orange confite</tag>
                <tag>zeste</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>
 No&#235;l est l'occasion de r&#233;inventer sa b&#251;che&#8230; Pour ma part, la base reste souvent la m&#234;me car elle permet de multiples variations. Cette ann&#233;e, le biscuit est chocolat&#233; et la cr&#232;me &#224; la fra&#238;cheur de l'agrume. Ce n'est pas si compliqu&#233;, il faut juste avoir un peu de patience et de temps devant soit. Peut-&#234;tre une bonne id&#233;e si No&#235;l se prolonge durant le weekend. 
 Joyeuses f&#234;tes ! 
 
 Ingr&#233;dients  (pour 8 personnes) 
 Pour le biscuit  : 110 g de farine - 120 g de sucre - 4 oeufs  -  20 g de cacao non sucr&#233; 
 Pour la cr&#232;me p&#226;tissi&#232;re  : 2 jaunes d&#8217;&#339;uf - 50 cl de lait - 60 g de sucre - 40 g de farine - 4 feuilles de g&#233;latine - 250 g de marmelade d'orange - 3 CS d'orange confite coup&#233;e en petits d&#233;s 
 Pour la ganache  : 200 g de chocolat noir &#224; p&#226;tisserie - 200 de cr&#232;me fleurette - 50 g de beurre - le zeste d'une orange 
 P our le jus  :  le jus de 3 grosses oranges - 2 CS de sucre - 1 CS de rhum - 2 CS de ma&#239;zena  (vous pouvez aussi en pr&#233;parer un peu plus et l&#233;g&#232;rement imbiber le biscuit au chocolat) 
 Pour le d&#233;cor  :  quelques petits d&#233;s d'orange confite et 8 disques de chocolat noir (environ 4 cm) 
 Pr&#233;parez la p&#226;te . Pr&#233;chauffez votre four &#224; 210&#176;. Recouvrez une plaque &#224; p&#226;tisserie d'une feuille de papier sulfuris&#233;. S&#233;parez les blancs des jaunes d'oeufs. Versez le sucre sur les jaunes et fouettez jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse. Incorporez ensuite la farine et le cacao, bien m&#233;langez pour que la p&#226;te soit homog&#232;ne. 
 Montez les blancs en neige et incorporez-les &#224; la pr&#233;paration. 
 Versez la p&#226;te sur la plaque et &#233;talez-la de fa&#231;on homog&#232;ne (vous pouvez taper un peu la plaque pour r&#233;partir la p&#226;te). Placez au four 10 mn. 
 Sortez la plaque du four et posez un torchon mouill&#233; sur le dessus, retournez la plaque et enlevez le papier sulfuris&#233;. Roulez la p&#226;te par le petit c&#244;t&#233; d&#233;licatement et laissez refroidir. 
 Pr&#233;parez la cr&#232;me . Faites tremper la g&#233;latine dans l'eau froide. Faites chauffer le lait dans une casserole. Fouettez les jaunes d&#8217;&#339;uf et le sucre jusqu&#8217;&#224; blanchiment puis ajoutez la farine en &#233;vitant de faire des grumeaux. Ajoutez environ le lait chaud par moiti&#233;, m&#233;langez et remettez le m&#233;lange dans la casserole de lait (il doit rester la moiti&#233; du lait). Remuez sans arr&#234;t jusqu&#8217;&#224; &#233;paississement. Retirez du feu puis ajoutez la g&#233;latine essor&#233;e dans la cr&#232;me, m&#233;langez pour bien l'incorporer. Une fois la cr&#232;me pr&#234;te ajoutez la marmelade d'orange et les d&#233;s d'orange confites, remuez puis versez la cr&#232;me dans une poche &#224; douille (10). 
 Quand la cr&#232;me est prise, d&#233;roulez votre p&#226;te puis garnissez-l&#224; de fa&#231;on uniforme. Roulez &#224; nouveau le g&#226;teau d&#233;licatement sans trop serrer, emballez-le dans un film aliment en le serrant un peu et placez au frais. 
 Pr&#233;parez la ganache . Faites chauffer la cr&#232;me et le beurre, incorporez le chocolat en petits morceaux et fouettez jusqu'&#224; ce qu'il soit compl&#232;tement fondu, ajoutez le zeste. Laissez refroidir un peu pour que la ganache prenne la consistance d'une cr&#232;me et recouvrez le biscuit avec une spatule. 
 Pr&#233;parez le jus .  Pressez les oranges, versez le jus dans une casserole avec le sucre et la ma&#239;zena et portez &#224; &#233;bullition en remuant sans cesse, jusqu'&#224; &#233;paississement. Laissez refroidir, ajoutez le rhum et placez au frais.  
 D&#233;posez les disques de chocolat sur le dessus de la b&#251;che puis d&#233;posez quelques d&#233;s d'orange. Versez autour de chaque tranche un peu de jus d'orange au rhum. 
 
 Et si vous avez encore besoin de quelques id&#233;es&#8230; 
 
 Foie gras, gel&#233;e au sauterne, chutney de figue et figue noire de Caromb enti&#232;re (La Table des Lutins) / Carr&#233; de veau farci au boudin blanc, pur&#233;e de c&#233;leri au beurre et &#224; la cr&#232;me, truffe fra&#238;che 
 &#160; 
 &#160; 
 
        </text>
</document>
