<document>
	<date>2009-01-06</date>
        <title>De l'or&#8230;</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>G&#226;teaux</category>
        </categories_set>
        <text>Il &#233;tait temps que &#231;a s'arr&#234;te&#8230; la p&#233;riode des f&#234;tes est tout de m&#234;me un peu charg&#233;e et quand on est gourmande comme moi difficile de r&#233;sister aux petits plats qui sortent de l'ordinaire&#8230; et bien si nous retournions &#224; des choses simples&#8230; rien de mieux qu'une bonne quinzaine festive pour s'apercevoir que la simplicit&#233; a du bon&#8230; et pour commencer l'ann&#233;e, je mets en avant la Franche-Comt&#233; avec une galette des rois volontairement d&#233;cal&#233;e pour cause de f&#234;tes trop proches&#8230;  Cette galette est en fait r&#233;alis&#233;e &#224; base de p&#226;te &#224; choux et se mange aussi toute l'ann&#233;e &#224; l'heure du th&#233; ou avec une bonne salade de fruits. 
 
 Galette bisontine 25 cl de lait - 60 g de sucre - 70 g de beurre - 130 g de farine 3 oeufs + 1 jaune d'oeuf&#160; pour dorer - 3 cuill&#232;res &#224; soupe d'eau de fleur d'oranger - 10 cl de cr&#232;me - 1 f&#232;ve Pr&#233;chauffez votre four &#224; 180&#176;. Dans une casserole, mettez le lait, le sucre, le beurre et l'eau de fleur d'oranger puis portez &#224; &#233;bullition . Hors du feu, versez la farine d'un seul coup puis m&#233;langez. Remettre le feu (doux) et m&#233;langez pour obtenir une boule de p&#226;te qui se d&#233;tache des parois. Hors du feu, ajoutez les oeufs un par un pour obtenir une p&#226;te bien lisse puis incorporez la cr&#232;me. &#201;talez la p&#226;te, de fa&#231;on r&#233;guli&#232;re et pas trop &#233;paisse (elle doit &#234;tre assez fine - environ 1,5 cm, juste assez pour que l'int&#233;rieur reste moelleux, c'est meilleur&#8230;), dans une plaque &#224; tarte l&#233;g&#232;rement beurr&#233;e, n'oubliez pas de mettre la f&#232;ve ! &#192; l'aide d'un pinceau, dorez avec le jaune d'oeuf. Faites un motif sur le dessus de la galette avec la pointe d'un couteau. Enfournez 25 minutes environ. 
 Je d&#233;die cette recette &#224; la famille Girard de Montaigu&#8230; qui croit encore que je ne sais pas faire la galette franc-comtoise ;-)) 
 
 Si vous passez par  Besan&#231;on , allez chez "La Femme du Boulanger", vous trouverez ces fameuses galettes&#8230; vous pourrez aussi d&#233;couvrir une ville pleine de charme domin&#233;e par la Citadelle, chef d'oeuvre du XVIIe si&#232;cle con&#231;u par Vauban&#8230; 
 
 
 
 Petit clin d'oeil anniversaire&#8230; B comme Bon &#224; deux ans&#8230; et encore beaucoup de choses &#224; explorer et &#224; apprendre&#8230; 
        </text>
</document>
