<document>
	<date>2008-01-21</date>
        <title>Brioche perdue aux oranges caram&#233;lis&#233;es</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Orange, vanille, cannelle et poivre de Szetchuan&#8230; flamb&#233;e au Cointreau&#8230;  cette brioche perdue (pas pour tout le monde) a  de quoi vous en mettre plein les yeux et les papilles. Ingr&#233;dients pour 4 personnes 8 tranches de brioche (carr&#233;e) - 3 oranges - 4 gousses de vanille - 3 oeufs - 25 cl de lait - 80 g de sucre - 1/2 CC de cannelle en poudre - un peu de poivre de Szetchuan - un petit verre &#224; liqueur de cointreau 
 D&#233;coupez un carr&#233; dans chaque tranche de brioche. Battez les oeufs en omelette avec 50 g sucre. Mettez le lait dans une assiette creuse. Passez les carr&#233;s de brioche dans le lait puis enrobez-les bien d'oeuf. Faites fondre un peu de beurre dans une po&#234;le et d&#233;posez les tranches de brioches. Faites-les dorer quelques minutes de chaque c&#244;t&#233;. (&#192; la cuisson vous pouvez saupoudrez l&#233;g&#232;rement de sucre si vous les voulez plus caram&#233;lis&#233;es). R&#233;servez. 
 Pelez l'orange &#224; vif pour pr&#233;lever les quartiers (pour la technique, j'ai trouv&#233; une explication  ici  !). M&#233;langez la cannelle au sucre restant et passez les quartiers dans ce m&#233;lange. D&#233;posez ensuite dans une po&#234;le avec une noisette beurre et faites caram&#233;liser quelques minutes (attention op&#233;ration d&#233;licate, les quartiers peuvent casser pr&#233;voir largement).  Coupez les gousses de vanille  en deux  ( elles serviront ensuite pour la d&#233;coration ) , pr&#233;levez les graines et d&#233;posez-en un peu sur les quartiers.  
 Sur chaque carr&#233; de brioche, posez quelques quartiers d'orange (tout d&#233;pend de la taille de votre brioche). D&#233;corez avec une demie gousse de vanille et d&#233;posez quelques graines de poivre de Szetchuan.  Pour les amateurs de la "Flambe" ! faites chauffer un peu de Cointreau et flambez chaque part de brioche. 
 Pour cette recette, j'ai fait la brioche mais exp&#233;rience moyennement r&#233;ussie, je ne vais pas vous livrer ma recette. Je ferai mieux la prochaine fois !!! 
 
        </text>
</document>
