<document>
	<date>2008-02-14</date>
        <title>Marmites Chocorange avec un nuage coco</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Un reste d' espuma au lait de coco &#8230; un bon pr&#233;texte pour se lancer dans la r&#233;alisation d'une cr&#232;me au chocolat&#8230; parce que chez B comme Bon, on ne "g&#226;che" pas ! ChocoCoco encore une consonance qui r&#233;veille les sens, alors c'est parti&#8230; 
 Ingr&#233;dients 200 g de chocolat noir - 80 cl de lait - 3 jaunes d'oeufs - 30 g de Ma&#239;zena - Quelques gouttes d'ar&#244;me orange  (Je ne rajoute pas de sucre car je trouve que le chocolat est suffisant et pour une version plus riche, vous pouvez ajouter 20 cl de cr&#232;me) Versez le lait dans une casserole. Faites le bouillir puis ajoutez le chocolat en morceaux dans la casserole et remuez jusqu'&#224; ce qu'il ait compl&#232;tement fondu. S&#233;parez les blancs des jaunes (conservez les blancs pour faire des meringues, par exemple), ajoutez la ma&#239;zena et quelques gouttes d'ar&#244;me orange, fouettez jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse.  Versez un peu de lait sur le m&#233;lange puis versez le tout dans la casserole. Remettre &#224; feu moyen et faites &#233;paissir, attention &#224; ne pas mettre votre feu trop fort car la pr&#233;paration risque de cuire. Versez dans des ramequins et laissez refroidir. Servez frais avec un nuage d' espuma au lait de coco . 
 Mon truc en +   &amp;gt; Si comme moi, vous avez des difficult&#233;s &#224; trouver des embouts vari&#233;s pour votre siphon (pas &#233;vident quand on ne va pas chercher dans le mat&#233;riel professionnel), vous pouvez en confectionner avec du papier aluminium. Pliez en trois un morceau de papier alu &#233;pais, enroulez-le autour d'un embout existant, fixez-le bien puis donnez-lui la forme que vous souhaitez&#8230; c'est du grand bricolage mais &#231;a marche !! 
 
        </text>
</document>
