<document>
	<date>2008-04-05</date>
        <title>Retour du march&#233;</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Comt&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
 Vraiment le printemps est source d'inspiration&#8230; Nul besoin de se plonger dans les nombreuses piles de livres de cuisine, collectionn&#233;s au fil du temps, pour trouver quelques bonnes id&#233;es pour un repas entre amis ou m&#234;me en famille. Une simple promenade au march&#233; et voici que je rentre les bras charg&#233;s avec en t&#234;te quelques pistes culinaires. Dans mon panier, une quinzaine d'asperges blanches, quelques belles fraises ( trop grosses pour &#234;tre vraiment honn&#234;tes&#8230; bon je me suis tout de m&#234;me laiss&#233;e tenter ), une grosse botte de cresson ( alors l&#224; je ne sais pas trop ce que je vais en faire&#8230;   mais ce cresson avait l'air tellement frais&#8230; ) des radis bien croquants, une grenade, des tomates&#8230; et j'en passe&#8230; En rentrant, j'ai donc jet&#233; mon d&#233;volu sur la botte de cresson qui n'aurait peut &#234;tre pas bien v&#233;cu sa nuit au frigo.  Tarte feuillet&#233;e au cresson, Comt&#233; et jambon Ingr&#233;dients 1 p&#226;te feuillet&#233;e - 3 oeufs - 15 cl de cr&#232;me - 100 g de Comt&#233; r&#226;p&#233; - deux tanches de jambon blanc - 150 g de cresson - 1 grosse &#233;chalote - sel et poivre 
 Pr&#233;chauffez votre four &#224; 220&#176;. Foncez un moule &#224; tarte beurr&#233; (ou plusieurs petits) avec la p&#226;te feuillet&#233;e. Mixez tous les ingr&#233;dients, sauf le jambon. Tapissez le fond de la tarte avec du jambon puis versez le m&#233;lange. Disposez quelques petits morceaux de jambon sur le dessus ou bien quelques rondelles de tomates. Placez au four 30 &#224; 40 minutes pour une grande tarte, une vingtaine pour des petites. 
 
 et s'il vous reste un peu de garniture au cresson vous pouvez les mettre directement dans des petits moules &#224; cake pour faire des bouch&#233;es&#8230; tr&#232;s sympa &#224; l'ap&#233;ro&#8230; 
 
        </text>
</document>
