<document>
	<date>2008-04-20</date>
        <title>Un dimanche en douceurs</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Parfois il est bon de ne rien faire, ne rien pr&#233;voir, laisser passer le temps&#8230; sans projet pour la journ&#233;e. Puis il suffit de passer devant son garde-manger pour se trouver une activit&#233;&#8230; oui mais juste le temps de pr&#233;parer quelques petites douceurs qui ponctueront un dimanche cocooning encore un peu gris pour un mois d'avril&#8230;  
 
 Minicakes chocolat au lait amandes grill&#233;es 
 Ingr&#233;dients 1 tablette de chocolat au lait &#224; p&#226;tisserie - 200 g de farine - 150 g de beurre - 100 g de sucre - 3 oeufs - 150 g d'amandes effil&#233;es - 2 CS d'huile d'argan  
 Pr&#233;chauffez votre four &#224; 225&#176;.  Battez les oeufs avec le sucre jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse. Ajoutez le beurre fondu, puis la farine, bien m&#233;langer. Faites fondre le chocolat au bain-marie et ajoutez-le &#224; la pr&#233;paration. Faites revenir les amandes &#233;ffil&#233;es dans l'huile d'argan jusqu'&#224; ce qu'elles prennent une belle couleur dor&#233;e et les incorporer &#224; la p&#226;te. Remplissez des petits moules et placez au four une dizaine de minutes. 
 
 Tiramisu version fraise 
 Ingr&#233;dients Pour 6 personnes : 500 g de mascarpone - 5 oeufs - 5 CS de sucre en poudre - 1 gousse de vanille - 1 bo&#238;te de biscuits de Reims roses - 50 cl de jus de fraise - 10 cl de liqueur de fraise -&#160; 6 CS de pralin  
 Fouettez les jaunes d'oeufs et le sucre jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse. Ajoutez le mascarpone pour faire une cr&#232;me homog&#232;ne. Fendez la gousse de vanille et pr&#233;levez les petits grains pour les ajouter &#224; la pr&#233;paration. Montez les blancs d'oeufs en neige tr&#232;s fermes et les incorporer d&#233;licatement au m&#233;lange. Ajoutez la liqueur de fraise au jus de fraise et trempez-y les biscuits.  D&#233;posez un biscuit au fond d'un verre. Recouvrez d'une couche de mascarpone puis remettre un biscuit tremp&#233; dans le jus de fraise et recouvrir d'une deuxi&#232;me couche de mascarpone. Mettez au r&#233;frig&#233;rateur au moins trois heures. Avant de servir saupoudrez de pralin. 
 Un petit +  &#8230;  en coupant des fines tranches de fraise, vous pouvez d&#233;corer vos verres. Vous pouvez ajouter quelques morceaux de fraises avant de recouvrir les biscuits de mascarpone. 
 
 
        </text>
</document>
