<document>
	<date>2009-10-26</date>
        <title>Saveurs de saison</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Soupe</category>
        </categories_set>
        <text>
 Retrouver la lumi&#232;re&#8230;  Mon nouvel appartement est expos&#233; de la m&#234;me fa&#231;on que l'ancien&#8230; c'est une chance car quand on travaille les photos &#224; la lumi&#232;re naturelle ce n'est pas &#233;vident de retrouver la m&#234;me source g&#233;n&#233;reuse. De plus, le changement horaire et la saison ne facilitent pas les choses et les heures propices &#224; la prise de vue se r&#233;duisent consid&#233;rablement&#8230; alors il faut faire selon les caprices de madame m&#233;t&#233;o&#8230; 
 Le mois de novembre arrive et avec lui la saison des soupes&#8230; faciles &#224; r&#233;aliser, m'importe quel l&#233;gume peut pr&#233;tendre &#224; la transformation&#8230; potiron ou champignon pourquoi choisir ?    
 
 Soupe de champignons aux noix 
 Ingr&#233;dients  :  500 g de champignons de Paris - 1/2 litre de lait - 1 petit oignon - sel et poivre - quelques noix - cr&#232;me fra&#238;che - ciboulette Nettoyez les champignons et &#233;mincez-les. Faites
revenir l'oignon finement coup&#233; avec du beurre dans une casserole puis ajoutez les champignons. Faites-les cuire doucement quelques minutes, salez et poivrez. Ajoutez
le lait. Portez &#224; &#233;bullition puis retirez du feu et mixez le tout pour avoir une soupe homog&#232;ne. Rectifiez l'assaisonnement si besoin. Si vous trouvez votre velout&#233; trop &#233;pais vous pouvez l'allonger avec un peu de lait ou de cr&#232;me. Versez dans des bols et d&#233;posez une quenelle de cr&#232;me, de la ciboulette cisel&#233;e et un peu de noix concass&#233;e, passez un tour de moulin de m&#233;lange 5 baies. 
 
 Pas le temps de fl&#226;ner dans les bois &#224; la recherche de champignons par contre dans les jardins, on trouve de beaux potirons qui ne demandent qu'&#224; passer &#224; la casserole&#8230; ni une ni deux&#8230; celui-ci &#224; termin&#233; en pur&#233;e enfin en soupe car rendant pas mal d'eau, ma pur&#233;e c'est transform&#233;e en velout&#233; (je n'avais plus de pomme de terre ce qui permet d'&#233;paissir un peu la pur&#233;e de potiron)&#8230; 
 Velout&#233; de potiron 
 Ingr&#233;dients  :  1 petit potiron (environ 1,5 kg ou 2) - 1 oignon - sel et poivre - 3 CS de cr&#232;me fra&#238;che (+ 1 CC par bol) - quelques noix - ciboulette - 100 g de Comt&#233; r&#226;p&#233; - 1 saucisse de Montb&#233;liard cuite coup&#233; en gros d&#233;s Coupez le potiron en quartiers, enlevez la peau et les p&#233;pins puis d&#233;taillez en d&#233;s. Dans une casserole faites revenir l'oignon dans un peu de beurre puis ajoutez le potiron. Versez un petit peu d'eau pour ne pas que le potiron attache au fond de la casserole et laissez sur le feu jusqu'&#224; ce que les d&#233;s de potiron soient cuits, en remuant de temps en temps.  Passez la chair du potiron au mixer puis ajoutez la cr&#232;me fra&#238;che et le Comt&#233; r&#226;p&#233;. Salez et poivrez &#224; votre go&#251;t. Si le velout&#233; vous semble trop &#233;pais vous pouvez ajouter un peu de lait. R&#233;chauffez les d&#233;s de saucisse dans une po&#234;le puis montez-les en brochette. Versez le velout&#233; dans des bols, d&#233;posez une cuill&#232;re &#224; caf&#233; de cr&#232;me fra&#238;che, un peu de ciboulette, quelques morceaux de noix et finissez en d&#233;posant la mini brochette de saucisse. 
        </text>
</document>
