<document>
	<date>2009-11-03</date>
        <title>Salade de carottes {tendrement} croquantes </title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai un peu de mal avec la salade de carottes r&#226;p&#233;es&#8230;  La carotte crue r&#233;siste parfois et vous demande un certain effort&#8230; ma m&#226;choire s'en souvient encore !  Alors si vous &#234;tes comme moi et que malgr&#233; tout son petit go&#251;t sucr&#233; et sa couleur vitamin&#233;e vous attirent, je vous propose une version diff&#233;rente de la salade de carottes avec juste ce qu'il faut de croquant pour fondre de plaisir&#8230; Ingr&#233;dients 1 belle botte de carottes - 1 citron - 1 orange - quelques brins de ciboulette - Huile d'olive - 1 petite cuill&#232;re &#224; caf&#233; de miel - Sel et poivre - Vinaigre balsamique Lavez et &#233;pluchez les carottes puis d&#233;taillez-les en (tr&#232;s) petits d&#233;s. Faites-les cuire (avec un peu d'eau pour qu'elles n'attachent pas au fond de la casserole) jusqu'&#224; ce que les carottes soient tendres mais encore croquantes quand m&#234;me. Il faudra trouver la bonne cuisson en fonction de la taille de vos d&#233;s. Placez au r&#233;frig&#233;rateur une fois les carottes refroidies.  Au moment de servir, r&#226;pez le zeste de citron, coupez la ciboulette, pelez &#224; vif l'orange et pr&#233;levez les supr&#234;mes (les quartiers d'orange sans la petite peau). Dans un r&#233;cipient, mettez les carottes et ajoutez le zeste et la ciboulette. Arrosez d&#233;licatement d'un peu de m&#233;lange huile d'olive et miel puis terminer par un trait de vinaigre balsamique. Salez et poivrez. M&#233;langez bien le tout. D&#233;posez quelques cuill&#232;res dans un petit ramequin et ajoutez deux supr&#234;mes d'orange. Servez bien frais.&#160; &#160;   " &#8230; et puis certains aiment le orange&#8230; d'autres non ! Mais personne, j'entends par l&#224; qui-conque ayant toute sa raison, ne pourrait affirmer que ce n'est pas beau. " Petit trait&#233; de la n&#233;cessit&#233; de la couleur - Martin Matje En apart&#233;&#8230; Pour r&#233;pondre aux nombreuses questions des fid&#232;les lecteurs de BCB&#8230;  &#8226; Je n'ai pas suivi de formation de photographe  mais j'ai un m&#233;tier qui aide&#8230; nul doute ! pour en savoir plus cliquez sur le logo&#8230; &#8226; Quant au livre de cuisine rien de pr&#233;vu pour l'instant mais pourquoi pas un jour&#8230; reste &#224; trouver le bon fil conducteur&#8230; 
 
        </text>
</document>
