<document>
	<date>2009-11-15</date>
        <title>*croc*choco*coco*&#8230;</title>
        <author>bcommebon</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>coco</tag>
                <tag>cr&#232;me</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Mousseux&#8230; cr&#233;meux&#8230; craquant&#8230; tout un programme pour ce dessert surprise&#8230;  Amateur de chocolat, vous aurez envie de plonger votre cuill&#232;re au fond de la verrine pour d&#233;guster une mousse l&#233;g&#232;re mais avant vous devrez briser une petite pellicule de chocolat au lait.  Vous aurez alors en bouche un savoureux m&#233;lange de douceur, de croquant et d'onctuosit&#233;&#8230; chocolat noir et au lait se marient &#224; l'onctuosit&#233; de la cr&#232;me noix de coco&#8230; c'est vous qui allez fondre (de plaisir) ! 
 
 Ingr&#233;dients (8 personnes)  
 Mousse au chocolat : 200 g de chocolat noir &#224; p&#226;tisserie - 6 oeufs  
 100 g de chocolat au lait &#224; p&#226;tisserie 
 Cr&#232;me noix de coco : 50 cl de lait de coco - 50 g de sucre - 2 (bonnes) CS de ma&#239;zena   
 Faites fondre le chocolat noir &#224; feu tr&#232;s doux. S&#233;parez les blancs des jaunes. Fouettez les jaunes jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange soit bien mousseux et blanchi. Montez les blancs en neige (mettez une pointe de sel dans les blancs pour qu'ils montent mieux). Ajoutez le chocolat aux jaunes d'oeufs et m&#233;langez bien pour que la pr&#233;paration soit homog&#232;ne. Pr&#233;levez une petite quantit&#233; de blancs battus, m&#233;langez avec le chocolat et les oeufs en a&#233;rant bien. Ajoutez petit &#224; petit le reste des blancs. R&#233;partissez le tout dans des verrines.  
 Faites fondre le chocolat au lait, il doit &#234;tre totalement fondu et bien lisse mais pas chaud (quand vous trempez votre doigt, vous ne devez pas avoir de sensation de chaleur). Versez une couche assez fine sur la mousse puis placez au r&#233;frig&#233;rateur. Pour que le chocolat s'&#233;tale bien sur votre mousse, tapez l&#233;g&#232;rement la verrine sur votre plan de travail. 
 Avec le reste du chocolat fondu, faites un d&#233;cor branchage en le versant sur une feuille de papier sulfuris&#233; que vous placerez ensuite au r&#233;frig&#233;rateur. 
 Faites chauffer le lait de coco dans une casserole avec le sucre. Ajoutez la ma&#239;zena d&#233;lay&#233;e dans un peu de lait et remuez jusqu'&#224; ce que la cr&#232;me &#233;paississe. Laissez un peu refroidir et quand le m&#233;lange est ti&#232;de, versez dans les verrines (attention le chocolat doit &#234;tre bien pris avant de verser la cr&#232;me coco, il ne doit pas se m&#233;langer &#224; la cr&#232;me).  
 Au moment de servir, cassez quelques morceaux de chocolat "branchage" pour d&#233;corer, servir tr&#232;s frais&#8230; 
 Un dessert id&#233;al pour les f&#234;tes qui approchent&#8230; vous pouvez ajouter quelques copeaux d'or alimentaire sur le branchage chocolat&#8230; tout de suite votre dessert prendra des airs festifs&#8230; 
 
 
        </text>
</document>
