<document>
	<date>2014-08-14</date>
        <title>Guide dutilisation de lampoule LED RGBW Z-Wave avec la eedomus</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>ampoule</tag>
                <tag>ampoule connectee</tag>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>led</tag>
                <tag>RGBW</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Plus dun siecle apres la creation de lampoule, celle-ci est desormais connectee grace a la domotique . Apres avoir decouvert les etapes dinstallation de lampoule LED RGBW Z-Wave de Zipato , voici notre guide dutilisation avec la box  domotique eedomus 1- Inclusion A partir du centre de controle de votre eedomus https://secure.eedomus.com/ La liste de vos peripheriques apparait. Pour ajouter un nouveau peripherique, cliquez sur Ajouter ou supprimer un peripherique situe en haut a gauche de votre interface. Vous allez pouvoir inclure votre module en cliquant sur Inclure un peripherique Z-Wave Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton Inclure un peripherique Z-Wave Z-Wave Pour inclure votre module, tapotez legerement sur lampoule (si rien ne se passe, veuillez recommencer). Une fois que lampoule est detectee par votre eedomus Vous devez indiquer ses caracteristiques : Nom du module, piece dans laquelle il se situe, affichage personnalise et vos notes concernant ce module. Cliquez sur le bouton Sauver situe en bas de votre interface pour valider les caracteristiques de votre module. Votre ampouleapparait dans la liste de vos peripheriques. Vous pouvez desormaiscontroler lintensite et la couleur de leclairage de votre ampoule LED RGBW  Z-Wave eedomus 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous pouvez configurer ses parametres. Cliquez sur votre module dans la rubrique Vos peripheriques. Loption Configurer apparait. Cliquez sur cette option. Vous etes de nouveau sur la page Configuration du peripherique. Vous pouvez modifier a tout moment le nom de votre module, la piece dans laquelle il se situe, laffichage personnalise et vos notes. Dans Parametres Expert, vous pouvez modifier le statut de votre ampoule (permettant de desactiver ou activer celui-ci sans le supprimer), recevoir une alerte par mail, SMS Rendez-vous ensuite dans la rubrique Valeurs. Vous pouvez modifier limage et la description des etats de votre module. Si vous avez clique sur lune des images (correspondant aux etatsOff, 30% ou On), une nouvelle fenetre saffiche et vous pouvez changer limage par defaut en selectionnant une image disponible dans votre interface ou importer une image personnelle. Vous pouvez egalement modifier la description de lun de vos etats en cliquant sur celui-ci puis en ecrivant votre nouvelle description (dans notre exemple, nous avons modifie  30%  par  Eclairage reveil). Pensez a sauvegarder pour valider vos modifications. Dans la rubrique Macros, vous pouvez programmer une succession dactions pour votre ampoule : eclairage a 70% durant 5 minutes puis eclairage a 30% durant 30 minutes etc. Pensez a enregistrer votre macro en cliquant sur licone de la disquette situe a droite de votre interface et cliquez sur Demarrer pour que votre macro senclenche.  Dans la rubrique Regles associees, vous pouvez creer des regles au choix (par exemple, que votre ampoule sactive lors dune detection de mouvement durant la nuit etc). Enfin, dans la rubrique Parametrage radio, vous pouvez envoyer des classes de commande permettant dassocier votre module avec un autre, modifier ses parametres, loptimiser etcontroler la frequence de reveil. Pour plus dinformations, decouvrez le document sur le parametrage radio eedomus Voici les parametres que vous pouvez modifier : Parametre 1 : Permet de choisir la couleur de temperature. Vous pouvez egalement modifier les configurations du bloc Couleur de votre ampoule LED RGBW  Z-Wave Vous etes desormais dans Configuration du peripherique du bloc Couleur. Dans la rubrique Valeur, vous pouvez modifier les couleurs par defaut et/ou ajouter des nouvelles couleurs. Pour modifier une couleur, cliquez sur une des valeurs des couleurs disponibles puis sur longlet Couleur situe en bas de votre interface. Une fenetre apparait permettant de choisir la couleur de votre choix. Pour valider cette nouvelle couleur, cliquez sur Utiliser puis sur Sauver. Dans la rubrique Macros, vous pouvez programmer une succession dactions pour votre ampoule : eclairage en vert durant une certaine duree puis en bleu durant une certaine duree etc. Pensez a enregistrer votre macro en cliquant sur licone de la disquette situe a droite de votre interface et cliquez sur Demarrer pour que votre macro senclenche. 3- Exemple de regle Votre imagination est la seule limite pour creer une regle. Rendez-vous dans la rubrique Regles associees de votre peripherique.Cliquez ensuite sur Nouvelle regle. Apres avoir clique sur Nouvelle regle, vous allez pouvoir definir les details de votre regle. Voici les parametres :  Nom : Le nom de votre regle.  Activee : Option dactivation ou desactivation de votre regle.  Groupe : Permet dassocier la regle a un groupe.  Autoriser le redeclenchement : Permet dautoriser immediatement, selon une duree definie ou jamais le redeclenchement de la regle.  Horaires : Vous definissez un ou plusieurs horaires pour que votre regle puisse etre activee.  Criteres : Vous selectionnez vos elements qui seront declencheurs de laction.  Actions : Vous selectionnez les elements qui vont realiser une action en fonction des criteres.  Notifications : Vous choisissez le type de notification que vous allez recevoir lors de lactivation de la regle (sur le portail eedomus SMS Apres avoir defini vos parametres, noubliez pas de sauvegarder pour valider votre regle. Voiciun exemple de regle : Quelque soit lhoraire, si jallume ma television, alors mon ampoule LED RGBW Z-Wave Comme vous constatez, la creation de regles est relativement simple. Vous pouvez bien evidemment creer dautres regles avec cette ampoule LED RGBW  Z-Wave Zipato Pour plus dinformations, decouvrez notre guide de creation de programmations et regles avec la eedomus  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
