<document>
	<date>2010-03-19</date>
        <title>Le PlayStationMove enfin dvoil par Sony</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lors de la Game Developers Conference de San Francisco,  Sony Sony  Ce peripherique a la forme particuliere dispose des quatre boutons habituels des manettes PlayStation, en version reduite, autour dun bouton plus gros qui tombe sous le pouce, la touche Move. De lautre cote, on retrouve une gachette, le tout etant assez ergonomique lorsque le PlayStationMove est incline vers lecran TV. Des boutons Start et Select, situes sur les cotes, sont neanmoins moins facile dacces.     Si le corps noir du peripherique est de longueur similaire a la Wiimote de Nintendo, une grande sphere est situee a son extremite. Elle est souple, vide, contrairement a ce que les premieres images pouvaient laisser penser : tant mieux, le feeling est plus agreable, et pas de casse a prevoir. Elle peut silluminer de nombreuses couleurs differentes (presque tout le spectre RGB y passe),  cec Le PlayStation Move dispose dun accelerometre ainsi que dun gyroscope tres precis, permettant de capter a la fois les mouvements rapides ainsi que les rotations du peripherique. Le PlayStationMove fonctionne obligatoirement avec le PlayStationEye, profitant de la puissance de la PS3 pour analyser les images en haute resolution capturees par celle-ci pour interpreter la position et le mouvement de la sphere. On obtient donc non seulement la position de celle-ci sur le plan parallele au televiseur, mais egalement linformation de profondeur (taille de la sphere), bien plus exploitable que celle de la Wiimote et son recepteur infrarouge. Ces informations combinees (accelerometre, gyroscope, et position 3D de la sphere par rapport a la camera) permettront donc aux jeux davoir une information tres precise sur la position dans lespace et les mouvements (deplacement, rotation) du PlayStationMove dans les mains de lutilisateur. On peut dailleurs deja constater quil est efficace pour interpreter un mouvement reel de la main dans un univers 3D, pour manipuler des objets, ou de se substituer aux mains de lavatar du joueur dans un jeu en vue a la premiere personne, lorsque celui-ci tient un PlayStationMove dans chaque main ! Il y a donc differentes configurations possible : un dans chaque main, ou bien utiliser un nouveau peripherique, devoile lors de cette conference : le  subcontroller , sorte de Nunchuk legerement plus haut (de 2-3cm) : un stick analogique (legerement plus petit que ceux des Dual Shock, mais identique au toucher), 2 boutons pour lindex et le majeur, mais surtout une croix directionnelle, plus agreable que celle de la Wiimote de Nintendo, ainsi que dun bouton circle et cross miniatures autour de celle-ci. Ce peripherique sera sans-fil  bluetooth  
 La presence du PlayStationEye ouvre egalement la possibilite de reconnaissance vocale ou faciale, mais surtout lutilisation de realite augmentee, comme cest le cas pour EyePet, sorti en fin dannee derniere.  Le PlayStationMove dispose de la vibration demblee, comme le Dual Shock 3, est sans fil, et possede une batterie rechargeable, contrairement a la Wiimote. Son principal inconvenient pourrait etre sa calibration, pour la position des mains, du corps.  Un bundle est annonce sous les 100$ (probablement transformes en 100 en Europe), contenant le PlayStationMove, le PlayStationEye, ainsi quun jeu.      Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
