<document>
	<date>2014-11-06</date>
        <title>La camra Z-Wave Piper arrive en Europe</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>camera</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>icontrol</tag>
                <tag>piper</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Piper est un systeme de securite et  domotique Z-Wave une campagne de financement participatif sur Indiegogo il y a un peu plus dun an Piper a ete creee par Russell Ure, et developpeepar  Blacksumac Blacksumac Icontrol Networks Icontrol Networks Lidee de Piperprovient donc du co-fondateur Russell Ure, qui voulait sassurer que ses filles rentrent chez elles le soir en toute securite. Il sest malheureusement rendu compte quil ny avait rien dapproprie pour des locataires dappartements. Pour creer Piper, lequipe a commence par recueillir un grand nombre didees et de concepts, avant de raccourcir la liste et daffiner le champ de vision. Un porte-parole de la societe a declare : 
 Nous nous demandions sans arret qui dans notre entourage ne sinteressant pas beaucoup a la technologie, pourrait trouver la notre utile. Il a ajoute : 
 Pour la facilite dutilisation, nous avons choisi comme reference des personnes actives, qui avaient un peu dinteret dans la comprehension de la technologie. Afin de tester la simplicite du dispositif, deux groupes de reflexion illustrant cet etat desprit ont ete rassembles et chaque caracteristique a ete analysee afin de savoir si elle leur convenait. Russell Ure a declare : 
 Ma fille venait de sinstaller dans un appartement dans une autre ville et je ne pouvais pas faire grand-chose pour assurer sa securite. Si vous etes locataire dun appartement, il nest pas toujours possible dinstaller un systeme de securite. Lorsque ma fille revenait le soir, elle etait nerveuse et rentrait dans lobscurite. Je voulais installer quelque chose de securise, comme une camera ou une sorte de systeme intelligent. Nous voulions que tout soit compris dans un seul produit, au lieu que les produits soient separes ; je voulais quelque chose da la fois interessant et qui pourrait vraiment sintegrer dans une maison ou un appartement. Avec les systemes de securite traditionnels a domicile, il faut generalement signer un contrat sur plusieurs annees, alors nous avons decide de proceder sans contrat. Vous laurez donc compris, Piper est nee dun veritable besoin, et ses fonctionnalites ont ete minutieusement selectionnees. Tout dabord pour faciliter la mise en place dans nimporte quelle piece de la maison, Piper est equipee dune connectivite  Wi-Fi Piper est un veritable systeme de securite a elle toute seule puisquelle integre une camera HD Fish Eye 180, un detecteur de mouvement, un microphone, un haut-parleur, ainsi quune sirene 105dB. Piper est aussi une station meteo puisquelle equipee de differents capteurs pour mesurer lenvironnement : temperature, humidite, luminosite et bruit. Integrant la technologie  Z-Wave domotique Z-Wave Desapplications iPhone et Android sont disponibles pour a la fois configurer et utiliser Piper. On retrouve differents modes de vie (Off, Maison, Absent et Vacances) pour lesquels on affecte desscenarios. Par exemple on peut determiner quelles actions doivent etre realisees en cas de detection de mouvement quand on est absent. Piper est capable dinformer lutilisateur sur tout ce qui se passe chez lui via differents types dalertes : message Push,  SMS Au final on a donc reuni dans un meme produit un systeme de securite, une station meteo et une box  domotique Z-Wave Lors du CES en debut dannee,  Piper a ete recompense dun CES Innovation Award dans la categorie Home Appliances domotique Piper est dores et deja disponible en deux coloris (noir ou blanc) sur notre boutique !  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Nest rachete Revolv et sa box domotique multiprotocoles END .entry-content  
        </text>
</document>
