<document>
	<date>2014-05-06</date>
        <title>Foire de Paris: petite revue du monde connect</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>foire de paris</tag>
                <tag>iot</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous nous sommes rendus cette annee sur la  Foire de Paris domotique I. Les dernieres nouveautes multimedia / electromenager Un peu a la facon du CES, les grandes marques sont presentes afin dexhiber leurs derniers modeles revolutionnaires. Bon, nous sommes a des annees lumieres tout de meme du CES, mais sur la Foire de Paris, Monsieur et Madame Tout Le Monde ont la possibilite de toucher du bout du doigt le dernier modele de TV, voir meme de lacheter avec une ristourne parfois tres interessante (cetait le but de la Foire, a lorigine). Cest le cas par exemple de  Samsung  Ou encore de  Philips Ceux qui sont a la recherche du dernier lave vaisselle ou du dernier fer a repasser y trouveront egalement leur compte. Mais nous ne detaillerons pas tout  cec  II. Les modes de transport ecologiques Cette annee nous pouvions aussi remarquer la mise en avant de nombreux systeme de transport dits ecologiques, comme les velo electriques par exemple: Les prix tendent a baisser, la Foire permet davoir des remises, mais en plus, la  ville de Paris vient egalement subventionner  La pollution dans les grandes villes devient vraiment un sujet critique, si bien que certaines dentre elles commencent a proposer des operations interessantes comme cette subvention. Une excellente idee ! Les velos electriques ayant le vent en poupe, de nouveaux produits derives voient le jour, comme cette roue  roolin Pour les amateurs de  Segway SoloWheel Ou encore le  Robbin de Gyromobile  III. Les innovations Mais la Foire de Paris est egalement lendroit ou on peut decouvrir les nouvelles innovations, au travers des Trophees de lInnovation notamment. Sans tout parcourir, on notera par exemple linsertion denceintes dans les meubles cuisine par Hygena (colonne grise entre les deux portes blanches en haut) Bang  Olufsen, plus habitue aux systemes audio, y presentait une nouvelle television, integrant une large enceinte a sa base, ce qui permet de resoudre le probleme de la qualite audio des ecrans tres fins: Autre innovation interessante: le robinet iGrohe Blue, capable de delivrer sur demande de leau plate froide / chaude, mais egalement de leau gazeuse,parfaitement buvable puisque filtree via un systeme installe sous levier:  Enfin, un robot menager intelligent etait presente par Moulinex: avec un petit ecran integre, il devient facile de selectionner la recette a executer pour que le robot sadapte en consequence. Le celebre robot Thermomix a du soucis a se faire face a une telle concurrence  IV. Le concours Lepine et lunivers connecte La Foire de Paris, cest aussi le celebre concours Lepine, ou toutes sortes dinventions sont presentees et recompensees. Cette annee une nouvelle zone interessante a ete ouverte: lunivers connecte. Ce monde peine encore a se frayer un chemin sur un salon grand public, mais il etait possible dy apercevoir une imprimante 3D: Ou encore un systeme dinterrupteur sensitif totalement invisible,  Open App 
 La magie du corps et de la technologie. Les interrupteurs sans contact Open App detectent la presence du corps a travers tout materiau et declenchent laction dallumer ou deteindre la lumiere. Une belle facon dintegrer les interrupteurs dans un interieur ! Un petit stand vide aurait apparemment du accueillir  Bluebee Mini Enfin, nous pouvions voir la voiture connectee i-Moov, totalement electrique et personnalisable.  V. Les drones Autre type dobjet connecte tres a la mode: les drones. Le celebre  AR Drone de Parrot  Avec quelques innovations toutefois, comme la possibilite dy monter un lance missile, un appareil a bulles de savon, ou encore un treuil De quoi bien samuser, et pour moins cher que loriginal !  VI. Les robots Enfin, abordons un domaine qui nous interesse un peu plus:les robots. Il semblerait que leur utilisation soit entree dans les moeurs, car de nombreux modeles etaient disponibles. Nous avions donc du robot au rayon jardinage avec le robot tondeuse de  Robomow  Du robot nettoyeur de piscine au rayon piscines:  Et du robot aspirateur dans le hall consacre a lelectromenager:  Ainsi que du robot laveur de vitres, comme le  Winbot: Ou encore le  Hobot  E.Zicom, bien connu pour ses robots aspirateurs, y exposait dailleurs sa gamme actuelle: Mais de nouveaux produits sont venus sajouter depuis les debuts de la societe, comme le robot tondeuse: Ou une gamme de produits destines a la cuisine, comme la friteuse sans huile: Ou ce combine 3-1 cafetiere / theiere / grille pain tres pratique: On pouvait donc y trouver des modeles bien connus comme celui de  Samsung le robot aspirateur de la marque Miele Ou  celui de Vorverk Tous les fabricants sy mettent !  VII. Les objets connectes Les objets connectes purs etaient eux nettement moins nombreux. On a pu y voir le stand  Fitbit Ou encore le stand  Terraillon  Nous avons toutefois eu la surprise dapercevoir un fabricant que nous ne connaissions pas:  Vigilant Trois autres produits etaient egalement presentes: un purificateur dair interieur, egalement connecte a un smartphone: Un capteur de temperature et de niveau dUV pour piscine, flottant: Et enfin un appareil pour mesurer le diabete. Bien sur, tous connectes a un smartphone  Nous vous reparlerons de ces produits bientot plus en detail. VIII. La  domotique La  domotique  On aurait pu imaginer croiser la solution  domotique Toshiba domotique Zibase eedomus Zipabox Bref, la Foire de Paris nest pas un salon ou on se rendra pour decouvrir des solutions  domotique domotique domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
