<document>
	<date>2010-07-12</date>
        <title>Utilisez votre iPhone comme une tlcommande</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>AV</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>global cache</tag>
                <tag>infrarouge</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>telecommande</tag>
                <tag>wifi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Vous souhaitez utiliser votre iPhone comme telecommande ? Il existe plusieurs solutions en fonction de ce que vous voulez piloter. Pour commander votre Media Center,  Apple XBMC Blu Ray WiFi Bluetooth InfraRouge Nous vous proposons une petite presentation des solutions existantes.  Air Remote Lapplication  Air Remote Global Cache InfraRouges Cette application permet en plus de controler des systemes  domotique AMX Crestron Kaleidescape Mobile Air Mouse pro Mobile Air Mouse Pro Lapplication utilise laccelerometre integre pour traduire vos mouvements de la main en mouvements de la souris sur votre ecran.  Apple Cette application  d Apple WiFi  qui fonctionne avec  Apple Vous pouvez ainsi choisir vos morceaux dans la bibliotheque iTunes et controler la lecture de videos iTunes sur votre PC ou Mac.  Global Cache iTach La societe  Global Cache  a recemment  introduit sur le marche une ligne dadaptateurs denommes Itach, permettant de controler des appareils IR via liPhone ou autres controleurs IP. L a ligne Itach comprend des produits qui convertissent les signaux IR en commandes RS232 serie et en commandes de  relais Global Cache  propose un  SDK  CommandFusion iViewer Lapplication  iViewer Global Cache Itach  et est concue pour les logiciels  CommandFusion   guiDesigner Il fonctionne egalement avec les  domotique AMX Crestron   Control4 RedEye Comme  Global Cache ,  RedEye Contrairement a  Global Cache , le dispositif    RedEye  emet les signaux IR en direct telle une telecommande,  ainsi la distance est assez limitee tout comme il est necessaire de pointer lappareil a piloter. Actuellement, la seule application pour iPhone pour le materiel  RedEye  est celui de la societe  RedEye , qui est disponible gratuitement.  Voomote VooMote Controlez ainsi vos medias avec un simple glissement de doigt sur votre iPhone.    VooMote  fonctionne en  WiFi . Applications Windows prises en charge : Boxee, DivX Player, Hulu, PowerDVD, Powerpoint, VLC Player, Windows  Media Center Applications Mac prises en charge :  Apple  Rowmote Lapplication  Rowmote WiFi   Lapplication fournit tous les controles de base pour un Mac ou  Apple Pour commencer, les commandes sont transmises via le  WiFi , ce qui signifie que vous navez pas a pointer liPhone directement sur le Mac ou l Apple Ensuite, vous etes capable de passer de facon transparente entre les programmes, comme iTunes, Boxee, iPhoto et DVD Player. XMBC Remote XBMC iPhone Remote XBMC Avec  XBMC linux WiFi   3G XBMC  Zentral Alors que lItach de  Global Cache  et  RedEye    communiquent en  WiFi , le nouveau Zentral d Acoustic Research Bluetooth .  Similaire a lItach, le materiel Zentral sinstalle pres des appareils A/V et emet les commandes a chaque peripherique via des sorties IR. Lapplication de controle a distance Zentral  egalement disponible pour les telephones BlackBerry  est gratuite.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
