<document>
	<date>2011-02-14</date>
        <title>Un nouveau distributeur de savon automatique plus design et plus pratique</title>
        <author> Elose </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Deja adepte depuis longtemps du distributeur automatique de savon  jattendais avec impatience ce nouveau petit modele  et je ne suis pas decue!!  Tout dabord au deballage, le compartiment pour mettre les piles est beaucoup plus pratique et moins dur que sur lancien distributeur.   De plus, il est beaucoup plus esthetique: presque la meme hauteur que lancien mais beaucoup plus fin, ce qui le rend beaucoup plus joli, et surtout il a trouve bien plus facilement sa place sur le rebord de mon evier. Jai choisi de le mettre dans ma cuisine (entre le produit vaisselle et les eponges).   Mais plus particulierement il est moins sensible que son predecesseur. En effet, il ne se declenche pas a chaque fois que jouvre le robinet ou que je passe ma main a proximite (je leteins quand meme pour les jours de menage ). Il suffit de passer sa main sous le capteur infrarouge afin de recevoir la dose necessaire pour se laver les mains. A premiere vue la dose parait insuffisante mais au final, le distributeur delivre automatiquement la dose largement utile pour avoir les mains propres.   Donc au final plus deconomies. Moi qui suis une adepte du lavage de mains excessif, je constate au bout dun mois que je nai pas eu besoin de recharger de nouveau le distributeur. Et pour les enfants qui sont refractaires au lavage de main, cela devient un jeu pour eux, donc cest aussi plutot positif. Plus de cris et de pleurs  ils y vont deux-memes. Etant totalement emballee par ce petit objet design et ultra pratique  nous en avons mis au bureau, mais pour plus dhygiene nous avons mis du gel hydro-alcoolique, pour eviter tous les risques de contamination (labsence de contact limite le developpement des bacteries). Retrouvez ce nouveau distributeur automatique de savon sur la boutique  Domadoo  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
