<document>
	<date>2014-07-02</date>
        <title>Arcus, lanneau connect multi-tches</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>activity tracker</tag>
                <tag>anneau</tag>
                <tag>arcus</tag>
                <tag>bague</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>controle gestuel</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>geste</tag>
                <tag>kickstarter</tag>
                <tag>sport</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Arcus est un analyseur de mouvement intelligent de la taille dun anneau qui vous permet de suivre votre activite ainsi que dereconnaitre vosgestes. La bague Arcus allie en effetun tracker dactivite et un dispositif de reconnaissance de geste semblable a la technologie utilise dans laeronautique pour permettre une navigation precise dans un espace en 3D. Cest pour linstant  un projet propose sur la plateforme de crowdfundingKickstarter Ce dernier peut donc se reveler tres efficace en tant que dispositif de suivi dactivite dans lanalyse de vos mouvements en fonction de differents sport. Il pourra par exemple calculer un large eventail de statistiques sur votre swing au golf, ou votre coup droit au tennis. Si lon prend lexemple de la natation, lArcus peut rassembler de nombreux parametres tels que votre style de nage, leffort realise ou encore la distance totale parcourue a la nage. Bien entendu, Arcus ne sert pas quaux sportifs, car ce dernier peut se rendre utile dans de nombreuses autres situations car il peut etre connecte a nimporte quel dispositif  Bluetooth Les applications sont quasiment illimitees car il est possible dutiliser deux Arcus, une sur lindex et lautre sur le pouce afin de pouvoir par exemple controler un bras robotise pour saisir et pouvoir faire pivoter des objets avec une grande precisions. La gestion du multi-doigts offre aussi la possibilite de jouer a un FPS par exemple en simulant le port dune arme et le tire avec ses mains. Bien sur, ce nest pas tout car il y a de nombreux autres exemples dutilisation, dont vous pourrez en retrouver certains sur la  page Kickstarter du projet Lanneau Arcus se recharge grace a la technologie sans fil et sera bien entendu livre avec un chargeur sans fil. Ce dernier servira egalement a la calibration de lArcus afin que votre anneau puisse sadapter a lenvironnement magnetique de votre position etquil puisse proposer une reconnaissance de mouvement la plus aboutie possible. Une application iOS, Android et Windows Phone sera disponible et permettra de faire communiquer la bague avec votre Smartphone. Nativement le produit final sera compatible avec plusieurs sports et applications, comme le golf ou le controle dun drone. LArcus devrait etre disponible en plusieurs couleurs et plusieurs tailles afin de plaire et de sadapter a tout le monde. Son prix de depart pour les modeles BASIC devraient etre aux alentours de 150$ et les 1ere livraisons sont prevus pour le 1er trimestre 2015. Il faudra bien entendu que le projet obtienne le financement necessaire selevant a 320000$. Pour finir, voici une video de presentation, car les images sont souvent plus parlantes que les mots : 
 
 
    Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
