<document>
	<date>2014-08-08</date>
        <title>Test du robot tondeuse Zucchetti AMBROGIO L50</title>
        <author> Kragg </author>
        <tags_set>
                <tag>ambroglio</tag>
                <tag>best of robots</tag>
                <tag>l50</tag>
                <tag>robot</tag>
                <tag>tondeuse</tag>
                <tag>tondeuse robot</tag>
                <tag>zucchetti</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il est temps de soccuper du terrain, le site  Best of Robots Zucchetti AMBROGIO L50 domotique Fondee en 1985, lentreprise Zucchetti a su mettre a profit ses competences historiques pour saffirmer sur le marche de la robotique et de lautomatisation. Une combinaison parfaite entre mecanique de qualite et savoir faire logiciel lui permet de se lancer en 2000 dans le secteur de la robotique domestique avec ses premiers robots tondeuses. Aujourdhui Zucchetti AMBROGIO est le fabriquant qui propose la plus large gamme de robots tondeuses au monde. Description du Robot Tondeuse Zucchetti AMBROGIO L50 Grace aux capteurs uniques ZGS qui detectent la pelouse, le robot tondeuse AMBROGIO L50 ne necessite pas linstallation de fil perimetrique. Le robot tondeuse est immediatement pret pour une premiere utilisation. Les nombreux capteurs du robot AMBROGIO L50 (6 pour la pelouse, 2 pour la securite sur les poignees, 1 de renversement, 1 pour les impacts et le roulement) garantissent securite et efficacite pendant la tonte de votre jardin. Ultra silencieux et leger, il se met en marche en une seule pression sur un bouton. Le robot tondeuse AMBROGIO L50 couvre de maniere autonomejusqua 400m de surface et accepte jusqua 50% dinclinaison. Par sa simplicite dusage, le AMBROGIO L50 est un robot tondeuse qui saura se faire apprecier au retour des beaux jours! Le robot AMBROGIO L50 a lavantage de creer son propre engrais naturel. Cet engrais naturel est le fruit dun broyage, en de tres fines particules, de lherbe coupee (technologie Mulching). Lherbe broyee est ensuite deposee entre les racines du gazon pour permettre une meilleure regeneration du sol et de la pelouse. Fini le vidage des sacs de tondeuse  et, bienvenue a une pelouse en bonne sante! Fonctions principales Detection intelligente de lherbe grace aux capteurs brevetes ZGS Ultra silencieux (65 a 72dB) Une hauteur de coupe reglable de 34 a 40 mm Un poids plume de 7,9kg pour un transport facile Charge rapide! Les batteries lithium-Ion du AMBROGIO L50 se rechargent en seulement 3h Modulation de la vitesse de coupe: En cas dherbe deja coupee, le robot reduit la vitesse de sa lame pour une baisse consequente de sa consommation denergie Systemes de securite Les capteurs integres aux poignets assurent un arret immediat de la lame quand le robot tondeuse est souleve Les nombreux capteurs de AMBROGIO L50 (dobjet et dherbe) lui permettent de changer de direction lorsquil ny a pas de gazon (zones de graviers, terre, dalles, ) Lentretien Les robots tondeuses Zucchetti AMBROGIO sont equipes dune lame reversible et aiguisable. Cette technologie entraine moins de frais de remplacement et un entretien rapide et aise. Pas de sac a vider grace a la technologie Mulching qui broie lherbe avant de la deposer au sol.  Procedons a son deballage ! Lors de la reception du colis je suis assez surpris par le poids du robot, le robot est bien emballe. Voila la bete  Sur la photo il y a pas mal de polystyrene sur le robot car celui ci a deja etait teste auparavant (il ne sagit pas dun modele Neuf). Ma premiere impression est quil est assez lourd ( il sagit de mon premier test du coup je nai pas trop de retour sur le poids des robots tondeuses), ses dimensions sont de 41cm x 33,5cm, son autonomie est donnee pour 3 a 4h de tonte. Lavantage est quil dispose de 4 roues motrices. Dans le colis on retrouve la notice, le certificat de garantie (2 ans constructeur, batterie 6 mois), le chargeur rapide (3h), et un kit pour diminuer la hauteur de coupe (de 34 a 40 mm). Avant de le mettre en action je recharge un coup la batterie.Pour cela sur le robot il y a 2 tetons polarise qui depassent des roues (une roue + et une roue ). Voici une photo de la zone ou jai teste le robot. Voici 2 autres photo apres la tonte du robot  Voici une photo de la lame apres la tonte (celle ci est de 24cm). Une video pour lancer les hostilites. Le niveau sonore du robot varie de 65 a 72dB ma femme la trouve bruyant mais bon vis a vis de ma tondeuse thermique, cela est nettement moins bruyant. Sur cette photo on voit bien le robot faire le cote de la maison. Voici une video afin de vous montrer que le robot arrete tout de suite sa coupe des quil est leve. Cest la premiere fois que je teste un robot tondeuse, celui ci est simple dutilisation vous le rechargez, puis vous le lancer dans votre terrain ! Par contre jai remarque plusieurs choses, il ne faut pas avoir une pelouse trop haute sinon il va bourrer assez rapidement (pour le test jai tondu le samedi pour utiliser le robot le dimanche). Sinon avant de realiser le test jai essaye de le mettre sur un petit bout de pelouse il na pas fonctionne lherbe etait trop haute. Je trouve la hauteur de tonte assez basse on voit bien la demarcation avec ma tonte du samedi et celle du robot du dimanche pourtant la hauteur etant reglee au maximum. Merci a  Best of Robots  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
