<document>
	<date>2014-11-17</date>
        <title>Prizm donne de lintelligence  vos enceintes !</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>ces unveiled</tag>
                <tag>Deezer</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>prizm</tag>
                <tag>Spotify</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Parmi les societes francaises presentes au CES Unveiled a Paris il y a quelques jours, figurait le projet  Kickstarter Prizm La musique est un element important de nos vies: on ecoute souvent la musique le matin pour bien demarrer la journee, le soir en rentrant pour se detendre, pendant un repas romantique, etc Mais cette musique peut etre differente selon le moment de la journee, notre humeur, et des personnes presentes. Prizm se propose de prendre en compte ces differents elements afin de diffuser toujours la musique parfaite. Prizm se connecte simplement a vos enceintes traditionnelles via un cable jack 3.5mm, optique, ou encore en  bluetooth Wi-Fi Vous aimez la musique qui passe ? Appuyez sur le cur, et la musique est ajoutee directement dans vos playlists Spotify, Soundcloud ou Deezer. Appuyez sur la croix pour changer la musique jouee. Toutes ces interactions permettent a Prizm de mieux vous connaitre. Prizm diffusera ensuite votre musique, en fonction de vos gouts et de vos habitudes decoute. Mais le principe va beaucoup plus loin: Prizm est en effet capable de detecter les personnes presentes dans une piece, en les identifiant grace a leur smartphone ou leurs bracelets connectes, par exemple. Lalgorithme developpe par cette jeune startup tient alors compte des gouts musicaux de lensemble des personnes presentes dans la piece, pour proposer un choix musical qui plaira a chacun. Les capteurs de la pyramide permettent egalement de connaitre lambiance de la piece, pour faire ladifference entre une soiree romantique et une soiree entre amis. En croisant toutes ces donnees, personnes presentes, ambiance, jour, heure, Prizm adaptera automatiquement le type de musique a diffuser. Une application smartphone sera egalement disponible, pour ajouter une musique favorite quand on ne se trouve pas a cote du Prizm (par exemple dans la salle de bain). Il sagit pour linstant dun  projet Kickstarter debourser 119$ pour une livraison dici juin lannee prochaine    Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 CES Unveiled: SevenHugs vous aide a ameliorer votre sommeil. END .entry-content  
        </text>
</document>
