<document>
	<date>2012-10-30</date>
        <title>Guide dinstallation du Pack eedomus Smart Protection</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Le Pack Smart Protection permet de decouvrir les  possibilites du controleur  domotique eedomus Ce pack est compose de deux prises ON/OFF ( Everspring AN157-6 Everspring    1. Installation du Pack 1.1 Les peripheriques  Z-Wave Apres avoir installe et configure votre box eedomus, vous pouvez ajouter les differents modules de votre Pack Smart Protection. Avant  de commencer, assurez-vous que les peripheriques que vous souhaitez  ajouter sont correctement alimentes, branches au secteur ou avec des  piles.  Pour ajouter un module dans le reseau  Z-Wave eedomus configurateur Configuration   Vous arrivez maintenant sur la page des peripheriques, ou vous pouvez  voir les differents modules associes a votre box. Cliquez sur  Ajouter ou supprimer un peripherique   Cliquez alors sur  Inclure un peripherique sans fil  Attention si la manipulation suivante ne fonctionne pas alors le  peripherique est probablement deja inclus dans un autre reseau  Z-Wave Exclure un peripherique sans fil   Apres quelques secondes vous allez voir apparaitre cette fenetre qui signifie que votre box est en mode inclusion.   Pour inclure votre peripherique il va falloir maintenant appuyer sur son bouton de synchronisation. Pour les modules prises AN157-6, un simple appui suffit  Pour le detecteur EZMotion, un simple appui suffit egalement  Pour le SM103, un simple appui sur le tamper situe a larriere  Une fois cela effectue, les fenetres suivantes apparaitront. Certaines  informations seront indispensables pour pouvoir enregistrer les nouveaux  peripheriques tels que, son nom personnalise, la piece dans laquelle il  est installe et pour la prise telecommandee son usage.  AN157-6 une fois detecte par la  eedomus  EZMotion une fois detecte par la  eedomus  SM103 une fois detecte par la  eedomus  1.2 La camera IP Axis Pour installer votre camera AXIS avec votre box  eedomus tutoriel Si votre box  eedomus eedomus Reinitialisation dune camera AXIS(si necessaire): 1. Debranchez lalimentation de la camera. 2. Maintenez le bouton de commande enfonce et rebranchez lalimentation. 3. Maintenez le bouton de commande enfonce jusqua ce que le voyant dalimentation passe a l orange 4. Relachez le bouton de commande. Une lumiere verte emise par le voyant dalimentation (peut prendre 1 minute) indique que la camera est revenue aux reglages dusine definis par defaut.    2. Premiers pas 2.1 Avec le module AN157-6 La prise telecommandee AN157-6 offre 4 macros par defaut:  On  Off  Allumage pendant 15 minutes  Allumage pendant 30 minutes Mais vous allez pouvoir en creer autant que vous le voulez. (Les macros sont differentes des programmations et des regles).  Pour creer une nouvelle macro, allez sur la page de configuration de votre prise telecommandee puis dans longlet  Macro   Cest sur cette page que vous pourrez editer les macros de votre prise telecommandee. Dans lencadre rouge vous avez les parametres de la macro selectionnee. Dans  lencadre bleu vous avez les differentes macros existantes. Attention,  quand vous selectionnez une macro il ny a aucune notification precisant  quelle macro est selectionnee. Soyez donc sur davoir clique sur la  bonne macro avant de faire vos modifications.   Dans  lencadre vert ce sont les outils dedition, de gauche a droite,  Nouvelle macro, Enregistrer la macro selectionnee, Renommer la macro  selectionnee, Supprimer la macro selectionnee.   Exemple  de creation de macro : allumer et eteindre la lampe branchee sur la  prise telecommandee toutes les 2 secondes et  cec Commencez  par creer une nouvelle macro, puis renommer la Clignotement. Sur la  premiere ligne mettez un temps de 2 secondes puis On. Ajouter des  lignes avec le bouton ajouter juste en dessous. Sur la seconde ligne la  meme chose sauf que cette fois ci vous choisissez Off et sur la  troisieme ligne un temps de 0 et vous choisissez Repeter la macro.  Supprimez les lignes en trop si il y en a, puis sauvegardez votre macro. Voila a quoi cela devrait ressembler:   Votre macro apparaitra desormais dans les options dallumage/extinction de la prise telecommandee.   2.2 Avec les detecteurs EZMotion et SM103 Avec le detecteur de mouvement (ou douverture de porte) vous allez pouvoir par exemple creer un scenario qui va permettre au moment dune detection de mouvement allumer une ou plusieurs prises telecommandees. (le capteur SM103 fonctionnera ici de la meme facon). Pour la creation de ce scenario rendez vous dans la partie programmation sur la page internet de votre  Eedomus Allez dans  Configuration   Puis dans longlet  Programmation     Nouvelle programmation  Actuellement la liste de programmation est vide.   Vous arrivez sur cette page. Dans  le cadre rouge le cadre vert   Il ne reste plus qua choisir ces parametres:  Donner un nom a votre scenario Choisissez quel detecteur sera utilise dans ce scenario (1 detecteur maximum) Choisissez quelle(s) lampe(s) sera allumee(s) (Vous pouvez selectionner autant de lampes que vous le souhaite) Indiquez le temps que vos lampes resterons allumees a chaque detection, ainsi quun seuil limite de luminosite pour le quel le scenario sera actif  Cliquez sur  Sauver   Le scenario ainsi cree est desormais visible dans la liste des programmations. Grace au systeme de programmation de la  eedomus Il faut savoir que les programmations sont des outils qui  permettent de creer des regles plus facilement, autrement dit si vous  savez vous servir des regles alors vous naurez plus besoin des  programmations. La box  eedomus   Choix de la periode a afficher. Le choix entre, moyenne, statistique, ou afficher tout les points. Les donnees qui seront affichees, temperature (un graphique par capteur de temperature), humidite, luminosite, detection de mouvement, activation des prises electriques, consommation electrique.   2.3 Avec la camera Axis M1011W Une fois votre camera AXIS configuree avec la  eedomus FTP Si vous souhaitez avoir acces a la video en live vous devrez aller directement a ladresse IP de votre camera.   Pour cela entrez  ladresse IP Nom dutilisateur: root mot de passe  FTP Vous arrivez maintenant sur la page qui vous permettra de voir les videos de votre camera en direct. De facon a securiser votre systeme nous allons tout de suite modifier le mot de passe de lutilisateur root qui est un mot de passe par defauts. (Lutilisateur root ne peut etre supprime.) Pour cela rendez vous dans Setup   Puis 1.Users, cliquez sur Modify une fenetre pop-up souvre. Vous avez juste a rentrer votre nouveau mot de passe 2 fois pour le valider puis une troisieme fois pour vous reconnecter. Vous avez egalement la possibilite dajouter des utilisateurs avec des droits differents.  Configuration WiFi Lune des fonctions les plus interessantes est la possibilite de passer la camera en  Wifi Pour cela rendez vous dans la partie Wireless.   Il vous suffit de selectionner le  Wifi Save Une fois la connexion  Wifi Wifi  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
