<document>
	<date>2014-03-11</date>
        <title>Guide dinstallation du micromodule Fibaro FGRM-222 avec la Home Center 2 et la Home Center Lite</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>fgrm-221</tag>
                <tag>fgrm-222</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>hc2</tag>
                <tag>Home Center 2</tag>
                <tag>store</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>volet</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le Home Center 2 communique nativement en utilisant la technologie  Z-Wave Fibaro 1- Installation Rendez-vous sur linterface de votre controleur Home Center 2. Cliquez sur Modules (onglet disponible dans le menu situe en haut de votre interface). Cliquez ensuite sur Add or remove device situe a gauche de votre interface. Cliquez sur le bouton Ajouter dans la rubrique Ajouter un module pour inclure ce micromodule. Si votre micromodule a deja ete inclus dans un autre reseau  Z-Wave Apres avoir clique sur Ajouter (dans la rubrique Ajouter un module), une nouvelle fenetre nommee Ajout des modules apparait avec un compte a rebours durant lequel vous devez appuyer brievement (1.5 seconde) trois fois sur le bouton dapprentissage (le bouton dinclusion de votre micromodule  Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe a larriere de votre micromodule. Une fois que votre micromodule est detecte par votre Home Center 2, celui-ci va etre configure automatiquement. Il apparait desormais dans linterface de votre controleur dans la rubrique Modules. 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre micromodule, vous allez pouvoir configurer ses parametres (dans la rubrique Modules de votre interface). Dans la categorie General de votre micromodule, vous pouvez indiquer son nom, la piece dans laquelle il se situe. Vous pouvez egalement visualiser les informations de ce module : genre, type de module, fabricant, version, configuration et ID. Dans la categorie Avance, vous pouvez visualiser et configurer des parametres supplementaires. Voici les parametres que vous pouvez configurer : Avance : Delai entre chaque interrogation : Vous pouvez definir un temps pour demander a ce dispositif si il est vivant plus frequemment que dans le reglage dun delai dinterrogation du Zwave dans un reseau  Z-Wave Appareil commande : Permet de selectionner le type dappareil que vous commandez avec votre module pour placer dans la bonne categorie de fonction (eclairage, capteurs). Ne pas marquer comme mort : Votre  dispositif ne doit pas etre marque comme mort le desactivez Clear historical energy data : En cliquant sur Clear, vous effacez lhistorique des donnees denergie. Use template for parameters :  Utiliser ou non le modele pour les parametres. Utiliser ce dispositif dans le panneau devenements ou non Calibration : Control protection :   Etat de  protection non protege : lappareil nest pas protege et peut etre utilise normalement via les boutons Protection par sequence : lappareil est protege en modifiant la facon dont le dispositif est normalement utilise dans une sequence plus complexe dactions par exemple, si un peripherique est normalement controlee par une simple pression sur un bouton sur lappareil, il peut etre modifie pour exiger 3 appuis  rapides sur un bouton pour controler. Aucune operation possible : il est impossible de controler un peripherique  directement via les boutons  Etat de protection a distance Non protege : le dispositif doit accepter et repondre a toutes les commandes a distance du Home Center 2. Minformer : Par  SMS SMS Par email : Vous etes informe par email pour louverture/fermeture ou changement de statut des volets roulants par votre micromodule. Par notification Push : Vous recevez une alerte dinformation sur lecran de votre tablette ou smartphone pour louverture/fermeture ou changement de statut des volets roulants par votre micromodule. Lili commande allumer : Vous pouvez mettre en place un mot qui sera utilise pour la commande vocale (lors de la commande vocale, en disant ce mot, votre micromodule sactivera). Les mots turn ON/OFF, Dimm, Open/Close sont deja integres. Lili commande eteindre : Vous pouvez mettre en place un mot qui sera utilise pour la commande vocale (lors de la commande vocale, en disant ce mot, votre micromodule se desactivera). Les mots turn ON/OFF, Dimm, Open/Close sont deja integres. Description du module : Associations : Configurer avec les valeurs par defaut : Permet de configurer les valeurs par defaut. Reload parameters : Permet de recharger les parametres. Configuration : Parametre 3 : Type de rapports pour envoyer une classe de commande au controleur principal. Parametre 12 :  En mode store venitien determine le temps de tour complet des lamelles En mode porte definit l e compte a rebours la periode de temps apres quun portail ouvert commence a se fermer. Dans un autre mode de  fonctionnement, la valeur du  parametre  nest pas prise en compte . La valeur 0 signifie que le portail  se ferme automatiquement . Parametre 13 :  Reglez les lamelles  position precedente En mode store venitien le parametre influence  la position des  lamelles dans diverses situations .  Dans tous les autres modes de fonctionnement, la valeur du parametre nest pas prise en compte. Parametre 14 : Permet de choisir le type de commutation (momentanee, a bascule, momentanee simple). Parametre 17 :  En mode store ou en mode store venitien parametre determine quand les  relais des modules volets roulants sont eteints apres avoir atteint une  fin de course En mode portail le parametre determine une periode de temps apres laquelle un portail va commencer la fermeture dun contact S2 Dans ce mode de mise en OFF des relais des volets roulant apres avoir atteint une fin de course  est fixe a 3 secondes et ne peut etre modifie Parametre 18 :  Detection du fonctionnement du moteur Seuil de puissance pour etre interprete comme  atteindre la de fin de course . Parametre 22 :  Temps de fonctionnement du moteur Periode de temps pour  le  moteur  pour  continuer a fonctionner . Valeur 0 = fonctionnalite desactivee Parametre 30 : Permet de choisir une reponse lors dune alarme generale (aucune, ouverture ou fermeture du store). Parametre 31 : Permet de choisir une reponse lors dune alarme dinondation (aucune, ouverture ou fermeture du store). Parametre 32 : Permet de choisir une reponse lors dune alarme de fumee, CO ou CO2 (aucune, ouverture ou fermeture du store). Parametre 33 :  Parametre 35 : Gestion des lamelles en reponse a lalarme En mode store venitien,  le parametre determine la facon dont les lamelles vont reagir lors de la detection dalarme .  Dans tout les  autres modes ,  la valeur du parametre nest pas prise en compte . Parametre 40 :  Rapports de puissance. Un changement de niveau de puissance entrainera lenvoi dun nouveau rapport de la valeur de la puissance. Ce parametre definir un changement qui doit se produire  pour declencher le rapport La valeur est un pourcentage du  precedent rapport . Parametre 42 :  Puissance periodique ou rapports sur lenergie Le parametre definit un intervalle de temps entre des rapports consecutifs. Parametre 43 :  Rapports sur lenergie Ce parametre definir un changement qui doit se produire  pour declencher le rapport Parametre 44 : Auto- Un  module volet roulant  peut mesurer s a puissance et son energie utilisee et envoyer ces  rapports  au controleur principal . Parametre 50 : Activation de  Scenes / Associations Le parametre determine si des scenes ou des associations sont actives par les touches de commutation . 3- Exemple de scenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Nous allons prendre un exemple de scenario : Lorsque jallume ma lampe qui est branchee a un module Wall Plug FGWPE-101, mon micromodule FGRM-222 ferme mon volet roulant. Vous devez en premier lieu vous rendre dans la rubrique Scenes situe en haut, dans le menu de votre interface. Cliquez ensuite sur Ajouter dans la rubrique Ajouter une scene. Dans General, vous pouvez configurer le nom de la scene et la piece dans laquelle elle se situe, loption dafficher ou non la scene dans linterface, la commande vocale pour mettre en marche ou arret la scene, une option dactivation de la scene, que celle-ci se lance lors du demarrage du Home Center 2, la proteger avec mot de passe et permettre ou non a une alarme qui senclenche darreter la scene. Rendez-vous ensuite dans la rubrique Avance. Vous allez pouvoir creer votre scenario en choisissant lune des deux options :  Ajouter une scene en utilisant les blocs graphiques (blocs aadditionner : condition, action) : Pour creer votre scene en utilisant les blocs graphiques, cliquez sur le bouton +. Un menu va apparaitre pour choisir vos composants. Lorsque vous choisissez un composant (exemple : module), un bouton condition apparait avec les options suivantes : Et, Ou, Alors. Nous realisons le scenario suivant: Si mon module Wall Plug FGWPE-101 est sur ON (lampe allumee) alors mon micromodule FGRM-222 ferme le volet roulant. Noubliez pas de sauvegarder en cliquant sur Sauver. Veuillez noter que loption  Interrupteur On/Off  dans Triggering device est cochee. Cela signifie que votre scenario senclenche automatiquement des la mise sur ON de linterrupteur Wall Plug FGWPE-101.  Ajouter une scene en LUA (langage de programmation de scripts LUA) : Une autre option pour creer votre scene est en LUA. Cliquez sur Ajouter dans la rubrique Ajouter une scene en LUA. Nous pouvons ecrire notre scene en LUA. Nous voulons creer la scene suivante : Lorsque jallume ma lampe qui est branchee a un module Wall Plug FGWPE-101, mon micromodule FGRM-221 ferme mon volet roulant. Ce qui represente, en langage LUA, la scene suivante : SI ALORS FIN Voici les etapes pour la creation de la scene : Etape 1 : Nous allons retenir les numeros identifiants des modules (ID) :  Micromodule FGRM-222 :  277  Wall Plug FGWPE-101 :  266 (Pour retrouver vos numeros identifiants des modules, cliquez sur la rubrique Modules de votre menu puis sur votre module au choix, celui-ci affiche dans General, son numero ID). Etape 2 : Votre scene en langage LUA doit toujours commencer avec l entete [[ %% globals (Cette entete est deja mis en place automatiquement dans votre interface). Etape 3 : Etant donne que nous voulons un declenchement automatique, nous devons utiliser la fonction Trigger IF THEN Call ID SI ON ALORS FERME FIN  Pour letat du module Wall Plug FGWPE-101, la valeur  1 ON 0 OFF  Une action secrit :  fibaro 277  close Pour finir, il faut indiquer le mot  end Voici notre scene complete : [[ 266 value %% globals local Allumage Allumage =  fibaro if (Allumage == 1) then fibaro end Attention : pour la programmation en LUA, vous devez bien respecter la syntaxe car votre scenario ne pourra fonctionner si il y a une faute de signe, chiffre ou lettre. Ce micromodule peut bien evidemment servir pour dautres applications (fermer le volet roulant lorsque le soleil est present durant lete ou ouvrir durant lhiver). Pour plus dinformations sur la creation de scenarios, rendez-vous sur notre article :  Creation de scenarios (blocs graphiques et LUA) avec le Home Center 2  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Comment exploiter simplement letat dun detecteur filaire dans son reseau Z-Wave ? END .entry-content  
        </text>
</document>
