<document>
	<date>2015-02-06</date>
        <title>AwoX inaugure sa gamme scurit au #CES2015</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>awox</tag>
                <tag>camera</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>detecteur fumee</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>maison intelligente</tag>
                <tag>smarthome</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Specialistedes objets connectes et des technologies dediees a lunivers de la maison intelligente,  AwoX apres la musique les couleurs les huiles essentielles AwoX A partir du 8 mars 2015 tous les logements devront etre equipes dun detecteur de fumee. Pour repondre a cette nouvelle norme,  AwoX Elle vous alerte en cas de detection de fumee, via un buzzer et un voyant qui clignote, ou quand la batterie est faible. En cas de danger, les utilisateurs seront avertis par une alarme sonore de 85 dB. La SafeLIGHT se fixe tres simplement au plafond via un systeme de fixation avec vis ou ressorts. Certifie CE, le detecteur de fumee a une garantie de vie approximative de 10 ans. La SafeLIGHT est attendue en Mai pour un prix public dune cinquantaine dEuro. La CamLIGHT quand a elle est unique au monde. Cette ampoule LED basse consommation  Wi-Fi L AwoX Le capteur video haute precision de la CamLIGHT detecte les mouvements et envoie une alerte sur le Smartphone de lutilisateur en cas dintrusion. Enfin, la CamLIGHT est dotee dun zoom et controle de position a distance pour visualiser lensemble de la maison et dun capteur infrarouge pour la vision de nuit. La CamLIGHT sera disponible dici Avril pour un tarif de 199. AwoX Bluetooth La SmartPLUG est attendue dici Mai pour un prix inferieur a 30. Apres leclairage et sa gamme SmartLIGHT, le bien-etre et sa gamme AromaLIGHT, le son et sa gamme StriimLIGHT,  AwoX  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 Vera Control annonce deux nouvelles box domotique Z-Wave au #CES2015 
 #CES2015 : iSmartAlarm annonce sa compatibilite Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
