<document>
	<date>2013-01-29</date>
        <title>iHealth, spcialiste de la e-sant</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2013</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          iHealth La sante est en effet un domaine qui prend de plus en plus dampleur, notamment aux Etats Unis, qui ne beneficient pas dune securite sociale comme nous. Avec la technologie daujourdhui, les smartphones, tablettes, et quelques peripheriques adaptes, il devient facile de sauto-diagnostiquer, ou tout au moins de suivre de pres son etat de sante. On retrouve donc bien evidemment un pese personne connecte, devenu presque classique, permettant de suivre son poids, IMC, etc     Mais surtout, deux appareils pour suivre sa frequence cardiaque et sa tension sur son smartphone, avec suivi dans le temps, annonces a 80$:   Et 99$ pour le modele sans fil, quon pourra porter meme durant une seance de sport pour suivre son rythme cardiaque:   iHealth   Comme avec un glucometre traditionnel, il faut se piquer le bout du doigt pour deposer une petite goute de sang sur une bandelette jetable. Cette bande vient ensuite sinserer dans le peripherique branche a liPhone pour mesurer le taux de sucre. Le suivi peut etre consulte sur liPhone, envoye a son medecin, et meme envoye sur son compte  Evernote Un petit peripherique mesurant le taux doxygene dans le sang a egalement ete mentionne et reconnu par une recompense au  CES   Dautres peripheriques etaient presentes en rapport cette fois avec les bebes. Cela commence avant meme la naissance, avec le iBaby HeartSense, qui permet decouter les battements de coeur de bebe sur son iPhone, de les enregistrer, et meme de les partager avec qui on souhaite ! Il suffit de placer la partie haute de loeuf sur le ventre de maman, puis de lancer lapplication dediee.   Les deux autres peripheriques sont des cameras de surveillance pour bebe. Un modele simple, mais design, le iBaby Monitor M2, permettant detre positionne comme on le souhaite, pour regarder et ecouter bebe sur son smartphone ou sa tablette:   Et un autre modele motorise, le iBaby Monitor M3 (199$), capable de suivre les mouvements du bebe automatiquement, meme dans le noir complet:   Comme on le voit, il y a lembarras du choix. Tous les produits seront disponibles dici le printemps.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
