<document>
	<date>2014-01-09</date>
        <title>Linnovation domotique de LG au #CES2014</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>HomeChat</tag>
                <tag>innovation</tag>
                <tag>LG</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme ses confreres fabricants,  LG domotique domotique LG Le groupe  LG SMS LG Concretement, grace a HomeChat, vous controlez les appareils electromenagers de votre maison via une application de messagerie instantanee qui fait presque appel au langage naturel. Le presque est la pour temperer un peu les ardeurs des plus fous reveurs qui simagineraient que lon puisse sadresser au four en lui disant: Ca va mon ptit four. Et de sentendre repondre : Pas mal merci je prechauffe en ce moment en fait. La communication avec HomeChat est moins familiere. Elle fait bien appel aux mots des humains mais necessite encore que lon puise dans un vivier dune liste definie de mots reserves que le systeme est capable de comprendre. Pour sadresser au four on dira plutot de maniere moins poetique :  Statut du four. Le systeme sera cependant ameliore pour atteindre une communication plus souple. La solution entrevue par  LG LG LG Un autre aspect de HomeChat est la possibilite qui est donnee aux appareils de vous envoyer des messages issus de leurs ordinateurs de bord. Cela permet de remonter toute anomalie ou panne de maniere rapide et explicite afin quune intervention adaptee puisse etre entreprise. Cette fonctionnalite tres interessante permettant de contribuer au fait que les appareils soient mieux entretenus et donc quils puissent durer un peu plus longtemps pourra egalement se retrouver dans lelectromenager equipe de la technologie  NFC Chez  LG LG LG   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
