<document>
	<date>2015-01-19</date>
        <title>#CES2015: Archos dvoile le projet TBH</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>ADEME</tag>
                <tag>Archos</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>tbh</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         LADEME (Agence De lEnvironnement et de la Maitrise de lEnergie) recommande que tous les consommateurs puissent avoir acces directement et gratuitement sans demarche active de leur part a des informations minimales sur leur consommation denergie, leur permettant ainsi de mieux maitriser leurs usages sans avoir a passer par des services ou des prestations payants supplementaires. Pour cela, le projet TBH(Tableau de Bord de lHabitat) Alliance a ete annonce au CES. Le projet  TBH Alliance ARCHOS Eco CO2/QUARTUM CGI Business Consulting assurera les aspects pilotage de letude et contribuera a lanalyse qualitative et quantitative des resultats. FLUDIA interviendra dune part sur la conception dun module de lecture optique universel pour tout type de compteur et sur le developpement dalgorithmes de decomposition par usage des consommations. SPLV Analytics est chargee de concevoir le panel (dimensionnement, caracteristiques) et de le recruter. LUTIN User Lab interviendra principalement en matiere dergonomie lors de la conception des IHM de la gamme dafficheurs energetiques. Il participera aussi aux enquetes terrain sur le plan sociologique. Enfin,  ARCHOS Le but dans un premier temps est de recruter un panel de 3200 consommateurs afin de tester la visualisation de la consommation delectricite en temps reel et fournir des analyses et conseils dans le but de mettre en evidence le potentiel deconomies denergie. La tablette  ARCHOS Dans le cadre de cette experimentation, 8 scenarios de restitution seront testes, afin devaluer le potentiel deconomies delectricite de chacun des elements suivants : support web pour la restitution des informations aux consommateurs (web, smartphone), affichage sur support local dedie (la tablette  Archos releve manuelle des consommations, affichage de la repartition par usage, et eco-coaching Ces scenarios seront supportes par lutilisation dun module de mesure de la consommation, developpe par la societe Fludia, compatible avec tous les types de compteurs electriques existants, et par des objets connectes concus par  Archos TBH Alliance est la premiere etude denvergure de ce type a etre menee en France et lexperimentation realisee grace a des moyens particulierement innovants permettant la collecte des informations en temps reel et a la constitution dun historique des consommations delectricite et a leur tracabilite. Nous avons hate de voir les resultats de letude ! Si vous souhaitez participer a cette grande enquete, et donc obtenir le materiel necessaire, vous pouvez  vous inscrire sur cette page  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 #CES2015 : une semaine pleine dactualites domotique et dobjets connectes 
 #CES2015 : NodOn presente ses nouveaux produits EnOcean et Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
