<document>
	<date>2014-12-11</date>
        <title>Guide dutilisation de la prise murale Fibaro FGWPE-101 avec la base domotique Homelive dOrange</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>fgwpe-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>homelive</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>prise commandee</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Homelive</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La base domotique Orange Z-Wave module Wall Plug Fibaro FGWPE-101 1. INCLUSION A partir du portail Homelive ( http://homelive.orange.fr/accueil/ notre test de la solution Homelive dOrange Une fois sur le portail, rendez-vous dans objets connectes puis + ajouter un appareil. Une liste de peripheriques soffre a vous. Choisissez Prise murale. Vous pouvez ensuite brancher votre module a une prise electrique pres de la box Homelive. Appuyez ensuite 3 fois sur le bouton dinclusion du module, situe sur le dessus de celui-ci. Le module doit etre automatiquement reconnu. Si ce nest pas le cas, vous pouvez le dissocier ou le restaurer avant de tenter de linclure a nouveau. En cliquant sur le module, on va pouvoir modifier: son nom, la piece dans laquelle il se trouve, voir dans quel(s) scenario(s) il est utilise et le supprimer. 2. SCENARIOS On va maintenant pouvoir creer des scenarios. Pour cela on se rend dans longlet scenarios puis + creer un scenario en haut adroite. On selectionne notre module en tant que declencheur. On peut imaginer un scenario ou la lumiere sallume sil y a une detection de mouvement. Jintegre donc un detecteur de mouvement (prealablement inclus). On selectionne un evenement declencheur, par exemple detecte un mouvement, puis on enregistre letape. On peut alors choisir un autre declencheur ou passer a letape 2. On choisit laction queffectuera la prise. Ici jai choisi quelle senclenche. Puis on enregistre et on passe a letape 3. Enfin on peut choisir de notifier des personnes par mail lorsquele scenario senclenche. Pour ce faire, cliquez sur: Puis rentrer ladresse mail desiree. On nomme ensuite le scenario, et on enregistre. Il est possible de tester celui-ci en cliquant sur tester une fois la configuration terminee.  Apercus depuis lapplication smartphone. Ce nest bien sur quun exemple de scenario. Vous avez pu voir que la creation de celui-ci aete tres simple. Plus vous possederez de peripheriques, plus les possibilites de creation de scenarios seront variees. Vous pouvez retrouver le  module Wall Plug Fibaro FGWPE-101 sur la boutique Domadoo  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Guide dutilisation du detecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 avec la base domotique Homelive dOrange 
 Homelive, test de la box domotique dOrange END .entry-content  
        </text>
</document>
