<document>
	<date>2015-03-26</date>
        <title>Oort ? Drle de nom pour de la domotique ! #Cebit15</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>cebit</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>oort</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Meme si de plus en plus de solutions adoptent le protocole  Z-Wave Bluetooth Oort Cebit Sous ce nom bizarre,  Oort Bluetooth Pour commencer, on trouve ainsi une prise connectee, la SmartSocket: une fois appairee au telephone, on peut la piloter depuis son smartphone (iOS ou Android), creer des programmations, et meme suivre sa consommation denergie. En renseignant le prix du kilowatt, lapplication nous dit meme combien nous coute tel ou tel appareil. Disponible en plusieurs formats, dont le francais, cette prise coute 49$. Nous avons ensuite une ampoule Led E27, la SmartLed, toujours en  Bluetooth Enfin, un petit peripherique permet de traquer ses objets, le SmartFinder: porte cle, porte feuille, telecommande Vous ne trouvez plus votre cle de voiture ? Vous pouvez faire sonner le SmartFinder qui y est accroche. A 29$, il pourra vous faire gagner du temps si vous etes tete en lair. Tous ces peripheriques peuvent etre utilises independamment les uns des autres. Mais la solution trouve tout son interet quand on a recours a la passerelle, denommee pour loccasion SmartHub. Ce SmartHub va simplement faire la passerelle entre tous ces equipements  Bluetooth Bluetooth Enfin, linteret dune telle passerelle est bien sur de pouvoir faire interagir les peripheriques entre eux et de creer des scenarios, par exemple si le SmartFinder est detecte dans un rayon proche, on allume alors la lumiere et une prise connectee Ainsi, nous pouvons avoir de vraies fonctionnalites  domotique Bien sur, vu tel quel, la solution peut sembler un peu legere comparee a dautres solutions que nous connaissons ici. Mais elle est amenee a evoluer, le but etant de reussir a interconnecter la plupart des objets connectes, de nombreux fonctionnant en  Bluetooth Alors que les peripheriques sont deja  disponibles a la vente sur la boutique Oort Enfin, a noter quun kit de developpement est egalement disponible permettant de piloter nimporte quel appareil directement en  Bluetooth Bluetooth ca se passe ici  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #CEBIT15: la domotique y est, nous aussi ! 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? 
 BeeWi presente sa nouvelle gamme domotique au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
