<document>
	<date>2014-01-08</date>
        <title>#CES2014 : On a rencontr Parrot et ses nouveaux jouets </title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>drone</tag>
                <tag>Parrot</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Apres mon premier article sur les AR.Drones de  Parrot Parrot Parrot Parrot Il y a quelques semaines, on sentait un nouveau drone arriver. Mais etonnamment,  Parrot Le premier est le Mini Drone, il est de la taille dun smartphone, il se pilote via une connexion  Bluetooth Le prix du Mini drone na pas ete annonce. Sa date de sortie reste encore un mystere si ce nest que nous lavons vu voler pendant un bon moment, et que nous savons quil sera disponible en 2014. A ce jour, il a une autonomie de 8 minutes. Pour linstant, il ny a pas daccessoires de prevu si ce nest les pieces de rechange qui seront planifiees. Ce Mini drone est facile a piloter car il possede un nouveau systeme de stabilisation. Contrairement aux autres drones, celui-ci peut se jouer a linterieur dune maison. Dailleurs  Parrot Le Mini Drone est livre avec deux roues sur le cote. Ces roues lui permettent de rouler, mais surtout de ne pas se choquer (et se casser) contre les murs. Petit apercu en video: Le second jouet presente par  Parrot Wi-Fi JumpingSum sait faire des figures. Il sait bondir sur commande dun smartphone ou dune tablette. Il sait aussi faire une girouette ou des zigzags a la demande de son pilote. Encore un jouet qui pourra etre partage entre un enfant et son papa ! Ces deux derniers robots seront utilisables sur smartphone Android ou iOS. Mais au cours de cette interview, jai egalement decouvert differentes nouveautes  Parrot Plus recemment,  Parrot Autre nouveaute que nous pouvions apercevoir: le controle de lAR Drone par de nouveaux moyens. Jusquici ce drone pouvait etre pilote en  Wi-Fi Parrot La console  Nvidia Shield : dotee dun ecran et dune manette, cette console de jeu permet de piloter le drone tout en voyant ce que le drone filme en temps reel Le bracelet  Myo Les lunettes de realite virtuelle  Zeiss Vision Cinemizer Oled Et enfin, les lunettes  Epson Moverio  De quoi donner encore plus de fun au pilotage de ce drone ! Parrot  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
