<document>
	<date>2012-10-30</date>
        <title>Guide dinstallation du Pack eedomus Smart Home</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>pack smart home</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le Pack Smart Home permet de decouvrir les possibilites du controleur  domotique eedomus Ce pack est compose dune prise ON/OFF ( Everspring AN157-6 Everspring 
 
 
 1. Installation du Pack Apres avoir installe et configure votre box  eedomus Avant de commencer, assurez-vous que les peripheriques que vous souhaitez ajouter sont correctement alimentes, branches au secteur ou avec des piles. Pour ajouter un module dans le reseau  Z-Wave eedomus configurateur Configuration Vous arrivez maintenant sur la page des peripheriques, ou vous pouvez voir les differents modules associes a votre box. Cliquez sur  Ajouter ou supprimer un peripherique Cliquez alors sur  Inclure un peripherique sans fil Attention si la manipulation suivante ne fonctionne pas alors le peripherique est probablement deja inclus dans un autre reseau  Z-Wave Exclure un peripherique sans fil Apres quelques secondes vous allez voir apparaitre cette fenetre qui signifie que votre box est en mode inclusion. Pour inclure votre peripherique il va falloir maintenant appuyer sur son bouton de synchronisation. Pour le module prise AN157-6, un simple appui suffit 
 Pour le detecteur EZMotion, un simple appui suffit egalement 
 Pour le ST814, un triple appui rapide est necessaire Une fois cela effectue, les fenetres suivantes apparaitront. Certaines informations seront indispensables pour pouvoir enregistrer les nouveaux peripheriques tels que, son nom personnalise, la piece dans laquelle il est installe et pour la prise telecommandee son usage. AN157-6 une fois detecte par la  eedomus  EZMotion une fois detecte par la  eedomus Le EZMotion peut necessiter un parametrage pour lintervalle de temps entre deux detections de mouvement, par defaut il est a 20 minutes. Pour le modifier allez dans longlet Valeurs: Classe de commande  COMMAND_CLASS_CONFIGURATION Nom de commande  CONFIGURATION_SET N de parametre  2 Valeur du parametre  choisissez la valeur que vous souhaitez (en minutes) ST814 une fois detecte par l eedomus Attention a bien sauvegarder chaque peripherique en cliquant sur  Sauver Vos peripheriques sont desormais visible dans longlet  Configuration 
 2. Premiers pas 2.1 Avec le module AN157-6 La prise telecommandee AN157-6 offre 4 macros par defaut:  On  Off  Allumage pendant 15 minutes  Allumage pendant 30 minutes Mais vous allez pouvoir en creer autant que vous le voulez. (Les macros sont differentes des programmations et des regles). Pour creer une nouvelle macro, allez sur la page de configuration de votre prise telecommandee puis dans longlet  Macro Cest sur cette page que vous pourrez editer les macros de votre prise telecommandee. Dans lencadre rouge vous avez les parametres de la macro selectionnee. Dans lencadre bleu vous avez les differentes macros existantes. Attention, quand vous selectionnez une macro il ny a aucune notification precisant quelle macro est selectionnee. Soyez donc sur davoir clique sur la bonne macro avant de faire vos modifications. Dans lencadre vert ce sont les outils dedition, de gauche a droite, Nouvelle macro, Enregistrer la macro selectionnee, Renommer la macro selectionnee, Supprimer la macro selectionnee. Exemple de creation de macro : allumer et eteindre la lampe branchee sur la prise telecommandee toutes les 2 secondes et  cec Commencez par creer une nouvelle macro, puis renommer la Clignotement. Sur la premiere ligne mettez un temps de 2 secondes puis On. Ajouter des lignes avec le bouton ajouter juste en dessous. Sur la seconde ligne la meme chose sauf que cette fois ci vous choisissez Off et sur la troisieme ligne un temps de 0 et vous choisissez Repeter la macro. Supprimez les lignes en trop si il y en a, puis sauvegardez votre macro. Voila a quoi cela devrait ressembler: Votre macro apparaitra desormais dans les options dallumage/extinction de la prise telecommandee. 2.2 Avec le detecteur EZMotion Avec le detecteur de mouvement vous allez pouvoir par exemple creer un scenario qui va permettre au moment dune detection de mouvement dallumer une ou plusieurs prises telecommandees. Pour la creation de ce scenario rendez-vous dans la partie programmation du configurateur de votre  eedomus Allez dans  Configuration Puis dans longlet  Programmation  Nouvelle programmation Actuellement la liste de programmation est vide. Vous arrivez sur cette page. Dans  le cadre rouge le cadre vert Il ne reste plus qua choisir ces parametres: Donner un nom a votre scenario Choisissez quel detecteur sera utilise dans ce scenario (1 detecteur maximum) Choisissez quelle(s) lampe(s) sera allumee(s) (Vous pouvez selectionner autant de lampes que vous le souhaite) Indiquez le temps que vos lampes resterons allumees a chaque detection, ainsi quun seuil limite de luminosite pour le quel le scenario sera actif Cliquez sur  Sauver Le scenario ainsi cree est desormais visible dans la liste des programmations. Grace au systeme de programmation de la  eedomus Il faut savoir que les programmations sont des outils qui permettent de creer des regles plus facilement, autrement dit si vous savez vous servir des regles alors vous naurez plus besoin des programmations. La box  eedomus Choix de la periode a afficher. Le choix entre moyenne, statistique, ou afficher tous les points. Les donnees qui seront affichees : temperature (un graphique par capteur de temperature), humidite, luminosite, detection de mouvement, activation des prises electriques, consommation electrique. 2.3 Avec le capteur ST814 Avec Pour le capteur ST814 rien de particulier il vous suffit de linclure dans votre reseau  Z-Wave Le AN157-6 devra etre identifie comme actionneur de chauffage, pour cela rendez vous dans la configuration de votre actionneur: Dans la ligne Usage selectionner Chauffage, donnez lui un nom qui correspond et placez le dans la meme piece que votre capteur de temperature (ce nest pas obligatoire mais cela vous permettra de mieux vous retrouver plus tard). Si ce nest pas deja fait vous pouvez ajouter une temperature exterieur, soit avec un capteur a lexterieur de votre maison ou plus simplement en ajoutant la temperature exterieur de votre ville: Configuration  Ajouter ou supprimer un peripherique  Ajouter un autre type de peripherique  Indicateur meteo  temperature Indiquez la ville dans laquelle vous habitez et votre box connaitra la temperature exterieure en temps reel. 
 Maintenant il ne vous reste plus qua mettre en place la programmation. Configuration  Programmation  Nouvelle programmation  Chauffage  Zone de chauffage:  Il ne vous reste plus qua selectionner votre capteur de temperature, votre actionneur et la temperature exterieure. A moins que vous vouliez quelque chose de speciale je vous conseille de laisser les parametres, Coefficient C et Coefficient T par defaut. Une fois votre programmation sauvegardee rendez-vous dans la piece ou se situe votre capteur de temperature, vous verrez un nouveau module appele Consigne de  le nom que vous avez donner a votre zone de chauffage Comme vous pouvez le voir, ce module vous permet de choisir la temperature de consigne de votre piece (la temperature que vous souhaites maintenir dans la piece). Les valeurs sont par defaut, il nest pas possible de les modifier ou meme den rajouter.   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
