<document>
	<date>2014-10-30</date>
        <title>Universits dAutomne EnOcean: Debriefing</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>damalisk</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>dynamo</tag>
                <tag>emmanuel francois</tag>
                <tag>enocean</tag>
                <tag>enocean alliance</tag>
                <tag>graham martin</tag>
                <tag>imperihome</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>loxone</tag>
                <tag>magneto-resistif</tag>
                <tag>solaire</tag>
                <tag>thermique</tag>
                <tag>toshiba</tag>
                <tag>trio2sys</tag>
                <tag>ubiwizz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le 22 et 23 octobre se sont tenues les Universites dAutomne de la  EnOcean Alliance domotique Durant ces deux jours ont donc eu lieu des conferences. Emmanuel Francois, organisateur des Universites dAutomne  EnOcean EnOcean EnOcean Alliance Commencons par le commencement, la creation du  EnOcean EnOcean domotique domotique L EnOcean Les peripheriques  EnOcean Magneto-resistifpour les poussoirs.Lenergie mecanique creee par lappui sur unbouton est transformeeen energie electrique. Solaire pour des capteurs ou detecteur. Ici des panneaux miniaturises vont, grace a lenergie solaire, recharger les batteries du module. Thermique, pour des robinet thermostatique par exemple. Un ecart de 2C suffit, grace a leffet Peltier, pour alimenter le module. Dynamo, pour les poignees de porte ou fenetre. La rotation effectue lors de louverture ou fermeture de louvrant va permettre, comme pour leffet magneto-resistif, de creer assez denergie pour alimenter le module. Au dela des conferenceset debats, etaient present de nombreux acteurs dans le domaine. Differents ateliers ont permis a une vingtaine de representant depresenter leurs solutions basees sur cette technologie. Nous navons malheureusement pas eu le temps de voir tous les monde, maisvoici les quelques projets auxquels nous avons pu assister: Tout dabord, commencons par la solution JEEDOM EnOcean domotique domotique domotique domotique En plus detre Open Source et gratuit, le logiciel  JEEDOM JEEDOM  Loxone etait egalement present avec leur solution  Domotique rail DIN RS-232 EnOcean Le logiciel de programmation permet des fonctions tres poussees, et la gamme de produits associes est tres grande.Ils proposent par exemple un intercom, un serveur de musiques,des hauts parleurs ou une prise murale. Tres recemment, un nouveau controleur sous forme de box  domotique Toshiba Domotique EnOcean Eedomus Ubiwizz Vitec et dont nous vous avons deja parle lors du salon Light + Building Vimar Fibaro De nombreux thermostats, une tete thermostatique, des micro-modules, des modules  rail DIN EnOcean Pour continuer dans les peripheriques,  TRIO2SYS Aeon Labs Nous avons aussi pu parler avec les developpeurs de  Imperihome Imperihome Domotique Evertygo domotique domotique Enfin Damalisk, une societe specialisee dans la vente et linstallation de standard telephonique, ont sorti une offre avec de la  domotique EnOcean domotique domotique USB SMS Ces deux journees en compagnie de differents corps de metiers et acteurs de la  domotique EnOcean  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
