<document>
	<date>2012-05-22</date>
        <title>TEST : Robot laveur de vitre Windoro</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Nous avons pu voir fonctionner le robot Windoro lors du CES en debut dannee Le robot laveur de vitre Windoro est livre avec differents accessoires : Une alimentation Une telecommande Une solution nettoyante de 300 mL Un kit racloir et 6 consommables Huit pads microfibres Un manuel dutilisation   Le Windoro est constitue de deux modules qui communiquent ensemble par  radio frequence Le module principal assure la  navigation de lappareil pendant que le second module nettoie la  vitre grace a ses lingettes microfibres motorisees. Le module principal :   Le module secondaire :   Au premier abord, un robot laveur de vitre parait plus complique a utiliser quun aspirateur robot par exemple, mais il nen est rien. La prise en main est rapide, et son utilisation tres simple. Premiere etape, on met en place les pads adhesifs et les racloirs sur le module secondaire. On veille egalement a remplir le reservoir avec le detergent fourni.  Apres, on regle la force magnetique au plus faible (WEAK) en tournant la mollette situee sur le module principal. On pose ensuite a plat les deux modules sur une table, puis on les met sous tension lun apres lautre en commencant par le module principal. Le second module, une fois alimente, va se synchroniser avec le premier afin quils puissent communiquer ensemble.   Ensuite, on a plus qua disposer les modules de part et dautre de la fenetre a nettoyer, et regler la force magnetique de facon a ce que le voyant Control devienne vert.  Cec   Il ne reste plus qua mettre le robot en marche en appuyant sur le bouton START ! Windoro commence tout dabord par se situer sur la fenetre en se deplacant sur la droite, revenant ensuite a son point de depart, puis en se deplacant vers le bas. Il se deplace ensuite tout en haut de la fenetre, puis debute ensuite son cycle de nettoyage.  
  Windoro nettoie quune seule face a la fois, il faut donc echanger les modules de cote a la fin du cycle afin davoir les deux faces de la vitre nettoyees. Le robot se recharge via ladaptateur secteur fourni. Ce dernier est equipe de deux connecteurs afin de charger les deux modules en meme temps.   La telecommande est tres pratique pour deplacer manuellement le robot sur une zone de la fenetre plus sale, ou que le robot a pu oublier.   La qualite de nettoyage ne remplace pas la main humaine, mais le resultat est tres correct. Le Windoro peut egalement saverer tres utile pour les fenetres ou baies vitrees difficiles dacces.  Vous pouvez retrouver le robot laveur de vitre Windoro sur la boutique Domadoo.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
