<document>
	<date>2012-10-29</date>
        <title>Utilisation de linterrupteur mural sans fil Z-Wave-Me avec la Vera</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Linterrupteur mural sans fil  Z-Wave.Me interrupteur sans fil Duwi Vera  Tout dabord inserez les piles dans linterrupteur, mettez la  Vera Vera Vous pouvez nommer votre module, cliquez ensuite sur fermer. Retournez dans longlet Modules, cliquez sur Sauver ou Actualiser en haut a droite de la fenetre, votre interrupteur apparait alors dans la liste des modules associes avec votre  Vera Cliquez sur la clef a molette presente en haut a droite de la fenetre du module afin de le configurer.  Une fenetre apparait, allez dans longlet Options du module puis cliquez sur Ajouter des Parametres de Configuration. Il faut alors ajouter les parametres 13 et 14, leur donner la valeur 3 et une taille de donnees de 1bit hexadecimal comme ci-contre. Cliquez plusieurs fois sur Ajouter des parametres de Configuration pour ajouter plusieurs parametres. Passez ensuite a longlet Parametres et cliquez sur Configurer le nud maintenant. Petite astuce, sur le screen on peut voir que jai rentre la valeur 604800 dans le champ Intervalle de reveil, il sagit en fait de lintervalle de temps au bout duquel le module se reveil afin dindiquer son etat de batterie a la  Vera  Une fenetre de confirmation de commande apparait. Si la procedure sest deroulee correctement, vous pouvez sauvegarder vos modifications en cliquant sur Sauver en haut a droite, la fenetre de votre module devrait maintenant afficher un niveau de batterie. Il est possible que ca ne marche pas du premier coup et quun message derreur apparaisse en rouge sous la fenetre du module, la  Vera Vous pouvez verifier la bonne modification de vos parametres en retournant dans longlet  Option du Module de la fenetre de parametrage de la  Vera Vous pouvez maintenant parametrer vos scenes! Pour cela rendez vous dans longlet Scene puis Nouvelle Scene. La fenetre qui saffiche est tres coloree, selectionnez laction que votre scene effectuera, jai par exemple choisi ici que lexecution de ma scene passerait mon module lampe en ON. Jai appele cette scene TEST, je ne lui est pas donne de delais et je ne lest assigne a aucunes piece. Allez ensuite dans Declencheurs, choisissez le declencheur de la scene, ici linterrupteur mural sans fil  Z-Wave.Me Lors de lappui sur le bouton UP de linterrupteur la scene devrait maintenant sexecuter. En effet, le numero de la scene correspond a laction a effectuer. Le numero 1 correspond a un appui court sur le bouton UP, le numero 2 correspond lui a un appui court sur le bouton Down. Cet interrupteur gere 12 scenes repertoriees ci-dessous.  Il y a dautres onglets comme Programmations, Code Luup et Avance qui vous permettent de configurer plus amplement des scenes, ces interfaces sont claires et simples a utiliser.  Vous savez maintenant comment configurer des scenes sur votre  Vera Z-Wave.Me  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
