<document>
	<date>2014-01-08</date>
        <title>Pebble annonce des nouveauts qui bousculent les montres connectes au #CES2014</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>montre connectee</tag>
                <tag>pebble</tag>
                <tag>smartwatch</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Pebble Pebble Pebble Pebble Sony Samsung La marque a rappele que 2013 a ete une annee importante pour eux: les montres produites ont pu etre distribuees a tous ceux qui avaient participer a la campagne de financement sur Kickstarter. Ils ont pu alimenter ensuite les boutiques de Best Buy, de  ATT Apple SDK Lannonce de Las Vegas concerne 3 points majeurs. Un store pour les applications et les watchfaces La montre qui propose une ouverture de developpement tres remarquee a suscite lengouement de nombreux developpeurs. La marque  Pebble Cet Appstore  Pebble Un deuxieme modele de montre Le nouveau modele de la montre connectee sappelle  Pebble Par rapport a la montre actuelle elle sera legerement plus petite et plus fine. Elle sera toujours equipee dun ecran E-Ink qui lui assure un sobriete energetique de 5 a 7 jours jalousee par ses concurrentes qui pour certaines ne tiennent pas la journee. Lapparition dune LED RGB permet maintenant de prendre connaissance de letat de la charge de maniere simple et visuelle. Cote logiciel, cette nouvelle montre sera entierement compatible avec les applications et watchfaces que lon retrouve pour la version initiale de la montre. Cest une bonne nouvelle pour ceux et celles qui ont mis a disposition de la communaute leurs talents de developpeurs afin detendre les fonctionnalites de la montre. De nouveaux partenariats avec de grands noms La troisieme annonce de  Pebble Pebble Pebble Au CES 2014 Pebble nest pas present en ce sens quil na pas de stand en son nom. Pour rencontrer la montre il faudra aller voir du cote des partenaires de la maque tels que Pandora, iControl et Mercedes-Benz. Conclusion Pebble referme ainsi le dossier des points qui lui etaient reproches. On lui reprochait davoir un aspect desuet et une finition mediocre (pour les premieres montres livrees). Pebble montre la quils ont su ecouter les critiques pour proposer un produit plus qualitatif qui devrait contenter les amateurs de beaux objets. Un nouveau segment de clientele souvre a la montre. Des partenaires comme Mercedes-Benz ont pu trouver maintenant un interet a rejoindre cette aventure. Si vous etes interesses par cette nouvelle version de la montre connectee Pebble, vous pourrez vous la procurer directement  chez le fabricant  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
