<document>
	<date>2015-04-21</date>
        <title>eero, le routeur Wi-Fi volu</title>
        <author> Manuel </author>
        <tags_set>
                <tag>eero</tag>
                <tag>internet</tag>
                <tag>router</tag>
                <tag>wifi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il est bien loin le temps des modems Internet qui faisaient un bruit a nous donner la migraine! Rappelez-vous des heures que vous passiez a installer la connexion chez vous, puis a appeler le service client parce que ca ne marchait pas, et enfin a attendre de longues heures pour ouvrir une page Internet, ordinateur relie par cable a votre boitier. Heureusement, ce temps est revolu et lheure est a la simplicite et a lefficacite. Les fournisseurs dacces se plient en quatre pour que vous puissiez vous connecter plus vite et surtout partout. Partant de ce principe, lentreprise Eero, jeune startup californienne basee a San Fransisco, est sur le point de revolutionner notre facon dutiliser Internet grace a un nouveau gadget: le routeur  Wi-Fi Mais, ce nest pas le seul atout du routeur Eero. En plus detre ultra performant, lacces a celui-ci sera simplifie a son maximum. Il suffira de telecharger une application mobile (sur Android ou iOS) pour gerer le systeme, creer un reseau  Wi-Fi En plus detre bien plus performant que ses concurrents, Eero saura trouver sa place de maniere harmonieuse dans votre logement, puisquil faut reconnaitre que son style epure est plutot attrayant. Plus besoin de cacher votre box immonde et pleine de fils derriere la bibliotheque! Lappareil est des a present  disponible en pre-commande pour le prix de 199 dollars  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
