<document>
	<date>2013-01-11</date>
        <title>Visite du stand Samsung</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2013</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Samsung   I. Le monde de la television Evidemment, une grande partie du stand etait consacree aux televisions de la marque.Sans entrer dans les details techniques, les ecrans Oled et Ultra HD etaient bien sur de la partie, le plus grand mesurant tout de meme 85 ! Tres fins, des couleurs resplendissantes, un design superbe,  Samsung La nouvelle interface SmartTV 3 avait la vedette, avec sa nouvelle interface plus moderne, pilotable aussi bien au geste qua la voix. Ce Smart Hub se veut plus intelligent (grace notamment au processeur quad core embarque dans le nouveau modele F8000), en analysant vos habitudes de visionnage. Ainsi, en lui demandant par exemple Y a t il quelque chose de bien en ce moment ? ou encore Y a t il un match de la League aujourdhui ?, le Smart Hub de  Samsung De nombreuses applications etaient presentees, permettant dajouter de nouvelles fonctionnalites a la television. Notons par exemple  Spotify Big Ben Il est ainsi possible de regarder la TV tout en faisant sa seance de sport, lecran affichant sur le cote diverses informations sur sa seance (vitesse, distance) et sur le bas un petit cycliste situe par rapport a son objectif.   Autre revolution dans le domaine de la television: un modele OLED permettant de regarder deux films 3D simultanement sur le meme ecran. Le F9500 est en effet le premier au monde a proposer cette fonction baptisee multi-view permettant a deux personnes de regarder des contenus haute definition completement differents en meme temps sur le meme ecran, avec le son correspondant. Chaque spectateur porte ainsi une paire de lunettes 3D disposant decouteurs, pour que chacun puisse entendre la bande son de son film, et chaque lunette ne laisse afficher que le film choisi par la personne. Teste sur le stand, on ne voit absolument pas de trace du second film diffuse en simultane !  II. La photographie Samsung Comme dautres fabricants, Sansung a saute le pas et a integre le systeme Android a certains de ses appareils photo. Apres avoir pris une photo, il est alors tres facile de les retoucher et de les partager sur internet a laide dapplications comme Foursquare ou Instagram par exemple.
 Un autre appareil presente permettait la prise de video en 3D grace au systeme NX, le premier appareil possedant une lentille 2D/3D interchangeable.
 Enfin, cote design, un appareil qui dispose de plusieurs coques completes, de differentes couleurs, permettant de le personnaliser comme on souhaite, cela allant de la facade avant a la facade arriere, en passant par la dragonne.
 III. La maison connectee Samsung  Cela passe par la communication, le partage des medias, mais egalement la securite, la gestion denergie, et le pilotage de lequipement. Ce dernier concerne la plupart des gros equipements presents a la maison: refrigerateur, machine a laver, seche linge, gaziniere, four, etc
 Ces appareils disposent dun ecran tactile pour choisir leur programme, ou afficher des informations, comme la meteo, le contenu du frigo, son carnet de recettes, etc  Tous ces appareils peuvent communiquer et etre pilotes par votre TV ou votre tablette / smartphone a laide de Allshare:  Malheureusement, pas de vraie demonstration de la cohabitation de tout cela. Lequipement existe chez  Samsung  IV. Les robots aspirateurs Aussi surprenant que cela puisse paraitre, les robots aspirateurs ont toujours ete ronds, ce qui a souleve bien des questions quant a leur efficacite dans les coins.  Samsung   Pour laider dans sa tache de nettoyage quotidien, ce robot est equipe dune camera sur le dessus lui permettant de tracer une carte de la piece. Enfin, sa hauteur de 8cm seulement lui permettra de passer sous la plupart des meubles. Comme on le voit,  Samsung CES  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
