<document>
	<date>2013-07-10</date>
        <title>Prenez votre sant en main</title>
        <author> Cdric Z. </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Aujourdhui nous avons deja presque tous les moyens pour pouvoir prendre cette expression au pied de la lettre ! Petit tour dhorizon des solutions de e-sante daujourdhui et de demain.  Quelques chiffres pour commencer :  1 telephone vendu sur 2 en France est un smartphone, il existe plus de 14 000 applications iPhone referencees dans le domaine de la sante, 1 utilisateurs sur 10 a installe une application de sante sur son smartphone, et 13% lont utilise dans les 30 derniers jours.  Si aujourdhui les principales applications utilisees concernent la surveillance cardiaque, les regimes et la gestion du stress, les applications professionnelles specialisees sont en plein essor.  Dailleurs, 2 tendances semblent sopposer : Les professionnels sequipent doutils de diagnostics et daide a la decision  (le Vidal est sur lApp Store). Les particuliers quand a eux sequipent doutils dauto diagnostics :  bracelets mesurant lactivite ,  tensiometres ,  balances connectees , analyseurs de sucre et  durine  a connecter sur son smartphone. En effet, la prochaine grande etape attendue par les cliniciens est la possibilite dequiper les patients de capteurs de mesure et de dispositifs de regulation de traitement sous-cutanes.  Credits photo : Stanford University  Ces implants de nouvelle generation sont en cours de test. Leurs premieres applications visent des analyses ou des traitements de courte duree : notre corps naccepte pas les composants utilises sur une duree superieure a quelques semaines. Credits Photo : Ohio State University  Lenjeu : trouver des composants acceptes par nos organismes, qui ne se deteriorent pas a breve echeance et surtout qui ne puissent pas subir de hacking ! Accenture  Est-ce a dire, que demain, notre sante ne passera que par des applications ? Non, 85 % des patients, veulent pouvoir toujours communiquer en personne avec leur medecin, reste a savoir si ca ne sera pas a travers un ecran  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
