<document>
	<date>2014-12-16</date>
        <title>Autonome, multi protocoles, open source, open hardware, et francaise: cest Domora !</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>Domora</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>indiegogo</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme vous le savez, le probleme en  domotique Domora Presente sous forme dehub  domotique Domora Meme si le nom ne vous dit sans doute pas grand chose, ce projet ne date pas dhier, puisquil est ne courant 2013, pour tenter de remporter le Challenge Projet dEntreprendre. A lepoque, il sappelait HomeVibes. La solution proposee consistait a presenter  une solution dinterfacage et de controle des equipements  domotique Nous avions pu apercevoir cette solution lors du  salon des objets connectes qui sest tenu a Paris fin octobre Cette fois, le projet est officiellement lance. Pour reussir a tout piloter dans la maison, Domora embarque plusieurs technologies. Tout dabord, le  Z-Wave Plus domotique Ensuite, le  Wi-Fi Bluetooth Sonos Awox domotique Parrot Netatmo Enfin, linfrarouge, qui permettra au Hub  domotique Blu-ray Mais Domora ne se contente pas de communiquer avec ces differents appareils, la solution a pour butde reellement les exploiter afin de vous proposer par exemple un programme TV intelligent base sur: La consultation de programmes en cours ainsi que de ceux de la soiree. Lapplication sadapte a votre fournisseur de services TV. Lacces a des informations supplementaires sur chacun de vos programmes preferes. Le lancement devos programmes directement depuis le programme TV. La consultation de la liste devos series preferees en favoris. Vous serez prevenu cinq minutes avant le debut de ces programmes sur votre smartphone. Les utilisations envisageables sont donc immenses. Lequipe a deja reflechi a certaines activites specifiques: une activite Alarme Intelligente creant une alarme anti intrusion en gerant les peripheriques dissemines dans la maison une activite reveil permettant de vous reveiller en douceur en fonction de vos souhaits avec une lampe, une chaine hi-fi, la machine a cafe, une activite de detection nominative de presence en faisant appel au  bluetooth etc Il est possible den avoir un apercu dans leur video de presentation: Quant a la securite, vous serez heureux dapprendre que cette box, bien quelle puisse etre accessible de lexterieur pour piloter sa maison a distance (via une application dediee sur votre smartphone), nutilise aucun Cloud et est totalement autonome (le hub heberge directement toutes vos donnees afin que rien ne sorte de chez vous). Le co-fondateur de Domora, et president de la startup, Pierre de Beaucorps a dailleurs fait cette declaration sans equivoque: Beaucoup dobjets connectes ne se preoccupent pas ou tres peu du risque duneprise de controle a distance par un pirate. En ce qui concerne la vie privee des utilisateurs, le constat est plus alarmant. La plupartde ces objets sont en fait des coquilles vides qui generent un flux continu de donnees en direction des serveurs de lentreprisepour ensuite y etre analysees et synthetisees sur une application dediee. Ces donnees peuvent representer a elles seules unevalorisation consequente et constituer a linsu de lutilisateur le veritable modele daffaire des objets connectes. Souvent a contre courant de la tendance actuelle, Domora souhaite proposer des solutions transparentes qui fassent partie dunecosysteme open source, tout en restant simples et abordables. La securite des produits et des donneesde lutilisateur est garantie par lauto-hebergement : les donnees recoltees ne sont pas envoyees dansle cloud, elles restent chez lutilisateur. Ces engagements lui garantissent bien plus que lasecurite. Cest la certitude pour lutilisateur dacheter un produit durable et soutenu par unecommunaute. Enfin, un detail qui fera sans doute le succes de cette solution: Domora est a la foisopen-source et open hardware, pour permettre a lecosysteme dutilisateurs daider les createurs a ameliorer la solution.Bien que le materiel et le logiciel soient developpes par Domora, ces 2 parties de la solution pourront etre enrichies par tous les developpeursqui souhaiteront participer a ce projet, ce qui devrait garantir une evolutivite sans bornes. Et pour ceux qui disposeraient deja dune solution  domotique Fibaro eedomus Bref, le projet est prometteur a bien des egards ! Si vous etes interesses, faites vite, car les 100 premiers pourront soffrir cette solution au prix de 99 seulement (le prix public sera ensuite de 199). Par contre il faudra etre patient car la livraison est prevue durant lete prochain :/  Le projet est en attente de financement sur Indiegogo ici.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
