<document>
	<date>2013-08-02</date>
        <title>Whistle, un collier connect pour chien</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>whistle</tag>
                <tag>wifi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La sante connectee est un domaine de plus en plus present dans les menages, a travers des bracelets, colliers et autres balances il est aujourdhui possible de suivre votre activite physique et votre etat tout au long de la journee. Ce domaine nest desormais plus reserve aux humains, en effet la startup californienne  Whistle Vous pourrez des lors equiper votre compagnon et avoir un apercu de ses journees depuis votre smartphone ou tablette, lappareil fait a peu pres la taille dune montre et sattache sur le collier de votre animal. Laccelerometre integre vous permettra de savoir quand votre chien dort, marche ou joue, pour cela il vous suffit de synchroniser lappareil a votre appareil iOS ou Android (prevu pour bientot) grace a une connexion  Wi-Fi Bluetooth   Les donnees recueillies sont enregistrees et consultables a tous moments, vous permettant de comparer son activite du jour avec celles des jours precedents et ainsi deceler tout changement de comportement. Ses donnees peuvent egalement etre comparees avec dautres chiens de la meme race et du meme age. Lors de vos visites chez le veterinaire vous pourrez avoir acces a de precieuses informations, comme la recurrence de ses repas et son sommeil. Vous pourrez egalement programmer des objectifs quotidiens, vous poussant a jouer ou sortir avec votre chien plus souvent et enfin partager ses performances sur les reseaux sociaux.   Le Whistle est disponible en pre-commande sur leur  site officiel  

  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
