<document>
	<date>2014-04-15</date>
        <title>Test de la mini station mto connecte +Weather</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>+Plugg</tag>
                <tag>+Weather</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>station meteo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         On connait tous les stations meteo  Oregon Scientific +Plugg 1. Decouverte Le +Weather est un petit cube noir da peine 4 centimetres de cote (autant dire quil est tres petit et discret) package dans une boite en plastique accompagne dun cable mini- USB Bluetooth Sur cette premiere partie, pas de mauvaise surprise,le tout est sympa, tres joli et le necessaire est present. 2. Mise en place Tres simple a mettre en marche, il suffit de telecharger lapplication dediee presente sur lAppstore nommee  +Weather Une fois que toutes les etapes de la configuration ont ete traversee avec succes, vous tombez donc nez a nez avec le but de la station LA METEO. Dans cette seconde partie on sapercoit quen plus detre physiquement plutot sympa, il est en plus on ne peut plus simple a installer ce +Weather. 3. En utilisation En utilisation, on decouvre alors quen plus de nous donner simplement la temperature, lhumidite et dafficher un joli petit symbole indiquant la meteo exterieure, cette petite station stocke les valeurs relevees regulierement et propose un historique par jour, par semaine par mois ainsi que par annee. Enfin, ce nest pas tout car lapplication +Weather a egalement un petit cote participatif car chacun peut partager ses informations relevees afin que tout processeur et utilisateur de +Weather puisse avoir acces a la meteo de differents endroits en France et dans le monde. Evidemment pour que les informations soit utiles il faut que ce soit une station exterieure et non interieure. Le seul petit hic a cette possibilite et la tres faible quantite de personnes partageant ses informations meteorologiques relevees, ce qui au final rend longlet carte de lapplication (censee nous indiquer la temperature et lhumidite relevee) peu interessante. 4. Pour conclure La societe Italienne  +Plugg  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
