<document>
	<date>2013-07-04</date>
        <title>Guide dinstallation du pack ECO CONTROL myStrom</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>consommation</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>mesure d'energie</tag>
                <tag>mystrom</tag>
                <tag>pack eco control</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Compteurs d'energie</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         
 
 myStrom myStrom Le pack ECO CONTROL est principalement destine aux personnes qui ne desirent pas y connecter des appareils pour acceder a Internet, mais qui desirent controler, automatiser leur domicile et economiser leurs couts en energie. Le pack ECO CONTROL  myStrom Connectez ladaptateur maitre (le rouge) a votre box  ADSL Rendez-vous sur le site  mystrom.fr Cliquez sur le rond rouge en bas a droite Ouvrir compte gratuit maintenant. Vous pouvez vous connectez avec Facebook ou remplir les informations demandees. Une fois le compte cree, et apres avoir valide le mail de confirmation, la premiere chose a faire sera denregistrer ses adaptateurs. Verifiez que les deux voyants de ladaptateur maitre sont allumes en vert, puis cliquez sur Suivant. Renseignez le code dactivation indique en vert sur letiquette collee sur ladaptateur (le code est egalement indique au dos de ladaptateur si vous perdez letiquette), puis cliquez sur Suivant. Vous pouvez donner un nom a cet adaptateur (ex: TV, multimedia, ). Vous pourrez par la suite creer une piece et lassigner dedans. Cliquez sur Enregistrer. Le premier adaptateur est enregistre. Vous pouvez desormais suivre la consommation de lappareil ou du groupe dappareils connectes. Notez que ladaptateur est toujours allume, et ne peut etre pilote en ON/OFF. Vous pouvez a present connectez le second adaptateur du pack (ladaptateur blanc) sur une prise electrique et branchez dessus lappareil ou groupe dappareil dont vous souhaitez suivre la consommation. 
 A partir de linterface  myStrom Verifiez que les deux voyants de ladaptateur sont allumes en vert, puis cliquez sur Suivant. Renseignez le code dactivation indique en vert sur letiquette collee sur ladaptateur (le code est egalement indique au dos de ladaptateur si vous perdez letiquette), puis cliquez sur Suivant. Vous pouvez donner un nom a cet adaptateur (ex: congelateur, ). Vous pourrez par la suite creer une piece et lassigner dedans. Cliquez sur Enregistrer.  Voila, vos 2 adaptateurs sont installes et associes a votre compte !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
