<document>
	<date>2015-01-14</date>
        <title>#CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ?</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>Archos</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>maison connectee</tag>
                <tag>smarthome</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous vous avons  presente la solution domotique Archos il y a quelques temps Bluetooth Archos Comme vous le savez, de nombreux protocoles  domotique Chacon domotique Archos Archos Somfy Chacon Somfy Chacon Archos Sadressant avant tout au grand public, il sera possible dajouter tres simplement ces differents peripheriques, grace a la fonctionnalite Learn  Control de lapplication  ARCHOS Mais le desir douverture ne sarrete pas la. Lutilisation du 433MHz ouvre certes de nombreuses autres possibilites. Mais cest egalement le cas de lIP, qui ne necessite aucun materiel supplementaire.  Archos IFTTT Philips Hue Withings domotique MyFox IFTTT Un autre point faible etait lutilisation des cameras. Minuscules, sans fil,  Bluetooth Archos Archos Archos Enfin, un point que javais justement suggere  lors de mon test Bluetooth domotique Imperihome Archos domotique Bref, la solution Smart Home dArchos suscitait de linteret, mais il semblerait bien quen 2015 Archos devienne lune des solutions phares de la  domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 EnOcean montrera ses produits sans fil et sans pile au #CES2015 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 #CES2015 : une semaine pleine dactualites domotique et dobjets connectes 
 Philio devoile de nouveaux peripheriques Z-wave au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
