<document>
	<date>2013-12-26</date>
        <title>Smartbot, le robot Smartphone est disponible</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>nfc</tag>
                <tag>Overdrive Robotics</tag>
                <tag>robot</tag>
                <tag>smartbot</tag>
                <tag>smartphone</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         On vous avait parle de Smartbot en Mars lors de sa presentation a Lyon a loccasion du salon  InnoRobo Le moins que lon puisse dire cest que sa version finale a quelque peu evolue par rapport a celle presentee a Lyon. Effectivement, la startup Francaise  Overdrive Robotics Personne ne sera lese, car ce dernier est compatible iOS, Android et Windows Phone, de plus, Smartbot est equipe de phares avant et arrieres, dun buzzer, dun tag  NFC  Un des gros points forts de ce petit robot est quil offre la possibilite a quiconque de developpe son propre programme. Une gamme complete doutils (Kit de developpement gratuit, documentation, exemple de code) est disponible en libre-service afin de satisfaire le debutant comme le programmeur confirme. Ce nest pas tout, il est possible daller plus loin et de sequipe dun kit de developpement materiel. Ce dernier inclut toutes les informations techniques necessaires a la conception dequipement additionnels et des accessoires a connecter sur le fameux SmartBot. Enfin, il faut note egalement la possibilite de remplacer le Smartphone par une carte de type Arduino afin de creer facilement une base robotique. Evidement le robot peut etre simplement utilise avec les applications deja existantes, comme des jeux, de la detection de visage pour des prises de photo automatiques, du controle a distance Overdrive Robotics sur le site du fabricant  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
