<document>
	<date>2014-05-07</date>
        <title>Guide dinstallation du kit thermostat Secure SCS318 (SCS317 et SSR303)</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>chaudiere</tag>
                <tag>chauffage</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>SCS317</tag>
                <tag>SCS318</tag>
                <tag>secure</tag>
                <tag>SSR303</tag>
                <tag>thermostat</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le thermostat SCS317 est le tout dernier de la gamme Secure Lesthetique a ete revu, rendant ce thermostat plus attrayant avec un ecran retroeclaire. Il est alimente par 2 piles LR6 AA fournies, la duree de vie des piles est annoncee a 2 ans. Le SCS317 communique avec le recepteur SSR303 afin de piloter votre chaudiere, cette communication est sans fils et seffectue sur la bande de frequence 868,42MHz via la technologie  Z-Wave Nous allons voir ici comment linstaller puis lutiliser en toute autonomie, cest a dire sans controleur  domotique 1. Installation 1.1 SCS317 Le SCS317 est le thermostat, il vous permettra de programmer votre chauffage puis enverra cette programmation a lactionneur SSR303 qui lui commandera directement votre chaudiere. Linstallation du SCS317 est tres simple, il suffit de fixer la platine a lendroit ou vous souhaitez avoir acces a votre thermostat puis de visser le thermostat a la platine par la suite. Afin de connaitre la temperature interieure, ce thermostat dispose dune sonde de temperature integree. Pour que ses releves de temperatures soient les plus precis possible, il est judicieux de le placer entre 1m50 et 1m70 du sol, a un endroit ou la variation de temperature nest pas facilement influencable (loin des fenetres, portes, de vos radiateurs, de votre cheminee ou poele entre autre). 1.2 SSR303 Le SSR303 est donc lelement qui commande votre chaudiere, son cablage se fait directement sur la platine presente a son dos. Le SSR303 est alimente en 230 VAC, on branche donc  Phase Neutre Nous vous presentons ici un schema de cablage general, il nest que representatif, pour connaitre les bornes de cablage specifiques a votre chaudiere merci de vous referer a la notice. 2. Synchronisation Maintenant que le thermostat et son recepteur sont installes et pret a lemploi, il va falloir les appairer afin quils puissent communiquer ensemble. Pour cela, veuillez vous assurer que la LED de connexion du SSR303 clignote bien en rouge. Si se nest pas le cas veuillez suivre cette procedure: 1. Sur le SCS317, pressezENTER deux fois Z-WAVE Z-WAVE Des que la LED clignote, veuillez suivre cette procedure: 1. Sur le SCS317, pressezENTER deux fois Z-WAVE Z-Wave Vous pouvez verifier cela en modifiant la temperature depuis leSCS317, le SSR303doit emettre une LED verte pour ON et une LED rouge pourOFF. 3. Configuration Nous allons maintenant voir ce que ce thermostat a dans le ventre. Il faut savoir quune des ameliorations du SCS317 par rapport a son predecesseur est lajout de la fonction TPI. Il sagit dunalgorithme proportionnel-integral qui permet un controle plus precis de la temperature et dobtenir un meilleur rendement energetique. En fonction de votre chaudiere, il va falloir regler le nombre de cycle par heure de lancement de cet algorithme. Pour cela entrez dans le menu puis Setup et TPI cycles per hour. Il va alors falloir choisir une valeur: Pour les chaudiere gaz definir le reglage TPI a 6 cycles par heure (reglage par defaut) Pour les chaudieres fioul definir le reglage TPI a 3 cycles par heure Pour les chaudiere electriques definir le reglage TPI a 12 cycles par heure Le thermostat nous offre bon nombre de reglages, nous allons voir ici les plus utiles. Programmation de la date et de lheure: 1. Sur le SCS317, pressezENTER deux fois Programmation de la temperature Dusine, le thermostat est configure selon ces parametres. Il est possible de modifier les plages horaires ainsi que la temperature qui y est reliee. 1. Sur le SCS317, pressez ENTER 3 fois Si seulement deux periodes de temperature sont necessaires dans les 24 heures, programmez la premiere periode (P1) puis la deuxieme (P2). Les 4 periodes restantes (P3 a P6)doivent toutes etre definies a la meme heure et temperature que P2.Ce meme procede peut etre utilise si trois, quatre ou cinq periodes de temperature sont requis. Programmation vacances ou periodes dabsences: Lorsque vous etes absent plus dun jour de chez vous, cela ne sert a rien de chauffer la maison comme si vous y etiez. Afin deconomiser de lenergie, il est possible de regler le chauffage lors de vos periodes dabsences. 1.Sur le SCS317, pressezENTER deux fois Lorsque vous programmez une periode dabsence, le thermostat se met en mode Hors Gel. Votre habitat est maintenu a une temperature de 5C. Si la date de debut de la periode de vacances correspond a la date daujourdhui, la temperature de veille sera affichee a lecran avec licone valise. Pour annuler une programmation vacance avant son activation, il suffit de mettre la date de debut et la date de retoura la date daujourdhui. Procedure de reset du SCS317: Il faut tout simplement appuyer simultanement sur les boutons BACK et ENTER. Cela remettra le thermostat en configuration dusine, seul lheure et la date resteront correct. Il vous est presente ici les fonctions principales, le manuel complet est disponible sur notre support en cliquant  ici 4. Conclusion Digne heritier de son petit frere le SRT321, le SCS317 se montre plus elegant et simple dutilisation. La programmation ne montre aucun souci, les menu sont clairs et il est simple de sy balader et de le programmer a condition de maitriser un minimum la langue de Shakespeare. La programmation est plus poussee, avec jusqua 6 periodes par jour configurables pour tous les jours de la semaine et le nouvel algorithme TPI permet une optimisation de la gestion de la temperature par rapport a son predecesseur. domadoo  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
