<document>
	<date>2014-02-15</date>
        <title>Test : HomeWizard, une nouvelle box domotique compatible Chacon et Somfy RTS</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>chacon</tag>
                <tag>di-o</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>homewizard</tag>
                <tag>rts</tag>
                <tag>somfy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         HomeWizard domotique Nee dun programme dincubation de lagence spatiale Europeenne (ESA) aux Pays-Bas, cette box communique par radiofrequence (433 MHz et 868 MHz) et est compatible avec de nombreux produits :  Chacon Coco Elro Cresta Somfy Nous pouvons acceder a linterface du  HomeWizard 1- Presentation Voici les produits que nous avons recu avec la box  HomeWizard - Box  HomeWizard Voici la face avant de la box  HomeWizard Wi-Fi Voici la face arriere de la box  HomeWizard USB - Prises ON/OFF + telecommande : Ces prises de la marque DI-O permettent de commander (avec lordre ON ou OFF) des dispositifs electriques branches sur ceux-ci a partir de la telecommande fournie dans ce pack ou depuis une box compatible avec ces produits. - Detecteur de mouvement : Ce detecteur de mouvement de la marque  COCO - Detecteur douverture : Ce detecteur douverture de la marque  COCO - Detecteur de fumee : Il sagit du detecteur de fumee de la marque Flamingo. Celui-ci va sonner lors dune detection de fumee. 2- Installation Linstallation est un vrai jeu denfant. Nous branchons le  HomeWizard 3- Configuration Il existe deux methodes pour configurer la box  HomeWizard A partir de notre PC, nous nous rendons sur la  page de telechargement du site HomeWizard HomeWizard Apres le telechargement, nous lancons cet outil de configuration du  HomeWizard Nous connectons notre HomeWizard sur un port  USB USB Nous cliquons sur suivant une fois que loutil de configuration est connecte avec succes au HomeWizard. Dans Informations du compte, nous indiquons notre adresse email et mot de passe puis cliquons sur suivant. Loutil de configuration va effectuer une recherche des reseaux sans fil disponibles. Apres sa recherche reussie, nous selectionnons notre reseau et indiquons le mot de passe de celui-ci si il est protege. Nous cliquons ensuite sur suivant pour valider letape. Dans cette etape Configuration du reseau, nous cliquons directement sur suivant sans effectuer des modifications. Enfin, lassistant de configuration configure et verifie la connexion du reseau sans fil que nous avons choisi. Notre HomeWizard est configure et nous pouvons desormais acceder a lapplication sur PC, smartphone ou tablette. (Si nous aurions choisi la configuration depuis un iPhone ou iPad, nous devrions en premier lieu brancher le HomeWizard sur secteur via ladaptateur. Ensuite, telecharger lapplication HomeWizard disponible sur lAppstore. Nous nous connecterions au reseau  Wi-Fi Wi-Fi Wi-Fi Apres la configuration initiale, nous devons configurer notre box HomeWizard pour pouvoir se connecter a distance. Nous devons tout dabord valider notre compte (que nous avons cree lors de la configuration initiale) sous 24h en activant celui-ci. Pour activer notre compte, nous cliquons sur le bouton Activate dans lemail que vous avons recu. Apres avoir clique sur Activate, nous devons indiquer notre pays, dans notre cas, il sagit de la France. Nous cliquons ensuite sur continuer. Notre compte est desormais active ! 4- Utilisation Nous pouvons desormais utiliser notre HomeWizard pour gerer et controler nos dispositifs a distance via lapplication Web, Android ou iOS. Utilisation depuis lapplication Web : Nous choisissons de nous connecter sur lapplication Web. Nous nous rendons sur :  http://www.homewizard.fr/customer/account/login/ Nous sommes desormais dans notre tableau de bord dans lequel nous pouvons visualiser nos informations de compte, nos commandes, commentaires etc. Nous cliquons sur longlet HomeWizard Online situe dans le menu en haut. Ensuite, nous sommes dans notre tableau de bord de notre HomeWizard. Nous allons cliquer sur longlet App Online. Sur App Online nous cliquons sur longlet Application HomeWizard. Nous sommes desormais sur linterface de notre HomeWizard. Nous allons connecter nos dispositifsque nous avons recu (detecteur douverture, detecteur de mouvement, prises ON/OFF et detecteur de fumee) avec la box HomeWizard. Nous nous rendons dans la rubrique Ajout Element disponible a gauche, dans Parametres. Une liste delements apparait. Nous allons en premier lieu ajouter notre detecteur douverture. Nous cliquons donc sur lelement Contact Magnetique. Nous indiquons lidentifiant de notre element (etant donne que nous utiliserons notre detecteur pour louverture de porte, nous indiquons Ouverture porte comme identifiant) et pour le code, nous devons cliquer sur Apprendre de Contact Magnetique. Nous devons activer notre detecteur pour que celui-ci se connecte a notre box HomeWizard. Pour que notre detecteur se connecte, nous simulons une ouverture. Notre detecteur est detecte par la box HomeWizard. Nous cliquons sur OK pour valider la connexion. Il est disponible dans la rubrique Open de notre interface. Lorsque la porte est fermee, cette rubrique affiche : 0/1 open (0 porte ouverte sur 1 porte connectee). Lorsque nous ouvrons la porte, cette rubrique est noircie et affiche : 1/1 open (1 porte ouverte sur 1 porte connectee). Dans la rubrique Surveillance (situe a gauche de linterface) nous pouvons egalement visualiser si le detecteur detecte que la porte est fermee ou ouverte. Nous avons ouvert la porte, linterface indique : Ouvert a 11h17. Nous avons ferme la porte, linterface indique : Ferme a 11h18. En cliquant sur la fleche situee a droite de Ouvert/Ferme a X, nous visualisons lhistorique douverture ou fermeture de la porte avec les horaires. Nous ajoutons cette fois-ci notre detecteur de fumee. Meme procedure que pour le detecteur douverture, nous cliquons sur Ajout Element puis selectionnons lelement Detecteur de fumee. Nous indiquons lidentifiant de notre element (Detecteur fumee) et pour le code, nous devons cliquer sur Apprendre de Detecteur de fumee. Nous devons activer notre detecteur pour que celui-ci se connecte a notre box HomeWizard. Pour que notre detecteur se connecte, nous appuyons sur le bouton Test. Notre detecteur de fumee est detecte par la box HomeWizard. Nous cliquons sur OK pour valider la connexion. Il est disponible dans la rubrique Fumee de notre interface. Lorsque notre detecteur detecte une fumee, cette rubrique affiche : 1/1 Fumee (1 detecteur qui detecte de la fumee sur 1 detecteur connecte). Lorsquil detecte aucune fumee, il affichera 0/1. Dans la rubrique Surveillance (situe a gauche de linterface) nous pouvons egalement visualiser si le detecteur detecte de la fumee ou non. Celui-ci detecte de la fumee a 11h21 (en cliquant sur la fleche a droite, nous accedons a lhistorique qui nous permet de connaitre toutes les detections de fumee ainsi que les horaires de ces detections). Apres avoir ajoute notre detecteur douverture de porte et detecteur de fumee, nous allons cette fois-ci ajouter nos prises ON/OFF. En premier lieu, nous allons connecter chaque prise avec la telecommande. Pour cela, lorsque nous branchons la prise, nous maintenons appuye le bouton I n1 durant 2 a 3 secondes. Nous pouvons desormais mettre sur ON ou sur OFF a laide des boutons I (ON) et O (OFF) n1 de notre telecommande. Dans notre cas, nous avons ajoute deux prises pour la commande n1 de la telecommande (cette commande n1 mettra en marche leclairage). La derniere prise a ete ajoutee pour la commande n2 de la telecommande (celle-ci mettra en marche le chauffage de notre salon). Dans notre interface, nous cliquons sur Ajout Element disponible a gauche, dans Parametres puis selectionnons lelement Interrupteur. Nous indiquons lidentifiant de notre element (Commande Lampe) et pour le code, nous choisissons loption Apprendre de la telecommande. Etant donne que nous voulons connecter nos deux prises qui commandent la lampe et que celles-ci sont parametrees avec la commande n1 de notre telecommande, alors nous devons donc simplement appuyer une fois sur le bouton I n1. Le code apparait et nous validons en cliquant sur OK. Nous voulons cette fois-ci ajouter la derniere prise qui commande notre chauffage. Nous repetons laction precedente, cest-a-dire, nous cliquons sur la rubrique Ajout Element puis Interrupteur. Nous indiquons Chauffage comme identifiant et nous choisissons loption Apprendre de la telecommande en code. Nous appuyons cette fois-ci sur la touche I n2, celle qui est commande la prise du chauffage. Le code apparait et nous validons en cliquant sur OK. Nous retournons sur Accueil, nos prises sont desormais disponibles dans notre interface et nous pouvons les commander en cliquant sur ON ou OFF. Nous ajoutons notre dernier produit, le detecteur de mouvement. Nous cliquons sur Ajout Element puis sur Detecteur de Mouvement. Nous indiquons notre identifiant puis cliquons sur Apprendre de Detecteur de Mouvement. Nous devons stimuler le detecteur pour quil soit reconnu par la box HomeWizard. Nous faisons donc un mouvement devant le detecteur. Le code apparait et nous validons en cliquant sur OK. Le detecteur apparait desormais dans la rubrique Detection dans laccueil de votre interface. Lorsque aucun mouvement nest detecte, cette rubrique affiche : 0/1 detection (0 detection sur 1 detecteur connecte). Lorsquil detecte un mouvement, la rubrique affiche : 1/1 detection. Dans la rubrique Surveillance (situee a gauche de linterface) nous pouvons egalement visualiser si le detecteur detecte un mouvement ou non. Nous avons realise un mouvement, linterface indique : Mouvement a 16h24 (nous pourrons acceder a lhistorique des detections en cliquant sur la fleche a gauche de Mouvement). Nous avons connecte lensemble des produits avec succes et nous pouvons gerer et controler a distance ceux-ci. Utilisation depuis lapplication Android : Depuis notre Smartphone (Android), nous allons acceder a lapplication pour gerer et controler nos dispositifs (nous aurions bien evidemment pu ajouter des dispositifs depuis lapplication Android ou iOS. La procedure est similaire. Etant donne que nous avons deja realise ces etapes sur PC, nous allons simplement montrer dans cet article comment gerer et controler ces dispositifs via lapplication Android puis creer une action et une scene). Nous nous rendons sur le Play Store, cliquons sur la loupe en haut a droite et recherchons : HomeWizard. Une fois le telechargement de lapplication, nous appuyons sur longlet Ouvrir. Dans la page daccueil, nous visualisons letat de nos elements connectes a la box : Notre detecteur de mouvement, douverture de porte, de fumee, ainsi que les interrupteurs Commande lampe et Chauffage. Nous pouvons commander ces interrupteurs en appuyant sur ON ou OFF. Dans la rubrique Actions, nous pouvons visualiser nos actions programmees. Dans notre cas, nous navons aucune action. Nous voulons que leclairage senclenche lors de louverture de la porte. Nous allons donc ajouter cette action en cliquant sur licone de la roue situee en haut a droite. Nous choisissons le detecteur douverture (Ouverture Porte) comme element declencheur de laction. Apres avoir selectionne notre element declencheur de laction, celui-ci apparait dans la rubrique Evenement avec la configuration : Contact ouvert. Nous pouvons modifier ce reglage par Contact ferme ou Contact ouvert ou ferme mais nous voulons que notre action senclenche uniquement lors de louverture de la porte. Nous laissons donc ce reglage. Dans la rubrique Conditions de temps, nous pouvons indiquer lheure de debut, lheure de fin et definir les jours de la semaine pour que laction soit realisee. Etant donne que dans notre cas, nous voulons que notre action senclenche quelque soit lheure et le jour, nous laissons les parametres par defaut : 0h00 a 23h59 et journalier. Pour finir, nous allons definir laction : lelement qui sactivera/desactivera en fonction de levenement. Nous allons donc cliquer sur Action. Nous choisissons laction Commande Lampe (car nous souhaitons activer la lampe lors de louverture de porte). Dans Specifier laction, nous pouvons modifier laction a realiser (allumer ou eteindre) et pouvons definir lextinction au bout dun certain temps. Nous laissons laction Allumer car nous voulons allumer la lampe lors de louverture de porte. Nous cliquons sur Eteindre apres. Nous decidons que leclairage seteint apres 2 minutes. Nous selectionnons donc 2 minutes. Enfin, dans notification, nous cochons les cases Envoyer une notification et Recepteurs de notification pour recevoir une notification sur notre telephone lorsque la porte souvre. Notre action est desormais disponible dans la rubrique Actions. Lorsque la porte souvre, nous recevons cette notification. Cette notification est egalement affichee dans la rubrique Notifications de notre application. Nous allons maintenant creer une scene permettant dactiver/desactiver notre chauffage et eclairage a distance en un seul bouton. Nous nous rendons dans la rubrique Ajout Element. Nous choisissons loption : Scene. Nous allons indiquer le nom de notre scene dans Identifiant Scene. Nous validons notre nom de scene en appuyant sur licone en haut a droite de linterface. Nous allons cette fois-ci ajouter nos interrupteurs. Nous choisissons tout dabord linterrupteur commande lampe. Nous devons indiquer laction a realiser lorsque notre scene est sur ON et OFF. Dans notre cas, nous voulons que linterrupteur se mette sur ON lors de lactivation de la scene puis sur OFF lors de la desactivation. Nous validons notre choix en cliquant sur Termine. Nous ajoutons ensuite notre second element, linterrupteur qui commande notre chauffage. Nous precisons les memes actions que pour linterrupteur qui commande la lampe et nous validons en appuyant sur Termine. Pour valider notre scene, nous appuyons sur licone de la disquette (enregistrer) situee en haut a droite. Notre scene apparait desormais dans laccueil de notre interface et nous pouvons lactiver ou desactiver en cliquant sur ON ou OFF. 5- Conclusion HomeWizard est une solution orientee grand public par sa simplicite dusage et son prix tres abordable. Elle permet a nimporte qui dobtenir tous les benefices de la  domotique Chacon Somfy Zipabox eedomus Z-Wave Retrouvez des a present la box HomeWizard sur notre boutique !  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
