<document>
	<date>2014-06-03</date>
        <title>Visite de la maison connecte Philips Hue aux Nuits Sonores de Lyon</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>ambilight</tag>
                <tag>hue</tag>
                <tag>lyon</tag>
                <tag>maison connectee</tag>
                <tag>nuits sonores</tag>
                <tag>philips</tag>
                <tag>philips hue</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Philips Philips Philips Hue Nuits Sonores est un festival de cultures electroniques, independantes, numeriques et visuellesqui se tient tous les ans depuis 2003 a Lyon. En parfaite harmonie avec cet evenement,  Philips Pour rappel,  Philips Hue Le niveau du bas accueillait la reconstitution dune piece a vivre et dune chambre connectees equipees de toute la gamme des produits  Philips Hue Dans la piece a vivre, qui etait en fait un salon equipe de plusieurs meubles, dont un canape, Philips Il ne faut pas oublie que  Philips Philips Parmi les nouveautes presentees,nous avons pu voir des luminairesdeveloppes en partenariat avec les studios de design WertelOberfell et Strand+Hvass. Ces luminaires connectes sont compatibles avec les ampoules, lampes, applications et interrupteurs  Philips Hue La chambre quand a elle etait situeeen face du salon. On retrouvait un lit ainsi que deux table de chevet et un bureau. Toutes les lampes etaient de la gamme  Philips Hue Quand auniveau du haut, il etaitconstitue dune zone de reception VIP. Meme si cette maison connectee se resumait uniquement a la gestion de leclairage, cetait interessant de voir lengouement du public pour un tel systeme connecte.  Philips   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
