<document>
	<date>2013-12-04</date>
        <title>#CES2014 : Filip la montre pour enfants</title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>award</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>connecte</tag>
                <tag>enfant</tag>
                <tag>filip</tag>
                <tag>localisation</tag>
                <tag>montre</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>smartwatch</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les fabricants de telephones mobiles essayent a tout prix de toucher le marche des enfants. Cest une opportunite pour eux de vendre un tres grand nombre de portables et donc daccroitre leur business  Recemment, on a entendu parle de Tamagoshi qui prepare un nouveau concept communicant. Cette annee au CES2014,  cest Filip qui refait parler de lui en gagnant un Award On avait deja parle de Filip sur le blog de  Domadoo cetait en Septembre dernier Mais la ou cela devient interessant, cest que vous pouvez geolocaliser votre enfant. Une application mobile est disponible pour les parents puissent le suivre, lui envoyer des messages, se rassurer sur ce quil fait  Filip propose aussi des outils pour proteger son enfant. Si celui-ci se sent en danger, il pourra activer un mode de protection via un bouton de la montre. Dans ce mode, les parents recoivent un message sur leur smartphone. Ils peuvent alors ecouter les environs de Filip pour se faire une idee de la situation. Filip telephone en priorite au premier numero enregistre. Puis il enchaine aux suivants si lappel est sans succes. Cela peut paraitre bizarre de vouloir proteger son enfant a ce point. Mais je me souviens lorsque ma fille est rentree au college, nous lui avons achete un telephone portable pour que les parents se sentent en securite. Alors je suis sur que les systemes tels que Filip trouveront facilement des acquereurs  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
