<document>
	<date>2014-03-20</date>
        <title>Guide dinstallation du dtecteur douverture Fibaro FGK-101 avec la ZiBASE</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>capteur universel</tag>
                <tag>detecteur ouverture</tag>
                <tag>fgk-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zibase</tag>
                <tag>zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>ZiBASE Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La ZiBASE domotique Z-Wave Fibaro Z-Wave 1- Installation Rendez-vous sur votre interface du controleur (en indiquant votre identifiant et mot de passe sur http://zibase.net Vous etes desormais dans linterface du mode Expert. Pour ajouter votre module, cliquez sur longlet Peripheriques disponible a gauche de votre interface. Cliquez ensuite sur longlet Ajouter un nouvel element situe a droite de votre interface. Vous definissez le nom de votre module et sa categorie. Dans notre cas, il sagit dun detecteur douverture de porte/fenetre (vous pouvez definir le nom de votre choix). Il appartient a la categorie Detecteurs. Apres avoir choisi votre categorie, vous devez selectionner le type de detecteur. Il sagit dun detecteur  Z-Wave Selectionnez ensuite le logo Porte. Enfin, vous pouvez associer votre module avec la  ZiBASE Z-Wave Une fenetre apparait en indiquant les etapes dinclusion de votre module. Vous attendez que toutes les Leds de la face avant de votre  ZiBASE Pour realiser linclusion, vous devez maintenir enfonce le contact anti-sabotage a larriere de votre module FGK-101 pendant que vous appuyez 3 fois brievement sur le bouton dapprentissage(le bouton dinclusion)situe a linterieur du module entre la pile et lantenne Z-Wave Une fois que votre module est detecte par votre  ZiBASE Apres avoir correctement associe votre module, un identifiant radio apparait (dans notre cas : ZB10).Cliquez sur longlet Sauvegarder situe a droite de votre interface pour valider linclusion de votre module. Votre module est desormais disponible dans linterface de votre  Zibase Vous pouvezvisualiser si il detecte une ouverture de porte/fenetre ou non depuis lapplication mobile. Lorsquune ouverture est detectee, une notification apparait. En cliquant sur le bouton Detecteur Ouverture, vous visualisez la date de cette notification. Grace a votre module Fibaro une sonde 1-Wire DS18B20 Fibaro Z-Wave Fibaro Pour beneficier de ces fonctions, vous devez imperativement inclure votre module Fibaro Fibaro guide dutilisation du moduleFibaroFGK 2- Exemple de scenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Nous allons prendre un exemple de scenario :Lorsque jarme lalarme, si mon detecteur douverture  Fibaro Nous cliquons sur longlet Scenarios situe a gauche de linterfacede notre  ZiBASE Nous cliquons ensuite sur longlet Ajouter un nouvel element situe a droite de notre interface. Nous pouvons desormais definir les parametres de notre scenario. Apres avoir indique le nom de notre scenario, nous devons choisir notre peripherique Detecteur Ouverture dans la categorie STIMULI.En effet, notre detecteur douverture sera le declencheur de laction (cela signifie que notre scenario senclenche automatiquement des la detection douverture de porte). Notre scenario senclenchera automatiquement lors dune detection douverture de porte mais nous ne voulons pas que cela se produise lorsque nous sommes present. Nous devons donc armer/desarmer ce scenario pour quil senclenche automatiquement ou non. Nous devons donc ajouter un critere en cochant loption dans la categorie Criteres pour prendre en compte le declenchement automatique du scenario. Nous cliquons ensuite sur Ajouter Bloc.Un bloc est disponible, nous devons cliquer sur licone de la roue situe en haut a droite de ce bloc. Une nouvelle fenetre apparait permettant de choisir notre peripherique.Nous choisissons donc le peripherique Armement alarme, les options est et actif puis nous cliquons sur Valider. Notre critere est disponible. Il sagit dun module On/Off nomme Armement Alarme que nous avons precedemment ajoute dans linterface de notre controleur  Zibase Nous devons ensuite choisir notre action. Nous positionnons notre souris sur Activer le peripherique puis selectionnons Interrupteur On/Off (qui est linterrupteur qui active ou non la sirene). Enfin, notre peripherique (Interrupteur On/Off) apparait dans la categorie Actions, nous choisissons uniquement loption On, car si notre detecteur detecte une ouverture de porte, alors la sirene sactivera. Nous cliquons sur longlet Sauvegarder a droite de linterface pour valider notre scenario. Notre scene apparait desormais dans notre interface mobile avec nos modules. Nous pouvons a tout moment armer notre alarme pour que la sirene sactive si il y a une detection douverture de porte. Pour cela, il suffit simplement dappuyer sur le bouton Armement Alarme et le mettre sur ON (et sur OFF pour desarmer lalarme). Ce detecteur douverture  Fibaro  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
