<document>
	<date>2014-03-21</date>
        <title>#INNOROBO2014 : Aprs NAO, la star cest ROMEO</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>aldebaran robotics</tag>
                <tag>innorobo</tag>
                <tag>innorobo 2014</tag>
                <tag>romeo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Dans cette edition 2014 du salon Innorobo, on ne pouvait pas passer a cote du stand de la societe Parisienne  Aldebaran Robotics ROMEO Bien evidemment,  Aldebaran Robotics Encore un peu jeune, comme on peut le voir sur la photo Romeo est securise par un cable car plutot lourd, cet humanoide nest pas encore tres stable dans ses deplacements. ROMEO est utilise actuellement comme plateforme de recherche et 4 prototypes on deja ete achetes par des laboratoires Europeens. Il devrait etre teste en condition reelle dici 2016 avant que ce dernier puisse etre introduit dans des maisons de retraite les annees suivantes. Effectivement, lobjectif final a atteindre est que ce dernier soit capable dassister des personnes agees ou a mobilite reduite. Une sorte de compagnon humanoide pour faciliter le quotidien des personnes diminuees physiquement. A terme, il devrait pouvoir faire tout ce que lon peut attendre dune aide humaine, comme faire les courses, aider a faire a manger, rappeler la prise de traitement au patient, ou encore sinquieter de letat de la personne. Il devrait meme etre en mesure de pouvoir contacter un centre de teleassistance pour quune personne reelle puisse juger de la situation.  Cec Comme on peut le voir, ROMEO est tres prometteur mais ses concepteurs ont encore pas mal de travail avant de le rendre parfaitement operationnel. La robotique avance a grand pas et son integration dans notre quotidien est de plus en plus proche Rendez-vous donc a INOROBO2015 !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
