<document>
	<date>2013-11-22</date>
        <title>Smart Carpet, la moquette intelligente</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>moquette intelligente</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>smart carpet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Certains trouverons de premiere abord ce produit tres surprenant, dautres se demanderont tout simplement pourquoi, et quel est linteret dune telle innovation. Tout dabord, ce nouveau systeme de moquette dite intelligente et connectee nommee Smart Carpet a ete developpe par des chercheurs de lUniversite de Manchester. Sous sa surface, cette fameuse moquette est dotee de fibres optiques, ce qui permet au systeme de creer une representation visuelle en 2 dimensions des mouvements detectes dapres la pression mesuree par les capteurs lorsque quelquun se deplace sur la surface equipee de ce revetement de sol. Chaque mouvement detecte est renvoye a un ordinateur et permet a cette moquette denregistrer de nombreux scenario. Cest la que linteret de ce systeme commence a apparaitre, car grace aux informations collectees par lordinateur, ce dernier est en mesure danalyser les scenarios enregistres et donc de detecter des mouvements inhabituels, et donc denvoyer un signal dalarme sonore dans la maison lorsque le systeme detecte un mouvement anormal tel quun trebuchement ou une chute. De plus, linteret de ce systeme ne sarrete pas la, car de la meme facon que certains systemes deja existant, cette moquette peut envoyer une demande daide par telephone. Cette solution parait donc ideale dans le maintien a domicile de personnes agees, ou encore pour la surveillance denfants en bas age. Apres la partie surveillance de la personne, les chercheurs anglais expliquent que ce systeme pourrait egalement repondre a un besoin de securite car grace a toutes les informations gardees en memoire (pas de chaque habitant, pression des pas, vitesse ). Ces informations permettraient donc de faire office dalarme en cas dintrusion etrangere. La suite pour certains chercheurs, serait dadapter ce systeme aux lits dhopitaux, car ces capteurs seraient capables de detecter des variations de temperature, dhumidite Dans le but de detecter a distance des mouvements anormaux ou encore de la fievre par exemple. Avec cette moquette intelligente, les chercheurs de Manchester proposent une solution novatrice et prometteuse permettant de repondre a plusieurs besoins centres autour de la securite.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
