<document>
	<date>2015-02-24</date>
        <title>Test de la nouvelle box domotique eedomus+</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>z-wave plus</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Afin de satisfaire chaque utilisateur voulant faire evoluer son installationen obtenantplus de performance et plus de fonctionnalites ou tout simplement souhaitant sinitier dans la  domotique Connected Object nouvelle box domotique compatible Z-Wave Plus : eedomus+ 1- Presentation de la box et ses accessoires Voici le packaging de la  eedomus Suite a louverture, nous retrouvons un cable  Ethernet domotique Voici lensemble des elements suite au deballage (une notice dinstallation et un autocollant indiquant que votre maison est domotisee sont egalement presents dans ce packaging). Comme vous pouvez constater, la nouvelle box devoilee par lequipe de  Connected Object USB Ethernet eedomus En plus detre plus performante et de disposer de nouvelles fonctionnalites, la  eedomus RFXCOM X10 Chacon Somfy eedomus Z-Wave Z-Wave Plus De meme pour le dongle  USB eedomus EnOcean En plus dintegrer une puce  Z-Wave Plus eedomus Connected Object Nous pouvons conclure que le design de cette box est conserve mais les fonctionnalites sont grandement ameliorees. La presence de ces nouveautes nont pas influence negativement sur lesthetique de la  eedomus 2- Decouverte des fonctionnalites de la eedomus+ Apres le deballage, nous allons donc tester les capacites de cette nouvelle box  domotique Nous nous rendons sur linterface webdepuis secure.eedomus.com eedomus Nous realisons linclusion de plusieurs modules  Z-Wave Z-Wave Plus eedomus Cette nouvelle  eedomus Le premier onglet sintitule Lecteur de son. En cliquant sur celui-ci, loption Creer apparait. Apres avoir clique sur creer, nous configurons notre peripherique (nom, piece etc). Nous cliquons sur Sauver et continuer a editer pour valider nos modifications. Dans Valeurs, nous allons pouvoir importer notre fichier sonore en cliquant sur Ajouter. Apres lajout du fichier sonore, celui-ci apparait desormais dans la piece attribuee et nous pouvons a tout moment, demarrer la lecture ou stopper celle-ci et lintegrer dans un ou plusieurs scenarios.A noter quil sera egalement possible de diffuser le son sur un ou plusieurs diffuseurs  UPNP Le second onglet se nomme Niveau de bruit. Comme son nom lindique, la box eedomus permet de mesurer le niveau de bruit. Nous cliquons sur le bouton Creer. Nous configurons ensuite notre peripherique. Celui-ci apparait desormais dans la piece attribuee avec la valeur du niveau de bruit en decibels. Nous pouvons imaginer lintegration de ce peripherique dans un scenario comme par exemple, vous alerter lorsque votre nouveau ne pleure ou lorsquun bruit est detecte durant votre absence (exemple : un cambrioleur). Le troisieme onglet sintitule Synthese vocale. Cette option vous permet de creer une infinite de mots ou phrases que la eedomus+ prononcera. Nous cliquons sur Creer. Nous configurons ensuite notre peripherique (nom, piece etc) et nous cliquons sur Sauvegarder et continuer a editer. Dans Valeurs, nous indiquons le mot ou phrase de notre choix puis nous cliquons sur tester afin decouter le resultat diffuse par la box. Il est possible que la prononciation ne corresponde pas exactement au resultat voulu. Dans ce cas, nous pouvons editer notre phrase en y ajoutant ou modifiant certaines lettres. Par exemple, pour prononcer Eedomus, il serait preferable decrire Idomusse. Enfin, apres avoir sauve nos modifications, nous pouvons desormais activer sur demande la synthese vocale creee et lintegrer dans des scenarios. Notre synthese vocale apparait desormais dans la piece attribuee.La transmission de messages vocaux pourra servir pour de nombreux scenarios. Par exemple, vous pourrez imaginer que votre Eedomus Plus vous informe de lactivation du chauffage, de la consommation electrique actuelle dans votre foyer etc. Cette fonction pourra egalement etre utilisee pour un diffuseur  UPNP Enfin, le dernier onglet nomme Volume nous permettra de modifier le volume sonore de notre box. Nous cliquons sur Creer. Nous configurons notre peripherique (nom, piece etc) et cliquons sur Sauver et continuer a editer. Dans la rubrique Valeurs, nous selectionnons le volume sonore de 0 a 100% de la box (a noter que pour une diffusion sonore en  UPNP Comme son aine, la eedomus+ permet egalement de creer des programmations et des regles pour automatiser des taches de votre quotidien. Nous accedons ensuite dans loutil de creation de regles. Celui-ci est similaire a lancienne eedomus. Nous avons par exemple cree la regle suivante : peu importe le moment de la journee, si mon detecteur de mouvement detecte un mouvement, alors mon module lampe sactive (pour creer une regle, noubliez pas dactiver le mode expert en accedant a Configuration, Mon compte et en cochant la case Activer le mode expert). Linteret de la  domotique Connected Object decouvrez notre guide sur ce nouveau mode 3-Mes impressions sur la eedomus+ Les tests sur cette nouvelle eedomus se sont averes concluants et nous sommes agreablement surpris par la reactivite de cette box pour transmettre lesordres qui sexplique par ses caracteristiques techniques plus performantes. On notera desormais labsence de latence que lon pouvait regulierement retrouver sur son aine lors de transmissions dordres. En principe, les utilisateurs les plus exigeants seront donc satisfaits par ces ameliorations. De plus, les fonctions vocales (micro + haut parleur) apporteront davantage de liberte pour creer des scenarios sans oublier la fonction integree  UPNP Z-Wave Plus domotique Z-Wave Plus Nous decouvrirons plus de details sur la eedomus+ dans un prochain article, notamment avec une video comparative entre les deux versions, justifiant cette belle evolution. En attendant, retrouvez cettebox domotique francaise sur notre boutique a un prix public de 299.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Connected Object annonce sa nouvelle box domotique eedomus+ 
 eedomus devoile le mode Plan de son interface sur Android et iOS END .entry-content  
        </text>
</document>
