<document>
	<date>2015-01-20</date>
        <title>#CES2015 : Belkin tend sa gamme domotique WeMo avec de nouveaux capteurs</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>Belkin</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>Wemo</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Belkin Belkin Il y a 3 ans,  Belkin larrivee du WeMo Light Switch, un interrupteur Wi-Fi, en 2013 des ampoules connectees et duWeMo Maker pour domotiser tout type dappareil Noublions pas non plus que la technologie WeMo, basee sur le  Wi-Fi ete integree dans plusieurs appareils menagers comme une cafetiere ou un auto-cuiseur Cette annee  Belkin ZigBee ZigBee Wi-Fi Ces nouveaux capteurs sont tres orientes securite, puisque  Belkin Le capteur douverture de porte et fenetre fonctionne comme un detecteur douverture de porte et fenetre standard etvous alertera quand une porte ou une fenetre souvre. Rien de tres nouveau de ce cote la, mais lutilisateur deja equipede dispositifs WeMopourra les faire interagir ensemble. Le badge porte-clepermet de connaitre la presence ou non a la maison de la personne detentrice du badge. Il vous avertit quand une personne arrive ou part.Pratique pour connaitre les moindres faits et gestes de sesenfants. Il peut egalement etre utilise comme un declencheur : si vous quittez la maison avec, il peut eteindre tous vos autres appareils connectes WeMo. Ledetecteur de mouvement previent quand il remarque des mouvements et distingue ceux des humains et des animaux. Il a une portee de 9 metres, un champ de vision a 90 degres et agit comme un declencheur pour dautres appareils. Le capteur dalarme quand a lui est capable denvoyer des notifications si il detecte le son de la sirene dun systeme de securite existant. Belkin Ces nouveaux capteurs seront disponibles dans le second semestre 2015, aucun tarif na ete devoile pour linstant. Belkin Osram Dannee en annee  Belkin domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #CES2015 : D-Link se met aussi au Z-Wave 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 #CES2015 : une semaine pleine dactualites domotique et dobjets connectes 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? END .entry-content  
        </text>
</document>
