<document>
	<date>2015-03-23</date>
        <title>Fibaro nous en dvoile un peu plus au #Cebit15</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>Cebit15</tag>
                <tag>fgs-212</tag>
                <tag>fgs-222</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Fibaro Cebit La societe Polonaise avait en effet presente sa solution en reconstituant un appartement mettant en scene ses differents peripheriques. Une belle presentation qui permettait de mettre en situation reelle cet equipement. Il faut bien avouer que Fibaro Fibaro Toutefois, tout nest pas parfait, et  Fibaro Fibaro Concernant les peripheriques,  Fibaro Tout dabord, la forme des micro modules va etre un peu revue afin de repondre aux normes des differents pays et ainsi permettre detre certifies en consequence, certains pays etant plus stricts que dautres. Par exemple, un detail qui a son importance: le dessus du module sera legerement bombe au dessus des connecteurs afin quils ne puissent pas entrer en contact avec quoique ce soit: Les connecteurs pourront egalement recevoir un diametre de fil plus important, ce qui sera appreciable, car il etait parfois complique dy inserer par exemple deux cable de 1.5mm2. Les modulesFGS-222 et FGS-212 sont donc attendus pour le mois davril.  En plus de tenir compte de ces modifications physiques, ils apporteront egalement la mesure de consommation, fonction qui netait pas disponible aujourdhui sur ce type de module Peu de temps apres le module variateur devrait suivre. Enfin, les nouveaux peripheriques quon avait pu apercevoir en fin dannee derniere vont enfin arriver a la vente. Tout dabord le Swipe, qui pour rappel permettra de controler sa maison via des gestes, sans avoir besoin de toucher un interrupteur. Nous vous lavions presente en video lors du CES2014 (visible a 3min): Le bouton viendra ensuite: Suivi de pres par linterphone tres attendu par tous. Les choses sont en train detre finalisees, pour preuve l application interphone qui a ete diffusee sur les stores mobiles il y a quelques jours Fibaro domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Le detecteur de fumee Z-Wave de Fibaro compatible EN14604 est disponible ! 
 Installez vos micromodules Z-Wave dans votre tableau electrique grace aux boitiers Rail DIN Camdenboss 
 Guide dutilisation du detecteur de fumee Fibaro FGSD-002 avec la base domotique Homelive dOrange END .entry-content  
        </text>
</document>
