<document>
	<date>2014-01-21</date>
        <title>#CES2014 : iBlueOpen, la serrure Bluetooth non connecte</title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>iBlueOpen</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Et si la serrure connectee faisait peur ? Lors de mes interviews au CES, jai fait la connaissance de la societe iBlueOpen. Il sagit dune societe Hongroise de Budapest qui propose deux poignees de porte  Bluetooth Ici, on veut rassurer avant tout. Le telephone permet douvrir. La serrure peut reconnaitre jusqua 10 smartphones pour le moment. La societe iBlueOpen augmentera ce nombre par la suite, sil y a de la demande. Pour ouvrir la porte, il faut allumer son portable, lancer lapplication iBlueOpen et cliquer sur Unlock. La porte pourra souvrir si vous etes proches. Si vous avez des enfants qui nont pas de mobiles, iBlueOpen propose une seconde poignee qui possede en plus un digicode integre. Ces deux poignees sont alimentees par 4 piles AA, ce qui donne une autonomie dau moins un an. Si vous avez peur de rester coince, la societe iBlueOpen vous propose de garder votre ancien barillet de porte. Un point positif pour cette serrure ou le constructeur semble avoir tout compris ! Sur la photo ci-dessous, vous voyez la poignee avec digicode en haut et la poignee sans digicode en bas. La poignee du haut est la plus chere, elle coute 250 Dollars US. La seconde ne coutera que 150 Dollars US. La societe etant Hongroise, ces serrures sont deja compatibles avec nos systemes 3 points exiges en France. Au niveau des applications mobiles, pour le moment, seule lapplication iOS est disponible. La version Android est prevue pour fin Mars. La version Windows Phone nest quant a elle pas prevue. Elle ne sera lancee que sil y a de la demande. Si cela vous interesse, nhesitez pas a vous faire connaitre. A ce jour, on ne peut pas ouvrir la poignee en passant juste le telephone sur la porte. Il faut allumer son telephone et aller sur lapplication iBlueOpen pour debloquer la porte. Cette fonction restera comme ca pour garder un minimum de securite. On veut etre sur que le proprietaire a debloque son telephone avant douvrir la maison. Voila qui resume les deux poignees de la societe iBlueOpen. Si vous souhaitez les contacter, jai pris leurs coordonnees et je peux vous les donner sur demande. Pour linstant, il ny a pas de revendeur en France. Et vous quen pensez vous ? Est ce quune serrure doit etre connectee ? Ou est ce que vous avez plus confiance au systeme de iBlueOpen ? Le debat est ouvert   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
