<document>
	<date>2013-08-30</date>
        <title>Guide dinstallation du dtecteur de mouvement Everspring HSP02</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>everspring</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>hsp02</tag>
                <tag>installation</tag>
                <tag>mouvement</tag>
                <tag>pir</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le detecteur HSP02 du fabricant Taiwanais  Everspring Z-Wave Le HSP02 est fourni avec ses accessoires: Pile, chevilles, vis, scotch double face et sa notice dutilisation (anglais uniquement). Commencez par alimenter le module, pour cela il faut enlever la vis maintenant le capot de protection arriere. 
 Puis inserer la pile dans le compartiment prevu (noubliez pas denlever la protection plastique qui entoure la pile). Une LED, situe dans le module, devrait alors se mettre a clignoter en rouge. Des lors, votre module fonctionne et est en mode test, il vous faut maintenant linclure dans votre reseau  Z-Wave La LED de votre module devrait alors clignoter en alternance de vert et de rouge. Une fois le detecteur inclus a votre reseau  Z-Wave Et voila, dorenavant tout mouvement detecter par le module sera envoye a votre controleur  Z-Wave  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Guide dutilisation du detecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 avec la base domotique Homelive dOrange 
 #BBWF : Essence presente sa solution Z-Wave WeR@Home 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur dinondation Fibaro FGFS-001 
 #CES2015 : iSmartAlarm annonce sa compatibilite Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
