<document>
	<date>2011-12-29</date>
        <title>CES 2012 : Les prix de linnovation</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Le salon de lelectronique grand public ( CES CEA   A travers 32 categories, ce sont plusieurs centaines de produits,  accessoires et applications qui ont ainsi ete primes. Sont entre autres recompenses  Sony Wi-Fi Samsung Dans les domaines de la  domotique Le thermostat CT80 de  Radio Thermostat   Le CT80 est un thermostat communicant qui fonctionne avec presque tous les systemes de chauffage/climatisation. Le  CT80 lhumidite     , utiliser lair exterieur pour chauffer ou refroidir et communiquer sur plusieurs technologies radios ( WiFi ZigBee , Z-Wave via deux modules radio USNAP .     Plus dinfos   Le HDHomeRun Prime de  Silicondust Le HDHomeRun Prime permet dacceder aux chaines  TV  du cable  a partir de nimporte quel ordinateur de votre reseau domestique , de votre XBOX 360   , de  Windows  Media Center  votre iPad 2 . Plus dinfos  Le thermostat intelligent  Nest   Nest est le premier thermostat intelligent au monde. Il apprend vos preferences , les programmes lui-meme pour assurer votre confort et vous guide vers des economies denergie . Il economise de lenergie lorsque vous etes loin et sadapte a votre emploi du temps changeant. Plus dinfos  La solution  domotique GreenWave Reality   La  solution de gestion de lenergie   GreenWave Reality   est concu pour gerer facilement et de reduire la consommation denergie dans la maison. Cette solution utilise diverse technologies dont le    Z-Wave  et le  ZigBee . Plus dinfos    Les qualites dingenierie, basees sur les specifications techniques et les materiaux utilises Les qualites esthetiques et conceptuelles La destination/la fonction du produit et sa valeur pour lutilisateur Les fonctions specifiques/novatrices qui pourraient seduire les consommateurs Les aspects distinctifs du design et de linnovation du produit par rapport aux autres produits sur le marche  Retrouvez la liste complete des laureats 2012 sur le  site du CES  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
