<document>
	<date>2014-06-30</date>
        <title>Withings annonce sa montre connecte Withings Activit</title>
        <author> Cdric Z. </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>montre connectee</tag>
                <tag>smartwatch</tag>
                <tag>Withings</tag>
                <tag>withings activite</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Withings Withings Withings Tres loin des montres connectees disponibles actuellement sur le marche et leur bracelet en caoutchouc ou leur ecran couleur, Withing Activite est donc une montre classique et design qui mesure le temps et les mouvements. Creee par une equipe de designers de prestige a Paris et fabriquee en Suisse, la place mondiale de lhorlogerie de luxe, Activite est une reinterpretation contemporaine des montres classiques alliant un design elegant, des materiaux luxueux et des finitions haute-couture. Issue dun savoir-faire ancestral suisse et francais, Activite est une montre ronde haut de gamme avec un affichage analogique traditionnel. Son ecran se decompose en deux cadrans. Lun indiquant lheure et le second indiquant le pourcentage de progres obtenu dans les activites specifiques telles que les pas ou le sommeil. Disponible en version noire et argent, Activite est un accessoire luxueux, fabrique a partir de materiaux haut de gamme. Le cadran est en acier inoxydable 316L, avec un verre saphir cristal incassable embarquant une technologie tactile permettant de naviguer dans les modes. Le bracelet de la montre  Withings Inspire par linvention du podometre en 1723 en France, le  Withings Activite analyse egalement les cycles du sommeil, incluant le delai dendormissement et la duree des cycles de sommeil profond et leger. Son systeme dalarme emet des vibrations pour un reveil en douceur. Elle est egalement equipee de capteurs intelligents qui detectent le mode actif et sommeil et passent de lun a lautre automatiquement. Concu selon le savoir-faire suisse, Activite integre des mouvements connectes (Connected MovementTM), un mecanisme horloger certifie pour sa robustesse et sa precision a long terme. La montre  Withings Bluetooth Activite se synchronise avec lapplication  Withings Avec Activite, lutilisateur na pas besoin de changer de modes via des boutons mais simplement de tapoter sur lecran. Il nest egalement pas necessaire de recharger Activite puisque la montre fonctionne avec une pile standard avec une autonomie dau moins 1 an, tout comme pour une montre classique. La montre  Withings Activite sera commercialisee a lautomne 2014 etsera disponible en version noire ou argent au prix de 390.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
