<document>
	<date>2014-12-22</date>
        <title>Les prises intelligentes EnOcean NODON sont disponibles!</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>enocean</tag>
                <tag>nodon</tag>
                <tag>prise commandee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         NODON Domotique La gammede produits EnOcean NODON Domotique EnOcean capteurs de temperature detecteurs douverture interrupteur sans fils telecommande Vous pouvez ici avoir un apercu du produit. Blanc laque, les prises ont un design agreable compare a ce que lon a lhabitude de voir aujourdhui sur des produits  EnOcean Photo de comparaison avec un module prise  TRIO2SYS domadoo Caracteristiques du module: Alimentation : 230V AC +/-10%  50Hz Puissance maximum : 3000W en continue / 3500W cyclique (Charge resistive) Consommation intrinseque : 1W Temperature de fonctionnement : -10C a 50C  Altitude : 2000m Protocole radio  EnOcean Portee: 30men interieur Detection perte de courant secteur Dimension  104*51*36mm Poid: 137g Le bouton dinclusion, qui permet egalement de commanderla prise en locale, est positionner sur le dessous du module. A noter quil sera possible, grace aux deux emplacements prise de terre, debrancherle modulea lendroit ou a lenvers. Une bonne idee qui peut permettre de palier a la taille du module qui savere un peu consequente. Cest le seul point que nous aurons a lui reprocher! Le meme modele proposant en plus la mesure de la consommation electrique sera bientot disponible. Le prix de ces prises est tres abordable, puisque ce modele est propose a  39,90 TTC sur la boutique Domadoo NODON EnOcean  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Test du capteur de temperature sans fil et sans pile EnOcean NodOn 
 Jeedom  Guide dutilisation de la telecommande Soft Remote NodOn EnOcean 
 EnOcean montrera ses produits sans fil et sans pile au #CES2015 
 #CES2015 : NodOn presente ses nouveaux produits EnOcean et Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
