<document>
	<date>2012-03-16</date>
        <title>INNOROBO 2012 : iRobot prsente 2 nouveaux Scooba</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          iRobot salon Innorobo   A  la difference des balais a franges et des housses de nettoyage, les  robots Scooba utilisent uniquement des solutions propres pour nettoyer  les sols, jamais de leau sale. Tous les robots Scooba: Nettoient les sols de type carrelage, linoleum et bois Utilisent la technologie de nettoyage reactive iAdapt pour assurer un  lavage efficace et un nettoyage complet des sols  Incluent des murs virtuels Virtual Wall qui empechent le robot de quitter la piece a nettoyer  Evitent les escaliers et les deniveles 
  Scooba 230: le mini robot laveur de sols le plus compact 
 Presente pour la premiere fois au CES2011 Le Scooba 230  utilise un reservoir actif avance qui permet, malgre sa petite taille,  de separer le produit nettoyant de leau sale. Grace a son systeme de  nettoyage en trois etapes, le Scooba 230 lave, frotte et rince le sol  afin de le debarrasser de la salete et des bacteries. Le capot inferieur  detachable du robot permet un entretien rapide et simplifie. Le Scooba  230 couvre jusqua 13,9metres carre par lavage. 
  Scooba 390: lancement de la nouvelle generation 
 Le  nouveau  iRobot Grace a son systeme  de nettoyage en quatre etapes, le Scooba 390 prepare, lave, frotte et  rince les sols afin de retirer la salete et les bacteries. Aucun  balayage nest necessaire. Le Scooba 390 couvre jusqua 41,8metres  carre par lavage.  Ces deux modeles seront prochainement disponibles a 329 pour le Scooba 230 et 499 pour le Scooba 390.   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
