<document>
	<date>2013-06-11</date>
        <title>Scanadu, votre assistant mdical connect</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Connaitre une bonne partie de son etat de sante depuis son Smartphone en une dizaine de secondes, voila lambition de cette Start-up avec son projet Scanadu SCOUT.    Scanadu Cest avec le Scanadu SCOUT que le projet est lance, produit prevu autant pour les particuliers que pour les professionnels de la sante, ce capteur intelligent pourrait reellement revolutionner le monde medical et nous amener de plus en plus vers la medecine 2.0.   En clair, voici ce que le SCOUT est capable danalyser : Pouls Pression sanguine Temperature en surface Temperature interne Oxygenation du sang  Apres avoir obtenu ces informations, le Scanadu SCOUT les traite et vous les transmet grace a lapplication disponible sur Android et iOS. Linteret est la possibilite en seulement quelques secondes dobtenir un nombre dinformation largement superieur a un thermometre classique, et le tout accompagne de conseils specifique en fonction des informations recolte.   Cette societe insiste sur le cote educatif de ce projet et affirme que lobjectif nest pas de remplacer les medecins, mais surtout daider les personnes  a mieux connaitre leur sante. Cela permettra aussi aux personnes de ne plus se deplacer chez le medecin pour de simples problemes benins. De plus chaque personne sera a meme detre plus precise pour expliquer son etat de sante a un professionnel du domaine. A lheure actuelle, le Scanadu SCOUT est a letat de prototype, vous pouvez neanmoins apporter votre contribution, et  reserver le votre sur Indiegogo jusquau 21 Juin  Ce nest pas tout, car le projet de  Scanadu Bienvenue dans lair de la medecine connectee !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
