<document>
	<date>2014-09-30</date>
        <title>Test de la lampe connecte Hol</title>
        <author> Kragg </author>
        <tags_set>
                <tag>fivefive</tag>
                <tag>holi</tag>
                <tag>lampe</tag>
                <tag>lampe connectee</tag>
                <tag>lampe intelligente</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme jadore tester des objets connectes, je vais vous presenter aujourdhui Holi la lampe connectee aux smartphones et tablettes. Cest un produit de la start-up Lyonnaise  FiveFive Presentation Nous avons deja eut loccasion de vous  presenter la lampe Holi en debut dannee lors du CES Apple Ses fonctionnalites : Lampe  Bluetooth Creer vos ambiances lumineuses Faites danser la lumiere en rythme avec la musique Reveillez-vous en douceur avec la fonction simulateur daube Compatible avec iOS 7 (ou plus recent) ou Android 4.0 (ou plus recent) Application iOS gratuite Application Android gratuite Ingenierie 100% Francaise Compatible avec iTunes, Deezer et Spotify Ses caracteristique techniques: Alimentation : 5V / 2A 100-240V Protocole :  Bluetooth Puissance : 10W, 7 fois plus efficace quune ampoule traditionnelle Source lumineuse : 18 LED controlees individuellement. Jusqua 130 lumens/watt Couleurs : Des millions de combinaisons Matiere : Aluminium injecte haute densite Dimensions : 20 x 20 x 3 cm Certifications : CE, FCC Allez, on decouvre ce joli produit, car le carton est top. Une fois ouvert, cest un grand Whaou ! Un carre tout en aluminium, avec bouton qui ressemble fort a ce que lon retrouve chez la marque a la pomme  Sa taille ne parait pas trop imposante. Cest une bonne taille je pense pour ce produit qui ne fait pas non plus trop grand. Sur le derriere on retrouve les leds, sur la partie du haut et de chaque cote. Un petit clin doeil a la notice, qui est vraiment la plus simple du monde  Voici le chargeur, qui se raccorde a la lampe sur la rallonge USB Des quon branche la lampe, celle ci nous donne un avant gout de ce qui nous attend. Configuration Si vous avez lu la notice, il faut appuyer 3 secondes sur le bouton de la lampe, puis activer le  Bluetooth Une fois connecte a la lampe, sur mon iPhone jai recu une notification pour telecharger directement lapplication. Cela renvoi directement sur lAppStore. Voila lapplication dinstallee. Sur lapplication on voit directement letat de la lampe. Je nai pas encore eu le temps de jouer quil y a une mise ajour pour la lampe ( cest top ! ). En fait cest votre smartphone qui va servir de passerelle a la lampe pour telecharger sa mise a jour, du coup il ne faut pas eloigner votre smartphone de la lampe. Voila cest fait  Dans lapplication il y a plusieurs, modes : Collections, cela va vous permettre de creer des ambiances lumineuses, Et egalement la possibilite de gerer lintensite des leds. Musiques, pour moi cest le top cela ! En fonction de votre musique sur votre smartphone la lumiere va interagir directement. Mais ce nest pas tout ! Lapplication est compatible avec Deezer et Spotify, du coup si vous avez des playlists en ligne vous pouvez ecouter egalement votre musique en ligne tout en profitant dune ambiance lumineuse. Un formulaire vous demandera lautorisation pour que lapplication soit connectee avec Deezer. Une fonction egalement tres sympathique est le reveil matin afin que la lampe vous reveille tranquillement sans un gros morceau de rock a la radio qui vient vous reveiller brusquement. Pour terminer voici une petite video qui reprend toutes les fonctions de la lampe connectee Holi. Je rajouterai un petit mot ! Cest  WAF Philips Retrouvez la lampe connectee Holi sur la boutique Domadoo pour 179,99 !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
