<document>
	<date>2013-11-18</date>
        <title>#CES2014 : AUGUST, La serrure Wifi sans cl rcompense dans la catgorie Home Networking</title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>August</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>Serrure</tag>
                <tag>wifi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Derriere lidee de serrure connectee, il commence a y avoir aujourdhui de nombreuses offres. Mais ici,  August  August sinstalle sur votre porte et votre systeme de serrure existant. Il faudra verifier quil est bien compatible car cest un produit des USA, pas sur quil sadapte naturellement chez nous: Sil est compatible, vous gardez votre ancien systeme de cle, mais August permet en plus de controler votre porte pour ouvrir votre maison a partir de votre smartphone ou de celui de vos invites. Je le trouve personnellement tres joli ! Il existe en plusieurs couleurs afin de laccorder au mieux avec votre decoration interieure. August permet de donner un acces permanent, sur invitation, ou sur des periodes. Cela vous permet de la partager avec vos amis, vos enfants, votre femme de menage Plus besoin de cle, a lapproche de votre telephone, il ouvre automatiquement la porte si August en a la consigne. Il fonctionne sur 4 piles AA et utilise le reseau  Wi-Fi Pour rester lesprit tranquille, August garde un Log (un historique) des derniers acces. Vous pouvez le consulter depuis votre smartphone ou depuis votre PC. Mais ce nest pas tout, August soccupe aussi de verrouiller votre porte apres votre passage. Elle sera bientot disponible a la vente au prix de 199$. Pour finir cet article, je vous propose de visualiser  la video dAugust Ce nouveau concept de serrure connectee a seduit le jury du CES, puisquAugust a recu une recompense dans la categorie Home Networking. Il reste dailleurs encore plein de nouveautes a decouvrir parmi ces laureats. Je vous dis donc abientot pour un nouvel article sur le #CES2014  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
