<document>
	<date>2014-08-22</date>
        <title>Test du robot laveur de vitres Ecovacs WINBOT 710</title>
        <author> Kragg </author>
        <tags_set>
                <tag>ecovacs</tag>
                <tag>laveur vitre</tag>
                <tag>robot</tag>
                <tag>robot laveur</tag>
                <tag>robot menager</tag>
                <tag>vitre</tag>
                <tag>winbot</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les aspirateurs robots sont devenus tres populaires depuis quelques annees. Une nouvelle categorie de robot commence a arriver sur le marche pour nous simplifier la vie au quotidien, les robots laveurs de vitres.  Apres le Windoro il y a deux ans Ecovacs Best of Robots Le carton est de taille normale, le poids est de 2Kg. Par contre le robot que je teste nest pas neuf, il a deja servi auparavant. Dans le carton on retrouve : Robot WINBOT 710 Adaptateur secteur Cordon de prolongation Telecommande Nacelle de securite 2 patins de nettoyage Cupule pour joints Il est joli non ? Ses dimensions sont de 23,2cm x 22,5cm x 9,5cm pour2 Kg. Sur le dessous on retrouve des chenilles antiderapantes et la ventouse. Il est le tout premier robot laveur de vitre a disposer dun systeme avance de succion ! Il y a lemplacement pour mettre les lingettes (celles-ci sont lavables), la plus grande est celle qui nettoie le carreau, la plus petite qui essuie le carreau, on retrouve egalement une raclette en plein milieu du robot (au-dessus de la ventouse). Sur le dessus du robot on retrouve un bouton en dessous de la poignee, celui ci dispose de 3 positions : OFF, ON, et rechargement de la batterie (la batterie dispose dune autonomie de 30 minutes en cas de coupure electrique, afin que le robot ne retombe pas comme une pierre  Il y a egalement le bouton de mise en route / pause sur cette face.Une led est presente egalement sur la face du robot celle-ci indique letat du robot. Son epaisseur est de taille normale. Le voila mis sur la fenetre en position, il faut attendre que la led soit bleue pour lancer le nettoyage. Sur cette photo on voit bien les deux patins : Il y a egalement une petite led en dessous du robot. Son utilisation est vraiment tres simple. Il faut positionner le robot sur la fenetre, puis actionner linterrupteur sur la position ON, celui-ci va directement se fixer au carreau.Si la lumiere est bleue, il suffit dappuyer sur le bouton marche / pause (sur la face en haut a droite du robot) et celui-ci commence a nettoyer votre carreau.Il faut penser egalement a mettre le systeme de securite en cas de chute. Si un probleme survient, le Winbot arrete le nettoyage, une lampe temoin clignote et une alarme sonore retentit. La telecommande permet aussi de gerer le robot a distance. Nous disposons dune baie de 3,50 m de largeur, et le cable dalimentation est assez grand, afin de laisser le Winbot se deplacer sans soucis. Il a nettoye les coins facilement, je nai pas mis de solution pour carreau sur les lingettes, simplement du produit vaisselle avec un peu deau (conseils de grand mere  Une chose a savoir, il faut passer un petit coup de sopalin a lemplacement ou vous avez retire le robot du carreau (ce qui semblenormal). Sur cette photo on voit des traces de doigts de mon garcon cest toujours sympathique de retrouver les carreaux dans cet etat ! Il a reussi a les retirer sans soucis. Cest un excellent produit, dautant plus que 55 decibels cela est acceptable  Ci-dessous les videos du test du Winbot 710 : Merci a  Best of Robots  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
