<document>
	<date>2014-07-11</date>
        <title>ZiBASE Multi, la box domotique sur Android</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>box tv</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>smartphone</tag>
                <tag>tablette</tag>
                <tag>zibase</tag>
                <tag>zibase multi</tag>
                <tag>zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Apres ladaptation sur Raspberry Pi ( ZiBASE Mini Zodianet ZiBASE domotique Android est de loin le systeme dexploitation mobile le plus utilise dans le monde.  Zodianet domotique ZiBASE domotique domotique Au fait, pourquoi  ZiBASE domotique Multi-protocoles ZiBASE USB domotique UnDongle  Z-WAVE Z-WAVE UnDongle  EnOcean USB UnRFXtrx de la societe  RFXCOM CHACON X10 OWL Les dongles  USB USB ZiBASE Wi-Fi Ethernet ZiBASE Multi-equipements ZiBASE Nul besoin davoir un appareil roote. Lapplication ne le monopolise pas non plus. Sans mise en oeuvre de ses fonctions graphiques, elle consomme une fraction de ses ressources, vous pouvez donc faire fonctionner dautres applications simultanement. La puissance dun smartphone/tablette/box TV Android de bonne facture est dailleurs superieure a nimporte quelle box domotique Les dongles radio sont a raccorder aux smartphones/tablettes avec un adaptateur  USB USB Pour les box TV, nul besoin dadaptateur car elles disposent de port  USB Multi-Medias La  ZiBASE Ces differentes actions seront realisees a partir des scenarios, qui ne se limitent donc plus a declencher des actionneurs ou des actions  HTTP Dautres fonctionnalites arriveront, mais pour linstant voila ce qui est deja possible : Vous affichez des textes sur lecran,de la taille, la couleur et a lemplacement que vous souhaitez, Vous mixez des images de la taille et a lemplacement que vous souhaitez, Vous envoyez des messages en synthese vocale, lesquels sont parles instantanement, Vous lancez des bruitages, vous ecoutez de la musique en  mp3 Vous visionnez une video stockee localement ou a distance en mp4, ou en  streaming De nombreux scenarios deviennent ainsi facilement realisables ! ZiBASE USB ZiBASE Zodianet LApplication ZiBASE Multi permet decommander et consulter a distance des peripheriques simples de type actionneurs ou detecteurs  Z-WAVE ENOCEAN Lapplication est telechargeable gratuitement sur Google Play Pour les fonctionspayantes, il est necessaire dacquerir en ligne la licence  Zodianet Zodianet ENOCEAN Z-WAVE Z-WAVE Pour realiser cette operation il faut contacter  Zodianet domotique Zodianet ZiBASE a ete la premiere box domotique a voir le jour en France premiere box domotique a supporter le protocole EnOcean technologie Z-Wave Plus qui a ete integree Zodianet domotique Retrouvez lapplication ZiBASE Multi sur Google Play !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
