<document>
	<date>2014-08-13</date>
        <title>Fitbit dbarque sur Windows Phone</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>activity tracker</tag>
                <tag>application</tag>
                <tag>e-sante</tag>
                <tag>Fitbit</tag>
                <tag>fitness</tag>
                <tag>microsoft</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>podometre</tag>
                <tag>sante connectee</tag>
                <tag>tracker d'activite</tag>
                <tag>windows phone</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Avec le cap des 300 000 applications depassees, Windows Phone commence a rattraper son retard sur ses concurrents iOS et Android, toujours loin devant avec 1 millions dapplications disponibles pour chacun. Les fabricants dobjets connectes se tournent de plus en plus vers Windows Phone,  on la vu recemment avec Netatmo Fitbit Fitbit On retrouve les principales fonctionnalites presentes sur les applications iOS et Android, comme lasynchronisation en temps reel des donnees, ou la consultation des statistiques. Lapplication gratuite  Fitbit Statistiques en temps reel: synchronisation automatique et sans-fil pour tous les coachs electroniques  Fitbit Bluetooth Fitbit Maintenez le cap: statistiques en temps reels et historiques via des graphiques eloquents, pour inciter a progresser et se fixer de nouveaux objectifs Des informations au-dela de lactivite physique: une base de donnees actualisee avec plus de 350 000 aliments et leurs donnees nutritionnelles pour un accompagnement pertinent en matiere de nutrition et de prise de calories Restez motive: outils de motivation  Fitbit Reseaux sociaux : Discutez et mesurez-vous a vos amis grace aux classements, messages directs, fonctions dencouragement et de defi A noter que lapplication fonctionne uniquement sous Windows Phone 8.1 avec la mise a jour Lumia Cyan. Elle est bien evidemment disponible sur le  Windows Phone Store Et vous, quels objets connectes voulez-vous voirdevenir compatible avec Windows Phone ?  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
