<document>
	<date>2015-03-17</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur de fume Z-Wave Fibaro FGSD-002 avec la box domotique Eedomus+</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>fgsd-002</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave plus</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Alors quun detecteur de fumee classique vous alerte dune detection dun defaut durant votre presence, un detecteur de fumee  domotique domotique Z-Wave Fibaro domotique Eedomus 1- Presentation du detecteur de fumee Fibaro FGSD-002 Le detecteur de fumee  Fibaro Z-Wave Plus Z-Wave Voici les caracteristiques techniques de ce detecteur de fumee : Type de module : Emetteur  Z-Wave Alimentation : Batterie Lithium 3V CR123A Autonomie de la batterie : 3 ans Frequence : 868,42 MHz Distance de transmission : 50m champ libre, 30m en interieur Dimensions : 65 x 28 mm (diametre x hauteur) Temperature de fonctionnement : 0-55C Humidite de fonctionnement :0%  93% Gamme de mesure de la temperature : -20 a 100C Sensibilite a la fumee : 1er niveau  1,20 +/- 0,5% obs/m; 2e niveau  1,80 +/- 0,5% obs/m;3e niveau  2,80 +/- 0,5% obs/m Niveau sonore: 85 dB a 3m Precision de la mesure : 0,5C (dans une gamme de 0 a 55C) Normes : EMC 2004/108/EC et RTTE 199/5/WE Certifications :EN 14604:2005 2- Inclusion du detecteur de fumee Fibaro FGSD-002dans le reseau  Z-Wave Afin de visualiser letat de votre detecteur de fumee sur linterface de votre Eedomus Z-Wave domotique http secure eedomus Cliquez ensuite sur Configuration. La liste de vos peripheriques apparait. Cliquez sur Ajouter ou supprimer un peripherique. Accedez a Inclure un peripherique  Z-Wave Pour demarrer linclusion de votre detecteur de fumee  Fibaro Une fenetre souvre indiquant que vous pouvez realiser linclusion en appuyant sur le bouton dinclusion. Cette nouvelle box  Eedomus Pour realiser linclusion, appuyez 3 fois brievement sur le bouton dinclusion situe en haut du detecteur. Si linclusion a bien ete realisee vous recevrez unmessage vocal indiquantque linclusion est terminee. Votre peripherique apparait desormais dans linterface de votre box. Vous allez pouvoir indiquer son nom, la piece dans laquelle il se situe, choisir un affichage personnalise, constater le niveau de la batterie, visualiser les canaux lies (pour ce detecteur, le canal lie est thermometre car celui-ci mesure egalement la temperature). Enfin, vous pouvez egalement ajouter vos notes personnelles. Pour valider vos modifications, cliquez sur Sauver. Dans notre exemple, nous avons place le detecteur de fumee dans notre salon. On y retrouve celui-ci dans notre interface avec les deux canaux : detection de fumee (OK ou Alerte) et thermometre (mesure de la temperature). 3- Configuration du detecteur de fumee Fibaro FGSD-002 Lun des avantages des modules  Z-Wave Fibaro Cliquez ensuite sur loption Configurer de votre peripherique. Vous etes sur Configuration du peripherique. Vous pouvez modifier a tout moment le nom de votre module, la piece dans laquelle il se situe, laffichage personnalise et vos notes. Dans  Parametres Expert , vous pouvez visualiser le code API de votre detecteur, la date dajout sur votre reseau  Z-Wave SMS Z-Wave Dans longlet Valeurs, vous visualisez les deux etats disponibles pour ce detecteur de fumee : 0 = OK (pas de detection), 1 = Alarme (detection). En cliquant sur lune des deux icones, une fenetre apparait permettant de modifier licone disponible par defaut. Si vous cliquez sur la description de lun des deux etats, vous pourrez modifier celle-ci. Par exemple, au lieu dindiquer letat Alarme, nous avons mis Defaut detecte. Dans longlet Regles associes, vous pouvez creer a tout moment des regles permettant dautomatiser des taches de votre quotidien et vous simplifier la vie. Nous verrons en detail la creation dune regle dans le point suivant. Enfin, dans la rubrique Parametrage radio, vous pouvez envoyer des classes de commande permettant dassocier votre module avec un autre, modifier ses parametres, loptimiser etcontroler la frequence de reveil. Pour plus dinformations, decouvrez le document sur le parametrage radio eedomus Pour modifier un parametre, selectionnez la classe de commande COMMAND_CLASS_CONFIGURATION et le nom de commande CONFIGURATION_SET. Choisissez ensuite le numero du parametre, sa taille et sa valeur. Ces informations sont generalement indiquees sur la notice de votre module et sont affiches dans la liste deroulante sur linterface de votre  Eedomus Dans notre exemple, nous allons modifier le parametre Temperature report hysteresis, comme indique en bas de linterface, le detecteur de fumee vous informe dun changement de temperature de votre piece si celui-ci est superieur a 2C. Pour que nous recevons cette information lors dun changement minimum de 5C, nous indiquons donc la taille 1 puis la valeur 50 (car chaque unite correspond a 0.1C donc 0.1C x 50 = 5C). Enfin, nous cliquons sur Envoyer pour envoyer notre changement de parametre. Apres quelques instants, votre detecteur aura pris en compte cette modification. 4- Creation dune regle en integrant le detecteur de fumee Fibaro FGSD-002 Tout linteret de la  domotique Cliquez ensuite sur le peripherique que vous souhaitez integrer dans votre regle (en loccurrence, votre detecteur de fumee) et cliquez sur loption Configurer. Cliquez sur longlet Regles associes. Dans Regles associes, cliquez sur Nouvelle regle. Vous allez desormais pouvoir definir les details de votre regle. Voici les parametres :  Nom : Le nom de votre regle.  Activee : Option dactivation ou desactivation de votre regle.  Groupe : Permet dassocier la regle a un groupe.  Autoriser le redeclenchement : Permet dautoriser immediatement, selon une duree definie ou jamais le redeclenchement de la regle.  Horaires : Vous definissez un ou plusieurs horaires pour que votre regle puisse etre activee.  Criteres : Vous selectionnez vos elements qui seront declencheurs de laction.  Actions : Vous selectionnez les elements qui vont realiser une action en fonction des criteres.  Notifications : Vous choisissez le type de notification que vous allez recevoir lors de lactivation de la regle (sur le portail  eedomus SMS Apres avoir defini vos parametres, noubliez pas de sauvegarder pour valider votre regle. Voici un exemple de regle : Lorsque mon detecteur de fumee detecte un defaut, alors mon module ON/OFF se met sur ON permettant dactiver la sirene branchee sur celui-ci et je recois une notification PUSH sur mon smartphone avec le message : Attention, un debut dincendie est detecte chez vous. Comme vous constatez, la creation dune regle est simple et rapide. Vous pourrez bien evidemment creer dautres regles et exploiter votre detecteur de fumee comme il vous convient. Un usage interessant pourrait etre dobtenir une alerte sonore ET visuelle lors dune detection de fumee (exemple :pour des personnes malentendantes, celles-ci seraient alertees par des clignotements de leclairage). Conclusion Comme toujours, lequipe de  Connected Object domotique Eedomus Z-Wave loi francaise, rendant obligatoire lachat dun detecteur avertisseur autonome de fumee (DAAF) avant la date limite du 8 mars 2015 Retrouvez ce detecteur de fumee FGSD-002 (norme EN 14604) sur notre boutique.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Utilisation des modules WIFIPOWER avec nos box de domotique 
 Guide dutilisation du detecteur de fumee Fibaro FGSD-002 avec la base domotique Homelive dOrange 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur autonome de fumee Fibaro FGSD-002 
 Guide dinstallation de la box domotique VeraEdge de VERA CONTROL END .entry-content  
        </text>
</document>
