<document>
	<date>2013-09-04</date>
        <title>iCLEBO Smart, le premier robot aspirateur Wi-Fi</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>iCLEBO</tag>
                <tag>robot aspirateur</tag>
                <tag>smartphone</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il existe aujourdhui une multitude de robots aspirateurs, mais tous pilotables localement, quand on est chez soit. Au mieux, certains possedent une programmation pour un nettoyage automatique un jour et une heure donnee. Si on a oublie de programmer son robot avant de partir, cest loupe pour le menage.Ca, cetait avant: la societe Yujin Robot Wi-Fi Connecte au reseau  Wi-Fi Des fonctionnalites qui manquaient donc cruellement sur les autres modeles. Mais la nouveaute ne sarrete pas la, puisquun nouveau mode de cartographie intelligent a egalement ete integre a liCLEBO Smart, le Camera Vision Mapping: a laide de sa camera integree, ce robot aspirateur construit une carte complete de la piece en cours de nettoyage (plafond, murs, obstacles), de facon a optimiser son parcours et ne pas oublier un seul endroit, contrairement a dautre modeles qui ont un deplacement plutot aleatoire. Bien sur, la detection du vide, des obstacles, des endroits plus sales, ne pose aucun probleme a ce robot qui voit tout. Pour seconder cette cartographie, trois processeurs sont utilises pour gerer lanalyse de lenvironnement, le parcours, et la gestion de lenergie. Il faut dire quavec une vingtaine de detecteurs, lenvironnement est analyse 200 fois par seconde, et lalgorithme de navigation 10 800 fois par seconde ! Fort de ses plus de 20 ans dexperience dans le monde de la robotique,  Yujin Robot RooWifi  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
