<document>
	<date>2015-03-06</date>
        <title>Vigilant a prsent sa gamme dobjets connects au #CES2015</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>bee</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>e-sante</tag>
                <tag>leaf</tag>
                <tag>lilypad</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>poppy</tag>
                <tag>rainbow</tag>
                <tag>sante</tag>
                <tag>Vigilant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Vigilant Creee en 1896, la societe Vigilant Vigilant Vigilant Le purificateur dair  Wi-Fi Leaf est un purificateur dair dote de filtres de haute technologie qui permettent de supprimer jusquaux particules les plus fines et les allergenes. Il mesure les particules fines (PM2.5) et permet de les compareravec lindice de la qualite de lair de la ville de sonchoix. A partir de lapplication mobile on selectionne le standard de qualite dairsouhaite, et Leaf soccupe automatiquement de purifier lair. Leaf est disponible dans deux tailles differentes etdans plusieurs coloris, lun adapte a une surface de 50 m, lautre pour 80 m . Le purificateur dair est disponible en pre-commande a partir de 499. La brosse a dents intelligente Rainbow Rainbow est la premiere brosse a dent intelligente pour enfants. Comme il nest pas toujours facile de controler la regularite et la qualite du brossage de dents des enfants, les ingenieurs de  Vigilant Lapplication permet dapprendre aux enfants a bien se brosser les dents tout en samusant. La brosse a dent Rainbow est disponible en 7 coloris differents pour un tarif de 39,99. Le flotteur pour Piscine LilyPad LilyPad est le premier flotteur intelligent pour piscine pour mesurer la temperature de leau et lexposition UV. Il communique en  Wi-Fi ADSL Lapplication mobile vous permet dobtenir en un coup doeil la temperature de leau et lexposition UV de votre piscine. Les donnees sont egalement enregistrees, et vous pouvez suivreles variations de temperatures et de rayonnements UV tout simplement sur votre smartphone. Le flotteur LilyPad est actuellement en pre-commande au tarif de 99,99. 4 coloris differents sont proposes. La balance nutritionnelle Poppy La balance intelligente Poppy mesure et analyse votre nourriture pour fournir avec precision les informations nutritionnelles de chaque ingredients. Toutes les donnees sont consultables instantanement a partir de votre smartphone. Particulierement adaptee pour les personnes suivant un regime alimentaire strict, la balance Poppy permet deconnaitre exactement le nombre de calorieset lapport en glucide de chaque repas. Le dispositif de suivi du diabete Bee Dans loptique doffrir un meilleur suivi du diabete, Bee integre les plus recentes technologies pour permettre a toutes celles et ceux concernes par le diabete de gerer leur maladie comme ils ne lavaient jamais fait. Bee sadapte a la plupart des stylos a insuline disponibles sur le marche. Il enregistre les unites dinsuline injectees et les taux de glycemie, puis les transmet en  Bluetooth Lensemble de ces donnees est stocke de facon securisee dans lapplication dediee. Celle-ci genere des graphiques hebdomadaires et mensuels, partageables avec ses proches et / ou son infirmier, son medecin, ce qui savere particulierement pratique pour verifier a distance que les enfants ont mesure regulierement leurs taux de glycemies ou que les personnes agees nont pas oublie ou double leurs injections, par exemple. Bee permet ainsi de prevenir les risques dhypo et dhyper glycemies. Ce premier dispositif intelligent  Bluetooth  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La Poste presente au #CES2015 son Hub Numerique pour inter-connecter les objets 
 #CES2015 : Samsung ne fabriquera desormais plus que des objets connectes 
 Busit, le service IFTTT a la francaise, annonce de nouveaux partenariats au #CES2015 
 #CES2015: Archos devoile le projet TBH END .entry-content  
        </text>
</document>
