<document>
	<date>2010-08-02</date>
        <title>Des supports muraux pour liPad et iPod Touch</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Vous souhaitez integrer votre iPad ou votre iPod Touch au mur afin de piloter votre installation Audio/Video ou  domotique 
 Voici quelques exemples des solutions existantes. Savant Le fabricant americain  Savant domotique Savant iPort Autre fabricant americain,  iPort LiPod Touch et liPad deviennent alors de veritables interfaces tactiles murales, cest a dire que les appareils sont installes a demeure dans vos murs. A noter, le CM-IW100T peut se poser aussi bien de maniere horizontale que verticale.  PadHoldr Ce fabricant propose une station daccueil murale pour iPad a moindre cout (99,95$) afin de lintegrer nimporte ou dans votre domicile (salon, cuisine, salle de bain, ).  PadHoldr  iBracket (GravitySwitch) GravitySwitch  The iPad frame Dock Ce fabricant propose des cadres pour liPad permettant de transformer votre iPad en un cadre photo numerique. Plusieurs coloris sont disponibles pour une integration dans nimporte quel interieur.  Video de linstallation :  ModulR Ce fabricant propose diverses solutions dintegration de liPad, tel quun support mural slim ou un support mural pivotant pour une utilisation en cuisine par exemple. ModulR propose egalement un systeme pour integrer liPad dans une voiture, derriere lappui tete pour etre utilise par les passagers.  Arods Inredningar Ce fabricant suedois propose un support pour iPad pouvant etre installe sur une table ou au mur. Le design de ce support est plutot reussi. De plus, il est legerement incline avec un angle parfaitement adapte pour lutilisation et laffichage.   Wallee Fabrique en Australie, le Wallee est a la fois une coque protectrice et un support mural pour iPad. Le support Wallee se compose ainsi dune coque qui protege votre iPad et dune fixation en forme de X a accrocher sur un mur. Grace a cette fixation rotative et facilement maniable, vous pouvez retirer la tablette de son socle mural pour lemmener partout avec vous.  Cest une liste non exhaustive que nous vous avons propose. Il est a noter cependant que la plupart de ces supports ne sont pas, ou pas encore disponible en France malheureusement.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
