<document>
	<date>2015-01-15</date>
        <title>#CES2015 : D-Link se met aussi au Z-Wave</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>d-link</tag>
                <tag>dlink</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>Wemo</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La technologie  Z-Wave D-Link Z-Wave Cest debut decembre que  D-Link domotique Wi-Fi Belkin Wemo Le premier peripherique est une prise intelligente qui vous permet de controler vos dispositifs et vos appareils depuis nimporte ou, mais egalement de suivre leur consommation electrique: Le second peripherique est un detecteur de mouvement  Wi-Fi Wi-Fi Deuxcameras sont egalement de la partie, pour permettre une surveillance de la maison tres facilement, grace a leurs fonctions 360 et HD. Enfin,Music Everywhere, un petit boitier qui se connecte simplement dans une prise electrique, avec lequel vous diffusez votre musique depuis votre mobile vers une enceinte connectee (reliee via une prise jack). Comme on le voit, rien de tres nouveau par rapport a ce qui existe deja, les produits etant tres tres proches de ce que fait deja Wemo, notamment concernant la prise, le detecteur de mouvement, et les cameras, qui utilisent le  Wi-Fi Wi-Fi Mais lors de ma rencontre avec  D-Link Z-Wave Cela est rendu possible grace a larrivee dun Hub  domotique Wi-Fi Z-Wave Il sera possible de recevoir des notifications sur son smartphone en cas devenement, programmer des scenarios, ou encore enregistrer des videos des cameras sur un disque dur connecte en  USB Le premier peripherique  Z-Wave Le second peripherique lui ressemble beaucoup dans sa forme, mais il sagit la dun detecteur de mouvements. La encore il sera capable de mesurer la temperature et la luminosite ambiante. Z-Wave Plus Z-Wave  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 Philio devoile de nouveaux peripheriques Z-wave au #CES2015 
 Piper presente un nouveau modele de sa camera Z-Wave au #CES2015 
 #CES2015 : iSmartAlarm annonce sa compatibilite Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
