<document>
	<date>2014-02-18</date>
        <title>#CES2014: Pilotez votre maison  la voix avec Ivee</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>controle vocal</tag>
                <tag>Ivee</tag>
                <tag>voix</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous avons tous vu au moins un film ou il etait possible de piloter sa maison en lui parlant. Cest un fantasme qui existe depuis longtemps, et qui a donne naissance a de nombreux projets, comme le  projet S.A.R.A.H. de Jean Philipe Encausse, Ivee Ivee est un projet qui a ete  lance via une campagne de financement participatif, Kickstarter Cest donc un modele fini et abouti qui nous a ete presente au CES a Las Vegas. Une petite piece avait ete amenagee afin de pouvoir en faire la demonstration: cet assistant reagit en effet aux ordres vocaux; meme sil est capable de discerner la voix des autres bruits ambiants, le CES est un salon beaucoup trop bruyant pour un fonctionnement correct de ce type dappareil. Ivee cec Wi-Fi programmer un rappel: rappelles moi daller chercher les enfants a lecole a 14h45 lui demander la meteo lui demander le cours de la bourse lui demander lheure dans un autre pays ecouter la radio ecouter la musique avant de sendormir ecouter une histoire pour sendormir mais egalement piloter ses lumieres ou piloter son thermostat connecte Pour toutes ces actions, Ivee se connecte a Internet. Un portail permet en effet de parametrer les differents services: Meme si certains services sont marques a venir, nous avons pu voir en demonstration le pilotage des ampoules  Philips Hue Belkin SmartThings Securifi Wigwag Lockitron Fitbit Insteon Mios domotique En trainant sur le  forum officiel Fibaro Pour le moment Ivee nest en vente quaux Etats Unis  chez Staples, au prix de 199$  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
