<document>
	<date>2015-01-30</date>
        <title>Securifi prsente son routeur  la Z-Wave Alliance lors du #CES2015</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>almond+</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>routeur</tag>
                <tag>securifi</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Securifi Lannee derniere la societe avait presente au CES une evolution de ce routeur domotique ZigBee Z-Wave Securifi Z-Wave Alliance Issu dune campagne Kickstarter completee avec un enorme succes (855 000$ recoltes !), le routeur Almond+ a prix du retard et a finalement ete livre a ses backers avec un an de retard. Une annee durant laquelle le monde informatique et electronique ont evolue. Ainsi, pour ne pas leser les acheteurs de la premiere heure, qui ont cru en ce projet,  Securifi processeurdual core ARM Cortex-A9 Wifidual band AC1750 33 MIMO 802.11ac et802.11n Port  WAN ecran tactile resistif 3.5 pour une configuration et une utilisation simplifies sansPC, tablette ousmartphone deux ports  USB et bien sur integration des puces ZigBee Z-Wave domotique Le routeur Almond+ est enfin disponible aujourdhui sur Amazon US Toutefois, la partie  domotique domotique Fibaro Nous avons egalementpu apercevoir une version beta du logiciel au CES, laissant entrevoir les possibilites de scenarios, encore inexistants aujourdhui sur la version diffusee au public: Des widgets ont egalement fait leur apparition dans cette version beta, permettant dafficher par exemple la meteo ou encore lheure actuelle sur lecran couleur du routeur. Quitte a avoir un ecran, autant sen servir pour afficher des informations  Cette solution sannonce en tout cas tres prometteuse, car evolutive, et totalement autonome, la societe ayant refuse doffice lutilisation du cloud. Une version beta de lapplication smartphone etait aussivisible: Securifi USB ZigBee domotique USB Z-Wave disponible sur Amazon pour la France Un petit routeur tres mignon, et bourre de fonctions Si vous faites partie des premiers acheteurs, la version beta est disponible sur le  forum Securifi ici  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 Piper presente un nouveau modele de sa camera Z-Wave au #CES2015 
 #CES2015 : Belkin etend sa gamme domotique WeMo avec de nouveaux capteurs 
 #CES2015 : D-Link se met aussi au Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
