<document>
	<date>2014-10-07</date>
        <title>eedomus : Mise  jour du 6 octobre 2014</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>mise a jour</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lequipe de  Connected Object domotique eedomus 1- Nouveautes 1.1- Mode PLAN sur Android et iOS Utilisation de photos ou plan de votre domicile : grace a ce mode PLAN, vous pouvez mettre un fond personnalise correspondant a une piece de votre maison et pouvez placer ensuite les widgets de vos peripheriques dans celui-ci. Selection du mode PLAN ou LISTE pour chacune de vos pieces : vous avez la liberte de choisir le mode de votre choix pour chacune des pieces. Le mode PLAN permet davoir un affichage plus esthetique et ergonomique et le mode LISTE est parfait si vous possedez de nombreux peripheriques et souhaitez avoir facilement le controle de ceux-ci (vous pouvez utiliser tout type de mode pour chaque piece et le dernier utilise sera sauvegarde dans lapplication). Navigation plein-ecran integrale disponible sur iPad. Amelioration de la compatibilite avec iOS 8 Vous trouverez plus de details sur ce mode Plan dans notre article dhier. 1.2- Look du portail  secure eedomus Les widgets de la page daccueil peuvent etre egalises en hauteur (par defaut). Vous pouvez choisir et personnaliser la couleur et image de fond pour chaque affichage. Le menu permettant de selectionner le type de widget est desormais operationnelsur tablettes. 2- Ameliorations techniques Gestion des erreurs des capteurs et actionneurs  HTTP Nouvel emplacement du menu Affichage pour personnaliser ses affichages. Jauges lineaires et circulaires pouvant desormais safficher sur les tablettes (suppression de la technologie Flash) et vous pouvez personnaliser les couleurs des 3 zones. Si vous supprimez un peripherique, alors les regles associees seront desormais desactivees (et plus supprimees). Formulaire disponible pour laide a la creation de requetes  API RfxTRX 433 MHz  USB Desnouveaux peripheriques  Z-Wave   Sirene interieure GEN5 Aeotec   Module prise commutateur GEN5 Aeotec   Module commutateur forte charge 40A GEN5 Aeotec  Door/Window sensor (TSM02) TKB Control  SwiidInter Peripheriques pouvant etre tries par le niveau de batterie dans la liste. Filtre sur les images desormais sauvegarde dans lecran de consultation des images de cameras. Possibilite de cliquer sur le titre dun widget pour obtenir la configuration du peripherique. 3- Corrections techniques Correction dun bug dans la generation de video de camera. Correction dun bug lorsquune notification contenant le caractere . Correction du calcul de la moyenne dans le tableau de bord pour certains cas. Correction dun bug lors de la conversion de JSON vers  XML Correction dun bug sur les criteres de regles Non en cours de macro. Correction dun probleme de compatibilite du RfxTRX 433 MHz  USB X10 Labsence dadresse dun peripherique RfxTRX pouvait empecher le fonctionnement dautres peripheriques. Tages [DATE], [TIME], ou [LAST_VALUE PERIPH_ID=xxxx] desormaispris en compte dans lescapteurs  HTTP HTTP Certains actionneurs napparaissaient pas dans la programmation Centralisation des ouvertures. Des actions tres rapides depuis le portail  Eedomus Lorsque plusieurs capteurs  HTTP Cette mise a jour permet dameliorer lesthetisme, la performance et la simplicite dutilisation de la box  domotique eedomus  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
