<document>
	<date>2014-05-09</date>
        <title>SensyBEE, un projet franais de gestion dnergie sur Indiegogo</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>confort</tag>
                <tag>economies</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>indiegogo</tag>
                <tag>sensybee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les projets  domotique Developpe par la societe francaise IDEOVITRA,  SensyBEE a ete lance le 23 Avril 2014 sur le celebre site de financement participatif Indiegogo Le cout croissant des energies, lamenuisement des ressources naturelles, les indicateurs environnementaux qui saffolent Tous ces points deviennent importants pour les particuliers, les professionnels, qui doivent maitriser leurs consommations denergie. Lidee de depart du projet SensyBEE etait detrouver une solution simple, flexible et securisee pour controler laconsommation denergie dune maison ou dune entreprise.Aujourdhui, la gamme SensyBEE by IDEOVITRA est deja tres large, orienteevers les professionnels. Les produits permettront de superviser lesequipements electriques et informatiques, dagir sur les consommationselectriques et de prendre en main lenvironnement qui les entoure(consommations electriques raisonnees, gestion de la temperature,supervision des risques). Les produits de la gamme SensyBEE vont collecter des informations (leplanning dutilisation des equipements), les analyser, et prendre desdecisions concernant lutilisation des equipements (eteindre, mettre enmarche). Enfin, les produits de la gamme vont communiquer entre eux,automatiquement et sans aucune intervention exterieure, parlintermediaire dun reseau sans fil maille. Cela signifie que chaqueelement peut relayer les informations de leurs voisins. Certains modulespeuvent aussi posseder des passerelles  bluetooth WI-FI SMS En exemple de produits innovants de la gamme SensyBEE, nous pouvons citerla prise U-DETECT : cette prise protege les ordinateurs de bureau et evitele gaspillage denergie en coupant physiquement lalimentation delordinateur. Elle possede egalement plusieurs capteurs (temperature,luminosite, detection de presence) qui vont lui permettre dadapterlutilisation de lordinateur. Nous pouvons egalement citer le capteur multifonctions IVSens: associe auxautres modules SensyBEE, ce module embarque des capteurs de presence, detemperature, de mouvements, qui vont lui permettre de donner des ordresaux autres modules, de deroger leurs plannings dutilisation et ainsioptimiser une ambiance ou la consommation denergie en temps reel, sanssacrifier le confort. Voila donc un projet interessant, qui plus est francais,  a suivre sur Indiegogo  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
