<document>
	<date>2015-01-27</date>
        <title>#CES2015 : Oomi, une nouvelle solution domotique base sur le Z-Wave</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>fantem</tag>
                <tag>oomi</tag>
                <tag>smart home</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Cette annee au CES il ne suffisait pas de visiter le pavillon de la  Z-Wave Alliance Z-Wave domotique Oomi Fantem a beau etre une jeune startup, elle compte parmi ses fondateurs des personnes avec plusieurs annees dexperience dans la  domotique Oomi domotique Pour realiser cela, Fantem propose une solution globale sous la forme dun kit de demarrage qui comprendle  Oomi domotique Oomi Oomi Z-Wave Dote de latechnologie brevetee Tap-et-Touch pour uneconfiguration la plus rapide et la plus facile dun systeme  domotique Oomi Pour les utilisateurs, cela signifie que lorsquun dispositif  Oomi Oomi Le  Oomi domotique Z-Wave Oomi Equipe de nombreux autres capteurs (luminosite, UV, temperature, humidite), et dun emetteur Infrarouge avec une portee de 360, le Oomi Cube pourra aussi remplacer votre station meteo et piloter votre climatiseur et vos equipements Home Cinema (TV, Amplificateur, Lecteur  Blu-Ray Utilisantla technologie reseau maille sans fil  Z-Wave Z-Wave Cec Philips Hue Le systeme Oomi dispose egalement dalgorithmes dauto-apprentissage et dautomatisation adaptative, qui redefinit la facilite dutilisation de la maison intelligente. Une fois mis en place, lutilisateur naura riena faire dautrepour profiter des avantages de la  domotique Mais malgre tout si un controle manuel est necessaire, Fantem proposeaussides applications pour Android et iOS. Une compatibilite avec les montres Android Wear et iWatch d Apple Fantem presentait quelques un de ses peripheriques, comme le Oomi Streamer, un dongle  USB Le Oomi Air permet de mesurer la qualite de lair. Il se connecte derriere le Oomi Cube. Plusieurs autres peripheriques sont aussi en cours de developpement, comme la Oomi Bulb, une Ampoule LED RGB  Z-Wave domotique Oomi est actuellement en cours de financement sur la plateforme Indiegogo Lan dernier nous avions ete seduit par la facilite dinstallation et linterface intuitivedu Hub domotique Revolv recemment rachete par Nest Labs  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 Philio devoile de nouveaux peripheriques Z-wave au #CES2015 
 #CES2015 : NodOn presente ses nouveaux produits EnOcean et Z-Wave 
 #CES2015 : D-Link se met aussi au Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
