<document>
	<date>2014-01-09</date>
        <title>#CES2014 : Synology annonce son DSM en version 5</title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>disk station manager</tag>
                <tag>dsm 5</tag>
                <tag>nas</tag>
                <tag>synology</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Synology Synology Pour ceux qui ne connaissent pas  Synology Synology Le DSM v5 arrive en beta version dans quelques semaines. Dans cette version, nous allons trouver des ecrans completement nouveaux.  Synology QuickConnect devient au centre de la solution. Desormais, toutes les connexions depuis lexterieur de la maison passe par cette methode. Les utilisateurs nont plus a parametrer leur reseau. Grace a QuickConnect, un ID suffit pour que son  NAS Synology HTTP HTTP Depuis deux versions,  Synology NAS Synology La fonction qui me plait le plus dans ce DSM, cest la synchronisation avec Dropbox et Google Drive ! Plus besoin de bricoler pour synchroniser votre Dropbox avec votre  Synology Synology Une nouvelle fonction apparait avec DSM 5.0, on peut desormais administrer plusieurs Synology depuis un  NAS NAS DSM Version 5 est maintenant compatible avec de nouveaux systemes de  streaming apple NAS Media Center Pour finir, en discutant avec la team Synology, ils mont appris quune nouvelle version de Surveillance Station a aussi ete mise en ligne depuis peu. Cette version permet notamment dutiliser jusqua 100 Cameras IP. Les cameras peuvent maintenant etre a lexterieur de votre reseau local. Et grande nouvelle, Synology a decider dabandonner Java pour Surveillance Station. Ils ont commence a supprimer quelques briques de Java et finiront de le supprimer dans la version suivante. Voila qui termine ma discussion avec Synology. Je nai pas eu toutes les nouveautes, mais on resume ici les principales qui ont ete presentees au CES.   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
