<document>
	<date>2013-07-31</date>
        <title>CastleOS, pour parler  votre maison</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>castleOS</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>kinect</tag>
                <tag>logiciel</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Depuis que  Microsoft Grace au kit de developpement, le Kinect a donc pu etre utilise dans dautres projets, dont des projets  domotique S.A.R.A.H. de Jean Philippe Encausse domotique eedomus ZiBASE Fibaro Il semblerait que ce projet ait donne des idees, puisque nous voyons arriver aujourdhui le projet  CastleOS Lapproche de  CastleOS domotique 
 CastleOS Core, cest a dire le coeur du systeme, qui sera a installer sur un ordinateur sous Windows (a partir de Windows XP et Pentium 4), ou sera connecte le Hub  Insteon domotique domotique Z-Wave ZigBee domotique le Kinect Voice Control Interface, qui pourra etre installe sur un autre pc ou bien le meme que celui ou se trouve le centre de controle. En revanche, le Kinect etant plus gourmand en ressources, il faudra cette fois au minimum un Core 2 Duo et Windows 7 ou 8. Etant donne la qualite du micro de zone du Kinect, il peut tres bien ecouter les ordres dans une grande piece a une dizaine de metres. Les developpeurs affirment avoir reussi a bien distinguer les ordres donnes au systeme des autres bruits ambiants. Actuellement il est deja possible dutiliser plusieurs PC ayant chacun un Kinect connecte, pratique pour placer un Kinect dans chaque piece et donc avoir un systeme multiroom. A terme, il sera meme possible de brancher plusieurs Kinects sur un meme PC (a laide dextendeurs  USB Ethernet 
 
 Seuls deux points noirs viennent gacher le tableau: une version exclusivement en anglais pour le moment, et un prix annonce a 199$ dici debut septembre. Il est toutefois deja possible de tester gratuitement la version beta en  la telechargeant ici S.A.R.A.H  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
