<document>
	<date>2014-01-08</date>
        <title>#CES2014 : Belkin agrandit encore sa gamme Wemo</title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>Belkin</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>Wemo</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Belkin lors dun precedent article Belkin La prise Wemo Insight Switch etait bien presente en demonstration. Dapres la team  Belkin Le Wemo Light Switch (c-a-d linterrupteur) est au format USA. Il doit aussi etre redesigne avant detre propose en Europe. Linterrupteur peut aussi se controler a distance a partir de lapplication iOS/Android. Pour la prise comme pour linterrupteur, on ma annonce une date de disponibilite avant cet ete 2014. Mais je me souviens du temps que nous avons mis avant davoir les premiers modules Wemo en France, donc personnellement, je ne crois pas trop a ce planning. Mais  Belkin Belkin Zigbee Belkin Belkin Le dernier module que nous avons vu est le DIY maker. Cest un joli nom anglais, on pourrait le traduire par le module des bricoleurs. Cest un petit module alimente en 5V qui permet de relever une information a laide dun capteur de votre choix (connectable sur 3 bornes prevues a cet effet). Ce module permet aussi de piloter un relai pour demarrer un appareil selon votre besoin. Sur le devant du module, on trouve un bouton on/off qui est une commande locale permettant de stopper le module si besoin. Ce module est aussi controlable via iOS et Android. Il pourra vous servir pour piloter votre arrosage, votre porte de garage,  Il faut rappeler que tous ces modules Wemo fonctionnent grace a un cloud. Donc si vous avez une coupure Internet, vous naurez pas acces a toutes vos fonctions. Cela na pas lair de deranger  Belkin IFTTT IFTTT IFTTT La video de presentation de la solution  domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
