<document>
	<date>2014-03-14</date>
        <title>#CeBit 2014 : Zipato annonce la Wall Tablet, une tablette tactile Z-Wave</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>cebit</tag>
                <tag>cebit2014</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>wall tablet</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Zipato en faisant un peu de teasing avant le CeBIT Z-Wave Z-Wave Cette tablette fonctionne sous Android et dispose dun support mural aimante avec recharge integree. Le chipset  Z-Wave La tablette et son support mural se suffisent donc a eux meme pour etre autonome et donc jouer le role de box  domotique Z-Wave Zipabox Le support mural de la Wall Tablet 7 Le dos de la tablette avec la connectique pour la recharge La tablette peut aussi etre connectee a une  Zipabox domotique Le Wall Tablet sera disponible dici la fin du mois au meme prix que la  Zipabox Autre nouveautes deja annoncee, mais presentee pour la premiere fois, lampoule LED RGBW  Z-Wave Cette ampoule a une petite particularite puisquelle ne dispose pas de bouton physique, mais dun capteur de choc. Ainsi pour linclure dans le reseau  Z-Wave Lampoule RGBW  Z-Wave Zipato De nouveaux modules dextension ont egalement ete devoiles. On en attendait certains depuis un petit moment dailleurs, notamment le module securite qui permet de brancher jusqua 6 capteurs filaires, une sirene, une batterie de secours,  Bref tout ce quil faut pour realiser une veritable alarme filaire. De plus, le module securite sera equiper dun port RS232/RS485 pour communiquer avec une centrale dalarme. Le module de mesure denergie et le  module EnOcean, quon a deja apercu a Interclima Nous navons pas encore eut la chance de voir la V1 de la  Zipabox Zipato Zipabox  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
