<document>
	<date>2013-11-04</date>
        <title>Vimar : Des interrupteurs EnOcean personnalisables</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>couleurs</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>enocean</tag>
                <tag>interrupteur</tag>
                <tag>vimar</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Vimar Vitec EnOcean Vimar Equipes dune technologie  EnOcean Vimar EnOcean En utilisant une box  domotique ZiBASE eedomus Z-Wave EnOcean Vimar Z-Wave Fibaro Quatre types dinterrupteurs differents Interrupteur simple Interrupteur double Interrupteur simple  volet roulant Interrupteur double  volet roulant Apercu des differents interrupteurs Chaque type dinterrupteur est compose de 4 modeles Interrupteur blanc Interrupteur sans plaque de finition avec support blanc Interrupteur sans plaque de finition avec support noir Interrupteur sans plaque de finition avec supporttransparent Linteret de pouvoir choisir entre tous ces modeles est la possibilite dobtenir un visuel le plus proche possible de son besoin et permettant la meilleure integration possible dans son lieu de vie. Exemples :  Si vous voulez un interrupteur avec un cadre de finition sombre, preferez alors linterrupteur sans plaque avec support noirpour un rendu visuel optimal.  Si vous voulez un interrupteur avec un cadre de finition bois, un interrupteur sans plaque avec support blanc peut etre du meilleur effet.  Si vous voulez un interrupteur avec un cadre de finition plutot clair, ou colore, un interrupteur sans plaque support transparent pourrait etre le plus adapte. Ces quelques exemples ne reflete absolument pas toutes les possibilites, car de tres nombreuse plaques aux finitions differentes et variees sont disponibles. Les finitions sont elles aussi divisee en 4 gammes, finition Bois, finition Metal, finition Reflex et finition Technopolymere. Apercu des differents modeles disponible Evidemment dans chacune de ces gammes, de nombreux modeles sont disponibles, vous pouvez dailleurs tous les retrouver sur notre  boutique Maintenant, il ne vous reste plus qua laisser votre ame de decorateur ou decoratrice ainsi que vos gouts et vos couleurs faire le travail !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
