<document>
	<date>2014-03-28</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur de mouvement ZP3102 Vision Security avec le Home Center 2</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur mouvement</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>hc2</tag>
                <tag>Home Center 2</tag>
                <tag>pir</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>vision security</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zp3102</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le Home Center 2 communique nativement en utilisant la technologie  Z-Wave Vision Security detecte la presence dune personne et envoie linformation au controleur. Il dispose egalement dun contact anti-sabotage qui envoie un message dalarme au controleur et integreun capteur de temperature. Nous ne verrons ici que lintegration de ce detecteur dans le Home Center 2. Pour linstallation du module, nous vous invitons a consulter le  guide dinstallation du detecteur de mouvement ZP3102 Vision Security 1- Installation Rendez-vous sur linterface de votre controleur. Cliquez sur Modules (onglet disponible dans le menu situe en haut de votre interface). Cliquez ensuite sur Add or remove device situe a gauche de votre interface. Cliquez sur le bouton Ajouter dans la rubrique Ajouter un module pour inclure ce module. Si votre module a deja ete inclus dans un autre reseau  Z-Wave Apres avoir clique sur Ajouter (dans la rubrique Ajouter un module), une nouvelle fenetre nommee Ajout des modules apparait avec un compte a rebours durant lequel vous devez appuyer une fois sur le bouton dapprentissage (le bouton dinclusion de votre module  Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe a linterieur de votre module. Une fois que votre module est detecte par votre Home Center 2, celui-ci va etre configure automatiquement. Il apparait desormais dans linterface de votre controleur dans la rubrique Modules (dans notre exemple, nous avions deja connecte un detecteur de mouvement. Nous en avons donc mis un deuxieme). Vous pouvez desormais visualiser si il y a un mouvement detecte ou non ainsi que la temperature mesuree. 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous allez pouvoir configurer ses parametres (dans la rubrique Modules de votre interface). Dans la categorie General de votre module, vous pouvez indiquer son nom, la piece dans laquelle il se situe. Vous pouvez egalement visualiser les informations de ce module : genre, type de module, fabricant, version, configuration et ID. Dans la categorie Avance, vous pouvez visualiser et configurer des parametres supplementaires. Voici les parametres que vous pouvez configurer : Avance : Intervalle de reveil(s) : Intervalle de reveil de ce module. Celui-ci se reveillera periodiquement en notifiant le controleur (etat batterie) et permettra ainsi daugmenter la longevite des piles mais en contre partie, les requetes vers ce module seront emises lors de son reveil. Delai entre chaque interrogation : Vous pouvez definir un temps pour demander a ce dispositif si il est vivant plus frequemment que dans le reglage dun delai dinterrogation du Zwave dans un reseau Zwave. Ne pas marquer comme mort : Votre dispositif ne doit pas etre marque comme mort, meme si vous le desactivez. Notify when battery low via e-mail : Etre averti en recevant une notification par email lorsque la batterie est faible. Save logs to Event Panel :Sauvegarder les journauxdans le panneaudevenements. Sensor arming conditions : Vous specifiez les conditions qui doivent etre remplies pour armer le detecteur. Cette fonction permet au detecteur de sarmer en fonction de letat dautres appareils (par exemple : si un volet est ferme). Minformer : Par  SMS SMS Par email : Vous etes informe par email pour toute action du module (allumage, extinction ou changement de statut). Par notification Push : Vous recevez une alerte dinformation sur lecran de votre tablette ou smartphone pour toute action du module (allumage, extinction ou changement de statut). Description du module : Associations : Configuration : Configurer les valeurs par defaut : Vous pouvez configurer les valeurs par defaut. Reload parameters : Vous pouvez recharger les parametres. 3- Exemple de scenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Nous allons prendre un exemple de scenario : Lorsque mon detecteur de mouvement ZP3102 detecte un mouvement dans mon salon,mon module Wall Plug FGWPE-101 se met en position ON et active la sirene. Vous devez en premier lieu vous rendre dans la rubrique Scenes situe en haut, dans le menu de votre interface. Cliquez ensuite sur Ajouter dans la rubrique Ajouter une scene. Dans General, vous pouvez configurer le nom de la scene et la piece dans laquelle elle se situe, loption dafficher ou non la scene dans linterface, la commande vocale pour mettre en marche ou arret la scene, une option dactivation de la scene, que celle-ci se lance lors du demarrage du Home Center 2, la proteger avec mot de passe et permettre ou non a une alarme qui senclenche darreter la scene. Rendez-vous ensuite dans la rubrique Avance. Vous allez pouvoir creer votre scenario en choisissant lune des deux options :  Ajouter une scene en utilisant les blocs graphiques (blocs aadditionner : condition, action) : Pour creer votre scene en utilisant les blocs graphiques, cliquez sur le bouton +. Un menu va apparaitre pour choisir vos composants. Lorsque vous choisissez un composant (exemple : module), un bouton condition apparait avec les options suivantes : Et, Ou, Alors. Nous realisons le scenario suivant: Si mondetecteur de mouvementdetecte un mouvementalorsmon moduleWall Plug FGWPE-101 qui commande ma sirene se met en positionONet active celle-ci. Noubliez pas de sauvegarder en cliquant sur Sauver. Veuillez noter que loption  Detection mouvement  dans Triggering device est cochee. Cela signifie que votre scenario senclenche automatiquement des la detection de mouvement.  Ajouter une scene en LUA (langage de programmation de scripts LUA) : Une autre option pour creer votre scene est en LUA. Cliquez sur Ajouter dans la rubrique Ajouter une scene en LUA. Nous pouvons ecrire notre scene en LUA. Nous voulons creer la scene suivante : Lorsque mon detecteur de mouvement ZP3102 detecte un mouvement dans mon salon,mon module Wall Plug FGWPE-101 se met en position ON et active la sirene. Ce qui represente, en langage LUA, la scene suivante : SI ALORS FIN Voici les etapes pour la creation de la scene : Etape 1 : Nous allons retenir les numeros identifiants des modules (ID) :  Detecteur de mouvement ZP3102 : 336  Module Wall Plug FGWPE-101 : 307 (Pour retrouver vos numeros identifiants des modules, cliquez sur la rubrique Modules de votre menu puis sur votre module au choix, celui-ci affiche dans General, son numero ID). Etape 2 : Votre scene en langage LUA doit toujours commencer avec l entete [[ %% globals (Celle-ci est deja mise en place automatiquement dans votre interface). Etape 3 : Etant donne que nous voulons un declenchement automatique, nous devons utiliser la fonction Trigger IF THEN Call ID SI ALORS ON FIN  Pour letat du detecteur de mouvement, la valeur  1 detection 0 aucune detection  Une action secrit : fibaro (device ID, action Name) 307 turnOn Pour finir, il faut indiquer le mot  end Voici notre scene complete : [[ 336 value %% globals local Mouvement Mouvement =  fibaro if (Mouvement == 1) then fibaro end Attention : pour la programmation en LUA, vous devez bien respecter la syntaxe car votre scenario ne pourra fonctionner si il y a une faute de signe, chiffre ou lettre. Ce detecteur de mouvement ZP3102 peut bien evidemment servir pour dautres applications (permettre dactiver leclairage lors dun mouvement etc) Pour plus dinformations sur la creation de scenarios, rendez-vous sur notre article :  Creation de scenarios (blocs graphiques et LUA) avec le Home Center 2  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
