<document>
	<date>2015-02-16</date>
        <title>#ISE2015: Une baignoire connecte avec Unique Automation ?</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>bain</tag>
                <tag>ise</tag>
                <tag>ise2015</tag>
                <tag>Unique Automation</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Excepte larrosage automatique, et parfois le suivi de la consommation, il existe assez peu dapplications  domotique Unique Automation Cest lhiver. Temps froid et maussade. Une dure journee de travail vous a epuise. Vous reveriez detre au chaud dans un bon bain a ecouter de la musique. Et si vous demandiez a votre maison de vous preparer votre bain avant que vous narriviez, pile a la temperature que vous aimez ? Cest possible grace a la societe  Unique Automation Unique Automation propose differents systemes, selon les besoins, et le budget. Un systeme qui peut venir se greffer sur nimporte quelle baignoire existante (a faire installer par un plombier competent, de preference) Dans les deux cas, il sera possible de declencher la preparation dun bain, au niveau et a la temperature desires. Des capteurs permettent en effet de connaitre avec precision le niveau de remplissage de la baignoire, ainsi que sa temperature. Ainsi, aucun risque de debordement. Quant a la temperature, elle est suivie de pres et le systeme ajuste leau si besoin. Pas de risque davoir un bain qui a refroidit le temps de faire la route du retour, donc ! Il peut egalement sagir dune molette tactile, permettant de selectionner et regler les parametres du bain. Petite originalite, cette molette est fixe, en fait: ce sont simplement les doits qui glissent autour. Enfin, ce systeme disposant dune prise  ethernet Le systeme tout integre, lui, en plus de tout cela, propose des options plus  luxueuses . Ainsi un modele existe par exemple avec une TV encastree, motorisee, qui sort du bout de la baignoire quand necessaire. Un systeme denceintes 5.1 est bien sur de la partie. Que ce soit pour regarder un film ou surfer sur internet dans son bain, tout est possible. Enfin, le systeme Bathomatique peut etre integre a un systeme  domotique AMX Z-wave Il existe une API  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Le salon #ISE2015 accueille la Z-Wave Alliance 
 #ISE2015: meme du haut de lEverest, il est possible de piloter sa maison ! 
 Qubino presente ses nouveautes a l#ISE2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
