<document>
	<date>2013-06-20</date>
        <title>Ma Ptite Balise : la premire balise GPS pour enfant</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Les parents sont souvent angoisses de ne pas savoir ou sont leurs enfants. Cest en partant de ce constat que Ma Ptite Balise   Ma Ptite Balise  est le fruit dune annee de recherche et de tests par la societe francaise Hareau.  Glissee dans le sac a dos de lenfant ou accrochee a sa ceinture,  Ma Ptite Balise  Cette balise GPS pour enfant integre aussi tout un panel de fonctionnalites permettant la surveillance optimale de votre enfant : La position a la demande : A nimporte quel moment, les parents peuvent activer la geolocalisation a la demande depuis leur smartphone ou ordinateur. La boussole :  Cette fonctionnalite, disponible depuis les applications mobiles, indique aux parents la direction a prendre et la distance qui les separe de leur enfant. Lideal en cas de perte dun enfant dans un lieu public. Lalerte entree / sortie de lieu :  Concue pour les trajets ecole / maison, cette fonctionnalite envoie une alerte qui saffiche sur le smartphone des que lenfant entre ou sort de lecole ou la maison. Jusqua 4 lieux parametrables. Lalerte SOS :  Elle permet a lenfant en difficulte dalerter ses parents : Ces derniers recoivent la position exacte de lenfant et ont la possibilite deffectuer une levee de doute en appelant la balise (10 minutes de communication maximum/mois). Lalerte batterie faible :  Elle permet aux parents de ne pas sinquieter si la balise venait a seteindre. Lapplication smartphone :  Elle permet de parametrer la balise a distance et de recevoir des notifications push automatiques. Securite :  La balise ne seteint quapres 15 secondes de pression sur le bouton Off pour eviter que lenfant ou une tierce personne ne la mette hors service.  Demonstration de linterface web : 
  Demonstration de lapplication mobile : 
  Entierement adaptee aux enfants, la balise possede 48 heures dautonomie, ne mesure que 6,5 cm de hauteur et pese a peine 55g. Lapplication est aussi multibalises donc vous pouvez suivre plusieurs enfants. Ma Ptite Balise  est la solution ideale pour avoir toujours un oeil sur vos enfants, tout en leur laissant un minimum dautonomie. Retrouvez le test de Ma Ptite Balise sur le blog de Maison et Domotique.  Ma Ptite Balise est disponible des a present sur notre boutique au prix de 129  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
