<document>
	<date>2015-01-13</date>
        <title>Vu au #CES2015 : votre jardin est aux petits soins avec GreenIQ</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>arrosage</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>greeniq</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La grande tendance de cette annee au CES ce sont les objets connectes et lInternet des Objets.  GreenIQ GreenIQ GreenIQ GreenIQ Bon, un systeme dirrigation connecte a Internet pour que vous puissiez le piloter facilement pour lui indiquer par exemple que finalement il nest nul besoindarroser vu que la semaine a ete pluvieuse cest sympa mais de nos jours un systeme dirrigations pourrait etre un peu plus intelligent. Cest la que  GreenIQ GreenIQ Parrot Koubachi Netatmo GreenIQ Parrot Koubachi Netatmo GreenIQ Et comme on a lhabitude de dire jamais 2 sans 3,  GreenIQ domotique IFTTT GreenIQ Wi-Fi Le but de ce systeme est de vous proposer au final une solution dirrigation prenant soin de votre jardin au plus proche de ses besoins. Cela lui permet detre toujours au au top de sa forme. Celapermet egalement a votre portefeuille de bien se porter egalement. Les promesses du fabricant annoncent des economies de 50% sur votre facture deau GreenIQ est une solution sympathique qui justifie son appellation de Green IQ ou QI vert. Ne pas developper des fonctionnalites que dautres savent deja faire est assez malin. Pourquoi re-inventer la roue? Se positionner sur le marche avec une offre ouverte en proposant des API est aujourdhui un signe que lon a lintelligence de faire communiquer les objets connectes qui collaborent de nos jours un peu trop rarement ensemble. Le controleur darrosage de GreenIQ est disponible pour 249$. EN VENTE SUR LA BOUTIQUE DOMADOO  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 Philio devoile de nouveaux peripheriques Z-wave au #CES2015 
 BeeWi presente sa nouvelle gamme domotique au #CES2015 
 #CES2015 : iSmartAlarm annonce sa compatibilite Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
