<document>
	<date>2015-01-23</date>
        <title>#CES2015 : Musaic, un nouveau systme audio multiroom qui offre aussi un contrle domotique</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>audio</tag>
                <tag>award</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>multiroom</tag>
                <tag>musaic</tag>
                <tag>musique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La jeune startup Londonienne  Musaic domotique Musaic Musaic Apple Wi-Fi Bluetooth La gamme de produits  Musaic Le MP5 est equipe de deux hauts parleurs de 18W, tandis que le MP10 dispose de 2 hauts parleurs de 15W et un subwoofer de 30W. Au niveau connectivite, outre lintegration du  Wi-Fi Bluetooth Ethernet Musaic USB Comme evoque en debut darticle, Musaic domotique Musaic domotique Musaic domotique Les utilisateurs peuvent mettre en place des scenarios domotique Musaic Musaic Lapplication Musaic permet aussi de piloter sa  domotique Philips Hue Belkin domotique domotique Un systeme audio de qualite, un design plutot sympa, et des fonctionnalites innovantes, le jury du CES ne sest donc pas trompe en accordant un prix a Musaic dans la categorie composants et accessoires Audio/Video pour la maison. Sonos LG Samsung Sony Les enceintes Musaic seront disponibles en Mars a des prix plutot abordables, 299 pour le MP5 et 399 pour le MP10. En attendant, vous pouvez regarder cette video de presentation.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 #CES2015 : une semaine pleine dactualites domotique et dobjets connectes 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? 
 #CES2015 : D-Link se met aussi au Z-Wave END .entry-content  
        </text>
</document>
