<document>
	<date>2015-01-21</date>
        <title>La Poste prsente au #CES2015 son Hub Numrique pour inter-connecter les objets</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>docaposte</tag>
                <tag>hub</tag>
                <tag>hub numerique</tag>
                <tag>la poste</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         A loccasion du CES 2015, le groupe La Poste a quelque peu cree la surprise en presentant un service dedie aux objets connectes. Apres avoir fait parle delle en fin dannee en annoncant quelle souhaitait proposer une serrure connectee, voici que via sa societetechnologique, Docaposte, elle souhaite proposer en France dans un premier temps puis un peu partout dans le monde ensuite, une solution pour permettre atout un chacun de pouvoir gerer facilement ses objets connectes de maniere simple et securisee. Avec le Hub Numerique, La Poste souhaite simplifier la vie des gens. Elle abien compris que le fleau actuel des objets connectes etait le fait quils ne discutaient pas entre eux. La fameuse interoperabilite des objets connectes nest pas encre tres facile a obtenir si lon ne sait pas creer des scripts ou bien appeler des API. Ce travail de simplification mis a disposition de tous est celui qui est entrepris par Docaposte. Le resultat sappelle le Hub Numerique. Avecce service Internet qui ressemble a  IFTTT Autour de cette solution dans le Cloud, Le Poste proposera des services dinstallations des objets connectes avec des artisans partenaires, des services de proximite, des aides a domiciles, mais egalement des services pour que votre foyer soit integre dans les Smart Cities qui sont en train de se construire un peu partout. Le Hub Numerique de La Poste est donc destine a agreger les donnees dabsolument tous les objets connectes du proprietaire du compte et de sa famille. Il utilisera les donnees de la station meteo, du capteur dactivite, du capteur de temperature,. Il pourra agir sur levolet roulant, lalerte par  SMS Netatmo domotique Archos La Poste annonce que son service est operationnel. Elle souhaite cependant continuer a signer des accords de partenariats afin de proposer a ses clients de multiples offres de partenaires fabricants dobjets connectes. Son offre ne peut etre interessante que si le catalogue dobjets interconnectes est etoffe. On retrouve parmi eux  Archos domotique Netatmo Fitbit Parrot Withings Cette plateforme gratuite sera disponible via une application mobile iOS,ouAndroid mais egalement via un siteWeb.Elle devrait voir le jour au ce printemps. 
 Soucieuse des enjeux de societe que les objets connectes soulevent, La Poste entend rester fidele ason role historique dacteur de reference de la confiance, de la proximite et du numerique aupres dechaque Francais. Depuis toujours au contact quotidien de chacun dentre eux, La Poste sest fixe pour objectif de democratiser et reveler tout le potentiel des objets connectes. Cest donc avec la volontede simplifier le quotidien et lutilisation de ces nouveaux equipements electroniques que La Postelance le hub numerique de La Poste, un veritable poste de pilotage de tous nos objets connectes. Si vous voulez en savoir un peu plus concernant ce nouveau service de La Poste, je vous propose la presentation video ci dessous :  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Netatmo dit Welcome aux Awards du #CES2015 
 Philio devoile de nouveaux peripheriques Z-wave au #CES2015 
 Vu au #CES2015 : votre jardin est aux petits soins avec GreenIQ 
 BeeWi presente sa nouvelle gamme domotique au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
