<document>
	<date>2014-06-20</date>
        <title>Guide dutilisation du panneau dalarme du Home Center 2</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>Home Center 2</tag>
                <tag>panneau alarme</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lun des avantages de la box  domotique Dans cet article, nous utilisons :  Salon (RDC) : Un detecteur de mouvement FGMS-001 et un module volet roulant FGRM-221.  Cuisine (RDC) : Un detecteur douverture de porte/fenetre FGK-101 et un module ON/OFF AN157-6.  Chambre 1 (1er etage) :Un detecteur de mouvement FGMS-001 et unmodule ON/OFF AN157-6. Lorsque nous partons de notre domicile, nous voulons activer le systeme dalarme de notre maison qui permettra dactiver leclairage et fermer le volet roulant lors dune detection dintrusion par notre detecteur douverture de porte/fenetre ou mouvement. Nous recevrons egalement une notification PUSH sur notre smartphone indiquant quil y a une detection dintrusion. Pour configurer votre panneau dalarme permettant de securiser votre maison lors de votre absence, rendez-vous dans longlet Panneaux. Dans longlet Panneaux, cliquez sur Entrer dans la rubrique Alarm Panel. Cliquez ensuite sur Entrer dans  Fibaro Dans General, vous pouvez visualiser lhistorique des evenements des detecteurs : mouvement, aucun mouvement, ouverture dune porte/fenetre, fermeture dune porte/fenetre etc. Cliquez sur Avance. Dans Avance, vous pouvez configurer les actions qui sactiveront lorsque votre systeme dalarme est arme et quil y a une detection dune intrusion. Dans la rubrique Alarm will take actions, vous pouvez choisir les scenes de votre choix qui sactiveront lorsque le systeme dalarme est arme et quil y a une detection dintrusion :  PANIC : Active les lumieres, ferme les stores, envoi des impressions dimage des cameras et des notifications en fonction de vos reglages.  LIGHTS ON : Active les lumieres selectionnees ou toutes les lumieres de la maison.  BLINDS CLOSE : Ferme les stores selectionnes ou tous les stores de la maison.  EMERGENCY LIGHTS : Active les lumieres selectionnees ou toutes les lumieres de la maison en mode Urgence.  SEND SCREENS : Envoi dimpressions dimages des cameras selectionnees ou de toutes les cameras de la maison.  SEND NOTIFICATIONS : Envoi des notifications selectionnees ou toutes les notifications definies dans le systeme (pour plus dinformations, decouvrez notre  guide sur la creation dune notification PUSH avec le Home Center 2 Dans notre exemple, nous choisirons uniquement la scene PANIC. Nous cliquons donc sur Editer dans PANIC. Une nouvelle fenetre apparait permettant de selectionner les elements qui sactiveront lorsque notre systeme dalarme est arme et il y a une detection dintrusion. Nous validons en cliquant sur Fermer. Apres avoir selectionne vos elements, vous pouvez decider ou non de mettre une temporisation pour votre scene et dajouter ou non dautres scenes. Enfin, pour activer votre scene suite a vos reglages, cliquez sur Inactive. Votre scene est desormais activee et senclenchera lorsque votre systeme dalarme seraarme et il y aura une detection par lun de vos detecteurs. Vous pourrez a tout moment desactiver votre scene en cliquant sur Active et modifier ou supprimer vos reglages en cliquant sur Editer. La liste des scenes activees apparait en haut dans Avance. En cliquant sur le bouton Disarmed, vous activez le systeme dalarme. Attention, lors de larmement, si certains des detecteurs sont en alerte (exemple : detecteur douverture de porte detectant la porte ouverte, detecteur de mouvement detectant un mouvement etc), alors un message dalerte apparait vous indiquant que la tentative darmement a echoue car certains dispositifs ne remplissent pas les conditions (une liste des dispositifs en alerte apparaitra). Vous pourrez choisir loption de remplir les conditions darmement pour valider votre armement ou forcer larmement sans prendre en compte ces dispositifs qui ne remplissent pas les conditions. Lorsque votre systeme dalarme est arme, vos scenes sactiveront automatiquement des la detection dune intrusion. Dans notre exemple, nos deux detecteurs de mouvement FGMS-001 et notre detecteur douverture de porte sont armes. Lors dune detection dune intrusion par lun de vos detecteurs (mouvement, ouverture de porte/fenetre etc), vos scenes sactiveront automatiquement (exemple : fermeture des volets roulants, activation de leclairage, capture decran des cameras, envoi de notifications etc) et votre systeme dalarme sera en mode Alarme (pour desarmer, vous devrez imperativement realiser cette operation via linterface de votre box  domotique Lorsque vous decidez de desarmer votre systeme dalarme en cliquant sur le bouton Alarme, une nouvelle fenetre apparait et vous devrez indiquer votre code PIN puis valider. Votre systeme dalarme est desormais desarme et vous pourrez modifier, ajouter ou supprimer des scenes. Grace a cette fonction interessante proposee par  Fibaro  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
