<document>
	<date>2015-03-05</date>
        <title>Jeedom  Guide dutilisation du multisensor 4en1 dAeon Labs</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>aeon labs</tag>
                <tag>dsb05</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>multisensor</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le capteur 4 en 1 Multisensorde chez  Aeon Labs Z-Wave Everspring Nous allons decouvrir dans ce guide ce capteur mais surtout comment linstaller et le parametrer dans  Jeedom Z-Wave 1. Presentation Comme nous lavons precedemment evoque, le Multisensorpossede quatre capteurs: Luminosite: Temperature: Taux dHumidite: Detection de mouvement Il a pour autres avantages de pouvoir etre utilise en exterieur car il est IP42, de pouvoir regler la sensibilite du detecteur grace a un bouton physique (pensez a la regler si vous avez des animaux) et detre alimente par 4 piles standards LR03 ou une alimentation mini- USB USB Autres caracteristiques: Taille: Poids: Autonomie theorique: Porteetheorique : 2. Prerequis Pour que  Jeedom Z-Wave Z-Wave Z-Wave 3 cas se distinguent: Si vous avez une box  Jeedom Si vous avez une installation DIY avec comme controleur une cle  usb Z-Wave Si vous avez une installation DIY avec comme controleur une carte RaZberry:
 Installer le serveur Z-way, en ssh taper: wget -q -O  razberry. z-wave.me Si vous utilisez le  http jeedom Installer le plugin  Z-Wave Se rendre dans le menu General Plugins. Sur la page des plugins cliquer sur le bouton Market. Chercher le plugin  Z-Wave Cliquer sur le bouton installer. Une fois le plugin installe, dans la page des plugins, selectionner le plugin  Z-Wave Il ne reste plus qua associer notre module. 3. Associationavec Jeedom Pour associer le Multisensora  Jeedom Z-Wave domotique Comme toujours avec le - Z-Wave Z-Wave Dans le plugin  Z-Wave orange Appuyer 3 fois rapidement sur le bouton dinclusion du module ( Z-Wave Jeedom Puis passer en mode inclusion en cliquant sur le bouton ad hoc, il devrait passer en vert avec encore une fois un message  orange Appuyer 3 fois rapidement sur le bouton dinclusion du module ( Z-Wave Jeedom Un peripherique  Z-Wave Attendre que  Jeedom Vu que cest un modules sur pile, cela peut prendre du temps avant que linterview soit complete il est cependant possible de forcer le module a rester eveille pendant 10 minutes en appuyant a nouveau 3 fois rapidement sur le bouton dinclusion de celui-ci. La LED rouge doit alors rester allumee. Appuyer a nouveau 3 fois permet darreter le reveil force avant la fin des 10 minutes et deteindre la LED. Lorsque la synchronisation est finie, le module devrait etre cree et visible sur la gauche et devrait etre reconnu en tant quAeon Multi-Sensor. Si ce nest pas le cas vous pouvez selectionner le type Aeon Multi-Sensor dans le menu deroulant Module. Sil ny est pas, il faut telecharger sur le market la definition du module. Pour cela cliquer sur le bouton vert Market a droite du module et cliquer sur le module Aeon Multi-Sensor afin de linstaller. Ne pas oublier a la fin de ces manipulations de sauvegarder le module(en bas de la page) ! Lorsque le parametre Interview du module est marque Complet, vous pouvez passer a la configuration de celui-ci. 4. Configuration dans Jeedom: Si tout sest bien passe, vous devriez obtenir un ecran de configuration du module comme ca: Vous pouvez alors lui donner un objet parent, definir sa categorie,  Jeedom Pour un parametrage avance du module, il faut cliquer sur licone en forme de cle a molette en haut a droite. Dans longlet Groupe de la fenetre qui saffiche ajouter si ce nest pas deja le cas  Jeedom Dans longlet General, on peut definir le parametre de wakeup du module, c-a-d le temps au bout duquel le module se reveillera tout seul afin de communiquer avec le controleur pour envoyer/recuperer de nouveaux parametres. Note: Il peut etre utile lors de la  phase Toujours dans longlet general, il est possible de configurer les differents parametres du module. Vous pouvez parametrer: 2: Si le Multisensorreste eveille pendant 10min apres linsertion des piles. 3: Le delai en secondes apres une absence de mouvement avant que le DSB05 nenvoie la valeur. Si le delai saisi est superieur a 255 secondes, il est arrondi a la minute superieure. 4: Activation/Desactivation du detecteur de mouvement. 5: Type de rapport a envoyer lors des detections de mouvement: Juste la valeur du detecteur ou un rapport complet de toutes les sondes. 100: Permet de remettre les parametres 10 a 103 par defaut. 101 a 103: Determine les mesures envoyees lors des rapports reguliers suivant le groupe. Le nombre a saisir peut etre calcule de la maniere suivante: 128 (Si on veut la luminosite) + 64 (si on veut lhumidite) + 32 (si on veut la temperature) + 1 (si on veut la batterie) 111 a 113: Duree de lintervalle en secondes entre les rapports reguliers suivant le groupe. Pour mon utilisation personnelle, jai mis les parametres disponibles sur la capture decran ci-dessus et jai mis le wakeup a 21600 secondes. Z-Wave Z-Wave 5. Exemple dutilisation Avant de partir sur un exemple dutilisation du Multisensor, je tiens a preciser quil suffit dans le dashboard de cliquer sur le widget dune valeur historisee pour avoir une fenetre avec un graphique zoomable representant les valeurs prises par le capteur. Comme exemple dutilisation nous allons faire un scenario (en fait deux) qui allume une lumiere au passage dune personne si la luminosite ambiante est inferieure a une certaine valeur et qui leteint au bout dun certain temps si aucune presence na ete detectee. Ce type de scenario a deja ete vu avec larticle de  Toregreb sur le Fibaro FGMS-001 Il faut donc se rendre dans le menu General  Scenarios (Jutilise linterface avancee mais cela doit etre possible de faire la meme chose avec linterface simple) et cliquer sur le bouton Nouveau Scenario. Donner un nom a votre scenario (Ex: Allumage Lumiere Auto) et choisir le mode dedition du scenario. Dans la page de configuration du scenario, definir un objet parent, attribuer un groupe, , et le sauvegarder. Dans la fenetre qui souvre, cliquer sur le bouton Market. Sur le market, cliquer sur les templates de scenario Allumage_Lumiere_Auto  et Allumage_Lumiere_Auto(Cron) et cliquer sur le bouton installer afin de les telecharger. Une fois le market ferme, de retour dans notre scenario, il faut retourner dans la gestion des templates et selectionner le template Allumage_Lumiere_Auto(Cron)  dans le menu deroulant Appliquer un template. Notre scenario sest donc rempli automatiquement (declencheur, actionneurs, etats, variables,..) Rmq: Si rien napparait apres avoir applique le template, cliquer sur le nom du scenario courant dans larbre de gauche afin de rafraichir laffichage du scenario. Ouvrir lautre scenario que nous avons cree (Allumage Lumiere Auto), se rendre dans la gestion des templates et selectionner le template Allumage_Lumiere_Auto dans le menu deroulant. Choisir ensuite les capteurs qui nous interessent (Presence et Luminosite) ainsi que lallumage de la lampe. Il ne reste plus qua cliquer sur Appliquer pour appliquer le template sur le scenario. (Allumage Lumiere Auto) Comme precedemment, le scenario se rempli automatiquement et il faut modifier le nom du scenario que lon active, dans notre cas, choisir le scenario Allumage Lumiere AutoCron . Vous pouvez modifier ici le seuil de luminosite en dessous duquel la detection marche (1 ere eme Et voila, nous avons vu comment associer, configurer, utiliser le capteur 4 en 1 Multisensor d Aeon Labs Un grand merci a Sshafi, utilisateur de JEEDOM, pour cet article.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Jeedom  Guide dutilisation du compteur denergie HEM3 dAeon Labs 
 Jeedom  Guide dutilisation de lampoule connectee ZIPATO RGBW 
 Jeedom  Guide dutilisation du module volet roulant FGRM-222 de Fibaro 
 Homelive  Guide dutilisation du repeteur Z-Wave DSD37 dAeon Labs END .entry-content  
        </text>
</document>
