<document>
	<date>2014-01-06</date>
        <title>#CES2014 : Simplifiez-vous les cls avec Okidokeys</title>
        <author> Cdric Z. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>Okidokeys</tag>
                <tag>OpenWays</tag>
                <tag>Serrure</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Qui na jamais peste contre sa cle de porte dentree, bien coincee au fond dune poche ou alors dont le double a laisser aux amis de passage est forcement reste au bureau ? 
 Cest entre autre a ces petits tracas que peut repondre la solution Okidokeys developpee par la societe francaise  OpenWays La technologie developpee par  OpenWays Cest le son diffuse par le haut parleur de votre telephone (pas besoin de smartphone donc) qui va servir de sesame. Ainsi, plus besoin de passer au comptoir de lhotel pour retirer ou remettre sa cle, tout se passe via votre telephone quelque soit sa generation ou modele : tant quil emet des sons par son haut parleur, il est compatible ! A loccasion du CES,  OpenWays Dapres Pascal Metivier, fondateur et PDG d OpenWays Les serrures et cles OKIDOKEYS reposent sur une plate-forme unique, combinant plusieurs technologies :  Bluetooth NFC RFID Wi-Fi La Smart-Lock OKIDOKEYS sinstalle en quelques minutes seulement, sans percer ni cabler, en utilisant les serrures existantes. Disponible des a present aux normes americaines, les modeles europeen devraient etre disponibles pour lete. Comment sen servir :lutilisateur peut ouvrir et fermer sa porte depuis un smartphone utilisant le  Bluetooth RFID RFID Depuis llapplication et portail web dOKIDOKEYS, les utilisateurs peuvent creer, partager et annuler des cles en toute securite, nimporte quand et nimporte ou dans le monde, a destination des membres de leurs familles, de leurs amis ou dautres personnes devant intervenir a leur domicile. Les Smart-Keys ainsi emises peuvent etre configures pour ouvrir exclusivement a linterieur de certains creneaux horaires, periodiques ou non. Il est possible de configurer des alertes en cas douverture ou de non fermeture de la porte. Enfin,grace a lalarme integree a lOKIDOKEYS Smart-Lock, ils sont immediatement avertis en cas deffraction de leur porte. Le portail web dOKIDOKEYS est accessible depuis un smartphone, une tablette ou un ordinateur, et utilise un systeme didentification 3DSecure identique a ceux utilises par les banques. Lorsquon voit le succes de solutions telles que  Lockitron Ces serrures seront disponibles en plusieurs couleurs ou a peindre soit meme. La commercialisation debutera en janvier 2014 au prix de 179 USD aux Etats-Unis et a lete 2014 en Europe. En attendant de vous presenter une video du fonctionnement en situation reelle dOkidokeys,voici la video de presentation officielle :  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
