<document>
	<date>2014-12-18</date>
        <title>Somfy dit oui au Z-Wave et aux objets connects !</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>hue</tag>
                <tag>LeWeb</tag>
                <tag>maison connectee</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>philips</tag>
                <tag>somfy</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il y a quelques jours sest tenu Le Web a Paris, un evenement qui regroupe durant troisjours de gros groupes mais egalement de nombreusesstartups, dans le but de regrouper en un seullieu toutes les innovations etles tendances daujourdhui pour developperles opportunites de demain. Pour la deuxieme annee consecutive, la societe  Somfy Somfy domotique Somfy Lors de cet echange entreCedric Giorgi (Sigfox) et Serge Darrieumerlou ( Somfy Somfy Somfy domotique Somfy domotique Somfy domotique IO-homecontrol domotique Somfy Mais  Somfy Philips Hue Netatmo Somfy domotique Un autre partenariat etait egalement presente sur son stand avec  Worldline En fait Somfy a decide de sinviter dans les voitures, via un petit boitier a installer dans lauto, qui deviendra peut etre un equipement de serie. Le but ? Simplement pouvoir interagir avec sa maison via la geolocalisation, pour par exemple ouvrir automatiquement son portail lorsquon arrive chez soi, ou encore activer automatiquement lalarme quand on part. Mais ce nest pas tout, puisquune reconnaissance vocale devrait permettre egalement de piloter sa maison sans avoir besoin dutiliser son smartphone, pratique tres dangereuse en voiture Sur le stand Somfy nous avions egalement la possibilite de jouer avec une interface tactile: le systeme nous posait differentes questions, si nous prevoyions de rentrer tard du travail, si nous voulions organiser une soiree, et si oui de quel type. Le systeme prenait alors toutes les dispositions pour diffuser la musique souhaitee et allumer leclairage adequat. Peut etre cela nous donne t il un apercu de la prochaine interface de la box Tahoma (et SomfyBox) prevue pour le mois de fevrier ? En tout cas nous sommes impatients den apprendre davantage. Mais une autre nouvelle, non des moindres, a ete apprise en discutant sur le stand, bien quelle ne soit pas presentee officiellement nulle part: le support du  Z-wave Z-Wave Orange domotique Z-Wave Nous vous en reparlerons bien sur tres bientot, toutes ces nouveautes devant arriver dici fevrier, ou Somfy a decide de tout revoir  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Presentation de loffre domotique Z-Wave Homelive dOrange END .entry-content  
        </text>
</document>
