<document>
	<date>2014-12-03</date>
        <title>Jeedom  Guide dutilisation de lampoule connecte ZIPATO RGBW</title>
        <author> Algeroth </author>
        <tags_set>
                <tag>ampoule</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>led</tag>
                <tag>RGB</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Grace a son plugin  Z-Wave Jeedom Z-Wave ZIPATO Jeedom 1  Presentation de lampoule ZIPATO RGBW Lampoule LED RGBW de  Zipato Z-Wave Pour une presentation plus detaillee de ce module,  un article precedent est disponible sur notre site 2  Prerequis Afin dintegrer lampoule a  Jeedom Z-Wave Celui-ci est disponible sur le Market  Jeedom Z-Wave Anoterque pour les box  Jeedom Z-Wave 3  Association Dans le menu Plugins, rendez-vous dans le sous-menu Zwave qui se trouve lui-meme dans le sous-menu Protocole  Domotique Vous arrivez sur la page ou vous pourrez gerer les differents modules  Z-Wave Jeedom Le premier mode permet dentrer en mode inclusion ce qui permet de rajouter des peripheriques  Z-Wave Jeedom Z-Wave Jeedom Nous allons utiliser le premier afin dajouter lampoule  ZIPATO Jeedom Conseil:  Avant dajouter un module  Z-Wave domotique Une fois en mode inclusion, vous pouvez voir apparaitre une banniere vous indiquant dans quelle mode vous etes. Pour inclure lampoule  ZIPATO Si linclusion se passe bien, le mode Inclusion se desactive et une nouvelle banniere apparait vous indiquant que  Jeedom Z-Wave Une fois le delai de pause fini, vous etes redirige vers la page de configuration de votre module. 4  Configuration La page de configuration de votre module  Z-Wave Vous pouvez modifier son nom et lui donner un objet parent ainsi quune categorie dans la partie generale. Nous remarquons aussi dans la partie informationque Jeedom a correctement reconnu le module parmi la liste disponible. Enfin la partie commandes (en bas) nous affiche les commandes disponibles pour ce module. (elles sont preconfigurees). Une fois votre configuration de lampoule  ZIPATO Votre ampoule  Zipato 5  Exemple dutilisation En retournant a laccueil de Jeedom, sur le dashboard, vous pouvez voir le widget par defaut associe a lampoule  ZIPATO En appuyant sur lampoule vous allez pouvoir allumer lampoule  ZIPATO Vous avez egalement la possibilite de choisir la couleur RGBW de lampoule. Pour cela il faut cliquer sur le rectangle carre de couleur, puis une fenetre souvre vous proposant de choisir votre couleur. Il suffit de valider, et lampoule change de couleur. Pour revenir a une lumiere blanche vous pouvez appuyer sur le bouton OFF a cote de la couleur.  Astuce:  vous pouvez modifier les informations visibles sur le widget via la page de configuration de lampoule  ZIPATO Dans un scenario: Nous allons maintenant creer un scenario simple pour afficher une couleur sur lampoule  ZIPATO Nous voulons allumer lampoule tous les jours a une certaine heure (par exemples pour un reveil) pour nous diresil fait chaud ou froid dehors en fonction de la couleur de lampoule RGBW. Dans le menu General, nous selectionnons Scenario. Nous ajoutons un nouveau scenario et lui donnons un nom. Comme nous voulons un declenchement suivant une horaire nous selectionnons comme declenchement programme puis nous ajoutons une programmation. Grace au generateur dhoraire au format CRON (bouton? de la ligne programmation) nous selectionnons tous les jours a 11h. Attention:  noubliez pas de copier lhoraire generee dans votre case programmation. Ensuite nous ajoutons un element de type SI/ALORS/SINON grace au bouton Ajouter element. Sans le SI, via lapetite icone apres le champ, selectionnez la temperature exterieure (soit du plugin Meteo, soit dune sonde exterieure), Rajoutez a la suite du SI:  10 Dans le ALORS selectionnez via lapetite icone , lampoule RGBW ZIPATO, puis on choisit la couleur rouge. Dans le SINON on refait la meme operation et on selectionne la couleur bleu. Cela veut dire que notre scenario va sexecuter tousles jours a 11h et va allumer lampoule ZIPATO rouge si la temperature exterieure est superieure a 10C et bleu si elle est inferieure. Il faisait froid ce matin Avec le plugin Agenda: Vous devez tout dabord avoir telecharge sur le Market Jeedom le plugin Agenda. Dans le menu Plugins, rendez-vous dans le sous-menu Agenda qui se trouve lui-meme dans le sous-menu Organisation. On ne detaillera pas ici le fonctionnement du plugin Agenda, il sagit simplement dun exemplede realisation. On veut realiser la meme chose que le scenario mais avec le plugin Agenda. Lavantage ici, cest quon va pouvoir organiser ces horaires en fonction de son Agenda et pour toute lannee. On veut etre reveille ici en douceur le matin, avec lampoule RGBW qui sallume en fonction de la temperature exterieure, pour savoir des le reveil comment on doit shabiller. Il sagit ici dun exemple basique avec la temperature, mais on peut aussi avoir quelque chose de plus complexe comme la meteo. On va donc creer un nouvel agenda nomme meteo. Ne pas oublier de lactiver. On va cliquer sur le bouton Ajouter evenement On cree un evenement reveil, on va alors avoir plusieurs options possibles, comme choisir une icone, la couleur de fond etc. On va definir comme action de debut, notre scenario que lon a precedemment cree, et comme action  Start qui signifie le lancement du scenario. Il ny aura pas daction de fin dans cet exemple. On va donc voir le cote programmation. On va donner une date de debut et une date de fin pour notre reveil, si on coche evenement repete on a plusieurs options de repetition (pas utilise dans notre exemple). Mais on peut imaginer se programmer un vrai reveil pour tous les jours. On a maintenant notre reveil qui apparait dans lagenda. Ce reveil declenchera le scenario qui allumera en douceur, lampoule ZIPATO RGBW en fonction de la temperature exterieure. Vous pouvez retrouver  lampoule Zipato  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 END .entry-content  
        </text>
</document>
