<document>
	<date>2010-12-20</date>
        <title>Guide dinstallation du systme dalarme Homeguard MS8000</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>centrale</tag>
                <tag>homeguard</tag>
                <tag>ms8000</tag>
                <tag>systeme</tag>
                <tag>systeme alarme</tag>
                <tag>X10</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>X10 Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         
 
 Le systeme dalarme HomeGuard MS8000 est une petite alarme autonome tres efficace pour les garages, studios ou pieces independantes. Elle est equipee dun detecteur de mouvement dune portee de 6 metres et dotee des fonctionnalites essentielles dune console de securite. En cas dintrusion, elle emet une sirene puissante qui chassera immediatement lintrus, et son numeroteur automatique enverra un message dappel a laide a 3 correspondants. domadoo x10  I Installation Alimentez la centrale en connectant ladaptateur secteur dans une prise electrique. Retournez la centrale et devisser la petite vis qui retient le couvercle. Enlevez le couvercle et inserez la pile de secours (qui sert en cas de coupure de courant). Remettez le couvercle et la vis en place. Connectez la centrale au reseau telephonique grace au cable fourni. Installez la centrale au mur en suivant les conseils suivant afin davoir un fonctionnement optimum :  Installation sur un mur a 1.70m voir 1.80m de hauteur.  Lemplacement choisit doit etre un lieu ou un intrus potentiel sera oblige de passer.  Assurez-vous quelle soit placee a proximite dune prise secteur et dune prise telephonique.  Ne pas installer la console pres dune source de chaleur potentielle.  Ne pas installer la console a proximite de surface ou dobjet capable de generer des interferences (TV, PC, Surface en metal). II Configuration 1. Modification du code PIN Le code PIN dorigine de la centrale est 0000, mais il peut et dailleurs doit etre change pour une meilleure securite. Pour le changer, il faut entree le code PIN dorigine 0000 (3 bips brefs aigus suivit dun bip bref et grave se font entendre pour confirmer, de plus la LED verte se met a clignoter). Appuyez ensuite sur la touche 5 du clavier numerique. Un bip bref et grave se fait entendre. Entrez alors le code PIN a 4 chiffres de votre choix. 3 bips brefs aigus suivit dun bip bref grave se font entendre pour confirmer le nouveau code PIN. La LED verte revient egalement a la normale. 2. Programmation des numeros de telephone Les numeros de telephones programmes seront appeles lors dun declenchement de lalarme pour prevenir dun probleme. Nous vous conseillons de selectionner des numeros de personnes sur lesquels vous pouvez compter et qui seront comment vous trouver ou comment vous joindre en cas de probleme. Entrez votre code PIN. 3 bips brefs aigus suivit dun bip bref et grave se font entendre et la LED verte se met a clignoter pour confirmer. Appuyez sur la touche 2 du pave numerique. Un bip bref et grave se fait entendre pour confirmer. Appuyez sur la touche * du pave numerique. Un bip bref et aigu se fait entendre pour confirmer. Entrez le numero de telephone (max. 16 chiffres). Appuyez sur # pour confirmer. Un bip bref et aigu se fait entendre pour confirmer. Appuyez sur 1 pour numeriser ce numero en 1ere position. Un bip bref et grave se fait entendre et la LED sarrete de clignoter pour confirmer. 3. Installation de la telecommande La centrale HomeGuard peut etre armee/desarmee par un maximum de 4 telecommandes KR21. Pour cela, il faut dabord initialiser les telecommandes pour que la centrale puisse les reconnaitre et repondre a leurs ordres. Restez appuye sur le bouton ARM de la telecommande entre 5 et 10 secondes, puis en le relachant la LED doit clignoter 2 fois. Des lors, apres chaque appui sur un bouton la LED clignote plusieurs fois au lieu de sallumer et de seteindre immediatement. La telecommande est initialisee. Il faut maintenant la faire reconnaitre par la centrale afin quelle lenregistre. Entrez le code PIN. 3 bips brefs aigus suivis dun bip bref et grave se font entendre et la LED verte se met a clignoter pour confirmer. Appuyez sur la touche 1 du pave numerique. Un bip bref aigu se fait entendre pour confirmer. Appuyer sur la touche ARM de la telecommande. Un bip bref et grave se fait entendre, pour confirmer. Repetez loperation si vous desirez associer dautres telecommandes. Appuyez sur nimporte quelle touche du clavier pour terminer la procedure denregistrement. Un bip bref et grave se fait entendre et la LED sarrete de clignoter pour confirmer la sortie du mode. Votre systeme dalarme HomeGuard est desormais installe et configure. Pour plus dinformation sur son utilisation, veuillez consulter le manuel utilisateur.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
