<document>
	<date>2014-11-07</date>
        <title>Retour sur le premier salon des objets connects  Paris</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>bmw</tag>
                <tag>e.zicom</tag>
                <tag>gladys</tag>
                <tag>JBL</tag>
                <tag>lick</tag>
                <tag>mother</tag>
                <tag>Nest</tag>
                <tag>philips</tag>
                <tag>prizm</tag>
                <tag>stackbox</tag>
                <tag>uptv</tag>
                <tag>Vigilant</tag>
                <tag>Withings</tag>
                <tag>xee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La semaine derniere sest tenue la  Paris Games Week Premier evenement dans ce domaine, cetait loccasion pour le grand public de decouvrir ce que sont les objets connectes. Retour sur cette premiere edition Salon des jeux video et des geeks par excellence, une grosse partie du parc des expositions etait reservee aux constructeurs de consoles, ordinateurs, et bien sur aux concepteurs de jeux video. Le decor nous mettait dans lambiance des larrivee. Mais ce qui nous interessait plus particulierement etait une partie beaucoup plus petite reservee aux objets connectes. Une superficie qui navait rien a voir avec celle affectee aux jeux video, mais qui etait tout de meme pleine dinteret. Des lentree, la premiere boutique dediee aux objets connectes etait bien sur presente:  Lick, que nous vous avons presentee ici la Holi PlayBulb Awox domadoo Divers robots etaient egalement de la partie: les nouveaux drones de chez  Parrot robot Mip de WowWee Ollie de Sphero Bien sur, lobjet connecte tres a la mode, la montre connectee, etait presente. On pouvait essayer la nouvelle Smartwatch 3 de  Sony LG Et meme la Moto 360, que tout le monde attend ! Lecran est en effet tres beau, et la montre reactive, tout  cec Les produits Nest, maintenant disponibles en France depuis le mois dernier, etaient presentes:  le thermostat le detecteur de fumee Dautres objets plus insolites comme une guitare accueillant un iPhone, ou encore une brosse a dent connectee Ou encore un sweet a capuche integrant des ecouteurs a la place des cordons classiques: Mais il netait bien sur pas tout seul, et juste a cote  Withings camera Home bracelet sportif Le clou du spectacle etait sans aucun doute la montre  Activite Dautres petits objets connectes etaient ensuite visibles sur le stand des fabricants, comme l e bracelet Iro Ou encore le porte cle  Glabys bluetooth La partie son etait representee par JBL et  Philips bluetooth Philips Prizm, que nous vous presenterons dansquelques jours, etait aussi presente (ce nest pas difficile, ils sont partout en ce moment pour leur campagne Kickstarter:  CES Unveiled Une entreprise toulonnaise presentait une nouvelle solution pour rendre sa TV connectee:  UpTV VOD domotique Moovika media center XBMC Differents modeles de dashcam etaient egalement presentes: tres utilisees aux Etats Unis et en Russie, ces cameras pour voiture arrivent tout doucement en France. Filmant en HD, equipees dun GPS, elles sont capables de filmer tout ce qui se passe sur la route pendant votre trajet, un moyen imparable de prouver son innocence lors dun accident par exemple. domadoo Mais surtout,Moovika presentait sa nouvelle box  domotique Z-Wave Une autre solution  domotique Domora Pour veiller sur votre maison et ses occupants,  Mother Toujours pour la maison,  E.Zicom Meme les voitures deviennent connectees, et BMW en profitait pour presenter son modele i3, deja apercue au CES de Las Vegas. Et si vous ne voulez pas changer de voiture, un petit boitier comme le  Xee Pour ceux qui naiment pas la voiture, il etait possible de testerle  gyropode Ninebot Elite de Big Robots Les objets connectes sinvitent meme dans le mobilier urbain, avec  BlocParc NFC Enfin, une partie dediee aux imprimantes 3D etait egalement presente: Et meme le crayon qui permet decrire en 3D,  Doodler Lesnumeriques.com Coup de Cur du Jury : La montre Activite de  Withings Philips boitier Lima Categorie Innovation : La  brosse a dents Rainbow de Vigilant  Categorie Appli / Jeux :  Potatoyz  Cette premiere edition etait donc deja une belle reussite, et les exposants semblaient heureux du resultat et des retombees. La surface qui y etait consacree netait pas enorme: en deux heures nous avions fait le tour, en prenant le temps de discuter avec les exposants pour decouvrir leurs solutions. Mais cet evenement a permis au grand public de decouvrir le monde des objets connectes, alors quune bonne partie netait venue voir que les jeux video. Sur 272 000 visiteurs, une bonne partie aura tout de meme decouvert ces objets parfois futuristes pour certains, ce qui etait lobjectif vise en integrant le salon baptise a lorigine Connect It au Paris Games Week. Une prochaine edition aura sans doute lieu, et il y a fort a parier que les exposants seront beaucoup plus nombreux apres le succes de cette premiere edition. Un essai transforme, comme on dit !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Nest rachete Revolv et sa box domotique multiprotocoles END .entry-content  
        </text>
</document>
