<document>
	<date>2012-08-14</date>
        <title>ViBoomer : lenceinte  vibration portable</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Pour tous les fans de musiques ou de gadgets musicaux, le ViBoomer va vous permettre de transformer vos meubles et nimporte quels objets en enceinte geante, grace a la technologie a resonance ultrasonique.   Le ViBoomer est une mini-enceinte dont la base emet des vibrations au rythme de la musique. Un haut parleur classique fait vibrer la membrane de son enceinte afin de diffuser un son, le ViBoomer utilise le meme principe, sauf quil fait vibrer le support sur lequel il se trouve afin de diffuser la musique, transformant nimporte quelle surface plane en haut parleur geant. Le rendu est etonnement puissant et clair. On peut lutiliser sur nimporte quelle surface: bois, verre, plastique, etc. Le rendu sonore etant different pour chaque matiere.   Le ViBoomer est capable de jouer 3 sources musicales differentes car il dispose : Une prise jack, permettant de le connecter a un smartphone, tablette, baladeur  mp3 Un emplacement micro SD, qui va permettre de transformer lenceinte en baladeur  mp3 Un tuner radio FM integre   Il est possible de lequiper dune ventouse qui permettra de la fixer sur tout support vitre, transformant ainsi la vitre en enceinte et diffusant le son de chaque cote du support. Cest dailleurs sur une surface vitree ou un miroir que le son est le plus surprenant.   La batterie du ViBoomer a une autonomie de 4h a 6h en fonction du volume sonore, ce qui reste raisonnable, et la recharge se fait par  USB Retrouvez le test du ViBoomer sur le blog Maison et  Domotique  Lenceinte ViBoomer est disponible a partir de 49 sur la boutique Domadoo.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
