<document>
	<date>2010-10-11</date>
        <title>Guide dinstallation du dtecteur dinondation WD18</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>X10 Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         
 Le WD18  detecte rapidement toute fuite deau ou inondation des que le niveau monte de quelques mm. Des quil y a detection, la sirene integree se met en marche! Le detecteur sinstalle par terre, de preference pres des appareils   electromenagers tels que le lave-linge, le lave-vaisselle mais aussi   pres des lavabos, des fenetres et des portes dentrees. Ideal pour les   cuisines, salles de bain, sous-sols Ce detecteur peut etre utilise seul, ou associe a un systeme dalarme ou    domotique domotique ZiBASE HomeSeer RFXCOM   Le detecteur doit etre installe dans les zones ou il existe un risque de fuite ou de degats des eaux, tels que :  Pres ou sous une machine a laver, lave-vaisselle, refrigerateur, evier,   Pres dune bouilloire  Sous un lit a eau  Dans la salle de bains, les toilettes, baignoire, evier ou leau pourrait deborder  Dans le sous-sol ou les eaux souterraines ou pluviales peuvent causer des dommages  Sur le sol et proche de tuyaux devacuation des eaux. Installez une pile neuve 9 volts dans le compartiment tout en respectant les polarites. Placez les 4 pieds du detecteur de niveau deau a plat sur la surface a surveiller. Pour verifier si le detecteur fonctionne correctement il suffit de  prendre un torchon, une serviette ou encore de lessuie-tout, de  lhumidifier et de poser le detecteur dessus.        Lalarme se fera entendre en moins de 3 secondes.  1.  Fonctionnement autonome du detecteur   Une fois installe le fonctionnement du detecteur dinondation est simple. Lors de la detection deau, survient un declenchement de 3 bips court qui se repetent. Lorsque la pile approche son niveau bas, le detecteur bip environ une fois toutes les minutes et, dans ce cas, la batterie doit etre remplacee rapidement.    2.  Fonctionnement du detecteur associe a une centrale SC9100   Accedez au menu de la console  domotique Lecran affiche le message Entrer code PIN. Donc entrez votre code PIN, par defaut cest 0000. Ensuite selectionnez le monde INSTALL., puis enregistrer le detecteur.  Pour cela, il suffit de bien mettre le detecteur sur le mode R (grace a linterrupteur R/S present sur votre detecteur).  Appuyez ensuite 5 secondes sur la  touche RF TEST lors de la 1ere utilisation pour que le detecteur genere  son code RF. Relachez la touche, la LED RF doit clignoter. Appuyez brievement sur cette meme  touche RF TEST. A cet instant la centrale doit emettre un BIP pour  confirmer lassociation du detecteur et afficher TCDE 1 PROG. Lorsquune detection sera faite, un  signal radio en plus de lalarme sonore du detecteur sera envoye a la  centrale, qui elle meme emettra une alarme sonore et vous avertira par  telephone.  Lassociation avec un autre systeme dalarme ou  domotique  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
