<document>
	<date>2015-04-23</date>
        <title>Jeedom  Guide dutilisation de la clef USB BLINK(1)</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>blink(1)</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>indicateur led</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>mk2</tag>
                <tag>notification</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Larticle daujourdhui presente lintegration dun blink(1) a  Jeedom blink(1) USB Jeedom 1. Presentation blink(1) USB blink(1) est livre dans une boite comprenant un cable  USB USB Contenu de la boite: blink(1) une fois plugge sur le cable: 2. Installation de BLINK1-tool command-line Pour utiliser le blink(1) directement avec  Jeedom Rassurez vous, cest lhistoire de quelques minutes le temps de taper les commandes SSH necessaires a linstallation des differents composants, ces manipulations ne seront plus a refaire et lutilisation du blink(1) se fera ensuite exclusivement a partir de  Jeedom Comment se connecter en SSH a  Jeedom https://wiki.jeedom.fr/index.php?title=Se_connecter_en_SSH_%C3%A0_Jeedom Une fois la connexion SSH etablie, vous pouvez passer a linstallation de GIT (necessaire). Installation de GIT Pour eviter davoir des erreurs lors de linstallation de Git, nous allons devoir mettre a jour le systeme : sudo apt-get update Ensuite, il faut installer les dependances necessaires au bon fonctionnement de Git : sudo apt-get install libcurl4-gnutls-dev libexpat1-dev gettext \ libz-dev libssl-dev Puis installer Git : sudo apt-get install git Git etant maintenant installe, nous allons pourvoir installer blink-tool command-line. Installation deBLINK-TOOL COMMAND-LINE Installez le paquet libusb : sudo apt-get install libusb-1.0-0-dev Puis, lancez les 3 commandes suivantes : git clone  http cd blink1/commandline make Enfin, pour verifier si la cle est bien detectee, lancez cette commande : sudo ./blink1-tool -v Vous devriez avoir un resultat comme cela : cubie@Cubian:~/blink1/commandline/blink1/commandline$ sudo ./blink1-tool -v deviceId[0] = 0 cached list: 0: serial: 200056E7 0004:0002:00 openById: 0 Installation du plugin BLINK(1) Maintenant, nous allons installer le plugin blink(1), rendez-vous dans linterface de votre  Jeedom Une fois dans la page Plugins, cliquez sur licone Market en haut a gauche. Dans la zone de recherche, tapez  blink  la loupe verte Selectionnez le plugin  blink(1) Vous voila maintenant sur la page de presentation du plugin, veuillez cliquer sur Installer beta pour installer le plugin blink(1). Un message vous confirme que linstallation a reussi. Le plugin nest pas active par defaut, pour lactiver il suffit de cliquer sur le bouton Activer. Le plugin est maintenant correctement installe et active. Nous pouvons passer a sa configuration. Configuration Pour configurer le blink(1), veuillez vous rendre dans Plugin puis Communication et enfin blink(1) Nommez votre blink(1) puis cliquez sur Daccord pour valider. Vous arrivez ensuite sur la page de configuration du blink(1). Pour configurer le blink(1), nous allons : - Selectionner un objet - Cocher les cases Activer et Visible - Choisir via le menu Mode le mode Local . Enfin, veuillez cliquer sur sauvegarder. Votre blink(1) est maintenant fonctionnel et operationnel, pour le verifier, rendez vous sur Dashboard sur lequel vous y trouverez le widget de votre blink(1) qui doit ressembler a cela : Cliquez sur le rectangle de couleur (vert ici) afin de choisir une couleur, la palette des couleurs souvre, selectionnez une couleur puis cliquez sur OK. Votre Widget va afficher la couleur que vous avez selectionne et votre blink(1) devrait sallumer en rouge. Sans flash, cela donne ca : On peut constater que la Led est assez puissante mais neblouie pas ce qui est un bon point selon lendroit ou lon positionne le blink(1). 5. Exemple dutilisation Maintenant que votre blink(1) est configure et operationnel, nous allons voir comment lutiliser dans les scenarios. Voici un premier exemple de scenario tout simple qui allumera le blink(1) en vert lorsquil y a du courrier. Dans ce deuxieme scenario, le blink(1) sallumera en rouge pendant 60 secondes si quelquun sonne au portail puis il seteindra, le noir commande lextinction du blink(1). Vous allez donc pouvoir utilisez le blink(1) dans vos scenarios comme bon vous semble. 6. Aller un peu plus loin avec le blink(1) Il est possible daller un peu plus loin avec le blink(1), en effet, dans la configuration du plugin blink(1) vous avez la possibilite de rajouter diverses commandes manuelles, nous allons voir comment proceder. Rendez-vous dans Plugin, Communication puis blink(1). Selectionnez votre blink(1) et ajoutez une commande en cliquant sur Ajouter une commande / un Pattern. Nous allons ajouter une commande qui va permettre au blink(1) de clignoter en rouge 50 fois avant de sarreter. rgb 0xff,0,00 blink 50 Remplacez le code RGB  0xff,0,00 50 Voici un exemple de scenario qui va faire clignoter le blink(1) en rouge non pas 50 fois mais 500 fois lorsquil y a un incendie : Il est aussi possible dajouter dautres commandes pour par exemple faire clignoter le blink(1) avec des couleurs aleatoires ou encore le faire sassombrir lentement, etc Vous pouvez trouver la liste des commandes disponibles a ajouter manuellement a cette adresse : https://github.com/todbot/blink1/blob/master/docs/blink1-tool.md 7. Aller encore plus loin avec le blink(1) Il est egalement possible dutiliser le blink(1) a partir dun PC Windows ou MAC OS grace au logiciel gratuit blink1 Control disponible a cette adresse  http://blink1.thingm.com/blink1control/ Vous pouvez aussi utiliser le blink(1) a partir de tout autre solution  Linux http://blink1.thingm.com/blink1-tool/ Les sources, APIs et Librairies sont egalement disponibles a cette adresse :  http://blink1.thingm.com/libraries/ Blink(1) est disponible sur  la boutique Domadoo Merci a Rosty, beta testeur de  Jeedom  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Acceder depuis lexterieur a Jeedom en Https 
 Plugin Thermostat JEEDOM : pour le controle total de votre chauffage 
 Jeedom  Guide dutilisation de lampoule connectee ZIPATO RGBW 
 Jeedom  Guide dutilisation du compteur denergie HEM3 dAeon Labs END .entry-content  
        </text>
</document>
