<document>
	<date>2014-11-20</date>
        <title>Plugin Thermostat JEEDOM : pour le contrle total de votre chauffage</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>chauffage</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>plugin</tag>
                <tag>thermostat</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Ce plugin est destine a la creation de thermostats dans  Jeedom Jeedom Linteret par rapport a un thermostat classique, cest quil va pouvoir sintegrer totalement dans votre installation  domotique Dans un premier temps, je vais essayer de vous montrer la simplicite de sa mise en uvre, puis detailler les differents reglages de la configuration du thermostat et enfin, au travers de quelques cas dutilisation, comment on peut lenrichir en combinaison avec dautres plugins ou a laide de scenarios. Le plugin thermostat dispose de nombreux parametres et certains ne sont accessibles quen mode expert. Nous supposerons etre dans ce mode tout au long de cette presentation. La configuration en quelques clics. Le thermostat de  Jeedom Apple-converted-space  Etape 1 Etape 2 Etape 3 Etape 4 Etape 5 Etape 6 domotique Voila ce quon obtient sur le dashboard: Le verrou present sur le widget permet de bloquer le thermostat dans une consigne donnee, suite a un imprevu: conges, invites,. La creation dun thermostat en detail. Pour creer un nouveau thermostat, rendez-vous sur la page de configuration en deroulant Apple-converted-space  Dans un premier temps, nous allons renseigner les parametres generaux du thermostat. On les trouve en haut a gauche, section general et il faut preciser ici lobjet parent, lactivation et la visibilite du thermostat, informations habituelles pour tout utilisateur de Apple-converted-space J Le choix de lalgorithme du thermostat Je vous ai mis en evidence sur cette image le Moteur de fonctionnement du thermostat. Il y a 2 algorithmes possibles pour la regulation de temperature. Lorsque vous selectionnez le mode Apple-converted-space  Par exemple, si je regle lhysteresis a 1C et que ma valeur de consigne vaut 19C, alors mon radiateur sactive lorsque la temperature passe en dessous de 18C et sarrete des quil atteint 20C. Cest un mode relativement basique mais qui peut saverer suffisant. Les parametres a fournir sont lhysteresis en C et la commande qui permet de recuperer la mesure de temperature. Il est inutile de chercher une regulation plus fine que la precision de votre capteur, par consequent, la valeur de lhysteresis ne doit pas normalement descendre en dessous de cette valeur. Personnellement, jai regle lhysteresis a 0.5C. Dans le cas du mode temporel, la commande de chauffage ou de climatisation est definie sur un cycle predefini et la duree dexecution de la commande est fonction de lecart entre la consigne et la temperature mesuree par le capteur. Lalgorithme va egalement calculer le temps de chauffe (ou de climatisation) sur un cycle en fonction de linertie et de lisolation de la piece. Rassurez-vous, il est recommande de ne pas modifier ces 3 parametres qui sont ajustes automatiquement en fin de cycle par lalgorithme. Enfin, plus le temps de cycle sera grand, plus la regulation sera lente. A linverse, un temps trop faible provoquera des commutations frequentes de votre systeme de chauffage qui naura peut-etre pas le temps de chauffer le volume de la piece efficacement. Il est recommande de ne pas diminuer trop ce temps de cycle (les valeurs acceptables sont entre 30 et 60mn). Ce type de regulation est plus optimise, il ameliore le confort et permet de realiser des economies denergie substantielles. La configuration La, cest assez simple, vous decidez si le thermostat est utilise en mode chauffage, climatisation ou les deux. Puis vous indiquez la plage dutilisation de votre thermostat: les temperatures minimale et maximale vont definir les valeurs possibles de consigne accessibles sur le widget ou par programmation. Ensuite, il faut preciser les commandes qui permettent de mesurer la temperature et de piloter le chauffage ou la climatisation. Notez que le moteur temporel peut prendre en compte la temperature exterieure si vous disposez dun capteur exterieur (elle peut etre egalement fournie par le plugin meteo). Pour la commande du radiateur ou du climatiseur, il est decrit dans longlet configuration des actions. On peut ici definir plusieurs actions, ce qui donne la possibilite a notre thermostat de piloter plusieurs equipements (cas dun fonctionnement par zone par exemple ou controle dun autre thermostat) Les actions ici sont celles qui permettent de chauffer, de refroidir (climatisation), darreter Apple-converted-space Les modes: le point de depart pour lautomatisation Les modes (definis dans longlet configuration des modes) sont des consignes predeterminees du thermostat qui correspondent a votre mode de vie. Par exemple, le mode Nuit ou Eco donne la temperature que vous souhaitez lorsque tout le monde dort. Le mode Jour ou Confort determine le comportement du thermostat pour avoir une temperature de confort lorsque vous etes present au domicile. Ici, rien nest fige. Vous pouvez definir autant de modes que vous souhaitez pour les utiliser via des scenarios (Nous y reviendrons plus tard). Dans limage ci-dessous, le mode Confort a une valeur de consigne de 20C et pour le mode Eco, le thermostat est regle a 18C. Les ouvertures: pour interrompre temporairement le thermostat Imaginons que vous souhaitez arreter momentanement votre chauffage ou votre climatiseur, par exemple pour aerer la piece pour laquelle le thermostat est actif. Pour detecter louverture de la fenetre, vous utiliserez un capteur situe sur louvrant de votre fenetre, vous permettant ainsi de realiser cette interruption en lajoutant dans Apple-converted-space  Le plugin thermostat est un composant essentiel de votre systeme  domotique Apple-converted-space  Jeedom Nous avons vu en detail tous les parametres utiles a la configuration du thermostat, comment definir les actions a executer pour gerer votre chauffage et preparer la programmation en affectant des consignes predeterminees au thermostat (modes). A present, au travers dun exemple concret, je vais vous montrer comment lintegrer dans votre installation et realiser sa programmation, que ce soit par lutilisation de scenarios ou a laide du plugin Agenda. Un exemple concret dutilisation du thermostat Lorsque votre thermostat est configure, il faut realiser la programmation. La meilleure methode pour lexpliquer est de prendre un cas dutilisation. Pour ma part, dans toutes les chambres de mes enfants, je souhaite realiser une programmation hebdomadaire des thermostats, en fonction des heures decole, de lever et de coucher. Je tiens a preciser que chaque chambre est independante, cest a dire un thermostat est defini pour chacune des pieces. Jaurai pu considerer une zone mais les pieces au sud disposent dun confort naturel que je ne retrouve pas dans la chambre au nord de la petite derniere. Dans un premier temps, je vais utiliser 2 scenarios pour mettre le chauffage en mode confort (consigne 20C) tous les matins de la semaine entre 5h et 7h30, puis le soir entre 17h et 21h. Le mode confort sera egalement active le mercredi apres-midi de 12h a 21h et le week-end de 8h a 22h. Le reste du temps, le chauffage bascule en mode Eco, avec une consigne de 18C. Je cree donc le scenario Chauffage confort, en mode programme: et le code: Sur le meme principe, le scenario Chauffage Eco: et son code: Notez que dans les scenarios, le pilotage du thermostat est complet puisquon peut agir sur le mode de fonctionnement (chauffage ou climatisation seulement), les modes, la valeur de consigne et le verrou (lock, unlock). Vous me direz: cest un peu geek, non? Oui, je le reconnais, cest peut-etre rudement efficace mais pas tres lisible. Ne vous inquietez pas, dans  Jeedom Le plugin agenda permet daller plus loin dans la programmation et surtout presente moins de risque de se tromper. En effet, par rapport a ma programmation precedente, le calendrier va apparaitre en clair sur lecran et je vais pouvoir tenir compte des jours feries, des vacances.Bref, piloter le thermostat en fonction de mon mode de vie. La meme chose avec le plugin agenda Je ne presenterai pas ce plugin, lobjectif ici etant de le coupler avec la programmation du thermostat. Je vous renvoie au  tutoriel video sur la page dediee du site jeedom.fr Mon epouse trouve que je suis un peu dur avec la petite derniere (vous vous souvenez, cest celle qui a la chambre au nord), je vais utiliser le calendrier pour modifier la programmation dans sa chambre, sur le meme principe que ci-dessus. Je cree donc un nouvel agenda que jappelle Programmation chauffage, auquel je vais ajouter les evenements de changement de mode du thermostat. Une fois lagenda cree, je vais ajouter les evenements Matin (du lundi au vendredi de 5h a 7h30), Soir (le lundi, mardi, jeudi et vendredi de 17h a 21h), Mercredi (le mercredi de 12h a 21h) et Weekend (de 8h a 22h). Tous ces evenements, ont comme action de debut la selection du mode confort du thermostat et comme action de fin le mode Eco: Je procede de la meme facon pour definir les autres evenements, par duplication et modification, cest un jeu denfant. Et voila ce que ca donne sur le calendrier: Cest quand meme bien plus presentable, nest-ce pas? A ce moment la, mon epouse me tape doucement sur lepaule. La petite derniere sest endormie et il fait froid dans sa chambre et tu mavais dit Ah oui, je rajoute un evenement dans le calendrierqui modifie la consigne du thermostat a 19C tous les soirs a 21h05.  Un grand merci a Toregreb, beta testeur de JEEDOM  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Jeedom  Guide dutilisation de la telecommande Soft Remote NodOn EnOcean 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur dinondation Fibaro FGFS-001 
 Realisation et domotisation dun miroir infini END .entry-content  
        </text>
</document>
