<document>
	<date>2014-09-15</date>
        <title>Guide dutilisation de la tlcommande Z-Wave Duwi 05445 avec la box domotique Eedomus</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>05445</tag>
                <tag>duwi</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>telecommande</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Vous reviez davoir le controle de votre maison du bout des doigts ? Cest desormais une realite ! Decouvrez Duwi 05545, une telecommande  Z-Wave domotique Eedomus 1- Presentation de la telecommande Duwi 05445 La telecommande Duwi 05445 communique avec le protocole sans fil  Z-Wave Celle-ci a ete presenteelors dun premier guide domotique Z-Wave domotique domotique domotique Plusieurs questions surviennent:  Quel est linteret davoir une telecommande  domotique Un confort immesurable! Vous etes installe dans votre canape lors dun film ou match de football et ne voulez pas en rater une miette, vous etes dans votre lit en attendant detre dans les bras de Morphee, vous vous reveillez le matin et souhaitez commencer la journee du bon pied, vous etes une personne a mobilite reduite et souhaitez enfin avoir plus dautonomie Si un ou plusieurs de ces exemples vous decrivent : cette telecommande est faite pour vous ! En un seul appui, vous pouvez allumer, eteindre ou varier votre eclairage, activer ou desactiver votre chauffage, climatisation ou arrosage, ambiance lumineuse, televiseur ou autre dispositif electrique et ouvrir ou fermer vos volets roulants. Vous evitez ainsi de nombreux deplacements inutiles.  Pourquoi lutiliser en complement dune box  domotique Lavantage dune box  domotique domotique  Avec quelle box  domotique Avec la box  domotique Eedomus 2- Integration de la telecommande dans le reseau de la box Eedomus Si vous etes possesseur dune  Eedomus Eedomus domotique http secure eedomus Cliquez sur Ajouter ou supprimer un peripherique. Cliquez ensuite surInclure un peripherique  Z-Wave Un compte a rebours saffiche indiquant que votre box  Eedomus Pour realiser linclusion, soyez a proximite de votre box  domotique Appuyez durant 2 secondes sur le bouton Incl.. La LED clignotera en vert puis sarretera de clignoter en maintenant cette couleur durant quelques secondes, indiquant quevotre telecommande a bien ete incluse . Votre telecommande est desormais incluse dans le reseau  Z-Wave Eedomus Enfin, accedez a la piece dans laquelle vous avez place votre telecommande. Votre telecommande estdesormais disponible dans votre piece. 3- Utilisation de la telecommande dans votre logement Apres avoir inclus votre telecommande Duwi 05445 dans le reseau  Z-Wave domotique Eedomus  Quels dispositifs puis-je commander avec ma telecommande ? Les actionneurs communiquant avec la technologie  Z-Wave  Comment commander mon dispositif grace a ma telecommande ? Vous devez realiser une association. Pour cela, appuyez durant 2 secondes sur le bouton Assoc. situe a larriere de votre telecommande. La LED de celle-ci clignotera rapidement avec la couleur verte. Appuyez ensuite une fois sur le bouton ONde lun des boutons Groups  de 1 a 7(il sagit des deux flechesvers le haut : ) de votre telecommande pour commander ensuite celui-ci avec votre dispositif. La LED de la telecommande clignotera lentementavec la couleur verte. Pour finir, appuyez sur le bouton de votre dispositif Z-Wave Eedomus Suite a lassociation, vous pouvez desormais activer, desactiver ou varier votre dispositif grace aux boutons ONetOFF (1 a 7). Lors de lactivation dundispositif, la LED de la telecommande seclaire avec la couleur  orange Lors de la desactivation dun dispositif, la LED de la telecommande seclaire avec la couleur bleue. Dans le cas dune commande dun variateur de lumiere, maintenez enfonce le bouton ON pour augmenter ou OFF pour diminuer lintensite de leclairage. Lorsque vous avez mis votre variateur a un certain seuil (exemple : 80%), un simple appui sur OFF eteindra votre eclairage et lorsque vous re-appuierez sur ON, celui-ci recuperera son etat precedemment regle.  Puis-je commander simultanement mes dispositifs ? Oui, les boutons All ON/OFF sur votre telecommande remplissent cette fonction.  Comment savoir si mon ordre a bien ete transmis a mon actionneur ? Bien plus quune simple telecommande, elle integre egalement une fonction de visualisation detat. Vous navez donc pas besoin de verifier par vous-meme letat de votre dispositif en vous deplacant dans votre foyer ou en vous munissant dun ordinateur ou smartphone pour visualiser celui-ci depuis linterface de votre  Eedomus orange  Est-il possible de supprimerlassociation dun dispositif avec ma telecommandepour en realiser une autre? Oui, tout a fait ! Pour realiser la suppression, maintenez appuye durant 3 secondes le bouton Excl. situe au dos de votre telecommande. La LED clignotera avec la couleur verte signifiant que la telecommande est en mode exclusion. Appuyez ensuite sur le bouton de votre dispositif Z-Wave  Quelle est la portee de cette telecommande ? Dapres mes tests, la portee est denviron 15metres de la box. Neanmoins, si vous respectez cette distance entre cettetelecommande Duwi 05445et la Eedomus alorsvos modules pourront recevoir linformation quelque soit la repartition dans votre logement. En effet, lavantage de la technologie  Z-Wave  La journee, cette telecommande est pratique, mais la nuit  La nuit aussi ! Contrairement a la majorite des telecommandes, celle-ci comprendla fonction deretro-eclairage LED permettant de lutiliser avec une grande facilite dans lobscurite totale.  Quelles sont les autres informations a connaitre a propos de cette telecommande ? En premier lieu, il est important de savoirque vous pourrez toujours commander vos dispositifslors dune panne du reseau (wifi, routeur etc), meme des  relais Pour plus dinformations, decouvrez notre  guide dutilisation de la telecommande Duwi 05445 4- Bilan concernantcette telecommande La telecommande  Z-Wave domotique est egalement compatible avec RFXCOM Somfy Chacon X10 Oregon Scientific USB300 Enocean Dune valeur de 63.90, la telecommande  Z-Wave domotique domotique  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
