<document>
	<date>2013-12-16</date>
        <title>Les confrences du #CES2014</title>
        <author> Cdric Z. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>conferences</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous avons deja eu loccasion de vous presenter  les tendances du CES 2014 Petit tour dhorizon des themes qui semblent devoir preoccuper les industriels de lelectronique en 2014 Commencons par le corps, car le consommateur de 2014 naura dautre choix que de faire attention a sa  sante En effet, les deux plus grandes conferences (au moins par leur publicite) leur seront consacrees : La Fitness Tech Ce qui etait de laveu meme des organisateurs un marche de niche pour quelques passionnes il ny a meme pas 2 ans est en train de devenir un phenomene de mode. Cette annee toutes les grandes marques de sport seront presentes au CES pour presenter leurs innovations. Withings Le Digital Health Summit Avec 37% dinvestissements supplementaires lannee derniere a plus d1,5 milliard de dollars dans le domaine de la sante digitale, cest le marche qui attire toutes les convoitises. Vient ensuite une approche tres marketing par  lage Le Silvers Summit Si ils ne sont pas identifies spontanement comme les plus sensibles aux innovations technologiques, les plus de 50 ans interessent pourtant enormement ce marche. Transforming EDU Leducation et son evolution est un autre des enjeux identifies, lacces au savoir, la multiplicite des supports changent la donne pedagogique mais aussi economique de toute une economie. MommyTech  Kids@play Ou comment notre domicile, le quotidien des enfants et de la mere de famille sont transformes par la digitalisation, linternet des objets ? domotique Vient enfin la  mode Fashionware Techzone Dans ce domaine encore, on nous predit une revolution, car la mode de demain sera connectee. Et bien sur les  conferences de lancement des derniers gadgets / applications monde digital de demain Beaucoup de promesses de decouvertes et de partages qui nous sont donc faites a lapproche de ce CES 2014, bien sur  nous serons au rendez-vous pour vous en faire profiter au maximum   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
