<document>
	<date>2014-09-11</date>
        <title>Un nouvel acteur arrive dans les alarmes connectes: Smanos</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>ifa</tag>
                <tag>ifa 2014</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>smanos</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Smanos domotique La marqueSmanos est nee pourproposer dessolutions dalarmes et de  domotique Wi-Fi GSM La solution a ete cree il y a a peine 2 anspar Chuango qui est un acteur chinois de la  domotique La solution Smanos se compose classiquement dune centrale et de peripheriques qui lui sont appaires via un protocole proprietaire dans les frequences 868 MHz. Plusieurs modeles de centrales sont disponibles. Ce qui les differencie cest la capacite de parler  Wi-Fi On retrouve par exemple : Le systeme X300 GSM GSM Caracteristiques: 
 Model No:X300 
 Power Input:DC 12V 500mA 
 GSM 
 Backup Battery:3.7V 1200 mAh 18650 lithium battery 
 Internal Siren Volume:105 dB 
 Supported Accessories:10 remote controls, 50 sensors 
 Radio Frequency:868MHz (75KHz) 
 Operation Condition:Temperature -10C ~ +55C,Relative Humidity 80% (Non-condensing) 
 Control Panel Dimensions (LWH):175 x 39 x 97 mm 
 Bracket Dimensions (LWH):135.5 x 61 x 20 mm Le modele X500 RFID RFID RFID Caracteristiques: 
 Model No:X500 
 Power Input:DC 12V 500mA 
 GSM 
 Backup Battery: 3.7V 1200 mAh 18650 lithium battery 
 Internal Siren Volume:95 dB 
 Supported Accessories:10 remote controls, 50 sensors, 50  RFID 
 Radio Frequency:868MHz (75KHz) 
 Operation Condition:Temperature -10C ~ +55C,Relative Humidity 80% (Non-condensing) 
 Control Panel Dimensions (LWH):220 x 130 x 26mm 
 Bracket Dimensions (LWH):100 x 22.5 x 8.15mm Le systeme  G310 GSM Bluetooth GSM Wi-Fi Caracteristiques: 
 Model No:G310 
 Power Input:DC 5V 2A 
 GSM 
 Max. Output Power:3W (one speaker) 
 Diameter of AUX Input Interface:3.5mm 
 Bluetooth 
 Built-in Backup Battery:18650 3.7V 1200mAh Rechargeable Lithium Battery 
 Supported Wireless Accessories:10 Remote Controls and 50 Wireless Sensors 
 Radio Frequency:868MHz (75KHz) 
 Operation Condition:Temperature -10C ~ +55C,Relative Humidity 80% (Non-condensing) 
 Dimensions (LWH):164x140x57mm Le  H400 domotique Caracteristiques: 
 Model No:H400 
 Power Input:DC 12V 500mA 
 GSM 
 Internal Siren Volume:105 dB 
 Supported Accessories:50pcs (include sensors, remote controls and switches) 
 Battery:3.7V 800mAh BL-5B lithium battery 
 Radio Frequency:868MHz (75KHz) 
 Operation Condition:Temperature -10C ~ +55C,Relative Humidity 80% (Non-condensing) 
 Dimensions (LWH):160 x 160 x 44.6mm Enfin, le  W100 GSM Caracteristiques: 
 Model No:W100 
 Power Input:DC 12V 500mA 
 Backup Battery:3.7V 1200 mAh 18650 lithium battery 
 Internal Siren Volume:110 dB 
 Supported Accessories:10 Remote controls, 30 Sensors 
 Radio Frequency:868MHz (75KHz) 
 Operation Condition:Temperature -10C ~ +55C Relative Humidity 80% (Non-condensing) 
 Dimensions (LWH):138.8 x 125 x 125.5 mm Lorsquils le permettent, ces systemes peuvent etre controlees via iOS ou Android. En cas dalerte, lalarme declenchee peut permettre de contacter 6 numeros de telephone pour relayer lavertissement. Si disponible, la solution peut egalement profiter de la puce  GSM SMS Cote accessoires on retrouve une panoplie de peripheriques assez complete: sirene dinterieur sirene dexterieur sirene dexterieur solaire telecommande clavier  RFID bouton dappel durgence repeteur de signal capteur douverture de porte detecteur de presence detecteur de presence exterieur solaire detecteur de presence a positionner au plafond detecteur de fumee detecteur de bris de verre detecteur de fuite de gaz detecteur dinondation detecteur de vibration  Dautres peripheriques devraient arriver rapidement pour completer la liste deja bien etoffee. Ceux presents au Salon IFA de Berlin permettaient de voir que leur plastique etait agreable et esthetique ce qui est un avantage certain compare a certain confreres On le voit, la gamme de produits Smanos a ete pensee pour repondre a differentes problematiques fonctionnelles et/ou esthetiques. Elles pourront etre des solutions a examiner surtout des lors que le logement nest pas equipe de connexion Internet ou meme de telephone fixe. Les prix des solutions vendues en petit kits devraient etre proposes entre 79 et329 Euros. La video promotionnelle vous permettra de vous faire votre propre idee de ces solutions en situation:  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
