<document>
	<date>2014-07-07</date>
        <title>Test : Wattio, live in a SmartHome</title>
        <author> Kragg </author>
        <tags_set>
                <tag>chauffage</tag>
                <tag>consommation</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>indiegogo</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>thermostat</tag>
                <tag>wattio</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Domadoo campage de financement du produit Wattio Pour rappel Wattio est une solution  domotique Sur la campagne de financement le produit avait reussi a atteindre 113,756 $ ! Sur le blog de  Domadoo presentation du produit Dans le carton que jai recu, celui ci avait deja etait deballe auparavant, dans celui ci il y a : La notice ( Anglais / Espagnol ) On voit bien le concept du produit, cela se veut etre simple, vous avez une etiquette avec une numero de serie, il faut prendre les 7 derniers chiffres afin de connecter vos modules sur linterface MyHome. ! Voici le module de consommation denergie, le Bat. Dun cote il y a lemplacement des piles (elles sont livrees). Et de lautre cote les 3 emplacements pour les 3 pinces amperemetriques (elles sont egalement livrees). Voici une pince amperemetrique, celle ci est petite et se place facilement dans le tableau ! Linteret de la solution de Wattio, est de proposer un ecran tactile le Gate, qui va gerer lensemble de vos modules. Celui ci dispose de 3 ports  USB Et egalement de lautre cote, une prise  RJ45 Il est possible de linstaller facilement car il est livre avec une platine a larriere du module (il dispose egalement du  Wi-Fi Pour le test je vais le relier directement sur mon reseau (en filaire), hop dans la baie de brassage  Present egalement dans le carton, le thermostat, celui ci va pouvoir remplacer votre thermostat actuel et depuis la Gate ou depuis votre smartphone piloter le chauffage de votre maison. Sur larriere du module il y a le numero du device. Il est livre avec une platine, sur laquellevous allez pouvoir y inserer 2 piles de secours et egalement faire la connexion sur votre systeme de chauffage (Attention pour cela il faut que votre thermostat actuel soit polarise) ce qui nest pas mon cas, car mon Bus (Calybox 120) nest pas polarise  Une fois les piles mises en place celui-ci capte directement la temperature interieure de la piece. Vous avez un petit bouton sur le bas du module. Celui ci va vous permettre de basculer le Thermostat dans les differents modes : MAN, vous specifiez une temperature souhaitee. Il suffit de tourner le cadran afin de fixer une temperature (un peu comme le Nest  AUTO, celui ci en fonction du planning defini se mettra en fonction. OFF, le thermostat est eteint. On va commencer par se creer un compte  https://myhome.wattio.com Voici le formulaire dinscription Il faut que Silverlight soit installe sur votre PC, la configuration peut commencer. Lors de la premiere connexion, vous allez avoir un assistant qui va se lancer Voila maintenant on rentre dans le vif du sujet Vous pouvez rajouter si vous le souhaiter lensemble de vos peripheriques. Lassistant vous demandera egalement si vous avez dautres peripheriques a rajouter. Et egalement si vous voulez rajouter le capteur de consommation. Pour finir vous rajouter le thermostat ! Le Wizard est termine  Maintenant je vais attaquer linstallation du Bat, jai mis pour le test sur une seule pince amperemetrique, (cela est assez simple vu que la pince est petite, pensez abien couper le compteur electrique avant dy mettre les mains !). Et le Gate dans tout cela ? On le met en route ? Il va sinitialise. Puis il vous propose un menu, afin de choisir la langue (cela sera langlais encore une fois). Cest maintenant le moment de choisir le mode de connexion  Wi-Fi La configuration se fait automatiquement avec le  DHCP Le Gate effectue les tests de connexion Une fois connecte il faut renseigner vos identifiants. Le clavier est en qwerty  Le systeme va rebooter et voila votre Gate est pret  Voici le menu du thermostat : Celui de la consommation electrique : Du cote dun navigateur, vous allez retrouver les memes informations ! La consommation electrique : La gestion du chauffage, avec la possibilite de creer un calendrier de chauffe : La gestion et la creation dalarme en fonction des differents modules : Dommage que mon thermostat ne me permet pas de tester pleinement cette solution car je trouve cela extra !Lecran tactile repond vite, il affiche les informations quon a besoin pour suivre sa consommation electrique et son chauffage. Cest pour moi un excellent produit ! Je nhesiterai pas a le recommander a mes clients qui cherchent des solutions simples et economiques.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
