<document>
	<date>2015-01-26</date>
        <title>#CES2015 : Samsung ne fabriquera dsormais plus que des objets connects</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>iot</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>samsung</tag>
                <tag>smart home</tag>
                <tag>smartthings</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         A loccasion du CES 2015  Samsung Samsung Samsung Les chiffres ont ete annonces.  Samsung Pour arriver a ses fins  Samsung Samsung Samsung Cependant, comme bon nombre de grands noms de lelectronique presents au CES,  Samsung Samsung Samsung Les donnees generees par les objets connectes vont changer la maniere dont les services pourront etre proposes. Le principal souci actuellement est de savoir comment elles seront utilisees et a quel dessein elles seront employees. Les questions de definition de la notion meme de vie privee se posent des maintenant sans que des reponses claires ne soient fournies. La keynote de Samsung bien que decrivant un monde en apparence idyllique nous permettant de nous recentrer sur les taches qui nous passionnent le plus,presentait une vision du futurun peu effrayante. Tout depend de ce qui sera mis en oeuvre mais on peut rapidement arriver a un monde dans lequel les choix de vie seront dictes par algorithmes compulsant nos donnees personnelles. Ce dernier point est exprime dans lexposede la vision de Samsung: lIOT ne concerne pas les objets, il concerne les personnes. En disant cela, Samsung sextirpe certes des considerations technologiques. Il est vraique lon peut beaucoup aujourdhui avec les avancees technologiques de ces dernieres annees. En remettantau centre du debat les individus, Samsung annonce quils vont developper les services a valeur ajoutee. Ils souhaitent etudier les usages et les fonctionnalites. Les moyens dy arriver sont secondaires. La science fiction qui promet monts et merveilles pourle bonheur des gens nest plus si eloignee. Le regne des objets connectes pour les technophiles est revolu. A sy meprendre, on arrive tout doucement dans un monde tel que presente avec humour dans le dessin anime Wall-E dans lequel la bequille technologique est devenu la regle de vie. Samsungsannoncepret a assumer sa position de leader en menant louverture de linternet des objets. Du cote de lhabitat, cest sa societe  SmartThings Sur son stand, la maison connectee occupait encore une fois cette annee une place centrale au CES. Un espace lui etait dedie pour permettre aux visiteurs de decouvrir la solution  SmartThings Z-Wave ZigBee Bluetooth USB Autour de la box  domotique comme montre a LIFA de Berlin Le plus impressionnant etait peut etre la presence dans le hall dune BMW i3. Cette voiture electrique rechargeable par induction netait pas la pour faire de la figuration. Les 2 entreprises souhaitaient demontrer leur savoir faire en terme dintegration de la voiture dans la maison connectee. Via une montre connectee Samsung Gear, le demonstrateur BMW appelait a la voix sa voiture. Malgre les tres mauvaises conditions pour les communications sans fils, la voiture obtenait lordre. Elle se mettait alors en route toute seule et venait rejoindre son maitre. La demonstration etait deconcertante de facilite. Les briques sont presentes, il suffisait de les assembler ensemble massurait mon hote. Apres avoirrejoint son proprietaire, la voiture sarretait toute seule detectant un obstacle. Je vous livre ce petit instant  de science fiction Malgre cette debauche de moyens et de technologies, il reste du chemin a faire. Lors dune conference un peu plus tot dansmemejournee, Tim Baxter, directeur de lexploitation de Samsung, a ainsi affirme qu'un tiers des Americains se disent interesses par la maison connectee. Il a module son discours en relatantcependant que moins de 2% ont pour linstant saute le pas. On note donc toujours un certain ecart entre linteret et lacte dachat. Dun autre cote,cela fait toujours deux tiers des americains qui ne sont pas interesses par la Smart Home Il va falloir que les industriels sunissent pour convaincre avec des solutions a la fois interoperables, simplesetfinancierement raisonnables. La securite des donnees est un element a prendre en compte tout comme le respect de la vie privee en amont de la conception de lobjet ou service connecte si lon veut etre credible.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? END .entry-content  
        </text>
</document>
