<document>
	<date>2015-01-05</date>
        <title>#CES2015 : une semaine pleine dactualits domotique et dobjets connects</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>french tech</tag>
                <tag>objets connectes</tag>
                <tag>ubifrance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le Consumer Electronic Show, plus connu sous lacronyme CES, debute demain a Las Vegas a partir de 10h (19h en France) et se tiendra pendant 4 jours au cours desquels de nombreux fabricants dappareils electroniques devoileront leurs dernieres nouveautes, notamment dans les domaines qui nous interesse : la  domotique Nous avons pu avoir un leger apercu hier de ce que nous reservent certains fabricants durant le CES Unveiled de Las Vegas, evenement reserve a la presse. Nous vous preparons dailleurs en ce moment meme des articles exclusifs. Cette annee nous avons renouvele notre partenariat avec les blogs  Maison et Domotique Abavala Nous accueillons aussi un nouveau partenaire tres connu dans la blogosphere,  Korben Bien quil soit debutant en domotique Petit historique du CES Depuis 1967, le CESattire des specialistes high-tech du monde entier. Ilest devenu au fil du temps le plus important salon consacre a linnovation technologique en electronique grand public. La premiere edition a eut lieu a New York, et depuis plusieurs annees maintenant, a Las Vegas. De nombreux produits et technologies ont ete presentes pour la premiere fois au CES, comme le magnetoscope en 1970, la console Nintendo NES en 1985, le DVD en 1996 ou encore la console XBox de Microsoft en 2001. Les chiffres du CES Le CES 2014 avait accueilli 160 498 visiteurs, dont 40828 provenant de 144 pays en dehors des Etats Unis, ce qui correspond environ a 25% de laffluence. 1063 de ces visiteurs etaient Francais, ce qui classe la France au 8eme rang des pays visiteurs du CES. Parmi ces visiteurs, ce sont 6575 journalistes et medias qui ont realise plus de 18000 articles de presse et engendre 2,88 milliards daffichages pour le hashtag #CES2014. Ces visiteurs ont arpente les 180000 m du salon pour decouvrir les innovations de 3673 exposants. Les objets connectes stars du CES ? LInternet des Objets est le sujet le plus tendance du moment, et le CES ny echappera pas, bien au contraire. Rendre connectes des objets du quotidien tels que les voitures, les systemes de securite et les appareils menagers offre la possibilite de les controler a partir dun PC ou smartphone afin dameliorer notre vie quotidienne. Le CES 2015 reunira lensemble des entreprises et des produits qui permettent de faire de cela une realite. Le CES 2015 accueille dailleurs des emplacements dedies a lInternet des Objets comme la  Sensors Marketplace Smart Home Marketplace Au total, ce sera plus de 900 exposants qui partageront leurs innovations qui exploitent la puissance du reseau et dInternet pour connecter des appareils de tous les jours. La France en force au CES Lan dernier les innovations Francaises avaient ete tres remarquees au CES. En 2015, la France sera une nouvelle fois bien representee avec pas moins de 120 entreprises dont plus de la moitie sont de jeunes startups. Dailleurs 18 dentre elles ont ete choisies par UBIFRANCE, lAgence francaise pour le developpement international des entreprises, pour prendre part a sa delegation sur le salon mondial de reference dans le domaine de lelectronique grand public. Ces jeunes pousses de la French Tech, pionnieres dans leur domaine, seront ainsi lune des composantes majeures de la presence francaise sur le CES. Pour ne rien manquer de cette semaine riche en actualites  domotique Domadoo sur notre page dediee Twitter Facebook Google+  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 EnOcean montrera ses produits sans fil et sans pile au #CES2015 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 Vera Control annonce deux nouvelles box domotique Z-Wave au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
