<document>
	<date>2015-02-20</date>
        <title>#CES2015 : Panasonic se lance dans la domotique avec Home Monitoring System</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Pour conquerirle marche de la maison connectee, les industrielsont tendance a penetrer le marche via une fonctionnalite principale de la  domotique Panasonic Panasonic Pour proposer un systeme de surveillance du domicile,  Panasonic Panasonic La panoplie des fonctionnalites de surveillance du domicile se decline autour des peripheriques suivants: hub (129,95$) combine telephonique (29,95$) detecteur douverture(29,95$) detecteur de mouvement (49,95$) camera interieur (79,95$) camera exterieure (99,95$) prisepilotee (39,95$) Le Hub est place a linterieur de la maison et est dimensionne pour pouvoir lui adjoindrejusqua 6combines telephoniques sans fil, 4cameras, 50 capteurs et 8smartphones et tablettes. Les combines telephoniques permettent bien evidemment de passer ses communications. Ils rentrent egalement dans le controle de votre foyer. Des quune detection douverture est detectee, une alerte est remonte sur chaque combine. Un message visuel informera sur lecran du combine de lalarme en cours. Il peut etre double dune annonce vocale qui expliquera lalerte. La sonnerie du telephone retentira ensuite tout comme celle du Hub dailleurs. Le combine est utilise par  Panasonic Entre les combines et le Hub la discussion se fait en  DECT Wi-Fi Ethernet Le protocole utilise entre le Hub et les peripheriques est un protocole que lon na pas encore trop lhabitude de voir sur des solutions  domotique le DECT ULE DECT Zigbee Z-Wave Bluetooth Le Systeme de surveillance propose par  Panasonic DECT La camera permet de remplir des roles autres que celle de la surveillance des interieurs et peut etre utilisee par exemple en tant que baby phone. Elle est en effet equipee dun capteur lui permettant de detecter des mouvements, dune sonde de temperature et dun capteur de bruit Le fait que ces cameras proposent une interaction vocale bidirectionnelle, vous permetegalement de les utiliser pour discuter en direct avec les personnes qui sont chez vous via votre smartphone. Le systemepermet egalement lenregistrement audio en temps reel dela video des cameras interieures ou exterieures surune carte MicroSD de grande capacite,qui aura ete prealablement inseree dans le Hub, pour pouvoir autoriser a posteriori la consultationfacile sur votre PC ou ordinateur portable. Le But de  Panasonic Facile dutilisation Faciledinstallation: ne necessite pas dinstallateur Faciledapprovisionnement: les modules complementaires se retrouvent dans tous les points de vente de la maque  Panasonic Cette solution est disponible aux US depuis peu. Le lancement de la solution a ete orchestre pour etre concomitant au CES 2015. Chez nous, Home Monitoring System ne serait disponible quau mois de mai 2015. Elle ne fait appel a aucune sorte dabonnement. Elle nest pas sans rappeler techniquement et fonctionnellement la solution  Alcatel Phone Alert DECT Je vous laisse en compagnie de la video amusante de promotion de la solution:  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
