<document>
	<date>2015-04-20</date>
        <title>Un gite de vacances  Honfleur quip dune installation domotique</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>gite</tag>
                <tag>location</tag>
                <tag>maison</tag>
                <tag>vacances</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Si vous ne savez pas ou partir en vacances cet ete ou tout simplement passer un weekend tranquille, et que vous souhaitez profiter du confort de la  domotique domotique domotique 1. Pourquoi un gite  domotique Et bien en realite cette histoire ne demarre pas du tout avec lidee douvrir un gite  domotique Apres plusieurs sejours a Honfleur, en toutes saisons (eh oui, contrairement aux villes voisines du littoral Normand, Honfleur vit toute lannee.), a force de regarder les annonces dans les agences immobilieres, crac, boum ca y est, la maison est achetee! Une maison avec jardin en plein centre ville, mais dans son jus. Aucun travaux depuis plus de quinze ans, et une installation electrique bien eloignee de la  domotique Beaucoup de travaux en prevision, et puis aussi un pret a rembourser la location aux touristes de passage simpose rapidement afin de financer ce coup de tete. Fan depuis toujours de  domotique domotique Etant habitue au confort dune  domotique domotique 2. Larchitecture  domotique 2.1. Premiere etape: choisir la techno courant fort. La liste sest rapidement reduite a  KNX Z-Wave X10 EnOcean Le choix fut cornelien, entre une technologie couteuse et complexe, mais professionnelle et ultra-fiable, et une technologie plus grand-public, mais basee sur des transmissions radio toujours moins fiables que des connexions filaires. Cest finalement  Z-Wave KNX 2.2. Deuxieme etape: choisir la box. Netant dans cette maison que pendant mes vacances, je disposais de relativement peu de temps pour installer et configurer la  domotique Avec les bons conseils de Laurent de  Domadoo eedomus 2.3. Troisieme etape: choisir les modules  domotique Ici encore, laide de Laurent fut precieuse, et nous etablimes une liste a la Prevert couvrant tous les domaines de la  domotique Modules  Fibaro relais Quelques modules  BeNext Swiid Un mix de modules divers pour la securite: detecteurs de fumee Nest Protect ( Wi-Fi Fibaro Z-Wave Trio2Sys EnOcean RFID Zipato Z-Wave Z-Wave Fortrezz Z-Wave Audio a base de produits  Sonos Gamme Keene pour la commande Infra-Rouge du materiel A/V equipant la salle de cinema. Ces produits ont le double avantage de pouvoir etre controles par la  eedomus Portier video  Skybell Electrovanne Hunter pour larrosage, et detecteur dhumidite  Koubachi Camera Edimax Actionneur et thermostat  Secure Robinet thermostatique  Danfoss Module  Aeon Labs Secure Moteur Voltec pour automatiser les volets battants du Rez-de-Chaussee et module  Fibaro Tablettes  Samsung Eedomus Sonos Voila, cest tout ! 3. Les travaux Je ne parlerai pas ici des travaux, car ce nest pas le propos. Les photos vous montreront letendu du projet, qui fut execute de main de maitre par mon entrepreneur en 3 mois seulement. Quil en soit ici infiniment remercie. La cuisine avant travaux La cuisine apres travaux Le salon avant travaux Le salon apres travaux Quelques mots quand meme sur le poste electricite, et la relation avec lelectricien. Comme vous le savez peut-etre, la plupart des electriciens ne connaissent rien a la  domotique domotique Comme jai fait appel a une entreprise tous corps detat, je nai pas choisi lelectricien; jai du faire avec celui amene par lentreprise. Il ne connaissait rien a la  domotique Je lui ai explique comment cabler les differents modules, schemas a lappui. Quelques erreurs de cablage plus tard, et beaucoup de patience de part et dautres, nous avons abouti a une installation electrique pleinement fonctionnelle et domotisee, pour la plus grande fierte de lelectricien. 4. Linstallation  domotique Les modules  Z-Wave Il ny avait plus qua configurer lensemble, et ajouter les autres gadgets. Jai alors decouvert quil fallait associer chaque module  Z-Wave Wi-Fi Puis la magie sopere: tous les eclairages sont commandables par la box. On peut creer des automatismes, des scenarios lumineux, etc Et tout cela sans un seul fil visible, sans interrupteurs moches ou ecrans tactiles partout. Il suffit juste dun smartphone ou dune tablette. Restent a rajouter toutes les autres fonctions. Cest la que ma belle architecture  domotique Securite: aucun probleme. Sauf un detecteur de presence  EnOcean Sonos Command IR salle de cinema: je realise que la  Eedomus Lapplication Android du portier video  Skybell Skybell Domadoo Skybell Arrosage automatique: pas encore installe; le temps ne sy pretait pas. Camera Edimax: aucun probleme. Mais elle sera retiree lorsque la maison sera louee pour des raisons evidentes de confidentialite. Controle de la chaudiere: zero soucis. Robinets thermostatiques: fonctionnent nickel, mais finalement non installes. Dune part pour une question de cout (il y a beaucoup de radiateurs), et dautre part car je ne souhaite pas compliquer la vie des hotes non technophiles. La manuvre de ces robinets electroniques est quand meme moins immediate quun simple robinet mecanique. Mesures conso electricite et eau: non encore installes. Volets battants automatises: cela marche bien, et fait son petit effet. Quelques surprises donc, mais globalement pas trop de problemes. Quelques limitations aussi, mais pas trop graves. Par exemple, il existe un bug sur les dimmers  Fibaro Fibaro Seul bemol: tous les elements  domotique Eedomus eedomus Sonos Domadoo domotique En conclusion, il vaut mieux faire quelques tests sur table avant de tout mettre en place: cela evite quelques frayeurs et problemes. Dans mon cas, jen etais bien conscient, mais le temps me faisait defaut. 5. Et alors, cest comment de vivre dans une maison  domotique Eh bien, bien sur, je vous invite a en faire lexperience vous meme en reservant un week-end ou plus dans mon gite:  http://www.abritel.fr/location-vacances/p1325878 Le gite a ouvertdebut Avril; je nai donc pas encore eu de vrais clients. Jai neanmoins invites des amis et de la famille; et jai laisse les clefs a mon entrepreneur le temps dun week-end afin quil puisse profiter en famille de la maison terminee. La fonction qui a le plus de succes est la diffusion audio a tous les etages. Cest un peu frustrant car cest ce qui est le plus simple a installer, le plus courant, et ma demande le moins deffort! Mais il faut reconnaitre que cela fonctionne bien, que cest vraiment tres agreable de pouvoir diffuser la musique dans plusieurs pieces, que cela soit depuis Internet ou depuis son smartphone. Cela permet de faire swinguer la maison! Ensuite vient la salle de cinema dediee, evidemment. Rien que pour elle, cela vaut le coup de passer quelques jours dans la maison. Ecran geant, son 5.1, eclairage LEDs, commande par tablette, et surtout, le fait que cela soit une salle dediee: jy passe la majeure partie de mon temps! Et la  domotique Bof Pour linstant, peu de retours, bien quelle soit pourtant utilisee. Mais nest-ce pas cela la bonne  domotique 6. Conclusion La lumiere est sous controle, que cela soit via les ambiances lumineuses, lextinction de toutes les lumieres dun seul bouton, ou la simulation de presence; la securite veille; le chauffage ajuste la temperature automatiquement; les volets souvrent dun seul doigt; la musique est disponible a tous les etages; la salle de cinema se pilote via une tablette, et bientot le portier video, larrosage automatique, et le suivi des consommations deau et delectricite viendront completer le dispositif. Finalement, nest-ce pas tout simplement cela le confort moderne? Si vous venez passer quelques jours a la maison, attention: une fois quon a goute a la  domotique Merci a Francois davoir partage avec nous son projet et son experience.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La camera Z-Wave Piper arrive en Europe 
 Harmony Living Home, la gamme domotique de Logitech 
 Les francais Eedomus et Swiid presentent leurs produits Z-Wave au #BBWF 
 ImperiHome 2.4 : Support des cameras MPEG4/h264 et des ampoules RGB END .entry-content  
        </text>
</document>
