<document>
	<date>2014-01-10</date>
        <title>#CES2014 : Keecker, le majordome de votre maison</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>keecker</tag>
                <tag>multimedia</tag>
                <tag>robot</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Avec la  domotique Keecker Le projet Keecker Wi-Fi Mais ce nest pas tout: Keecker est egalement un robot autonome. M esurant 60 cm de haut sur 45 cm de large, il se deplace sur des chenilles (qui devraient a terme etre remplacees par des roues afin de pivoter plus facilement). Pouvant etre pilote par nimporte quel smartphone ou tablette Android ou iOS, il pourra se rendre dans la piece de votre choix pour projeter votre film, concert, ou votre jeu prefere sur le mur ou le plafond que vous voulez ! Son disque dur integre de 1 To permettra deja de stocker pas mal de contenu. De plus, ce robot embarquant un systeme Android 4.2.2 complet, il sera possible dy installer toute sorte dapplications. Et cest bien la que ce petit robot devient interessant. Car etant annonce pour le quatrieme trimestre a 4000 environ, il faut bien avouer que cela fait cher la seance de cinema :/ Precisons donc que le Keecker possede egalement une camera a 360 sur son sommet qui permettra donc de surveiller sa maison a distance ou tout simplement jeter un il discretement dans la chambre du petit dernier pour sassurer quil dort bien. Si ce nest pas le cas on pourra par exemple projeter des etoiles au plafond et lancer une petite melodie pour lendormir tranquillement, tout ca depuis son smartphone. Mais en plus de cela il possede aussi differents capteurs: temperature, humidite, qualite de lair, CO2, qui permettront de surveiller les conditions de la maison. Les utilites nont pas ete vraiment decrites a ce sujet, mais les concepteurs le presentent comme une plateforme de developpement. Tout le hardware est la, libre ensuite aux developpeurs de creer leurs applications. Bien sur, nous penserons a une utilisation avec un systeme  domotique Il est vrai que tel quil nous a ete presente au CES, nous avons un peu de mal a imaginer mettre 4000 pour un projecteur sur roues. Avant de lancer leur campagne de financement Kickstarter, les concepteurs ont tout interet de creuser la question des utilites pour susciter lenvie, en offrant en plus du hardware une solution logicielle complete, prete a lemploi pour differents usages (multimedia, mais egalement securite, service, etc). Un projet tres interessant, que nous suivrons de pret ces prochains mois. En attendant, voici une petite video que nous avons pu tourner sur place au CES:  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
