<document>
	<date>2014-06-03</date>
        <title>Apple veut devenir le centre de la maison intelligente</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>Apple</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>e-sante</tag>
                <tag>healthkit</tag>
                <tag>homekit</tag>
                <tag>ios 8</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme chaque annee, beaucoup attendaient la WWDC d Apple domotique Pour commencer, comme on pouvait sy attendre,  Apple domotique  Il y a de grandes applications et des dispositifs sur le marche, mais nous avons pense que nous pourrions apporter une certaine rationalite a cela,  a declare Craig Federighi, le chef du logiciel chez  Apple Le vrai probleme, est que ces objets connectes sont tous deconnectes les uns des autres et ne savent pas communiquer entre eux. Lidee est donc dameliorer linteroperabilite entre les appareils connectes pour la maison. Pour cela, HomeKit, cette nouvelle extension diOS 8, veut standardiser les echangesen faisantdes ponts avec les plateformes/applications des differents objets connectes deja presents sur la marche. Ce service saccompagnera dailleurs dune certification afin de garantir la fiabilite des services. Comme on a pu le voir lors de la keynote,  Apple Comme on pouvait limaginer, lassistant vocal d Apple Ainsi, en liant tous les appareils connectes et en se chargeant des scenarios, liPhone deviendra la nouvelle box  domotique Pour le moment, tout  cec Apple Lautre grande annonce qui nous interesse est la e-sante. La aussi, beaucoup dobjets intelligents existent: pese personne, bracelet sportif, suivi de tension, taux de glycemie, etc Mais comme pour la maison, tous ces dispositifs peinent a communiquer. HealthKit se presente donc comme une plateforme qui peut recuperer les donnees issuesde tous ces capteurs. Plutot que de devoir passer dune application a lautre, toutesles donnees pourront etre consultees dans une application unique sur iOS, baptisee simplement : Health, un peu a limage de ce quavec tente de mettre Google il y a quelques annees. La ou la solution innove, cest quelle propose desouvrir aux professionnels de sante, comme les hopitaux, qui pourront avoir uncarnet de sante numerique synchronise en temps reel. Les medecins pourrontetre alertes en temps reel si le patient a un probleme et pourront donc etre plus reactifs. Plusieurs partenariats ont deja ete conclus avec de grands hopitaux americains. Il faudra par contre patienter avant de voir cette fonction debarquer en Europe.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
