<document>
	<date>2014-02-21</date>
        <title>#CES2014 : Beaucoup de Smart Home et profusion de Homme Control</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>smart home</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Ledition 2014 du salon International CES qui se tient tous les ans a Las Vegas a ferme ses portes il y a maintenant plus dun mois. Cest linstant privilegie par les differents acteurs de lelectronique grand public de faire une demonstration de leur savoir faire. Les industriels y participent pour tenter de se faire remarquer. Les investisseurs sy rendent pour esperer identifier des pepites. La presse y est egalement representee afin de pouvoir relayer les solutions innovantes a leurs lecteurs. Cest dans cette derniere categorie que cette annee la societe lyonnaise  Domadoo domotique Domadoo TouteLaDomotique.com Maison-et-Domotique.com Zaepffel.net Abavala.com Un CES sous le signe du Smart Home Que se soit  LG Samsung Haier LG maison resolument communicante domotique domotique LG Samsung maison communicante domotique Samsung domotique Samsung Samsung Z-Wave Samsung domotique Orange domotique Parmi les grands noms de lelectronique grand public, cest peut etre  Haier les appareils communicants de sa Smart Home Apple Haier Apple domotique De petits acteurs tres actifs. Les grandes marques ne sont pas les seules a proposer des solutions  domotique Comme lunion fait la force, la  Z-Wave Alliance Fibaro domotique Le nouveau detecteur de mouvement domotique Le design est resolument la ligne de conduite suivi par MCOHome Technology. En proposant des interrupteurs a laspect flatteur et a la finition soignee. La marque propose des peripheriques  Z-Wave KNX Certains constructeurs de centrales  domotique domotique Vera Control domotique Z-Wave la compatibilite avec le protocole EnOcean Le champion en matiere de multiples compatibilites est Revolv domotique domotique Z-Wave Zigbee Insteon Sonos Philips Hue Somfy Somfy Z-Wave La  domotique domotique SmartThings Almond+ WigWag Des acteurs de lelectronique non presents dans la  domotique Archos systeme domotique comprenant plusieurs detecteurs et actionneurs domotique Archos Le concept de  domotique Si lon considere quaujourdhui la maison communicante nest pas constituee uniquement dun systeme  domotique Les serrures domotiques de Okidokeys les brosses a dents communicantes de la societe Kolibree le thermostat Netatmo lanalyseur de vos nuits Aura de Withings Mis a par la Smart Home, le Homme Control ou les appareils de surveillance de la sante et des capacites de lHomme est un autre secteur majeur du CES cette annee. On ne compte plus les bracelets trackers dactivite, on ne compte plus les montres connectees plus intelligentes les unes que les autres. Alors que les lunettes de Google se font encore rares dans les allees du salon, la concurrence sorganise. Des modeles concurrents sont presentes par Epson, Vuzix, ou par les francais dOptinvent. La wearable computing ou linformatique corporelle a le vent en poupe. Elle sort des laboratoires et des bureaux de RD pour se montrer jusqua se camoufler en bijoux comme le propose  Netatmo avec son bracelet June Tous ces appareils font peut etre un peu gadget et peuvent etre consideres comme ininteressants pour la  domotique phase Les montres connectees sont aujourdhui capables de communiquer avec nos systemes  domotique domotique Samsung Pebble Les objets connectes que lon porte sur soi ne demandent qua jouer le role de telecommande naturelles toujours a disposition. Bientot on va pouvoir appliquer la phrase recente il y a une application pour ca au secteur de la maison. On pourra bientot clamer quil y a un objet connecte pour ca! Vous pensez a un vase connecte?  MEG peut etre une reponse. Click  Collect at Home de Signee une solution telle que Mother La France au rendez-vous A cette occasion, la ministre delegueeaupres du ministre du Redressement productif,chargee des petites et moyennes entreprises, de linnovation et de leconomie numerique, Fleur Pellerin, a fait le deplacement a Las Vegas. Presente le 7 Janvier dans les allees du salon, le but de la ministre etait dassurer la promotion des nombreusesstart-upet entreprises de la French Tech  Le entreprises innovantes le savent. Si elles veulent faire sensation au CES il faut mettre le paquet pour se demarquer. Cest dans cette optique quune partie de la delegation francaise setait structuree, autour dUbiFrance. Il est toujours plus facile de faire du bruit lorsque lon est plusieurs! Plus de 100societes francaisesetaient  Conclusion Les technologies mises en uvre pour les objets connectes sont aujourdhui matures et les interfaces les releguent au deuxieme plan. Le logiciel prend le lead, et linterface homme machine aboutie presente des valeurs ajoutees graphiques et ergonomiques. La technique est certes importante mais la fonction est maintenant le facteur dinnovation mis en avant. La  domotique Nous tenions a vous remercier de nous avoir suivi au cours de toutes ces semaine. Depuis novembre nous avons eu le plaisir de vous faire partager cette innovation et notre vision du CES 2014 via nos differentes sensibilites complementaires. Les multiples solutions narrees au fil des articles ainsi que les differents systemes presentes par tweets interposes ont ete pour nous une merveilleuse occasion de decouvrir ces trouvailles et de partager des instants uniques. On se donne tout de suite rendez-vous tout au long de cette annee 2014 pour constater si les declarations des industriels seront suivis deffet et si les sorties de produits annoncees seront respectees!  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
