<document>
	<date>2015-03-19</date>
        <title>#Cebit15: Zodianet prsente sa tablette Android</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>tablette</tag>
                <tag>zibase</tag>
                <tag>zibase multi</tag>
                <tag>zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous vous avons deja parle a plusieurs reprises de  Zibase Multi Zibase USB Z-Wave EnOcean Zipato Zodianet Zodianet Cebit Zibase Il faut dire que cette tablette est plutot inhabituelle, puisquelle se dresse debout comme un cadre photo, qui pourra etre pose sur nimporte quel meuble. Pratique pour ceux qui ne veulent pas fixer une tablette au mur, parfois trop contraignant. Cec Oui, je parle bien ici dun support, puisque la tablette en elle meme peut se detacher du socle: Le systeme a ete plutot bien concu, puisquen plus de permettre la charge de la tablette, le socle lui ajoute deux haut parleurs de meilleure qualite. Ainsi, sur son socle, laudio sera diffuse par deux haut parleurs stereo de 2w, permettant decouter de la musique par exemple; mais une fois detachee du socle, la tablette pourra toujours diffuser laudio via un haut parleur de 1w. Le socle lui apportera egalement un port mini  USB USB Usb La tablette en elle meme embarque les controles habituels, notamment pour le reglage du volume, un micro, ainsi quune prise casque, et un lecteur de carte SD permettant detendre son stockage jusqua 32Go (en plus des 8Go de base). Et surtout, ce qui nous interesse, la tablette embarque une puce  Z-Wave Z-Wave Grace au  Z-Wave Zibase domotique Pour le reste, puisquil sagit dun Android 4.4.2, relativement recent, il sera bien sur possible dy installer toutes sortes dapplications. Ses 512Mo de memoire limiteront toutefois un peu son utilisation, mais comme vous vous en doutez, cette tablette naura pas pour but principal de servir de console de jeu, mais plutot de piloter votre maison. Ainsi on peut tout a fait imaginer y installer en plus de  Zibase Imperihome XBMC Enfin, detail interessant, le constructeur propose des versions personnalisees de son habillage, comme on peut le voir ici par exemple: Ideal pour sintegrer dans nimporte quel interieur en saccordant avec votre decoration. Nous attendons maintenant lannonce officielle de  Zodianet  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Decouverte de la tablette murale Zipato 
 Utilisation des modules WIFIPOWER avec nos box de domotique 
 ImperiHome 2.4 : Support des cameras MPEG4/h264 et des ampoules RGB END .entry-content  
        </text>
</document>
