<document>
	<date>2015-01-16</date>
        <title>#CES2015 : Philips prsente des capteurs compatibles avec ses ampoules Hue</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>capteur</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>eclairage</tag>
                <tag>philips</tag>
                <tag>philips hue</tag>
                <tag>zigbee 3.0</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les ampoules connectees  Philips Hue Philips Pour rappel, la solution Hue utilise la technologie LED pour leclairage, et le protocole  ZigBee Philips le nouveau standard ZigBee 3.0 ZigBee Alliance Le  ZigBee ZigBee ZigBee ZigBee ZigBee domotique ZigBee Philips ZigBee Les 3 capteurs devoiles par  Philips Philips Hue On comprend parfaitement lutilisation dun detecteur de mouvement pour leclairage. Il permettra dautomatiser lallumage sur detection dune personne. Les capteurs de temperature/humidite et douverture de porte/fenetre pourront aussi etre utilises dans des scenarios, mais principalement pour des notifications visuelles. Par exemple les lampes Hue sallumeront en rouge pour indiquer quune fenetre est restee ouverte ou en bleu pour informer que la temperature est trop basse. Aucune date de commercialisation a ete communiquee pour ces capteurs, mais on se doute quils seront disponibles fin 2015, en meme temps que le standard  ZigBee  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 #CES2015 : une semaine pleine dactualites domotique et dobjets connectes 
 Westinghouse annonce des serrures connectees et une telecommande Z-Wave 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? END .entry-content  
        </text>
</document>
