<document>
	<date>2014-09-19</date>
        <title>Laspirateur robot cyclonique Dyson 360 Eye part  lattaque des poussires</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>aspirateur</tag>
                <tag>Dyson</tag>
                <tag>Eye 360</tag>
                <tag>robot</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Ce nest pas une nouveaute du salon IFA 2014 mais presque. Annonce en parallele du salon, ce robot aspirateur dunnouveau genre arbore des caracteristiques qui font de lui un appareil different. Cest un peu, me direz-vous, lamarque de fabrique du britannique specialiste du nettoyage des sols. Dans la directe lignee des aspirateurs traineauxque lon connait chez ce fabricant, le robot aspirateur 360 Eye nest pas la pour menager la poussiere. Des anneesdetudes lui ont permis de voir le jour et detre presente au salon berlinois meme sil est destine dans un premiertemps aux rayons des magasins japonais. Tres fier de son armee dingenieurs,  Dyson Il ne se base pas exclusivement sur des capteurs embarques pour se reperer et se deplacer. Avec cette camera ilcartographie entierement la piece dans laquelle il evolue. Cela lui permet de determiner le meilleur chemin a emprunter pour aspirer les indelicats mitons. Employant un systeme de triangulation, il peut se reperer par rapport a despoints cles dans la piece qui sont choisis sur limage filmee pour leur contraste ideal. Un algorithme maison luipermet ensuite de se mouvoir en toute aisance et de savoir exactement ou il est a tout instant. Il est bien moins large quun aspirateur classique avec ses 23 cm de diametre, mais il est en revanche plus haut que sesconfreres. Avec ses 11 cm de hauteur, il est de 1 ou 2 cm plus haut. Cela peut paraitre anodin mais ces cmsupplementaires peuvent faire la difference lorsquil sagit de se glisser sous les meubles. Comme on peut le voir sur la photo, exit les roues! pour mieux franchir les obstacles Dyson a equipe son robot aspirateur de petites chenilles bleues. Elles luipermettent de mieux franchirles barrages qui empechent ses concurrents de remplir leur tache de nettoyage. La brosserotative en fibre de carbone et nylon setend elle sur toute la largeur du robot. Son bac de recuperation quant a luipeut contenir jusqua 0,4 litres de poussieres et saletes. Cote navigation, il fait partie des aspirateurs robots qui fonctionnent avec une trajectoire methodique. Pour ce Dysonpas de circulation en S car il se deplace en adoptant une trajectoire en spirale. Il nettoie de maniere systematiquelapiece en partant du milieu de celle-ci et en travaillant ensuite de maniere concentrique en dessinant des spirales deplus en plus larges.Lautonomie annoncee est denviron 20 a 30 minutes. En fin de batterie, il revient se charger dans sa station treselegante en plexiglas. Autre differenciation majeure: il sagit dun robot aspirateur connecte. Il peut en effet etre pilote via une application poursmartphones. Avec elle on peut par exemple programmer le robot independamment chaque jour de la semaine, a deshoraires differents. Elle peut permettre de mettre en marche le robot a distance. Disponible sur iOS et Android, cetteapplication permet de controlerle robot mais egalement de consulter les comptes rendus de son activite tels que le tempsde fonctionnement, letat davancement du nettoyage ou encore le trajet parcouru lors dune session. A croire quilest equipe de trackers dactivite! Cest en tout cas une bonne nouvelle dans loptique de pouvoir lintegrer dans un systeme  domotique Style efficacite, il a tout dun Dyson. Il herite egalement du bruit. Cela est du a la technologie employee. Lefabricant ne considere pas cela comme une contrainte, laspirateur pouvant etre programme ou declenche a distance. Enfin, de Dyson il herite egalement du prix. La communication ne se fait pas encore ouvertement sur ce point mais ilfaudra sattendre a froler les 900 . Il devrait etre disponible en France au printemps 2015. En guise de conclusion voici en videe la presentation du 360 Eye par M Dyson himself: 

  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
