<document>
	<date>2013-07-04</date>
        <title>The PIP, un capteur bluetooth pour se dstresser</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          La gamme des objets connectes continue de setendre et son champ daction egalement avec ce capteur original pour mesurer le stress developpe par la societe  Galvanic   Avec ce nouveau systeme, la technologie sattaque au niveau de stress. Nomme The PIP, ce dernier nest autre quun biocapteur dun genre nouveau qui mesure votre niveau de stress lorsquil est presse entre vos doigts. Il est connecte en  Bluetooth Le principe du biocapteur PIP est de mesurer son niveau de stress pour apprendre progressivement a le controler par le biais de jeux et dapplications.   Lorsque vous etes dans une situation de stress, votre corps le fait ressentir en transportant votre sang sous lepiderme de la peau de maniere a activer les glandes sudoripares. Ce processus a pour effet de modifier la conductivite de la peau, nomme communement la Reponse Galvanique de la Peau (RGP). Il suffit de tenir le PIP entre le pouce et lindex pour que ce dernier puisse analyser le niveau de stress. Les concepteurs precisent avoir developpe un systeme danalyse puissant pour obtenir une grande fiabilite des informations en fonction des divers elements changeant comme lenvironnement, le type de peau   A ce moment, le Biofeedback intervient et cest ce dernier qui va permettre lapprentissage de la maitrise du stress. Lobjectif premier est de faire prendre conscience a lutilisateur de son etat psycho-physiologique, puis lamener peu a peu vers cette fameuse maitrise grace a certains exercices assez loin de ce que lon connaissait. Effectivement, il nest pas question de techniques de relaxation classique, mais dune relaxation next-gen incorporant un aspect ludique, sous la forme de mini-jeux. Ils sont a lheure actuelle au nombre de 3, mais la societe conceptrice prevoit de creer au fur et a mesure du temps de nombreux jeux pour pouvoir beneficier dun catalogue assez large permettant deviter lennui, un des grands ennemi du stress.   Dans le cas de RelaxRace par exemple, le principe est sans surprise datteindre la ligne darrivee en pole position, et  cec Ce projet est mis en avant sur le site de financement participatif Kickstarter  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
