<document>
	<date>2013-06-14</date>
        <title>Guide dinstallation du module KNX pour la Zipabox</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Zipabox Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Zipato Zipabox domotique Z-Wave ZigBee KNX domotique Ce module dextension  KNX   Zipabox KNX KNX   Cette extension est basee sur le module  KNX Weinzierl KNX EIB Zipabox KNX Quand on connait la complexite des chronogrammes et du decodage des telegrammes  KNX KNX Zipabox KNX  Installation  On commence par connecter le module dextension  KNX KNX Zipabox On relie ensuite le module dextension au Bus  KNX KNX KNX Cest tout ! On retrouve bien toute la simplicite de la mise en place dun nouveau participant dans une installation  KNX  Installation et configuration cote ETS/ KNX On devra bien evidemment declarer le module dextension  KNX KNX Zipato On telechargera donc le fichier-produit ETS generique de ce module  sur la page telechargement de Weinzier Ce fichier-produit est fourni au format  .vd3 NB: Seule la langue Anglaise (Etats-Unis) est fournie.   Une fois le fichier-produit importe, et apres avoir cree un nouveau participant de type  KNX La configuration des 250 datapoints et des 250 parametres est distribuee sur differentes pages de configuration, ce qui allege linterface cote ETS.   Exemple dapplication On desire ici effectuer le monitoring et le controle de points lumineux  KNX Zipabox Le materiel utilise dans cet exemple est constitue de differents composants  KNX Lindispensable alimentation Bus  KNX La non moins indispensable interface de programmation, ici une interface  USB Un sextuple bouton poussoir, ici un WKT306 de chez  Hager Un module commutateur  ON/OFF,  ici un PEAR 21 voies. de notre  Zipabox KNX  Cote ETS KNX  Notre sextuple bouton poussoir WKT306 auquel on donne ladresse physique 1.1.10 par exemple Notre module  KNX Zipabox Notre module de commutation PEAR auquel on donne ladresse physique 1.1.30 par exemple.   Etape 1 : Configuration des Boutons poussoirs et de lactionneur Dans notre projet, le bouton poussoir 1 du WKT306 (dadresse physique 1.1.10) sera configure en mode  telerupteur Donc cote  KNX Dans notre exemple, on a applique le meme principe de configuration pour les boutons poussoirs 2 et 3. Rien de bien special donc cote programmation ETS pour linstant  Etape 2 : Configuration du module dextension  KNX Zipato KNX KNX que lon veut pouvoir controler depuis la  Zipabox rogrammation des datapoints du module BAOS 820 suivante :  Et programmation des adresses de groupe de chacun des datapoints qui sont utilises :   Ainsi configures, ces datapoints du BAOS 820 vont publier les differentes adresses de groupes qui leur sont associes, et permettre a la  Zipabox KNX Zipabox  Etape 3 : programmation des participants KNX knx . En effet, afin de simplifier la definition de ces terminaisons  KNX Zipato  Zipato Knx   disponible ici pour le systeme dexploitation Windows en version 32 et 64 bits knx  Le menu  Edit/Copy  Etape 4 : Passons maintenant cote Dashboard de notre  Zipabox Une fois logge sur le Dashboard,et apres avoir verifie que la  Zipabox KNX   Cest dans la fenetre suivante, que lon nous propose dutiliser le resultat de loutil   Knx   On va alors pouvoir definir une par une les differentes terminaisons (endpoints)  KNX KNX Switch/Dimmer  et  Sensor  :  On selectionne dans notre exemple le type Switch pour notre premier Endpoint, et on lui associe ses differentes adresses de groupes, qui apparaissent en clair dans les listes deroulantes grace a loutil  Knx   On procede de la meme maniere pour les autres terminaisons  KNX Zipabox  Dans notre exemple, trois switch ont ete crees. KNX  apparaissent dans la liste des controles:   Et la, la magie opere: que lon actionne les boutons poussoirs du WKT306, ou que lon utilise les boutons de commande du Dashboard, on controle bel et bien lallumage ou lextinction de nos points lumineux  KNX   Si lon controle notre Lampe 1 via le Dashboard ou via son Smartphone, grace au linterfacage effectue par le module BAOS 820 (adresse physique de source 1.1.20), on obtient dans le Moniteur de Bus:   On voit bien qua part ladresse source (1.1.10 vs 1.1.20), les telegrammes echanges sont strictement les memes! KNX Zipabox KNX KNX  Le controle se fait depuis son smartphone, soit a travers le Cloud, soit en mode local. Donc plus besoin dune interface IP/ KNX KNX KNX  La encore, les possibilites sont tres nombreuses et facilement mises en place en comparaison a ce quil faudrait faire en pur  KNX KNX Z-Wave Z-Wave KNX Xively Open.Sen.se KNX SMS KNX Zipabox KNX http IFTTT  Conclusion Zipato KNX KNX KNX KNX Zipato KNX domotique KNX Z-Wave KNX Z-Wave KNX Z-Wave KNX KNX Z-Wave KNX   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
