<document>
	<date>2013-02-12</date>
        <title>Fibaro annonce la sortie prochaine de son module prise miniature</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Aujourdhui cest la journee des modules prises  Apres le MeterPlug quon a vu ce matin Fibaro dont on a pu deja avoir un apercu au CES Z-Wave   En plus de pouvoir piloter la charge connectee, le Wall Plug est capable de calculer sa consommation electrique et dafficher un apercu de la puissance consommee sous la forme dun halo de couleur.  
 La societe Polonaise a communique hier plus dinformations sur ce produit. On apprend notamment quil sera disponible dans 2 formats : SCHUKO (Type F) et Francais (Type E). De plus, il integrera une protection enfant, sera protege contre les courts circuits et peut egalement vous avertir dun dysfonctionnement de lappareil connecte.   En outre, un capteur de temperature integre vous avertira dune lumiere violette clignotante si la temperature est superieure a 55 C. Lalarme fonctionnera egalement si vous allez au-dela de la charge maximale autorisee de 2,5 kW.   Le module Wall Plug dispose dune fonction unique : la possibilite de tester la couverture reseau  Z-Wave   Le firmware pourra etre mis a jour over the air, cest a dire sans fil via le Home Center 2. Ainsi pas besoin de perdre du temps a deconnecter le Wall Plug et le connecter a un ordinateur. Appuyez simplement sur le bouton de mise a jour !  Fibaro   Ce nouveau module sera disponible fin Fevrier, voir debut Mars, pour un prix conseille de 64,99.    
 http://www.domotique-info.fr/2013/02/le-wall-plug-z-wave-de-chez-fibaro-bientot-disponible/ [endif]   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
