<document>
	<date>2014-03-24</date>
        <title>Guide dinstallation du micromodule variateur Fibaro FGD-211 avec le Home Center 2</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>fgd-211</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>hc2</tag>
                <tag>Home Center 2</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>variateur</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le Home Center 2 communique nativement en utilisant la technologie  Z-Wave Fibaro 1- Installation Nous ne verrons ici que lintegration du module FGD-211 avec le controleur  domotique Fibaro ce guide Rendez-vous sur linterface de votre controleur HC2. Cliquez sur Modules (onglet disponible dans le menu situe en haut de votre interface). Cliquez ensuite sur Add or remove device situe a gauche de votre interface. Cliquez sur le bouton Ajouter dans la rubrique Ajouter un module pour inclure ce module. Si votre module a deja ete inclus dans un autre reseau  Z-Wave Apres avoir clique sur Ajouter (dans la rubrique Ajouter un module), une nouvelle fenetre nommee Ajout des modules apparait avec un compte a rebours durant lequel vous devez appuyer brievement (en moins de 1,5 seconde) trois fois sur le bouton dapprentissage (le bouton dinclusion de votre module  Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe a larriere du micromodule. Une fois que votre micromodule est detecte par votre Home Center 2, celui-ci va etre configure automatiquement. Il apparait desormais dans linterface de votre controleur dans la rubrique Modules. 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous allez pouvoir configurer ses parametres (dans la rubrique Modules de votre interface). Dans la categorie General de votre module, vous pouvez indiquer son nom, la piece dans laquelle il se situe. Vous pouvez egalement visualiser les informations de ce module : genre, type de module, fabricant, version, configuration et ID. Dans la categorie Avance, vous pouvez visualiser et configurer des parametres supplementaires. Voici les parametres que vous pouvez configurer : Avance : Delai entre chaque interrogation :Vous pouvez definir un temps pour demander a ce dispositif si il est vivant plus frequemment que dans le reglage dun delai dinterrogation du Zwave dans un reseau  Z-Wave Appareil commande : Permet de selectionner le type dappareil que vous commandez avec votre module. Afficher les modules enfants : Permet dafficher ou non les modules enfants. Par exemple, pour le cas dun21,5 kWpour montrer le 2eme canalcache. Ne pas marquer comme mort :Votredispositifnedoit pas etre marque commemort, meme si vousle desactivez. Consommation electrique declaree : En cliquant sur ajouter, vous accedez directement a la rubrique Consommation electrique declaree situe en bas de lecran. Use template for parameters :  Utiliser ou non le modele pour les parametres. Sauvegarder les journaux dans le panneau devenements. Minformer : Par  SMS SMS Par email : Vous etes informe par email pour lallumage, lextinction ou changement de statut du module. Par notification Push : Vous recevez une alerte dinformation sur lecran de votre tablette ou smartphone pour lallumage, lextinction ou changement de statut du module. Description du module : Consommation electrique declaree : Vous pouvez ajouter La consommation est mesuree en fonction de la puissance de sortie  lutilisateur defini par exemple, 60W, le systeme indiquera une consommation actuelle de 60 W. Associations : Configuration : Parametre 1 :  Activation Fonction Tout On / Tout Off. Par defaut: Tout On / Tout Off active. Parametre 6 :  Envoi de la commande association pour linterrupteur n1. Par defaut: association envoyee quand linterrupteur 1 est sur ON ou OFF. Parametre 7 : Recuperation du statut  du peripherique avant denvoyer la commande de trame associee dassociation a la cle  n2 Reglage par defaut: Recuperation du statut activee. Le statut sera verifie avant denvoyer la commande dassociation. Parametre 8 :  % de variation assigne a un palier (operation automatique). Par defaut: 1%. Parametre 9 :  Intervalle entre le niveau minimum et maximum en controle manuel. Par defaut: 0,05s. Parametre 10 :  Intervalle entre le niveau minimum et maximum en controle distant. 0 desactive la variation. Par defaut: 0,01s. ATTENTION: Il doit etre regle a 0 pour le bon fonctionnement de certains appareils (lampes fluorescentes, moteurs, etc). Parametre 11 :  Variation en % de chaque intervalle en operation manuelle. Par defaut 1%. Parametre 12 :  Variation maximum. Par defaut 99%. Parametre 13 :  Variation minimum. Par defaut 2%. ATTENTION: le niveau maximum doit toujours etre superieur au niveau minimum. Parametre 14 :  Type dinterrupteur  Mono ou bistable. Par defaut: Mono-stable. Parametre 15 :  Double Clic ON / OFF. Par defaut: ON (double clic = lumiere a 100%). Parametre 16 :  Module On / Off apres une coupure de courant. Par defaut: OFF Parametre 17 :  Interrupteur pour escalier On/Off. Par defaut: Off. Attention: les variateurs peuvent accueillir 2 interrupteurs bistables ou une infinite dinterrupteurs monostables. Parametre 18 :  Synchroniser le niveau des modules associes. Par defaut: OFF. Parametre 19 :  Les interrupteurs bistables changent letat du module. Par defaut: la position ON ou OFF de linterrupteur change letat du module. Parametre 20 :  Modifier la duree dimpulsion. Par defaut: 110. Parametre 30 :  Nimporte quel type dalarme change letat du module. Par defaut: lalarme change letat du module a son oppose, par exemple de ON a OFF. Parametre 39 :  Duree du signal dalarme resultant du changement detat du module. Par defaut: 600s. 3- Exemple de scenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Nous allons prendre un exemple de scenario : Lorsque mon detecteur de mouvement detecte un mouvement dans mon salon, mon micromodule variateur FGD-211 commande lallumage de la lampe branchee sur linterrupteur qui est relie a ce micromodule avec une intensite de 50%. Vous devez en premier lieu vous rendre dans la rubrique Scenes situe en haut, dans le menu de votre interface. Cliquez ensuite sur Ajouter dans la rubrique Ajouter une scene. Dans General, vous pouvez configurer le nom de la scene et la piece dans laquelle elle se situe, loption dafficher ou non la scene dans linterface, la commande vocale pour mettre en marche ou arret la scene, une option dactivation de la scene, que celle-ci se lance lors du demarrage du Home Center 2, la proteger avec mot de passe et permettre ou non a une alarme qui senclenche darreter la scene. Rendez-vous ensuite dans la rubrique Avance. Vous allez pouvoir creer votre scenario en choisissant lune des deux options :  Ajouter une scene en utilisant les blocs graphiques (blocs aadditionner : condition, action) : Pour creer votre scene en utilisant les blocs graphiques, cliquez sur le bouton +. Un menu va apparaitre pour choisir vos composants. Lorsque vous choisissez un composant (exemple : module), un bouton condition apparait avec les options suivantes : Et, Ou, Alors. Nous realisons le scenario suivant: Si mon  detecteur de mouvement alors micromodule ON 50% Veuillez noter que loption  Mouvement  dans Triggering device est cochee. Cela signifie que votre scenario senclenche automatiquement des la detection de mouvement.  Ajouter une scene en LUA (langage de programmation de scripts LUA) : Une autre option pour creer votre scene est en LUA. Cliquez sur Ajouter dans la rubrique Ajouter une scene en LUA. Nous pouvons ecrire notre scene en LUA. Nous voulons creer la scene suivante : Lorsque mon detecteur de mouvement detecte un mouvement, mon micromodule variateur FGD-211 commande lallumage de la lampe branchee sur linterrupteur qui est relie a ce micromodule avec une intensite de 50%. Ce qui represente, en langage LUA, la scene suivante : SI ALORS FIN Voici les etapes pour la creation de la scene : Etape 1 : Nous allons retenir les numeros identifiants des modules (ID) :  Detecteur de mouvement :  203  Micromodule variateur FGD-211 :  249 (Pour retrouver vos numeros identifiants des modules, cliquez sur la rubrique Modules de votre menu puis sur votre module au choix, celui-ci affiche dans General, son numero ID). Etape 2 : Votre scene en langage LUA doit toujours commencer avec l entete [[ %% globals (Cette entete est deja mis en place automatiquement dans votre interface). Etape 3 : Etant donne que nous voulons un declenchement automatique, nous devons utiliser la fonction Trigger IF THEN Call ID SI ALORS ON  50% FIN  Pour letat du detecteur de mouvement, la valeur  1 detection 0 aucune detection  Une action secrit :  fibaro 249 setValue, 50 Pour finir, il faut indiquer le mot  end Voici notre scene complete : [[ 203 value %% globals local Mouvement Mouvement =  fibaro if (Mouvement == 1) then fibaro end Attention : pour la programmation en LUA, vous devez bien respecter la syntaxe car votre scenario ne pourra fonctionner si il y a une faute de signe, chiffre ou lettre. Ce micromodule peut bien evidemment servir pour dautres applications (se mettre en marche et allumer une lampe lors dune detection dintrusion, dincendie). Pour plus dinformations sur la creation de scenarios, rendez-vous sur notre article :  Creation de scenarios (blocs graphiques et LUA) avec le Home Center 2  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
