<document>
	<date>2015-03-11</date>
        <title>Avec Pronto Peel, pilotez toute votre maison avec votre montre !</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>AV</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>infrarouge</tag>
                <tag>multimedia</tag>
                <tag>Peel</tag>
                <tag>Pronto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Pronto  domotique La technologie a evolue, et beaucoup de solutions de telecommandes universelles utilisent maintenant nos smartphones, ce qui permet de proposer des produits plus evolues tout en etant nettement moins couteux. Ainsi, Pronto a decide de lancer la solution  Pronto Peel Peel, cest en fait une  application pour smartphone Samsung Malheureusement, ce port IR a totalement disparu sur les appareils  Apple Ce peripherique, connecte en  Bluetooth Lapplication Peel permettra ainsi de lui envoyer les ordres a effectuer, et le Pronto pilotera les equipements infra rouges en consequence. Mais ces equipements ne se limitent pas a de lequipement audio video: climatisation, pompe a chaleur, volets tout ce qui se pilote via infrarouge peut etre pilote par cette telecommande. Il a meme ete mentionne la possibilite de piloter dautres objets connectes, comme des equipements  Sonos Philips Hue Logitech Cec Enfin, il vient detre annonce au salon de la telephonie mobile, a Barcelone, quune application serait developpee pour l Apple La solution Pronto Peel sortira dans quelques jours aux Etats Unis au prix de 60$. Il faudra patienter encore quelques mois pour la voir debarquer en Europe, mais sa commercialisation est bien prevue sur le vieux continent.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Homeseer devoile sa box HomeTroller Zee S2 au #CES2015 
 Piper presente un nouveau modele de sa camera Z-Wave au #CES2015 
 #CES2015 : Triby, une nouvelle facon de communiquer pour la famille 
 Ubiant presente sa solution domotique Hemis et des Objets Connectes inedits au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
