<document>
	<date>2015-01-13</date>
        <title>#CES2015 : NodOn prsente ses nouveaux produits EnOcean et Z-Wave</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>enocean</tag>
                <tag>id-rf</tag>
                <tag>nodon</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La societe francaise ID-RF, conceptrice de la gamme de produit  NodOn des produits EnOcean innovants et tres abordables ID-RF a une vision tres ouverte du marche de la  domotique EnOcean Z-Wave Elle est aussi capable de sadapter au marche pour developper des produits utilisant dautres technologies. ID-RF est tres stricte sur la conception de ses produits car il faut quils soient a la fois fiable, abordable et dote dun design irreprochable. La gamme de produits  EnOcean NodOn Cette gamme sera completee dans lannee par un micromodule ON/OFF, une micro prise commandee avec mesure denergie ainsi que dun detecteur de fumee. Ce dernier est un peu particulier car il est le detecteur de fumee le plus fin au monde et utilise une technologie sans chambre optique, ce qui permet detre plus reactif en cas de feu. La nouvelle gamme  Z-Wave EnOcean EnOcean Une autre telecommande  Z-Wave Les nouveaux produits  EnOcean Z-Wave Ces nouveaux produits sont prevus pour le second trimestre de cette annee, sauf pour le detecteur de fumee pour lequel il faudra attendre septembre.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 EnOcean montrera ses produits sans fil et sans pile au #CES2015 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 Philio devoile de nouveaux peripheriques Z-wave au #CES2015 
 Le Motion Sensor de Fibaro remporte un #CES2015 Innovation Award END .entry-content  
        </text>
</document>
