<document>
	<date>2014-09-17</date>
        <title>Fibaro prsente quatre nouveaux priphriques au CEDIA</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>button</tag>
                <tag>cedia</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>intercom</tag>
                <tag>Player</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Bien que les modules de la marque etaient visibles un peu partout a lIFA,  Fibaro domotique Fibaro leur page Facebook CEDIA La pomme  Fibaro Le premier peripherique, connu sous le nom tout simple de button, ressemble  a un bouton, en effet ! Une sorte de petit buzzer, qui fera en fait office de telecommande pour declencher jusqua trois actions differentes (simple clic, double clic, et pression maintenue sur le bouton). Fonctionnant sur pile (autonomie de 3 ans), il pourra etre place nimporte ou pour declencher rapidement une action. Il sera disponible dans 7 a 10 couleurs, et une fonction de groupe permettra des usages interessants, comme par exemple appuyer deux fois sur le vert et une fois sur le rouge pour desactiver son alarme. Connaissant la difficulte a faire fonctionner une telecommande  Z-Wave Le second peripherique, Player, va tout simplement devenir les oreilles et la bouche du systeme  domotique Ce peripherique en forme doeuf est en realite une enceinte integrant un micro: par son intermediaire il sera possible de dialoguer avec son systeme  domotique Fibaro En utilisant plusieurs Players, le systeme pourra meme vous localiser dans le batiment et executer des actions en consequence. Dailleurs, il sera interessant den posseder plusieurs egalement pour la diffusion de musique, puisque le Playerfera aussi office de systeme Multiroom, en diffusant la musique de divers services (comme par exemple Spotify), ou vos morceaux locaux. Pour le moment, voici les fonctionnalites annoncees: Streaming Si le Player ne localise pas la chanson souhaitee en local, il cherchera automatiquement dans les bases de donnees de ces services pour trouver la chanson ou lalbum approprie. Interpretation des commandes vocales pour collaborer avec la Home Center Retour vocal de la Home Center et du Player Identification de la position spatiale de lutilisateur a la voix (requiert au moins 2 unites de Player) Application mobile dediee Chargement par induction Autonomie de la batterie dau moins 8 heures Possibilite de fixer lelement au mur ou au plafond La encore, ce peripherique pourrait bien revolutionner lutilisation que nous faisons habituellement de la  domotique Le troisieme peripherique presente est un appareil qui manque encore cruellement sur le marche: un intercom fonctionnant simplement avec un systeme  domotique Fibaro Les fonctionnalites sont pour le moins tres completes: Identification visuelle et sonore de la position de lutilisateur dans lespace Image haute definition, captation sur un angle de 180 degres. Interfaces  Wi-Fi Bluetooth GSM Ethernet Batterie de secours de 12h 2 sorties  relais 2 entrees NO/NC pouvant etre interrogees (possibilite de lancer une action depuis nimporte quelle source filaire liee a lintercom) Communication sonore et visuelle avec lutilisateur (via un affichage integre) Cooperation individuelle avec des services dans le Cloud pour une utilisation sans Home Center Flux video additionnels pour les besoins specifiques dutilisation avec le reseau  GSM Fonctionnement en cooperation avec un autre Intercom, en mode maitre et esclave Fonctionnement possible en interne avec de multiples appareils (communication en local avec dautres intercom et appareils mobiles) Et dans le futur : implementation dun systeme de reconnaissance faciale et de fonctionnement personnalise selon la personne reconnue Enfin, le dernier peripherique, lui, nest pas totalement inconnu, mais malheureusement pas destine au marche europeen pour le moment. Il sagit dunmodule type Wall Plug, maisdisposant de deux prises pilotables individuellement,de deux ports  USB Bien sur, de nombreuses interrogations restent en suspend sur ces nouveaux peripheriques, comme leur disponibilite, leur prix, leur taille exacte, et certaines possibilites Nous vous tiendrons bien sur informe des que nous avons de nouvelles informations, mais il y a fort a parier que nous les reverrons lors de notre visite au CES en janvier prochain Pour finir, derniere annonce mais pas des moindres: larrivee de linterface V4 que nous attendons tous si impatiemment. La version proposee etait encore en beta, mais estampillee 4.017 a loccasion du  CEDIA Philips HUE Les plugins proposes actuellement ont tous la mention gratuit, ce qui laisse presager larrivee de plugin payants, plus evolues, comme nous pouvons trouver par exemple dans  Homeseer http://www.developer.fibaro.com Enfin, une API Rest completement documentee a ete mise a disposition, permettant dinterconnecter la Home Center avec dautres equipements. Pour y acceder, une fois la box mise a jour, il suffit de taper ladresse IP de la box  Fibaro Bref,  Fibaro Pour finir, une petite video tournee au  CEDIA Fibaro  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
