<document>
	<date>2015-03-20</date>
        <title>Cubilog, une solution domotique volutive prsente au #Cebit15</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>cebit</tag>
                <tag>Cubilog</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Au  Cebit Cubilog Comme vous pourrez le deviner en voyant la photo suivante,  Cubilog Enfin, pas tout a fait, en fait. Cubilog propose un concept tres interessant: vous nachetez que ce dont vous avez besoin. Ainsi, la solution est composee de briques. Une brique de base, bien sur, puis des briques pour les differentes technologies / options que vous souhaitez, toutes dune couleur differente, identifiees par le logo de la technologie supportee: Besoin de relier des sondes cablees ? Une brique existe pour cela. Idem pour le  Z-Wave ZigBee Bluetooth Wi-Fi GSM De plus, le montage est enfantin, puisque les briques sont aimantees et sattirent les unes aux autres. Elles sont automatiquement reconnues, et le systeme est immediatement operationnel. Grace a ce systeme, Cubilog veut etre compatible avec le maximum de peripheriques, le but etant de connecter tous les objets de la maison. Ampoules  Philips Hue Koubachi Parrot Fibaro Sonos Mais la flexibilite de la solution ne sarrete pas aux technologies supportees quon peut personnaliser: toute linterface est egalement personnalisable, a laide de widgets. En quelques clics il est possible dobtenir facilement linterface qui vous correspond. Enfin, les possibilites de scenarios sont enormes, le deroulement des actions a effectuer se presentation sous forme darborescence, comme on peut le voir dans la video de presentation: Bref, il sagit dune solution extremement prometteuse ! La solution devrait etre disponible dici le second semestre, au prix de 100, ce qui integrera le module de base, le module  Wi-Fi Bluetooth  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Aeotec presente enfin sa multiprise Z-wave pour lEurope lors du #Cebit15 END .entry-content  
        </text>
</document>
