<document>
	<date>2014-03-20</date>
        <title>#INNOROBO2014 : MyKompany prsente MyKee</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>innorobo</tag>
                <tag>innorobo 2014</tag>
                <tag>mykee</tag>
                <tag>mykee connect</tag>
                <tag>mykompany</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>porte cles</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Innorobo Cest sur un petit stand, celui de  MyKompany Le produit de base dans son utilisation classique mecanique est une sorte de couteau suisse applique aux cles, il est possible a linterieur de sa coque de loger jusqua 4 cles plates. La grande majorite des cles plates sont acceptes par ce systeme. On peut donc faire glisser des que le besoin se fait present, la cle de la maison, de la boite aux lettres, du garage, de la cave, De plus, MyKee est equipe dun eclairage a LED afin de ne plus loupe la serrure lorsque la lumiere manque. Evidemment, vous vous en douter, ce nest pas tout ce dont MyKee est capable de faire. Deux versions nous etait presentes a Innorobo, une 1ere version nomme MyKee STOR, et une seconde vraiment connectee nommee MyKee KONECT. Tout dabord, le MyKee STOR est une version equipee dune capacite de stockage de 2Go, ce MyKee la permet donc de stocker des donnees (a transferer avec un cable  USB La deuxieme version, celle qui nous a paru la plus interessante de par sa dimension connectee est le MyKee KONECT.Ce dernier est equipe du  Bluetooth Bluetooth Enfin autre atout majeur du produit, cest sa personnalisation, vous pourrez choisir entre 10 coloris pour le MyKee et entre 10 skins interchangeables offrant jusqua 100 possibilites de personnalisation. Vous pouvez commander votre myKee directement sur le site internet  myKompany  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
