<document>
	<date>2013-11-15</date>
        <title>#CES2014 : SkyBell, un portier Wifi rcompens dans la catgorie Home Networking</title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>Awards</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>Door Bell</tag>
                <tag>Home Networking</tag>
                <tag>sonnette</tag>
                <tag>wifi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Dans la categorie Maison Connectee, la societe  SkyBell Technologies Wi-Fi more Nous vous en avions  parle cet ete Indiegogo Wi-Fi il vient de recevoir un Award Nous sommes nombreux a attendre un tel portier pour ameliorer les fonctionnalites de notre maison domotisee.  SkyBell Le portier mesure 7cm x 2cm. Il nutilise pas de batteries, une alimentation secteur sera necessaire (disponible en 110 et 220v). Etanche, il est bien sur prevu pour etre installe dehors. Facile a installer, il sait communiquer lorsquon appuie sur le bouton. Mais il permet aussi de visualiser la camera et le son des que vous le souhaitez, sans forcement quil y ait quelquun a la porte. Le portier est equipe dun detecteur de mouvements qui permet de notifier lutilisateur avant que quelquun sonne. Une idee bien pensee pour mieux surveiller son entree. La camera possede une vision nocturne pour une utilisation 24/24h. Son installation sur le reseau  Wi-Fi Ce concept de portier intelligent est connu en France, il est souvent propose par les societes dAlarme et Securite qui vous expliquent que les voleurs sonnent tout le temps avant de vous cambrioler. Certains en font meme un argument de vente  Ce qui est nouveau ici, cest lutilisation de  Wi-Fi Ce portier est deja en precommande sur le site dAmazon. Il coute 199 Dollars US. Les premieres livraisons sont annoncees pour Decembre 2013. Bonne nouvelle, la livraison vers la France est egalement possible (prevoir 35$ de frais de port). Nhesitez pas a poster vos questions dans les commentaires, nous tacherons dy repondre pendant cet evenement.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
