<document>
	<date>2014-05-19</date>
        <title>Guide dutilisation du contrleur RGBW Fibaro FGRGB-101 avec le Home Center 2 et Home Center Lite</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>fgrgb-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>hc lite</tag>
                <tag>hc2</tag>
                <tag>Home Center 2</tag>
                <tag>home center lite</tag>
                <tag>RGBW</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Fibaro HC2 / HC Lite</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le Home Center 2 et le  Home Center Lite Z-Wave Fibaro Nous ne verrons que lintegration du micromodule avec le Home Center 2 et Home Center Lite. Pour plus dinformations sur son installation, decouvrez notre  guide dinstallation du controleur RGBW Fibaro FGRGB-101 1- Inclusion Rendez-vous sur linterface de votre controleur. Cliquez sur Modules (onglet disponible dans le menu situe en haut de votre interface). Cliquez ensuite sur Add or remove device situe a gauche de votre interface. Cliquez sur le bouton Ajouter dans la rubrique Ajouter un module pour inclure ce micromodule (si votre micromodule a deja ete inclus dans un autre reseau Z-Wave Apres avoir clique sur Ajouter (dans la rubrique Ajouter un module), une nouvelle fenetre nommee Ajout des modules apparait avec un compte a rebours durant lequel vous devez appuyer3 fois brievement (en moins de 1,5 secondes) sur le bouton dapprentissage pourinclure ce micromodule (si rien ne se passe, veuillez recommencer). Ce bouton dapprentissage est situea larriere du micromodule. Une fois que votre micromodule est detecte par votre Home Center 2, celui-ci va etre configure automatiquement et est disponible dans linterface de votre controleur dans la rubrique Modules. Vous allez desormais pouvoir controler  des bandeaux de LEDs, des LEDs RGB/RGBW,des sources lumineuses alimentees en 12V ou 24V,installer des capteursanalogiques 0-10V ouutiliser votre micromodulecomme un variateur de lumiere avec des lampes halogenes. 2- Configuration Apres avoir correctement inclusvotre micromodule, vous pouvez configurer ses parametres en cliquant sur licone cle a molette ou sur lidentifiant de votre micromodule dans le menu Modules situe a gauche de votre interface. Dans la categorie General de votre micromodule, vous pouvez indiquer son nom, la piece dans laquelle il se situe et le type de dispositif controle. Vous pouvez egalement visualiser ses informations : type de module, fabricant, version, configuration, numero ID et consommation actuelle. Pour utiliser votre micromodule,indiquez le type de dispositif controle : RGBW, RGB ou Output/Input. Nous utilisons dans cet article un ruban de LED RGB qui sera controle par le micromodule RGBW FGRGB-101. A laide des variateurs de couleur rouge, vert, bleu et variateur dintensite, vous pouvez ajuster la couleur de votre choix. Cette couleur peut egalement etre definie en cliquant sur le cercle de couleur. Une fenetre apparait avec les details permettant de choisir precisement une couleur. Lorsque vous souhaitez conserver une couleur declairage dans vos couleurs favorites, cliquez sur licone +. Ces couleurs apparaissent dans linterface et vous pourrez a tout moment choisir celle de votre choix en cliquant simplement dessus. Dans cette categorie General, vous pouvez egalement selectionner un programme de couleurs par defaut (Fireplace, Storm, Rainbow, Aurora et LPD). Lavantage dun programme de couleurs est que vous avez un eclairage avec plusieurs couleurs differentes durant une periode definie. Pour creer un programme, rendez-vous dans la categorieNew Program, indiquez le nom de programmedans Name puis cliquez sur Add colour Une nouvelle fenetre apparait permettant de choisir votre premiere couleur, la duree declairage de cette couleur et duree de transition pour une couleur suivante. Par exemple, vous fixezune couleur dillumination bleu pour une duree de 1 heure puis une transition de 1h pour passer a la couleur suivante. Pour valider votre choix, cliquez sur Add colour. Votre premiere couleur apparait dans votre programme. Vous pouvez decider den avoir quune ou bien den ajouter dautres en cliquant sur Add colour. Par exemple,vous fixez cette fois-ci une couleur dillumination rosepour une duree de 20 minutespuis une transition de 10 minutes pour passer a la couleur suivante. Pour valider votre choix, cliquez sur Add colour. Votre seconde couleur apparait dans votre programme. Veuillez noter que la derniere transition de couleur permettra un changement progressif entre la derniere couleur programmee a la premiere couleur programmee (votre programme effectuera une boucle pour repeter les couleurs programmees). Pour sauvegarder votre programme, cliquez sur Save program. Celui-ci apparait desormais dans la liste des programmes et pouvez le modifier ou supprimer a tout moment. Dans la categorie Avance, vous pouvez visualiser et configurer des parametres supplementaires. Voici les parametres que vous pouvez configurer : Avance : Controlled device : Vous choisissez le type de dispositif controle (RGBW, RGB ou Output/Input). Delai entre chaque interrogation : Vous pouvez definir un temps pour demander a ce dispositif si il est vivant plus frequemment que dans le reglage dun delai dinterrogation du Z-Wave Z-Wave Ne pas marquer comme mort : Votre dispositif ne doit pas etre marque comme mort, meme si vous le desactivez. Show energy consumption measurements :Permet dactiver ou desactiver laffichage de mesure de la consommation denergie. Use template for parameters :Utiliser ou non le modelepour les parametres. Controlled device advanced : Keys : Permet de choisir le type de sortie (interrupteur a bascule,commutateur momentane,commutateur momentane avec memorisation de letat) Mode : Permet de choisir le mode de controle des sorties (independant, conjoint). Associations  settings: Associations (parameter 6) : Permet de choisir le type de synchronisationenvoye aux dispositifs associes. Description du module : Associations : Configurer les valeurs par defaut : Vous pouvez configurer les valeurs par defaut. Reload parameters : Vous pouvez recharger les parametres. Configuration : Parametre 1 : Activation Fonction Tout On/Tout Off. Par defaut: Tout On/Tout Off active. Parametre 8:Mode de changement detat des sorties. Parametre 9:Valeur de letape (pertinent pour le MODE 1). Parametre 10 :Temps entre les etapes (pertinent pour le MODE 1). Parametre 11 :Temps du changement entre la valeur initiale et finale. Parametre 12:Niveau maximum declairage. Parametre 13: Niveau minimum de variation. Parametre 15: Option dactivation ou desactivation du double clic permettant de regler la luminosite de leclairage a 100%. Parametre 16 : Permet de memoriser ou non letat de lappareil lors dunecoupure de courant.Le dispositif sera fixe a la valeur memorisee avant la coupure delectricite. Parametre 30 : Permet de choisir la reaction du dispositif lors de lactivation dune alarme(alarme generale, dinondation, de fumee, deCO, de CO2, de temperature). Parametre 38: Programme de sequence dalarme. Parametre 39: Option dactivation du programme du temps dalarme. Parametre 44: Frequence des rapports depuissance de la charge (si la derniere valeur mesuree est differente a la valeur actuelle. Les rapports seront egalement envoyes lors dune demande. Parametre 45: Rapports des changements delenergie consommee par le dispositif controle.Un nouveau rapport de la valeur de lenergie est calcule par rapport au dernier rapport de valeur. Parametre 71:Type de reponse lorsquela luminosite est reglee a 0% (derniere couleur memorisee ou la couleur dillumination sera blanche). Parametre 73: Type daction lors dun triple clic. 3- Exemples de scenes Votre imagination est la seule limite pour creer une scene. Nous vous presentons dans cet article un premier exemple de scene en utilisant la methode blocs graphiques (option disponible sur le Home Center 2 et Home Center Lite) et un second exemple de scene en utilisant la programmation en LUA (option uniquement disponible sur le Home Center 2. Cette option permet de realiser des scenes plus elaborees). Vous devez en premier lieu vous rendre dans la rubrique Scenes situe en haut, dans le menu de votre interface puis cliquezsur Ajouter dans la rubrique Ajouter une scene. Dans General, vous pouvez configurer le nom de la scene et la piece dans laquelle elle se situe, loption dafficher ou non la scene dans linterface, la commande vocale pour mettre en marche ou arret la scene (option uniquement disponible sur le Home Center 2), une option dactivation de la scene, que celle-ci se lance lors du demarrage du Home Center 2 ou Home Center Lite, la proteger avec mot de passe et permettre ou non a une alarme qui senclenche darreter la scene. Rendez-vous ensuite dans la rubrique Avance pour creer votre scene. 3.1- Blocs graphiques(Home Center 2 et Home Center Lite) Pour creer une scene en utilisant la methode des blocs graphiques, cliquez sur Ajouter dans Ajouter une scene en utilisant les blocs graphiques. Cliquez ensuite sur le bouton +. Un menu apparait pour choisir vos elements. Lorsque vous selectionnez un element (exemple : module), un bouton condition est disponible et vous devez choisir parmi les options suivantes : Et, Ou, Alors. Voici un exemple de scene : Si mon detecteur de mouvement FGMS-001 est arme et detecte un mouvement, alors ma sirene senclenche durant 10 minutes, mon controleur RGBW FGRGB-101 active le ruban de Led avec la couleur rouge durant 10 minutes et je recois une notification PUSH sur mon smartphone avec le message Intrusion detectee chez vous. Veuillez noter que loption  Detecteur mouvement  dans Triggering device est cochee. Cela signifie que votre scene senclenche automatiquement des la detection dun mouvement. Lors de cette detection, le micromodule FGRGB-101 se mettra sur ON mais il nestpas possible dactiver le programme lumineux de votre choix (cela veut dire que si vous mettez votre eclairage en rouge et eteignez celui-ci, lors de la mise en marche de lascene, le micromodule sactivera et leclairage sera en rouge. Vous ne pourrez donc pas imaginer des couleurs declairage differents pour chaque scene : bleu pour une scene confort, rouge pour une scene securite etc). Pour sauvegarder votre scene, cliquez sur Sauver. Pour plus dinformations sur lutilisation des notifications PUSH, decouvrez notre guide de creation de notification PUSH avec le Home Center 2 3.2- Programmation LUA (Home Center 2 uniquement) Pour creer une scene en utilisant la methode LUA, cliquez sur Ajouter dans Ajouter une scene en LUA. Vous pouvez desormais ecrire votre scene en langage LUA. Voici un exemple de scene : Si mon detecteur de mouvement FGMS-001 detecte un mouvement, alors mon micromodule FGRGB-101 ac tive le ruban de Led avec la couleur bleudurant 2minutes puis seteint. Etape 1 : Identifier les numeros ID de vos modules Nous devons connaitre les numeros identifiants des modules (ID) :  Micromodule FGRGB-101: 905  Detecteur de mouvement FGMS-001 : 831 (Pour retrouver vos numeros identifiants des modules, accedez a la rubrique Modules dans votre interface puis cliquez sur loutil en forme de cle a molette sur votre module. Vous etes ensuite sur la rubrique General de votre module et pouvez visualiser son numero ID). Etape 2: Rediger votre scene (fonctions, numeros ID, type daction) Etant donne que nous voulons un declenchement automatique, nous devons utiliser la fonction Trigger IF THEN Call Sleep ID  Pour letat du detecteur de mouvement, la valeur  1 detection de mouvement  0 aucune detection de mouvement  Une action secrit : fibaro (device ID, action Name) 905 turnOn  Pour la temporisation, la valeur indiquee est en ms. Pour lactivation du ruban de LED pourune duree de 2minutes, cela correspond a 120secondes soit 120 000 Pour finir, il faut indiquer le mot  end Voici notre scene complete : 
 
 
 
 
--[[
%% properties

831 value

%% globals
--]]

local DetecteurMouvement

DetecteurMouvement = fibaro:getValue(831, 'value' )

if (DetecteurMouvement == '1') then

fibaro:call(905, 'turnOn')

fibaro:sleep(120000)

fibaro:call(905, 'turnOff')

end
 Comme vous constatez, la creation de scenes est a la portee de tous. Attention : pour la programmation en LUA, veuillezrespecter la syntaxe car votre scene ne pourra fonctionner si il y a une faute de signe, chiffre ou lettre. Ce controleur RGBW FGRGB-101 peut bien evidemment servir pour une infinite de scenes (activation des LED avec differentes couleurs selon la meteo, selon la temperature, lors dune detection dun incendie, dune intrusion). Pour plus dinformations,decouvrez notre  guide de creation de scenarios (blocs graphiques et LUA) avec le Home Center 2   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
