<document>
	<date>2014-01-09</date>
        <title>iRobot au #CES2014: nouveau Scooba et Ava 500</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>ava 500</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>iRobot</tag>
                <tag>robot</tag>
                <tag>scooba</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         iRobot Nous pouvions bien sur apercevoir les robots bien connus de la marque: le Roomba, robot aspirateur quon ne presente plus, et le Bravia, le robot charge de passer la lingette de nettoyage: Le robot pour nettoyer les gouttieres etait egalement de la partie: Tous ces robots sont maintenant bien connus. En revanche, deux nouveaux protagonistes ont fait leur apparition. Le premier est le Scooba 450, successeur du modele 390 qui commencait a vieillir un peu.  On retrouve bien sur le systeme de double reservoir eau propre / eau sale qui fait toute la force du Scooba: l eau propre, avec sa solution de nettoyage, est diffusee lors de la 1ere etape, et elle est immediatement recuperee en partie dans le second reservoir lors des etapes 2 et 3. Ce nouveau modele dispose en effet dun nettoyage en trois etapes, ce qui le rend 3 fois plus efficace que le modele precedent, selon les dires d iRobot le Scooba recupere les saletes et depose une fine couche deau la brosse frotte le sol a plus de 600 rotations par minute tout en aspirant leau la raclette rentre en action pour recuperer leau restante Sur le stand le Scooba etait mis en situation sur une vitre transparente, afin de pouvoir regarder le fonctionnement du dessous. Nous lavons filme, lui et le nettoyeur de gouttieres, afin de vous montrer leur fonctionnement: Ce qui fait la force du Scooba, cest aussi sa brosse en dessous qui permet de racler le sol afin de mieux le nettoyer. Dailleurs, un modele eclate etait presente pour nous devoiler toute son anatomie: Ce nouveau robot laveur devrait etre disponible courant janvier aux Etats Unis pour un prix de 599$. La disponibilite pour lEurope na pas encore ete annoncee, en revanche. Le second robot presente etait un peu plus etonnant, car il sagissait dun robot de tele presence, domaine un peu eloigne de ce que nous avons lhabitude de voir chez  iRobot 
 LAVA 500 est un robot de videoconference mobile developpe en collaboration entre Cisco et  iRobot Equipe dun ecran  LCD 
 Mais ce qui fait la particularite de ce robot, cest sa capacite a se deplacer tout seul. Il peut en effet etre pilote a distance via une connexion  Wi-Fi Le tele travail etant une pratique qui se repand de plus en plus, ce type de robot pourrait bien devenir de plus en plus courant au sein des entreprises. Dapres ce que nous avons pu voir au CES, et malgre le bruit ambiant, le dialogue avec la personne a distance se passe tres bien. Et cette derniere se promenait tranquillement sur le stand grace a lAVA 500, tout en etant tranquillement chez elle   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
