<document>
	<date>2014-01-09</date>
        <title>Samsung prsente au #CES2014 sa vision du Smart Home</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>samsung</tag>
                <tag>shp</tag>
                <tag>smart home</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Tous les ans au CES, les grandes marques de lelectronique mondiale se font un malin plaisir den mettre plein les yeux aux visiteurs. Cette annee  Samsung domotique Samsung domotique Baptisee tout simplement Smart Home cette zone regroupe les differents objets de notre quotidien domestique. Un four, un refrigerateur, une television, des lampes,  Tous ces appareils, dans la vision de la maison connectee du fabricant coreen, peuvent discuter ensemble. La demonstration nous rappelle que cet ecosysteme presente a loccasion du CES est toujours au stade de prototype ou dexperimentation. Ce nest pas encore pour tout de suite que ces appareils viendront dans nos foyers. Les robots de la marque pourront continuer encore un temps a deambuler tranquillement entre les meubles. domotique Samsung Samsung The Device Control: il permet le controle a distance des appareils, The Home View: il sert a garder un il sur la maison The Smart Customer Service il permet de prevenir en cas dincident mineur ou majeur Si le choix du controleur sur pied nest pas souhaite, une telecommande classique de part sa forme mais inhabituelle de part ses fonctionnalite peut etre utilisee. Dotee de la faculte de reconnaissance vocale, il suffira tout simplement de demander a votre telecommande de lancer le mode Je regarde la television pour que les differents appareils soient impactes en consequence. Samsung domotique Si le concept arrive a terme, le SHP sera integre dans les appareils menagers de la marque. Leclairage ne sera quant a lui pas gere par des micro modules ou des prises commandees. Il sera gere en mettant dans vos luminaires des ampoules de la marque ou tout du moins compatibles. Meme si la solution nest pas encore prete pour etre commercialisee, on peut clairement noter que la  domotique Samsung Nous avons pu voir ce concept en action et nous pouvons vous proposer les images pour que vous puissiez vous en faire une idee:  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
