<document>
	<date>2014-05-30</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur de choc Vision Security ZS5101 avec la ZiBASE</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur de choc</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>vision security</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zibase</tag>
                <tag>zodianet</tag>
                <tag>zs5101</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>ZiBASE Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La  ZiBASE Z-Wave detecteur de chocVision SecurityZS5101 Z-Wave Nous ne verrons que lintegration du module avec la  ZiBASE guide dinstallation du detecteur de choc Vision Security ZS5101 1- Inclusion Rendez-vous sur votre interface du controleur (en indiquant votre identifiant et mot de passe sur http://zibase.net/ Vous etes desormais dans linterface du mode Expert. Pour ajouter votre module, cliquez sur longlet Peripheriques disponible a gauche de votre interface. Cliquez ensuite sur longlet Ajouter un nouvel element situe a droite de votre interface. Vous definissez le nom de votre module et sa categorie. Dans votre cas, il sagit dun detecteur de choc (vous pouvez definir le nom de votre choix). Il appartient a la categorie Detecteurs. Apres avoir choisi votre categorie, vous devez selectionner le type de detecteur. Il sagit dun detecteur  Z-Wave Selectionnez ensuite le logo GENERAL. Enfin, vous pouvez associer votre module avec la  ZiBASE Z-Wave Une fenetre apparait en indiquant les etapes dinclusion de votre module. Attendez que toutes les Leds de la face avant de votre  ZiBASE Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe a linterieur de votre module (languette metallique). Une fois que votre module est detecte, celui-ci va etre configure automatiquement et les Leds de la face avant de votre  ZiBASE Un identifiant radio apparait (dans notre cas : ZC2).Cliquez sur longlet Sauvegarder situe a droite de votre interface pour valider linclusion de votre module. Votre module est desormais disponible dans linterface de votre  ZiBASE Vous pouvezvisualiser si il detecte un choc (ou sabotage) ou non depuis lapplication mobile. Lorsque le detecteur detecte un choc (ou sabotage), une notification apparait. En cliquant sur le bouton Detecteur de choc, vous visualisez la date de cette detection. 2- Exemple de scenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Voici un exemple de scenario : Lorsque jarme lalarme, si mon detecteur de de choc  Vision Security Nous cliquons sur longlet Scenarios situe a gauche de linterfacede notre  ZiBASE Nous cliquons ensuite sur longlet Ajouter un nouvel element situe a droite de notre interface. Nous pouvons desormais definir les parametres de notre scenario. Apres avoir indique le nom de notre scenario, nous devons choisir notre peripherique Detecteur de choc dans la categorie STIMULI.En effet, notre detecteur de choc sera le declencheur de laction (cela signifie que notre scenario senclenche automatiquement des la detection de choc ou sabotage). Notre scenario senclenchera automatiquement lors dune detection de choc (ou sabotage) mais nous ne voulons pas que cela se produise lorsque nous sommes present dans la maison. Nous devons donc armer/desarmer ce scenario pour quil senclenche automatiquement ou non. Nous cochons loption disponible dans la categorie Criteres pour prendre en compte le declenchement automatique du scenario. Nous cliquons ensuite sur Ajouter Bloc. Un bloc est disponible, nous devons cliquer sur licone de la roue situe en haut a droite de ce bloc. Une nouvelle fenetre apparait permettant de choisir notre peripherique.Nous choisissons donc le peripherique Armement Alarme, les options est et actif puis nous cliquons sur Valider. Notre critere est disponible. Il sagit dun module ON/OFF nomme Armement Alarme que nous avons precedemment ajoute dans linterface de notre controleur  ZiBASE Nous devons ensuite choisir notre action. Nous positionnons notre souris sur Activer le peripherique puis selectionnons Interrupteur sirene (qui est linterrupteur qui active ou non la sirene). Enfin, notre peripherique (Interrupteur sirene) apparait dans la categorie Actions, nous choisissons uniquement loption On, car si notre detecteur detecte un choc (ou sabotage), alors la sirene sactivera (nous aurions bien evidemment pu ajouter dautres options comme la duree dactivation de la sirene). Nous cliquons sur longlet Sauvegarder a droite de linterface pour valider notre scenario. Notre scenario apparait desormais dans notre interface mobile avec nos modules. Nous pouvons a tout moment armer notre alarme pour que la sirene sactive si il y a une detection de mouvement. Pour cela, il suffit simplement dappuyer sur le bouton Armement Alarme et le mettre sur ON (puis sur OFF pour desarmer lalarme). Lorsque lalarme est armee, si il y a une detection de choc (ou sabotage), alors linterrupteur qui commande la sirene se met sur ON et active celle-ci. Comme vous constatez, lorsque lalarme est armee et une detection de choc est detectee, alors notre interrupteur qui commande la sirene est sur ON. Ce detecteur de choc  Vision Security  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
