<document>
	<date>2014-06-11</date>
        <title>Mimo : Un body connect pour suivre la sant de bb</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>bebe</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>body connecte</tag>
                <tag>e-sante</tag>
                <tag>mimo</tag>
                <tag>Mimo Baby Monitor</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>sante</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Dans le domaine des objets connectes on remarque depuis quelques temps que tout saccelere carle nombre de nouveautes et projets presentes regulierement ne cesse de saccroitre, et tout particulierement dans le domaine de la sante connectee, en grande partie grace aux trackers dactivites, mais egalement avec la sortie de bon nombre de balances connectees, vetements connectes ou autres thermometres communicants. Cette fois-ci avec ce nouveau produit, cest bebe qui sera connecte, grace a un body intelligent. Presente lors du CES 2014, ce body connecte nomme  Mimo Bluetooth Evidement, etant donne que Mimo a pour but de rassurer les parents ainsi que de les prevenir, il sera capable denvoyer des alertes afin que papa ou maman puisse recevoir une notification des quune mesure semble anormale comme une temperature anormalement elevee par exemple. Ces alertes et notifications peuvent etres predefinies par les parents afin que ces dernieres soit envoyees au moment le plus juste et que chaque parent puisse etre present au moindre mal-etre de leurcher et tendre poupon. Ce body est en coton doux pour le plus grand confort du porteur et est equipe dun petit systeme permettant dy accueillir une tortue verte baptisee LilyPad par ses concepteurs. Cette tortue nest pas la pour rien car cest elle qui permettra grace aux capteurs integres tout au long des branches verte situe sur le body de remonter a votre smartphone toutes les informations precedemment collectees. Le Mimo est disponible aux Etats-Unis au prix de 199,99$. A ce prix vous aurez un pack de trois body en coton biologique (3 tailles disponibles, de 0 a 12 mois), une station daccueil et la tortue. Des Body supplementaires sont egalement disponible au prix de 29,99$ le pack de deux.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
