<document>
	<date>2014-08-04</date>
        <title>Swiid, la premire marque franaise de priphriques Z-Wave</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>interrupteur sur cordon</tag>
                <tag>lampe</tag>
                <tag>swiid</tag>
                <tag>swiidinter</tag>
                <tag>swiidpack</tag>
                <tag>swiidplug</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         En France nous avons la chance davoir deux fabricants de box  domotique Z-Wave Zodianet ZiBASE Connected Object eedomus CBCC Domotique Z-Wave Swiid CBCC Domotique domotique Z-Wave Z-Wave Les produits  Swiid Z-Wave La gamme de produits  Swiid Z-Wave.Me domotique Le module prise SwiidPlug va sans aucun doute devenir un serieux concurrent au Wall Plug de  Fibaro Z-Wave Le SwiidInter quand a lui est une veritable revolution. Ilest le premier eta ce jour le seul interrupteur sur cordon utilisable a la fois manuellement comme un interrupteur sur cordon ordinaire et a distance via votre reseau  Z-Wave En effet a lheure actuelle la principale solutionpour piloter a distance un abat jour ou une lampe de bureau est dutiliserun module prise. Cependant cela necessite que linterrupteur de la lampe soit toujours en position allumee, ce qui le rend inutilisable Le SwiidInter vient donc repondre a une reelle problematique pour remplacer linterrupteur existant de la lampepour pouvoir la piloter a distance, mais egalement localement ! CBCC Domotique Au niveau de la mise en place, cest tres simple. Il suffit de remplacer linterrupteur existant de votre lampe. Soit vous avez la possibilite de louvrir et vous devissez proprement les cables, sinon vous coupez les deux extremites. Le SwiidInter dispose de deux borniers sur lesquels il faudra connecter les fils de votre lampe, a lidentique de linterrupteur standard. Letape dapres est linclusion avec une box  domotique Pour linclusion comme pour lexclusion, un seul appui court est necessaire sur le petit bouton situe a larriere. La led rouge se met alors a clignoter, puis clignote plus rapidement et enfin reste fixe pendant 2 secondes pour indiquer que linclusion a reussi. L eedomus La  Zipabox Sur les box  Fibaro Etant donne que le SwiidInter est un produit assez basic (interrupteur ON/OFF), il est reconnu et utilisable avec la plupart des controleurs  Z-Wave Le SwiidInter gere 2 groupes dassociation (appui court et appui long), et 5 peripheriques peuvent etre associes par groupe. Ainsi en appuyant manuellement sur le bouton du SwiidInter, on peut aussi activer dautres peripheriques  Z-Wave Ce produit ainsi que toute lagamme de produits  Swiid  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
