<document>
	<date>2014-10-20</date>
        <title>Dcouverte de la tablette murale Zipato</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>tablette</tag>
                <tag>wall tablet</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zipatablet</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Apres plusieurs mois dattente,  Zipato cette fameuse tablette presentee au CeBit 2014 domotique Z-Wave domotique 1- Caracteristiques Il sagit donc dune tablette 7 tournant sous Android 4.0. Elle est equipee dun processeur Allwinner A10 cadencee a 1,5GHz, de 512MB de RAM DDR3 et  4G Bien entendu, cette tablette nest pas une bete de puissance, mais linteret de cette derniere ne reside pas dans ses caracteristiques techniques intrinseques. 2- Deballage Voici donc la tres attendueZipatablet. Dans un emballage soigne on retrouve donc cette fameuse tablette. Bien entendu, elle nest pas livree seule, mais accompagnee de divers accessoires. On retrouve donc un cable  USB USB USB Au niveau des boutons et connectiques, le cote droit de la tablette nous laisse apercevoir un slot pour carte micro SD, les boutons de reglages de volume ainsi quune entree mono Jack. Sur le dessus de la tablette on retrouve le bouton power, la connectique dalimentation 5V, un port mini- USB HDMI De ce cote la, on se retrouve donc avec un pack complet, le tout dans un emballage soigne. 3- Mis en route A lallumage, on retrouve bien evidemment le logo  ZIPATO On apercoit donc la boite mail, lappareil photo, le menu image, le menu musique, le navigateur et le logo  Zipato Zipato Ce premier contact nous conforte quon a a faire a une veritable tablette Android accompagnee de son Playstore, le tout avec une legere surcouche logiciel  Zipato 4- La  domotique Je vous passe la partie enregistrement de la tablette / creation du compte. Effectivement rien de bien complique, mais nous ferons certainement un guide detaille pour tout ce qui concerne les manipulations de mise en route. Pour ce qui est du fonctionnement on va etre egalement tres bref car pour linstant la tablette tourne avec lancienne application  Zipato Celle-ci ne permet pas dinclure et dexclure des peripheriques, mais simplement de superviser. On est donc pour linstant oblige de passer par linterface Web. Cela marche tres bien, mais comme on peut sendouter, linterface Web nest pas tres bien adaptee a lutilisation sur tablette. On atout de meme inclus un module afin de tester le systeme, et tout atres bien fonctionne, linclusion est tres pratique car etant donne que la puce  Z-Wave Pour lheure le tout est fonctionnel, mais on remarque rapidement que la tablette attend la nouvelle application qui la rendra presqueentierement autonome. Effectivement, pour lheure, la creationde regles, les modifications de parametresou toute autre modification de configuration doivent se faire depuis un ordinateur sur linterface Web car non adapte a la tablette. 5- Conclusion Du potentiel, cest le mot qui me revient apres avoir quelque peu joue avec cette tablette. Nous vous en montrerons plus lorsque les mises a jour concernant lapplication seront disponibles, ce qui devrait etre le cas dici la fin du mois. Avec ce nouveau produit,  Zipato Z-Wave domotique Vous pouvez des a present retrouver la tablette Zipato sur notre boutique au prix de 199.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
