<document>
	<date>2014-12-24</date>
        <title>Test du robot aspirateur AMIBOT Manta Premium</title>
        <author> Kragg </author>
        <tags_set>
                <tag>amibot</tag>
                <tag>manta premium</tag>
                <tag>robot aspirateur</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Guide Robots Domestiques</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Je vous propose aujourdhui le test du robot aspirateur Amibot Manta Premium envoye par mon partenaire Best of Robot.Le Manta Premium est oriente entree de gamme. Le robot aspirateur AMIBOT Manta Premium vous assure un nettoyage jusqua  120m  6,8 cm depaisseur  brosses laterales Il existe 2 modeles le Manta Access et le Manta Premium (le modele que jai recu). MANTA Access et MANTA Premium, quelles differences? Les + du MANTA Premium sont: Plus grande autonomie, donc une plus grande surface nettoyee 1 Telecommande Depart automatique (programmation jour et heure sur 7 jours roulants) Mur virtuel Mop de nettoyage lavable et reutilisable 6 modes de nettoyage Base de charge Chargement automatique Voici les caracteristiques techniques du robot : Marque :Amibot Dimensions :
 Diametre: 32cm Hauteur: 6,5cm Poids : 2.3kg Surface recommandee : 120m Hauteur de seuil maximum : 1,5 cm Niveau sonore : 60dB Autonomie : 1h30 Temps de charge : 2 a 3h Capacite du bac : 250 ml Brosses laterales : 2 Type de guidage : Aleatoire / Capteurs intelligents / Mur virtuel Modes dutilisation : Zizag, Long des murs, Spot, Carre, Spiral, Retour Base Depart programmable : Oui (Jours et Heures) Recharge automatique : Oui Detecteur de vide : Oui Detection dobstacles : Oui  Capteurs intelligents Telecommande : Oui Application Smartphone / Tablette : Non Variation de vitesse de deplacement : Oui  Mode turbo Lingettes serpilleres : Oui Barrieres virtuelles : Oui Fonctions particulieres :
 Ultra-fin et leger Programmation facile a la telecommande Nombreux accessoires Type de batterie : NiMH Puissance / Consommation : 14.4V / 1500mAh Garantie : 2 ans constructeur, 6 mois pour la batterie Passons au test  La packaging est de bonne facture. Le robot ainsi que les accessoires sont bien emballes. On voit mieux ici lensemble des accessoires du carton, a savoir : 2 Brosses laterales supplementaires 1 Filtre supplementaire 1 Mop (serpilliere) 1 mur virtuel 1 telecommande 1 outil dentretien Alimentation Notice Voila lenvers du decor! Avec les 2 brosses de chaque cote, egalement lemplacement pour y inserer le Mop (serpillere), et aussi linterrupteur ON/OFF du robot. Le bac a poussiere qui se detache facilement du robot, me pose un petit probleme, sur le fait quaucune partie ne souvre pas plus, pour y vider plus facilement les poussieres.Il faut utiliser la brosse pour le nettoyer. Voici le mur virtuel, qui fonctionne tres bien ! Dautant plus sa longueur est facilement parametrable grace au petit interrupteur sur le haut (on peut avoir une longueur de 2m, 4m, et 6m). On termine avec les accessoires par la station daccueil, elle reste sombre sans bouton et sans fonctions. Sur le dessus du Robot on retrouve 3 boutons (cela a le merite detre simple   Marche/ Arret Spot Base Il dispose egalement dun systeme de navigation ingenieux, complete de capteurs de vide et dobjet pour adapter ses deplacements a lenvironnement qui lentoure. Ses 6 modes de nettoyage lui permettent de proceder a un nettoyage complet de vos pieces pour atteindre jusqua 120m de surface au total. MANTA Premium evolue de facon aleatoire dans vos pieces tout en alternant ses 6 modes de nettoyage:  Aller et Retour Spot Long des murs Spirale Carre Base Un mode supplementaire appele  Turbo Maintenant que donne til en situation ? Je lai mis en route dans mon bureau, la piece fait 20m2 avec du parquet, avec des coins, des cables, des ordinateurs (bref un bureau) Le retour a la base est assez dur pour lui, on a limpression quil sort dun apero arrose il y arrive mais meme a 2cm de la station il accelere pour louper les bornes de rechargement. Voici 2 videos du robot Le systeme de lavette est assez sympa pour lutiliser sur du parquet. Son prix est tres attractif ( 299 en temps normal, et actuellement en promo a 129  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Test de la lampe connectee Holi END .entry-content  
        </text>
</document>
