<document>
	<date>2015-03-25</date>
        <title>#Cebit15: Cozify veut connecter toute la maison</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>cebit</tag>
                <tag>Cozify</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme je vous lai explique la semaine derniere, au  Cebit Nous avons vu la solution Cubilog Cozify Sur le stand  Cozify Une box toute simple, mais plutot design, reliee simplement a deux cables, pour lalimentation electrique et le reseau  ethernet Mais il ne faut pas se fier a cet aspect epure, puisque cette box integre en son sein a la fois le  Z-Wave ZigBee Bluetooth On pouvait dailleurs apercevoir un echantillon des peripheriques deja compatibles avec  Cozify Cette solution finlandaise est en effet deja compatible avec: les enceintes  Sonos les ampoules connectees  Osram les ampoules connectees  Philips Hue les prises  Belkin le detecteur de mouvement  Belkin le detecteur de mouvementNyCe (plafond et plafonnier) Ce nest bien sur quun debut, de nombreux autres peripheriques viendront sy ajouter par la suite (le 433Mhz nest dailleurs meme pas encore utilise). Les prochaines integrations concernerontla securite de la maison avec descapteurs pour fenetres et portes, des cameras, des detecteurs de fumee ainsi que des electrovannes. Lequipe a lorigine de cette solution netant constituee que de 7 personnes, lajout de peripheriques avance tout doucement. Mais Cozify tient a ce que chaque ajout soit parfaitement integre et facile dutilisation. Ainsi, tous les peripheriques IP sont par exemple automatiquement detectes ( Sonos solution Revolv que nous vous avions presentee Une application mobile (disponible aussi bien sur iOS que sur Android et Windows Phone) permet ensuite de piloter tout cela: Le maitre mot est simplicite, le but etant vraiment de cibler le grand public. Detection automatique des peripheriques, creation dun groupe par simple glisser deposer, ou encore creation dun scenario en deux clics, tout est fait pour faciliter la vie de lutilisateur. SelonAntti Vihavainen, responsable du developpement de lactivite de Cozify, la complexite et le prix sont deux freins a ladoption de la  domotique Concernant le prix,Antti Vihavainen veut tenter de proposer des prix aussi bas que possible. Tout dabord via une box accessible a partir de 149, mais surtout via des packs plus economiques, comme par exemple le pack  smart living Osram La solution est deja  disponible a la vente sur leur boutique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Harmony Living Home, la gamme domotique de Logitech 
 Securifi presente son routeur a la Z-Wave Alliance lors du #CES2015 
 Aeotec presente enfin sa multiprise Z-wave pour lEurope lors du #Cebit15 END .entry-content  
        </text>
</document>
