<document>
	<date>2014-11-27</date>
        <title>Linstallation domotique de Christophe base sur JEEDOM</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>installation</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Ayant toujours ete attire par les nouvelles technologies, cest sans surprise que je me suis mis il y a tres peu de temps (environ 2 ans) a la  domotique Bien que faire construire ma maison me laissait la possibilite de choisir nimporte quelle technologie, jai opte pour une solution evolutive sans fil a base de  Z-Wave Je souhaitais a lepoque pouvoir gerer uniquement mes volets (la solution proposee par mon constructeur etait tres chere et assez peu evolutive), et quelques lumieres. Ce nest que progressivement que mon installation est devenue plus consequente. A lepoque, il nexistait pas toutes les box actuelles (comme quoi le monde de la  domotique eedomus A quelques semaines de la reception de ma maison, jai passe ma premiere commande (la premiere dune longue serie) sur  Domadoo La livraison de ma maison faite, jai commence a installer mes modules  FIBARO Shutter Linstallation de ces modules est relativement simple a condition bien sur de passer sur des boiters dencastrement de profondeur50mm sous peine davoir beaucoup de mal a tout faire rentrer derriere les boutons douverture et fermeture des volets. Une fois tous mes volets domotises, je suis passe a la gestion de la lumiere. Jai commence par une piece avec un  FIBARO Dimmer FIBARO double Switch Linstallation de ces modules est encore plus simple que les volets car etant dans une construction neuve, je dispose de plusieurs boitiers de derivation ou tout est centralise. Du coup, pas besoin de gaine supplementaire ou de retirer des cables, jai juste eu a retrouver les bons cables et tout brancher. Cest a ce moment que jai bascule definitivement dans la  domotique quitte a domotiser la maison, autant le faire correctement ! Jai donc repasse commande chez  Domadoo FIBARO Dimmer FIBARO double Switch Mais vous vous en doutez, je ne me suis pas arrete la. Maintenant que je peux gerer mes volets et mes lumieres pourquoi ne pas essayer de faire de meme avec mes radiateurs ? Et cest reparti, petite commande de FIBARO double Switch diodes de redressement Moyennant quelques heures de travail pour creer les modules  FIBARO fil pilote FIBARO double Switch Z-Wave Bon je peux gerer mes radiateurs via mon  eedomus Nouvelle commande chez mon fournisseur prefere dun recepteur  RFXCOM USB station meteo de chez Netatmo A ce stade, jai deja fait plus que ce que je pensais faire, ce nest quau fur et a mesure que mon installation aevolue, mais il me manque quand meme quelque chose, une alarme. Qua cela ne tienne, plutot que dinvestir dans une alarme achetee dans une grande surface de bricolage, pourquoi ne pas essayer de la faire soit meme et de la coupler a ma  domotique Pour cela il me faut : 10 detecteurs douverture (8x  Everspring HSM02 Fibaro FGK-101 2sirenes dinterieur  Z-Wave 2 cameras IP (Ebode) 2 detecteurs douverture de porte de garage ( Vison Security ZG8101 Aucun souci sur linstallation de tous ces equipements car une fois encore, en que qui concerne les cameras, javais prevu des prises  RJ45 Cest a ce moment que jai commence a sentir que l eedomus Tout dabord, et cest un des points les plus importants, jai investi pour piloter toute ma maison facilement dans deux tablettes tactiles. Certes,  eedomus Ensuite, meme si cela est tres rare, l eedomus Autre point, etant un developpeur dans lame, je navais pas la possibilite de developper des choses complementaires a  eedomus eedomus Dernier point, au vu de mon installation consequente, de la multitude de scenarios et des nombreuses autres fonctions que jutilisais sur ma box, il marrivait parfois darriver aux limites de celle-ci. En effet, de temps en temps (assez rarement, mais suffisamment souvent pour que je men apercoive), il fallait attendre presque 15 secondes pour voir le resultat dun ordre lance. Cest suite a toute ces constatations, que je me suis mis a la recherche dune solution de substitution. Cest a ce moment que je suis tombe sur  Jeedom Petit tour dhorizon des possibilites du systeme, et bonne surprise je pense que cela devrait pouvoir remplacer mon  eedomus Allez je passe le cap, et je commande un Cubieboard et une carte RaZberry. Une petite semaine plus tard, je recois ma commande, je telecharge  Jeedom Jeedom Cette derniere se fait sans encombre (moyennant quelques connaissances en  Linux Remarque : Depuis ma premiere installation, lequipe de  Jeedom La mini est deja disponible sur Domadoo De plus maintenant, plus dinstallation, les box sont pre-installes par le fournisseur. La prise en main est assez deroutante apres lutilisation dune  eedomus Eedomus Jeedom Bref ce nest pas grave, je me suis fait la main sur eedomus, jai compris les grands principes du  Z-Wave Jeedom Avant de basculer toute ma maison sur  Jeedom Je decide donc de passer quelques modules sur  Jeedom fibaro fil pilote Linclusion (et au prealable lexclusion) dun module est tres simple. Jai beaucoup apprecie le fait de pouvoir avoir une vision sur la file dattente des ordres  Z-Wave Maintenant que jai quelques modules, voyons comment ca marche. Tout dabord, il faut vraiment comprendre la philosophie de  Jeedom Jeedom Je fais le tour de Jeedom en quelques jours et je me rends compte que si je bascule en full Jeedom, ca sera en isofonctionnalites par rapport a eedomus. Tout ce que je pouvais faire sur eedomus est disponible sous Jeedom. Certes parfois sous une forme differente ou de maniere plus ou moins compliquee, mais tout est faisable. Mais quen est-il de mes nouvelles demandes ? Concernant le developpement de plugins additionnels, aucun probleme. En effet, lequipe de Jeedom amis en place un systeme de market (a la sauce Android ou  Apple A peine mis en place que deja fleurissent une multitude de plugins. Bonne nouvelle, cest du langage web, je vais pouvoir me faire plaisir avec du javascript, Html 5 et autre. Autre point concernant la puissance de calcul de Jeedom. Malheureusement, je ne pourrai me faire une idee quapres avoir bascule sur Jeedom toutes les installations de ma maison, et en eprouvant un peu le systeme.. Dernier point, Jeedom possede bien une interface personnalisable facon Windows 8 et ses briques de couleur et taille differentes, mais pas dediteur comme je le souhaitais. Pas de panique, je vais soumettre lidee sur le nouveau forum que lequipe de Jeedom vient de mettre en place pour voir si cest faisable. Et bien le lendemain, une solution dediteur dinterface (design sur Jeedom) est en ligne. Certes, il manque encore pas mal de choses pour que cette solution soit complete, mais beaucoup de versions sortiront par la suite pour en arriver a ce que lon connait actuellement, cest a dire un vrai editeur dinterface permettant de faire quasiment tout ce qui nous passe par la tete. Apres pas mal de temps passe sur cet editeur, jai finalement reussi a faire ce que je souhaitais. Interface principale : Gestion des volets : Gestion des lumieres : Gestion de la temperature : Petite precision quand meme, il a tout dememe ete necessaire pour realiser ces differents design de jouer un peu avec un editeur de photo genre Photoshop ou Gimp. Bon, tout ce dont jai besoin est bien present sur Jeedom, maintenant il ne reste plus qua se retrousser les manches et abasculer toute mon architecture dessus. Lexclusion / inclusion de mes modules a ete un peu longue car il y en avait beaucoup, mais au bout de deux semaines, tout est sur Jeedom. Premier point, je verifie la reactivite. Et bien je suis super content, au maximum, les ordres mettent 2 secondes pour etre executes. Le systeme est super reactif. Deuxieme point, jai essaye de tester un peu plus en profondeur ce quil etait possible de faire et de ne pas faire sous Jeedom. Et bien la reponse aete tres simple, il est possible de quasiment tout faire sous Jeedom. Ce qui ne lest pas (car Loic, le concepteur, ny a pas encore pense) le devient apres lenvoi dun message sur le forum ou via la gestion des tickets dincident qui declenche la creation dune nouvelle mise a jour. Je faconne petit a petit ma box pour quelle reponde exactement a ce que je souhaite, les possibilites sont immenses, et la reactivite de lequipe impressionnante. De plus la communaute de Jeedomiens grandit de jour en jour de maniere impressionnante. Pour preuve, voici quelques statistiques provenant directement du site jeedom.fr. En moins dun an, plus de 1300 membres, 76 plugins developpes, 74000 telechargements ! Bref, je ne suis franchement pas decu par ma decision de passer sous Jeedom. Mon installation est maintenant en constante evolution au fur et a mesure que je me rends compte des possibilites offertes. A lheure actuelle, mon installation est constituee de : 12  Fibaro 6  Fibaro 10  Fibaro 14  Fibaro fil pilote Fibaro 10 detecteurs douverture 2 detecteurs douverture de porte de garage 5 cameras IP 2 sirenes dinterieur  Z-Wave 1 sirene dexterieur  Z-Wave 1 station meteo Netamo 1 module  RFXCOM USB 7 sondes de temperature Oregon Scientific Jeedom sur un cubieboard 1 Raspberry + 1 RaZberry pour le  Z-Wave Une cle  GSM SMS Pour un total de . non je ne prefere rien dire de peur que ma femme ne tombe sur cet article, mais il y en a pour plus de 4000 euros. Ainsi, grace a ces equipements et aux nombreux plugins que possede Jeedom, les possibilites sont infinies: Je peux par exemple, gerer mon alarme. Cette derniere possede deux zones distinctes, aux comportements differents, et me permet par exemple, de fermer mes volets, alerter via les sirenes ou par  SMS Je peux aussi ouvrir mes volets 30 mn apres le lever du soleil et ce uniquement lorsque je ne travaille pas, ou que les enfants sont en vacances Jaime beaucoup le fait de netre limite que par mes idees. Prochainement, je vais mattaquer a la consommation electrique de ma maison. En effet, il existe un plugin permettant de surveiller la consommation electrique. Ce plugin est en cours de refonte afin de repondre au mieux aux souhaits des utilisateurs. Article a suivre! Nhesitez pas a me poser des question sur le  forum de Jeedom  Merci aChristophe (alias  Stouille  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Jeedom  Guide dutilisation de lampoule connectee ZIPATO RGBW 
 Jeedom  Guide dutilisation du detecteur dinondation Fibaro FGFS-001 
 eedomus : Mise a jour du 6 octobre 2014 END .entry-content  
        </text>
</document>
