<document>
	<date>2014-09-07</date>
        <title>Withings rvolutionne la camra de surveillance avec Home</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>camera</tag>
                <tag>home</tag>
                <tag>ifa 2014</tag>
                <tag>netatmo</tag>
                <tag>surveillance</tag>
                <tag>Withings</tag>
                <tag>withings home</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Withings Wi-Fi Withings La camera de  Withings A lavant, seul un orifice de couleur noire est visible pour lobjectif de la camera HD de 5M de pixels. Lhabillage de la partie haute peut pivoter si on souhaite pour un mode prive: lobjectif sera en effet cache. Mais cet habillage en bois reserve une petite surprise: on peut en effet le retirer completement, ce qui laisse la possibilite de le changer. Des habillages de differentes couleurs seront disponibles par la suite, mais on peut egalement tres bien imaginer customiser soit meme sa camera avec un habillage aux couleurs quon souhaite. Sur le stand a lIFA, on pouvait ainsi apercevoir un modele habille dune robe bleue (dans le coin en haut a droite). La camera pourra enfin devenir discrete et design ! Mais les principaux arguments de cette camera sont a linterieur. Concernant ses caracteristiques de camera classique, nous avons donc un capteur HD de 5 millions de pixels, a 30 images / seconde, avec un angle de vue de 135. Grace a cela, elle sera capable de detecter une presence et nous en informer directement sur notre smartphone, puisque cette camera est bien sur reliee a internet (via  Wi-Fi Ethernet On pourra donc surveiller son domicile en son absence, surveiller le retour de ses enfants de lecole, ou meme sen servir comme baby phone. Sur le dessus, la camera integre dailleurs un haut parleur haute definition: la communication audio pourra en effet se faire dans les deux sens, via ce haut parleur et deux micros stereo, pratique pour garder le contact avec la maison. Mais ce ne sera pas le seul moyen de communication de cette camera, puisquelle pourra aussi afficher une couleur differente a sa base pour signaler un evenement, dune couleur fixe, ou meme clignotante: Le petit socle livre avec la camera, lui, lui permettra detre orientee dans differents angles, pour filmer au mieux la zone voulue. Dans le cas dune utilisation babyphone, il sera possible detre alerte en cas de mouvements ou de cris du bebe: on pourra alors lui allumer une veilleuse via la base eclairee de la camera, le rassurer en lui parlant, ou meme lui diffuser sa berceuse preferee a distance. Elle pourra egalement etre utile avec des enfants plus grands:il y a bien sur les anniversaires, les vacances et les grands moments de la vie, mais le bonheur se trouve parfois dans de petits moments de joie fugaces que nous partageons tous les jours.  Withings Concernant la qualite video de cette petite camera, nous avons pu voir sur un ecran en live la video filmee par la camera Home: la qualite est tres bonne, sans aucun decalage: En tant que camera classique, la Home de  Withings Mais comme dhabitude,  Withings un capteur de temperature un capteur dhumidite un capteur de COV Mais que sont les COV, me direz vous ? Il sagitde composes organiques volatils potentiellement dangereux pour la sante. Generalement, leur concentration est 10 fois superieure a linterieur de la maison qua lexterieur, a cause du manque de ventilation correcte. Ces composants peuvent causer des problemes de sante a court, moyen ou long terme.  Withings Ainsi, la camera Home agit un peu comme la station meteo  Netatmo Netatmo Bref, Home est reellement la pour veiller sur tous les aspects de votre maison. Derniere technologie integree, le  Bluetooth Bluetooth Bluetooth Withings Prevue pour debut novembre, son prix de 199 pourrait sembler eleve. Mais compte tenu de ses fonctionnalites, elle vient remplacer plusieurs equipements (camera, babyphone, veilleuse, qualite de lair, temperature, alertes). Dernier point important: comme dhabitude, cette camera se veut ouverte. Son integration au service  IFTTT Philips Hue HomeKit dApple domotique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
