<document>
	<date>2014-01-09</date>
        <title>#CES2014 : Prsentation de la solution Click &amp; Collect at Home</title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>click &amp; collect at home</tag>
                <tag>signee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le concept  Click  Collect at Home Signee Le createur de Signee ayant aussi une experience dans le monde des objets connectes, a eut lidee de creer une boite aux lettres communicante permettant de prendre vos colis lorsque vous netes pas la. Ce concept sappelle Click  Collect at Home. Il va etre propose bientot sur le territoire Francais. Mais comment ca fonctionne ? Cest assez simple, lorsque vous achetez sur Internet, un nouveau service de livraison vous sera propose. Pour le selectionner, il faudra entrer lID de votre boite aux lettres. Et des vos commandes, vous donnez le droit douverture a la societe responsable de lacheminement. Lorsque ce dernier arrive chez vous, vous allez recevoir une notification qui vous alertera que le colis est arrive. Chez vous, la boite aux lettres na plus de cle. Pour louvrir, il faut activer lapplication mobile associee et cliquer sur le bouton lock/unlock pour vous donner le droit de louvrir. Puis appuyez sur le bouton de la boite aux lettres pour quelle se deverrouille. Le concept va plus loin car vous pouvez aussi la deverrouiller a distance pour donner acces a un livreur classique qui vous appelle pendant votre absence. Click  Collect at Home permet aussi de renvoyer vos colis. Si par exemple vous netes pas content de votre marchandise, vous replacez le colis dans la boite et vous le signalez au site marchand qui rappelle le livreur  Aujourdhui, la societe Signee a lorigine du concept est en discussion avec plusieurs marchands. Ce concept interesse les grands sites car il permet aussi de reduire les couts de livraison en diminuant les cas ou vous netes pas chez vous et ou le colis repart a lexpediteur. Et si nous regardons plus en detail, quels sont les technologies derriere ce concept ? La boite aux lettres est equipee dun module communicant qui prend 4 piles. Comme le module ne communique pas souvent, ces 4 piles lui laisseront une autonomie raisonnable de plusieurs mois. Pour communiquer, ce module va envoyer un signal a une passerelle IP que vous allez placer derriere votre box Internet. La distance qui separe la box de la boite aux lettres peut aller jusqua 200 metres. Le livreur et le proprietaire peuvent ouvrir la boite aux lettres a laide dun smartphone  Bluetooth Trois modeles de boites aux lettres vont etre proposes pour que chacun puisse choisir sa taille. Un accelerometre va etre ajoute sur la porte de la boites aux lettres afin que vous puissiez etre avertis dune ouverture (pour un colis ou une lettre). Les applications mobiles seront proposees pour chaque OS (iOS/Android/Windows Phone). Voici un avant gout des ecrans proposes: Pour ceux qui nont pas compris mes explications, nous avons fait une video ou le fondateur explique le concept et nous terminons par une demonstration du concept.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
