<document>
	<date>2013-12-24</date>
        <title>#CES2014 : Parrot prsentera-til un nouveau drone  Las Vegas ?</title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>ardrone</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>drone</tag>
                <tag>Parrot</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Parrot Wi-Fi Veritable jouet pour technophiles, ce drone a ete parmi un des premiers sur le marche du grand public. Soutenu par une gamme de produits de rechange, il est vite devenu lobjet culte pour les papa geeks. Parmi les reproches que lon peut faire a ce drone version 1, on trouve principalement :  lautonomie trop faible (~12 minutes)  la portee du  Wi-Fi Pour refaire le tour sur cette version 1, je vous propose  de relire lexcellent article digen.fr Parrot  une camera HD avec un objectif grand angle qui permet denregistrer via  Wi-Fi USB  un drone qui sait faire des figures acrobatiques En plus, de nouveaux accessoires ont fait leur apparition comme la batterie HD (longue duree) ou  lenregistreur de vol  Parmi les reproches quon peut faire a ce drone version 2, on trouve principalement : Pour aller plus loin sur lAR.Drone v2, vous pouvez consulter le site de  Parrot de nombreux tutoriaux en videos Mais alors pourquoi cette retrospective sur les drones  Parrot les numeriques.com Parrot Que peut-on attendre dune nouvelle version ? Impossible de trouver des informations sur le web. On peut toujours imaginer un nouveau drone avec un stabilisateur ?, une fixation GoPro ?, une telecommande longue portee ?, des moteurs plus economes ? les paris sont ouverts, nous pourrons vous en dire plus dici 2 semaines  En attendant, vous pouvez essayer de gagner un  Parrot jeu concours sur clubic Si vous vous interessez aux drones et que vous allez bientot franchir le pas, il ne faut pas oublier de  prendre connaissances de la reglementation en vigueur en France  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
