<document>
	<date>2014-06-30</date>
        <title>Guide de cration dune notification PUSH pour smartphone (Android) avec la ZiBASE</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>alerte</tag>
                <tag>android</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>notification</tag>
                <tag>push</tag>
                <tag>pushingbox</tag>
                <tag>smartphone</tag>
                <tag>zibase</tag>
                <tag>zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique ZiBASE</category>
                <category>ZiBASE Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Durant votre absence, votre maison pourrait etre victime dun incendie, dune inondation ou dun cambriolage. Autant de problemes pouvant detruire votre vie. Grace a la  domotique Une notification PUSH est une alerte que vous recevez sur votre smartphone quelque soit lendroit ou vous etes. Vous pouvez donc partir sereinement de chez vous et votre maison vous alertera des quil y a un probleme. Si vous possedez la box  domotique Zibase 1- Identifier les elements qui vous alerteront Vous identifiez les elements qui enverront une notification PUSH lorsquils changeront detat : un detecteur de fumee qui detecte un debut dincendie, un detecteur dinondation qui detecte un debut dinondation, un detecteur de mouvement qui detecte un mouvement, un detecteur douverture de porte/fenetre qui detecte louverture dune porte ou fenetre, un interrupteur ON/OFF mis sur ON ou sur OFF etc. Dans notre exemple, nous voulons recevoir une notification PUSH lorsque notre systeme dalarme est arme et que notre detecteur douverture de porte detecte louverture de la porte. 2- Creer un compte PushingBox Acceder a ladresse  http://www.pushingbox.com/ Indiquez votre adresse email Google et mot de passe. Enfin, acceptez les conditions dutilisation de  Pushingbox 3- Acceder alinterface Pushingbox Vous etes desormais sur votre interface de  Pushingbox Cliquez ensuite sur Add a service. Vous pouvez ajouter une ou plusieurs applications. Si vous possedez un smartphone Android, ajoutez NEWTIFRY en cliquant sur Select this device . Une nouvelle fenetre apparait et vous devrez indiquer un nom de configuration de votre Newtifry ainsi que la source (cle API). Pour connaitre cle API, vous devrez telecharger et acceder a lapplication Newtifry. 4- Telecharger et acceder a lapplication Newtifry (pour Android) Accedez au Play Store et recherchez puis telechargez lapplication : Newtifry. Ouvrez ensuite lapplication. Accedez a Comptes et sources. Cochez votre adresse email. Appuyezsur la fleche rouge. Cochez ensuite votre smartphone qui recevra les notifications PUSH. En appuyant une fois sur votre selection, vous accedez aux parametres. Notez la cle de la source affichee. 5- Indiquer la cle de la source dans linterface Pushingbox Maintenant que vous connaissez la cle de la source, indiquez celle-ci dans la fenetre qui est affiche sur votre interface  Pushingbox Votre service apparait desormais dans la categorie Your services. 6- Creer et tester une notification Dans linterface de votre  Pushingbox Dans Add a device or a scenario, indiquez le nom de votre notification et cliquez sur Add. Par exemple, nous ajoutons une notification nommee Intrusion qui nous alertera lors dun debut dincendie. Apres avoir clique sur Add, votre notification est disponible. Cliquez sur Add an action pour ajouter le type de reception de cette notification. Choisissezla reception sur smartphone en cliquantsur Add an action with this service dans loption de reception sur smartphone pour recevoir cette notification. Une nouvelle fenetre apparait. Indiquez le titre et le message de votre notification. Cliquez sur Submit pour valider(dans notre exemple, nous indiquerons le titre Intrusion et le message Attention, une intrusion est detectee chez vous !). Votre notification est configuree et vous pouvez tester le bon fonctionnement de celle-ci en cliquant sur test. Vous recevrez votre notification sur votre smartphone. Si le son de votre smartphone est active, alors vous recevrez vocalement le titre et le message de votre notification (cette fonction est en anglais, vos mots seront donc cites avec un accent anglais). En cliquant sur votre notification, vous pourrez egalement visualiser son titre et message ainsi que lheure et date de votre reception. 7- Creer un scenario dans linterface de votre Zibase Rendez-vous sur linterface de votre  Zibase (en indiquant votre identifiant et mot de passe sur http://zibase.net/ puis en choisissant loption Configurateur). Cliquez sur le bouton Mode Expert situe en haut a gauche de votre interface. Cliquez ensuite sur longlet Scenarios. Dans Scenarios, cliquez sur Ajouter un nouvel element. Vous pouvez desormais creer votre scenario en incluant votre notification PUSH. Dans notre exemple, nous voulons recevoir notre notification PUSH lorsque notre systeme dalarme est arme et notre detecteur de porte/fenetre FGK-101 detecte louverture de la porte. Nous selectionnons donc ce detecteur commeperipherique dans la rubrique STIMULI et notre systeme darmement avec letat actif dans notre rubrique CRITERES. Enfin, dans la rubrique ACTIONS, nous selectionnons loption : Commande par  HTTP Pour recevoir cette notification PUSH, apres avoir choisi loption Commande par  HTTP http pushingbox pushingbox DEVICEID Vous devrez remplacer DEVICEID par le code de votre notification. Pensez a sauvegarder pour valider votre scenario. Ce code DEVICEID est disponible dans linterface  Pushingbox 8- Tester le bon fonctionnement de votre scenario Apres avoir cree votre scenario en incluant votre notification PUSH, vous pouvez tester la bonne reception de cette notification sur votre smartphone en activant cescenario. Dans notre exemple, lorsque nous armons notre systeme dalarme, si notre detecteur douverture de porte/fenetre FGK-101 detecte louverture de la porte, alors je recois la notification PUSH sur mon smartphone en malertant dune intrusion chez moi. Nous aurions bien evidemment pu ajouter dautres actions comme lactivation dune sirene et de leclairage dans notre domicile, la fermeture des volets roulants etc.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
