<document>
	<date>2010-06-22</date>
        <title>Guide dinstallation du compteur dnergie CC128 de CURRENT COST</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Compteurs d'energie</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Le ENVI CC128 est une station de controle de consommation denergie adaptee a tout type de foyer. Elle permet en effet dafficher en temps reel la quantite denergie consommee, indique vos depenses quotidiennes et mensuelles et vous aidera donc a reduire vos consommations denergies superflues. Cette station est dotee dun ecran affichant non seulement la date et la temperature ambiante, mais surtout votre consommation instantanee denergie, le cout quelle represente par jour et par mois, votre consommation du jour precedent (detaillee sur un graphe), celle de la semaine precedente, et enfin celle du mois precedent, vous offrant ainsi une vue globale de votre consommation. La reduire va alors devenir aise. Il vous suffit deffectuer diverses mesures grace a la pince amperemetrique en allumant ou eteignant certains appareils menagers, et de constater les differences denergie consommee pour vous rendre compte de la consommation de chacun, et agir en consequence. Le principe de mesure est tres simple: la pince amperemetrique fonctionne comme un capteur de courant, qui envoi via un transmetteur linformation a la station de controle qui affiche alors les donnees.  Ce guide a pour but de vous decrire les differentes etapes de linstallation. 1-  Deballage du produit Le pack CC128 inclut la station de controle et son adaptateur secteur, une pince amperemetrique et un transmetteur.  2-  Installation      Pour commencer, on branche sur le secteur la station de controle. On retire ensuite la languette situee sous le transmetteur noir, puis on verifie que lecran affiche 0W, dans ce cas la station est bien connectee; si ce nest pas le cas il faut reinitialiser le transmetteur comme indique ci-dessous.   A laide dun stylo, appuyer sur le bouton situe sur le transmetteur pendant environ 15 secondes. La LED de ce dernier se met alors a clignoter. Pendant que cette LED clignote, appuyer sur le bouton de droite de la station, jusqua ce que la LED de la station se mette a clignoter a son tour, puis relacher. La connexion va alors se faire, et lecran revenir en position initiale.  Ensuite, positionner la pince autour du cable darrivee de votre tableau electrique (generalement marron, noir ou gris),  ne pas pincer le fil.    Veiller a installer le transmetteur en dehors de larmoire/ compteur electrique et grace a son scratch autocollant.  3-  Reglages de la station   Horloge:    Devise+ prix de lelectricite:    Heure creuse/pleine: Votre ENVI CC128 est desormais pret a afficher votre consommation electrique en temps reel !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
