<document>
	<date>2014-09-03</date>
        <title>IFA 2014: la guerre des smartwatchs va commencer</title>
        <author> domadmin </author>
        <tags_set>
                <tag>berlin</tag>
                <tag>ifa</tag>
                <tag>ifa 2014</tag>
                <tag>montre connectee</tag>
                <tag>smartwatch</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         L IFA Ledition 2014 se deroulera dans quelques jours, du 5 au 10 septembre, et sannonce encore une fois tres passionnante. Depuis plusieurs semaines deja de nombreux fabricants ont commence leur teasing en annoncant des produits qui seront devoiles lors de lIFA. Et le peripherique a la mode depuis la sortie de Android Wear est bien entendu la montre connectee. De nombreux modeles vont etre devoiles a lIFA. Ainsi, Asus devrait devoiler sa montre ZenWatch, une montre au cadran legerement arrondi, mais au look sportif. Rien de plus na encore ete devoile, si ce nest cette photo: LG Doteedun ecran en Plastic OLED (ou P-OLED) de 1,3 pouce (3,3 cm environ) dune definition de 320  320, on retrouve le processeur Snapdragon 400, les 512 Mo de RAM, les 4 Go de memoire interne et lIP 67 de la precedente montre, mais avec cette fois une batterie de 410 mAh. La Motorola 360 tant attendue depuis le debut de lete devrait sans doute etre egalement visible. Mais comme nous le voyons, elle ne sera plus la seule montre a proposer un ecran rond, ce qui faisait tout son attrait Samsung Samsung Ici, pas decran rond ni de systeme Android Wear:  Samsung Sony Bref, comme on le voit, lIFA risque detre une veritable arene ou seront lachees des smartwatch toutes plus seduisantes les unes que les autres. Mais lIFA ne se resume bien sur pas qua cela, et de nombreuses autres surprises nous y attendent, notamment dans le secteur de la  domotique Toshiba Ninja Blocks AwoX compte Twitter  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
