<document>
	<date>2015-01-12</date>
        <title>Piper prsente un nouveau modle de sa camra Z-Wave au #CES2015</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>piper nv</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il y a quelques mois  nous vous avons presente la camera Z-Wave Piper domotique Z-Wave Cette nouvelle camera Piper NV reprend les memes caracteristiques que la Piper originale : camera HD Fish Eye 180, detecteur de mouvement, microphone, haut-parleur, sirene 105dB, des capteurs dambiance (temperature, humidite, luminosite et bruit), et bien sur la connectivite  Z-Wave Wi-Fi Elle dispose cependant dun processeur ARM plus puissant, dune camera 3,4Mpx (2 fois plus que Piper), et de la vision de nuit. Cette derniere caracteristique etait tres demandee et va donc satisfaire beaucoup de monde. Toujours accessible et controlee par un appareil mobile iOS ou Android, Piper NV est ideael pour ceux qui cherchent a ameliorer leur contact avec leurs maisons et leurs familles quand ils sont absents, et cela de nuit ou de jour. Lutilisation dun processeur plus puissant va offrir des ameliorations logicielles avancees et eventuellement permettre a Piper de prendre un role plus important dans la maison intelligente de demain. Avec 180 degres de vision de jour et de nuit  le plus grand champ de vision disponibles sur le marche  Piper NV offre une vue claire et complete de linterieur de la maison, peu importe lheure du jour. La vision nocturne senclenche automatiquement une fois que la piece commence a sassombrir. La Piper NV sera disponible fin Janvier pour un prix situe autour des 250$. Elle ne remplacera pas la Piper originale, qui sera toujours commercialisee au meme tarif de 199. De plus, Piper nous a confirme que la traduction en francais etait en cours et devrait etre appliquee dans une mise a jour de lapplication courant mars.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 La Z-Wave Alliance annonce les membres presents au #CES2015 
 Philio devoile de nouveaux peripheriques Z-wave au #CES2015 
 Le Motion Sensor de Fibaro remporte un #CES2015 Innovation Award 
 EnOcean montrera ses produits sans fil et sans pile au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
