<document>
	<date>2014-10-02</date>
        <title>#GEN2: le rendez vous des professionnels du numrique</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>evenement</tag>
                <tag>gen2</tag>
                <tag>Grand Est Numerique</tag>
                <tag>objets connectes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il est aujourdhui difficile de vivresans avoir aucun rapport avec le numerique, tant ce domaine est omnipresent dans notre vie de tous les jours, que ce soit dans les outils utilises, nos echanges avec le monde exterieur, ou meme notre habitation qui devient de plus en plus connectee. Ce phenomene est dautant plus vrai dans le monde professionnel. Cest pourquoi levenement GEN2 ( Grand Est Numerique Pour eclairer et orienter ces differents acteurs, GEN2 organise5 tables rondes reparties sur la journee. En tout, cest une trentaine de professionnels qui se succederont pourechanger autour des thematiques selectionnees : Objets connectes : contraintes et opportunites de business Design et experience utilisateur au profit du e-commerce et des applications e-Tourisme : comment le numerique change la donne, tendances et pistes a explorer Formation : problematiques, tendances et opportunites regionales Nouveaux modes de financement et aides pour les start up et les PME du numerique Des conferences seront egalement tenues, avec au programme: Business numerique dans la silver economie Marketing de contenu : rassurer, seduire, convaincre Opportunites de business avec limpression 3D Amenagement numerique du territoire Open et big Data Responsabilite juridique de lediteur de contenu Enfin, 6 Workshops seront organises, qui mettront en relation directe les participants avec des professionnels qualifies, permettantdes questions  reponses en face a face autour de problematiques concretes: Logistique e-commerce : stockage, emballage, choix du transporteur, echanges autour des differentes possibilites a votre disposition SEO clinic : audit rapide du referencement de votre site, pistes de progression, sous forme de speed dating (en partenariat avec SEO Camp) Design clinic : Faites realiser un check-up design de votre site web ou application mobile. Securite des Systemes dInformation : Comprendre les enjeux de la securite au niveau du systeme dinformation de lentreprise et sensibiliser sur la vulnerabilite de leur SI Crowd-equity : lessor du financement participatif pour consolider vos fonds propres E commerce : construire son developpement a linternational Bref, une journee bien remplie mais qui sannonce tres interessante ! Pour cette deuxieme edition,  Domadoo 
 LInternet des objets represente lextension dInternet a des choses et a des lieux du monde physique. Considere comme la troisieme evolution de lInternet, IOT (Internet ofThings) est en partie responsable de laccroissement du volume de donnees generees sur le reseau, a lorigine du Big Data. Linternet des objets revet un caractere universelpour designer des objets connectes aux usages varies comme par exemple la e-sante, la  domotique Nous vous en reparlerons bien sur apres levenement pour vous en faire un petit compte rendu ! En attendant, vous pouvez consulter le programme complet via le  communique de presse officiel  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
