<document>
	<date>2014-07-16</date>
        <title>A la dcouverte de JEEDOM</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>logiciel</tag>
                <tag>presentation</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous vous avions presente dans un precedent article lelogiciel domotique JEEDOM Fibaro eedomus JEEDOM domotique Dans cet article nous allons decouvrir linterface ainsi que les fonctions principales de  JEEDOM Attention: lequipe de  JEEDOM 1. Linterface Une fois votre systeme  JEEDOM ici JEEDOM Il vous suffit daller a ladresse: ip_de_la_box/ jeedom Il ny a aucune inscription, tout est fonctionnel directement. Lors de votre premiere connexion, le nom dutilisateur et le mot de passe sont admin. Une fois connecte, nous arrivons sur la page principale. Nous decouvrons linterface de  JEEDOM Le menu en haut nous permet dacceder aux differentes options de  JEEDOM Historique: permet de generer des graphiques. General: cest la partie configuration de  JEEDOM Scenario: pour la creation de scenarios. Plugins: permet la gestion des plugins installes. En plus de ce menu, nous avons egalement en partie droite lheure, les options de connexion pour lutilisateur actuel, le bouton daide ainsi que celui pour ouvrir un ticket de support. Le mode expert permet dactiver des options necessaires surtout aux developpeurs ou aux utilisateurs avances. Longlet general permet dacceder aux options et configurations de  JEEDOM Le sous-menu administration nous devoile la page de configuration. La page utilisateur permet dajouter, de supprimer des utilisateurs ainsi que changer les mots de passes. Il est dailleurs conseiller de changer le mot de passe admin ou de se creer un compte. Nous avons ensuite la page de sauvegarde afin de sauvegarder ou de charger sa configuration de JEEDOM. Il ny a donc pas de pertes en cas de reinstallation du systeme. Les sauvegardes sont automatiques ou manuelles. Le centre de mise a jour permet de verifier et de mettre a jour notre logiciel Jeedom mais egalement les plugins / scripts que nous telechargeons sur le Market. Nous avons donc fait le tour des options disponible dans le menu administration. Dans le menu General nous avons un deuxieme menu Objet, important car cest grace a lui que nous pourrons afficher les informations sur la page daccueil. Nous le verrons en detail un peu plus bas. Nous avons egalement un menu Plugins affichant les plugins installes et donnant acces au Market afin den telecharger des nouveaux. Ici nous avons selectionne le plugin Z-Wave On peut voir la page dinformations du plugin une fois celui-ci installe. Une option permet de le desactiver sans le desinstaller. Attention il est necessaire dactiver tout plugin avant de pouvoir sen servir. Le sous-menu interaction permet de creer des phrases auxquelles JEEDOM pourra reagir et qui permettront davoir des informations en retour ou de declencher des actions. Le menu affichage permet de voir son installation sous la forme dun arbre hierarchique. La deuxieme partie vous permet de modifier la couleur des modules associes aux differentes categories. Par exemple un module associe a la categorie Chauffage aura une couleur dans les tons bleus alors quun module associe a la categorie Lumiere sera plus dans les tons oranges. Cela permet de visuellement distinguer les differents modules et permet une personnalisation aux gouts de chacun. 2.Les Objets Nous avons vu plus haut que le sous-menu Objet etait important car cest grace a celui-ci que nous creons notre structure  domotique Celui-ci nous permet de rajouter des objets qui representent des groupes auxquels seront affectes les modules, plugins Grace au bouton Ajouter objet nous pouvons donc ajouter autant dobjets que besoin. Une fois lobjet ajoute nous pouvons le selectionner pour afficher ses options. Nous pouvons lui attribue un objet pere comme par exemple ici lobjet salon avec comme pere lobjet rez-de-chaussee. Nous pouvons decider si cet objet est visible ou pas, ce qui aura pour effet de modifier sa visibilite dans les autres menus. Enfin nous pouvons choisir une icone dans le pack. A noter quil est possible de modifier larborescence des objets en deplacant le menu de gauche des objets par un simple drag and drop. Si nous revenons sur notre page daccueil nous pouvons voir sur le cote gauche la liste des objets, qui permet de filtrer laffichage ainsi quun filtre par type de modules. JEEDOM nous laisse une grande liberte ici, nous pouvons creer des Objets representant des pieces mais nous pouvons aussi utiliser nimporte quelles denominations qui correspondent a notre besoin. 3. Z-Wave Nous allons maintenant ajouter un module  Z-Wave Fibaro Z-Wave Nous arrivons sur la page  Z-Wave A gauche nous avons le menu qui permet linclusion, lexclusion des modules ainsi que le Market. A linstallation ou a la mise a jour du plugin  Z-Wave Pour inclure notre Wall Plug nous utilisons le mode inclusion, une fois le Wall Plug mis egalement en mode inclusion celui-ci est directement detecte par JEEDOM qui lintegre a la box immediatement. Une fois linclusion realise (quelques secondes) le Wall plug est ajoute et nous pouvons le selectionner afin de voir les options possibles. Sur cet ecran, nous avons trois parties. La premiere General permet de gerer le module par rapport a JEEDOM : son nom, son objet parent, sa categorie La deuxieme partie Informations concerne les informations sur le module en lui-meme: le module type associe (la liste deroulante permet de choisir parmi tous les modules recuperes par le plugin), la marque, la derniere communication Nous pouvons voir la presence dun bouton pour les options avancees et dun bouton Partager. Le bouton pour les options avancees permet de voir les differentes options du constructeur pour son module. Par exemple ici pour le Wall Plug nous avons bien les options presentes dans la documentation de  Fibaro Le bouton Partage quant a lui permet de partager son module  Z-Wave Z-Wave Dans la partie basse nous voyons une partie commande qui permet de voir les differentes commandes possibles liees aux modules. Ici nous avons la puissance, la consommation, letat, lallumage, lextinction ainsi que le reset. Si nous retournons sur la page daccueil nous pouvons voir notre module avec les informations quon a vu ci-dessus. Les boutons On / Off permettent dallumer et deteindre le Wall Plug. 4. Scenario JEEDOM possede un editeur de scenario puissant qui permet de creer toutes les scenes possibles en  domotique Ici, nous voulons creer un scenario basique TV Matin ou la box allume ma TV (via le Wall plug) tous les jours a 8h. Nous retrouvons les options habituelles (nom, objet parent) Ensuite, nous avons le mode du scenario, qui peut-etre soit programmesoit declenche ou les deux. Ici nous selectionnons programme puis grace augenerateur dhoraire cron nous creons la programmation pour que le declenchement se fasse tous les jours a 8h. Nous ajoutons ensuite un element, qui correspond soit a une action, soit a des conditions, soit a une boucle ou soit a du code. Ici nous voulons realiser une action. Une fois le champ action a lecran nous utilisons le bouton a droite afin dajouter le module qui sera vise par le scenario. Ici le Wall Plug ajoute juste avant. Nous selectionnons lobjet parent du Wall Plug, cest-a-dire Salon, puis le Wall Plug apparait sous le nom donne dans les options et enfin nous avons la liste des commandes utilisable. Comme nous voulons allumer la prise, nous selectionnons On. Nous voyons ici la commande ajoutee au champ Action, et une fois sauvegarde nous pouvons voir que la prochaine execution se fera bien le lendemain a 8h00. Si nous retournons sur la page daccueil, nous pouvons voir en partie droite une rubrique scenario avec la possibilite de desactiver le scenario ou de lexecuter immediatement. 5. Personnalisation du widget Nous avons vu quil etait possible de modifier la couleur des categories dans le sous-menu affichage. Afin de montrer lenvironnement personnalisable de JEEDOM, nous allons modifier le widget cree avec notre prise Wall Plug. Dans un premier temps je me rends dans Affichage et je modifie la couleur de la categorie Automatisme.  Ensuite pour modifier le graphisme du widget, nous telechargeons sur le Market le plugin widget. Celui-ci permet de personnaliser laffichage des informations dans les widgets. Nous pouvons voir sur le cote gauche la liste des affichages possibles suivant le type dinformation (action ou information). Ici nous allons appliquer le type numeric.tile a notre puissance. Une fois le type de graphique sectionne nous utilisons le bouton Appliquer sur des commandes afin de choisir parmi toutes les commandes compatibles, celles que nous voulons modifier. Une fois applique, je me rends dans le plugin  Z-Wave Nous pouvons finalement voir sur la page daccueil notre nouveau widget que jai completement personnalise suivant mes envies. Comme nous avons realise les modifications de couleurs et de type de widget dans la partie desktop, ces modifications ne seront pas visibles sur la version mobile. Nous pouvons donc modifier notre affichage suivant le support que nous utilisons. 6. Version mobile JEEDOM est une webapp, a ce titre son design adopte une version specifique sur mobile et tablette. La page de connexion est assez semblable a celle de la version PC. Nous pouvons voir ici la page daccueil qui est completement differente et qui permet dacceder rapidement aux menus les plus importants de JEEDOM. Un clic sur Equipements permet de choisir lobjet et nous arrivons ensuite sur une page avec la liste des modules dans notre objet, ici le module Wall plug. Si nous selectionnons scenario nous pouvons voir notre scenario precedemment cree, un bouton pour le lancer immediatement et un autre pour activer/desactiver le scenario. Enfin le bouton  Z-Wave Z-Wave 7. Acces distant JEEDOM est un logiciel qui nutilise pas de Cloud pour son fonctionnement. Il est donc installe sur votre reseau local et si vous voulez y acceder depuis lexterieur, il vous faudra realiser quelques manipulations sur votre box internet. Il vous faut rediriger le port 80 de lequipement JEEDOM vers le port que vous souhaitez (non utilise par une autre application). Par exemple sur une LiveBox, une fois connecte en administrateur, dans la partie NAT, je redirige le port 80 vers le port 8082 pour lequipement Cubian (qui correspond a JEEDOM). Une fois cela realise, il faut aller a ladresse: votre_ip_public:votre_port(ici 8082)/jeedom/ Vous avez des exemples pour plusieurs box ici:  https://craym.eu/tutoriels/utilitaires/ouvrir_les_ports_de_sa_box.html Concernant votre IP public, le mieux serait une IP fixe, certains fournisseurs dacces le proposent a leurs abonnes. Pour les autres, vous avez des services comme  noip.com Vous pouvez egalement trouver des scripts permettant de recevoir un email si lIP public de votre reseau est modifie. 8. Conclusion JEEDOM a tout dun grand logiciel de  domotique domotique Son interface qui sadapte selon votre equipement vous permettra de controler rapidement chacun de vos modules. Un editeur de scenario complet ainsi que la prise en charge de script multi langage vous permettra de realiser toutes sortes de scene pour votre  domotique Contrairement a la plupart des box  domotique Z-Wave RFXCOM SMS Il est ainsi aise de se faire une box  domotique Ce mode de fonctionnement permet aussi un developpement facile de plugins par la communaute qui peuvent-etre eux aussi partages sur le Market. Nous pouvons donc comprendre que JEEDOM pourra supporter les objets connectes possedant une API assez facilement et rapidement comme par exemple les ampoules  Philips Hue Netatmo  Un grand merci a Erwann (alias Hydro), beta testeur de JEEDOM, pour cet article.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Linstallation domotique de Christophe basee sur JEEDOM END .entry-content  
        </text>
</document>
