<document>
	<date>2014-06-04</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur de choc Vision Security ZS5101 avec la Eedomus</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>detecteur de choc</tag>
                <tag>eedomus</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>vision security</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zs5101</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le controleur  eedomus Z-Wave Vision Security Z-Wave Nous ne verrons que lintegration du module avec la  eedomus guide dinstallation du detecteur de choc Vision Security ZS5101 1- Inclusion A partir du centre de controle de votre  eedomus https://secure.eedomus.com/ La liste de vos peripheriques apparait. Pour ajouter un nouveau peripherique, cliquez sur Ajouter ou supprimer un peripherique situe en haut a gauche de votre interface. Vous allez pouvoir inclure votre module en cliquant sur Inclure un peripherique  Z-Wave Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton Inclure un peripherique  Z-Wave Z-Wave Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe a linterieur du module (languette metallique). Une fois que votre module est detecte par votre  eedomus Vous devez indiquer ses caracteristiques : Nom du module, piece dans laquelle il se situe, affichage personnalise et vos notes concernant ce module. Cliquez sur le bouton Sauver situe en bas de votre interface pour valider les caracteristiques de votre module. Celui-ci apparait dans la liste de vos peripheriques. Vous pouvez desormais visualiser si il y a une detection dintrusion (choc ou sabotage) ou non. 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous allez pouvoir configurer ses parametres. Cliquez sur votre module dans la rubrique Vos peripheriques. Loption Configurer apparait. Vous etes de nouveau sur la page Configuration du peripherique. Vous pouvez modifier a tout moment le nom de votre module, la piece dans laquelle il se situe, laffichage personnalise et vos notes. Dans Parametres Expert, vous pouvez modifier le statut de votre detecteur (permettant de desactiver ou activer celui-ci sans le supprimer), recevoir une alerte par mail,  SMS Rendez-vous ensuite dans la rubrique Valeurs. Vous pouvez modifier limage et la description des etats de votre module. Si vous avez clique sur lune des images (correspondant a aucun mouvement ou a un mouvement), une nouvelle fenetre saffiche et vous pouvez changer limage par defaut en selectionnant une image disponible dans votre interface ou importer une image personnelle. Vous pouvez egalement modifier la description de lun de vos etats en cliquant sur celui-ci puis en ecrivant votre nouvelle description (dans notre exemple, nous avons indique Aucun choc/sabotage en remplacement de Aucun mouvement et Choc/sabotage detecte au lieu de Mouvement). Pensez a sauvegarder pour valider votre modification. Dans la rubrique Regles associes, vous pouvez creer des regles au choix. Enfin, dans la rubrique Parametrage radio, vous pouvez envoyer des classes de commande pour modifier certains parametres (associer votre module avec dautres, optimiser le maillage du reseau  Z-Wave 3- Exemple de regle Votre imagination est la seule limite pour creer une regle. Rendez-vous dans la rubrique Regles associees de votre peripherique.Cliquez ensuite sur Nouvelle regle. Apres avoir clique sur Nouvelle regle, vous allez pouvoir definir les details de votre regle. Voici les parametres :  Nom : Le nom de votre regle.  Activee : Option dactivation ou desactivation de votre regle.  Groupe : Permet dassocier la regle a un groupe.  Autoriser le redeclenchement : Permet dautoriser immediatement, selon une duree definie ou jamais le redeclenchement de la regle.  Horaires : Vous definissez un ou plusieurs horaires pour que votre regle puisse etre activee.  Criteres : Vous selectionnez vos elements qui seront declencheurs de laction.  Actions : Vous selectionnez les elements qui vont realiser une action en fonction des criteres.  Notifications : Vous choisissez le type de notification que vous allez recevoir lors de lactivation de la regle (sur le portail  Eedomus SMS Apres avoir defini vos parametres, noubliez pas de sauvegarder pour valider votre regle. Voiciun exemple de regle : Quelque soit le jour et lheure, si mon systeme dalarme est arme et que mon detecteur de de choc  Vision Security Comme vous constatez,la creation dune regle est relativement simple. Ce detecteur de choc  Vision Security Pour plus dinformations, decouvrez notre  guide de creation de programmations et regles avec la eedomus  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
