<document>
	<date>2012-03-16</date>
        <title>INNOROBO 2012 : PLEO rb, le robot dinosaure de compagnie</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Fabrique par la societe  InnvoLabs   PLEO rb fait beaucoup penser a un Tamagotchi, puisque tel un veritable animal, il connaitra plusieurs stades de  developpement. La mise en marche correspond au stade de leveil : PLEO rb ouvre les yeux, observe son environnement auquel il va sadapter  peu a peu. Sil est bien soigne et nourri, a laide de feuilles de  conifere, il prendra confiance. Attention, comme tout animal domestique,  il ne sagit pas de le suralimenter ou de lui faire sauter un repas ! Il pourrait tomber malade : il faudra alors avoir recours a la feuille  de menthe et lui prodiguer tous les soins possibles. Apprivoise, le  voila qui se mettra sur ses 4 pattes, pleinement eveille. Dans les jours suivants  sa naissance , PLEO rb aborde la  phase  
 Il ne sera pas a labri des petits accidents du quotidien : seule la roche salee saura le guerir en cas de blessure. Il refusera douvrir sa gueule : pas idiot le PLEO, ce medicament a sacrement mauvais gout. On nhesitera donc a insister, il en va de sa responsabilite de maitre ! Viendra ensuite le temps de lapprentissage, ou il apprendra son prenom et repondra a ses premieres commandes verbales. Son caractere commence a se preciser. Sil se sent delaisser ou quil est un peu bouscule, on ne setonnera pas de son immobilisme : cest sa maniere a lui de bouder. Une astuce pour le derider ? Le faire sauter en lair est un de ses jeux preferes. Enfin, a lage adulte, quelques mois apres, PLEO rb affirmera sa personnalite et exprimera ses emotions. Durant toute cette evolution, le developpement de PLEO rb sera etroitement lie a la maniere dont ses maitres soccupent de lui : chaque PLEO rb est unique. Au niveau des caracteristiques techniques, PLEO rb est equipe de plusieurs processeurs, servomoteurs et capteurs : 2 microprocesseurs de 32 bits 4 sous-processeurs de 8 bits 14 servomoteurs regulant les differents mouvements du robots et capables de les enregistrer 100 articulations permettant des mouvements fluides Un systeme de vision infrarouge (2 petites camera situees sur son museau) permet au PLEO rb de communiquer avec ses congeneres 2 microphones (un dans la gueule et le second sur sa colonne vertebrale au demarrage de la queue) Un systeme dexploitation Life OS cree specifiquement pour lui donner la vie 8 capteurs situes sous la peau reagissant au toucher et aux caresses 4 interrupteurs situes sous les pieds facilitant son reperage dans lespace Des capteurs dinclinaison 2 capteurs infrarouges situes dans sa gueule lui permettent de reconnaitre les accessoires dans sa gueule (un sur chaque machoire) Un port  USB Deux haut-parleurs haute qualite La peau du PLEO rb est faite a partir dun materiau thermo plastique  PLEO rb est disponible en Europe via la societe  Robopolis  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
