<document>
	<date>2013-10-04</date>
        <title>Zipabox: mise  jour, API, et succs au CEDIA</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>zipabox</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La popularite de  Zipato Tout dabord, une grosse mise a jour de l application iPhone / iPad le support des peripheriques Infra rouges le classement des evenements de lalarme les parametres maintenant accessibles a lecran de connexion quelques changements au niveau de la securite (bugs corriges sur le changement de statut Ready / Not ready) correction dun bug qui empechait les sondes de mesure (temperature et consommation) dapparaitre dans les pieces correction dun bug dans la gestion du chauffage qui affichait parfois une temperature negative les sliders sont maintenant plus faciles a toucher et a glisser ajout dun nouveau controle MODE dans la gestion du chauffage et mode FAN modifie la vue camera pivote en meme temps que le smartphone ou la tablette la version de lapplication est affichee dans les parametres les captures des cameras peuvent maintenant etre visualisees en plein ecran (et elles peuvent pivoter egalement) lapplication se souvient maintenant de ladresse IP et du login/mot de passe pour une connexion locale a la  Zipabox correction dun probleme qui positionnait mal certains elements graphiques sur un iPad en position paysage et enfin ajout dun nouveau peripherique RGB pour choisir la couleur (utilise pour le  module RGBW de Fibaro Le support du  module RGBW de Fibaro Zipabox Aujourdhui cest donc au tour de lapplication iOS, qui permettra de selectionner la couleur et lintensite voulues via deux sliders: Autre nouveaute majeure, cette fois sur la  Zipabox Pour les neophytes, une API permet de piloter la box depuis dautres peripheriques. Il sagit dune utilisation avancee, mais qui permet de nombreuses choses, comme par exemple lactivation de lalarme au passage dun tag  RFID extinction de la lumiere au lancement dun film sur XBMC Ce nouvel onglet liste en detail les differentes fonctions disponibles, un simple clic dessus permettant davoir le detail de lutilisation, les parametres disponibles, et leur utilite: Dans le cas de requetes get, donc pour obtenir par exemple le detail des peripheriques disponibles, le resultat obtenu sera au format json, bien connu des developpeurs. Cette page est vraiment bien concue, car en plus de lister les differentes fonctions, elle permet de les tester en live. Pour une commande put, donc par exemple pour piloter un peripherique, il suffit dentrer les parametres et de lancer la commande: Ici, par exemple, jenvoie une commande On a ma prise  Fibaro Cette API permettra sans aucun doute lapparition de nouvelles applications personnalisees, et lintegration de la  Zipabox OpenRemote Imperihome Etant donne ces possibilites, tant hardwares (ajout de fonctionnalites a laide de modules dextension, comme le  module RF module backup Zipato CEDIA Retrouvez la Zipabox et ses differents modules dextension sur notre boutique  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
