<document>
	<date>2013-12-06</date>
        <title>SmartBell, une sonnette Wi-Fi et Z-Wave !</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>smartbell</tag>
                <tag>sonnette intelligente</tag>
                <tag>wifi</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les sonnettes et portiers videos intelligents sont un marche en pleine expansion. Apres  DoorBot SkyBell (anciennement iDoorCam) SmartBell un nouveau projet lance sur KickStarter domotique Z-Wave Comme ses deux concurrents, SmartBell est un portier video qui se connecte a Internet via votre reseau  Wi-Fi Wi-Fi Lorsquun visiteur sonne a votre porte, SmartBell se connecte via votre reseau  Wi-Fi La platine de rue du SmartBell est entierement personnalisable.Laffichage peut etre change selon vos gouts parmi les differents modeles disponibles, mais vous pouvez egalement creer le votre. Vous pouvez egalement definir des messages personnalises pour vos visiteurs comme quand vous faites une fete et que votre porte est ouverte, lorsque vous etes sorti faire une course ou lorsque vous avez besoin de donner les instructions de livraison a un livreur. La SmartBell nest pas quune simple sonnette intelligente, puisquelle integre la technologie  Z-Wave domotique Z-Wave Z-Wave De multiples autres fonctionnalites sont integrees dans ce systeme :  Video en temps reel (a sens unique et a deux voies) SmartBell fonctionne donc avec votre smartphone, plus precisement les appareils sous iOS et Android. Voila donc un tres beau projet particulierement interessant que nous ne manquerons pas de suivre. Si vous aussi vous etes interesses,  vous pouvez contribuer a la realisation de SmartBell en commandant votre exemplaire pour 179$  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
