<document>
	<date>2014-09-02</date>
        <title>Et les gagnants de notre concours Las Vegas  Fibaro sont.</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>domadoo</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>jeu</tag>
                <tag>las vegas</tag>
                <tag>resultats</tag>
                <tag>tirage au sort</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Vous avez ete nombreux a participer a notre jeu concours pendant ces 2 mois, pres de 2000 tickets ont ete distribues. Il est desormais temps de devoiler les gagnants qui recevront des lots  Fibaro Le CES est le grand rendez-vous de linnovation High-Tech mondiale. Nous pouvons y decouvrir les dernieres nouveautes en matiere de produits electroniques grand public qui sortiront dans lannee. La  domotique Et que dire des objets connectes dont la presence a augmente de 50% lors du CES 2014 ! Cest devenu un veritable Eldorado pour les fabricants. Que ce soit dans le domaine de la sante, dusport, duconfort, des loisirs, tout type dobjet se voit remplace par sa version connectee. Le CES est tout simplement le salon High-Tech a ne pas manquer. Alors quiaura la chance daller au CES 2015 et visiter la ville magique de Las Vegas ? Roulement de tambour Le ticket gagnant est le numero  899 Aymeric Passons maintenant au tirage au sort des lots gentiment offerts par  Fibaro 10eme lot : Detecteur de mouvement multifonctions Z-Wave FIBARO dune valeur de 57.99 euros. Le ticket gagnant porte le numero  1728 Fabrice 9eme lot : Detecteur dinondation Z-Wave FIBARO Le ticket gagnant porte le numero 812 Frederic 8eme lot : Prise murale Z-Wave FIBARO dune valeur 64.99 euros. Cest  Benjamin 473 7eme lot : Capteur de fumee Z-Wave FIBARO dune valeur de 64.99 euros. Bravo a  Alain 1292 6eme lot : Detecteur de mouvement multifonctions Z-Wave FIBARO + Prise murale Z-Wave FIBARO dune valeur de 122.98 euros. Cest Stephane 570 5eme lot : Capteur de fumee Z-Wave FIBARO + Prise murale Z-Wave FIBARO dune valeur de 129.98 euros. Le ticket gagnant porte le numero 1215 Nicolas 4eme lot : Capteur de fumee Z-Wave FIBARO Detecteur dinondation Z-Wave FIBARO Prise murale Z-Wave FIBARO Bravo a EricM. 423 3eme lot : domotique Z-Wave Home Center Lite FIBARO Cest Eric P 180 2eme lot : domotique Z-Wave HomeCenter 2 FIBARO Le gagnant de la box  domotique Jean-Noel 554 Felicitations a nos heureux gagnants, ils seront contactes par email. Merci a tousles participantset un grand remerciement a  Fibaro  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
