<document>
	<date>2015-02-13</date>
        <title>#ISE2015: La centrale dalarme Z-Wave 2GIG arrive enfin en Europe !</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>2Gig</tag>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>ise2015</tag>
                <tag>nortek</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous vous en avions parle il y a maintenant quatre ans, lors du CES 2011 Z-Wave domotique GoControl La societe americaine etait presente pour la premiere fois en Europe, sur le stand de la  Z-Wave Alliance Nortek Security  Control LLC Meme si ce nom ne vous parle pas beaucoup, GoControl est pourtant la solution la plus souvent selectionnee par les installateurs de systemes de securite et de controle a travers le monde, nous confie la  Z-Wave Alliance Z-Wave Outre le fait quelle sappuie sur le protocole  Z-Wave Bien sur, elle possede une sirene integree de 85dB,une connexion  GSM Elle se connecte egalement a Internet et peut etre pilotee a distance via une application smartphone. En cas dintrusion, une communication orale bidirectionnelle peut etre etablie grace a son micro et son haut parleur integre. La centrale dalarme est egalement pourvue dun ecran tactile couleur pour armer ou desarmer le systeme, mais egalement pour controler des modules  domotique Z-Wave Z-Wave Plusieurs peripheriques sont deja disponibles tels que detecteurs de mouvement, detecteur douverture de porte/fenetre, telecommande porte-cle, detecteur de fumee, mais egalement unthermostat. Mais Nortek Security  Control LLC presentait egalement de nouveaux peripheriques: une ampoule Led communiquant en  Z-Wave cec une prise  Z-Wave Bien sur, cette centrale est compatible avec la plupart des autres peripheriques  Z-Wave Voila donc une solution tres prometteuse, que nous allons etudier de pres. Nous vous en reparlons tres bientot, des que nous aurons eu loccasion de la tester.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #BBWF : Essence presente sa solution Z-Wave WeR@Home 
 #CES2015 : iSmartAlarm annonce sa compatibilite Z-Wave 
 Le salon #ISE2015 accueille la Z-Wave Alliance 
 ImperiHome 2.4 : Support des cameras MPEG4/h264 et des ampoules RGB END .entry-content  
        </text>
</document>
