<document>
	<date>2015-01-29</date>
        <title>Jeedom  Guide dutilisation du compteur dnergie HEM3 dAeon Labs</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>aeon labs</tag>
                <tag>compteur d'energie</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>electrique</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>hem 3</tag>
                <tag>jeedom</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Jeedom</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous allons decouvrir aujourdhui comment integrer le compteur de consommation electrique Home Energy Meter 3 pinces (60A max) de chez  AEON LABS Jeedom 1. Le deballage Le Home Energy Meter existe en version, 2 et 3 pinces. Etant en triphase, cet article traitera de la version 3 pinces. Ainsi, je peux recuperer letat de chacune de mes  phase La boite contient: Le boiter principal (la grosse boite blanche) Les 3 pinces 1 notice (tres succincte a mon gout) Vous aurez remarque quil ny a pas de transformateur. En effet, le boiter principal est alimente par secteur. Nous verrons ca un peu plus tard lors des branchements. Les pinces sont de dimensions acceptables, et trouveront facilement leur place dans le tableau electrique. A larriere du boitier principal se trouve le bouton dinclusion  Z-Wave 2. Installation Pour monitorer une  phase phase Attention, il vous faudra travailler dans le tableau electrique. Vous pourrez par consequent etre en contact avec des elements sous tension. Si vous netes pas sur de vous, je vous conseille de faire appel a un professionnel. Les branchements sont assez simples, il suffit juste de respecter quelques regles. Le courant doit traverser les pinces de K vers L Remarque: En cas de mauvais sens de branchement, les valeurs remontees par la pince seront peut etre negative. Le boiter principal possede trois cables dalimentation (un par pince). Il est primordial que le cable dalimentation correspondant a la pince 1, soit branche sur la meme  phase phase phase Le branchement des pinces sur le boiter principal se fait via des connecteurs rapides. Voici un schema des branchements necessaires issus de la documentation. Voici une photo avant: Et une photo apres: Linstallation finale avec le boitier principal en haut a gauche: Attention, le modele presente ici (3 pinces) ne fonctionnera quavec des installations triphasees, car il est primordial que les pinces soient sur des  phase 3. Inclusion dans Jeedom Linclusion de ce compteur de consommation est tres simple. Une fois vos branchements effectues, il faut: Passer  Jeedom z-wave Une fois  Jeedom Lorsque  Jeedom z-wave Z-Wave Chercher ensuite le module  Z-Wave Remarque: A lheure ou jecris cet article, le market de  Jeedom Z-Wave Jeedom Une fois la configuration du module installee, selectionner votre compteur dans la liste de gauche, puis dans la liste deroulante Module, selectionner AEON DSB28. Puis cliquer sur Sauvegarder. Jeedom 4. Utilisation Vous allez pouvoir grace a ce compteur de consommation recuperer une multitude dinformations: La consommation totale (en KWh) La consommation de la pince 1 (en KWh) La consommation de la pince 2 (en KWh) La consommation de la pince 3 (en KWh) La puissance totale (en W) La puissance de la pince 1 (en W) La puissance de la pince 2 (en W) La puissance de la pince 3 (en W) La tension sur la pince 1 (en V) La tension sur la pince 2 (en V) La tension sur la pince 3 (en V) Lintensite totale (en A) Lintensite sur la pince 1 (en A) Lintensite sur la pince 2 (en A) Lintensite sur la pince 3 (en A) Cette pince est donc tres complete en ce qui concerne les mesures. Noubliez pas dadapter les valeurs min et max de chaque commande. Dans mon cas, je suis en 12KVA en triphase, ce qui fait 60A. Jai donc 20 A par  phase phase Par defaut, chaque mesure est affiche par  Jeedom Ce compteur de consommation est capable de faire des rapports toutes les x secondes (voir plus bas). Vous avez donc deux solutions pour rafraichir les informations. Soit vous parametrer le cron de rafraichissement de  Jeedom Rappel: Lorsque la case evenement est decoche,  Jeedom Autre solution, ne pas fixer de valeur cron de rafraichissement (Jeedom ne va pas interroger periodiquement lequipement), cocher toutes les cases evenements (les informations sont mises a jour par le compteur de consommation et non par interrogation de Jeedom). Il faut maintenant configurer le retour detat du compteur. Pour cela, toujours dans la configuration  z-wave Vous allez avoir acces a une multitude de parametres. Parametre 3: Z-Wave Parametre 4: Parametre 5: Parametre 6: Parametre 7: Parametre 8: Parametre 9: Parametre 10: Parametre 11: Parametre 100: Parametre 101: Parametre 102: Parametre 103: Parametre 110: Parametre 111: Parametre 112: Parametre 113: Parametre 255: Remarque: Nous venons de voir que les parametres 101 a 103 permettaient de choisir quelles informations sont envoyees aux differents groupes. Pour cela, il suffit dajouter les informations que vous souhaitez prendre en compte en respectant les valeurs du tableau ci-dessous: Par exemple, si vous souhaitez affecter au groupe 1 les mesures de consommation des pinces, il vous faudra mettre dans le parametre 101 (groupe 1), 14336 (2048 + 4096 + 8192). De meme si vous souhaitez recuperer toute les puissances dans le groupe 2, il vous faudra mettre dans le parametre 102 (groupe 2), 1796 (2 + 256 + 512 + 1024). Il est vrai que lon pourrait se contenter de mettre 16141 (la somme de toutes les valeurs) et de nutiliser quun seul groupe. Et cest la quinterviennent les parametres 111 a 113 permettant de choisir les intervalles de transmissions des differents groupes. En effet, il nest peut-etre pas necessaire davoir un rafraichissement de la consommation totale toutes les 30 secondes, alors que mettre a jour la puissance dans chaque pince toute les 30 secondes me parait plus pertinent. Personnellement jai choisi de mettre a jour les puissances (1796) toute les 120 secondes, et de mettre a jour les consommations (14344) toutes les 5 minutes (300). Une fois ce parametrage effectue, vous devez avoir sur votre Dashboard une tuile assez charge. Personnellement, je trouve quorganiser de la sorte, les informations sont difficiles a distinguer. Jai prefere un affichage plus sobre. Si vous choisissez dhistoriser vos valeurs, vous pourrez par la suite analyser plus finement votre consommation energetique grace aux differentes courbes possibles. Par exemple voici les courbes de puissances sur les trois pinces. Enfin sachez que toutes ces informations sont accessibles via les scenarios. Il est tout a fait possible par exemple de desactiver tel ou tel equipement electrique si lintensite dans une  phase Malheureusement, cette pince nest pas si parfaite quelle pourrait le laisser entrevoir. Je nai pas malgre beaucoup de temps passe a tester les differents parametres, pas reussi a la configurer comme je le souhaitais. Je voulais pouvoir recuperer la consommation de mes  phase phase phase Et bien pas si simple que cela, soit une ou plusieurs donnees ne se mettaient pas jour, soit cest la mise a jour elle-meme qui ne fonctionnait pas. La encore, Jeedom ma permis de resoudre tres simplement mon probleme en renseignant le champ Frequence de rafraichissement des valeurs. Jai mis */5 * * * * (rafraichissement toutes les 5 minutes), ce qui me permet davoir un bon compromis entre la charge du reseau  z-wave Le module  HEM3 dAeon Labs est disponible sur la boutique Domadoo  Merci aChristophe (alias  Stouille  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Plugin Thermostat JEEDOM : pour le controle total de votre chauffage 
 Jeedom  Guide dutilisation de la telecommande Soft Remote NodOn EnOcean 
 Jeedom  Guide dutilisation de lampoule connectee ZIPATO RGBW END .entry-content  
        </text>
</document>
