<document>
	<date>2015-03-17</date>
        <title>#CEBIT15: la domotique y est, nous aussi !</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>cebit</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>informatique</tag>
                <tag>salon</tag>
                <tag>z-wave alliance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme chaque annee se tient le  CeBIT domotique Meme si ce salon est a la base plutot oriente informatique, iloffre une visioncomplete des applications et des services presents sur le marche, mais aussi sur les nouvelles tendances de lindustrie des technologies de linformation et de la communication. Ainsi,  comme on avait pu le voir lannee derniere Z-Wave Alliance Fibaro Aeon Labs TKB Control Philio Poly-Control Vision Security Flatout Technologies Zipato M2M Solution Z-Wave Europe Mais le  CeBIT Z-Wave Alliance domotique D-Link Belkin Le monde des objets connectes, egalement en pleine explosion, semble y avoir aussielu domicile. Apres tout, ne parle-t-on pas dinternet des objets ? Quel salon serait il le plus a meme daborder cette question ? Enfin, dautres solutions seront presentes, comme Schneider Electric,  Haier Hauppauge Certaines solutions purement informatiques nous interesseront tout autant dans le domaine de la maison connectee, comme par exemple  Synology Bref, les deux prochains jours sannoncent intenses mais tres interessants ! Comme dhabitude, nous partagerons avec vous toutes ces nouveautes durant les prochains jours sur le blog.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Le Broadband World Forum 2014 accueille la Z-Wave Alliance 
 #BBWF : M2M Solution rejoint lAlliance Z-Wave 
 Le salon #ISE2015 accueille la Z-Wave Alliance END .entry-content  
        </text>
</document>
