<document>
	<date>2011-03-14</date>
        <title>Domadoo au salon INNO-ROBO</title>
        <author> Elose </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Lequipe  Domadoo au 1 er INNO-ROBO SYROBO Robopolis INNO-ROBO   Le salonen quelques mots    INNO-ROBO Le but de ce salon est de demontrer par des exemples concrets et par le partage de connaissances et de visions dentrepreneurs du domaine, pourquoi et comment les technologies robotiques appliquees aux produits et services lies a lassistance a la personne sont une source dinnovation et de croissance.   Seront presentes a ce salon de nombreuses entreprises dans des secteurs varies tels que: La robotique personnelle domotique La robotique et la sante La robotique educative La robotique de loisirs La robotique dans la ville Composants robotiques et technologies  De nombreuses conferences animees par des professionnels du secteur seront organisees, ainsi quune zone dexposition ou de nombreux robots dont certains en exclusivite seront presentes.   Le programme du salon est telechargeable  ici .       Domadoo La robotique de services sera un des moteurs majeur de lactivite economique du 21e siecle cest pourquoi  Domadoo domotique Domadoo La securitedes biens et des personnes 
 Solutions pour couvrir les intrusions indesirables et detecter les situations a risques (fuite de gaz, inondation, incendie) Solutions pour detecter une anomalie en cas dinactivite dun senior a son domicile pour intervenir pendant quil en est encore temps. Le confort dans lhabitat: 
 Les gestes simples de la vie courante peuvent etre automatises. Les personnes a mobilite reduite retrouvent leur independance et les personnes agees peuvent rester a domicile en toute autonomie. Solutions pour se sentir bien chez soi: automatiser les taches rebarbatives du quotidien(aspirateur, arrosage, ouverture et fermeture des volets ), commander a distance les appareils de la maison, acceder aisement a la musique, internet  le bien-etre en toute simplicite!     INNO-ROBO sera donc loccasion dexposer des solutions et services selon les besoins de chacun, de discuter et dechanger sur la robotique de services, et pour les novices, de decouvrir ce monde fabuleux!   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
