<document>
	<date>2014-06-04</date>
        <title>SFR lance sa nouvelle box Home, avec domotique intgre</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>home by sfr</tag>
                <tag>legrand</tag>
                <tag>philips</tag>
                <tag>sfr</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Deux ans apres le lancement de son offre Home by SFR domotique domotique Au fil du temps, le service Home by SFR sest enrichi de solutions  domotique Philips On se souvient dailleurs que  Legrand avait ete choisi comme fournisseur pour la partie domotique Philips La nouvelle box Home de SFR contient tout lequipement necessaire pour surveiller sa maison, en direct jour et nuit, et permet de recevoir des alertes video en temps reel. Le pack Alarme Video est compose dune sirene interieure, dun detecteur douverture et dune telecommande, il inclut aussi une camera HD vision nocturne avec detecteur de mouvement et un detecteur de fumee obligatoire des 2015, le tout relie sans fil a la centrale Home,  redesignee  et  clipsable  sur la box de SFR. Proposee depuis hier, cette offre premium de 48,99 inclut, en plus de la solution Home by SFR, le meilleur des services enrichis de la box avec: Cette solution integree a recu le Prix des Trophees de la Maison 2014/2015 et se personnalise en fonction des besoins de chacun via une gamme daccessoires optionnels. Elle permet de controler intelligemment sa maison, depuis son Smartphone, sa tablette ou son ordinateur: louverture a distance des volets roulants pour simuler une presence, la commande centrale de prises, interrupteurs et ampoules connectes pour plus de facilite au quotidien et sans travaux. En proposant en option son offre Home, SFR espere susciter lenvie a ses clients de passer le pas. Il faut avouer que ceservicesupplementaire est tres attractif. Pour seulement 49 le pack de demarrage (pour les clients SFR), puis 48,99 par mois (Internet, TV et telephone compris),le client SFR peut sequiper a moindre frais.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
