<document>
	<date>2014-09-23</date>
        <title>iHealth prsente son nouveau bracelet / montre connect(e)</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>ifa</tag>
                <tag>ifa 2014</tag>
                <tag>ihealth</tag>
                <tag>smartband</tag>
                <tag>sport</tag>
                <tag>traqueur</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         iHealthLabs  notre visite au CES Pour faire face a la concurrence, en plus de prix tres agressifs, cette societe ne cesse dinnover. Elle a donc profite du salon IFA qui sest tenu a Berlin il y a quelques jours pour presenter son nouveau traqueur sportif. Son premier traqueur dactivite ressemblait a cela: Ce bracelet rechargeable permettait de mesurer en temps reel la distance parcourue, le nombre de pas, et les calories depensees. Il se chargeait egalement de surveiller les cycles de sommeil.Les informations etaient ensuite envoyees via  Bluetooth Pour son nouveau modele, iHealthLabs reprend la meme recette, mais en y ajoutant quelques ingredients. Dailleurs celui ci sappelle toujours AM3: Au niveau du design, celui ci ressemble plus a une montre classique, avec un bel ecran rond (qui a parle de Motorola ?). Quatrebracelets de couleurs differentes seront fournis, ainsi que deux clips ceinture, tous un peu flashis, par contre. Dautres couleurs devraient etre proposees par la suite. Le traqueur pourra donc etre portea la ceinture, glisse dans une poche, ou bien porte comme une montre. Dailleurs, son ecran affichera lheure. Pas en permanence, pour economiser la batterie, mais un simple mouvement du bras pour regarder lheure reveillera lecran, comme sur certaines montres connectees. Pratique ! Concernant la batterie, celle ci se rechargera par induction. Autre cote pratique de ce traqueur  Enfin, par rapport a son grand frere, ce nouveau modele embarquera quelques fonctionnalites supplementaires. Nous aurons bien sur la mesure de lactivite, le nombre de pas, le nombre de calories, le suivi du sommeil, lalarme silencieuse, mais egalement la reconnaissance automatique de lactivite, comme le cyclisme, la course, la montee descaliers, et meme la natation, puisque ce modele est maintenant etanche a 50m. Cette nouvelle version de lAM3 devrait etre disponible dici la fin dannee au prix de 79. Un traqueur sportif aux fonctionnalites tres interessantes, pour un prix tres raisonnable, compare a la concurrence.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
