<document>
	<date>2014-05-05</date>
        <title>Sol, lassistant vocal pour la domotique</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>jarvis</tag>
                <tag>peabox</tag>
                <tag>peavox</tag>
                <tag>reconnaissance vocale</tag>
                <tag>sol</tag>
                <tag>solproject</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         SolProject Le projet a lair delirant et pourtant il sapproche de la fin. Alexandre Petit, le fondateur declare que Sol (le nom quil a donne a son assistant) sera lassistant le plus developpe quil existe a ce jour. Cet assistant vocal est capable de vous comprendre, de reagir selon la situation, dapprendre, de vous reconnaitre et bien plus encore. Imaginez-vous avec Sol chez vous, imaginez le nombre de scenario possible, ils sont infini et tous possible (ex: Sol vous reveil, vous rappelle de prendre votre cle  USB le projet est en cours de financement Quest-ce quune PeaBox? Une PeaBox est le nom donne au boitier quil faudra brancher a internet pour pouvoir controler sa maison. Dou vient ce nom, le fondateur avoue que cest un melange de son Pseudonyme (PeaX) et du mot Box. Ce boitier nest autre quune box  domotique Wi-Fi Bluetooth Z-Wave ZigBee EnOcean Comment interagir avec Sol? Une multitude dapplications seront disponibles, que ce soit sur votre smartphone, tablette, ordinateur Si la contribution depasse les 23500 le fondateur sengage a developper la PeaVox, une borne pour interagir avec Sol que vous pourrez disposer nimporte ou dans votre maison. Cette borne ne depassera pas les 100 et sera tres discrete avec une longue portee (Possibilite de se trouver a + de 6m de la borne). Le prix du premier modele sera de 200 avec la possibilite de controler tous vos objets par onde radio ou sur votre reseau  Wi-Fi Nous trouvons que ce projet est tres interessant et merite quon le soutienne.Pour aider  SolProject site de financement collaboratif MyMajor Company  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
