<document>
	<date>2013-10-24</date>
        <title>3 salons pour runir tous les mtiers du btiment</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>batimat</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>ideo bain</tag>
                <tag>interclima+elec</tag>
                <tag>smarthome</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Du 4 au 8 novembre 2013, les 3 salons phares du batiment,  BATIMAT INTERCLIMA+ELEC IDEO BAIN Tous les metiers, toutes les filieres, toutes les techniques et solutions y seront rassembles au sein dune seule plateforme, avec des passerelles optimisees entre les differents secteurs,pour former le 1er rendez-vous mondial du batiment et de larchitecture.Plus de3 000 exposantset 400 000 visiteurs professionnels, dont20% de visiteurs etrangers, et 1/3 de prescripteurs ou maitres douvragey sont attendus. Ce regroupement repond a la demande des industriels, qui souhaitent etre en  phase Un regroupement en  phase Le monde du batiment connait une profonde transformation. Depuis quelques annees, la France et lEurope mettent en place des politiques incitatives pour reduire la facture energetique. Un des axes majeurs damelioration est la baisse de la consommation denergie des batiments, consommation qui pese environ 40% de la consommation totale. Cette recherche defficacite energetique des batiments passe par une construction neuve performante en termes disolation, de conception, de materiaux et de systemes de gestion, mais aussi et avant tout par la renovation des batiments existants. En France, le Plan Batiment Durable, issu du Grenelle de lEnvironnement, a fait fortement evoluer le cadre reglementaire, exigeant des professionnels un resultat mesurable en terme de performance energetique. Depuis le 1er janvier 2013, la RT 2012 impose que les batiments neufs soient desormais basse consommation (inferieure a 50 kWh/m/an). Par son important gisement deconomies denergie, le secteur du batiment est devenu un chantier prioritaire et strategique de la transition energetique. La tenue conjointe de ces 3 salons permet, pour la premiere fois, cette approche globale du metier pour les professionnels du batiment : sous un meme toit, toutes les expertises, innovations, solutions et materiaux sont rassembles autour des memes enjeux. Paris devient, le temps dune semaine, la capitale mondiale du batiment et de larchitecture pour les professionnels. Quatre grandes thematiques actuelles formeront cette annee le fil rouge du nouvel ensemble  la performance energetique et le batiment basse consommation BATIMAT Sur les 3 salons, conferences et evenements permettront a chacun de completer sa visite des stands par une information de qualite et pertinente. INTERCLIMA+ELEC Initie il y a 4 ans par Reed Expositions, le concept Smarthome continue de se developper au cur du salon INTERCLIMA+ELEC domotique domotique Smarthome Awards et la presentation detaillee des projets laureats Hormis les gros manufacturiers de materiel electrique que sont  ABB Schneider Theben Thombox dAvidsen Toshiba   Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
