<document>
	<date>2013-02-07</date>
        <title>PSIO: stimulateur audiovisuel portable</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2013</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Comme nous lavons vu dans les articles precedents, la sante et le bien etre avaient une place importante au  CES Psio Mind2Relax   DapresStephane Dumonceau, son president, cet appareil est le fruit de 20 ans de recherches. Pas de verres sur ces lunettes-la, mais juste un ecran qui diffuse une douce lumiere apaisante, synchronise avec de la musique, des sons, des voix, pour vous transporter dans un autre lieu et vous aider a vous detendre. Mais les lunettes  Psio  ne servent pas qua la relaxation, les couleurs pouvant avoir de nombreuses fonctions: 
 On a fait des tests avec des etudiants en periode dexamens. Plutot que de faire une sieste ou davaler des litres de cafe, on leur a demande dutiliser les lunettes, raconte Stephane Dumonceau. Resultat ? Dapres lui, tous les etudiants ont  reellement apprecie leffet des lunettes. Ils se detendaient rapidement et facilement et, finalement, apprenaient mieux et plus vite.  MP3 Mind2Relax (8h de programmes peuvent etre enregistres sur le PSIO), qui vend differents programmes etudies pour maximiser les effets de cette sur-stimulation sensorielle (20 la seance de 45 min environ).  
 Afin de pouvoir en profiter nimporte ou, ces lunettes sont totalement transportables et autonomes, grace a une batterie rechargeable qui leur procure 7h dautonomie. Ces lunettes seront disponibles tres bientot aux Etats-Unis dans un premier temps, puis arriveront ensuite en Europe, pour un prix de 300. Bon, sur ce coup la nous navons pas ete temeraires et nous navons donc pas teste au  CES , la lumiere pulsant de ces lunettes nous rappelant quelque peu le lavage de cerveau utilise dans  Orange  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
