<document>
	<date>2014-05-26</date>
        <title>Tado Cooling rend votre climatiseur intelligent</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>climatisation</tag>
                <tag>climatiseur</tag>
                <tag>crowdfunding</tag>
                <tag>kickstarter</tag>
                <tag>tado</tag>
                <tag>tado cooling</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Tado Le but premier de Tado Cooling est de faire des economies delectricite grace a lintelligence quil peut apporter a chaque climatiseur. Effectivement, ce dernier se connecte en  Wi-Fi Et oui, lutilisation des services de localisation permet a Tado Cooling de savoir ou vous etes, quand vous quittez votre domicile par exemple, la climatisation seteindra automatiquement, ou inversement, il sera capable de savoir lorsque vous etes sur le chemin du retour et donc de commencer a rafraichir votre maison avant votre arrive. Une autre des fonctionnalites interessantes de ce produit est le room-to-room (piece par piece) cest a dire que grace a un systeme de positionnement interieur base sur le  Bluetooth Il est egalement important de savoir que meme les personnes nutilisant pas de Smartphone peuvent beneficier de ce produit. En effet dans cette situation, ce sont differents capteurs de lumiere ambiante, de mouvements et de bruit qui permettront a tado Cooling de suivre vos deplacements. Bien sur, il sera possible de regler simplement depuis lapplication, la temperature et lhumidite souhaitees dans votre interieur et ce de nimporte ou, mais il sera egalement possible depuis tado de faire des ajustements rapides depuis une interface tactile capacitive sur un affichage LED. Tado Cooling est compatible avec 82% des climatiseurs vendus dans le monde, quil soit mural, de fenetre, ou portable. Ce produit est disponible sur la  plateforme de crowdfundingKickstarter Pour reellement vous rendre compte du potentiel de tado Cooling, laissez vous embarquer par la video ci-dessous :  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
