<document>
	<date>2013-01-08</date>
        <title>Les stars aussi sont au CES</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2013</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          La technologie a un role tres important dans lindustrie des loisirs, notamment du cinema. Cest pourquoi chaque annee le  CES Variety AOL Chaque annee, les EM (Entertainment Matters) sont representes par un ambassadeur du monde des divertissements. Cette annee, cest Felicia Day qui a ete nommee: connue pour divers roles dans les series TV Buffy, Docteur House, Eureka, etc elle a surtout ete une pionniere dans le monde de la video web, avec son role dans la serie web a succes  The Guild   Mais le  CES Maroon 5, le groupe musical aux multiples disques de platine, quon ne presente plus will.i.am, connu pour son travail avec les Black Eyed Peas, mais egalement le createur du casque Beats by Dre le rappeur Curtis 50 Cent Jackson Anthony Ryan Auld, le designer de Project Runway lacteur et realisateur Danny DeVito lacteur et directeur Bill Duke Donald Shultz, aventurier de lextreme, qui fera un saut du haut de lun des hotels du Strip durant le  CES Lana Fuchs, star du nouveau reality show Sin City Rules lentraineur sportif Bob Greene, puisque comme nous lavons deja vu, la sante est un sujet de plus en plus important dans le monde de la technologie I Fight Dragons, un groupe de musiciens de Chicago mis en avant tout recemment pour leur titre Save World Get Girl utilise dans la publicite video de la Nintendo 3DS le top modele et actrice Kelly LeBrock  le rappeur Lil Twist LL COOL J, acteur dans la serie bien connue NCIS : Los Angeles Rohan Marley, fils de Bob Marley, et entraineur de football Nicole Snooki Polizzi, auteur de plusieurs best sellers (A Shore Thing,  Confessions of a Guidette and Gorilla Beach.) Tim Tebow, le quarterback de lequipe New York Jets Rev. Run, lun des membres fondateurs du groupe de hip hop Run-D.M.C, qui a beaucoup influence ce genre, et son frere Russell Simmons Dr. Sanjay Gupta, specialiste medical de la CNN, qui interviendra au sujet de la sante et de la technologie Matthew Lillard, qui a travaille sur les films Scream, Scooby-Doo, et The Descendants TATS CRU, Inc., un groupe dartistes qui feront une demonstration de graffiti Frankie Moreno B-Side Jason Hook DJ Ashba Carrot Top Tim Kring Josh Feldman Travis Barker Dana Cohen Katie Armiger Ryan Vogelsong Brian Singer Lemmy Kilmister Dr. Oz Arianna Huffington Chris Ludacris Bridges Comme on le voit, il est possible de rencontrer de nombreuses celebrites sur le  CES  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
