<document>
	<date>2014-03-21</date>
        <title>iRobot prsente ses Roomba Srie 800  #INNOROBO 2014</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>aeroforce</tag>
                <tag>aspirateur robot</tag>
                <tag>innorobo</tag>
                <tag>innorobo 2014</tag>
                <tag>iRobot</tag>
                <tag>roomba</tag>
                <tag>roomba 870</tag>
                <tag>roomba 880</tag>
                <tag>serie 800</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le premier aspirateur robot Roomba du fabricant  iRobot iRobot Innorobo Les Roomba 870 et 880 composent cette nouvelle gamme qui se voit dotee dun tout nouveau systeme daspiration denomme AeroForce.Les brosses habituelles sont en effet remplacees par deux cylindres en caoutchouc souple tournantdans deux sens opposes, ce quiaccelere la circulation de lair et augmente ainsi laspiration. Son efficacite de nettoyage augmenterait de 50% par rapport aux modeles precedents grace a une puissance daspiration 5 fois plus importante ! Avec cette nouvelle methode, lentretien du Roomba se voit plus simple et rapide, les brosses en poils ayant ete remplacees par les cylindres en caoutchouc. En effet, lentretien des brosses en poils est fastidieux et prend du temps. iRobot Les Roomba 870 et 880 disposent tous les deux de ces dernieres avancees technologiques. La difference entre ces deux modeles est au niveau des accessoires fournis, et notamment les murs virtuels. Le Roomba 870 dispose de 2 murs virtuels classiques, alors que le Roomba 880 beneficie de murs virtuels Lighthouse quipermettent une meilleure couverture des surfaces en sassurant que la piece a ete entierement nettoyee avant de passer a la suivante. Ces deux nouveaux modeles sont dores et deja disponibles dans le commerce a 629 pour le Roomba 870, et a 729 pour le Roomba 880. iRobot que nous avons deja apercu au CES Ce nouveau Scooba sera disponible a partir du 1er Avril pour 629. Une base de rechargement DryDock optionnelle sera commercialisee pour 79. Le Scooba ne pourra pas aller se recharger de lui meme comme le Roomba, il faudra le poser manuellement sur sa base. En plus de le recharger, la base sert aussi a le secher. iRobot  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
