<document>
	<date>2014-04-17</date>
        <title>Traqueurs dactivit :  chacun le sien</title>
        <author> Cdric Z. </author>
        <tags_set>
                <tag>activite</tag>
                <tag>activity tracker</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>Fitbit One</tag>
                <tag>Jawbone UP</tag>
                <tag>Traqueurs</tag>
                <tag>Withings Pulse</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         ?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"? Withings Fitbit Tout dabord pourquoi limiter la comparaison a ces 3 modeles la ? 1/ Parce quils permettent de mesurer lactivite dans la journee mais aussi le sommeil (ce que ne fait pas le Nike Fuelband par exemple), Soyons clair, en terme de promesse, ces 3 traqueurs sont identiques : ils doivent vous permettre de mesurer votre activite physique et la qualite de votre sommeil pour ameliorer lun comme lautre. A lusage, ils font cela tres differemment, et cest lusage et les fonctions recherchees qui devront guider votre choix. Le Jawbone Up : toujours avec vous et avec votre smartphone ! Cest certainement son gros inconvenient, de devoir le brancher a votre telephone pour exploiter vos donnees.Meme si la nouvelle version (Jawbone Up 24) se connecte maintenant directement en  bluetooth Cela dit il est esthetique, certainement le plus pratique a porter et ses mesures semblent fiables.Cote autonomie, il tient une dizaine de jours sans recharge ce qui le place sur la premiere marche du podium. Concernant sa fiabilite, je ne sais pas trop comment le dire, mais cest deja mon 3eme en 16 mois alors certes le SAV de Jawbone est tres efficace et habitue au soucis puisquils me lont change sans soucis mais : 1/ lorsque le premier a rendu lame au bout de 6 mois (mecanisme du bouton poussoir qui est parti en morceau, apres que le bracelet lui meme ai aussi rallonge), lassociation de mon compte avec le nouveau bracelet na pas fonctionne et jai perdu tout lhistorique de mes mesures Il faut esperer que le Up 24 ai beneficie de fortes ameliorations de ce cote la ! Le Fitbit One : pratique et optimiste ! Fitbit Le meme soucis de la motivation se retrouve dans lensemble des occasions mises en place par  Fitbit Fitbit Fitbit Sur le traqueur, lacces aux informations se fait par appuis successifs sur le bouton du One. Son boitier est lisse, ce qui a 2 inconvenients majeurs, les traces de doigts et il glisse des poches !Je lai retrouve plusieurs fois sous le siege de ma voiture et a manquer de marcher dessus en me levant de mon bureau Cote mesure dactivite, en comparant ses mesures avec celles des autres traqueurs et de mon smartphone, le One se montre systematiquement TRES optimiste. Cest certainement motivant mais un petit peu dommage vu la finalite recherchee. Pour la mesure du sommeil, les mesures ont ete identiques aux autres. Pour que le One vous accompagne dans les bras de Morphee, il faut le mettre dans le bracelet fourni. Malheureusement, celui-ci est tres large et tient tres chaud, apres quelques essais, cela a ete redhibitoire Le One, le Up et le Pulse avec leurs accessoires Le  Withings Au dela de mesurer votre activite, et votre sommeil, le pulse permet egalement de mesurer votre pouls et a terme loxygenation de votre peau puisque le capteur integre le permet (la fonctionnalite na par contre pas encore ete activee). La mesure de lactivite dans la journee se fait en portant le Pulse soit dans la poche, soit a la ceinture grace au support fourni.Pour mesurer votre sommeil, il faudra glisser le Pulse dans le bracelet egalement fourni. Moins large que celui du  Fitbit Lacces aux informations et le passage en mode nuit, mesure du rythme cardiaque, se fait grace a un bouton physique et a lecran tactile du Pulse.Ce dernier est etonnamment lisible meme en plein soleil, et vous permets dafficher les pas parcourus pendant chacun des 10 derniers jours, les jogging realises dans la journee, ainsi que la declivite parcourue, la distance et le nombre de calories brulees. Petit plus, le Pulse affiche son niveau de charge et bien sur lheure !On reverait dun accessoire (dorigine) permettant de le porter au poignet dans la journee.En rajoutant a cela la possibilite via lapplication de configurer les informations et leur ordre daffichage a lecran du Pulse, on obtiendrait certainement la solution la plus pratique en la matiere combinant montre et traqueur dactivite A lusage (9 mois maintenant), le Pulse vieillit bien, lecran est toujours aussi reactif et le boitier, bien quayant passe autant de journees dans mes poches tient le coup. Son revetement mat fait que contrairement au One, il nest jamais tombe de ma poche. Enfin le Pulse sintegre totalement a lenvironnement  Withings Ce sont tous ces petits plus qui font qua ce jour le Pulse a ma preference.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
