<document>
	<date>2013-11-28</date>
        <title>Zodianet annonce la version 2.0 de son application iOS</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>application</tag>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>ios</tag>
                <tag>v2.0</tag>
                <tag>zibase</tag>
                <tag>zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Apres la sortie de sa nouvelle interface de configuration Zodianet Les possesseurs diPad 2 et superieur (avec iOS 6 ou 7) vont donc pouvoir profiter dun nouveau mode daffichage appele Mode Global. Ce nouveau mode estaccessible par bouton de basculement en haut a droite. Il permet de visualiser sa maison en 3D ou 2D avec les differents peripheriques situes dans chaque piece. Le Mode Global est zoomable et scrollable. Ledition des positions dicones se fait simplement en laissant le doigt appuye sur lune delle. Le fond decran peut etre choisi en bibliotheque ou dans votre Album. La hauteur est imposee a 768 pixels (hauteur sur iPad non-RETINA) ou 1536 Pixels(hauteur sur iPad RETINA. La largeur est variable. Un screenshot decran de liPad est un format valide et doit etre considere comme un minimum. Pour la largeur maximum, des essais ont ete realises avec succes avec des images de 120001536pixels Il est possible de mettre (ou denlever) des icones a (de) la poubelle du Mode Global. Celle-ci est accessible en  phase Il est egalement possible dexporter la configuration graphique (positionnement des icones dans les modes Page et Global) dans un fichier envoye par email. Possibilite dimporter une configuration graphique en cliquant sur ce type de fichier dans un email. Le transfert de configuration graphique peut se realiser entre divers iPads et iPhones (les iPhones ne pourront bien-entendu importer que la configuration du Mode Page). De plus,lapplication devient multi-contextes en permettant davoir plusieurs ZiBASEs avec des positionnements dicones dedies et des fonds differents. Les utilisateurs pourront donc gerer a la fois leur maison principale et leur maison secondaire a partir de la meme application. Quelques correctifs font egalement partis de cette mise a jour, avec notamment la correction dun bug sur les commandes de cameras en  http Zodianet domotique Zodianet Lapplication sera telechargeable dans quelques jours sur lAppStore. A noter quelle pourra etre telechargee sur iPad1, qui pourra seulement beneficier des evolutions hors Mode Global comme limport/exportation de configuration.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
