<document>
	<date>2013-08-26</date>
        <title>Piper, un systme dalarme et de vidosurveillance compatible Z-Wave</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>indiegogo</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>piper</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Blacksumac domotique Indiegogo Z-Wave Piper fonctionne sur un systeme  Linux Wi-Fi Wi-Fi Les regles de securite et dautomatisation, les reglages et les connexions video en direct sont tous enregistres directement dans Piper directement, afin que vos donnees personnelles ne soit pas stockees sur le serveur de  Blacksumac Cela est egalement valable pour lintegration  Z-Wave Z-Wave Z-Wave Z-Wave Piper est un veritable concentre de capteurs et de fonctionnalites : camera HD Fish Eye 180, detecteur de mouvement, microphone, haut-parleur, capteur de temperature, capteur dhumidite, capteur de luminosite, accelerometre 3 axes, sirene 105dB, batterie de secours, et LED RGB. Linfrastructure de cloud permet a Piper de stocker les videos des evenements, denvoyer differents types de notifications et deffectuer des connexions supplementaires. Lorsquun evenement se produit, la video sera telechargee dans le cloud de sorte que si quelque chose arrive a Piper, vous aurez toujours acces. Les sauvegardes de votre configuration sont egalement stockees dans le cloud pour permettre la migration facile vers un nouveau peripherique, ou le retablissement apres une reinitialisation. Piper a une date de livraison prevue en Novembre 2013 pour les contributeurs dAmerique du Nord (189 $) et en avril prochain pour les clients europeens (249 $).  Rendez-vous sur la page Indiegogo  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
