<document>
	<date>2013-12-20</date>
        <title>#CES2014: Qui participe au CES et quel est le but recherch?</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>Consumer Electronic Show</tag>
                <tag>participant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme vous avez pu le constater durant ces quelques semaines dans les  differents articles dedies sera dailleurs bien representee representants de medias Quand on parle du CES il ne faut plus dire le Consumer Electronic Show, son nom dorigine, mais il faut plutot employer le terme International CES. Cette mutation dans la terminologie est egalement un souhait des organisateurs douvrir levenement a linternational. Cela marche-t-il? La machine est en route. Les chiffres de la precedente edition etant disponibles il peut etre interessant de se poser un peu et de regarder finalement qui participe au CES via le prisme de la frequentation du CES 2013. Ledition 2013 du International CES sest tenue du 8 au 11 janvier 2013. A cette occasion 15 categories de produits etaient representees: Audio Automotive electronics Computer hardware  software Connected home Content distribution Digital health  fitness Digital imaging/photography Electronic gaming Emerging technology Entertainment/content Internet-based multimedia services Lifestyle electronics Telecommunications/infrastructure Video Wireless  wireless devices Afin de pouvoir les animer, en janvier 2013 ce ne fut pas moins de 152759 personnes qui ont pu frequenter les allees, les demonstrations ainsi que les conferences proposees a cette occasion. Comme ledition 2013 sest deroulee sur 4 jours, on comprend pourquoi Las Vegas avec ses nombreux hotels repartis principalement dans le centre de la ville est un bon candidat pour heberger ce type de rencontre. Le pole Connected home avec ses 10144 participants representait cette annee tout de meme 6,64% des personnes presentes! Parmi les 100 premieres entreprises repertoriees par la revue Fortune, 78% dentre elles ont fait le deplacement au Internationnal CES. Exposer au CES peut clairement etre un tremplin pour tout industriel ou startup qui souhaite se faire remarquer. Cela est dautant plus vrai que parmi les visiteurs 64% ont un pouvoir decisionnel tres significatif dans leur entreprise. Il est important de noter que parmi ces industriels qui font le deplacement au CES, 16% dentre eux possedent des fonctions de managers et dacheteurs. La repartition entre les exposants, les visiteurs, la presse, les conferenciers et autres analystes est la suivante. Seuls 3% des visiteurs viennent exclusivement pour les conferences. Le poids de la presse est finalement assez faible 4%. La principale population est vraiment repartie entre les exposants et les visiteurs. Le but du salon nest clairement pas detre uniquement une vitrine de demonstration du savoir-faire. Il sagit bien dune occasion privilegiee de se rencontrer pour faire du business. La capacite de decision au CES est importante. Il faut savoir convaincre pour seduire. Le retour sur investissement peut etre interessant car 76% des personnes qui y vont ont un pouvoir decisionnaire decisif ou final. Parmi ceux qui se sont rendus au CES lannee derniere, seulement 24% viennent de linternational. La grande majorite est americaine (76%). Parmi la population internationale les chiffres font apparaitre que 67% viennent en tant que visiteurs et 28% en tant quexposants. Les industriels etrangers viennent principalement pour rencontrer le marche plutot que pour proposer leur savoir-faire en exposant. La proportion de journalistes etrangers dans la population etrangere (5%)est quasiment identique au chiffre global. Bien que la presse ne represente que 4% des personnes presentes, elle relaie linformation a un auditoire important. En 2013 la presse representait pas moins de 73 pays. Les journalistes etaient, encore une fois, principalement americains (72%). Les medias qui font le deplacement diffusent principalement la bonne parole a leurs cibles via des medias en ligne. Cela permet detre les premiers sur les scoops de nouveautes et de diffuser de maniere rapide les informations. Cest egalement sur Internet que ces medias couvrent habituellement lactualite de lelectronique grand public. Apres coup, les personnes presentes ont pu repondre a un sondage de satisfaction permettant de mesurer si leurs attentes ont ete comblees. Voici ce quil en ressort concernant leurs attentes du depart (liste non exhaustive): 90 % recherchaient de nouveaux produits specifiques 80% recherchaient des contacts nouveaux et un renforcement du reseau 78% souhaitaient rencontrer des partenaires ou fournisseurs actuels 78% souhaitaient developper des partenariats de business nouveaux 78% souhaitaient voir des nouveautes Avec ces attentes il ressort quun grand nombre des personnes qui sont alle au CES ont pu trouver globalement ce quils cherchaient: 89% ont trouve ce salon positif 83% recommandent ce salon 82% pensent que le CES reflete lenergie et lexcitation de lindustrie des biens electroniques 78% pensent que le CES est LE salon le plus important de lindustrie des biens electroniques Plus specifiquement, parmi les 3200 exposants il en ressort que: 85% mettent une note excellent ou bonne quant a la qualite de leur experience dexposant au CES 79% pensent que le CES reflete lenergie et lexcitation de lindustrie des biens electroniques 73% pensent que le CES est LE salon le plus important de lindustrie des biens electroniques Les chiffres nous montrent que le salon Internationnal CES est un salon important du secteur de lelectronique grand public. Dedie aux industriels il facilite grandement les rencontres et permet que des affaires se fassent. Cest egalement loccasion de montrer aux media ce que lavenir proche reserve et de lever quelques voiles sur des surprises secretement gardee pour loccasion. La proportion de la population internationale est encore un peu faible meme si le rayonnement planetaire de ce salon grandit dannees en annees. Les representants des differents Blogs partenaires de  Domadoo Source:  CES Web 

  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
