<document>
	<date>2015-01-06</date>
        <title>Au #CES2015 Withings dcline la montre Activit en Activit Pop</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>activity tracker</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>montre connectee</tag>
                <tag>smartwatch</tag>
                <tag>Withings</tag>
                <tag>withings activite pop</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         En juin dernier,  Withings la montre appelee Activite Withings Withings La montre  analogique Activite Pop combine un design moderne et tendance; Il sappuie sur un boitier en  revetement PVD et sur un bracelet confortable en silicone. La montre se decline en 3 couleurs  Pop  Chic  (Bleu azur, Gris anthracite, Sable) pour pouvoir sadapter au style et aux gouts de chacun. Dautres coloris de bracelets devraient arriver par la suite proposant une touche de couleur rappelant la couleur du logo de la marque inscrite sur le cadra. A part cela, a linterieur de ces montres aux coloris avenants, bat le meme cur electronique que la montre Activite devoilee lannee derniere. alarme silencieuse suivi du sommeil Suivi des pas suivi de la course connexion  bluetooth suivi de la natation 8 mois dautonomie reglage automatique de lheure On le voit, la principale difference entre ces 2 modeles de montre Activite cest le choix des materiaux. Cuir et verre ultra resistant dun cote et silicone et couleurs tendances de lautre. Cette difference se repercute directement dans le prix de vente qui fond litteralement en passant de 390 a149,95. Activite Pop  sera disponible  des le 5 Janvier 2015 en precommande sur Fnac.com  et sur   Withings  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Withings remporte 3 #CES2015 Innovation Awards 
 #CES2015 : une semaine pleine dactualites domotique et dobjets connectes END .entry-content  
        </text>
</document>
