<document>
	<date>2010-02-01</date>
        <title>ECOWATT, Visualisez votre consommation lectrique en temps rel</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La societe  Chacon 
 Informe par un emetteur sans fil raccorde a une installation electrique, lecoWatt indique a lutilisateur sa consommation denergie de maniere instantanee, moyenne ou totale, et  cec Il permet ainsi de mieux comprendre vos habitudes de consommation, et donc de faire des economies denergie et dargent.                                         LecoWatt vous apporte les informations suivantes : 
 Consommation instantanee Consommations moyenne et totale par jour, semaine etmois Consommations en puissance (kW), cout () et empreinte carbonique (CO2)               Linstallation est tres simple et accessible a tout le monde : La pince ampere-metrique se branche facilement et en toute securite dans la boite de fusibles. Reliee a lemetteur, elle envoie les informations de consommation de votre logement a lunite daffichage sans fil. Vous pourrez ainsi connaitre la consommation globale de votre logement en temps reel, mais aussi comparer vos consommations dun jour a lautre, dune semaine a lautre et/ou dun mois a lautre.  Profitez de la portativite de lunite daffichage pour visualiser votre consommation ou que vous soyez. Regardez combien vous consommez et quels appareils inutilises pourraient etre eteints.                             Il existe deux versions : lecoWatt800 et lecoWatt850. Ce dernier permet en plus detre connecte a un ordinateur via un cable  USB LecoWatt est disponible a partir de 99,90 sur la boutique  Domadoo    Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
