<document>
	<date>2010-02-15</date>
        <title>Guide dinstallation des Camras TRENDnet TV-IP1xx et TV-IP2xx avec mControl</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Logiciels mControl</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les cameras IP de la marque TRENDnet du type TV-IP1xx et TV-IP2xx peuvent etre prises en charge par le logiciel  mControl Ce guide va vous expliquer la methode a suivre.
 Dans un premier temps, il faut que la version du logiciel soit au minimum mControl v2.1 Build 3523 (2009-08-24). Si ce nest pas le cas, vous devez installer une version plus recente.
 Vous pouvez telecharger la derniere version du logiciel sur le forum du fabricant :  http://www.embeddedautomation.com/mcontrol/net-2.0/mControl v2.1 Build 3523 (2009-08-24).zip Une fois le logiciel installe, allez dans le repertoire C:ProgramFilesEmbedded AutomationmControlServer et ouvrez le fichier mServer.exe. xml A la fin de la liste des modules  IP CAMERA /module Pour les cameras  TV-IP1xx  module base=IPCAM_TV-IP1xx class=IPCAMERA use=Y Pour les cameras  TV-IP2xx module base=IPCAM_TV-IP2xx class=IPCAMERA use=Y  
 Demarrez alors mControl Service Manager pour valider lacces au cameras. Il faut que la case soit cochee a cote de IP Cameras. 
 Lancez alors mControl Editor pour configurez vos cameras. Il suffit alors de selectionner IP Cameras en tant quadaptateur et TV-IP1xx ou TV-IP2xx comme Module. Il vous faut ensuite entrer ladresse IP de la camera ainsi que le login pour acceder a son configurateur embarque. 
 Une fois tout configure,  mControl 
 Il est bien evidemment possible dagrandir limage. Voila, ces quelques petites modifications permettent dintegrer des cameras TRENDnet dans une installation  domotique mControl  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
