<document>
	<date>2014-09-04</date>
        <title>Fumicube: faites fuir les cambrioleurs en les enfumant !</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>Fumicube</tag>
                <tag>fumigene</tag>
                <tag>generateur de fumee</tag>
                <tag>intrusion</tag>
                <tag>securite</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Tous les systemes dalarme disposent dune sirene, dont le but est a la fois de faire fuir les cambrioleurs et alerter lentourage. Malheureusement, la sirene a un effet limite: dune part parce que la reglementation(selon les communes) limite lutilisation de la sirene a105 dB(A) pendant3 minutes de fonctionnement, ce qui est court, et dautre part parce quelle ne fera pas toujours reagir les voisins. Les 3min passees, les voleurs ont tout loisir pour commettre leur larcin. Et si on les obligeait tout de meme a sortir ? Pour venir en renfort de la sirene, il existe un autre equipement, disponible le plus souvent pour les solutions professionnelles: le fumigene. Le principe est simple: le batimentse remplit dune fumee epaisse qui ne laisse absolument rien voir a plus de 30cm. Du coup, il devient impossible de fouiller et piller la maison. Sans compter le cote desagreable de la chose, puisque la fumee pique les yeux et la gorge de facon importante. Quel autre choix que de chercher la sortie et fuir ? Cette technique est aujourdhui disponible pour tout le monde, grace au Fumicube: I. Presentation du Fumicube 100 Comme son nom lindique, le Fumicube est un petit cube qui va generer de la fumee. Le modele presente ici est capable de generer 100m3 de fumee, ce qui pourra convenir a une surface de 50 a 100m2. Le produit est tres simple: un cube blanc de 10cm de cotes, livre avec un support mural et une notice de mise en place. Pour un fonctionnement optimal, le Fumicube doit etre place en hauteur, comme lindique tres clairement la notice presente sur le cube: A lavant se trouve un bouchon en caoutchouc, qui laissera passer la fumer une fois le Fumicube enclenche. Ce capuchon est a laisser en place lors de linstallation. A larriere, nous avons un fil dalimentation qui servira a declencher le Fumicube. Il suffira de connecter le Fumicube a une alimentation de 4 a 12V VCC (puissance 1A) pour le declencher. Comme on le voit, cet appareil est relativement petit: Il pourra donc trouver sa place dans de nombreux endroits tout en restant discret. II. Mise en place du materiel Pour le test, ma maison a servi de cobaye  Le Fumicube a ete installe au dessus de mon meuble TV, dans le sejour. On commence par fixer la patte de soutien. Il est fortement conseille de lutiliser, car le Fumicube peut sauter lors de son declenchement, cette fixation lempechera donc de bouger: Il ny a plus ensuite qua y glisser le Fumicube, via son systeme de rail present a larriere: Le Fumicube une fois en place reste assez discret: Il ny a plus qua y connecter une alimentation, ici via un petit domino tout simple: ATTENTION: ne branchez surtout pas lalimentation au secteur a ce stade, car le fumigene se declencherait immediatement ! Pour le test, lalimentation a ete ici branchee sur un  WallPlug de Fibaro Pour ajouter un petit effet lors du test, jai egalement ajoute un petit stroboscope en face, lui aussi relie a un WallPlug de  Fibaro Enfin, le  Karotz III. Mise en place du scenario Etant donne que le Fumicube se declenche sur une simple alimentation electrique, il pourra etre utilise avec la plupart des solutions dalarme /  domotique MyFox Homewizard module Chacon On / Off Fibaro HC2 Il ne reste alors plus ensuite qua creer le scenario quon souhaite. Pour lexperience, jai voulu quelque chose dassez complet pour illustrer ce quil est possible de faire. Tout dabord, mon Karotz, tournant sous  OpenKarotz Pour le scenario envisage, jai donc ces equipements: deux WallPlugs, une  sirene Everspring Nous pouvons maintenant parametrer le scenario a executer en cas dinfraction: Comme je lai dit, le scenario a volontairement ete voulu complet. Mais il nest pas tres difficile a comprendre. En cas deffraction: la led centrale du Karotz passe au rouge, et celui ci diffuse un message vocal dans le sejour Une effraction a ete detectee, le proprietaire et les forces de lordre en ont ete averties. Sortez tant quil en est encore temps. Un petit rire diabolique a la fin aurait aussi ete amusant  20s apres, le temps de laisser parler le lapin, le fumigene, et la sirene se mettent en fonctionnement 40s apres, le stroboscope entre en scene et toutes les lumieres de la maison sont eteintes le Fumicube est arrete au bout de 90s, delai au bout duquel toute la fumee a ete generee les volets sont ensuite ouverts (plus pour la demo, ici, afin de voir leffet de la fumee de jour comme de nuit) la sirene et le stroboscope sont arretes au bout de 3min Je le repete, cest un exemple ici pour voir leffet du Fumicube dans differentes configurations (lumiere, nuit, flash, etc). Tout est maintenant pret, place a la demo ! IV. Demonstration ! V. Conclusion Je pense que la demonstration en video est suffisamment parlante Le Fumicube se montre tres efficace: en moins dune minute il remplit mon sejour de 40m2 dune epaisse fumee qui ne laisse plus rien voir. La fiche produit du Fumicube indique quune lampe de 100 watts est a peine decelable a 30cm. Je nai pas teste cette condition, mais je pense quelle est vraie ! Etant reste a linterieur pour me rendre compte de ce que pourrait ressentir un cambrioleur, je dois dire que leffet est reussi: rapidement, on ne voit plus rien, rendant impossible la fouille pour voler les occupants rapidement, les yeux et la gorge piquent tres fort, si bien quil devient difficile de rester a linterieur le probleme est que comme on ne voit plus rien, il devient tres difficile de se reperer pour trouver la sortie Bref, avec la sirene qui crie et le risque de se faire prendre, jimagine le stress du cambrioleur qui ne peut rien voler et peine a trouver une sortie pour sechapper Cote occupant, justement, le Fumicube assure donc son role avec brio, dautant plus que la fumee restera presente entre 4 et 6 heures dans un lieu ferme. Il ma fallu environ 30min pour apercevoir de nouveau quelque chose dans la maison en aerant bien (courant dair entre la porte dentree et la porte fenetre) et 3h pour que le plus gros soit vraiment evacue de la maison. Quelques points a noter: malgre les portes fermees partout dans la maison pour limiter leffet lors de la demo, la fumee sest infiltree partout, je me suis donc retrouve avec une epaisse fumee egalement a letage. Cest de la fumee, comme dans un incendie, donc ca a tendance a monter, et passer par toutes les ouvertures possibles de la fumee, comme dans un incendie: mes detecteurs incendie se sont donc declenches (modeles  Fibaro enfin, detail important: je nai pas decele la moindre trace de depot dans la maison, et mes plantes nen ont pas souffert (ni meme mes poissons, dailleurs). Donc pas deffet nocif. On notera juste une legere odeur de fumee qui a persiste une demie journee, rien de plus On peut donc dire que lessai est concluant ! Il ny aurait que deux points a critiquer: le capuchon noir aurait pu etre blanc pour etre en accord avec le cube et etre ainsi plus discret le Fumicube est a usage unique, il ne peut pas etre reutilise, ni recharge. A 230, il vaudra mieux ne pas le declencher pour rien. Ainsi, je conseillerai plutot de le declencher manuellement: en cas deffraction, lalarme se declenche et vous alerte. Vous confirmez lintrusion en visualisant votre camera de securite, et si cela est necessaire, vous activez donc le Fumicube. Cela evitera denfumer un voisin etourdi venu arroser les plantes, et de griller un Fumicube pour rien. Le Fumicube 100 est disponible sur la boutique Domadoo au prix de 230  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
