<document>
	<date>2014-01-20</date>
        <title>Haier prsente une domotique rflchie et fonctionnelle au #CES2014</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La marque  Haier Samsung LG domotique Sur le stand de  Haier Apple Wi-Fi Apple domotique Cela peut sembler etre une petite etape, mais il sagit dune etape importante. Dans le cas present lintegration de cet element de lelectromenager dans la maison est assez simple. Sans materiel  domotique Haier Haier Apple La marque chinoise propose egalement son refrigerateur connecte. Tout comme les autres marques il possede un ecran de suivi et tout comme les autres marques il permet de gerer le stock des articles contenus. La ou la marque se distingue cest dans le fait que cet ecran est en fait une tablette. Il est donc amovible. Cela facilite la gestion des stocks en utilisant cette tablette pour scanner le code barre des plaques de beurre par exemple ou pour effectuer une reconnaissance des aliments. Placez devant lobjectif de la tablette une carotte, faites comme si vous preniez une Photo et larticle sera reconnu par lapplication. La reconnaissance des produits et les codes barre facilitent la gestion du stock. Les produits manquants pourront etre communiques en  NFC Une cave a vin est egalement presentee. La gestion de la cave est encore une fois facilitee par la prise en photo de letiquette de la bouteille. La collection des  flac Dans la Smart Home de  Haier Cote television on joue la carte de lecran de consultation des parametres de la maison connectee. La plate-forme Smart TV est a la fois centre de controle et le systeme de divertissement pour la Smart Home de  Haier Dans sa demonstration, la marque chinoise propose des produits qui montrent une certaine reflexion dans la fonction et le design. Par contre tout comme ses confreres on espere que tout cela ne restera pas encore une fois au stade de proposition ou de vision de lelectromenager connecte. Voici pour terminer une presentation video de la vision  domotique Haier  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
