<document>
	<date>2013-06-26</date>
        <title>Le module Wall Plug de Fibaro est enfin disponible !</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                          Presente lors du CES en debut dannee puis annonce pour fin Fevrier Fibaro Fibaro      Le Wall Plug est la plus petite prise  Z-Wave  existante a ce jour. Sophistiquee, compacte, au design sympa et remplie de fonctionnalite, associee au HomeCenter 2 du meme fabriquant, aurait-on la la prise  Z-Wave On a donc ici une prise dont la taille est vraiment reduite, il serait difficile de faire mieux. Le design est travaille, on a un produit discret et sobre, avec un anneau a Led dont la couleur change en fonction de certains parametres pour nous donner des informations, la coque exterieur polie est du plus bel effet. Plug And Play, il vous suffira de brancher le module sur une prise puis dy inserer votre appareil. Le module possede un bouton dinclusion  Z-Wave  Malgre sa taille reduite, le Wall Plug est un concentre de fonctionnalites : - Compteur de consommation: La prise inclus un compteur de consommation denergie. Tout dabord lanneau a Led changera de couleur en fonction de la charge de lappareil branche dessus. Le changement de couleur seffectue en degrade, pour aller du blanc au violet en passant par du bleu, vert, jaune, rouge, etc Un panel de pas moins de 16 millions de couleurs, rien que ca! Avec le controleur  domotique Fibaro - Securite: La prise est equipee dun bouchon special assurant la securite de vos enfants les plus jeunes, et des plus curieux. Au cas ou un des appareils relies au Wall Plug est court-circuite, la prise coupe alors automatiquement son alimentation et envoi un message dalerte sur vos peripheriques (Tablettes et Smartphones), vous envoie un  SMS Le module integre egalement un capteur de temperature, au cas ou la temperature mesuree depasserait 55C, le module se met alors a clignoter en violet, indiquant dun danger dincendie. Il clignotera egalement si la charge maximale de 2,5kW est depassee. Le module est dailleurs fourni avec un sticker de securite, se fixant entre votre prise mural et le module, il permet dajouter une certaine souplesse qui evitera a votre Wall Plug de se deteriorer ou de se fissurer a force de mettre et denlever les prises des appareils auxquels il sera relie. - Couverture  Z-Wave Le Wall Plug vous permettra egalement de tester votre couverture reseau  Z-Wave Z-Wave - Babysitter: Une autre fonction, appele Babysitter, vous permettra de couper lalimentation dun appareil apres un certain temps de fonctionnement. Si la console du salon ou la tele de vos enfants sallume, vous pouvez programmer une alerte apres 3h dutilisation. Vous recevez des lors une notification Push qui vous proposera darreter lappareil. (Les enfants, le wall plug va devenir le pire ennemi de vos journees jeux video!). - Mise a jour automatique: Pour mettre a jour le Wall Plug vous naurez pas besoin de le relier a un ordinateur. Des quune nouvelle version du firmware sera disponible, vous naurez qua lance cette mise a jour depuis le navigateur du controleur  domotique - Veilleuse: Enfin lorsque le Wall Plug est relie a une prise et quaucune action nest en cours, il emettra une lumiere blanche ou bleu ciel, qui peut servir de veilleuse pour les enfants.   Fibaro  
  Le Wall Plug est disponible sur la Boutique,  en modele francais schuko  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
