<document>
	<date>2013-12-09</date>
        <title>Smart Power Strip, la multiprise connecte</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>connected object</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>energie</tag>
                <tag>Multiprise</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>Smart Power Strip</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Les economies denergies sont une preoccupation importante dans les menages aujourdhui. Avec le nombre dappareils electriques alimentes dans nos foyers, il est difficile de savoir si on a toujours tout eteint, surtout que certains de ces appareils se mettent en veille et continuent a consommer. Un projet permettant de remedier a cela est en cours de financement sur Kickstarter, il sagit du  Smart Power Strip Le Smart Power Strip est une multiprise connectee grace a laquelle vous pourrez connaitre letat, alimente ou non, de tous les appareils qui y sont branches. En effet, une application sera disponible sur Smartphone iOS ou Android, et vous indiquera en temps reel si les appareils alimentes via le Smart Power Strip sont allumes ou non. La multiprise contient 4 emplacements de 220V ainsi que 2 ports  USB Grace a lapplication, vous allez pouvoir creer des regles qui vous permettront de recevoir des notifications lorsquun appareil est allume alors quil ne le devrait pas. Cela permet egalement de surveiller les appareils de la maison, vous pourrez par exemple etre averti lorsquon allume votre ordinateur. Il vous est possible daffecter un nom a chaque prise connectee et de les controler a distance, on peut ainsi facilement effectuer du controle parental en coupant console ou tele a tout moment depuis nimporte ou dans le monde. On peut egalement effectuer de la simulation de presence lors dabsences prolongees, en allumant et eteignant les luminaires de differentes pieces. Il est par ailleurs possible de commander plusieurs Smart Power Strip simultanement, cela permet davoir tout vos appareils de la maison sur la meme application. Le plus interessant cest ici, en effet le  Wi-Fi Domotique 4G ZigBee Comme indique plus haut le Smart Power Strip est en cour de financement sur Kickstarter,  vous pouvez donc soutenir le projet jusquau 16 decembre  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
