<document>
	<date>2013-12-02</date>
        <title>#CES2014 : TrackR, une solution pour golocaliser vos objets</title>
        <author> David G. </author>
        <tags_set>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>geolocalia</tag>
                <tag>trackr</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Dans la categorie des applications mobiles, la solution  TrackR  On connait deja ce genre de services, mais ce qui est nouveau ici, cest le fait de pouvoir utiliser une communaute de smartphones. Les informations des objets tagues sont mises dans un cloud. Si le smartphone de quelquun utilisant TrackR est proche de vos cles, votre chien, votre tag TrackR, linfo est remontee aux serveurs de TrackR et vous pouvez ainsi recevoir une alerte. Le smartphone peut recevoir des alertes et emettre des sons lorsque vous partez sans vos cles. Mais vous pouvez aussi faire sonner vos cles pour les retrouver plus facilement au fond de votre sac ou au fond de votre maison. Cette alerte fonctionne dans les deux sens: si vous avez perdu votre telephone, vous pouvez egalement appuyer sur le bouton dun Trackr pour faire sonner votre smartphone ! Du cote de la technologie, il ny a pas de surprise, les TrackR utilisent le  Bluetooth Les TrackR consomment tres peu denergie: la pile qui se situe dans le capteur dure plus dun an. Contrairement a dautres modeles, vous pouvez ouvrir le capteur pour la changer des que celui-ci ne repondra plus. Avec votre smartphone, vous pourrez gerer plusieurs TrackR. Vous pouvez vous en servir pour surveiller par exemple que vos animaux restent dans le perimetre autour de votre maison. Vous pouvez en poser un sur vos cles, votre sac a main,  les utilisations sont multiples. Dernier point positif: le prix. Le TrackR est en effet propose  en precommande au prix de 25$ lunite  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
