<document>
	<date>2013-11-20</date>
        <title>Winbot, le robot nettoyeur de fentres est prim au #CES2014</title>
        <author> Herv C. </author>
        <tags_set>
                <tag>CES</tag>
                <tag>CES2014</tag>
                <tag>ecovacs</tag>
                <tag>laveur de vitre</tag>
                <tag>robot</tag>
                <tag>winbot</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2014</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Propose par  Ecovacs Robotics Ses dimensions et sa taille presque carree sont adaptes a la tache: 23,2 cm x 22,5 cm x 9,5 cm. Son poids de 2kg doit defier la pesanteur afin de pouvoir rester colle a la vitre dont il a la charge du nettoyage. Pour cela il utilise laspiration. Imaginez que vous colliez votre main sur lembout du tuyau de laspirateur. La succion fait que le tuyau tient en place. Si lon transpose cette force au niveau du robot, il faut remplacer la main par la vitre et le tuyau par le Winbot et vous aurez compris comment il tient tout seul sur la fenetre. Laspiration du robot pourrait faire tenir un poids de 17 kg.Cette methode de deplacement lui permet de gravir les parois vitrees horizontales. La seule chose que le Winbot sache faire est de nettoyer les vitres dans le but de les laisser brillantes et impeccables. Le nettoyage en tant que tel est une uvre en 3 actes: Tout dabord, le tampon de nettoyage avant, pulverise avec une solution de nettoyage, humidifie, detache et absorbe la salete. Deuxiemement, la raclette retire le reste des saletes transmises par leau et lhumidite hors de la fenetre.  Troisiemement, le tampon de nettoyage arriere essuie la fenetre. Avant de positionner le robot sur la vitre il faut penser a humidifier le tampon avant avec une solution de nettoyage pour vitres. Les tampons absorbants (avant et arriere) sont bien entendu nettoyables. Concernant une chute eventuelle: il y a tout de meme quelques securites qui ont ete prevues. Tout dabord il ny a pas UN mais DEUX embouts permettant de coller laspiration a la fenetre. WINBOT est equipe danneaux permettant une double aspiration. Si lanneau exterieur rencontre une quelconque perte daspiration, un signal sera envoye au cerveau du robot pour inverser la direction et selectionner un nouveau chemin. La deuxieme securite est une batterie de secours. Cet appareil fonctionne sur le secteur mais dispose dune alimentation de 400 mAh qui necessite 2 heures de recharge pour pouvoir ensuite prendre le relai en cas de panne et vous avertir. La troisieme securite consiste a installer un cordon de securite a ventouser sur la vitre pour quen cas de panne, le robot ne vienne pas secraser a terre. Le cordon lui permettra de pendre sur le long de la fenetre et de ne pas venir atterrir au rez de chaussee alors quil etait en train de saffairer sur la paroi exterieure de la fenetre de lappartement au 6eme etage Cote deplacement, le nettoyage est entierement automatise. WINBOT determine automatiquement la taille de votre fenetre, puis programme le chemin pour nettoyer la vitre rapidement et efficacement. La seule tache qui vous incombe est de positionner le robot sur une vitre, dattendre que le travail soit fait puis de le positionner sur lautre face. Sa vitesse de deplacement est de 0,15 m/s et malgre laspiration il est annonce comme relativement silencieux (55 dB). Le robot se deplace a laide de chenilles antiderapantes qui normalement ne devraient pas laisser de traces sur la vitre. La presence dune batterie est la uniquement pour lui permettre de ne pas tomber en cas de panne secteur. Il fonctionne donc sur secteur et pourra de ce fait nettoyer sans avoir besoin de se recharger regulierement. Toutes les vitres peuvent etre nettoyees par ce robot, quelles soient encadrees dun bord comme les vitres des baies vitrees ou bien quelles soient sans bordures comme cest le cas des cloisons vitrees. Dans le premier cas la detection de la bordure se fera par un detecteur de contact et dans le deuxieme cas cest un detecteur du meme style que les detecteurs de vide pour les aspirateurs robots arrivant vers les escaliers qui sera utilise. Le robot se decline en 2 versions a lachat en fonction du type de vitre (avec ou sans entourage) que vous devez laver. Le modele W710 conviendra aux vitres avec bords et le modele W730 sera pour les vitres sans bordures. Livre avec une telecommande il vous permet de le piloter depuis votre fauteuil. Ca cest pour le cote faineant. Pour le cote pratique, la telecommande vous permet de recuperer sans acrobaties le robot qui serait arrete a lautre bout de la vitre mais cote exterieur sur le vide Pour constater le fonctionnement du robot, je vous laisse regarder la video promotionnelle: 
 
 
 A tres bientot pour de nouvelles revelations autour du CES 2014!  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
