<document>
	<date>2015-02-03</date>
        <title>Misfit commence  entrer en domotique avec Misfit Home prsent au #CES2015</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>activity tracker</tag>
                <tag>ampoule connectee</tag>
                <tag>capteur d'activite</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>Misfit</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Misfit Misfit Le stand de Misfit etait bien loin de ce quon peut imaginer dune petite startup. Il faut dire qua force de levees de fonds, la societe americaine na plus rien de la startup, en fait. Si bien que ce nest pas un mais deux grands stands qui etaient presents au CES. Le premier etait la pour presenter les traqueurs dactivite. Oui, LES. On y retrouvait bien sur  le celebre Misfit Shine Recemment, la societe americaine a decline son traqueur vedette en version flash, proposant descouleurs plus flashies, a un prix plus abordable (moins de 40), mais cette fois en boitier plastique. Pour continuer dans la lignee des traqueurs bijoux, Misfit a conclu un partenariat avec  Swarovski domadoo Le premier reprend le Shine quon connait bien, en y ajoutant un gros crystal blanc Swarovski sur le dessus. Bien sur, une serie daccessoires assortis fait son apparition: Cette fois le traqueur dactivite est clairement un bijou, qui tentera sans doute la gente feminine. Si le premier produit est relativement classique, le second utilise en revancheun crystal violet et non blanc. Appele Energy Crystal, ilpermet au Shine de se recharger a lenergie solaire ! Lautonomie du Shine etait deja un de ses gros points forts, mais cette fois, plus de piles ou de batteries, mais une autonomie quasi illimitee ! Mais comme nous le disions en introduction, Misfit ne compte pas se cantonner aux traqueurs dactivite. Le dernier produit annonce est en effet totalement different, puisquil sagit dune ampoule connectee. La Misfit Bolt. Encore une, serions nous tente de dire. Oui et non. Soit, il sagit dune ampoule Led de 13w procurant environ lequivalent de 60w declairage, proposant 16 millions de couleurs, et pouvant etre pilotee avec son smartphone en  bluetooth Mais Misfit a voulu aller plus loin: en plus du smartphone, il sera possible de piloter cette ampoule depuisun autre produit de la marque Misfit, en particulier le Flashpour commencer. En effet, celui-ci possede un bouton physique, plus facile a configurer, qui permettra de piloter lampoule. On espere voir cette possibilite arriver sur le Shine, car cela peut saverer tres pratique ! Mais il sera egalement possible de creer des regles intelligentes entre les appareilsde la marque,comme par exemple allumer lampoule au moment ou lalarme de votre capteur sonne pour le reveil. Un programme special permettra daider a sendormir, avec leclairage adequat, alors quun autre permettra de se reveiller au bon moment en fonction de la  phase Beddit Ces differents produits seront tout dabord disponibles aux Etats Unis, avec une disponibilite pour le monde dici la fin du premier trimestre. Dautres news devraient suivre tres prochainement, car ce nest la quun premier pas dans un projet plus vaste qui sappelleMisfit Home  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Au #CES2015 Withings decline la montre Activite en Activite Pop 
 Le Motion Sensor de Fibaro remporte un #CES2015 Innovation Award 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? 
 #CES2015 : Belkin etend sa gamme domotique WeMo avec de nouveaux capteurs END .entry-content  
        </text>
</document>
