<document>
	<date>2014-11-03</date>
        <title>Holi veut aussi vous aider  mieux dormir avec SleepCompanion</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>ampoule connectee</tag>
                <tag>holi</tag>
                <tag>sante</tag>
                <tag>sleepcompanion</tag>
                <tag>sommeil</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Comme nous le disions il y a quelques jours avec SevenHugs Nous vous avons deja parle a plusieurs reprises de la societe Holi, notamment a travers  un test de leur premier produit, la SmartLamp Cette fois, Holi va plus loin en mettant un pied dans le domaine de la sante, en particulier lamelioration du sommeil. Nous avons pu decouvrir leur nouvelle solution lors du  CES Unveiled qui sest tenu a Paris Le manque de sommeil est considere comme la premiere cause dobesite. La duree moyenne du sommeil a diminue de 18 minutes en 25 ans. Et dune heure pour les adolescents. Au saut du lit, 50% des francais declarent que leur nuit na pas ete suffisamment reposante. 24 minutes, cest en moyenne le temps passe eveille pendant une nuit de 8 heures. 30% des francais declarent souffrir dinsomnie. Pour un tiers dentre eux, il sagit dinsomnie chronique. La France est le premier consommateur de somniferes au monde. 15% des 25-45 ans prennent des produits pour les aider a dormir. La duree moyenne du sommeil en semaine est de 7h05. 8h11 le week-end. 80% des personnes se reveillent grace a leur smartphone. Holi a donc cree SleepCompanion, lassociation dune ampoule specifiquement developpee pour ameliorer le sommeil et dune application mobile. Cette ampoule a LEDs ressemble a une ampoule tout a fait normale: il suffit dailleurs de la visser en lieu et place de lampoule actuellement presente dans votre lampe de chevet. phase phase Le but: plonger plus rapidement dans un sommeil reparateur, et se reveiller plein denergie le lendemain matin, tout  cec SleepCompanion propose ansi trois fonctionnalites: Aider a sendormir Si vous avez du mal a vous endormir, que vous vous sentez stresse, son programme de relaxation, guide par lalumiere, aide a lacher prise et oublier les tracas de la journee: lobjectif est alors de synchroniser son rythme respiratoire sur celui emis par SleepCompanion. En 7 minutes, le programme de relaxation permet de fortement ralentir le rythme respiratoire (de 15 a 7cycles par minute), favorisant la vasoconstriction (diminution du diametre des vaisseaux sanguins) et donc lendormissement. Se reveiller naturellement SleepCompanion permet de regler jusqua 3 alarmes en fonction des jours de la semaine et lapplication peut controler plusieurs SleepCompanion.  Vous aider a comprendre votre sommeil SleepCompanion est en effet beaucoup plus quune simple ampoule: en exploitant les capteurs integres dans lampoule et dans le Smartphone, SleepCompanion permet danalyser certains facteurs susceptibles de perturber le sommeil, comme la temperature, le bruit ambiant, la luminosite, et dadopter les bonnes habitudes pour ameliorer la quantite et la qualite du sommeil. Un aspect interessant pour aller encore plus loin est la compatibilite avec divers capteurs exterieurs, comme la  station meteo Netatmo thermostat Nest  Withings Fitbit La bonne nouvelle pour finir: alors que leur premier produit, clairement place en haut de gamme, etait relativement cher, la solution SleepCompanion sera elle disponible a 79 seulement, dici le mois de novembre.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 CES Unveiled: SevenHugs vous aide a ameliorer votre sommeil. END .entry-content  
        </text>
</document>
