<document>
	<date>2014-03-24</date>
        <title>ZiBASE Mini : ralisez votre box domotique  moins de 100</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zibase mini</tag>
                <tag>zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>ZiBASE Kits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il y a un peu plus dun mois,  Zodianet annoncait la ZiBASE Mini domotique Tout dabord, pour pouvoir realiser votre  ZiBASE Un  Raspberry Pi Une  alimentation Un cable  Ethernet Une carte SD (minimum  4G carte SD preprogramme Un dongle  USB Z-Wave EnOcean AEO_USB Pour le cote esthetique vous pouvez egalement vous equiper dun boitier pour Raspberry Pi. (Dans notre article nous avons utilise un  boitier noir Nous vous proposons dailleurs sur notre boutique des packs de demarrage contenant tout le necessaire pour realiser une ZiABSE Mini  Z-Wave EnOcean Pack de demarrage ZiBASE Mini Z-Wave Plus Pack de demarrage ZiBASE Mini EnOcean Ecriture de limage  Zod ianet  sur la Carte SD Cette etape est reserve aux personnes ne disposant pas dune  carte SD preprogramme Vous etes donc equipe de votre carte SD vierge (de minimum  4G ZiBASE Zodianet Vous pouvez telechargerle fichier image .zip (600Mo) Il ne vous reste donc plus qua graver ce fichier sur votre carte SD. Pour cela, vous pouvez utilisez le logiciel  Win32 Disk Imager cec Vous navez juste qua faire un glisse/depose de votre fichier .img que vous venez de decompresser et indiquer sur quel lecteur (Dans notre cas le F) se situe votre carte SD. Bien entendu il faut lavoir connecte a votre ordinateur. Vous navez plus qua cliquer sur Write. Un message de prevention peut apparaitre, pas de panique cest normal, cliquer sur yes. Une fois lecriture terminee, votre carte est prete a faire de votre Raspberry Pi une box  domotique ZiBASE Montage de la ZiBASE Mini A ce niveau de la mise en place de votre  ZiBASE Il suffira simplement si vous avez un boitier pour Raspberry Pi, dinserer ce dernier dans le boitier, de glisser la Carte SD, de brancher la cle  USB Z-Wave EnOcean Mise en route de la ZiBASE Mini Une fois votre  ZiBASE Zodianet Pour la procedure denregistrement, il faudra se connecter sur le serveur  Zibase2.net Puis clique sur nouvel utilisateur afin de creer un compte associer a votre  ZiBASE Le message suivant va apparaitre: Cependant cette indication est valable sur la  ZiBASE ZiBASE Z-Wave EnOcean Z-Wave Aeon Labs Suite a cela, la  ZiBASE Il ne vous reste donc a choisir vos identifiant puis de cliquer sur Creer ce compte. Une fois votre compte cree, vous vous retrouverez donc sur le panneau de configuration classique de la  ZiBASE Inclusion dun peripherique  Z-Wave Tout est donc maintenant pret pour creer des peripheriques. La procedure na pas change, elle reste identique a ce qui doit etre fait avec la ZiBASE PRO/Lite. Nous allons tout de meme vous donner un exemple, ici avec un module  Everspring Il faut dans un premier temps se rendre le mode Expert et selectionner Peripheriques. Puis il faudra cliquer sur ajouter un nouvel element. Ensuite vous devrez indiquer toutes les informations avant inclusion, nom du peripheriques, categorie, type et logo destine a representer le module. La derniere etape consiste a inclure le peripherique. Pour cela il suffit de cliquer sur Association, vous aurez alors ce message qui apparaitra : Pas dinquetude, le message est a la base prevu pour la ZiBASE classique, avec la ZiBASE Mini, attendez juste que le message Zibase receive your request apparaisse pour appuyer trois fois sur le bouton du module afin que celui-ci envoie sont code et que le module soit donc reconnu par la ZiBASE Mini. A ce moment, attendez juste que le suivi dactivite affiche device detected, que la ZiBASE Mini lui donne une adresse, et le tour est joue.Vous pourrez donc a ce moment controler votre module prise grace a votre ZiBASE Mini, depuis linterface PC ou depuis lapplication mobile. Le logiciel ZiBASE Mini permet donc la commande et la consultation a distance de peripheriques simples de type actionneurs ou detecteurs  Z-Wave EnOcean Chacon X10 Zodianet De plus, un compte ouvert gratuitement a une duree de vie de 3 mois, apres ce delai et sans avoir acquis la licence, il faut se re-enregistrer pour beneficier a nouveau des services gratuits.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
