<document>
	<date>2014-02-27</date>
        <title>Utilisation du logiciel Domoticz sur un Raspberry Pi</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>433MHz</tag>
                <tag>domoticz</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>Raspberry Pi</tag>
                <tag>rf</tag>
                <tag>RFXCOM</tag>
                <tag>rfxtrx433</tag>
                <tag>tuto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Il y a quelques mois,  nous vous presentions differentes solutions Open Source domotique Domoticz Ces precedentes solutions sadressaient plutot a un public de personnes a laise dans le domaine du DIY, mais nous allons voir ici que les choses sont desormais rendues beaucoup plus accessibles a celles et ceux qui voudraient sessayer a la  domotique Le projet Domoticz Ce projet  Domoticz Apple relais Z-Wave RF 433 EnOcean On voit donc la tout de suite un des interets de cette solution qui ne vous limite donc pas a un choix unique de plateforme et/ ou de protocoles de communication, mais qui au contraire saura sadapter selon vos besoins et les equipements qui sont deja en votre possession Comme indique dans le  precedent article La gamme radio RF 433MHz Notre precedent article se basait sur la technologie radio Z-Wave radio RF 433Mhz . Le RF 433MHz Chacon Oregon Scientific OWL Blyss X10 La passerelle de controle RF Afin de pouvoir communiquer avec ces peripheriques RF 433MHz, nous avons choisi dutiliser le dongle  USB RFXtrx433 RFXCOM Un point interessant pour ce produit est quon peut le faire evoluer en reprogrammant son firmware, afin de supporter les nouveaux peripheriques que lequipe de  RFXCOM Cec RFXtrx User Guide  FR.pdf Installation du Raspberry Cette fois ci, le travail est mache par lequipe de  Domoticz Rendez vous donc a ladresse suivante  http://sourceforge.net/projects/domoticz/files Looking for the latest version Apres avoir telecharge le fichier  domoticz 4G larticle precedent pour lutilisation de  Win32DiskImager dd Linux Premiere mise en route Notre interface  RFXCOM USB DHCP Grace a cette adresse IP, nous allons pouvoir nous connecter directement a linterface Web de configuration et de pilotage de  Domoticz Domoticz Domoticz serveur headless Lancez alors votre navigateur prefere, et saisissez lURL  http Vous devez arriver sur lecran suivantqui presente le  tableau de bord Configuration Commencons par configurer  Domoticz Setup/Application Settings Il faudra ensuite configurer les differents types de controleurs que lon possede pour que  Domoticz Configuration/Materiel USB Selection des peripheriques a controler Longlet  Configuration/Peripheriques Oregon Scientific Notez quun peripherique  Systeme Dans notre test, apres avoir associe une Telecommande  Chacon On selectionnera alors parmi lensemble des peripheriques detectes ceux que lon veut controler ou monitorer a travers  Domoticz petite fleche verte On pourra aussi choisir deffectuer limportation de ses peripheriques de commande manuellement ou par detection automatique en utilisant les boutons  Ajout manuel Detection automatique Interrupteurs. detection automatique Chacon Il ne nous a fallu au final que quelques minutes pour mettre en place le systeme et pour importer les differents peripheriques de notre test. Notre RaspberryPi est ainsi pret a monitorer les releve de temperature et dhumidite de notre  THGR122,    Chacon Le tout sans avoir saisi la moindre ligne de commande ou la moindre  phase Linux Utilisation Nous pouvons maintenant passer aux choses interessantes! Linterface de Domoticz presente les  signets Accueil Interrupteurs Groupes et Scenes Temperatures Meteo Mesures Nos differents peripheriques sont donc classes automatiquement selon leur type dans ces differents onglets, ce qui est agreable, linterface utilisateur ne donnant jamais un sentiment de trop grande complexite, on sy retrouve toujours facilement. Les peripheriques sont affiches avec des icones refletant leur etat actuel et on retrouve les valeurs numeriques des differentes sondes. Linformation est claire et bien presentee. Bien entendu, on peut  piloter Il est possible de selectionner differents types dicones pour vos interrupteurs selon lequipement quils commandent: point lumineux, prise ON-OFF,  VMC Il est egalement possible de selectionner au niveau du menu  Configuration/Parametrage de lapplication Cec Domoticz Groupes/Scenes Les groupes permettent de regrouper dans un meme widget differents peripheriques de type interrupteurs et lon pourra alors ainsi commander dun seul clic lallumage ou lextinction de tous les peripheriques associe a ce groupe. Parfait pour les commandes dallumage ou dextinction de lensemble des eclairages dune piece par exemple. Une scene quand a elle permet de regrouper dans un meme widget differents peripherique de type interrupteur avec pour chacun deux un etat predefini. On pourra ainsi definir par exemple differentes ambiances declairage (repas/lecture/tv.). Planification de mise en marche/arret Il est possible de planifier lactivation ou la desactivation dun peripherique, dun groupe ou dune scene selon differents criteres. Si vous avez pris soin au niveau du menu  configuration/parametres de lapplication cordonnees geographiques heures de lever coucher soleil Cette fonctionnalite est tres pratique par exemple pour sassurer quil ne restera pas de lampe laisse allumee une fois tout le monde couche, ou pour mettre en route la cafetiere automatiquement le matin, sans oublier de la couper  heure plus tard! Notifications Lors du changement detat dun de vos peripheriques, ou sur depassement dune valeur seuil dune sonde, vous pouvez en etre  notifie Prowl NMA Prowl NMA Configuration/Parametres  de lapplication. Il est egalement possible de definir pour les interrupteurs des  scripts LUA URL Le systeme est donc suffisamment ouvert, et on pourra sappuyer sur differents services du Cloud tels que  IFTTT LiveNotifier Pushingbox Graphes On va bien sur pouvoir suivre levolution des differents parametres reportes par nos sondes, grace a des graphiques detailles et personnalisables. Des exports sous forme de fichier graphiques sont meme prevus. Evenements Domoticz pousse encore les limites en offrant a travers lediteur devenement, quelque peu cache dans le menu  Configuration/Plus doptions/Events Puzzle Zipabox VMC La encore, il faut reconnaitre que lequipe de Domoticz a su choisir un outil simple mais suffisamment puissant pour que lutilisateur puisse aisement ecrire des scenarios plus ou moins complexes, sans pour autant devoir posseder des connaissances poussees en developpement. Un excellent choix. Profils utilisateurs Une option interessante proposee par Domoticz est la creation de  profils utilisateurs Configuration/Plus doptions/Modifier les utilisateurs privileges Administrateur Utilisateur Spectateur On peut enfin associer pour chaque profil defini tout ou partie des peripheriques geres par le systeme en cliquant sur le bouton  Parametrer les peripheriques Ces profils utilisateurs seront selectionnes (couple login/password) lors de la connexion a linterface de controle. Ainsi, linterface de controle adapte laffichage selon le profile utilise lors de lidentification et lon peut ainsi rendre linterface de controle accessible a differents types de public, en ne presentant que les informations ou widgets necessaires. Conclusion On laura remarque, un gros travail de design et dintegration a ete effectue et ainsi lequipe Domoticz nous presente une solution qui se differencie en visant a simplifier au  maximum Ainsi, le neophyte pourra oser se lancer et se concentrer sur son projet  domotique Linux Il reste certes encore quelques libelles ca et la qui nont pas encore ete traduits, quelques bug daffichage.mais esperons que ces defaut de jeunesse seront vite corriges, car les bases sont la. Domoticz est donc un projet qui est a la porte de tous et permettra, esperons le, a nombre de personnes de franchir le pas. A vous de jouer! PS : Un grand merci a Jean-Bruno pour ce superbe article.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
