<document>
	<date>2014-07-21</date>
        <title>Guide dutilisation du contrleur RGBW Fibaro FGRGB-101 avec la box domotique Vera Lite</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>controleur rgb</tag>
                <tag>fgrgb-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>vera</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Z-Wave Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le controleur Vera Litecommunique nativement en utilisant la technologie Z-Wave controleur RGBW Fibaro FGRGB-101 Nous ne verrons que lintegration du micromodule avec la Vera Lite. Pour plus dinformations sur son installation, decouvrez notre guide dinstallation du controleur RGBW Fibaro FGRGB-101 1- Installation A partir du tableau de bord de votre Vera ( http://cp.mios.com Cliquez ensuite sur Ajouter des modules. Dans Ajouter des modules, choisissez loption Ajouter des modules Z-Wave Deux optionsapparaissent pour realiser linclusion de votre micromodule.Choisissez loption n1 qui correspond a laisser votre controleur Vera branche et a approcher votre micromodule puis linclure. Apres avoir selectionne Option 1 , vous pourrezinclure votre micromodule. Appuyez 3 fois brievement (en moins de 1,5 secondes) sur le bouton dapprentissage situe a larriere de votre micromodule pour linclure (si rien ne se passe, veuillez recommencer). Une fois que votre micromodule est detecte par votre Vera, celui-ci va etre configure automatiquement et il apparait desormais dans votre interface. Cliquez sur Suivant. Vous allez pouvoir modifier le nom par defaut de votre module et assigner une piece dans laquelle il se situe (exemple : salon, cuisine). Cliquez sur Fermer pour valider. Enfin, cliquez sur Sauver situe en haut a droite de votre interface pour sauvegarder vos modifications. Votre micromodule apparait dans la categorie Modules et dans la piece assignee. Vous pouvez desormais activer ou desactiver la source lumineuse branchee sur votre micromodule, varier son intensite et choisir la couleur de votre choix a laide des canaux de couleurs (ces canaux de couleurs se nomment par defaut : _Lampe variable. Vous pouvez bien evidemment tester chacun dentre eux pour connaitre la couleur de chaque canal et ainsi leur attribuer un nom : rouge, bleu, vert et blanc). Lutilisateur Vosmont a recemment developpe un plugin gratuit permettant de piloter son ruban de LED branche a son micromodule FGRGB-101 via une palette de couleur grace a lutilisation du LUA. Pour installer ce plugin, accedez a ladresse  https://apps.mios.com/plugin.php?id=6686 Indiquez votre nom dutilisateur et mot de passe que vous utilisez pour acceder a linterface de votre box  domotique Choisissez votre unite pour installer votre plugin en cliquant sur Select. Enfin, cliquez sur Install pour demarrer linstallation du plugin. Une fenetre apparait indiquant que vous devrez patienter un instant pour linstallation de ce plugin. Lorsque cette fenetre disparait, votre Plugin est desormais installe. Rendez-vous sur linterface de votre box  domotique Cliquez sur Settings. Dans Settings, choisissez dans la liste deroulante, votre controleur RGBW que vous souhaitez controler. Cliquez ensuite sur Select puis fermez cette fenetre en cliquant sur licone de croix situe en haut a droite. Enfin, cliquez sur Sauver situe en haut a droite pour sauvegarder votre reglage. Lorsque vous avez sauvegarde, cliquez sur Continuer. Vous pouvez utiliser le peripherique RGB controller device pour activer ou desactiver votre ruban de LED a laide des boutons ON et OFF. Pour choisir la couleur de votre ruban, cliquez sur licone de cle situe en haut a droite. Cliquez ensuite sur Color Wheel. Vous pouvez desormais choisir votre couleur declairage a laide de la palette de couleurs. 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre micromodule, vous pourrezconfigurer ses parametres. Rendez-vous dans la rubrique Modules puis cliquez sur loutil de cle situe en haut a droite de votre micromodule. Dans la rubrique Controle, vous pouvezactiver et desactiver votre controleur RGBW ou varier son intensite. Dans la rubrique Parametres, vous choisissez la configuration automatique ou non de votre micromodule et definissez ou non un temps dinterrogation du noeud. Dans la rubrique Avance, vous selectionnez par qui le micromodule est controle et vous pouvez modifier son nom. De nombreux autres parametres sont disponibles et modifiables a tout moment. Par exemple, la fonction Device_file indique au controleur le type de module que vous avez inclus (si votre controleur ne connait pas ce module, il genere automatiquement un Generic_device, vous pouvez donc modifier ce parametre en indiquant le type de module que vous avez inclus). Vous pouvez egalement visualiser le numero ID de votre micromodule. Dans Options du module, vous pouvez indiquer manuellement une route Z-Wave Si vous cliquez sur Logs, vous visualisez selon le jour desire (a partir du calendrier), les notifications de votre micromodule que vous avez cree dans la rubrique Notifications. Dans la rubrique Notifications, vous pouvez ajouter des notifications que vous allez recevoir par email ou sms La notification disponible pour ce module est :  Un appareil est allume ou eteint. Selectionnez cette option, indiquez le nom de cette notification et selectionnezle mode (module est allume ou module est eteint). Cliquez sur Ajouter pour valider. Pour finir, cochez loption Notifier pour recevoir la notification via SMS SMS Vous pouvez bien evidemment ajouter dautres notifications ou supprimer a tout moment celles que vous avez definis. 3- Scenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Voici un exemple de scenario : Lorsque mon detecteur de mouvement detecte un mouvement, alors mon controleur RGBW  Fibaro A partir du tableau de bord de notre interface, nous nous rendons dans la rubrique Scenes puis sur Nouvelle scene. Par defaut, cette scene se nomme Nouvelle scene. Nous surnommons notre scene : Scene confort. Nous nous rendons ensuite dans la rubrique Declencheurs puis cliquons sur Ajouter un declencheur. Une liste deroulante avec des elements apparait.Nous choisissons notre detecteur de mouvement(car nous voulons quil soit declencheur de la scene). Nous reglons ensuite les parametres de ce declencheur comme le type devenement qui permet dactiver la scene etle nom du declencheur. Pour valider, nous cliquons sur Retour aux declencheurs. Notre declencheur apparait desormais dans la liste des declencheurs et nous pouvons modifier a tout moment les parametres de celui-ci ou ajouter un autre declencheur. Dans la rubrique Modules (dans le menu situe en haut de votre interface), nous allons choisir les elementsqui sactiveront en fonction du declencheur. Nous selectionnons donc les pourcentages declairage des canaux de couleurs Vert et Rouge pour obtenir cette couleur jaune lors de la detection de mouvement. Nous cliquons ensuite sur Sauver poursauvegarder les modifications. Notre scene est desormais disponible. La creation de scenes est relativement simple, vous pourrez donc imaginer tout type dutilisation grace a votrecontroleur RGBW  Fibaro Pour plus dinformations sur la creation de scenes, decouvrez notre guide : Creation de scenes avec la Vera (a venir).  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
