<document>
	<date>2014-02-10</date>
        <title>Test du portier vido connect Doorbot</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>doorbot</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>portier video</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Produit issu dune plateforme de crowdfounding (financement collaboratif),  Doorbot Petits rappels: Le  Doorbot Le  Doorbot Wi-Fi 3G 4G Doorbot Aura til la capacite de devenir un pari gagnant ?Ce test nous permettra peut-etre dy voir un peu plus clair. Le Packaging  Visuel  Impressions: A receptions, on decouvre un emballage de tres bonne facture, tres bien fini. On est tres vite impatient de voir ce quil y a a linterieur. Toujours sur notre lancee, des que lon ouvre la boite, au premier regard, on y apercoit la platine de rue, ainsi que de nombreux accessoires. Le pack est tres bien realise et bien pense pour faciliter linstallation du  Doorbot On remarquera tout de suite les dimensions assez reduite du  Doorbot Le tournevis permet lors de linstallation du  Doorbot Notre avis sur le packaging est donc tres positif, car ce dernier est tres bien fait, de tres bonne qualite. De plus le produit est tres bien fini, et tous les accessoires sont bien penses et judicieux afin de simplifier linstallation a venir du  Doorbot On conclut donc ce premier point par une note tres positive ! Configuration : Apres avoir pu decouvrir physiquement le produit, passons a la deuxieme etape, la configuration. Celle-ci savere etre simple, il suffit de suivre les indications de la documentation, ou de suivre ce lien http://www.mydoorbot.com/setup Doorbot Wi-Fi Cette partie etant assez simple et bien expliquee, nous nallons pas nous attardez la dessus. En utilisation : Nous y voila, apres toute cette attente, on va enfin pouvoir voir le resultats. Les tests ont ete realises sur iPad ainsi que sur Smartphone Android, en  Wi-Fi 4G Nous allons pas faire de suspense, les resultats sont mitiges mais lespoir est la, lequipe derriere le  Doorbot Les premiers tests ont ete realise avec un smartphone Android en  4G Il suffit donc pour lancer un appel dappuyer sur le bouton du Doorbot. Ce dernier silluminera dun cercle bleu et sonnera pour indiquer que lappel est bien emis.Et la apres quelque secondes, le portable se met a sonner et sallume (portable verrouiller). Deux propositions soffrent donc a nous, repondre ou decliner lappel. Apres avoir repondu, on commence a subir les premiers bugs de jeunesse, car dans certains cas la video met du temps a se lancer ou dans dautres cas, lecran reste noir. Rassurez-vous il arrive souvent que la video se mette en route correctement, cependant cette derniere est encore pas mal saccadee et avec des temps de retard. On arrive tout de meme dans la majorite des cas a pouvoir reconnaitre assez facilement son interlocuteur. Au niveau du son, on retrouvera plus ou moins les memes problemes quavec la video, on peut reussir a dialoguer malgre quelques problemes a ce niveau de temps a autres qui viennent mettre en peril la comprehension lors dune communication. Suite a ca nous avons donc pu tester la mise en relation en  Wi-Fi Pour faire court, les resultat sont similaires, pas de grand changement car avec chacun de nos tests on a pu retrouver les memes defauts quavec notre Smartphone. Notre conclusion : Tout dabord, felicitation au fabriquant qui nous sors la un tres beau produit, tres bien fini et repondant a un reel besoin pour les personnes ne pouvant se permettre dinstaller un visiophone IP car trop couteux. Pour lheure le Doorbot a dindeniables qualites, son esthetisme, sa taille ainsi que son petit prix (moins de 200$). Cependant, pour faire lunanimite, son fonctionnement doit encore un petit peu sameliorer, car nos tests ont pu eclairer quelques bugs qui seront sans doutes corriger par de prochaines mise a jour. Ces dernieres devraient donc nous permettre de jouir dune meilleure qualite Audio/Video rendant le Doorbot plus fonctionnel. On peut retrouver des indications interessante concernant le suivi du Doorbot sur le  forum officiel  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
