<document>
	<date>2014-06-25</date>
        <title>Guide dutilisation du dtecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 avec la ZiBASE</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur de mouvement</tag>
                <tag>fgms-001</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>motion sensor</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zibase</tag>
                <tag>zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guide Domotique Z-Wave</category>
                <category>Z-Wave Applications</category>
                <category>ZiBASE Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La  ZiBASE domotique Z-Wave Fibaro Nous ne verrons que lintegration du module avec la  ZiBASE guide dutilisation du detecteur de mouvement Fibaro FGMS-001 1- Inclusion Rendez-vous sur linterface de votre  ZiBASE http://zibase.net Vous etes desormais dans linterface du mode Expert. Pour ajouter votre module, cliquez sur longlet Peripheriques disponible a gauche de votre interface. Cliquez ensuite sur longlet Ajouter un nouvel element situe a droite de votre interface. Vous definissez le nom de votre module et sa categorie. Dans votre cas, il sagit dun detecteur de mouvement (vous pouvez definir le nom de votre choix). Il appartient a la categorie Detecteurs. Apres avoir choisi votre categorie, vous devez selectionner le type de detecteur. Il sagit dun detecteur Z-Wave Selectionnez ensuite le logo PRESENCE . Enfin, vous pouvez associer votre module avec la ZiBASE Z-Wave Une fenetre apparait en indiquant les etapes dinclusion de votre module. Attendez que toutes les Leds de la face avant de votre ZiBASE Pour realiser linclusion, vous devez appuyer 3 fois brievement (en moins de 1.5 secondes) sur le bouton dapprentissage situe a linterieur du detecteur pour linclure(si rien ne se passe, veuillez recommencer). Une fois que votre module est detecte par votre ZiBASE Votre detecteur de mouvement FGMS-001 est desormais disponible dans linterface de votre ZiBASE Vous pouvezvisualiser si celui-cidetecte unmouvementou non depuis lapplication mobile. Lorsque un mouvementest detecte, une notification apparait. En cliquant sur le bouton Detecteur mouvement , vous visualisez la date de cette detection. Etant donne que ce detecteur de mouvement FGMS-001 mesure egalement la temperature et la luminosite, alors vous pouvez visualiserces informations sur lapplication mobile de votre  ZiBASE ZiBASE Cliquez ensuite sur longlet Suivi dactivite. Dans Suivi dactivite, vous pouvez visualiser lhistorique des evenements. Grace a lidentifiant de votre module FGMS-001, vous pouvez retrouver ses activites (information sur la temperature, luminosite etc). Dans notre exemple, lidentifiant de notre module est ZC14. Nous retrouvons en premier lieu lactivite de la luminosite. Lorsque vous retrouvez lactivite de la luminosite, retenez lidentifiant de cette activite. Dans notre cas, lidentifiant pour la luminosite mesuree par notre detecteur FGMS-001 est :OS3665297463. Suivez le meme procede pour obtenir lidentifiant de la temperature mesuree par le FGMS-001. Dans notre cas, son identifiant est :OS439156791. Apres avoir visualise les identifiants des mesures de temperature et luminosite par votre detecteur de mouvement FGMS-001, cliquez sur longlet Peripheriques. Dans Peripheriques, cliquez sur Ajouter un nouvel element. Votre premier element permettra dafficher la luminosite. Indiquez le nom de votre choix. Selectionnez ensuite la categorie Sondes de mesure, le type General et le logo Light. Enfin, ecrivez lidentifiant de la luminosite mesuree par votre module FGMS-001 dans Identifiant radio puis cliquez sur Sauvegarder. Votre peripherique de la luminosite est desormais disponible. Pour ajouter celui de la temperature, cliquez sur Ajouter un nouvel element. Choisissez le nom de votre choix, la categorie Sondes de mesure, le type General et le logo Temp-Hygro. Enfin,ecrivez lidentifiant de la temperaturemesuree par votre module FGMS-001 dans Identifiant radio puis cliquez sur Sauvegarder. Vous visualisez desormais sur votre application mobile, si il y a une detection de mouvement ou non ainsi que la luminosite et la temperature mesurees par votre module FGMS-001. 2- Configuration Apres avoir correctement installe votre module, vous pouvez modifierses parametres. Cliquez sur Mode Expert. Cliquez sur longlet  Scenarios disponible a gauche de votre interface. Cliquez ensuitesur longlet Ajouter un nouvel element situe a droite de votre interface. Une liste doptions pour votre scenario apparait. Pour modifier les parametres par defaut de votre module, cliquez sur Action dans la rubrique Ajouter une action puis sur Fonctions Zwave et Specifier la valeur dun parametre. Selectionnez votre module dans la liste deroulante dans Peripherique Zwave puis indiquez le numero du parametre que vous souhaitez modifier ainsi que sa taille et sa nouvelle valeur. Voici les parametres que vous pouvez modifier : Parametre 1 : Ce parametre definit la sensibilite du capteur PIR. Plus sa valeur est petite, plus le capteur PIR sera sensible. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 10) :  1 Parametre 2 :Temps pour lequel le capteur PIR sera  aveugle  aux mouvements. Ce parametre determine le temps minimum apres lequel le capteur PIR sera pret a detecter un nouveau mouvement. Plus ce temps est important, plus la vie de la batterie sera longue. Vous pouvez reduire cette valeur des que vous avez besoin que le capteur PIR detecte un mouvement plus rapidement. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 15 = 8 sec) :0 temps [s] = 0.5 x (valeur + 1)  15 temps[s] = 0.5 x (valeur + 1).Le temps dinertie devrait etre plus petit que celui qui figure dans le parametre 6 (temps de maintien du mouvement). Parametre 3 : PULSE COUNTER  du capteur PIR.Definition du nombre de mouvements qu`il faudrait effectuer (en theorie) pour que le capteur PIR detecte le mouvement. Plus cette valeur est haute, moins le capteur PIR sera sensible. Il n`est pas recommande de modifier ce parametre. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 1 = 2 pulses) :0 pulses = (value + 1)  3 pulses = (value + 1). Parametre 4 : WINDOW TIME  du capteur PIR.Ce parametre determine le temps pendant lequel il doit y avoir un nombre de mouvements determine (parametre 3) pour que le capteur detecte le mouvement. Theoriquement plus cette valeur est grande, plus le capteur PIR est sensible (il nest pas recommande de modifier ce parametre). Taille : 1 Valeurs (par defaut : 2 = 12 secondes) :0 temps [s] = 4 x (valeur+ 1)  3 temps [s] = 4 x (valeur + 1). Parametre 6 : L`alarme du mouvement detectee sera retiree dans le controleur et les dispositifs associes apres le temps defini dans ce parametre. Chaque mouvement suivant fera prolonger ce temps et recommencer son calcul. Dans le cas de petites valeurs, de moins de 10 secondes, il faut corriger de maniere appropriee le parametre 2 (le parametre  Blind Time  du capteur PIR). Taille : 2 Valeurs (par defaut : 30 = 30 secondes) : -32767 a 32767. Parametre 8 :Ce parametre definit les conditions de luminosite dans lesquelles fonctionnera le capteur PIR. Ce parametre influence uniquement les rapports de mouvement et les associations. Le capteur anti-sabotage, les mesures de la lumiere et de la temperature seront actives quelque soit la valeur de ce parametre. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 0) : 0 = Capteur PIR toujours actif, 1 = Capteur PIR actif uniquement durant la journee, 2 = Capteur PIR uniquement actif durant la nuit. Parametre 9 :Ce parametre definit la limite du niveau de luminosite pour le parametre 8. Taille : 2 Valeurs (par defaut : 200 = 200 lux) : -32767 a32767. Parametre 12 :Configuration des messages des classes de commande classiques  BASIC COMMAND CLASS .Ce parametre definit quels messages seront envoyes dans le premier groupe dassociation (lie avec le capteur PIR). Les valeurs des messages BASIC ON et BASIC OFF pourront etre modifiees avec les parametres appropries. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 0) :0 = Trames de commande BASIC ON et BASIC OFF envoyees dans Basic Command Class. 1 = Uniquement la trame de commande BASIC ON envoyee dans Basic Command Class. Parametre 14 :Valeur du message de commande BASIC ON.La valeur 255 permet dactiver le dispositif. Dans le cas du module Dimmer (variateur) la valeur 255 signifie qu`il va passer sur son dernier etat memorise. Par exemple, si le Dimmer (variateur) etait a 30%, ensuite desactive puis reactive a l`aide de la commande 255, celui-ci s`activera sur son dernier etat, soit a 30%. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 127) : -127 a127. Parametre 16 :Valeur du message de commande BASIC OFF.Ce message de commande est envoye au moment de l`annulation du mouvement apres le temps de maintien du mouvement defini par le parametre 6 (temps de maintien du mouvement). Taille : 1 Valeurs (par defaut : 0) :-127 =0 (permet de desactiver le dispositif). 127 = 255(permet dactiverle dispositif). Parametre 20 : Ce parametre determine de combien doit changer la charge du capteur du mouvement pour que le capteur anti-sabotage notifie un sabotage. Cette unite est exprimee en fonction de lacceleration terrestre g. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 15 = 0.224g) :0 a122 (0.08 a2g; x 0.016g; 0 = detection desabotage desactivee). Parametre n22 :Temps passe apres lequel l`alarme du capteur anti-sabotage sera desactivee. Chaque nouvelle detection de sabotage ne prolongera pas le temps de maintien du capteur anti-sabotage. Taille : 2 Valeurs (par defaut : 30 secondes) :-32767 a 32767. Parametre n24 :Ce parametre definit le comportement et le mode de notification du capteur anti-sabotage. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 0) : 0 = Alarme anti-sabotage notifiee dans Sensor Alarm Command Class et lannulation nest pas notifiee. 1 =Alarme anti-sabotage notifiee dans Sensor Alarm Command Class et annulation notifiee dans Sensor Alarm Command Class apres la periode de temps fixeedans le parametre 22 (delai dannulation de lalarme anti-sabotage). 2 =Alarme anti-sabotage notifiee dans Sensor Alarm Command Classet annulation pas notifiee. Lorientation du capteur dans lespace est notifiee dans Fibar Command Class apres le delai fixe dans le parametre 22. 3 =Alarme anti-sabotage notifiee dans Sensor Alarm Command Class et annulation notifiee dans Sensor Alarm Command Class apres la periode de temps fixeedans le parametre 22.Lorientation du capteur dans lespace est notifiee dans Fibar Command Class apres le delai fixe dans le parametre 22. 4 =Le niveau maximum de vibrations enregistrees durant le delai fixe dans le parametre 22 est notifie. Les rapports cessent detre envoye lorsque les vibrations cessent. Les rapports sont envoyes dans Sensor Alarm Command Class. La valeur affichee dans le champ valeur (0  100) depend de la force des vibrations. Les rapports aux groupes dassociation sont envoyes en utilisant la classe de commande de lalarme de detection (Sensor Alarm Command Class). Parametre n26 :Ce parametre determine si le message de detection dun sabotage du capteur anti-sabotage sera envoye dans le mode broadcast. Les messages broadcast peuvent etre recus par tous les dispositifs a sa portee (sils le permettent). Taille : 1 Valeurs (par defaut :0) : 0 = Lalarme anti-sabotage nest pas envoyee dans le mode Broadcast. 1 = Lalarme anti-sabotage est envoyee dans le mode Broadcast. Parametre n40 :Ce parametre determine de combien devra changer la luminosite par rapport a la derniere valeur notifiee pour que cette nouvelle valeur soit egalement notifiee au controleur. Taille : 2 Valeurs (par defaut : 200) :-32767 1 a 32767 (1 a 65535 lux). 0 = aucun rapport envoye. Parametre n42 :Ce parametre determine l`intervalle entre les envois des rapports successifs de luminosite. Ces rapports sont envoyes meme s`il n`y a pas eu de changement de luminosite. Taille : 2 Valeurs (par defaut : 0) :-32767 1 a 32767 (1 a 65535 lux). 0 = aucun rapport envoye. Parametre n60 :Ce parametre determine de combien devra changer la temperature par rapport a la derniere valeur notifiee pour que cette nouvelle valeur soit egalement notifiee au controleur. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 10) :-127 a127 (0.1 a25.5C).0 = aucun rapport envoye. Parametre n62 :Ce parametre determine la frequence de mesures. Plus la duree entre les mesures sera courte, plus la temperature sera mesuree frequemment au detriment de la duree de vie de la batterie. Taille : 2 Valeurs (par defaut : 900) :-32767 a32767 (1 a65535 secondes).0 = La temperature ne sera pas mesuree. Parametre n64 :Ce parametre determine la frequence des rapports de temperature envoyes au controleur. Taille : 2 Valeurs (par defaut : 0) :-32767 a32767 (1 a65535 secondes). 0 =Aucun rapport envoye. Parametre n66 :Cest la valeur qui sera ajoutee a celle de la temperature reellement mesuree. Taille : 2 Valeurs (par defaut : 0) :-32767a32767 (0 a 100C)ou64536  65535 (-100 a-0.10C). Parametre n80 :Ce parametre determine le type dallumage de la LED apres avoir detecte un mouvement. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 10) : 1 a 9  Clignotement prolonge au moment de l`envoi du rapport dune detection. Aucun autre mouvement ne sera indique jusqua ce que lalarme soit annulee. 10 a 18  Clignotement prolonge au moment de l`envoi du rapport dune detection et clignotement court a chaque fois quun nouveau mouvement est detecte. 19 a 26  Clignotement prolonge au moment de l`envoi du rapport dune detection et deux clignotements courts des la detection dun autre mouvement. Parametre n81 :Ce parametre determine la luminosite de la LED apres avoir detecte le mouvement. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 50) :0a100 (1 a100%).0 =La luminosite dependra de l`eclairage du local  voir parametres 82 et 83. Parametre n82 : Niveau declairage du local/alentours au dessous duquel la LED sallumera au niveau de 1% de sa luminosite maximale. Ce parametre est important seulement quand le parametre 81 (luminosite de la LED) a ete configure de maniere adequate. Taille : 2 Valeurs (par defaut : 100) :0 a32767 (0 a la valeur du parametre 83). Parametre n83 :Niveau declairage du local/alentours au dessous duquel la LED sallumera au niveau de 100% de sa luminosite maximale. Ce parametre est important seulement quand le parametre 81 (luminosite de la LED) a ete configure de maniere adequate. Taille : 2 Valeurs (par defaut : 1000) :0 a32767 (valeur du parametre 82 a 65535 Parametre n86 :Temperature minimale pour lillumination de la LED en bleu.Ce parametre est important seulement quand le parametre 80 (signalisation de la detection du mouvement) a ete configure de maniere adequate. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 18): 0 a 100 (0  255 C, 0 jusqua la valeur du parametre 87) Parametre n87 :Temperature maximale pour lillumination de la LED en rouge.Ce parametre est important seulement quand le parametre 80 (signalisation de la detection du mouvement) a ete configure de maniere adequate. Taille : 1 Valeurs (par defaut : 28) : 0 a127 (valeur du parametre 86 a 255 C). Parametre n89 :Signalisation de detection du capteur anti-sabotage avec LED allumee.Cette signalisation rappelle celle dune voiture de patrouille de la police Taille : 1 Valeurs (par defaut : 1) : 0 = La LED nindique pas lalarme anti-sabotage. 1= La LED indique lalarme anti-sabotage. Pour plus dinformations sur les parametres de configuration des modules  Z-Wave Pepper1 3- Exemple de scenario Votre imagination est la seule limite pour creer un scenario. Voici un exemple de scenario : Si mon detecteur de mouvement FGMS-001 detecte un mouvement entre 22h00 et 6h00, alors mon eclairage sactive durant 5 minutes puis seteint. Rendez-vous dans le Mode Expert et cliquez sur longlet Scenarios situe a gauche de linterfacede votre ZIBASE Cliquezensuite sur longlet Ajouter un nouvel element situe a droite de votre interface. Vous pouvezdesormais definir les parametres de votre scenario. Indiquez le nom de votre scenario puis cochez la case Evenement temporel dans la categorie STIMULI pourque lhoraire soit un evenement declencheur de laction. Apres avoir coche cette case, une nouvelle fenetre apparait et vous pouvezchoisir les horaires de fonctionnement de votre scenario. Etant donne que celui-ci doit etre actif du lundi au dimanche mais uniquement de 22h00 a 6h00, alors decochez les cases de 6h00 a 21h00 heures et laissez les autres parametres par defaut (calendrier, calendrier fixe journalier, lundi a dimanche). Cliquezsur Valider pour enregistrer les horaires. Apres avoir determine les horaires de fonctionnement de ce scenario, cochez la case Peripherique pour selectionner lesecond element declencheur : la detection dun mouvement. Selectionnezledetecteur de mouvement FGMS-001. Vous devezensuite choisir laction de ce scenario. Positionnez votre souris sur Activer le peripherique puis selectionnezInterrupteur ON/OFF (qui est linterrupteur qui active ou non la lumiere). Ceperipherique apparait dans la categorie Actions. Conservez loption ON, ajoutezune temporisation en cochant la case Pendant puis reglez celle-cien cochant la case Valeur fixe et indiquez une duree de5 minutes. Enfin, cliquezsur longlet Sauvegarder a droite de linterface pour valider lescenario. Votre scene est desormais disponible. Votre detecteur de mouvement FGMS-001 activera votre eclairage automatiquement lors dune detection de presence de 22h00 a 6h00 du lundi au dimanche. Celui-cipeut bien evidemment servir pour dautres applications (activation de lalarme lors dune detection dintrusion, activation du chauffage lors dune detection de presence etc). Pour plus dinformationssur ses fonctionnalites,decouvrez notre  guide dutilisation du detecteur de mouvementFibaro FMGS-001  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
