<document>
	<date>2015-02-27</date>
        <title>Dcouverte de la box domotique sous Android ZipaMini de Zipato</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>android tv</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>multimedia</tag>
                <tag>zipamini</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>Multimedia</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Voila plusieurs mois que  Zipato domotique Z-Wave Zipato 1- Presentation La ZipaMini se presente sous la forme dune box de taille minimaliste, se branchant simplement sur secteur et en la reliant a un televiseur via un cable  HDMI Z-Wave Zipabox Z-Wave Zipato La ZipaMini fonctionnera de facon autonome, mais  Zipato 2- Deballage Voila donc a quoi ressemble la ZipaMini accompagnee de tousses accessoires : Comme a son habitude avec ses produits,  Zipato HDMI On retrouve sur la ZipaMini, 1 port Micro SD, 2 port  USB Ethernet HDMI  Au deballage on adonc un produit complet, plutot de bonne facture. Le tout semble solide, et la box de part sa taille et son design devrait pouvoir sintegrerdans la plupart des interieurs. 3- Mise en route Pour la mise en route, rien de bien complique, on relie la box au reseauinternet, on la branche en  HDMI Des lors, la ZipaMini se met en route puis sur lecran apparait une page sur laquelle on peut voir le numero de serie de la box. Ce dernier vous permet dassocier la ZipaMinia votre compte si vous en possedez deja un, ou den creer un nouveau. Une fois cette etape realisee, votre box est prete a etre utilisee en tant que controleur  domotique Z-Wave Cependant avant dallerplus loin dans la partie  domotique Nous sommes donc allez sur le menu principaldu systeme, et avons configure quelques widgets ainsi que la meteo. Voici donclinterface Android TV de la ZipaMini : On retrouve bien entendu les differentes applications pre-installees ainsi que le Playstore pour en telecharger de nombreuses autres. La mise en route du systeme Android  Zipato domotique 4- Utilisation: a-  Domotique Concernant la partie  domotique Pour la configuration, il faudra obligatoirement passer par un ordinateur ou un smartphone en utilisant donc soit linterface web ou linterface mobile. Pour associer, rien de nouveau, puisque  Zipato Z-Wave Celui-ci se retrouve donc associe a notre ZipaMini, et lon peut donc controler ce dernier depuis son smartphone. Rien donc de bien nouveau concernant la partie  domotique Zipato b- Android Bien entendu ce controleur ne sarrete pas la puisquil tourne sous Android et est branche sur une TV. Nimporte quelle TV deviendra donc connectee grace a ce petit boitier. On pourra donc depuis son televiseur naviguer sur le net, regarder des videos sur youtube, ou encore regarder des films ou series depuis Netflix, stocke sur une cle  USB NAS Lunivers Android apporte un gros plus car avec sa masse dapplications disponibles il sera possible de faire de nombreuses choses et de centraliser plusieurs elements au sein dune seule et meme box. Malheureusement pour lheure certaines applications ne sont pas prevues pour TV mais plutot pour tablette ce qui rend le controle de ces dernieres legerement plus contraignant. Il est cependant possible de connecter un clavier et une souris rendant le controle beaucoup plus aise dans certaines situations. 3- Conclusion Produit interessant et plutot novateur car alliant la  domotique Vous pouvez retrouver la ZipaMinisur notre boutique au prix de 119.  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Decouverte de la tablette murale Zipato 
 GCLabs, lapplication Android pour configurer les produits Global Cache 
 #BBWF : Zipato presente la Zipacam et la ZipaTV END .entry-content  
        </text>
</document>
