<document>
	<date>2015-01-06</date>
        <title>Netatmo dit Welcome aux Awards du #CES2015</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>camera</tag>
                <tag>CES</tag>
                <tag>ces2015</tag>
                <tag>netatmo</tag>
                <tag>Welcome</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>CES 2015</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Netatmo sa station meteo connectee son thermostat Mais quest ce que ce nouveau cylindre en aluminium ? Un nouveau capteur pour la station meteo ? Que nenni ! Il sagit en realite dune camera de surveillance. Mais dun genre nouveau, puisquelle est capable didentifier les individus filmes et de prevenir son proprietaire des personnes presentes a la maison, connues ou inconnues. Un concept qui a seduit le jury des CES Awards, puisque  Netatmo 
  Netatmo Netatmo En rupture totale avec ce qui existe deja dans le monde des cameras, Welcomese presente donc comme une camera intelligente: grace a sa technologieunique de reconnaissance des visages, elledesignepar leur nom les personnes quelle voit. Elle apprend ainsi areconnaitre chaque membre de la famille.Lutilisateur peut alors recevoirsur son smartphone ou sa smartwatchle nom des personnes que la camera vient didentifier. Mais il est egalement averti lorsquun visage inconnu apparait, ce qui permet didentifier une intrusion non voulue dans son domicile. Bref, la cameraWelcome permet de savoir en un instant qui est a lamaison: les parents sont par exemple informes du retour des enfants delecole par une notification precise : Lily est a la maison.La camera rassure egalement les personnes qui souhaitentveiller sur un parent age. Pour reussir cet exploit dans toutes les conditions,cettecamera haute definition dispose dune LED infrarouge puissante afin de garantirune excellente vision de nuit etoffrir ainsi desimages de qualite quelle que soit la luminosite.Elle dispose en outre dunobjectif grand angle de 130 degres assurant unecouverture panoramique, afin de detecter la moindre personne presente. Ce type de pratique existait deja, mais necessitait le port dun traqueur sur la personne pour lidentifier, que ce soit un bracelet, un porte cle, ou meme via son smartphone. Avec Welcome, pas besoin de tout cela, cest la camera qui fait le travail, et cest cela qui estvraiment novateur. Toutefois, certaines personnes sont encore sensibles au fait davoir une camera chez soi, dautant plus quand on voit aux actualites quun hackeur a reussi a pirater des milliers de cameras connectees et ainsi voir ce qui se passe chez les gens. Cest pourquoiWelcome a ete concue dans le plus grand respect de la vieprivee:les parametres de confidentialite sont entierementpersonnalisables. Pour chaque membre de la famille,lutilisateur definit si Welcome envoie une notification etenregistre une video (ou non). Les parents respectentdonc le degre dautonomie souhaite pour leurs enfants. Autre aspect important: les videos et les donneesdidentification individuelles sont enregistrees sur une carte SD et non dansle cloud. Sans celle-ci, la camera ne peut archiver aucunedonnee. En plus de la securite des donnees, cela permet de plus deviter de devoir a payer unabonnement ou desfraissupplementaires de stockage.Enfin,pour securiser la transmission des evenementsvers le smartphone de lutilisateur, Welcome utilise unalgorithme de chiffrement de niveau bancaireassurant leplus haut niveau de protection. Enfin, il faut savoir que la configuration dune camera est le plus souvent compliquee pour le neophyte.  Netatmo Ce systeme de surveillance pourra de plus recevoir des capteurs a fixer sur les portes et les fenetres, ce qui permettra didentifier la moindre intrusion en plus de la camera. Le systeme sera donc relativement complet. On nen sait pas encore plus sur les possibilites dinteraction de cette solution. Etant donne les produits deja disponibles de la marque, on pourrait imaginer par exemple une coupure automatique du chauffage (thermostat  Netatmo IFTTT Netatmo domotique Il faudra par contre patienter jusquau second trimestre pour pouvoir decouvrir le produit, dont le prix est encore inconnu.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Le Motion Sensor de Fibaro remporte un #CES2015 Innovation Award 
 Withings remporte 3 #CES2015 Innovation Awards 
 EnOcean montrera ses produits sans fil et sans pile au #CES2015 END .entry-content  
        </text>
</document>
