<document>
	<date>2014-12-04</date>
        <title>#BBWF : Essence prsente sa solution Z-Wave WeR@Home</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>alarme</tag>
                <tag>bbwf</tag>
                <tag>broadband world forum</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>essence</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>wer@home</tag>
                <tag>z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Sur le stand de la  Z-Wave Alliance lors du BroadBand World Forum Z-Wave Essence propose donc un veritable systeme de securite fonctionnant sans fil et utilisant son propre protocole, mais laisse tout de meme la possibilite dajouter des peripheriques  Z-Wave Parmi les produits developpes par Essence, on retrouve les habituels elements qui composent un systeme dalarme :detecteur de mouvement,detecteur douverture, cameras, detecteur dinondation, detecteur de fumee, sirene, telecommande, clavier,  Essence a particulierement travaille le design de ces produits. Tous ces peripheriques communiquent avec le Hub WeR@Home qui est le coeur du systeme. Ce hub est donc aussi capable de communiquer en utilisant la technologie  Z-Wave WeR@Home est une offre basee sur le cloud et destinee aux fournisseurs de services. Essence propose donc son offre en marque blanche et a deja signe plusieurs contrats, notamment avec  G4S Protect Australia  Elkotek Ce systeme de gestion de la maison intelligente offreune experience utilisateur simple, mais la plus complete et integree possible. DailleursEssence a remporte le prix delinnovation Infovision Broadband. 
 Gagner le Prix Infovision Broadbandprouve quenos pairs dans lindustrie des telecommunications sont satisfaitsdenossolutions novatrices qui favoriseront la croissance de leur entreprise, explique le Dr Haim Amir, President et chef de la direction dEssence. De plus, la recente victoire de lEuropean Consumer Choice Awardsrenforce le fait que nous fournissons ce que les utilisateurs demandent. Les Prix Infovision Broadband sont conferes par le  Broadband World Forum Broadband World Forum Essence a ete choisi par un panel de 30 membres qui ont compose le jury, dont certains dun groupe delite de hauts dirigeants dans les telecommunications, les medias et les secteurs de la technologie, y compris des representants de Telstra, Deutsche Telekom,  Orange Felicitations a Essence pour ce prix. On regrettera tout de memeque leur systeme ne soit disponible sur le marche que par le biais de fournisseurs de service.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 #BBWF : devolo Home Control 
 Les francais Eedomus et Swiid presentent leurs produits Z-Wave au #BBWF 
 #BBWF : Heatit, le thermostat Z-Wave compatible fil pilote END .entry-content  
        </text>
</document>
