<document>
	<date>2015-03-05</date>
        <title>Test du bracelet connect Archos Activity Tracker</title>
        <author> Kragg </author>
        <tags_set>
                <tag>Archos</tag>
                <tag>archos activity tracker</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>bracelet connecte</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Dans le monde des bracelets connectes, il existe une multitude de modeles et defabricants a des prix allant du simple au double. Apres vous avoir propose  un comparatif de 3 capteurs dactivite des marques les plus populaires Withings Fitbit Archos 1. Presentation Voila donc ce fameux capteur dactivite developpe par  Archos Il est livre avec 2 bracelets, et la notice, par contre pour le recharger il faut directement detacher le bracelet en caoutchouc dun cote et brancher la prise  USB On voit mieux ici le cote aretirer. et la la prise  USB Voici ses fonctions et ses caracteristiques techniques : FONCTIONS : Capteur dactivite  Bluetooth Compte la distance parcourue (en courant ou en marchant), le nombre de pas  les calories brulees et il affiche lheure Equipe dun capteur numerique pour des mesures plus precises Se recharge via un port  USB 2 bracelets reglables compris: noir et violet 7 jours de mesures stockables avant la synchronization Compatible Android (version 4.3 et suivantes et  Bluetooth Apple Collecte les donnees dans l Archos Application gratuite pour appareils Android disponible sur Google Play Application gratuite pour appareils iOS disponible sur Apple Store CARACTERISTIQUES TECHNIQUES : Affichage : ecran OLED 22.45.6mm, avec retroeclairage bleu Donnees :
 Gamme de comptage des pas : 0-120000 pas/1 pas Calorie : 0-12000.0 Kcal/0.1kca Distance parcourue : 0  100 000 m / 0.01m Heure : UTC 0-23:59 pour chaque 1 minute. Synchronisation avec smartphone Les donnees sont automatiquement recuperees et mises a jour sur le smartphone avec BT 4.0 Distance de transmission  Bluetooth Les donnees sont enregistrees toutes les cinq minutes sur le smartphone Application : 365 jours de donnees Technologies sans fil : Bluetooth Bluetooth Alimentation : Batterie Lithium Polymere 3.7V/70Ah Rechargeable par  USB Autonomie : 7 jours Dimensions  poids Dimensions du bracelet : 180x15x3 mm Poids du bracelet : 12g Dimensions du capteur : 59x29x10 mm Poids du capteur : 8g Requis : Android :  Bluetooth iOS : iPhone 4S/ iPad 3 ou superieur fonctionnant sous iOS 5 ou superieur 2. Mise en route Pour faire linstallation jai utilise mon iPhone, dans lapp store il faut choisir lapplication Archos Une fois lapplicationlancee, il faut creer votre compte si vous nen possedez pas. Il faut penser a activer le Bluetooth Et mettre le bracelet en mode association. Pour cela il faut appuyer sur le bouton 7 sec environ, puis 2 carres doivent safficher. Si cela se passe bien vous devez trouver votre bracelet a lecran. Ensuite il faut fixer votre objectif (pour tester jai mis 8000 pas). Et voila cest partit pour tester le bracelet et voir ce quil me donne en informations. Voila il est au poignet avec le nombre de calories perdues. Avec le nombre de pas. et avec la distance parcourue. Maintenant sur lapplication on retrouve egalement les donnees : Sur lapplication vous allez egalement pouvoir rajouter votre poids et suivre votre IMC. 3. Conclusion Vous allez me demander ce que je pense de ce bracelet ? Avrai dire je suis surpris car il dispose dune super autonomie (6 jours sans problemes).Il est leger, sa prise en main est vraiment super facile, et surtout il y a un seul bouton avec 3 fonctions. Maintenant vu son prix il dispose de petits points negatifs, il faut couper le bracelet pour ladapter a la bonne taille du poignet, il a pas beaucoup de fonctions, il nest pas etanche il faut faire super attentionavec leau.Et lapplication sur le telephone est simple, je dirai quil manque un peu de Fun dans lapplication. En resume : Retrouvez le capteur dactivite Archos a 59,99 sur notre boutique. 
 

  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 TRAK, un Bracelet connecte Shazam-like 
 #CES2015: Archos SmartHome, une solution totalement ouverte ? 
 Test du robot aspirateur AMIBOT Manta Premium END .entry-content  
        </text>
</document>
