<document>
	<date>2014-01-03</date>
        <title>Momit ST, le thermostat intelligent</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>green momit</tag>
                <tag>momit st</tag>
                <tag>objet connecte</tag>
                <tag>smart thermostat</tag>
                <tag>thermostat</tag>
                <tag>Wi-Fi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le marche des thermostats intelligents est en pleine croissance.  Heatmiser a ete un des precurseurs en Europe Qivivo Netamo Developpe par la societe Espagnole  Green Momit Green Momit Le Momit ST peut etre utilise avec la plupart des chaudieres existantes, mais egalement a des climatiseurs. Il se connectesur le reseau  Wi-Fi Le controle et la programmation pourra bien evidemment etre realises a partir du thermostat lui meme. Dailleurs celui-ci est equipe dun ecran tactile capacitif pour faciliter son utilisation. De plus, plusieurs affichages sont disponibles, permettant de lharmoniser avec nimporte quel interieur. Ce thermostat est equipe de nombreux capteurs : temperature, humidite, luminosite et proximite. Le capteur de luminosite permet de regler laffichage en fonction de la lumiere ambiante, dans un souci de consommer le minimum denergie. Le capteur de proximite quand a lui est utilise pour savoir si une personne sapproche du thermostat afin dactiver laffichage. Green Momit domotique La societe Espagnole mise donc sur linnovation dun thermostat intelligent equipe de nombreux capteurs et capable dapprendre le mode de vie de lutilisateur, pour se demarquer de la concurrence. Un bien beau pari qui nous a convaincu de le commercialiser sur notre boutique !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
