<document>
	<date>2014-08-26</date>
        <title>Dcouverte de la solution Domotique Archos Smart Home</title>
        <author> Mallory </author>
        <tags_set>
                <tag>android</tag>
                <tag>Archos</tag>
                <tag>Archos Smart Home</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>domotique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nouveau venu sur ce marche,  Archos Archos domotique Archos 1-Presentation Tout dabord, comme pour tout produit, la premiere chose que lon voit, cest le packaging, et sans surprise  Archos Archos Dans un seconde temps on passe au deballage afin de savoir a quoi ressemble tout cela. Comme indique sur la face arriere de lemballage, on retrouve a linterieur :  La Smart Home Tablet ARCHOS ARCHOS ARCHOS USB Le pack est tres complet, la tablette (a poser car monte sur un socle non demontable) semble solide, et on est surtout extremement surpris par la taille des differentsmodule present dans ce pack.Effectivement on se retrouve avec des devices reellement discret et donc pouvant facilement passer inapercu au coeur de votre interieur. Jusqua present, on ne va pas se le cacher, on commence a etre seduit par ce que nous propose  Archos 2-Mise en marche Allez cest parti pour la mise en marche du systeme. Pour le moment rien de bien complique, on commence par allumer la tablette en la branchant sur secteur pour la charger. Une fois allumee et que tousles reglages classiques de la premiere utilisation dune tablette ont ete realises, on se retrouve sur la page daccueil de la tablette avec bien entendu lapplication  Archos Nous allons donc ouvrir lapplication, puis la premiere etape consiste a creer les pieces. Bien entendu les pieces doivent correspondre aux pieces dans lesquels seront installes les differents modules. Dans notre cas, nous avons creedeux pieces,  Domadoo Domadoo Nous pouvons donc passer a lassociation des divers accessoires compris dans le pack. Etant donne que les modules Archos utilisent le  Bluetooth Bluetooth Une fois que chaque etape ait ete suivie, on retrouve donc notre Mini-Cam dans la piece definie lors de lassociation. On peut donc decider de prendre une photo ou une petite video de 10 secondes afin de voir ce quil ce passe. Il faut compter environ 30 secondes pour que la photo arrive jusqua la tablette et environ 1 minute pour une video. On vous passe les details concernant lassociation des autres peripheriques. Effectivement, la demarche est similaire. On se retrouve donc tres vite grace a ce pack avec un tableau de bord bien rempli. 3- Utilisation En utilisation, il sera bien sur tres interessant de creer des scenes. Dans cet article de decouverte, nous avons simplement fait des scenes pour que lorsquil y ait un mouvement ou une detection douverture que ce soit dans nos bureaux au dans notre Labo, la camera associee a la piece dans laquelle sepasse laction prenne une photo. Comme on peut le voir, il est egalement possible de definir lenvoi dune notification a tousles appareils. Etant donne quil est possible de telecharger lapplication Archos sur tout nos devices Android, il est donc possible que le declenchement dune scene declenche egalement lenvoi de notification aux appareils programmes. dans notre situation, lorsque quelquun entre dans les bureaux, je recoistres rapidement une notification me lindiquant. Bien sur il estensuite possible de verifier directement sur sonportable grace a la photo qui a ete prise, qui vient darriver dans les bureaux. Comme on le voit, la creation de scene est tres simple, et lon peut egalement definir des jours et des horaires pour la validite des scenes. Le systemes Archos en utilisation se revele fiable et surtout extremement simple. 4-Surprise ? Pourquoi une surprise, et bien par ce que comme la plupart dentre vous, on ne sattendait a cette information Archos Smart Home est compatible  Chacon Et oui ce petitdetail qui aen realite toute son importance nous a reellement agreablement surprise et enthousiasme. Effectivement en parcourant le menu dajout de peripherique, on se rend compte quil y a la possibilite dajouter des modules prise 433MHz et volets 433MHz. On adonc teste avec un module prise  Chacon On peut donc bien sur inclure dans nos scenarios les modules  Chacon Conclusion Pour conclure, je pense quon peut aisement dire que cette decouverte fut tres agreable. Effectivement Archos nous presente la un produit bien finit et grand public. Nimporte qui grace a ce systeme pourra se lancer dans la  domotique Avec un prix tres agressif a seulement 229,99 le pack, Archos frappe un grand coup sur le marche de la  domotique domotique ImperiHome Cet article sera suivi prochainement dautres articles decrivant plus profondement les capacites de ce systeme. En attendant je vais mamuser un peu avec cette tablette ! Retrouvez le pack Archos Smart Home sur la boutique Domadoo !  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
