<document>
	<date>2015-03-03</date>
        <title>Tout savoir sur les dtecteurs de fume pour bien squiper avant le 8 mars 2015</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>detecteur de fumee communiquant</tag>
                <tag>detection de fumee</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>en14604</tag>
                <tag>fumee</tag>
                <tag>incendie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Avec environ 800 morts par an et des milliers de sinistres, la France a decide de prendre des mesures en instaurant la loi Morange. Chaque proprietaire dun logement francais doit acheter un detecteur avertisseur autonome de fumee (DAAF) avant la date limite du 8 mars 2015 pour tout type dhabitation :principale et secondaire. Plus quune obligation, ce detecteur pourra sauver votre vieetcelle de votre famille ainsi que vos biens les plus precieux. Grace a votre installation  domotique domotique 1- Quelles sont mesobligations en tant que proprietaire ? Que vous soyez proprietaire bailleur ou proprietaire occupant, vous devez signer  un contrat dachatdau moins un detecteur de fumee norme EN14604 avant le 8 mars 2015 linstallation de ce detecteur devra etre effectuee avant le 1er Janvier 2016 attestation sur lhonneur 2- Quelles sont mes obligations en tant que locataire ? Le proprietaire du logement doit vous fournir un detecteur de fumee ou vous rembourser votre achat installer vous-meme ce detecteur et changer celui-ci attestation sur lhonneur 3- Quel detecteur de fumee choisir ? Cest un point primordial a prendre en compte. Chaque detecteur de fumee peut etre norme EN 14604 (norme europeenne), certifie NF 292 (certification francaise)ou ne repondre a aucun de ces criteres. Le loivous oblige a disposer dau moins  un detecteur de fumee par logement certifie CE et norme EN 14604 3.1- Caracteristiques de la norme EN 14604 : Le detecteur de fumee doit comporter un indicateur de mise sous tension, pour aisement reperer si lappareil est en fonctionnement. Dispositiondindications indelebiles parmi lesquelles : nom et adresse du fabricant, norme de reference, date de fabrication ou numero de lot, date de remplacement recommandee, type de batterie recommandee et instructions a lattention de lutilisateur et marquage CE.Ces informations servent a identifier de facon claire le produit et a verifier sa conformite. Le signal dalarme doit etredifferent du signal indiquant lusure des piles. Cesignal dalarme doit etre dun niveau sonore dau moins 85 dB a 3 metres. La duree de la pile doit etre au minimum dun an pour ainsi eviter davoir a la changer trop frequemment, ce qui impliquerait un nombre plus eleve doubli et donc de non fonctionnement dumateriel. Le detecteur doit etre equipe dun bouton de test permettant de verifier son bon fonctionnement. 3.2- Caracteristiques de la certification NF 292 : Fonction photoelectrique : diffusion ou transmission de lumiere. Disposition dun marquage et documentation en francais. Le detecteur doit etre livre avec une pile, une fiche informative, une notice dutilisation et de maintenance claire et explicite. Simplicite dinstallation et ergonomique evitant des mauvaises utilisations. Efficacite de detection. Mise a disposition du consommateur dun service dassistance telephonique. Absence de substances radioactives. Signal pile faible emis durant plusieurs jours. Comme vous le constatez, vous devrez obligatoirement disposer dun detecteur de fumee normee EN 14604 mais pour un service de meilleur qualite (justifiee par plus de contraintes), vous pouvez opter pour un detecteur de fumee etant egalement certifie NF 292. 4- Quels sont les avantages supplementaires dutiliser un detecteur de fumee  domotique Comme indique dans lintroduction de cet article, lutilisation dun detecteur de fumee  domotique domotique domotique Voici un exemple dutilisation du capteur de fumee de la marque  Fibaro Z-Wave Lintegration dun detecteur de fumee  domotique domotique Voici un exemple dune solution permettant de signaler la detection dun debut dincendie pour des personnes sourdes ou malentendantes. Pour des personnes a mobilite reduite, un scenario  domotique 5- Quels sont les detecteurs de fumee  domotique Comme vous avez constate dans le paragraphe precedent, un detecteur de fumee  domotique domotique 5.1-Technologie  Z-Wave FIBARO FGSS-001  pas norme EN 14604 Z-Wave Z-Wave domotique domotique Eedomus Eedomus Zipabox ZiBASE Jeedom FIBARO FGSD-002 FIBARO norme EN 14604 Z-Wave domotique Jeedom Eedomus Eedomus Zipabox Zibase EVERSPRING EVR_SF812 FIBARO Everspring domotique Z-Wave Eedomus Jeedom Zipabox pas norme EN 14604 5.2- Technologie  Chacon CHACON CH34131 Chacon RFXCOM norme EN 14604 HomeWizard Jeedom Eedomus Eedomus interface RFXCOM Zipabox 5.3- Technologie  X10 EBODE eSD18 X10 domotique  pas norme EN 14604 5.4- Technologie  Myfox MYFOX FO4003 norme EN 14604 Myfox SMS 5.5- Technologie  Wi-Fi NEST Protect norme EN14604 test du detecteur de fumee Nest Protect.  domotique 6- Ou placermondetecteur de fumee ? Il est fortement recommande dinstaller au moins un detecteur de fumee dans la circulation ou degagement desservant les chambres (couloir ou sejour) afin que le signal sonore soit entendu par les occupants durant la nuit (car la plupart des incendies mortels ont lieu la nuit) et eventuellement dautres detecteurs dans des chambres, salon ou sejour pour maximiser votre protection. Toutefois, il est deconseille de placer un detecteur dans une cuisine, salle de bain et pieces ayant une cheminee pour eviter des declenchements intempestifs (vapeurs ou fumees). Votre detecteur devra etre fixe solidement en partie superieure a proximite du point le plus haut et a distance dautres parois et sources de vapeur. Si votre logement est compose de plusieurs etages, il recommande dinstaller au moins un detecteur de fumee par etage et tranche de 70 m2. 7- Comment installer mon detecteur de fumee dans mon logement ? Linstallation dun detecteur de fumee est relativement simple et rapide. Nous vous conseillons avant toute chose de lire la notice mise a disposition avec le detecteur. Definissez ensuite lemplacement du detecteur en reperant les trous a realiser pour fixer le socle ou le detecteur de fumee. Percez ces trous a laide dune perceuse puis placez des chevilles ou vis en fonction du type de paroi. Placez la pile dans votre detecteur puis fixez celui-ci au plafond. Pour finir, assurez-vous que le detecteur est fonctionnel en appuyant sur le bouton de test. 8- Comment integrer mon detecteur de fumee dans une installation  domotique Dans la majorite des cas, lintegration de votre detecteur sur le reseau de votre box  domotique domotique domotique 9- Ou trouver un modele dattestation ? Afin dinformer votre assureur habitation de linstallation de votre detecteur de fumee EN 14604 dans votre logement, vous devez lui apporter une preuve dinstallation de celui-ci grace a une attestation (selon lannexe de larrete du 5 fevrier 2013) et une facture.  Domadoo attestation 10- Qui doit soccuper de lentretien, changement des piles et renouvellement du detecteur de fumee ? Loccupant du logement quil soit proprietaire ou locataire doit veiller a lentretien, changement des piles et renouvellement du detecteur si celui-ci est defectueux tant quil occupe les lieux. Notre conclusion Avec un detecteur de fumee  domotique Un grand merci a Sacha pour sa participation a cet article, notamment pour letude des differents detecteurs de fumee disponibles sur notre  boutique  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Guide dutilisation du detecteur de fumee Fibaro FGSS-001 avec la base domotique Homelive dOrange 
 BeON, lampoule connectee pour dissuader les cambrioleurs 
 Retrospective de lannee domotique 2014 END .entry-content  
        </text>
</document>
