<document>
	<date>2014-03-26</date>
        <title>Guide dinstallation dun volet roulant Somfy RTS avec la box domotique HomeWizard</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>homewizard</tag>
                <tag>rts</tag>
                <tag>somfy</tag>
                <tag>somfy rts</tag>
                <tag>volet roulant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chacon Applications</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Lutilite dun volet roulant utilisant la technologie radio  Somfy domotique HomeWizard Voici la box  HomeWizard Somfy Pour installer et configurer pour la premiere fois votre box  HomeWizard decouvez notre guide dinstallation linstallation ainsi que la configuration initiale de votre box, vous pouvez acceder a linterface de celle-ci via lapplication web ou Android/iOS pour connecter, gerer et controler vos dispositifs. 1- Ajouter votre volet roulant via lapplication Web (HTML 5) Rendez-vous sur http://www.homewizard.fr/customer/account/login/ Vous etes desormais dans votre tableau de bord.Pour vous connecter a votre interface  HomeWizard HomeWizard Accedez ensuite a la rubrique App online puis cliquez sur longlet Application  HomeWizard Vous etes desormais sur linterface de lapplication de votre  HomeWizard Somfy  Une liste delements apparait.Selectionnez  Somfy Indiquez un identifiant pour votre volet roulant  Somfy Avant de cliquer sur Generer un nouveau code, vous devez mettre votre volet roulant  Somfy Le mode dapprentissage est desormais active et votre volet roulant est pret a apprendre le code qui sera fourni par votre  HomeWizard Vous pouvez desormais cliquer sur Generer un nouveau code. La  HomeWizard Somfy Vous pouvez desormais ouvrir, fermer ou stopper la montee/descente du volet roulant  Somfy Vous pouvez egalement creer une infinite dactions ou scenes permettant louverture ou fermeture automatique de votre volet roulant  Somfy Somfy Pour plus dinformations concernant lutilisation de cette box  HomeWizard decouvez notre guide de fonctionnement 2-Ajouter votre volet roulant via lapplication Android/IOS Pour ajouter votre volet roulant Somfy depuis lapplication Android/IOS et creer des actions ou scenes, le procede est similaire que pour lapplication WEB. Lunique difference est que vous pouvez activer lenvoi dune notification PUSH sur votre smartphone pour recevoir celle-ci lors du declenchement dune action. 3- Conclusion Grace a la box  domotique HTTP guide sur la creation de requetes HTTP avec la HomeWizard domotique (pour plus dinformations, decouvrez notre guide dinstallation dun volet roulant Somfy avec dautres box  domotique  Simple Share Buttons Adder (4.8) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
