<document>
	<date>2014-10-01</date>
        <title>Harmony Living Home, la gamme domotique de Logitech</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>Harmony Living Home</tag>
                <tag>logitech</tag>
                <tag>telecommande</tag>
                <tag>telecommande universelle</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zigbee</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Logitech Logitech Logitech Fort deson expertise et son leadership dans les telecommandes universelles,  Logitech domotique domotique Avec seulement quelques etapes simples votre telecommande, tablette ou smartphone peut desormais commander votre televiseur, decodeur, haut-parleurs, eclairage, thermostat, serrures de porte, stores et autres appareils populaires. De plus, vous pouvez facilement combiner plusieurs peripheriques dans uneactivite pour les declencher en une seulefois,vous pouvez donc allumer votre televiseur, variervos lumieres, regler la temperature et ouvrez vos stores tout en meme temps. Vous pouvez demarrer une activite, avec une seule touche de votre telecommande ou mobile, automatiquement sur un calendrier personnalise, ou en passant par un capteur. Vous pouvez meme declencher des activites de lapplication mobile Harmony lorsque vous netes pas a la maison. Cettenouvelle gamme Harmony Living Home comprend: Logitech Logitech Bluetooth Wi-Fi domotique Logitech Logitech Logitech Logitech domotique Logitech Harmony Home Control domotique Logitech Harmony Hub Extender ZigBee Z-Wave August,  Honeywell Lutron Philips Hue Schlage SmartThings Yale La gamme Logitech Harmony Living Home est pour linstant en pre-commandeuniquement aux Etats-Unis et au Canada. Le Logitech Harmony Hub Extender devrait etre disponible aux Etats-Unis et au Canada a partir de Decembre 2014. Aucune date de disponibilite en Europe na ete annonce.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
