<document>
	<date>2014-04-02</date>
        <title>Contrle dun ampli Onkyo depuis la box domotique Fibaro HC2</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>amplificateur</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>hc2</tag>
                <tag>Homecenter 2</tag>
                <tag>multimedia</tag>
                <tag>onkyo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Le controle Audio/Video de lhabitat est un peu loublie de la  domotique ONKYO Tout dabord il faut installer votre amplificateur, le brancher sur le secteur et le relier a Internet grace a son port  Ethernet Il faudra ensuite trouver son adresse IP, pour cela vous pouvez utiliser  Superscan Une fois ladresse IP de notre amplificateur obtenue, pour nous 10.3.2.158, vous pourrez acceder a son tableau de bord. Tapez son IP dans la barre de recherche de votre navigateur Internet. Le premier onglet Unit Information donne principalement des informations reseau, le deuxieme onglet My Favorite permet denregistrer vos flux Web Radio favori, le troisieme onglet Network Settings permet de modifier les parametres reseau de votre amplificateur. Si vous souhaitez modifier son adresse IP, afin de gerer votre architecture reseau, cest ici que ca ce passe. Cest maintenant que ca ce complique (en principe!). Il nexiste pas encore la possibilite dajouter des plugins ou une reconnaissance automatique de materiel Audio-Video avec ce controleur. Cependant, le Home Center 2 offre la possibilite de creer des scenarios ou des peripheriques virtuels grace au langage LUA, et cest cela que nous allons utiliser. Alors cest parti, on va coder en LUA! Nan je deconne!  Nous vous avons recemment parle du  forum francais qui a ouvert sur lecosysteme Fibaro Domotique-Fibaro.fr ONKYO Je vous invite donc a vous rendre sur le poste du Forum en cliquant  ici A la fin du premier message, vous trouverez un fichier joint telechargeable, il sagit de la configuration complete que nous importerons ensuite dans linterface du HC2. Pour pouvoir la telecharger il faudra auparavant vous inscrire sur le forum et vous presenter. Sachez que ce fichier est regulierement mis a jour et ameliorer par les forumeurs, la version que nous presentons donc ici nest pas definitive et subira pour sur nombre dameliorations! (! Attention, le projet est developpe depuis un ampli TX-NR626, nous avons teste sur notre TX-NR525 et cela fonctionne, mais nous ne garantissons rien quand aux autres modeles disponibles !). Une fois telecharger, vous obtenez un fichier .vfib. Rendez-vous sur linterface de votre Home Center 2, onglet Module puis Add or remove device. Dans la fenetre qui souvre, la partie qui nous interesse est Ajouter un peripherique virtuel. Vous avez la possibilite dimporter un peripherique virtuel, et cest donc le fichier telecharger precedemment que nous allons ici importer. Vous choisissez le fichier puis Import Virtual Device. On a donc notre telecommande virtuel. Modifiez le nom pour mettre celui de votre amplificateur, la piece, ladresse IP de votre ampli et son port TCP (60128). Puis on sauvegarde. Et cest tout! Attention cependant, sachez que si vous navez pas configure une adresse IP fixe a votre Amplificateur, lorsque vous allez eteindre celui-ci puis le rallumer, il y a de grandes chances pour que son IP ait changee et que vous ne puissiez donc plus le commander a distance. Pour palier a cela vous avez 2 solutions: DHCP DHCP En cliquant sur Avance vous trouverez tout le travail fait en amont sur chaque bouton, et ce nest pas rien. Vous trouverez egalement, en telechargement sur le meme post, un panel dicones que vous pourrez affecter a chaque touche, donnant un aspect encore plus professionnel dans votre interface. A noter quavec larrivee prochaine de la nouvelle version 4.X du Home Center 2, une fonction Multimedia compatible avec de nombreux materiels Audio/Video verra le jour. Nous avons pour linstant peu dinformations quand a cette future fonction  mais apparemment les amplificateurs ONKYO entre autres seront integrables directement avec la Home Center 2 Nous vous avons fait une petite video de presentation. Sachez que le projet ne fait quevoluer et que cette telecommande virtuelle se verra agrementee de plus de fonctionnalite plus tard, une version 1.1.0 viens dailleurs de sortir. Felicitations a tous les acteurs de ce topic sur le forum  Domotique-Fibaro.fr  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
