<document>
	<date>2014-09-09</date>
        <title>Archos prsente ses nouveaux objets connects</title>
        <author> Cdric L. </author>
        <tags_set>
                <tag>ampoule connectee</tag>
                <tag>Archos</tag>
                <tag>bonnet connecte</tag>
                <tag>ifa 2014</tag>
                <tag>netatmo</tag>
                <tag>station meteo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous vous avons presente  la solution domotique dArchos comme nous avions pu le voir lors du CES Le premier objet connecte, deja apercu en janvier au CES, est une station meteo connectee, la Weather Station: Celle ci est composee dune centrale (la sphere la plus grosse), qui sera reliee a la box internet via le  Wi-Fi La sphere plus petite, destinee a etre placee a lexterieur, mesurera la temperature et lhumidite exterieures. Enfin, le troisieme element sera destine a etre plante dans le sol pour connaitre son taux dhumidite, et ainsi savoir sil est necessaire darroser. Tous ces elements communiquent entre eux par liaison radio (portee environ 100m). La centrale transmet toutes ces donnees au Cloud  Archos ARCHOS Un historique allant jusqua trois ans pourra etre consulte, et des alertes personnalisees pourront vous avertir dun risque de gel, dun besoin darrosage de votre jardin, etc Lapplication recupere egalement les previsions meteo de lendroit ou se situe votre station, on obtient donc un tableau de bord tres complet sur les conditions meteo presentes et a venir. Pour ceux qui connaissent la station meteo  Netatmo Archos Autre objet connecte qu Archos Ici, il faut bien lavouer, nous avons un copier coller des ampoules  Awox Bluetooth Dune puissance de 5w (pour le son) et de 200 lumens pour leclairage, elle sera parfaite pour un eclairage et une musique dambiance. La Music Light sera disponible egalement a la fin du mois pour un prix de 49, ce qui la demarque de sa concurrente de chez  Awox Enfin, le dernier objet connecte a beaucoup fait parle de lui dans la presse pour son originalite, puisquil sagit dun bonnet en laine: Ce bonnet en grosses mailles, disponible en bleu, blanc, et noir, integre en effet un port micro  USB Mais recharger quoi ? Un casque  Bluetooth Cerise sur le gateau, ce bonnet fera egalement office de systeme main libre pour telephoner, puisquil integre un micro. Certes, le terme dobjet connecte est un peu usurpe, car il ne sagit ni plus ni moins que dun casque  Bluetooth Bluetooth Notre ami Herve d Abavala  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
