<document>
	<date>2010-05-04</date>
        <title>Les applications compatibles avec la balance Withings</title>
        <author> Laurent </author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Confort de l'habitat</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La balance  Withings WiFi Nous vous proposons un petit tour dhorizon de ces applications pour iPhone.  Lapplication  Wiscale  Elle calcule votre indice de masse corporelle (IMC) et compare vos resultats a des niveaux normaux correspondant a votre age, sexe et taille.   Il est possible de suivre vos progres sous forme de graphiques plein ecran: jour, semaine et vues par mois pour vous aider a rester motives dans le long terme.  Vous pouvez egalement afficher la masse grasse et masse maigre graphiques avec votre poids afin de mieux surveiller votre sante. Vos statistiques sont consultables a partir de nimporte ou. Withings Connected Bodyscale and automatically find all your weight and body statistics anywhere! onmouseover=this.style.backgroundColor=#ebeff9 onmouseout=this.style.backgroundColor=#fff'  Weightbot  Lapplication  RunKeeper 3G 3G Son interface simple et intuitive facilite le suivi de la distance parcourue, du temps quil a fallu, quel etait votre rythme ou vitesse , combien de calories vous avez brule, et le chemin que vous avez parcouru sur une carte .   Une fois que votre activite est terminee, les donnees sont synchronisees avec le site  RunKeeper Vous pouvez egalement partager vos progres avec des amis en postant vos activites sur  Facebook Twitter CaloryGuard 2 Grace aux statistiques, vous pouvez voir quelles sont vos habitudes alimentaires et votre changement de poids. Vous serez donc en mesure de controler votre apport calorique quotidien et aussi de distribuer les calories entre les repas selon vos besoins. Le grand avantage de  CaloryGuard 2  Withings Connected Bodyscale and automatically find all your weight and body statistics anywhere! onmouseover=this.style.backgroundColor=#ebeff9 onmouseout=this.style.backgroundColor=#fff' Cec Withings Gym Technik Daily Burn Google Health  Withings Connected Bodyscale and automatically find all your weight and body statistics anywhere! onmouseover=this.style.backgroundColor=#ebeff9 onmouseout=this.style.backgroundColor=#fff'  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
