<document>
	<date>2014-07-09</date>
        <title>Test de la box domotique Somfy Box</title>
        <author> Maximin </author>
        <tags_set>
                <tag>box domotique</tag>
                <tag>domotique</tag>
                <tag>somfy</tag>
                <tag>somfy box</tag>
                <tag>somfy rts</tag>
                <tag>tahoma</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         Nous allons aujourdhui vous proposer un test de la box  domotique Somfy Somfy Somfy Domotique Somfy Somfy 1. Presentation La  Somfy Somfy Somfy Somfy EnOcean Honeywell Au niveau des caracteristiques techniques, la box communique sur la bande de frequence 433,45MHz. Elle possede 256Mo de memoire vive, peut supporter jusqua 50 produits RTS, sa portee est evaluee a 200m en champ libre et 20m a travers un mur en beton, nous navons rencontre aucun souci de communication dans nos locaux. Un port  USB EnOcean Somfy Contrairement a la TaHoma, la Somfy Box ne communique pas nativement avec le protocole Io-homecontrol. Ce protocole peut saverer tres interessant pour plusieurs choses: premierement, contrairement au RTS, il integre le retour dinformation, vous permettant davoir un retour detat des modules et ainsi savoir si votre commande abien ete executee, ainsi que letat de vos modules a chaque instant. Deuxiemement, sa fiabilite radio savere accrue, et le nombre de modules disponibles est donc multiplie. Somfy atout de meme decide de laisser la possibilite aux personnes achetant la Somfy Boxdacquerir ce protocole. Il faudra debourser une certaine somme tous de meme. 2. Deballage Le pack contient donc le controleur, son alimentation, un cable  RJ45 Le design de la box est travaille, la box reste assez sobre et design. A chacun dese faire son avis. Elle est plutot legere (254g) et reste raisonnable niveau encombrement (145x145x50).Ici une comparaison avec la HC Lite et la  eedomus Sa forme laisse le choix entre une pose plate ou droite, une encoche pour fixation murale aurait ete la bienvenue. On retrouve sur le devant une led dindication du reseau Internet, une led dindication du mode de fonctionnement de la box et un bouton pour changer de mode de fonctionnement. Juste le strict minimum, au dos on retrouve 3 connectiques: alimentation,  RJ45 USB Nous avons egalement 3 types de peripheriques a notre disposition: des prises commandes ON/OFF, une telecommande pour leclairage et un module douille ON/OFF. Notre labo etant equipe dun volet roulant Somfy, nous pourrons le piloter egalement. Tous ces peripheriques utilisent la technologie RTS. 3. Mise en service Lors de la premiere utilisation de la box, cette derniere se met a jour. La mise a jour est indique par le clignotement de la led reseau. Une fois termine, on se rend sur le site de Somfy. On cree un compte eton active sa box, puis on y accede. Premiere impression, linterface utilisateur surprend. Une fenetre souvre par dessus votre navigateur sur un fond noir. Cest pas tres tape a lil, on ne sait pas trop ou commencer, pas tres intuitif. Nous esperons que cela evoluera. Pour presenter un peu cette interface, on y distingue4 grandes categories: Ma maison, mes scenarios, ma semaine, mes capteurs et 4 sous categories: Accueil, tableau de bord, reglages et configuration. On va commencer par ajouter nos modules. Pour cela on se rend dans configuration, protocole RTS puis gerer et ajouter des modules. Lajout de module est assez simple et bien explique. On suit les etapes aisement. Aucun souci pour ajouter nos 3 prises ainsi que le module douille.  Possedant un volet roulant Somfy dans notre Labo, nous lavons egalement ajoute tres facilement. Le pilotage des modules via linterface PC nest pas immediat et met 2 a 3 secondes, ce qui peut saverer un peu long pour les plus exigeants. On se rend ensuite dans le sous menu Mes reglages. Dans cette categorie il est possible de faire plusieurs choses comme gerer les horaires de leve et couche du soleil, egalement creer sa maison: etages, pieces, jardin, etc puis affecter chacun de nos modules a une piece. Cest egalement ici que lon va creer des scenarios et organiser sa journee. La creation de scenario est tres simple, on selectionne ses modules et choisi les actions a effectuer. Lorganisation de la journee permet de facon interactive de gerer les horairesou le scenario devra senclencher. Enfin un dernier ongletmes peripheriques necessite capteurs ou controleurs. Ne possedant que des actionneurs je naidonc pu tester sa fonction. La troisieme sous categorie est nommee tableau de bord. Celle-ci permet davoir des information sur les actions effectuees: Historique des actions, actions en cours mais egalement les actions programmees. Maintenant notre systeme entierement configure, on va pouvoir le piloter. La derniere sous categorie est laccueil, avec ses 4 categories principales. Ces dernieres nous permettent dinteragir avec notre habitat. Tout dabord ma maison. Cest ici que lon va pouvoir naviguer entre les differentes pieces et etages de notre maison ainsi que nos peripheriques. Tous ces elements sont representes sous forme dicones et lon navigue via un slider. Tres interactif, on reconnait facilement un capteur, actionneur ou une piece grace aux couleurs des icones. Bien pense de la part de Somfy. La maison etant divisee en piece, mais egalement en etage, il nous est possible degerer un tas de zone de differentes ampleurs. La categorie mes scenarios se charge de lexecution de nos scenarios. On va pouvoir choisir de les lancer immediatement, ou dans un certain laps de temps. La categorie ma semaine permet elle de disposer un scenario par jour de la semaine afin quils sexecutent automatiquement, en glissant nos scenarios dans les cases disponibles. Il est possible de desactiver le fonctionnement automatique de la semaine depuis laccueil. Enfin la derniere categorie, mes capteurs, concerne juste les capteurs, nous navons donc pu tester. Nous avions egalement une telecommande a disposition afin de controler nos modules. Chaque module possede un bouton de configuration, et il est tres facile dassocier un peripherique en direct avec la telecommande. A savoir quun peripherique RTS peut tres bien etre associe a la box et a un actionneur comme notre telecommande. Notre telecommande possede 5 canaux, chacun de ces canaux permet de commander un ou plusieurs appareils en commutation ou variation. La commande des appareils via la telecommande est immediate, pas de temps de reaction. 4. Application smartphone Une application Somfy est disponible sur App Store et Play Store. Celle-ci offre la possibilite de piloter les modules. On y retrouvera les 4 categories principales de linterface ordinateur, ainsi que le tableau de bord. Longlet daccueil est lui personnalisable et permet dimplanter ses modules favoris afin dy acceder de facon tres rapide. Tout comme le pilotage via linterface ordinateur, les ordres envoyes par lapplication mettent entre 1 et 3 secondes a sexecuter.  5. Conclusion La Somfy Box offre une solution  domotique domotique domotique Le protocole RTS ne permet pas de connaitre letat de nos modules et savoir si une commande abien ete envoyee, de ce fait la commande a distance reste hasardeuse. Pour ceux qui souhaitent aller plus loin, il faudra acquerir le module pour peripheriques io-homecontrol ou utiliser la TaHoma.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: 
 
 Test du module rail DIN 2 relais WP-PANEL-REL2 de WIFIPOWER 
 Somfy dit oui au Z-Wave et aux objets connectes ! END .entry-content  
        </text>
</document>
