<document>
	<date>2013-12-30</date>
        <title>Guide dinstallation du module Wall Plug FIBARO FGWPE-101 avec la Zipabox</title>
        <author> Bruno </author>
        <tags_set>
                <tag>fgwpe-101</tag>
                <tag>fibaro</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tuto</tag>
                <tag>wall plug</tag>
                <tag>z-wave</tag>
                <tag>zipabox</tag>
                <tag>zipato</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Zipabox Produits</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                         La  Zipabox Z-Wave Fibaro 1- Installation : Zipabox https://my.zipato.com/ Si votre module a deja ete inclus dans un autre reseau  Z-Wave Lorsque vous avez clique sur le bouton Ajouter des modules, une fenetre souvre et celle-ci vous permet de selectionner le protocole correspondant a votre module (dans notre cas, il sagit du protocole  Z-Wave Z-Wave Une nouvelle fenetre nommee Assistant dajout de peripherique apparait avec un compte a rebours durant lequel vous devez appuyer brievement (en moins de 1.5 seconde) 3 fois sur le bouton dapprentissage (le bouton dinclusion de votre module  Z-Wave Ce bouton dapprentissage est situe au dessus de votre module. Une fois que votre module est detecte par votre  Zipabox Apres avoir correctement associe votre module, celui-ci apparait dans la categorie Lampes et Appareils  et  mesures avec le nom par defaut: On/Off switch with meter . 2- Configuration Pour configurer vos parametres generaux (nom de la piece, type de module, nom du module) cliquez sur le bouton  Vous pouvez egalement configurer vos parametres generaux dans la categorie General en cliquant sur Modules Totaux. Puis cliquez sur ON/OFF switch with meter disponible dans le dossier  Fibaro Apres avoir realise vos modifications, cliquez sur le bouton Sauvegarder. Dans la categorie Lampes et Appareils de votre interface, vous allez pouvoir cliquer sur le bouton ON/OFF pour commander votre module. Dans la categorie Mesures de votre interface, vous allez pouvoir visualiser la consommation actuelle et consommation cumulee (avec les boutons I, II) grace a votre module.  Si vous desirez modifier les parametres avances de ce module, cliquez sur  Modules totaux  dans la categorie  General . La fenetre Gerer vos modules apparait. Selectionnez le dossier de votre module( Fibaro Cliquez ensuite sur longlet Configuration : Always On: Permet de choisir si votre module sera toujours sur ON sans prendre en compte des actions sur ce module (en choisissant loption ACTIVE) ou non (en choisissant loption INACTIVE). Remember device status after power failure: Permet de definir la reaction du module apres le retour de lalimentation. Reaction to alarms: Permet de choisir quelle alarme du reseau  Z-Wave Response to alarm frames: Permet de definir la reaction du module pour lalarme. Alarm duration (seconds): duree de lalarme (en secondes). High priority power load report (percent) :Difference de la puissance consommee pour generer un rapport durgence (en pourcentage). Standard power load report (percent): Difference de la puissance consommee pour generer un rapport (en pourcentage). Power report frequency (seconds): Frequence denvoi de la consommation (en secondes). Consumed energy report threshold (0.1 KWh) : Seuil du rapport de lenergie. Power load and energy report interval (0.1 KWh) : Intervalle du rapport de la consommation. Power load and energy exceeded led flash threshold (0.1W) : Seuil de la consommation denergie pour faire clignoter la Led. Led  ring Led  ring Overload safety switch (W): Cette option permet de mettre en OFF le module a partir dun depassement de puissance que lon a defini. Dans Custom Configuration vous allez pouvoir definir des configurations supplementaires (disponibles dans votre notice de ce module). 3- Exemple de  scenario Lorsque la porte dentree de ma maison souvre, mon module Wall Plug FGWPE-101 se met en position ON et allume la lampe branchee sur ce module. Vous devez en premier lieu vous rendre dans le centre de controle de votre  Zipabox Vous etes desormais dans linterface Createur de regles dans laquelle vous pouvez creer les scenarios que vous souhaitez grace a : http Nous allons donc realiser le scenario suivant:Quand le capteur detecte que la porte est ouverte, le module qui commande ma lampe se met en position ON pour allumer celle-ci. Nous avons donc besoin de:  3 pieces de Puzzle (1 controle, 1 action et 1 capteur)  2 Modules (1 detecteur douverture et 1 actionneur du module de la lampe) Il suffit simplement dassembler ces elements pour creer notre scenario. Pour cela, selectionnez chaque partie et deplacez-les dans les cases attribuees (sans oublier dindiquer le statut du detecteur douverture OPEN et letat de votre module ON). Cliquez sur le bouton Sauvegarder situe en dessous de votre scenario cree puis sur le boutonSynchroniser les regles situe a droite dans la rubrique de vos regles pour valider votre scenario. Voici notre scenario : Comme vous pouvez constater, pas besoin detre un professionnel de la programmation informatique pour realiser un scenario. Ce module Wall Plug FGWPE-101 peut bien evidemment servir pour dautres applications.  Simple Share Buttons Adder (5.6) simplesharebuttons.com  
 Ces sujets pourraient vous interesser aussi: Aucune proposition. END .entry-content  
        </text>
</document>
