<document>
	<date>2012-05-29</date>
        <title>
Dirt Devil: ne passez plus le balai !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Robots</category>
        </categories_set>
        <text> Je vous ai deja presente plusieurs modeles de robots aspirateurs ces derniers mois. Aujourdhui, je vais vous presenter un robot qui change un peu, puisquil ne sagit pas dun aspirateur, mais dun balai ! Attention, pas nimport quel type: le genre de balai sur lequel on fixe une lingette, qui permet de ramasser la poussiere, voire meme dastiquer un peu le carrelage ou les parquets. Et ce robot de la  societe Evo porte bien son nom: Dirt Evil  ! (Dirt Devil EVO M678 pour etre exact) Place a la presentation.  
 I. Deballage  Lemballage donne deja un apercu du produit en question:    Comme dhabitude pour ce genre dappareil, le tout est tres bien protege:   Une fois entierement deballe, on peut voir que le Dirt Devil est relativement complet:   On trouve donc: le robot en lui meme un pack de lingettesnettoyantes en microfibre reutilisables une alimentation un cube de navigation NorthStaraccompagne de ses deux piles et une petite notice dutilisation   Premiere remarque: le design na rien a voir avec les robots aspirateurs dont nous avons lhabitude. Le Dirt Devil est constitue dun bloc plus epais, renfermant les roues et la motorisation, et dun bloc plus fin, a lavant, destine a accueillir une lingette de nettoyage. Ses dimensions sont assez reduites, puisquil ne mesure que 20 x 21 cm, sur 8 cm depaisseur (pour 1.8Kg), ce qui lui permettra de passer un peu partout, meme sous la plupart des meubles. Sur le dessus, on repere les trois uniques boutons dutilisation qui seclaireront en bleu: le bouton marche / arret au centre, puis les deux boutons pour selectionner le mode balayage ou lavage.   En dessous, on trouve les deux roues le propulsant, le connecteur jack pour y brancher le chargeur, mais surtout la semelle ou attacher les lingettes. Sous un petit capuchon en caoutchouc on peut egalement decouvrir un port mini Usb (pour deventuelles mises a jour ?). Malgre son aspect tres simple, le Dirt Devil est tout de meme equipe de capteurs: Le detecteur dobjets ou de meubles a lavant va permettre au robot de ralentir et de se deplacer en douceur autour des obstacles quil rencontre Le detecteur de transition de sols evite au robot de monter sur les tapis et les moquettes par exemple. Le detecteur de vide lui permet de se deplacer en toute securite et de ne pas tomber dans les escaliers. Notons egalement un detail bien pratique, lexistence dune poignee qui se deplie a larriere pour le porter facilement:   Enfin, regardons dun peu plus pres le cube NorthStar: a premiere vue, on pourrait le confondre avec les habituels murs virtuels des robots aspirateurs, destines a limiter le passage du robot dans une piece. Mais il nen est rien.   Il sagit en fait dun petit boitier qui agit comme un GPS interieur et indique au robot nettoyeur la direction la plus appropriee pour un nettoyage le plus efficace possible. Quand le Dirt Devil commence a nettoyer, il construit a laide du boitier NorthStar une carte de la piece ou il se trouve, il y integre les murs, les objets, les meubles, les escaliers  pour un deplacement rapide et efficace.  
 II. Utilisation  Lutilisation du Dirt Devil est vraiment tres simple ! Pas de boutons compliques de programmation, puisque que le Dirt Devil nen a pas. Et a vrai dire cela ne servirait a rien, puisquil faudra penser a changer la lingette avant chaque utilisation afin davoir un sol propre. De ce fait, il ne possede pas non plus de station de charge pour retourner se mettre en charge quand il a fini. Non, ce robot balai induit une utilisation differente des robots aspirateurs dont nous avons lhabitude. Ici, on le met en charge en y connectant le chargeur, et on le met en route quand on en a besoin, en lui mettant une lingette propre. Quand il a fini son travail, on nettoie (ou on jette) la lingette, et on le remet en charge. La mise en place de la lingette se fait tres facilement, la semelle etant aimantee, il suffit de la retirer:   puis dy bloquer la lingette:   Loperation seffectue en quelques secondes. Ensuite on repositionne le support avec la lingette:   Cest pret !   La lingette pourra au choix etre seche, pour balayer, ou humide (lingette imbibee de votre detergent habituel), pour laver par terre. Il est meme possible dutiliser les lingettes nettoyantes quon trouve dans le commerce, comme les lingettes Swift, par exemple. Une fois la lingette en place, on selectionne son mode de fonctionnement: Mode Balai: Grace a des lingettes electrostatiques a fixer sous le robot, il ramasse la poussiere, la salete et les cheveux qui saccumulent sur les sols durs. Durant ce mode, le robot se deplace en zigzag a laide du boitier NorthStar, ce qui lui assure un passage sur toutes les zones de la piece a nettoyer. Ces capteurs lui permettent de ralentir avant tout contact avec des objets, et lui evitent de tomber dans les escaliers ou de monter sur les tapis et les moquettes. Dans ce premier mode Robot Balai, le Dirt Evil aura une autonomie de 3h, ce qui lui permettra de couvrir environ 90m. Je dois dire que ce mode est tres efficace, et que le guidage a laide du Northstar est plutot bluffant !   Mode Robot Laveur: le Dirt Devil utilise une lingette absorbante sur laquelle il suffit de deposer son detergeant habituel. Le robot alterne alors les deplacements vers la droite, la gauche et larriere au fur et a mesure quil progresse, un peu comme si on passait la serpillere soit meme. Dans ce second mode de nettoyage, lautonomie sera de 2h, soit une surface nettoyee denviron 25m. Le principe de fonctionnement est tres bon. Malgre tout, on pourra lui faire deux reproches: la surface nettoyee est tres reduite par rapport au mode balai. Avec mon sejour de 40m2, il me faut donc le faire fonctionner deux fois. Avec 14h de charge entre deux utilisations :/ Second point: les taches sechees sur le sol ne partiront pas, le robot a bien un mouvement de frottement pour nettoyer, mais il ny applique pas la force quon pourrait y mettre avec nos petits bras :p Pour laider il faudra humidifier un peu ces taches. Dans ce cas le Dirt Devil fera parfaitement son travail et lavera le sol.   Lorsque le Dirt Devil a termine son travail, il retourne automatiquement a son point de demarrage, ce qui evite d elle chercher partout (et ce qui evite de le perdre sous un meuble). Une petite video tournee chez moi pour vous montrer le fonctionnement, ici en mode lavage: 
 III. Conclusion  Ce qui ma marque au depart, cest le silence, comme vous aurez pu lentendre dans la video ! Habitue au ronflement des robots aspirateurs, jai vraiment ete surpris par le silence de ce robot balai (il est indique 35dB dans le manuel). Du coup, on pourra sans probleme le laisser travailler la nuit, dautant plus que le cube NorthStar permet au robot de se reperer sans probleme dans lobscurite :p Vraiment simple a utiliser, le Dirt Devil a de nombreux avantages: le silence, la facilite dutilisation lautonomie, surtout en mode balai (un peu faible en mode lavage a mon avis) labsence daccessoires: sur les robots aspirateurs il faut parfois changer les brosses, etc Ici, il suffit dutiliser des lingettes nettoyantes quon trouve partout, on ne dependra donc pas du constructeur. lentretien, tres reduit (pas de cheveux a retirer des brosses on enleve juste la lingette) et un prix abordable, puisquil ne coute que  259 chez Best of Robots .  Certes, on ne peut pas le programmer, et il ne possede pas de station de charge. Mais dans le cas de ce type de robot, il ny a pas vraiment dinteret. On le met en fonctionnement quand on souhaite (la nuit avant de se coucher, ou avant de partir de la maison), et on le met en charge quand cest fini. En plus, sa forme permet de le positionner nimporte ou, alors que les robots aspirateurs avec leur base prennent une place importante au sol:   Bref, personnellement ce petit robot ma convaincu, et dans mon cas, a vrai dire, avec uniquement du carrelage et du parquet flottant, ce type de robot me serait plus utile quun robot aspirateur ! Merci a  Best of Robots  de me lavoir fait decouvrir :D   
        </text>
</document>
