<document>
	<date>2012-06-01</date>
        <title>
Contruction: Viktor casse les ides recues</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Geoxia</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Constructeur</category>
                <category>Maison</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a cinq ans, quand nous avons decide de faire construire, nous sommes passes par un constructeur, ce projet nous semblant trop consequent pour nous en charger nous meme (terrain a trouver, demarches administratives, plans, etc.). Aujourdhui nous ne le regrettons pas, etant donne que tout sest tres bien passe et que nous avons eu notre maison assez rapidement. Toutefois, au lieu davoir une maison batie comme tant dautres, le plan etant un plan pre dessine, et de limiter la construction a cause du budget, nous aurions pu opter pour construire nous meme notre maison. Il y a cinq ans, je vous lavoue, lidee maurait fait tres peur. Mais aujourdhui, apres avoir realise totalement lamenagement de letage tout seul (plans, isolation, cloisons, electricite, etc.) avec mes maigres connaissances en bricolage, je pourrai serieusement envisager une telle solution. Dautant plus que  construire soi meme  sa maison ne veut pas dire tout realiser tout seul. Cest dailleurs ce que tente de demontrer Maison Castor, a laide de Viktor, un personnage un peu dejante qui se charge de casser les idees recues sur le fait de construire soi-meme sa maison. Viktor a construit sa maison lui-meme avec laide de Maison Castor. Depuis, Viktor veut en finir avec les idees prefabriquees et il le dit ! Viktor nest pas daccord quand on lui dit que les materiaux sont fragiles. Viktor nest pas daccord quand des amis autour de lui pensent quils vont se retrouver seul dans un tel projet. Viktor nest pas daccord quand il entend dire que toutes les maisons pre-construites sont identiques. Viktor nest pas daccord quand on lui dit que trouver un terrain est une affaire compliquee. Pour cela un site internet a ete mis en place, et une serie de videos pleines dhumour ont ete realisees, comme celle ci, par exemple: Ces petites videos mont donne envie den savoir un peu plus, et de decouvrir les solutions de Maison Castor. Le principe est tres simple: plus vous participez, moins vous payez. Que vous soyez bricoleur ou non, en investissant un peu de temps dans les finitions de votre maison, vous aurez la fierte de participer a sa construction tout en realisant des  economies . Trois solutions sont proposees en fonction du niveau bricoleur que vous etes, et en fonction de votre temps et votre argent: la version travaux:lintegralite du gros oeuvre est prise en charge (murs exterieurs, isolation, couverture) et Maison Castor vous accompagne pendant toute la duree de votre projet. Grace aux guides de montage, vous aurez tout en main pour realiser vous-meme et en toute serenite, la suite des travaux. la version finitions: ici, tout le plaisir est dans la realisation des finitions de votre maison. Nul besoin detre electricien, plombier ou magicien pour devenir proprietaire a moindre cout. Maison Castor soccupe de tout jusqua lagencement des differents espaces interieurs (pose des cloisons et des portes, distribution electrique et plomberie completes). la version decoration:vous navez plus qua entrer dans votre maison et a gouter au plaisir de la decorer selon vos enviesMaison Castor prend en charge lintegralite des travaux. Il ne vous reste plus qua personnaliser votre espace de vie. La  construction participative  sous cet angle me semble une solution vraiment tres interessante ! Et si vous avez encore des doutes, nhesitez pas a poser vos questions a Viktor, qui se fera une joie de vous repondre en video (il est plus sympa quil nen a lair ;-) Article sponsorise   Geoxia 
        </text>
</document>
