<document>
	<date>2012-05-28</date>
        <title>
A gagner: deux packs vidosurveillance LiveInspector !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Evenements</category>
                <category>Le Blog</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Tout dabord, si vous ne connaissez pas la solution LiveInspector, je vous invite a  lire notre test complet ici . Il sagit dune solution de video surveillance vraiment complete et surtout tres facile a installer et a utiliser, qui ma vraiment seduit. Histoire de bien commencer la semaine, en partenariat avec  LiveInspector , jai le plaisir de vous annoncer le lancement dun petit concours qui met en jeu deux packs LiveInspector, dune valeur de 199 chacun.   Pour le premier pack, il suffira de  retwitter ce concours , et de laisser un commentaire ici avec le lien vers votre tweet. Vous avez jusque dimanche 3 juin a minuit pour participer. Le gagnant sera tire au sort et annonce lundi ou mardi prochain, le temps de depouiller les resultats. Pour le second pack, nous allons jouer un peu: le gagnant sera celui qui aura poste le dernier commentaire sur  la page Facebook du site . La ou ca se complique, cest que je ne sais pas encore quand se terminera ce jeu. Ce sera avant dimanche minuit, mais quel jour, a quelle heure ? Il faudra pour cela suivre la page Facebook pour ne rien louper ;-) Bonne chance a tous !  
 Le 04/06/2012: Resultats !  Le concours est maintenant termine, et nous avons nos deux gagnants ! Le premier gagnant a ete decouvert jeudi 31 mai sur Twitter: il sagit dePeedjy, qui a donc remporte son pack LiveInspector apres une lutte acharnee sur Facebook :D Le second gagnant vient detre tire au sort parmi les commentaires postes sur le blog: il sagit de Ggp60, qui remporte donc egalement un pack LiveInspector.  Bravo a eux, et bravo a tous pour votre participation, qui a ete consequente sur ce concours !  Pour les decus, un autre petit concours est organise  sur le forum  (uniquement) pour gagner des bons dachat de 20 sur Groupon. Cest toujours un peu de pouvoir dachat en plus ;-)   
        </text>
</document>
