<document>
	<date>2012-08-16</date>
        <title>
Sirne extrieure et module Zwave</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Chacon</tag>
                <tag>Fibaro</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Securite</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a presque trois ans jour pour jour,  javais installe a lexterieur, en sous toit, une ampoule clignotante et une prise electrique , le tout pilote par un module Plcbus.  Lorsque jai amenage les combles, javais en effet passe un cable electrique entre le garage et lavancee du toit exterieur.Ce cable avait deux buts: dabord, avoir une prise electrique exterieure en sous toit pour le branchement des decos de Noel, ce qui evite davoir une rallonge qui se promene dehors. Ce cable est raccorde a linterieur a une prise telecommandee, ce qui permet de programmer tres facilement lallumage des decorations. ensuite, placer un indicateur lumineux pour lalarme, en utilisant une ampoule clignotante achetee a 5 chez Brico Depot.   Lorsque jai migre le systeme domotique en Zwave, le module qui pilotait tout cela a bien sur ete remplace par un module Zwave. Mais cette installation avait deux defauts: etant donne que le module Zwave etait branche a linterieur de la maison, il pilotait en meme temps la lampe clignotante et la guirlande de Noel. Du coup pendant la periode des fetes nous enlevions lampoule pour ne piloter que la guirlande :/ pour Noel, nous utilisions en fait deux guirlandes pour faire toute la longueur de la maison. Du coup, deux prises branchees sur une multiprise sous le toit. Pas genial non plus :/ Jai donc profite des vacances pour arranger cela. Le but etait de pouvoir piloter les deux independamment (prise et ampoule), davoir deux prises electriques pour eviter la multiprise, et enfin de remplacer cette simple ampoule clignotante par une petite sirene. Cote materiel, jai donc opte pour un  module Fibaro deux charges, le FGS-221 , a placer dans une boite etanche a lexterieur, qui permettra de piloter les prises et la sirene independamment. Concernant la sirene, il nen existe malheureusement pas encore en Zwave pour lexterieur. Jai donc utilise une petite sirene Chacon filaire pour exterieur, qui coute moins de trente euros  chez notre partenaire Planete Domotique .  
  Elle dispose dun signal lumineux, et sonore, dune puissance de 105dB. Normalement elle se connecte directement a une centrale dalarme, qui se charge de lalimenter. Mais en fait elle dispose de deux fils, quon peut directement connecter a une alimentation de 12v. On peut alors lutiliser ou on souhaite. Pour lalimenter jai pris une alimentation 12v en rail din, du genre quon utilise pour les gaches electriques. Ca permet doccuper moins de place quun bloc transfo habituel. Il ny a plus qua utiliser une boite de derivation etanche pour y loger tout ce beau monde. Voila le pre montage:   Le petit schema pour mieux comprendre, meme si le montage est tres basique:   Une fois lensemble fixe en sous toit a sa place:   La boite de derivation est moins discrete que ce que jaurai souhaite, mais pour y mettre lalim 12v et le module Fibaro, il etait difficile de prendre plus petit :/ Lensemble reste tout de meme correct:   On rebranche les guirlandes de Noel, et cest termine:   Sur l eedomus , le module Fibaro se traduit par deux devices bien distincts:   Il ny a plus qua les integrer aux scenarios quon souhaite, comme par exemple la sirene en cas de declenchement dalarme:   Le module Fibaro 2 charges ma donc permis de regler mon probleme, et cette petite sirene Chacon me permet davoir une sirene exterieure a pas cher. Le voyant lumineux nest pas super visible, dautant plus que la facade de la maison est eclairee la nuit par un luminaire de la rue. En revanche la sirene sonore se fait bien entendre, suffisamment pour alerter les voisins alentours :p Mission accomplie :D   Chacon   Fibaro 
        </text>
</document>
