<document>
	<date>2012-11-23</date>
        <title>
Installation et utilisation dun ruban led</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>KIRA</tag>
                <tag>Led</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Equipement Maison</category>
        </categories_set>
        <text>Apres les  ampoules Led de notre partenaire Led-et-fluo , je vous propose aujourdhui de decouvrir les rubans led. Ces rubans sont de plus en plus a la mode pour creer des ambiances lumineuses tres sympa. Aujourdhui, je vais vous presenter ce produit disponible chez notre partenaire, mais surtout vous presenter son utilisation dans un cas pratique, qui consistera a lutiliser comme systeme declairage exterieur, avertisseur pour alarme, et decoration festive, le tout pilote par notre box domotique  
 I. Presentation  Pour commencer, une petite presentation du ruban en lui meme. Nous avons un ruban Led de 5m, RGB (16 couleurs), dune puissance de 72w:   Ce ruban est livre enroule de cette facon:   Chaque extremite dispose de 4 fils de couleur pour le raccordement au controleur. Pour ce modele, nous avons 60 leds au metre, ce qui rend ce ruban vraiment tres lumineux. Gros plan sur le ruban:   Comme on le voit ici, il peut etre recoupe tous les 5cm, ou se trouvent les pattes de connexion cuivrees. Le ruban est entierement englobe dans du silicone, ce qui le rend etanche, et donc utilisable a lexterieur si on veut. Au dos se trouve du double face permettant de le fixer ou on souhaite. Seul, ce ruban ne peut pas fonctionner. Il faudra en effet lui ajouter une alimentation, comme celle ci:    Il sagit la dun gros modele de 150w, car nous allons y brancher deux rubans de 5m a la suite, soit 144w :p Cette alimentation de 150w, sinon, serait aussi capable dalimenter 4 rubans de 36w (comme vous le voyez les sorties, blanches, sont prevues). Enfin, il faut un controleur RGB pour pouvoir piloter le ruban: changement de couleurs, jeux de lumieres, etc Le modele utilise ici se pilote via une telecommande IR, ce qui sera plus simple a integrer a notre systeme domotique ;-) Mais il existe egalement des modeles radio.   Il ny a plus qua assembler tout ca.  
 II. Installation  La liaison entre lalimentation, le controleur, et le bandeau ne pose pas vraiment de soucis, il suffit de suivre les couleurs des fils. Petit assemblage avant mise en situation, histoire de verifier que tout fonctionne correctement:   On relie lalimentation a une prise electrique, le controleur a lune des sorties 12v de lalimentation (les autres sont mises sur un domino histoire de ne pas les laisser se promener toutes seules), puis le ruban connecte au controleur en respectant les couleurs. Le plus delicat est la jonction de bandeaux ensemble. Lidee est de fixer le ruban en sous toit devant la maison. Celle ci faisant une dizaine de metres de long, nous allons donc mettre deux rubans de 5m en serie. Il faudra pour cela denuder les deux rubans a une extremite, en enlevant le silicone a laide dun petit cutter. Il faut bien gratter les pattes pour que le contact se fasse correctement:   On utilise ensuite un petit connecteur rapide dans lequel on clipse lextremite de chaque ruban:  Raccordement de deux bandeaux via le connecteur rapide  Il peut arriver quil y ait un mauvais contact: il faut peut etre alors regratter un peu les pattes, ou sassurer du bon contact dans le connecteur rapide. Il mest arrive davoir le bleu qui ne sallumait pas, ou ensuite le vert Le contact est assez sensible, il faut proceder avec delicatesse. Une fois quon sest assure que tout fonctionne, il ny a plus qua proceder a la pose. Jai effectue celle ci sur la bordure interieure du sous toit, ce qui rend le ruban totalement invisible sur la facade de la maison. On peut voir le ruban ici sur la droite (vue de dessous du sous toit):    Au debut, javais utilise le double face integre au ruban. Il sest malheureusement decolle apres quelques jours, mais je men doutais un peu: colle sur du bois, a lexterieur, avec lhumidite il ne fallait pas trop esperer. Je lai finalement fixe a laide de quelques cavaliers, mais linstallation reste tout aussi invisible. Il faut juste veiller a ne pas clouer dans le ruban Lalimentation et le controleur RGB ont ete positionnes dans les combles, en levant simplement deux tuiles dans le bas du toit. Bien sur, de cette facon il devient impossible de piloter le controleur IR, puisquil est hors de portee: jai pour cela utilise un emetteur deporte de chez eBode, les  mini Powermind :   Lavantage est que celui devant emettre les ordres IR vers le controleur RGB du bandeau est alimente par secteur, donc pas dintervention pour changer les piles Tout ca est donc positionne sous les tuiles:   
 III. Utilisation  Pour le pilotage, cest ma box  eedomus  qui va sen charger. Pour cela, jutilise l emetteur IR Kira128 , que je vous avais presente il y a quelques temps. Pour rappel, cet emetteur IR se branche sur le reseau et est capable dapprendre 128 commandes IR. Ensuite, un simple appel dadresse HTTP permet denvoyer lordre IR desire. Jai donc commence par apprendre les differentes touches de la telecommande du controleur RGB au Kira. Ensuite, un actionneur HTTP a ete cree sur l eedomus , sur lequel jai renseigne lURL des differentes commandes du controleur RGB:   Quelques macros ont ete faites sur cet actionneur. Pour allumer directement le bandeau en rouge, par exemple, on envoie une commande On puis une commande rouge, a 5s dintervalle pour laisser le temps a lemetteur IR de reagir:   Il ny a plus qua faire les regles quon souhaite. Par exemple quand jactive lalarme, je veux que le bandeau sallume en rouge 30s:   A linverse, il sallume 30s en vert quand jarrive a la maison et que je desactive lalarme de lexterieur. Toute la facade de la maison est eclairee en rouge ou en vert pour me confirmer son etat, difficile a louper :D Une autre regle allume le bandeau en blanc quand une presence est detectee a lexterieur, le ruban sert alors a eclairer le jardin pour quon puisse rentrer. Dautres regles servent pour les fetes: a Halloween, le ruban seclaire automatiquement en orange a la tombee de la nuit. A Noel, il seclaire en blanc clignotant (possibilite aussi de le faire passer a toutes les couleurs les unes apres les autres, plus ou moins rapidement). Une fois tout ceci en place, lun des emetteurs IR branches en sortie de mon Kira est place en face de lautre mini PowerMind, dans la maison: de cette facon, le Kira (relie a un amplificateur IR pour pouvoir utiliser plusieurs emetteurs) peut piloter a la fois mon installation Audio Video dans le salon, mais egalement mon bandeau a lexterieur. Une petite video de demo de ce que donne leclairage a lexterieur:  
 IV. Conclusion  Linstallation finale est tres sympa: cest original, plutot joli, et ca peut etre utilise pour divers besoins, comme ici lalarme, leclairage exterieur, ou encore les decos de Noel. Discret, le ruban reste en place en permanence, fini le demontage des decos de Noel chaque annee :p Bon, bien sur cela a tout de meme un cout: 2  rubans Led 72w a 77 une  alimentation 150w a 72 un controleur RGB IR a 40 des  mini PowerMind a 39 et un K ira128 si vous nen avez pas, a 98 soit un total denviron 400 :/ A comparer au prix dun eclairage exterieur et de decorations de fetesNotez quil est egalement possible dutiliser des rubans de 36w seulement: leclairage sera plus faible, mais suffisant je pense pour de nombreuses utilisations. Une installation peut commencer a 100 selon les besoins quon a (ruban 5m + alimentation + controleur). En tout cas le resulta est convaincant ! Il sagit la dun exemple dutilisation, mais les idees ne manquent pas: sous un meuble ou au dessus dune corniche pour creer une ambiance lumineuse dans une piece, sous un bar, dans une descente descalier, sur un store banne pour eclairer la terrasse, etc Le ruban est suffisamment discret pour etre place un peu nimporte ou, il faudra simplement prevoir la place pour lalimentation et le controleur. Quoiquil en soit, leffet est garanti ;-)   KIRA   Led 
        </text>
</document>
