<document>
	<date>2010-10-18</date>
        <title>
De la vido surveillance low cost</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>9100</tag>
                <tag>aviosys</tag>
                <tag>camera</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Securite</category>
        </categories_set>
        <text>Qui dit domotique, dit egalement securite, et donc souvent video surveillance. Comme beaucoup jai passe de nombreuses heures a parcourir les boutiques et les forums, en quete dune solution abordable, et integrable a mes autres systemes. Jai finalement opte pour une solution dite hybride, cest a dire mariant lanalogique au numerique.  
 I. Choix des cameras  Lelement important dans un systeme de video surveillance est bien sur les cameras. Elles sont aujourdhui de deux types: analogiques et numeriques. Accro aux nouvelles technologies, jai bien sur tout dabord regarde du cote des cameras numeriques. Ces cameras ont de nombreux avantages: elles integrent tres souvent un serveur Web pour les administrer, ce qui les rend autonomes: on saisi une adresse web dans son explorateur prefere, et on accede a la camera en direct elles integrent diverses fonctions, telles que lenvoi automatique dune capture, voire dune video, par mail, parfois par MMS, sur detection de mouvement elles ne necessitent pas de cablage specifique, la liaison se faisant via le reseau ethernet classique, ou encore par Wifi Mais en contrepartie: leur prix est nettement plus eleve quune camera analogique. On en trouve aujourdhui a partir de 70-80, mais il faut bien avouer que la qualite est digne dune webcam Pour une image de qualite, il faut plutot sattendre a du 200-250 minimum si en plus on veut une vision nocturne, le prix explose encore vers les 400 enfin, si on souhaite les placer a lexterieur, la il faut souvent ajouter le prix dun caisson etanche, les cameras numerique etanches etant vraiment tres rares a ce jour Apres ces constations, je me suis donc interesse aux cameras analogiques. Lanalogique a fait ses preuves depuis des dizaines dannees. On en trouve donc de toute qualite, a tous les prix, ces derniers tendant a fortement baisser depuis larrivee des cameras IP (numeriques). Jai donc defini mon besoin: camera de qualite video correcte, pour de la video surveillance (pas besoin de haute definition :D ) - la cest tout a fait subjectif vision nocturne a 10-20m possibilite de les mettre a lexterieur pour surveiller les abords de la maison discretion prix attractif La qualite ayant tendance a se degrader en sans fil, a cause des perturbations de toute sorte, je suis donc reste sur des cameras analogiques filaires. Apres avoir parcouru les boutiques et le web, jai finalement trouve des revendeurs sur Ebay, situes a Hong Kong, chez qui jai pu acheter 4 cameras de ce type, pour 25$ chacune:  Une pour lavant de la maison, une pour larriere, une pour le sejour, et enfin une pour la surveillance de la chambre bebe (remplace le baby phone). Les caracteristiques ne sont pas phenomenales, mais correspondent a mon besoin: Capteur CCD Couleur Sharp 1/4, ce qui me donne un angle de vue suffisamment large Definition de 420 lignes, soit une resolution de 528*582 24 LED Infra rouges Porte de la vision nocturne de 20-25M Le tout suffisamment discret pour les mettre sous lavancee de mon toit (ici en haut a droite, pres de la gouttiere), ce qui ne necessite donc pas quelles soient 100% etanches.  Discretion egalement dans les chambres enfant (en haut, au dessus de la porte):      1   2   3   4 9100   aviosys   camera 
        </text>
</document>
