<document>
	<date>2011-01-14</date>
        <title>
Module Z-Wave Duwi et interrupteur classique</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Duwi</tag>
                <tag>Z-wave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Eclairage</category>
        </categories_set>
        <text>Une chose manque encore actuellement en Z-Wave: des micro modules a brancher sur nimporte quel interrupteur classique. Les modules existant aujourdhui viennent en remplacement total des anciens interrupteurs, le choix du design est donc tres restreint. Mais Arnaud, un lecteur du blog, nous fait part de ses experiences afin de modifier un module Duwi pour volet roulant. A lissue de ses modifications, nimporte quel interrupteur poussoir pourra etre utiliser pour controler le module Z-Wave. Bien sur, la meme modification pourra sappliquer pour des interrupteurs lumineux, les modules Duwi fonctionnant sur le meme principe. 
 Une chose a preciser toutefois avant de commencer:  ces modifications annuleront la garantie du module. Je laisse donc la parole a Arnaud :D Pour simuler un volet rouant, jai utilise deux ampoules 240v. Une ampoule pour la montee, une autre pour la descente. Cablage du moteur sur le micro module Voici le schema de cablage pour un moteur qui fonctionne en 240 volts :  A lappui sur le micro poussoir, le relais se declenche et alimente le moteur pour la descente ou la montee. Enlever le porte fusible a laide dun petit tournevis plat.Dans le porte fusible, il y a un fusible de secours fourni par le fabriquant.  Demonter le boitier a laide dun petit tournevis plat afin de faire levier. Finir le demontage a la main. Il y a trois clips dans chaque angle.  Le boitier est ouvert : nous avons le socle et le couvercle  La partie  puissance  du module (en bleu), avec la partie  commande  (en rouge):  La partie  commande  qui est vissee a laide de quatre vis dans le boitier:  A laide dun petit tournevis cruciforme, devisser les vis:  A laide dun petit tournevis plat, retirer lantenne.  La partie  commande  est demontee du boitier:  La partie  commande  vue du dessous:  La partie  commande vue du dessus:  A laide dun fer a souder delectronicien (panne 1mm conseille) et dun petit tournevis plat, dessouder les deux micros poussoirs. Attention a ne pas arracher les pistes du circuit imprime !  Le 1er micro poussoir dessoude  Faire de meme avec le deuxieme micro poussoir. A laide de fils electriques (type brins de cable RJ45), souder les fils sur les pistes prevues pour les micros poussoirs:  Etamer aussi lautre extremite des fils electriques afin de les consolider:  Connecter les fils electriques sur votre interrupteur poussoirs  Test avec linterrupteur poussoir branche sur le micro module: Ca fonctionne !  Deconnecter les fils electriques de linterrupteur, afin de les passer dans le boitier du micro module. Note : je vous conseille de percer le caoutchouc afin de faire un passe cable propre.  Afin de bien maintenir et proteger les fils electriques, mettre un point de colle a laide dun pistolet a colle. Note : colle bien chaude afin que celle-ci polymerise bien avec les materiaux a coller.  Remonter la partie  commande  dans la boitier. Remettre en place les quatre vis:  Remonter le couvercle du boitier sur son socle. Attention a la connectique entre la partie  puissance  et  commande .  Clipser le couvercle sur son socle fermement. Remettre en place le porte fusible.  Test a nouveau:Ca fonctionne toujours !  Pour monter le micro module dans une boite dencastrement, il vous faut une boite qui a au minimum une profondeur de 50 mm(et encore, cela est juste).  Montage de linterrupteur poussoir sur la boite dencastrement.  Merci beaucoup a Arnaud pour ce pas a pas tres instructif ! En sachant se servir un peu dun fer a souder, cela est donc tout a fait realisable. La partie compliquee sera lencastrement, le tout restant tout de meme encombrant. Une boite dencastrement de 50mm ne passera pas toujours en profondeur dans nos cloisons de maisons modernes Lidee serait peut etre de deporter legerement le module dans une autre boite dencastrement pres de linterrupteur. A voir !   Duwi   Z-wave 
        </text>
</document>
