<document>
	<date>2013-02-15</date>
        <title>
Hollystar: le meilleur du cinma chez vous sans bouger</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Audio/Video</category>
                <category>Maison</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a presquun an deja  je vous ai presente le service Video Futur , qui permet de recevoir les derniers films DVD et Blu Ray chez vous par la Poste, en illimite, pour un abonnement de 6,99/mois. Malheureusement le service a un peu evolue depuis, mais pas dans le bon sens. Pour rappeler le principe: vous constituez votre liste de titres que vous souhaitez regarder, et vous recevez les deux premiers titres dispos en stock. Vous les regardez, vous les renvoyez a laide de lenveloppe pre affranchie qui est fournie, et vous recevez quelques jours apres deux nouveaux titres de votre liste. Le nombre de titres loues par mois est illimite, donc si vous les regardez vite, vous pouvez en avoir facilement une douzaine dans le mois (la limitation se jouant avec les delais de la poste). Il y a un an jetais vraiment tres content du service. Mais comme je le disais, des choses ont evolue. Dune part, chez moi: avec mon  changement de TV et le passage a la HD et a la 3D , je me suis mis a preferer les Blu Ray (car il faut avouer que meme un DVD fait un peu degueulasse sur un ecran HD), et a chercher a louer des films en 3D, ces derniers etant relativement chers a lachat. Meme si le catalogue de Video Futur est bien fourni, le catalogue 3D est inexistant, et les dernieres nouveautes mettent plusieurs mois avant detre disponibles a la location, Video Futur preferant visiblement les laisser le plus longtemps possible en VOD, ce qui coute encore 2,99 par film quand on est abonne (sinon 4,99). Sans compter que la qualite VOD reste tout de meme bien inferieure a la qualite Blu Ray, malgre le fait que jai du 18 mega en connexion ADSL. Dautre part, la tarification a change: labonnement est toujours a 6,99/mois, mais il est preleve en plus 1/ envoi alors que cetait gratuit avant. Avec une moyenne de 6 envois/mois (soit 12 films loues), jen etait donc arrive a 12,99/mois :/ Le tarif est toujours interessant tout de meme pour 12 films, mais jai trouve mieux grace a  un article de notre ami Eric Boisseau : le service  Hollystar . Le principe est sensiblement le meme: vous creez votre liste de films, ou vous les choisissez deux par deux a chaque envoi, vous les recevez, les regardez, et les renvoyez quand vous voulez avec lenveloppe pre affranchie.   Hollystar dispose de deux formules: Movie Pass, a 5,95/mois, mais avec facturation de 1,95 a chaque film. Sympa pour de loccasionnel. Movie Luxe, a 14,90, avec envoi gratuit en illimite. Sans doute la formule la plus interessante, celle que jai choisi. Cette derniere formule me coute au final a peine plus cher que Video Futur, mais a lavantage davoir un rayon 3D plutot interessant, et les dernieres nouveautes en Blu Ray tres rapidement (recu dernierement Expendables 2, Dark Shadows, Batman Rises, The Amazing Spiderman, Rebelle, etc qui sont relativement recents). Le catalogue Blu Ray est annonce avec 2500 references, bien plus que chez Video Futur !   Teste depuis quelques mois maintenant, le service est tres serieux: les commandes de films avant 16h arrivent le lendemain dans la boite aux lettres ! Il y a eu 2-3 loupes ou les films sont arrives en 48h, mais en general ils arrivent le lendemain de la commande (disons dans 80% des cas). Lorsque je renvoie les films (depot a la boite aux lettres a la gare le matin avant de partir travailler), ils sont receptionnes le lendemain par Hollystar, qui menvoie en general un mail vers 9h pour men informer. Aussitot je me connecte au site, passe commande de deux nouveaux films, que je recois le lendemain. Cest du rapide, et grace a cela je tourne sans probleme a une douzaine de films par mois. Bien sur, les toutes dernieres nouveautes sont parfois deja louees, dans ce cas on peut mettre une alerte dessus et etre informe immediatement lorsquils rentrent en stock. Jattend rarement plus dune semaine avant dobtenir LA derniere nouveaute :p Enfin, un mot sur le service client, qui est tres reactif, et ma repondu en general dans les 24h. Les disques recus sont en general en parfait etat, mais jai rencontre un probleme de lecture sur un Blu Ray: apres lavoir signale Hollystar men a renvoye un gratuitement. Face a cela, je nai eu recours au service client de Video Futur quune seule fois, pour la resiliation, qui au passage est laborieuse (bouton resilier sur son compte, qui nous indique quil faut telephoner a un numero 08xxx, ou on nous dit finalement quil faut envoyer un recommande, a croire quon nous prend vraiment pour des cons). Video Futur a mis 15 jours a repondre a ma demande par mail, et a voulu me facturer au passage des frais de relance a cause dun prelevement impossible alors que javais resilie mon abonnement. Bref, assez mauvaise experience avec cette resiliation, si leur service repondait plus rapidement cela se serait sans doute beaucoup mieux passe. Tout cela pour dire que si vous etes amateur de cinema, loffre d Hollystar  est excellente: un gros catalogue Blu Ray, un tarif interessant, un service parfaitement huile. Vous pouvez meme tester gratuitement le service en demandant lenvoi de deux films. Si vous etes interesses par le service, nhesitez pas a indiquer mon numero dadherent comme parrain:044739240. Je vous en serai super reconnaissant ;-) Sur ce, bon week end a tous, jai quelques films qui mattendent ;-)   
        </text>
</document>
