<document>
	<date>2013-03-06</date>
        <title>
CP Innorobo 2013, le sommet ddi  la robotique</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>innorobo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Evenements</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Innorobo est lunique sommet international dedie a la robotique de services. Il est devenu en deux ans levenement incontournable de la robotique et de linnovation en Europe. Innorobo ne sadresse pas uniquement au monde de la robotique. Il invite les acteurs internationaux de tous secteurs a venir decouvrir les multiples convergences existantes ou futures entre les technologies robotiques et des domaines connexes : numerique, sante, energies, industries, agriculture, services, electromenager, habitat,  Innorobo participe ainsi a lemergence et au developpement de la robotique de services et a la redynamisation et la croissance par linnovation des entreprises des autres secteurs. Depuis quelques decennies deja, la robotique fait partie de notre conscience collective. Une conscience qui nous a ete donnee par des films, series TV et livres de science fiction. Dans les annees 50, rappelons-nous des robots en boites de conserve. Pour exemple, le dessin anime devenu culte des Jetsons, dans lequel Rosie, une plateforme robotique mobile, bonne a tout faire, dotee dune intelligence propre nous faisait rire tout en nous impregnant dune certaine image du robot et de ce quil pouvait faire. Pour certains, lutilisation meme du mot Robot est erronee. Un robot de telepresence est-il un robot ou plutot un objet connecte mobile? Est-ce les nouveaux robots industriels plus flexibles qui travaillent aux cotes des hommes dans un chaine de production ? Est-ce un robot qui serait lavatar dun ecolier qui ne pourrait se rendre a lecole ? Ou est-ce Botiful, ce support mobile et robotique de smartphone realise par une ingenieure francaise en Californie grace au Crowdsourcing ? Sur 3 jours, a INNOROBO, nous allons montrer les nombreuses convergences de la robotique avec les autres industries et demontrer les solutions que celles-ci peuvent apporter a nombre de nos enjeux societaux et economiques majeurs tels que : Le vieillissement de la population et lassistance a la personne agee La gestion des ressources energetiques La qualite de vie de nos Megapoles et au quotidien La re-industrialisation et le retour a la croissance des pays occidentaux par le gain de productivite et linnovation3  Le vieillissement de la population et lassistance a la personne agee Il est indeniable que les technologies sont entrees dans le domaine de la medecine et de la sante. Face a leclatement des familles et au vieillissement de la population, la robotique se pose en solution potentielle pour le maintien des personnes agees a domicile ainsi que lassistance, tant des personnes agees ou en perte dautonomie que du personnel soignant et des praticiens. Les progres technologiques permettent aujourdhui de soigner des maladies qui etaient encore fatales au siecle dernier. Mais, au-dela des robots chirurgicaux, les robots dassistance a la personne en situation dhandicap ou en perte dautonomie sont des reponses potentielles a notre problematique demographique. Il sera impossible davoir un aide soignant, une infirmiere ou un individu derriere chaque senior pour lassister au quotidien. Lintelligence apportee aux machines  intelligence de son environnement et de lanalyse des informations issues de cet environnement- couplee a une capacite daction dans le monde physique, de facon autonome ou semi autonome, permet delaborer des robots au service de nos seniors en institutions comme a domicile.  Les contours du secteur de la robotique de sante sont encore flous. On y classe : des robots de chirurgie ou robots compagnon de la personne dependante, des robots de reeducation et de transport de medicaments dans les hopitaux, des robots accompagnant des maladies physiologiques ou des troubles neurologiques, des robots adresses aux professionnels de sante ou aux particuliers. LIFR propose neanmoins une segmentation de robots de sante comme suit : Systemes robotiques de diagnostic en B to B Systemes robotiques chirurgicaux et de traitement pour les professionnels de sante Systemes robotiques de reeducation B to B Robots compagnons : Des robots personnels dassistance aux personnes agees ou dependantes Que ce soit lassistance au geste chirurgical, lassistance technique ou psychologique aux personnes agees et au handicap, la tele-chirurgie ou la micro-telemanipulation : tous saccordent a donner une place preponderante a la robotique de sante dans les prochaines annees. La croissance de la robotique medicale depuis le milieu des annees 80 a ete exponentielle tant dans la recherche et linnovation que dans loffre de nouveaux produits et services. La robotique medicale est clairement une des  success story  de la robotique de services.   La gestion des ressources energetiques La robotique de services sinscrit dans une dynamique de developpement durable. Le transport de personnes est lun des plus grands consommateurs denergie de la planete. La societe dans sa globalite en a pris conscience mais il est souvent difficile de concilier une volonte daction  responsable  avec les exigences des entreprises. Aujourdhui, la robotique apporte des solutions de transport durable.   De meme, de grands projets concernant la mesure en temps reel de notre consommation energetique pour une meilleure distribution de cette energie font aujourdhui appel a des technologies robotiques (capteurs, processeurs et actionneurs) que ce soit a la maison (Domotique, M2M) ou dans la ville (Smart Grid). Le succes de certaines technologies denergie renouvelable prouve que des innovations peuvent creer leur marche. Pour exemple, les panneaux solaires ont une croissance annuelle de pres de 42% sur la derniere decennie. Ils sont de plus en plus equipes de capteurs afin doptimiser leur rendement. On constate un important phenomene dintegration de systemes intelligents dans les reseaux de distribution denergie. Enfin, les robots agricoles permettent non seulement une meilleure productivite et sont une reponse aux problematiques de ressources humaines des exploitants, mais ils font aussi progresser lagriculture vers une gestion plus durable de la terre avec une nouvelle forme dexploitation : lagriculture de precision (desherbage selectif autonome, repartition optimisee des engrais, recolte automatisee etc..).   Les technologies peuvent et doivent jouer un role important dans la transformation des systemes energetiques. La robotique offre de veritables opportunites dinnovation dans les infrastructures de production et de distribution denergie, dans les interfaces utilisateurs, les services et applications associes aux Smart Grids, en agriculture,   MEGA CITY Malgre des inegalites, on assiste a une croissance globale de la qualite de vie dans le monde. Cette croissance entraine un besoin energetique accru des pays emergents mais aussi une augmentation de la demande de services de confort et de qualite de vie des pays industrialises. La robotique de services apporte des solutions nouvelles de bien-etre et de confort avec notamment les robots domestiques qui viennent vous relayer dans les taches difficiles ou corvees quotidiennes ainsi que lautomatisation de la maison (domotique) sur nos scenari de vie personnelle. Dici 2030, la population urbaine mondiale selevera a 4.9 milliards, soit 1.7 milliards de citadins de plus quaujourdhui et 20 millions de moins pour les campagnes. Alors que les nouvelles technologies, notamment les capteurs, multiplient leur presence dans la vie urbaine, denormes masses de donnees (big data) associees a des technologies robotiques favoriseront linnovation dans les biens et services aux citoyens pour des villes plus intelligentes, plus propres, plus securisees et plus impliquees dans leurs communautes. Pour etre  vivables , les megapoles doivent etre repensees dans leurs infrastructures. Il sagit de preserver le lien social, la vie dans la cite et de garantir securite et services aux citoyens. Maisons intelligentes, transports autonomes, gestion des flux de personnes et autres, sont autant de sujets de recherche de nos laboratoires. Des solutions robotiques mobiles, lintegration de technologies robotiques dans les infrastructures et services de communication, des interfaces de plus en plus intuitives, de la realite augmentee, des robots de services urbains font lobjet de developpement de nouveaux produits par de jeunes entreprises qui repondent a cette urbanisation galopante. Les tendances technologiques et sociales convergeront pour creer de nouvelles opportunites dinnovations.   Bien-etre et confort Ces dernieres annees, le bien etre est passe du concept philosophique a celui de science. De nombreux projets de recherche et developpement portent sur lamelioration de la qualite de vie des personnes grace a des avancees technologiques, des innovations et des systemes intelligents. Des produits commerciaux pour grand public ont commence a tracer le chemin.   Maisons intelligentes et objets connectes  Internet of things Convergences Robotique et TIC 2012, cest lentree des TIC dans lecosysteme robotique. Internet a modifie nos vies en supprimant les distances ; la robotique en convergence avec les TIC change nos quotidiens, abolissant la frontiere entre reel et virtuel. Nous agissons sur le monde physique a distance. Ainsi fleurissent des produits melant Smartphone, tablette et technologies robotiques au service de leducation, des loisirs, de notre confort et du maintien des personnes agees a domicile. SK Telecom devoile SMARTROBOT, combinaison dun Smartphone, de capteurs sensoriels et dune plateforme mecanique mobile. HOVIS est un veritable majordome robot. Des start-ups de la Silicon Valley proposent des robots mobiles de telepresence integrant une tablette La robotique, cest le numerique en action!   Robotisez les PME pour conserver et accroitre nos outils productifs Convergences entre robotique industrielle et robotique de services Apres une periode de recession forte, la robotique industrielle a connu un pic dactivite en 2011, avec plus de 44.000 robots industriels vendus en 2011, soit une augmentation de 43% par rapport a 2010 en volume. LAllemagne est toujours leader sur ce marche en Europe, certains pays dEurope centrale et de lest ont augmente leurs achats de 89% et la France a connu une forte croissance de lordre de 49%. (Source IFR). Mais limportant est ailleurs. La convergence entre robotique industrielle et de services sexprime par lintegration de technologies de robotiques de service aux robots industriels  Interface homme-robot, plateforme mobile en milieu incertain, democratisation de capteurs (vision par exemple) . Ainsi, une nouvelle generation de robots industriels est en train de naitre et bouleverse ce secteur relativement mature en ouvrant un nouveau marche, celui des PME. Le robot industriel allie aux technologies robotiques de services devient facile a integrer  peu dingenierie  aisement programmable et reprogrammable pour des petites series, mobile si besoin, plus accessible en terme de prix etc Il devient surtout un veritable collaborateur de louvrier dans une relation homme-robot en milieu professionnel. Ainsi, ce que nous appelons  Cobotique , collaboration homme-robot, ouvre des perspectives et opportunites majeures de marche pour les societes robotiques (start-ups ou grands groupes). Il sagit dune source de productivite qui permet aux PME non robotiques, qui choisissent de se  robotiser , de retrouver un facteur de competitivite par rapport aux pays emergents a bas couts. Si le robot Baxter de la societe americaine Rethink Robotics, fondee par Rodney Brooks, est emblematique de ce nouveau genre de robot, de nombreuses initiatives existent en Europe et en France, venant de grands groupes comme de start-ups. Cette annee, Innorobo se deroulera du mardi 19 au jeudi 21 mars 2013 au Centre de Congres de la Cite Internationale de Lyon. Comme la robotique est un domaine complementaire de la domotique, je my rendrai cette annee pour vous en faire un petit compte rendu, comme je lavais fait il y a deux ans: Comme je nai pas pu my rendre lannee derniere, ce sera loccasion de voir levolution dans ce domaine ;-)   innorobo 
        </text>
</document>
