<document>
	<date>2013-04-16</date>
        <title>
Installation de camras de surveillance low cost</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Audio/Video</category>
                <category>Maison</category>
        </categories_set>
        <text>Je vous ai parle il y a quelques temps du  projet de Philippe concernant la restauration dun bateau , mis en financement participatif. Afin de suivre ces travaux en direct sur internet, Philippe a mis en place un  systeme de cameras . Comme ce type dinstallation est semblable a un systeme de  video surveillance  classique, il nous en propose un petit compte rendu.   On parle tres souvent de systeme de video surveillance: loffre est plethorique sur le net mais que valent reellement ces systemes ? Je vais vous proposer de vous faire une idee sur un systeme de video surveillance  lowcost  Moins de 500  pour un serveur video avec disque dur et 4 cameras filaires,  achete sur Ebay ici .   Vous verrez les caracteristiques materielles mais aussi des videos des prises de vue afin de vous faire une idee de la qualite. Dailleurs cest le comble mais il est tres difficile de trouver des tests videos des systemes de video surveillance   
 I. Materiel   Le systeme se compose: dun boitier serveur enregistreur numerique 4 canaux avec disque dur 500Go 4 entrees videos BNC, 1 sortie video BNC, 1 Sortie VGA, 1 entree audio RCA, 1 sortie audio RCA, 2 ports USB (1 pour la souris et lautre pour brancher un disque externe ou une cle usb), 1 connecteur reseau RJ45(10/100Mbps) 1 souris USB de commande 1 telecommande IR (sans les piles) 1 Cd avec les logiciels pour exploiter a distance lenregistreur 1 livret avec les notions de base    4x Cameras type tube aluminium, interieur / exterieur IP66, jour / nuit infra-rouge 20m, capteur SONY CCD 420TVL  Les cameras sont livrees avec 3 vis et chevilles pour etre fixees au mur, et 2 rotules a serrer avec des cles alenes permettant une orientation dans tous les sens possibles et imaginables   4x Cables de 20 m (Alimentation Cables rouge + video Cable jaune) avec BNC Linstallation est vraiment tres tres simple: cable jaune (video) entre le serveur et les cameras, et cable rouge entre lalimentation et la camera. Pas vraiment besoin de plus dexplications a ce niveau. Passons donc a son utilisation. 
 II. Fonctions  Je vais donc decrire quelques fonctionnalites de base de cet enregistreur qui est vraiment tres tres complet ! En premier lieu le systeme est pilotable via la telecommande en direct et les menus saffichent via un OSD directement sur un ecran raccorde a lenregistreur.   Il peut aussi etre pilote a distance via le logiciel CMS livre sur le CD. Les fonctionnalites les plus importantes (en vrac car il y en a beaucoup): Enregistrement sur detection de mouvement (on peut definir des zones de limage pour affiner la detection) , en continu ou sur plage horaire, envoi de mail automatique Preenregistrement, ce qui signifie que le systeme ajoute quelques secondes de video (cest parametrable) avant la detection du mouvement afin de ne rien perdre de ce qui sest passe La video peut etre compressee en H264 et enregistree en temps reel (25fps) en D1 (704576) sur les 4 voies simultanees. Lexport peut se faire en AVI Effacement automatique des enregistrements les plus anciens lorsque le disque dur est plein. Effacement automatique des enregistrements plus anciens quun certain delai (par exemple 30 jours) Zoom sur la camera desiree (plein ecran)   Differentes indications sur la camera sont affichees (Date, heure, nom de la camera, enregistrement en cours, detection de mouvement en cours) Pilotage de cameras robotisees (je nai pas teste cette fonction car je nai pas ce type de cameras) Recherche des videos enregistrees par date, heure, camera Export de la video sur cle usb raccordee directement sur lenregistreur ou export a distance via le logiciel CMS   Il est possible de raccorder le systeme sur internet et donc de visualiser via des comptes et mots de passe la video depuis lexterieur. La gestion dyndns est supportee. Gestion et controle a distance via Internet ou votre Smartphone (Win Ce, Symbian,IPhone, BlackBerry, Android) je nai teste que la version Android sur mon Galaxy Note et limage est fluide Pour pouvoir visualiser ou piloter les cameras on peut aussi utiliser son navigateur Web mais uniquement IE via linstallation dun plugin activx:   Je nai pas pu lutiliser avec Chrome, limage napparait jamais, on a uniquement le logo Quicktime   Tout ceci est bien beau mais ce qui est le plus interessant sur un systeme de video surveillance cest de voir ce que cela donne en video. En voici donc un petit exemple:  On voit ici que la qualite est tres correcte, pas de saccade et ceci avec 4 cameras en enregistrement simultane ! Afin de vous en faire une idee vous meme, je vous laisse, tout au moins pendant un certain temps, lacces a mon systeme de cameras. Il suffit de vous connecter a ladresse http://meteque.dyndns.org: 10000 et dutiliser en login et mot de passe ulule.  
 III. Conclusion  Ce tour dhorizon est rapide mais il y a tellement de fonctionnalites differentes quil est difficile detre exhaustif :p  Les Plus: Le rapport Qualite / Prix est je trouve excellent Beaucoup de fonctionnalites de recherche, de detection de mouvement, de configuration reseau Export sur cle USB mais aussi a distance via le logiciel CMS Image de qualite tres correcte  Quelques points negatifs Traduction francaise tres imparfaite  Impossible de visualiser les cameras via Chrome  Je completerai larticle en fonction des questions que vous vous poserez. Ce systeme sera utilise pour enregistrer lensemble des travaux du bateau que jeffectue en ce moment avec une retransmission via internet en live lorsque je travaillerai. Si vous voulez en voir plus sur le projet, je vous rappelle ladresse:  http://fr.ulule.com/le-meteque/   
        </text>
</document>
