<document>
	<date>2013-11-08</date>
        <title>
Utiliser EnOcean sur sa box MyFox HC2</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>EnOcean</tag>
                <tag>MyFox</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Box Domotique</category>
                <category>Peripheriques EnOcean</category>
        </categories_set>
        <text>Apres la  Zibase , puis l eedomus , voici le dernier article de la semaine sur lutilisation de peripheriques EnOcean avec une box. Cette fois, cest le tour du  Home Control de MyFox , en exclusivite, puisque cette possibilite ne sera disponible que debut decembre. Nous aurons donc fait le tour, puisqua ce jour, seules ces trois box supportent officiellement cette technologie. Mais tres bientot dautres devraient les rejoindre, comme la  Zipabox , puisque nous avons pu apercevoir son module EnOcean lors du salon Interclima Elec cette semaine. Pour rappel, EnOcean est un protocole ne necessitant ni fil ni piles, que je vous ai presente ici . Je ne vais donc pas vous representer cette technologie ici, je vous invite a  lire mon test precedent  qui explique tout le fonctionnement et qui presente quelques peripheriques. Sachez simplement que cest une technologie davenir qui ne cesse de grimper ces derniers mois. Ce support de lEnOcean se fera sur la box de  MyFox  en ajoutant une cartouche EnOcean, comme nous lavons deja vu  pour ajouter la fonction GSM .  A gauche la cartouche GSM, a droite la cartouche EnOcean  Linstallation est enfantine, puisquil suffit de linserer a larriere de la box:   Il vous faudra donc cette carte dextension, et bien sur au moins un peripherique EnOcean pour pouvoir jouer avec. Avant de commencer, il faudra egalement configurer la box pour ajouter cette cartouche. Il suffit pour cela de se rendre dans mon systeme, puis ajouter un appareil, en selectionnant la cle EnOcean. La carte est automatiquement reconnue et ajoutee au systeme.  
 I. Ajout dune sonde de temperature Nous allons commencer par ajouter un  capteur de temperature . Ce capteur est capable de remonter la temperature ambiante de facon tres precise, en tirant sa source denergie dun petit capteur solaire:   Apres quelques heures passees expose a la lumiere, celui ci devient autonome, meme pendant plusieurs jours dans le noir. Pour lajouter, il suffit de se rendre toujours dans Mon Systeme, puis Ajouter un appareil. Dans la partie Capteurs  Detecteurs, on peut voir la sonde EnOcean.   On la selectionne. Il suffit alors dappuyer sur le bouton Learn de la sonde. La centrale emet un bip pour confirmer que la sonde a ete detectee. A partir de la, la temperature remonte regulierement sur la box, comme nimporte quelle autre sonde de temperature:   On peut alors bien sur lutiliser dans les scenarios, ce qui peut etre utile pour par exemple gerer le chauffage:   
 II. Ajout dun contacteur de porte  Le principe est tres semblable avec un  contacteur de porte , qui fonctionne lui aussi a laide dun capteur solaire:   La aussi, on va se rendre dans la configuration du systeme pour ajouter un nouvel appareil. Le detecteur douverture est visible dans la partie securite:   On le selectionne, on appuie sur le bouton Learn du module, et la centrale bip un coup pour confirmer lajout. Nous voila avec un capteur douverture de porte parfaitement fonctionnel, qui peut alors faire partie du systeme de securite avec les autres capteurs  MyFox ::    
 III. Ajout dun interrupteur  Cet interrupteur est un interrupteur sans fil qui envoie son etat lorsquon lactionne. Le simple fait de lactionner lui fournit lenergie dont il a besoin pour communiquer.   Ce qui est tres interessant sur cet interrupteur est quil peut etre utilise comme interrupteur simple ou double. Du coup, dans les faits, on sapercoit quil est reconnu comme une telecommande 4 boutons, chaque etat ayant son propre code (gauche on/off, droite on/off). Pour lajouter, cest toujours le meme principe: mon systeme, ajout dun appareil:   Il ny a pas de bouton Learn apparent sur linterrupteur, par contre. Il faut a la place appuyer sur linterrupteur en haut a gauche comme indique dans laide.   Pour le moment, il est donc possible dajouter linterrupteur, mais il nest pas exploitable dans les scenarios. On est encore en phase beta, tout cela sera corrige pour la mise a disposition des utilisateurs, bien sur. Mais son utilisation sera interessante: avec un seul interrupteur de ce type, il sera en effet possible deffectuer diverses actions, comme allumer une lampe ou lancer un scenario complet :D Nous avons non seulement un interrupteur, mais egalement un controleur de scenes !  
 IV. Ajout dune prise gigogne  Comme la plupart des technologies domotiques, EnOcean possede sa prise gigogne, qui vient sintercaler entre la prise murale et lappareil a controler:    Sur lextremite on apercoit le bouton dinclusion de la prise:   Le cote esthetique est discutable, les fabricants ont fait de gros progres en Z-Wave, notamment Fibaro avec sa prise minuscule, a droite:   Lesthetique des modules EnOcean demande en effet a evoluer un peu Rassurez vous, jai pu voir cette semaine au salon Interclima Elec des modeles beaucoup plus esthetiques qui vont bientot arriver ;-) Pour ajouter cette prise a la box  MyFox , on ajoute donc un nouvel appareil:   Ici, la manipulation est un peu differente, mais tres bien expliquee dans lecran dajout. En fait je nai rien a expliquer, cest deja fait par la box:   Une fois ajoutee, la prise apparait avec les autres controleurs:   Voila, tous nos peripheriques EnOcean ont ete ajoutes sans probleme :D   
 V. Conclusion  Comme on a pu le voir, le support des peripheriques EnOcean sur le Home Control 2 de  MyFox  est egalement bien avance. Il reste une petite chose a finir pour le support de linterrupteur dans les scenarios, mais pour le reste, rien a redire.Lajout des peripheriques sur la box est simple, et les ordres emis depuis les capteurs sont rapides et precis. Quant a la portee, comme avec les autres box, elle savere tres bonne (annoncee pour une trentaine de metres, je nai pas detecte de probleme particulier au sein de la maison). Ce type de peripherique, sans pile, et donc sans aucune maintenance, savere a lusage extremement pratique ! En tout cas, avec ce premier protocole supporte,  MyFox  a su nous montrer linteret de sa box avec son systeme de cartouches, qui permet donc de la faire evoluer en fonction des besoins.   EnOcean   MyFox 
        </text>
</document>
