<document>
	<date>2013-11-19</date>
        <title>
Comment profiter de Netflix sur son iPad</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>iPad</tag>
                <tag>NetFlix</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Audio / Video</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques temps je vous ai explique  comment rooter sa TV Samsung  pour pouvoir y installer  Netflix  et ainsi profiter de tous les films et series americaines pour un abonnement minime (6 actuellement). Ca fonctionne tres tres bien, mais je me suis heurte a un autre probleme: pour en profiter encore faut il que la TV soit disponible ! Et oui, parfois madame squatte la TV :p Jai donc cherche une solution pour pouvoir regarder Netflix sur ma tablette, notamment mon iPad, que je viens fraichement de recuperer. Deux problemes se posent: dune part le service Netflix nest disponible qua partir dune connexion americaine. Ce probleme a deja ete solutionne avec la TV,  en utilisant le service Unblock-US, presente ici . dautre part, lapplication Netflix pour iPad nest disponible que sur lAppStore US. Et pour creer un compte americain, il faut posseder une carte de paiement americaine. Enfin, normalement  Je vous explique aujourdhui comment proceder. Une astuce simple, mais quil faut connaitre !  
 I. Installation de Netflix  Tout dabord, il va falloir acceder a lAppstore americain. Cest la phase la moins evidente si on ne connait pas lastuce. Il faut tout dabord se rendre dans les reglages de liPad, sur la partie Itunes Store et App Store. Deconnectez vous de votre compte habituel, puis demandez a creer un nouveau compte. La premiere question posee est la selection du pays. Choisissez United States.   Acceptez les conditions et validez:   On arrive alors sur lecran ou il faut renseigner adresse mail, adresse, etc   STOP ! Ne vous embetez pas a remplir tout cela, cest inutile. En effet, a la phase suivante, on vous demandera quel moyen de paiement utiliser, et comme vous navez pas de carte americaine, vous ne pourrez pas aller plus loin. Apple se sert en effet du moyen de paiement pour identifier lacces au pays. Faites donc simplement Cancel pour annuler la creation du compte. Rendez vous maintenant dans lAppStore: surprise, celui ci est passe en anglais. Oui, vous etes bien sur lAppStore americain. Mais tout nest pas encore gagne ;-) Recherchez lapplication Netflix, et demandez a linstaller:   Apple va bien sur vous demander de vous connecter avec un compte ! Choisissez Creer un identifiant.   On recommence les memes etapes que tout a lheure: choisissez le store United States:   Acceptez les conditions, puis completez le informations pour creer votre compte (cette fois, vous pouvez). Utilisez bien une adresse email qui ne soit pas deja associee a un compte Apple francais.   Sur lecran suivant, ou il faut selectionner le mode de paiement, magie: une nouvelle option est apparue None (pas de moyen de paiement, donc). Selectionnez la.   Au niveau de ladresse postale, pour ma part jai entre une adresse bidon mais qui existe tout de meme: celle de lhotel  ou jai sejourne en janvier pour le CES . Vous pouvez reprendre la meme ;-)   Voila, votre compte est cree, il ny a plus qua valider lemail que vous devez avoir recu:   Lapplication Netflix va sinstaller sans probleme parmi vos autres applications francaises :D Jen ai profite pour installer Hulu et Pandora, tant que jy etais   Lorsque vous avez fini, vous pouvez vous identifier de nouveau avec votre compte francais, ca ne pose aucun probleme, les applications pourront cohabiter sans soucis.  
 II. Configuration de la connexion  Maintenant, il va falloir faire la petite modification au niveau de la connexion reseau de liPad pour faire croire quon est connecte depuis les Etats Unis. Je ne vous re explique pas le principe du service  Unblock-US ,  je lai deja fait ici . Il vous faut donc pour commencer un compte  Unblock-US . Ensuite, rendez vous dans les reglages de liPad, puis entrez dans les reglages de votre connexion wifi:    Il suffit de remplacer votre DNS par ladresse de  Unblock_US , soit 2 08.122.23.22 Il ny a plus qua lancer lapplication Netflix et vous connecter (ou vous creer un compte si ce nest deja fait):    Vous pouvez alors acceder a toute la liste de films et series disponibles sur le Netflix americain:   Ca fonctionne tres bien, et la navigation avec lapplication iPad est plutot agreable:   Petite astuce amusante: via licone en bas a droite, il est possible de lancer la lecture sur un peripherique compatible Airplay, mais egalement vers une TV connecte ou est installee lapplication Netflix. Ca ne marche pas totalement chez moi, mais normalement cela a pour effet de lancer Netflix puis la lecture du film choisi sur la TV. Chez moi ca ne fait que lancer Netflix, mais cest deja ca :p   Voila pour la petite astuce du jour. Avec ca, jai Netflix quasiment partout a la maison, je peux donc regarder mes series preferees comme je veux :D   iPad   NetFlix 
        </text>
</document>
