<document>
	<date>2013-12-18</date>
        <title>
Guide: Installer Xpenology sur le micro serveur HP Proliant</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>NAS</tag>
                <tag>Proliant</tag>
                <tag>Synology</tag>
                <tag>Une</tag>
                <tag>Xpenology</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Informatiques</category>
        </categories_set>
        <text>
 Micro Serveur HP Proliant 
 180 9.75 
 Mise en place 
 90/10 
 Utilisation 
 100/10 
 Utilite 
 100/10 
 Cout 
 100/10 Pour - Un serveur de qualite professionnelle - puissant - evolutif, avec jusqu'a 6 disques durs - prix imbattable   Contre 
 
 Acheter ce serveur sur Amazon   Il y a maintenant un peu plus dun an,  jai craque pour le micro serveur HP Proliant suite a une offre tres interessante de HP qui permettait de se le procurer a 180 . A lepoque,  jy avais installe Windows Home Server 2011 , qui a tres bien tourne dessus depuis un an. Jusqua ce que je decouvre quil etait possible dy installer la meme interface que sur les Nas Synology, grace au portage nomme pour loccasion  Xpenology . Pour ceux qui ne connaitraient pas les Nas  Synology , il faut savoir quen plus dun tres bon materiel, ils ont un excellent logiciel qui permet bien sur de faire du partage de fichiers sur tout son reseau, mais egalement dinstaller de nombreux plugins dun simple clic: hebergement de sites internet, serveur multimedia, telechargements (torrents), backups, time machine, etc Jai moi meme possede un Synology pendant quelques annees, mais ayant besoin de plus de stockage, jai abandonne la marque, un Nas Synology capable daccueillir 5 disques durs coutant plus de 500 :( Aujourdhui je vous propose donc de vous faire votre propre Nas avec jusqua 6 disques et linterface Synology pour moins de 200 ! Le modele que jutilise ici est le N40L, mais ce guide peut egalement sappliquer exactement de la meme facon pour  le nouveau modele N54L quon trouve egalement a 190 actuellement sur Amazon . Sans doute LA bonne affaire du moment.  Sommaire Micro Serveur HP Proliant Mise en place Utilisation Utilite Cout Pour Contre I. Materiel II. Installation de Xpenology 2.1 Mise a jour du bios 2.2 Creation de la cle Usb de demarrage 2.3 Installation de Xpenology III. Configuration IV. Pour aller plus loin IV. Conclusion Commentaires (73) Powered by SEO TOC 1.7.3  
 I. Materiel Je ne vais pas refaire une  presentation complete du serveur, je lavais faite il y a un an ici . Je passerai donc rapidement sur cette partie. Pour ceux qui le decouvrent, le Proliant est une sorte de cube relativement compact, puisquil ne mesure que 26,7 x 26,0 x 21,0 cm. Sur la partie haute, on trouve un emplacement 51/4 pour un eventuel lecteur CD, et 4 ports Usb en facade. Nayant pas besoin de lecteur CD, nous utiliserons cet emplacement pour y mettre jusqua deux disques durs supplementaires   A larriere, une connectique assez reduite, il faut bien lavouer: on ne trouvera guere plus quune sortie VGA, deux ports USB, une prise ethernet (Gigabit), et une prise e-sata. Ce nest pas un soucis pour lutilisation en tant que NAS, puisque nous y accederons a distance via une interface web. Il faut savoir que le serveur pourra toutefois evoluer grace aux deux slots PCI disponibles.   On remarquera au passage le gros ventilateur de 12cm, charge daerer les disques durs. Tout a droite, un petit ventilo pour lalimentation, qui, malgre sa taille, sait rester discret pour ne pas se faire entendre. Je ne dormirai peut etre pas a cote, mais a cote de mon bureau pendant les tests, il restait tres discret. Derriere la porte que nous avons vu a lavant se cachent les quatre emplacements pour disques durs:   On y retrouve le principe de rangement des disques des serveurs professionnels: ranges dans des tiroirs en plastique, il se demontent tres facilement sans outil quand on en a besoin:   Le premier compartiment est utilise par le disque dur de 250Go fourni. Les autres tiroirs nattendent que de nouveaux disques durs:   Quatre disques, cela pourra convenir a pas mal de monde, mais pour ma part, javais sur mon ancien serveur 6 disques, allant de 1 a 3To, que jaimerai recuperer, histoire de ne pas ajouter le prix des disques durs au serveur. Quatre emplacements, cest donc trop peu pour moi :p Premiere idee: a la place du lecteur CD, dont je naurais pas lusage, installer un disque dur, en utilisant simplement un adaptateur 51/4 vers 31/5, quon trouve facilement. Lalimentation est en attente, tout comme le port Sata sur la carte mere, linstallation est donc aisee. Oui mais voila: dune part il reste encore de lespace au dessus, une fois le disque dur installe, et dautre part, jai vu quelques installations interessantes en me renseignant sur ce serveur. Jai donc repique quelques idees :D Tout dabord, lutilisation dun  adaptateur 51/4 permettant dinstaller 2 disques durs , pour 18:    Les deux disques durs viennent se fixer entre les deux adaptateurs. Ces derniers sont equipes de caoutchouc, qui amortiront en plus les vibrations.   On a la place physique, mais quid de la connectique ? Il ny a plus de ports disponibles sur la carte, a moins dinstaller une carte PCI Express pour ajouter des ports Sata. Cest faisable, mais il y a plus simple: le serveur dispose a larriere dun port e-sata, qui est juste un port sata exterieur avec une connectique legerement differente. Jai trouve toujours sur Amazon  un cable sata - e-sata pour 2 :    Il suffit de le brancher a lexterieur, et de le passer par la petite trappe des slots, quon ne fermera pas completement:   On achemine le cable jusquau disque dur. Pour lalimentation, on utilise  un dedoubleur :   Et le tour est joue, on a un serveur avec 6 disques durs:   Seul inconvenient a cela: ces deux disques durs ne seront pas ventiles par le gros ventilateur de 12cm, et auront donc tendance a chauffer un peu plus. On pourra toutefois les refroidir un peu plus en ouvrant le compartiment DVD (la partie plastique et metallique):   Bon, cest moins joli quavec le cache. Lideal serait de mettre un collant de femme tendu a linterieur pour laisser lair passer, et empecher la poussiere dentrer dans le serveur. Officiellement le  Proliant  ne supporte que les disques allant jusqua 2Go. En realite il supporte tres bien les disques de 3To (jai un  Western Digital Red de 3To installe actuellement). On pourrait donc aller jusqua 6 x 3To, soit 15 To de stockage en SHR ! Bref, cote stockage, on a donc de la marge ;-) Une fois referme, on a un serveur relativement minuscule compare a sa puissance et surtout son stockage disponible Il ny a plus qua installer notre systeme dexploitation     1   2   3   4   5 NAS   Proliant   Synology   Une   Xpenology 
        </text>
</document>
