<document>
	<date>2014-02-12</date>
        <title>
Customiser son Kinect pour une meilleure intgration</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Kinect</tag>
                <tag>S.A.R.A.H.</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Audio / Video</category>
        </categories_set>
        <text>Suite au changement de mes meubles dans le salon, je me suis retrouve avec une grosse verrue au dessus de ma TV: mon Kinect ! Pas que je joue tellement a la Xbox, je manque cruellement de temps pour cela, mais mon Kinect est surtout utilise avec le  projet S.A.R.A.H. de Jean Philippe  (quil faut que je finisse de mettre en place aussi). Bref, du coup le Kinect perche sur la TV donnait ca:    Un modele en blanc aurait ete plus adapte a la nouvelle deco. Il en existe une version limitee, sortie avec le pack Star Wars: malheureusement il est difficile a trouver doccasion, et quand on le trouve cest au minimum a 60. Dommage quand on a deja un Kinect de devoir re-debourser autant juste a cause dun probleme de couleur :p En cherchant un peu sur le net, jai trouve des  housses en silicone blanches pour moins de 3, comme celle ci . Mais dune part le rendu nest pas extra une fois mise en place sur le Kinect noir, dautre part le silicone accroche la poussiere Jai tout de meme fini par trouve une  coque de remplacement blanche, complete, pour 13, ici . Le produit ayant lair bien fini, jen ai commande une.    La coque est fournie complete, avec les deux grilles daeration, le contour des lentilles, et une petite cle, les vis du Kinect netant pas ce quil y a de plus courant:   Il faudra simplement reutiliser les vis et les lentilles du Kinect dorigine, donc a bien mettre de cote ! La premiere etape nest a priori pas necessaire: le demontage du pied du Kinect. Jai betement suivi le  guide iFixit pour demonter le Kinect , qui commence par le pied, mais la coque aurait pu etre demontee sans cette etape, je pense. Et caurait ete mieux, car le remontage du pied avec toute la mecanique nest pas evident. Mais comme je lai fait, je vous met les photos pour les curieux:   Il faut commencer par retirer la bande de caoutchouc en dessous du pied, a laide dun petit cutter:   Une fois retiree, elle laisse aparaitre 4 petites vis. On les retire, et on arrive au petit boitier contenant la motorisation du pied du Kinect:     Cest cette partie avec toutes les rondelles qui nest pas evidente a remettre a la fin, donc si vous pouvez eviter de demonter le pied, evitez :D  Ce qui nous interesse commence vraiment ici. Sous le Kinect se trouvent deux grilles daeration, qui sont collees. Il faudra les retirer a laide dun petit cutter, en attrapant un bout, puis en tirant dessus.    En dessous, vers larriere, se trouvent egalement deux petits autocollants avec un qr code: il faudra aussi les retirer, deux vis se cachent en dessous. Une fois toutes les vis retirees, on peut demonter la coque, en commencant par la partie arriere, qui se souleve:    Voila notre Kinect tout nu. Ca lui fait une drole de tete :p   La partie noire du bas devra rester, puisque comme vous le verrez elle est liee au Kinect par plusieurs cables. Sur lun des cotes (ou se trouvent les grosses grilles daeration carrees), il faudra decrocher avec precaution le petit ventilo et recuperer son attache en caoutchouc, quon reutilisera (ici a droite):   Enfin, dans la partie de la coque avant, il faudra devisser le contour des lentilles pour recuperer ces 3 lentilles et les mettre en place dans la nouvelle coque:    Cest un point important, pour ma part je navais pas vu ce detail avant davoir remonte completement le Kinect. Jai donc du redemonter une deuxieme fois :/ Ensuite, il ny a plus qua remettre en place les morceaux de la coque, en commencant par lavant, puis le dessus / arriere:    On remet les vis en place, puis il ny a plus qua recoller les deux grilles fournies en dessous:   Deux petits autocollants sont meme fournis pour les deux que nous avons enleves (ceux avec les qr codes).   Resultat final, une fois completement remonte et remis en place:   Ces tout de meme un peu plus discret que la version noire:   Voila, grace a cette coque  S.A.R.A.H.  va pouvoir rester avec nous dans le salon sans faire tache dans la deco ;-) Tout cela pour un prix correct, puisque la coque est tres bien finie, et le montage, en etant un minimum meticuleux, nest pas tres difficile. Seul petit reproche que je pourrai faire a cette coque: pas de coque prevue pour le socle du Kinect, qui du coup reste noir :( Cest dommage, mais au moins le plus gros a pu etre adapte. Apres vous me direz que jaurai aussi pu la demonter et lui mettre un coup de bombe de peinture   Kinect   S.A.R.A.H. 
        </text>
</document>
