<document>
	<date>2014-02-27</date>
        <title>
Imprimez facilement avec votre appareil Apple grace  xPrintServer</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Airprint</tag>
                <tag>Google Cloud Print</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Test Materiel Informatique</category>
        </categories_set>
        <text>Je vous ai explique il y a peu comment  imprimer via Airprint avec votre appareil Apple et votre Nas Synology , ce dernier permettant dactiver la fonctionnalite  Airprint  en deux clics. Cest une fonction vraiment pratique permettant dimprimer en sans fil depuis son iPhone ou son iPad: difficile de sen passer une fois quon y a goute :D Par contre nous en sommes donc a ce point: pour utiliser Airprint, il faut soit posseder une imprimante compatible, soit posseder un Nas Synology (ou  Xpenology  comme nous lavons vu). Toutefois, si vous navez ni lun ni lautre, il existe dautres solutions, comme le petit serveur xPrintServer que je vais vous presenter aujourdhui, que ma gentiment prete la societe  ARPCI .  
 I. Deballage  Le xPrintServer est fourni dans une boite plutot jolie, blanche et grise, rappelant un peu le packaging dApple.   A larriere sont decrites les fonctions de ce petit boitier. On y apprend donc quil ne supporte pas que les imprimantes Usb, mais aussi reseau:   Le xPrintServer est livre complet:  boitier xPrintServer alimentation avec adaptateurs pour les differents pays cable ethernet petite notice de mise en place    Comme on le voit, le xPrintServer est un petit boitier tout ce quil y a de plus simple, denviron 12cm de long: 
  Seul un petit X sur le dessus viendra seclairer en orange pour signaler son fonctionnement. Sur lune des extremites, nous pouvons trouver un port Usb, un port ethernet, et le connecteur dalimentation.   La mise en place sera tres simple: le xPrintServer doit etre branche sur une prise electrique, et sur une prise ethernet de votre reseau informatique. La prise Usb permettra daccueillir votre imprimante Usb classique. Detail important, en y branchant un Hub Usb, il est capable daccueillir jusqua 8 imprimantes Usb. En plus de cela, deux imprimantes reseau pourront utiliser le xPrintServer pour etre converties en imprimantes compatibles Airprint, soit un total allant jusqua 10 imprimantes avec un seul boitier ! Une fois le tout branche, rien de plus a faire: limprimante sera reconnue automatiquement par le boitier.  
 II. Utilisation  Que ce soit une imprimante Usb ou une imprimante reseau, le boitier les detectera automatiquement au demarrage et les installera. Pour verifier les imprimantes detectees, on pourra toutefois se connecter a linterface web du xPrintServer, en tapant simplement son adresse IP. Sur longlet Printers, la liste des imprimantes detectees sera affichee:   Sur Printer Adress, il sera possible dentrer manuellement ladresse IP des imprimantes reseaux a ajouter si lauto detection ne fonctionne pas (maximum deux):   Dans la plupart des cas, je parle pour le grand public, cette interface ne sera meme pas utilisee. En effet, une fois branche, le boitier gere tout tout seul. On se contentera donc de tout brancher correctement. On pourra ensuite utiliser limprimante sur iPhone, iPad, mais aussi Mac et PC. La procedure sous Windows est expliquee dans la notice, cest un peu plus complique car il faut installer le service Bonjour de Apple. Normal, apres tout Airprint est une technologie Apple Nous resterons donc ici dans le monde de la pomme, avec une utilisation sur Mac. Ici, il suffira daller dans les parametres systeme, section imprimantes. Le nom de limprimante connectee au xPrintServer apparait automatiquement dans la liste dajout:    Il suffit de valider lajout, et limprimante sera accessible depuis nimporte quelle application pour imprimer. Meme si de prime abord la fonction Airprint peut sembler futile pour une utilisation avec un Mac, elle a au moins lavantage de transformer notre imprimante Usb en imprimante reseau :D  Sur iPhone et iPad, il ny aura rien a faire, meme pas a ajouter limprimante. Elle est en effet automatiquement detectee et proposee quand on tente dimprimer. Exemple ici depuis lapplication Pages sur iPad:   On selectionne limprimante, on definit le nombre de copies, et on lance limpression qui est immediate. Difficile de faire plus simple !  
 III. Conclusion Ce petit boitier concu par  Lantronix  permet de rendre compatible nimporte quelle imprimante avec la fonctionnalite Airprint dApple, et ceci vraiment tres facilement ! Voici enfin un systeme Plug and Play: on branche, et ca fonctionne :D Cest vraiment appreciable. Le prix de ce boitier pourra sembler un peu cher:  92 chez ARPCI . Mais nous avons la un boitier de qualite (Lantronix na plus rien a prouver dans ce domaine), vraiment simple a utiliser, et qui ne loublions pas, est capable de gerer a lui seul jusqua 10 imprimantes. Pour les entreprises, une version plus musclee, capable de supporter un nombre illimite dimprimantes reseau, est egalement  disponible au prix de 179 . Enfin, pour ceux qui preferent Android, sachez quune version  Cloud Print Edition  sortira a la fin du mois au prix de 179: identique a la version Office vue plus haut, celle ci permet de rendre nimporte quelle imprimante Usb ou ethernet compatible avec le service Google Print Cloud, qui permet dimprimer depuis nimporte quel appareil Android, Chromebook, ou meme PC.    Airprint   Google Cloud Print 
        </text>
</document>
