<document>
	<date>2014-02-24</date>
        <title>
Imperihome: lapplication domotique pour tout centraliser</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Android</tag>
                <tag>Imperihome</tag>
                <tag>Tasker</tag>
                <tag>Une</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Logiciels</category>
        </categories_set>
        <text>Meme si la domotique sest beaucoup democratisee depuis larrivee des smartphones et des tablettes, qui permettent de piloter tres facilement sa maison avec une application tactile, force est de constater que certaines dentre elles sont assez peu intuitives ou peu conviviales a utiliser. Autre inconvenient: la multiplication des solutions et des objets connectes multiplie le nombre dapplications sur nos smartphones: une application pour regarder ses cameras, une application pour piloter sa maison, une autre pour suivre la consommation denergie, une autre pour suivre letat de sante de ses plantes Bref, cen devient tres complique a gerer. Une application maintenant tres connue se propose de resoudre ces differents problemes:  Imperihome . Une application francaise developpee par deux passionnes, Hugo et Thibault, que jai eu loccasion de rencontrer recemment. Cette application est deja tres connue, puisque deja sortie depuis un bon moment . Mais nayant pas dappareil Android, seul OS supporte actuellement, je navais pas pu lessayer. Une lacune corrigee depuis mon  passage sur le Nexus 5  ;-) Je vous propose donc de decouvrir aujourdhui cette application, passee tout recemment en version 2, avec donc son lot de nouveautes  Sommaire I. Presentation II. Les Tableaux de Bord III. Les parametres IV. Pilotage avec la montre Sony Smartwatch 2 V. Controles exterieurs VI. Conclusion Commentaires (30) Powered by SEO TOC 1.7.3  
 I. Presentation  Lapplication Imperihome est  disponible sur le Google Play ici . Il existe une version gratuite, qui permettra deja de piloter son systeme et de decouvrir la plupart des fonctionnalites de lapplication. Une  version Pro payante existe, au prix de 4.90 . Les differences sont decrites dans ce tableau comparatif:    Une fois lapplication installee, il suffit de la lancer. Un systeme de demo est deja installe, permettant dexplorer les possibilites. Possedant plusieurs equipements compatibles, nous allons tout de suite configurer notre propre systeme pour personnaliser lapplication. On commence par se rendre dans le menu parametres en haut a droite:   On selectionne Mes systemes, puis Ajouter un systeme:   La, les differents systemes supportes sont listes:   Eco Device, IPX800, Koubachi, LightManager, Camera IP, Netatmo,  Vera , et  Zibase  sont les systemes actuellement supportes. De nouveaux systemes sont ajoutes regulierement au cours de mises a jour. Dailleurs la  Zipabox  est actuellement en beta tests et devrait arriver sous peu. Les developpeurs sont tres a lecoute des utilisateurs, que ce soit pour lajout de nouveaux systemes ou de fonctionnalites. Un point tres important a souligner ;-) On va commencer par ajouter notre box  eedomus , quon selectionne dans la liste. Sur lecran suivant, il suffit de saisir son identifiant et son mot de passe  eedomus :   Lapplication se connecte directement aux API fournies par  Connected Object  et ajoute la box une fois le compte verifie:   Lorsquon revient sur la liste des appareils, Imperihome scanne la liste des peripheriques disponibles sur cet equipement. Cela peut prendre plus ou moins de temps en fonction des equipements que vous possedez, mais cest de lordre de quelques secondes.   Et nous voila avec la liste de nos equipements. Les pieces ont ete recuperees egalement: un glissement de doigt vers la droite ou la gauche permet de passer dune piece a lautre:   Bien sur, un appui sur un appareil (une lampe ou une prise) permet de controler lappareil. Mais lapplication va plus loin, en exploitant a fond les differents peripheriques. Ainsi, un appui sur une camera (ici configuree sur l eedomus ) permet dafficher une image en live de la camera, et meme de la piloter si elle est motorisee:   De la meme maniere, un appui sur une donnee chiffree permet den avoir une representation graphique:   Une fois sur un graphique, on peut selectionner les donnees a afficher:   Ainsi que la periode:   En maintenant appuye sur un appareil / une donnee, il est egalement possible de la personnaliser:   En allant dans la configuration du device, on peut en effet le definir comme favori pour le retrouver plus facilement, le cacher mais egalement changer son nom ou son icone:   Une collection dicones est fournie, mais vous avez tout a fait la possibilite dimporter la votre depuis votre librairie dimages:   Du coup, Imperihome permet de personnaliser completement les controles de sa maison, quelque soit le nom et licone utilises sur le systeme dorigine (ici l eedomus ). Cest une possibilite vraiment interessante, car meme si l eedomus  permet de personnaliser tout cela sur son interface, ce nest pas le cas de toutes les solutions. En plus de personnaliser son affichage, Imperihome permet aussi dajouter des modes de controles. Comme on la vu on peut controler un peripherique en cliquant dessus. Mais on peut aussi le piloter via la reconnaissance vocale. Un petit micro est en effet disponible sur tous les ecrans en haut a droite. Le controle est tres simple: il suffit de donner la commande + le nom de lappareil a piloter:   Comme il sagit de la reconnaissance vocale de Google, elle fonctionne plutot tres bien:   Vous donnez votre ordre, laction est effectue immediatement. Un autre moyen de pilotage est via les tags NFC, si votre smartphone ou tablette est compatible. Le Nexus 5 ayant cette fonctionnalite, jai pu jouer un peu avec. En passant un tag NFC sur son telephone, il est possible de lancer un scenario, lancer laffichage dune camera, ou se rendre directement dans un groupe de peripheriques. Exemple pour cette derniere possibilite, on selectionne dans le menu en haut a droite Groupe - NFC Tag:   Il ny a alors plus qua passer un Tag NFC pres du telephone:   Voila, la commande est enregistree:   Maintenant, en passant un Tag NFC pres de mon Nexus, lecran Garage saffiche automatiquement. Detail interessant: ce parametrage est enregistre directement dans le Tag NFC. Donc si un autre telephone equipe de Imperihome passe pres de ce Tag, laction pourra etre lancee egalement, sans avoir besoin de parametrer ce nouveau smartphone. Lune des particularites dAndroid est de pouvoir ajouter des widgets sur lecran daccueil du telephone. En installant Imperihome, de nouveaux widgets deviennent disponibles, permettant dacceder directement a une camera, a un scenario, a la reconnaissance vocale sans avoir besoin de lancer lapplication et de naviguer dans celle ci.   Lapplication pouvant supporter plusieurs systemes simultanement, jen ai donc profite pour en installer dautres:   Station meteo Netatmo, assistant Koubachi pour les plantes, camera IP   Tout ces systemes cohabitent parfaitement:   Affichage ici des informations de la station Netatmo:   Les graphiques sont bien sur de la partie:   A noter que si des pieces portent le meme nom sur differents systemes, les peripheriques presents se trouveront regroupes. On peut donc sans probleme avoir par exemple des peripheriques Z-Wave issus de leedomus et des peripheriques Chacon issus dune  Zibase  cohabitant dans une meme piece sur Imperihome. On gomme totalement la separation des differents systemes pour avoir une gestion unifiee de sa maison. Vraiment pratique !     1   2   3   4   5 Android   Imperihome   Tasker   Une 
        </text>
</document>
