<document>
	<date>2014-03-11</date>
        <title>
Enregistrez la TV sur votre Synology</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>HDHomerun</tag>
                <tag>Synology</tag>
                <tag>Xpenology</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Audio / Video</category>
                <category>Guides Informatiques</category>
        </categories_set>
        <text>Comme nous lavons deja vu, les Nas Synology disposent de nombreuses fonctionnalites. Fonctionnalites que nous avons bien evidemment sur notre installation Xpenology sur le Proliant. Je continue donc mes investigations, et aujourdhui je vous propose de decouvrir une fonction bien pratique: lenregistrement de la TV ! Depuis le passage a la TNT et aux Blue Ray, bien quayant une TV moderne, il me manquait toutefois une fonctionnalite pratique: lenregistrement de la TV. Autrefois faite sur K7 VHS, je ne suis jamais passe a letape de lenregistreur DVD. En fait avec les fonctions Replay de la plupart des chaines, lenregistrement de la TV devient de moins en moins crucial. Dautres possedent egalement des box ADSL (comme la Freebox Revolution) capables denregistrer la TV sur disque dur. Mais pas moi :p Du coup jai voulu tenter lexperience avec la fonction proposee par le Synology.  
 I. Installation  Pour commencer, il faudra un tuner TNT compatible. Plusieurs modeles Usb sont supportes,  la liste est disponible ici . On peut trouver certains dentre eux aux environ de 30, ce qui reste tres abordable. Coup de chance, un tuner TNT reseau est egalement pris en charge: le  HDHomerun de Silicondust . Jai toujours l ancien modele que je vous ai presente il y a maintenant quelques annees . Officiellement cest le nouveau modele qui est supporte par le Synology, mais apres une mise a jour du mien, il savere quil fonctionne tres bien :D Si vous utilisez un tuner TNT Usb, il faudra donc le brancher sur lun des ports du Synology (ou du Proliant dans notre cas). Dans le cas du tuner reseau comme mon HDHomerun, il suffit de le brancher sur le reseau, il nest pas relie physiquement  au NAS. Ensuite, on se rend dans le centre de paquets du Synology, et on recherche Video Station:   Une fois installe, une nouvelle icone apparait dans la liste des applications du Synology:   Video Station ne sert pas quaux enregistrements TV, lapplication pourra egalement gerer vos films et series TV. Apres lui avoir indique ou se trouvent vos films et vos series (rippes a partir des originaux, cela va sans dire), lapplication va scanner les repertoires et rechercher les informations sur internet pour avoir une belle presentation avec jaquette, resume, etc Ce nest pas lobjet du guide daujourdhui, je ne vais donc pas entrer dans le detail, mais lutilisation est tres simple, il suffit dindiquer les repertoires a scanner dans les parametres.   Ce qui nous interesse ici est dans la partie Enregistrement. Pour commencer, il faudra indiquer ou placer les fichiers de vos enregistrements TV, via le menu Parametres:   Vous pouvez creer un dossier specialement pour cela. Une fois revenu a la partie Enregistrements, si votre tuner est correctement detecte, il devrait apparaitre dans le menu du haut TV Numerique:   Ici, jai deux tuners, puisque le HDHomerun est un double tuner reseau. On selectionne son tuner, une fenetre apparait pour selectionner son pays et son mode de reception:   Une fois valide, la recherche des chaines commence. La recherche peut prendre plus ou moins de temps, dautant plus que la configuration va rechercher en meme temps le guide des programmes:    
 II. Utilisation  Vous pourrez alors a partir du guide des programmes selectionner lemission a enregistrer. Sil sagit dune emission qui se repete (par exemple serie TV), vous pourrez meme programmer lenregistrement pour tous les episodes.   Vous avez aussi la possibilite de definir un enregistrement manuellement:   Lenregistrement sera ajoute a la file dattente:   Quand la programmation arrivera a date, lenregistrement se lancera tout seul. Et les enregistrements seront visibles dans la partie correspondante de Video Station:   Vous pourrez les visualiser via linterface web, lapplication Video Station pour mobile, ou directement sur la TV si elle est capable de lire les fichiers en reseau, ou sur un equipement comme un  XBMC sur Raspberry  par exemple. Note importante: en  suivant le guide ici pour acceder au Synology a distance , vous aurez meme la possibilite de programmer un enregistrement quand vous netes pas chez vous ;-) Exemple ici avec lacces au guide des programmes sur mon smartphone:   Et la programmation de lenregistrement:   Cerise sur le gateau, vous pourrez meme regarder la TV en live sur vos appareils mobiles !    
 III. Conclusion  Voila une fonction vraiment sympa ! Lenregistrement fonctionne parfaitement, et le fait de pouvoir programmer lenregistrement a distance meme a la derniere minute est vraiment pratique. Dautant plus que sur un NAS, normalement, on ne manque pas despace de stockage :D Sans compter la possibilite de pouvoir regarder la TV en live depuis nimporte quel appareil, puisque le Synology transforme le tuner, meme Usb, en tuner reseau, du coup :D Ma TV Samsung etant capable de lire les fichiers en reseau, il me suffit de naviguer vers le repertoire des enregistrements pour lire directement sur la TV les emissions que jai loupe ! Pour le materiel, vous pourrez retrouver le  HDHomerun pour 139 chez notre partenaire Domadoo . Sinon, de nombreux modeles Usb, moins couteux,  comme celui dElgato, qui a bonne reputation, peuvent etre trouves par exemple chez Amazon . Verifiez bien la compatibilite avec la liste disponible sur Synology.   HDHomerun   Synology   Xpenology 
        </text>
</document>
