<document>
	<date>2014-03-17</date>
        <title>
Ldition Innorobo 2014 commence demain  Lyon !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>innorobo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>News</category>
                <category>Robotique</category>
        </categories_set>
        <text>En trois ans le salon  Innorobo  est devenu levenement international incontournable pour qui sinteresse a la robotique ! Javais eu la chance de me  rendre a la premiere edition , puis a la  troisieme lannee derniere , ou javais pu vous faire decouvrir quelques nouveautes dans ce domaine. Comme nous avions pu le voir, la robotique est un univers qui evolue tres rapidement, et qui revolutionnera nos modes de vie bien plus vite que prevu. Fort de ce succes, 2014 voit arriver une nouvelle edition, qui commence des demain, et jusquau 20 mars,au centre de congres de la cite Internationale a Lyon. Voici la conference de presse du salon en presence de Catherine Simon lorganisatrice et de Bruno Bonnell le president de Syrobo, syndicat francais de la robotique de services : Reserve aux professionnels, ce salon sera toutefois ouvert au grand public le 19 mars de 15h a 20h au tarif de 20 (10 pour les etudiants et moins de 18 ans). Je ne serai malheureusement pas sur place cette annee (travail oblige), mais Innorobo a organise cette annee une visite virtuelle pour le moins originale,grace a  Awabot  et ses robots de telepresence Beam: vous prendrez les commandes dun de ces robots pour aller voir les differents stands et discuter avec les exposants. Les places risquent detre vite limitees, mais vous pouvez toujours tenter de  vous enregistrer ici  pour essayer de visiter le salon a distance. Voila en tout cas une facon originale de se demarquer ! Sinon, vous aurez toujours la possibilite de lire le compte rendu que nous fera  notre partenaire Domadoo , qui sera sur place, ou encore celui du  blog Kelrobot , specialise sur le sujet. Parmi les stands a ne pas louper, notons celui Aldebaran Robotics ,a lorigine du celebre NAO, qui presentera cette annee pour la premiere fois leprojet Romeo, un robot humanoide de 140cm destine a approfondir les recherches sur lassistance aux personnes agees ou en perte dautonomie. Sa taille presque humaine lui permettra en effet douvrir une porte, monter un escalier ou encore attraper des objets sur une table. Des utilisations vraiment concretes, bien loin de Nao qui restait surtout un beau projet. Mais comme son petit frere Nao, Romeo est dabord presente comme une plateforme de recherche qui ouvre la voie aux explorations sur lassistance et lusage des robots humanoides de grande taille. Bien sur, les robots domestiques et menagers seront de la partie, comme le premier robot aspirateur serpillere de  Moneual /Big robot, ou encore le robot purificateur dair Diya one de Partenering Robotics. Hate de lire le compte rendu des sites specialises, il devrait encore y avoir cette annee des nouveautes bien sympa ;-)   innorobo 
        </text>
</document>
