<document>
	<date>2014-04-22</date>
        <title>
Xpenology: Mise  jour du Proliant vers Synology DSM 5</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Proliant</tag>
                <tag>Synology</tag>
                <tag>Une</tag>
                <tag>Xpenology</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Informatiques</category>
        </categories_set>
        <text>Nous avons vu il y a quelques temps  comment se monter son propre Nas Synology a laide dun serveur HP Proliant   quon trouve aux alentours de 190 . Une solution abordable et vraiment fonctionnelle grace au projet  Xpenology , qui permet dinstaller lOS  Synology  sur differents types de machines. Synology a sorti il y a peu de temps une mise a jour DSM 5 de son systeme dexploitation pour NAS (je vous invite a  decouvrir les nouveautes ici ). Pour pouvoir linstaller sur notre Proliant, il fallait attendre le portage sur Xpenology, qui en general necessite une compilation adaptee pour tenir compte de divers drivers). Cest la raison pour laquelle je nen avais pas encore parle. Mais bonne nouvelle, cela est maintenant possible grace au travail de la communaute. Et un autre evenement ma pousse dautant plus a etudier la question: la  celebre faille decouverte recemment dans OpenSSL , qui touchait du coup aussi les Nas Synology. Le guide que je vous propose aujourdhui vous permettra donc dinstaller la derniere mise a jour Synology DSM5, avec toutes les applications mais egalement les corrections de bugs et failles de securite. Bref, une mise a jour fortement conseillee ! Sommaire I. Pre requis II. Installation III. Conclusion Commentaires (94) Powered by SEO TOC 1.7.3 
 I. Pre requis  Comme pour  le guide precedent , il vous faudra donc votre serveur HP Proliant, un clavier et un ecran (juste pour linstallation), et une cle Usb (de petite capacite, 1Go sera largement suffisant). Ensuite, il faudra telecharger les elements suivants: DSM_DS3612xs_4458.pat gnoboot-alpha10.5  (le mot de passe pour la decompression est 6n0boot-AlpHaTen.5) lassistant dinstallation SynologyAssistantSetup Win32diskimager pour creer la cle Usb  Linstallation sera un peu differente cette fois, basee sur GnoBoot, qui facilite beaucoup linstallation, et qui a priori permettra dappliquer les prochaines mises a jour Synology sans devoir attendre une nouvelle compilation de Xpenology :D Commencons par creer la cle Usb. Decompressez limage Gnoboot, puis sur un ordinateur avec Windows, utilisez Win32Disk Imager pour creer la cle Usb de demarrage. Il suffit dindiquer ou se trouve limage GnoBootgnoboot-alpha10.5-ext2.img, puis la lettre de votre cle Usb:   Apres quelques secondes vous aurez votre cle de demarrage. Ensuite, par precaution, il est conseille de faire une sauvegarde de vos donnees. Bon, je me dois de vous le conseiller, car je ne pourrai pas etre responsable de la perte de vos donnees, vous suivez ce guide a vos risques et perils. Bon, ca cest pour la theorie, car si vous etes comme moi, je vois mal comment sauvegarder 7 To de donnees Pour ma part je nai pas sauvegarde mes donnees (juste les plus importantes), mais la mise a jour conserve toutes les donnees sans problemes. Vous pouvez en revanche faire une sauvegarde tres simple des parametres de votre Nas si vous avez deja fait quelques changements complexes. Pour cela, sur linterface Synology, rendez vous dans Sauvegarder et restaurer:   Puis enregistrez la sauvegarde de la configuration du systeme:   Enfin, verifiez bien dans le bios que votre serveur demarre sur le port Usb. Si vous avez suivi le guide precedent cest deja le cas. Cest fini pour les pre requis. Passons maintenant a linstallation.     1   2   3 Proliant   Synology   Une   Xpenology 
        </text>
</document>
