<document>
	<date>2014-05-26</date>
        <title>
Protger ses spots avec ProtecSpot</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Maison</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Ceux qui suivent le blog depuis ses debuts savent que lorsque jai fait construire, jai fait faire le minimum: seul le rez de chaussee etait a peu pres termine, mais jai amenage letage moi meme et fini quelques travaux au rez de chaussee, notamment en ce qui concerne le passage des cables reseau et installation des modules domotiques. A lepoque je metais heurte a un probleme pour linstallation des spots dans mes plafonds. Pour garantir lisolation, de la laine de roche avait ete propulsee dans le plafond: lorsque jai decoupe les emplacements dans le placo du plafond pour placer mes spots, je me suis rendu compte que ces derniers allaient etre plonges au milieu de lisolation. Sachant que les spots ont tendance a chauffer, cela ne me rassurait guere vis a vis des risques dincendie. En me renseignant un peu, jai trouve lastuce des pots de fleurs, quon utilise de cette facon:  Lastuce fonctionne plutot bien, et permet disoler les spots de lisolation. Cest un peu du bricolage, mais a defaut dautre idee, cette solution faisait bien son office. Mais ca cetait avant ;-) Un nouveau produit est en effet sorti depuis,  ProtecSpot  . ProtecSpot est un moulage de vermiculite exfoliee et compressee naturelle, composee dun socle avec une encoche pour le passage du cable de raccordement et dun couvercle amovible. Grace aux vertus incombustibles et thermiques de la vermiculite (mineral naturel incombustible),  ProtecSpot   limite lelevation de la temperature interieure (100C) et exterieure (130C) du capot situe dans lisolation. ProtecSpot est ainsi classe A1 incombustible (NF EN ISO 1182) PCS (NF EN 716), ce qui offre les meilleures garanties contre le risque incendie. Mais ce produit va un peu plus loin encore en repondant a une autre contrainte: les ponts thermiques. Lutilisation des pots de fleurs permet en effet a la chaleur de sechapper de la piece, ce qui nest pas tres optimal aujourdhui alors quon est a la chasse aux economies denergie. ProtecSpot garantit lisolation thermique et une continuite parfaite de letancheite a lair au droit du spot car il est solidarise a la surface avec un mastic-colle refractaire a base de vermiculite (Vicucolle). Bien sur, il faut pour cela respecter les consignes dinstallation: Les transformateurs doivent etre positionnes a lexterieur du capot au meme titre que les gaines electriques. Lembase de ProtecSpot est ensuite enduite dun cordon continu de colle refractaire Vicucolle (fournie avec le capot protecteur) puis centree sur le spot encastre. Les cables electriques sont places dans lencoche prevue qui est elle-meme jointoyee pour assurer une parfaite impermeabilite a lair. Il est egalement possible de faire passer les cables en partie haute sous le couvercle du capot en retournant la base de ProtecSpot.  Ce nouveau produit a donc de nombreux avantages: Protection incendie maximale. Pas de risque de surchauffe des spots. Performance thermique accrue. Traitement de letancheite a lair du plafond. Fabrique en France. Produit naturel.  Concernant ce dernier point, je sais que certains optent pour un logement aussi ecologique que possible. Meme sil est compatible avec tous les isolants mis en oeuvre (panneaux ou vrac de laines minerales, ouate de cellulose, rouleaux de laine de verre), linstallation pourra etre totalement ecologique en associant le ProtecSpot avec un isolant naturel comme la ouate de cellulose  Univercell  by Soprema, du meme fabricant. ProtecSpot est disponible en magasins de negoces de materiaux traditionnels ou chez les specialistes en electricite pour moins de 15 TTC. Larticle est sponsorise  , mais comme je le dis dhabitude, je ne parle que des produits qui me paraissent interessants, et jai trouve celui ci utile, car aucune vraie solution nexistait jusquici pour ce cas. Jaurai aime avoir ce genre de solution quand jai installe les miens il y a six ans :/   
        </text>
</document>
