<document>
	<date>2014-07-31</date>
        <title>
Cachez vos camras avec des coques personnalisables !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>camera</tag>
                <tag>Kiwatch</tag>
                <tag>videosurveillance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Maison</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Meme si les cameras ont aujourdhui gagne en esthetique et en miniaturisation, il faut avouer quen general elles ne sont pas tres discretes et font un peu tache dans la decoration dinterieur, avec des couleurs le plus souvent limitees au blanc ou au noir. Sans compter que beaucoup de gens naiment pas etre sous loeil des cameras: jai regulierement la question quand des gens viennent chez moi, de savoir si mes cameras filment en ce moment les gensne sont pas a laise. Cest pourquoi je trouve lidee de  Kiwatch  excellente, en proposant des coques personnalisables pour les cameras ! Pour ceux qui ne connaitraient pas cette societe, elle est specialisee dans  les cameras et les solutions de surveillance a distance . 
  Trois modeles de cameras sont proposes pour repondre aux differents besoins:  Mais ce qui nous interesse particulierement aujourdhui, cest la possibilite de personnaliser la coque des cameras interieures: Cest une petite revolution pour le domaine de la videosurveillance. Les cameras vont pouvoir se transformer en objet dart, de decoration mais aussi se fondre totalement dans leur environnement et devenir totalement indetectables. Cetait une reelle demande des clients qui voulaient choisir la couleur de leur camera, leur texture ou leurs motifs pour parfaitement les integrer dans leur habitation.  Cedric Williamson, PDG de Kiwatch  Pour cela,  Kiwatch  fait appel aux nouvelles technologies dimpression 3D et utilise deux matieres differentes : le plastique poli et la poudre minerale. Cinq modeles de coques sont proposees: Les coques de couleurs:En plastique poli, les coques proposent un choix de 10 couleurs differentes : Blanc, Noir, Bleu, Jaune, Rouge, Vert, Beige, Marron, Rose et Orange. A partir de 25   Les coques cameleons:Fabriquees a partir dune poudre minerale, les coques cameleons se fondent totalement dans la piece. Il suffit de prendre une photo de son interieur ou de choisir une image desiree pour concevoir sa coque personnalisee et assortie a son interieur. A partir de 11, cest lune des options que je prefere !  
 La coque enfant:Pour la chambre dun enfant, la coque monstre gentil sera parfaitement integree a son univers de jeu. Le prix est tout de suite plus eleve: a partir de 94. Dommage quil ny ait pas dautre modele pour le moment, comme une coque Hello Kitty ;-) Une tres bonne idee en tout cas pour la chambre des enfants, qui peuvent parfois avoir peur de la camera    La coque artistique: sous forme dun vase ou dune sculpture, la camera devient un objet de decoration a part entiere. Le must pour passer incognito ! Mais a partir de 129, soit plus cher que la camera elle meme :(  et enfin, la coque Zen:La camera est enveloppee dune coque a limage dun tronc darbre servant egalement de socle pour une bougie dambiance. Original ! A partir de 137   Dommage, certains prix senvolent vite. Mais les coques design et cameleon pourront deja repondre a la plupart des besoins, pour un prix qui reste correct. Apres, par contre, il faudra aussi posseder des cameras Kiwatch, car ces coques ne sont pas generiques :( Si cela pouvait donner des idees a dautres constructeurs   camera   Kiwatch   videosurveillance 
        </text>
</document>
