<document>
	<date>2014-07-25</date>
        <title>
Le crateur du Raspberry Pi prsente son nouveau modle</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Raspberry-Pi</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Informatique</category>
        </categories_set>
        <text>Nous avons deja parle a de nombreuses reprises du Raspberry Pi, ce petit ordinateur a 35 qui permet de faire  un Media Center a pas cher sous XBMC ,  une Squeezebox , ou meme  une box domotique . Les projets autour de ce mini ordinateur sont legion ! Bien quil soit utilise dans de nombreux projets, il nest pourtant pas parfait, et de nombreuses choses demandaient a evoluer.  Durant les deux ans qui ont suivi le lancement du Raspberry Pi modele B, nous avons souvent parle de notre intention de faire une revision du materiel pour integrer les nombreuses petites ameliorations qui ont ete demandees par les utilisateurs. Ce nest pas un  Raspberry Pi 2 qui sort, mais plutot levolution finale du Raspberry Pi original. Aujourdhui, je suis tres heureux detre en mesure dannoncer la disponibilite immediate, a 35 $  cest toujours le meme prix, de ce que nous appelons le Raspberry Pi modele B + Eben UPTON   De nombreuses choses ont donc evolue sur ce modele. Nous noterons notamment: GPIO : Le connecteur GPIO est passe de 26 a 40 broches, tout en conservant le meme brochage pour les 26 premieres pins que le modele B. La plupart des cartes filles existantes devraient donc rester compatibles Ports USB : quatre ports USB 2.0, au lieu de 2 sur le modele B, et un meilleur comportement des ports lors des connexions a chaud (hotplug) et des surintensites. Micro SD : Lancien support de carte SD a friction a ete remplace par une version micro beaucoup plus agreable avec encliquetage de la carte micro SD, ce qui evitera a la carte de depasser du boitier Faible consommation denergie : En remplacant les regulateurs lineaires par des modeles a commutation, la consommation denergie a reduit denviron 0.5W a 1W. Une meilleure qualite audio : Le circuit audio integre une alimentation a faible bruit dediee. Cetait lun de ses points faibles lors de  notre guide pour en faire une Squeezebox Meilleur facteur de forme : les connecteurs USB sont maintenant alignes avec le bord de la carte, la sortie video composite a ete deplacee sur la prise jack 3,5 mm, et quatre trous de fixation places en rectangle ont ete ajoutes Au niveau des performances, par contre, rien na bouge, ce modele B+ utilise toujours le meme processeur BCM2835 que le modele B, et a toujours 512 Mo de RAM seulement. Dou le nom de Raspberry Pi B+, et non Raspberry Pi 2. On regrettera simplement que la puissance nait pas ete augmentee. Pour le reste, cest du tout bon, et larrivee de 4 ports Usb va faciliter la vie de certaines box domotiques, comme la  Zibase Mini que nous avions vu , qui sera ainsi capable daccueillir plus de dongles Usb sans avoir recours a un hub encombrant. Nous testerons le Raspberry Pi B+ dans les prochains jours. En attendant, nhesitez pas a  vous inscrire au webinar organise par Element14  ou le createur du Raspberry Pi, Eben Upton, nous le presentera en detail. Rendez vous jeudi prochain. Tous les details pour  vous inscrire a cette presentation online (gratuite) sont ici .   Raspberry-Pi 
        </text>
</document>
