<document>
	<date>2014-08-28</date>
        <title>
La box RegloTV a son application tablette !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Logiciels</category>
        </categories_set>
        <text>
 Application RegloTV 
 Gratuit 9.5 
 Qualite 
 90/10 
 Fonctions 
 90/10 
 Utilisation 
 100/10 
 Prix 
 100/10 Pour - belle presentation - complet - facile a utiliser   Contre 
 
 Telecharger pour iOS   
 Telecharger pour Android   Je vous ai presente il y a quelques jours la  nouvelle box de Leclerc , qui permet de beneficier de nombreuses chaines sur sa TV, via la ligne ADSL: Reglo TV. Une box vraiment pratique pour qui ne beneficie pas de la TV par son fournisseur dacces ADSL, comme cest le cas chez moi avec Free en non degroupe :/ Cette solution possede egalement une application pour tablette vraiment tres bien faite, qui vaut la peine detre signalee. Je la teste depuis quelques jours  sur iPad , et je dois dire quelle est tres pratique pour sy retrouver parmi cette multitude de programmes.   Au lancement de lapplication, on arrive directement sur une page presentant les emissions en cours. En haut figurent les emissions en cours, avec le nom de la chaine, et surtout le type demission: film, serie, reportage On peut faire defiler vers lavant ou larriere pour afficher la chaine quon souhaite. Juste en dessous figure en gros plan lemission selectionnee. Puis dans la troisieme partie on accede a la presentation des acteurs, au resume de lemission, etc de lemission selection.   Un clic sur lemission permet davoir plus dinformationsdessus, avec jaquette, autres images du film, etc     Idem avec les acteurs, il est possible davoir une presentation de chaque acteur, et meme lactualite les ocncernant. Merci Wikipedia, auquel est directement reliee lapplication !   La partie du bas peut egalement defiler vers la droite ou la gauche pour afficher dautres informations sur le programme selectionne:     On peut filtrer rapidement parmi les emissions en cours, si par exemple on recherche plutot les series TV:   Bien sur, lapplication ne serait quun simple programme TV sil netait pas possible de piloter la box. Ainsi, si le detail de lemission selectionnee vous plait, un simple tap dans la partie centrale permet de passer la box sur le programme choisi. Les commandes sont simples a retenir et indiquees dans laide de lapplication:   Changement de chaine et reglage du volume seront les commandes les plus utilisees, et faciles dacces. Si on veut aller plus loin, une telecommande virtuelle est disponible, qui saffiche sur le cote de lecran:   Dautres options sont egalement disponibles via les icones en bas de lecran. Ainsi, le guide TV donnera acces rapidement a tous les programmes. On pourra voir en un coup doeil de quel type de programme il sagit, la note recue, lheure Des filtres sur la gauche permettent dafficher rapidement le programme selon ses besoins. Exemple ici en demandant les bons films a venir:   Meme principe que sur lecran principal: on clique, on accede au detail du programme:   Quand il sagit dune serie TV, une pastille affiche tout de suite le nombre depisodes diffuses:   Avec le detail, bien sur. On peut, via les icones en haut a droite, ajouter une emission a ses favoris, et programmer une alerte si on le souhaite:   Il est meme possible de personnaliser lapplication avec uniquement les chaines quon souhaite:   Bref, a lutilisation cette application se revele vraiment pratique ! Le guide TV et la presentation des emissions permet de sy retrouver beaucoup plus facilement: avec une centaine de chaines, le zapping devient fastidieux, et bien que mieux presente que celui dorigine de ma TV, le guide TV de la box est parfois un peu long a charger. Lapplication, elle, est rapide, bien presentee, et permet de ne pas encombrer lecran de la TV avec le guide des programmes. Perso, jadore ! Lapplication est reellement un plus, une extension tres interessante, a cette box deja pratique. Il ne manquerait plus que de pouvoir gerer les enregistrements depuis cette application si un jour la box permet denregistrer sur un disque dur externe (petit message subliminal aux developpeurs ;-) Cote smartphone, il existe egalement une application , mais qui ne servira que de telecommande virtuelle:      
        </text>
</document>
