<document>
	<date>2014-09-08</date>
        <title>
Le thermostat intelligent Nest arrive en France !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>chauffage</tag>
                <tag>incendie</tag>
                <tag>Nest</tag>
                <tag>securite</tag>
                <tag>thermostat</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Je vous avais presente le thermostat Nest il y a 3 ans deja : un ancien dApple avait en effet realise un thermostat au design tres soigne et a lintelligence exceptionnelle, revolutionnant le monde des thermostats. Malheureusement, meme si certains bidouilleurs setaient amuses a le bricoler, ce thermostat netait pas disponible en France, a cause dune incompatibilite au montage.   Pour rappel, ce thermostat connecte peut collecter des donnees du foyer et apprendre de lui-meme pour se programmer automatiquement en fonction de la presence ou non des habitants, de la temperature exterieure, ou encore de lheure de la journee. Une application mobile permet egalement dacceder a distance a son historique et a moduler la temperature de la maison. Je ne vais pas vous refaire la presentation,  je vous lavais deja faite ici . Nombreux sont ceux qui revaient de ce thermostat. Du coup, dautres societes avaient tente de repondre a ce besoin, comme  Netatmo avec son thermostat . Personnellement, je navais pas autant accroche au design quavec le Nest. Et bien sachez quelarrivee des produits Nesta ete confirmee en France lors dune annonce donnee ce week end par son directeur Matt Rogers a lIFA, et ceci pour la mi septembre. Je sens que lannonce va faire des heureux :D En plus de son cote connecte presente ici, ce thermostat dispose dune API et est deja supporte par  IFTTT , ce qui permettra de lintegrer dans un systeme deja existant.   Certains pourront en revanche sinterroger sur le probleme des donnees dans le cloud, dautant plus que  Nest a ete rachete par Google il y a quelques mois Lionel Paillet, directeur general Europe de Nest, sest voulu rassurant sur la question: Nous prenons un soin particulier a toutes ces donnees personnelles et, dailleurs, nous avons des regles tres differentes de celles de Google. Nous ne les vendons pas aux annonceurs, et les utilisateurs peuvent les controler et, meme, les detruire sils le souhaitent. Le second produit phare de  Nest  arrivera en meme temps, a savoir Protect, le detecteur de fumee et de monoxyde de carbone ( que nous avions presente ici ).   Il sagit la encore dun objet connecte et intelligent, qui dispose de son API et dun support dans IFTTT. Quand on connait leur design et leurs fonctionnalites, on peut dire que larrivee de ces produits en France est vraiment une excellente nouvelle ! Reste a voir a quel tarif. Nous savons simplement que le thermostat pourrait etre subventionne en France parDirect Energie, unfournisseur delectricite et de gaz. A titre dexemple, la meme pratique a ete faite avecNpower en Angleterre: avecun contrat de deux ans, le thermostat Nest est propose a99 Livres (124 euros) au lieu de 179 Livres (225).   chauffage   incendie   Nest   securite   thermostat 
        </text>
</document>
