<document>
	<date>2014-09-12</date>
        <title>
Fibaro fait carton plein: firmware V4, nouvelle API, et nouveaux priphriques !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Fibaro</tag>
                <tag>hc2</tag>
                <tag>Une</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques jours je vous annoncais  la disponibilite de la version beta 3.907 pour la box Fibaro HC2 , laissant entrevoir les nouvelles possibilites de linterface en V4 tant attendue. Fibaro preparait en fait tranquillement ses annonces pour le CEDIA qui se tient en ce moment a Denver. Et on peut dire que ses annonces vont faire un carton ! Tout dabord, la mise a disposition dune nouvelle beta depuis hier, estampillee cette fois 4.017 beta: cette fois, ca y est, le firmware est bien en V4 :D   Cette version apporte deux nouveaux plugins, lun pour le thermostat connecte Nest, qui sera bientot disponible en France, et lautre pour la station meteo et le thermostat Netatmo:   Le plugin Netatmo cree des peripheriques virtuels de temperature, humidite, etc la bonne nouvelle, cest que ces peripheriques ont un type particulier, et sont donc utilisables meme dans les graphiques de la box:   Cela laisse entrevoir de nouvelles possibilites pour integrer des donnees exterieures correctement a linterface Fibaro Mais le gros apport de cette version va surtout interesser les developpeurs ! Nous avons en effet droit a larrivee de lAPI REST, avec sa documentation, en tapant simplement ladresse IP de la box /docs:   Nous avons aussila possibilite dajouter manuellement un plugin:   Ce qui veut dire quon va maintenant pouvoir uploader nos propres plugins, plus complets que les virtuals devices auxquels nous etions limites jusquici :D En effet, sur le site  http://www.developer.fibaro.com  tout est maintenant explique pour creer son propre plugin:   Quelque chose me dit que nous allons tres bientot avoir de nouveaux plugins tres interessants pour notre box Fibaro ! Cest vraiment une excellente nouvelle pour cette rentree :D Je vous invite dailleurs a suivre le  forum francais consacre a cette box , car je suis sur que des projets tres interessants vont bientot naitre sur ce forum. Je vous reparlerai bien sur ici des plugins les plus interessants ;-)  Lautre grosse annonce de Fibaro au CEDIA, cest larrivee de trois nouveaux peripheriques, visibles sur la photo du haut juste apres le boitier HCL !    Le premier peripherique est une sorte de gros bouton unique, alimente sur batterie, avec une autonomie de 3 ans, qui sera disponible en 7 a 10 couleurs. Trois actions seront configurables, selon quon face un appui, un double appui, ou un appui maintenu. Ce bouton pourra egalement fonctionner dans un groupe, en mode PIN code: par exemple 2 appuis sur le bouton vert et un appui sur le bouton rouge pour lancer une action speciale. Surprenant au debut, mais quand on y reflechi, il peut en effet y avoir de nombreuses utilites tres pratiques :D    Le second peripherique est un player, il pourra en effet diffuser de la musique depuis differents services populaires (on peut imaginer du Spotify par exemple, nous navons pas plus de details pour le moment), ou de la musique locale. Ce peripherique, en plus de diffuser du son, possede egalement un micro pour recevoir des commandes vocales, qui permettront dinteragir avec la box Fibaro, tout en ayant un retour vocal sur lexecution des ordres. Le systeme sera meme capable didentifier la position de lutilisateur dans la maison (en utilisant au moins 2 players), ce qui permettra au systeme par exemple dallumer la lumiere dans la piece ou on se trouve sans avoir besoin de lui preciser. Juste lordre allume la lumiere. Ce peripherique fonctionnera sur batterie (autonomie de 8h) et se rechargera par induction. Mais il y aura apparemment possibilite de lintegrer dans un mur ou un plafond. Les interactions avec le systeme domotique risquent de devenir tres tres interessantes grace a ce peripherique ! Esperons que Lili arrive rapidement en francais    Enfin, le dernier peripherique est un intercom, sans doute le peripherique le plus complet ici: une camera haute definition avec un angle de 180, communication audio et video bi directionnelle detection de mouvement sonde de temperature integree reconnaissance des commandes vocales connexion Wifi, ethernet, GSM, Bluetooth LE batterie de secours de 12h 2 sorties relais (permettant de piloter un portail et un portillon, par exemple) 2 entrees relais streaming video adapte a une connexion GSM possibilite de fonctionner sans Home Center en mode maitre / esclave entre deux intercom Il est meme prevu dajouter le reconnaissance facile plus tard !     Bref, ces trois peripheriques vont encore faire une petite revolution dans le milieu de la domotique :D Pas de prix communique ni de date de sortie pour linstant. Je pense que nous les reverrons au CES en janvier pour une sortie en debut dannee, pas avant. Je vous tiendrai bien sur informe si jobtiens plus dinformations   Fibaro   hc2   Une 
        </text>
</document>
