<document>
	<date>2014-09-15</date>
        <title>
#Concours: gagnez votre abonnement  edomus, nouveau magazine de la maison connecte</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>edomus</tag>
                <tag>magazine</tag>
                <tag>smart home</tag>
                <tag>Une</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Evenements</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>La maison connectee, ce qui inclue la domotique et les objets connectes utiles a la maison, est en forte croissance ces derniers mois, si bien que de nombreux blogs se sont ouverts depuis. Mais il ny avait jusquici rien en presse papier, diffusee en librairie, et donc plus facilement accessible a monsieur et madame tout le monde. Mais ca, cetait avant ! Smartech Publications vient en effet de sortir enkiosques son1er numero de  eDomus , le seul magazine abordant lactualite de la domotique (Smart Home) et des objets connectes.   eDomus analyse de maniere exhaustive lactualite des Smart Technologies et de la domotique : gestion programmee du chauffage, des ouvrants et des eclairages ; automatisation des taches domestiques grace aux robots et a lelectromenager intelligents ; nouveaux usages des Smart TV et systemes audio- video multiroom, stockage et partage de contenus et dapplications dans le Cloud ; mise en oeuvre de la eSante et du maintien des personnes dependantes a domicile, etc. La mission que se donne lequipe deeDomus est dancrer le  smart eco-systeme  dans la realite quotidienne enle rendant techniquement maitrisable parle plus grand nombre et generateur devraies economies pour ses utilisateurs.Numero apres numero, nous presenterons et evaluerons les equipements et les services effectivement rendus tout en decryptant les tendances et les evolutions du secteur.  Le premier sommaire aborde la surveillance a distance de la maison, le controle des parametres de sante avec un smartphone, la qualite de lair de la maison. Il fait egalement le tour des derniers bracelets et montres connectes et de leur fonctionnalites, des meilleures facons de faire des economies denergie et des equipements de protection contre lincendie. Je me le suis procure en librairie la semaine derniere (attention, classe en maison et travaux, et non en informatique / high tech), et je dois dire que jai beaucoup apprecie ce magazine. On sent que le sujet a ete travaille, la mise en page est claire, et le magazine est decoupe de facon intelligente: equiper, controler, communiquer, proteger. Lensemble, je pense, est facilement abordable par nimporte qui. Ce mois ci on y decouvre par exemple la solution  MyFox , une selection de cameras, une selection de detecteurs de fumee, le point sur les robots tondeuses, etc Par de gros tests qui font des pages et des pages comme je peux parfois faire ici, le but est ici avant tout de presenter au grand public ce qui existe et ce quil est possible de faire deja aujourdhui. Un excellent moyen de democratiser la domotique, donc, dautant plus que le magazine est abordable: ilserapublie tous les deux mois (prochain n fin octobre), au prix de 4,90 .  
 === Concours === Si vous etes chanceux, vous aurez peut etre la chance de  gagner lun des 5 abonnements dun an mis en jeu en partenariat avecSmartech Publications  ! Pour participer, cest tres simple:  laissez un commentaire a la suite de larticle pour participer.   Ceux qui partagent sur leurs reseaux sociaux verront leurs chances se multiplier par autant de reseaux sociaux utilises  (merci de poster le lien ou une capture ecran de votre partage dans le commentaire). Exemple: un commentaire + un partage sur twitter = deux chances de gagner. Un commentaire + partage Twitter + partage Facebook + partage Google+ = 4 chances !  Le jeu se deroule  jusque dimanche 21 septembre a minuit .  Bonne chance a tous !    concours   edomus   magazine   smart home   Une 
        </text>
</document>
