<document>
	<date>2014-10-13</date>
        <title>
Un sac  dos pour mon DJI Phantom 2 !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>dji</tag>
                <tag>drone</tag>
                <tag>phantom</tag>
                <tag>rangement</tag>
                <tag>sac</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>
 Sac a dos DJI Phantom 
 30 8.5 
 Qualite 
 80/10 
 Fonctions 
 80/10 
 Utilisation 
 80/10 
 Prix 
 100/10 Pour - Pratique - solide - economique - bien prevu pour le DJI Phantom   Contre 
 
 Acheter sur HobbyGaga   Comme vous le savez, jai depuis quelques mois maintenant un  drone DJI Phantom 2 , dont je ne me lasse pas :D Par contre, on peut se lasser de toujours voler au meme endroit, dans mon cas le champs en jachere derriere chez moi: cest pratique, je peux voler quand lenvie men prend, mais a vrai dire jaimerai pouvoir filmer dautres choses sympa avec ma Go Pro. Pour cela il faut donc se promener un peu avec son drone, et meme sil nest pas tres lourd, lensemble peut saverer encombrant a transporter. Dautant plus que jusquici je navais rien de pratique pour lemmener, excepte sa boite dorigine, munie dune poignee, qui pouvait deja depanner. Il existe differents moyens de rangement, mais il faut avouer que les fabricants (ou les vendeurs ?) se goinfrent serieusement sur le prix des accessoires. Ainsi, une valisede rangement en alu ou ABS coute rapidement dans les 150 (et cest un prix bas. Exemple avec  ce modele de chez Studiosport , lun des vendeurs les plus reputes dans le domaine:     Bon, il sagit de valises vraiment robustes, bien amenagees et prevues pour le DJI.Vu le prix du drone, une bonne protection est preferable. Toutefois, personnellement je trouve cela trop cher pour une simple caisse, et pas vraiment adaptee pour mon usage, si je souhaite emmener le drone en train ou lors dune randonnee par exemple. Jai donc cherche quelque chose de plus adapte et plus abordable, et suis tombe sur  un modele de sac a dos vendu par Hobbygaga , autre boutique bien connue des amateurs de drones:   Le sac est entierement en tissu noir. Sur le devant, nous avons une large poche pour y glisser par exemple la doc du DJI. Sur le dessus, une poignee pour porter le sac a la main, qui semble robuste, et sur le cote gauche, une petite pochette:   Sur le cote droit on trouve une autre pochette, cette fois qui se ferme a laide dun scratch:   Puisquil sagit dun sac a dos, nous avons bien sur deux sangles pour les epaules: rembourrees, elles sont plutot confortable quand on porte le sac. Une petite sangle est presente au milieu pour laccrocher par exemple a un porte manteau:   Mais ce qui nous interesse surtout est linterieur, concu pour recevoir les differents modeles de DJI Phantom, du 1 au 2 en passant par le Vision. Linterieur est compose dune mousse relativement rigide, avec des emplacements pre decoupes pour accueillir le drone et ses accessoires:   Lensemble est plutot propre et la mousse devrait bien proteger le materiel.   Une foismon DJI Phantom 2 en place:   Il faudra par contre demonter les helices, mais puisque nous avons des helices auto serrantes, et la petite cle pour les demonter qui ne prend pas de place, ce nest pas vraiment un soucis, cela prendra moins de 2 minutes a monter / demonter. Le modele que jai recu etait legerement different du modele vendu actuellement (achete il y a quelques semaines), vous naurez donc peut etre pas mon petit probleme: jai du decouper un peu la mousse sur la partie superieure pour que la tete de la batterie, plus large, puisse passer sans probleme dans le couvercle. Rien de tres mechant, avec un cutter cest lhistoire de deux minutes pour corriger cela, la mousse se decoupant tres facilement. Pour le reste, le DJI en lui meme passe parfaitement bien, avec sa nacelle montee et meme la Go Pro dessus. Telecommande, piles de rechange, sangle pour la telecommande, tournevis et cle pour helices Tout y est place sans probleme, et bien protege. Il ne manquera que la place pour le kit FPV, mais pour le moment je ne lai pas encore, on verra dici la ;-) Bien sur, pour mettre tout cela, le sac a dos peut paraitre un peu volumineux compare a un sac a dos classique. Petite photo donc en situation:     Un sac un peu encombrant, donc, mais agreable a porter, et finalement pas tres lourd meme avec tout le materiel a linterieur, ce qui permettra de le porter sans probleme lors de randonnees. Vendu actuellementun peu moins de 30 , je dois dire que ce sac correspondant parfaitement a ce que je recherchais: pratique, protection, et economique ;-) Bref, si vous cherchez ce type de sac, je vous le recommande. A ce prix, vous ne prendrez de toute facon pas un gros risque.   dji   drone   phantom   rangement   sac 
        </text>
</document>
