<document>
	<date>2009-07-24</date>
        <title>
Cumulus: pour grer sa station mto</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>cumulus</tag>
                <tag>meteo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Logiciels</category>
        </categories_set>
        <text>Jai decouvert il y a quelques jours  le logiciel Cumulus , grace a une personne en discutant sur  le forum TouteLaDomotique. Ce petit logiciel, gratuit, est tout simplement genial: compatible avec une quantite de stations meteo impressionnante (LaCrosse Technologie, Oregon Scientific, etc) genere lui meme une palette de graphiques tres complete, a partir des donnees quil enregistre capable de generer des pages web pour afficher votre meteo sur internet (avec des pages personnalisables facilement) envoi des infos meteo a divers sites, tels que Wunderground (site vers le quel jenvoyais deja mes infos meteo, mais via un script vbs execute par Homeseer) envoi dinfos via Xap, donc recuperables par bon nombre dautres applications envoi des infos sur Twitter ! et tout ca en consommant moins de memoire et moins de CPU que le logiciel Heavy Weather que jutilisais jusquici (fourni avec la station meteo). Jusquici, jutilisais donc Heavy Weather, qui etait livre avec la station meteo La Crosse Technologie WS2307. Cetait son principal avantage, sa gratuite (et son seul, je crois, dailleurs). Voila la tete que ca avait:  Une interface claire grace a ses representations graphiques, qui en fait ne metait daucune utilite, le but etant de recuperer les donnees en base de donnees et de les afficher dans linterface de Homeseer. Sorti de ca, quasiment aucun parametrage possible, uniquement le delai denregistrement des donnees dans un petit fichier Access. Maintenant, je vous presente Cumulus: Une interface peut etre un peu moins claire, moins graphique, avec beaucoup de chiffres, et en anglais. Mais comme je le disais plus haut, ce nest pas le but recherche. Ce soft a de nombreux autres avantages. Dabord, sa consommation processeur: Heavy Weather Cumulus Cote utilisation memoire, les deux se valent, avec environ 10Mo. En revanche, la ou Heavy Weather me monopolisait regulierement pres de 30% du CPU, Cumulus, lui , se contente du dizieme ! Une excellente premiere surprise. Seconde tres bonne surprise, Cumulus est capable denvoyer lui meme les informations meteo a divers sites web. Je le faisais deja, grace a  un script vbs execute regulierement par Homeseer . Mais avec Cumulus, pas besoin de se casser la tete a developper quoi que ce soit, il le fait dorigine: Ainsi, Cumulus peut envoyer les informations aux sites  Wunderground ,  PWS Weather , ou encore APRS. Il suffit dentrer vos logins, et de definir lintervalle des envois. De la meme facon, Cumulus peut poster les infos meteo directement sur votre compte Twitter ! Et les infos peuvent etre personnalisees en creant un petit fichier texte twitter.txtdans le repertoire de Cumulus, comme cela par exemple: A Chaon, la temperature est de #temp C, avec un taux dhumidite de #hum%. Les precipitations sont de #rfallmm Ce qui se traduira par: A Chaon, la temperature est de 21,8 C, avec un taux dhumidite de 52 %. Les precipitations sont de 0,5 mm Pour ma part, cest tout ce dont javais besoin. Pourtant Cumulus va beaucoup plus loin. Il est capable de creer des pages web avec vos infos meteo, et de les transferer sur le FTP de votre choix. Un modele de pages par defaut existe, mais vous pouvez realiser les votres tres simplement, il suffit de creer votre page comme vous le souhaitez, et de placer quelques mots cles ou vous voulez afficher vos infos meteo (comme pour le modele plus haut pour twitter). Autre fonction interessante: Cumulus enregistre toutes les donnees meteo, et construit differents graphiques que vous pouvez consulter a tout moment: Et pour ceux qui suivent la meteo de tres pres, un agenda est disponible pour y laisser vos appreciations jour par jour: La page de configuration a elle seule permet de voir sa grande compatibilite avec de tres nombreuses stations meteo (Davis Vantage Pro et Pro2; Oregon Scientific WM918, WMR-918, WMR-928, WMR-968; Stations EasyWeather (MyDEL, Nevada, Watson, Fine Offset, WH1080, WH1081, W8681 etc); La Crosse WS-2300 et autres WS23xx ): Bref, vous laurez compris, personnellement je suis conquis ! Il tourne maintenant depuis une bonne semaine chez moi, et aucun probleme a signaler, il fait son boulot tranquillement sans se faire remarquer :D Je ne peux que le recommander !   cumulus   meteo 
        </text>
</document>
