<document>
	<date>2014-12-09</date>
        <title>
#BONPLAN Soon: le compte bancaire connect</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Soon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Logiciels</category>
        </categories_set>
        <text>
 Compte Soon 
 Gratuit 9.5 
 Qualite 
 90/10 
 Fonctions 
 90/10 
 Utilisation 
 100/10 
 Prix 
 100/10 Pour - Simplicite de creation - Simplicite d'utilisation - Fonctions completes - Bonus offert a l'ouverture   Contre - Categories un peu justes en choix - depot d'argent liquide par mandat cash 
 
 Acceder au site officiel   
 Telecharger l'application iOS   Suite a une publicite sur les reseaux sociaux diffusee depuis quelques mois, je me suis interesse a  Soon , un nouveau type de compte bancaire lance par Axa. Comme ce nouveau compte est fait tout specialement pour les gens connectes et quen plus il sassortit dun bon plan, jai decide de vous en parler. Attention, je vois deja les mauvaises langues debarquer en criant a larticle sponsorise ! Il nen est rien. A vrai dire je ne sais pas si Soon a fait ce genre de pratique. Je ne vous parle pas de Soon pour cela, mais pour une raison simple: parce que jai aime le concept.Dailleurs, le journal  Les Echos a qualifie ce service dobjet connecte bancaire . 
 Soon, quest ce que cest ? Soon est un compte bancaire gratuit, avec une carte bleue gratuite a vie, assorti dun livret depargne, mais surtout dun mode de fonctionnement ultra simplifie.En plus, a louverture, depuis septembre, 80 etaient offerts.Un cadeau sympa. En voyant cela, le bon plan parait trop beau et on cherche bien sur le loup. A vrai dire, je nen ai pas trouve ! Si certains ont decouvert des choses dont il faut se mefier, nhesitez pas a le signaler. Personnellement je nai rien vu danormal par rapport aux autres banques. Il faudra simplement faire  attention aux frais en cas de probleme sur le compte : decouvert, carte bloquee dans un distributeur suite a une saisie erronee du code, etc Je ne vous cache pas que ces frais sont parfois importants. Mais dans le cas dune utilisation saine de son compte, aucun frais nest a craindre. Moncompte est ouvert depuis plusieurs semaines, et fonctionne parfaitement. Et je confirme avoir bien recu les 80 annonces, ce qui est toujours bon a prendre en ces temps difficiles. 
 Comment ca marche ? Cest la que Soon innove: tout se passe via une application mobile. Pas besoin de se deplacer a la banque, de prendre un rendez vous, et de se pointer avec une tonne de justificatifs. Il suffit dinstaller lapplication smartphone, gratuite,  disponible pour iOS  et  Android . Autre detail important: il nest pas obligatoire dy adresser son salaire, comme certaines banques limposent. Une fois lapplication installee, on la lance, et on demande la creation dun compte: La, on nous donne la liste des justificatifs quil faudra fournir. Normalement la plupart des pieces sont faciles a fournir: Ces justificatifs seront simplement a prendre en photo un peu plus loin. On indique ensuite son adresse email, ou on se connecte via son compte Facebook. Javoue que je nai pas opte pour ce dernier choix, lier mon compte bancaire a un reseau social ne me tente pas plus que ca On renseigne ensuite ses informations personnelles: nom, adresse, date de naissance, etc Classique. Ensuite, comme pour toute banque, on indique sa situation professionnelle: Et letat de son patrimoine: On accepte les conditions de souscription pour valider la creation de son compte: Et on signe electroniquement le contrat. En fait un code nous est envoye par SMS, quil faudra reporter ici, ce qui vaudra signature et donc acceptation du contrat. Le compte est maintenant cree. Il ny a plus qua fournir les justificatifs cites plus haut. On prend en fait chaque document en photo, tout simplement. Pas de paperasse a envoyer ! Et voila la creation du compte terminee ! En pratique, tout ceci prend moins de 20minutes. Votre compte est cree, vous navez pas eu a vous deplacer, et la procedure est tres simple a suivre. Il ny a plus qua attendre de recevoir son numero de compte, envoye par mail dans les 2 jours. Une derniere etape est necessaire pour activer le compte: faire un virement dau moins 40 dessus, dont 15 seront vires automatiquement sur le livret depargne ouvert en meme temps (cest automatique). Une fois ce virement fait, le compte est reellement actif, vous recevez votre code confidentiel pour acceder a lapplication, et votre carte bleue est envoyee par la poste dans la semaine, suivie de son code confidentiel. Il faudra activer cette carte en allant faire un premier retrait a un distributeur automatique. Pratique, cette carte permet le paiement sans contact a hauteur de 20, bien utile pour les petites depenses. Ca tombe bien, ma banque actuelle ne propose pas cette possibilite ;-) Notons au passage quentre temps un conseiller ma tout de meme contacte par telephone: pas pour me vendre dautres produits, mais simplement pour sassurer que tout se deroulait sans probleme. Dailleurs, ces conseillers sont egalement a lecoute par chat ou meme sur leur  compte twitter , les reponses sont rapides et claires. Des moyens de communication adaptes a notre epoque;-) 
 Utilisation du compte Lutilisation du compte est enfantine. On peut bien sur payer via sa carte bleue, par virement, prelevement, ou meme via Paypal, qui est reconnu comme un moyen de paiement a part entiere. Ah, et jai failli oublier par cheque: le chequier et son envoi sont eux aussi gratuits, il suffit de le demander via lapplication. Au fur et a mesure des depenses, celles ci apparaissent bien sur dans lapplication, le plus souvent classees automatiquement selon leur nature, certaines etant reconnues automatiquement comme par exemple une commande Amazon ou encore un passage au Mc Do. Bien sur, il est possible de les editer manuellement: modification du libelle, classement dans une categorie, ajout dune note, dune photo (de lobjet achete, ou du ticket de caisse par exemple), indication de son humeur du moment ! La liste des categories est un peu succincte, mais on recherche avant tout la simplicite ici. Mon ancien profil de controleur de gestion grince un peu des dents devant ce manque de precision, mais je pense que pour le commun des mortels cela sera souvent plus que ce quils ont dhabitude ;-)   Il est egalement possible daffecter la depense a un budget, et dindiquer sa periodicite si cest quelque chose de recurrent. Ainsi, lapplication est capable de vous dire des louverture combien il vous reste a depenser dici la fin du mois, en tenant compte des depenses a prevoir dici la. Dailleurs, au chargement un petit message vous indiquera tout de suite sil faut stresser ou si tout va bien: Jaime particulierement le menu proposant tres simplement la plupart des options utiles: commande dun chequier, envoi dun RIB par email, virement,  Il est meme possible dun clic denvoyer une demande de remboursement a un ami qui nous en devrait, ou au contraire den envoyer. Simple et rapide, ce qui fait oublier le cote ennuyeux et lourd de la gestion dun compte bancaire. Jaime beaucoup ! Enfin, une fonction permet meme de rapatrier automatiquement les factures liees a nos depenses. Exemple ici avec macommande Amazon: 
 Alors, faut il craquer ? Personnellement je ne regrette pas louverture de ce compte. Ce compte Soon me permet davoir un compte perso a cote du compte commun que jai avec ma femme, pour des operations annexes comme celles quengendre le blog, par exemple, qui ne viennent plus polluer les finances communes (hebergement du site, frais divers, achat de materiel pour les tests, etc). Ce nouveau compte na engendre aucun frais, jai au contrairegagne 80 au passage, et moins de questions de la part de ma femme quand on fait les comptes ;-) Pour un compte principal, tel que mon compte commun, par exemple, qui a de nombreuses operations, avec notamment des prets immobiliers, des operations avec letranger, etc Soon sera sans doute trop leger. Je pense dailleurs quil sagit dun produit dappel, notamment pour les jeunes, auxquels Axa pourra ensuite proposer des formules et des produits plus complets. Mais pour un jeune, qui veut savoir rapidement ou il en est de son budget, sans avoir a y passer du temps, ou pour un compte secondaire, Soon me parait etre une excellente solution. Le seul petit reproche que je pourrai faire concerne le depot dargent: sagissant dune banque dematerialisee, le depot de cheques se fera par envoi de courrier, en imprimant un bordereau de remise de cheques depuis lapplication. Ca, ok. En revanche, comme il est interdit denvoyer de largent liquide par la poste (et surtout imprudent), si on souhaite deposer du liquide il faudra aller au bureau de poste et faire un mandat cash, avec frais a notre charge. Donc autant conserver son argent liquide pour les depenses courantes ;-) Les 80 a louverture sont encore offerts, mais cette fois sous une autre forme: le parrainage. Jusquau 31 decembre, si vous etes parraines pour louverture dun compte, vous touchez 80, ainsi que le parrain. Un joli cadeau de Noel ! Donc si ce type de compte vous interesse, et que vous voulez me remercier au passage (et surtout vous faire 80 facilement), nhesitez pas a en profiter. Comme je vous lai dit, tout est gratuit, et sans engagement, il serait donc dommage de sen priver ;-)  Pour le parrainage et gagner 80, envoyez moi simplement un mail a  [emailprotected]  . En tout cas, belle initiative de la part dAxa avec cette solution Soon, qui facilite autant la creation que lutilisation dun compte bancaire. Cest tres appreciable de voir cela dans un monde qui fait parfois un peu vieux.   Soon 
        </text>
</document>
