<document>
	<date>2014-12-04</date>
        <title>
Casque Bluetooth Tatoo de Black Panther City: la musique avec style</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Black Panther City</tag>
                <tag>bluetooth</tag>
                <tag>casque</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Tests Audio / Video</category>
        </categories_set>
        <text>
 Casque Bluetooth Tatoo de Black Panther City 
 49,90 9.375 
 Qualite 
 95/10 
 Fonctions 
 95/10 
 Utilisation 
 95/10 
 Prix 
 90/10 Pour - Design - Matieres utilisees - Autonomie de la batterie - Qualite du son   Contre - Pas de prise jack en cas de panne de batterie 
 
 Acheter a la Fnac   
 Acheter sur Grosbill   Je vous ai deja parle a plusieurs reprises de la marque  Black Panther City , specialisee dans lequipement audio, comme le  StreetMix , le  Hurricane , ou encore la petite enceinte bluetooth  Black Pearl  que jai eu loccasion de tester. Chaque fois, cette societe francaise propose un appareil de qualite, au design soigne.   Aujourdhui, je vous propose une petite presentation de leur casque audio bluetooth, denomme Tatoo. Ce casque narrive pas dans un emballage plastique cheap, mais dans un beau coffret style. Les icones presentes sur lemballage annoncent la couleur: Casque bluetooth 4.0 faible consommation+ APTX Support des protocoles A2DP1.2/AVRCP1.4/HSP1.2/HFP1.6 Reduction des nuisances environnantes bi-directionnelle Technologie de reduction decho incluse Systeme mains-libres MIC IN technologie HD voice Batterie rechargeable jusqua 14 heures dautonomie Affichage du niveau de batterie sur des peripheriques adaptes (ex. iPhone) Frequence 80Hz 20KHz Sensibilite micro : -42dB SPL : 100db / SNR : 90db Distorsion : 1.0%  A linterieur, on y trouve un autre coffret, qui est cette fois un boitier de protection pour le casque lui meme, quon pourra ainsi transporter sans risque. A linterieur, on y trouve notre casque Tatoo, accompagne dun cable micro Usb et dune petite chiffonnette pour le nettoyage: Comme souvent maintenant, pas dalimentation fournie, jusque un cable Usb. Etant donne quon utilisera le plus souvent ce casque avec un smartphone, par exemple, il suffira dutiliser le chargeur Usb de son telephone pour charger le casque. Pas de soucis chez moi, avec  mes prises Usb integrees au mur  ;-) Pour en revenir au Tatoo, pourquoi ce nom ? Sans doute a cause du dessin tribal qui figure sur le haut du casque, rappelant un tatouage: Preuve que le design a ete pense dans le detail: en general quand on necoute plus la musique, on porte simplement le casque autour du cou. Ici, ce tatouage viendra donc se positionnerdans le cou, comme un vrai tatouage ;-) Autre petit detail: la signature de  Jimmy Jay , qui a approuve ce casque, gage, a priori, de qualite sonore: Comme on peut le voir, le casque est un melange de metal et de simili cuir, qui le rendent a la fois tres design et agreable a porter. Disponible en noir ou en blanc, comme le modele que je vous presente aujourdhui, je dois dire que jaime beaucoup laspect de ce casque. Disponible egalement en noir Il arbore de chaque cote une molette ronde. En fait, seule celle de droite aura une reelle utilite: Un appui long permettra de lallumer ou leteindre. Un appui de plus de 10s passera le casque en mode appairage bluetooth. Un appui court passera la musique sur pause / reprendra la lecture. Enfin, en tournant la molette, il sera possible daugmenter / diminuer le volume, mais egalement de passer au morceau suivant / precedent selon quon fera un mouvement court ou maintenu. Cest une petite habitude a prendre, mais lutilisation se fait sans aucun probleme. Sur le dessous de loreillette droite, on trouvera simplement un port micro Usb pour recharger ce casque. La molette droite, qui possede un petit cercle lumineux sur son contour, sallumera alors en rouge ou en blanc pour signaler son niveau de charge. A noter la presence dun petit micro juste a cote de la prise micro Usb: le casque Tatoo pourra en effet faire office de kit main libre pour tenir une discussion telephonique. Jutilise ce casque depuis plusieurs jours, voir semaines maintenant, et je dois dire que cest un casque que japprecie beaucoup. Pour le design, on aime ou on naime pas, mais personnellement je le trouve tres joli, surtout en blanc, ce qui fait ressortir les parties alu brosse que jaime beaucoup. La finition est impeccable. Les coussinets, eux, sont larges et confortables, et viennent parfaitement entourer loreille, ce qui permet de se couper du monde exterieur pour vraiment profiter de sa musique. Le poids, lui, de 235g, est bien proportionne, suffisamment lourd pour tenir en place correctement, sans toutefois etre desagreable. Bien sur, chacun appreciera un casque de facon personnelle, en fonction de sa morphologie egalement, taille de la tete, taille des oreilles, etc Un casque audio est un objet relativement personnel a chacun. Dans mon cas, en tout cas, japprecie beaucoup ce casque, que je trouve tres agreable a porter. Pourtant je ne suis pas un grand adepte de ce type de casque, habituellement, sans doute a cause de mauvaises experiences avec des casques qui faisaient mal aux oreilles en venant appuyer dessus, ou qui etaient trop lourds. Bref, dans le cas du Tatoo, cest une excellente surprise, car jai vite pris lhabitude de ne plus utiliser que lui pour ecouter la musique, voire meme des films sur mon iPad. Il faut dire que la connectivite Bluetooth (4 Low Energy), donc sans fil, est particulierement pratique pour ne plus sencombrer de fils quand on se deplace, meme a la maison. Quant au son, et bien je le trouve tres bon, tant dans les basses que dans les aigus. Jecoute le plus gros de ma musique sur  Spotify , avec un compte Premium qui me permet decouter les morceaux avec une tres bonne qualite (320 Kbits/s), et jen profite vraiment avec ce casque Tatoo. En utilisation telephonique, meme si je lai nettement moins utilise dans ce mode, il fait parfaitement son travail: le son est clair, dautant plus que nous sommes isole des bruits exterieurs, et la sensibilite du micro semble suffisante pour que notre correspondant nous entende bien. Enfin, un mot sur son autonomie, qui approche les 14h: lutilisation du Bluetooth LE lui permettent en effet davoir une excellente autonomie, qui lui permettra de couvrir la plupart des voyages, memes longs. Et cest tant mieux, car le Bluetooth est le seul moyen de connexion a un peripherique, il ne sera pas possible dy brancher un cable jack comme cest parfois le cas sur certains modeles. A lutilisation, je vous rassure, ce nest vraiment pas un soucis etant donne sa tres bonne autonomie. Utilise avec  mon Nexus 5 , mon iPad Air, mon MacBook Pro, ou meme mon nouveau boitier  TV Tronfy , le Tatoo passe partout, et ne me quitte plus, en fait ;-) Vendu officiellement 89, on peut le trouver a partir de 50 selon les boutiques,  Fnac ,  Grosbill ,  Amazon . Autant dire qua ce prix, compare a des casques qui coutent meme le double, le casque Bluetooth Tatoo de Back Panther City est un excellent compromis qualite / design / prix.   Black Panther City   bluetooth   casque 
        </text>
</document>
