<document>
	<date>2014-12-19</date>
        <title>
A lire avant de se lancer: Impression 3D Pas  Pas</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Fabshop</tag>
                <tag>imprimante 3D</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Informatique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Impression 3D Pas a Pas 
 19,50 9.3333333333333 
 Qualite 
 95/10 
 Facilite de lecture 
 95/10 
 Prix 
 90/10 Pour - Clair - Didactique - Comprend de nombreux liens   Contre 
 
 Acheter sur Amazon   
 Acheter a la Fnac   En debut de semaine  je vous ai presente limprimante 3D BCN3D+ au travers dun test complet . Cest une excellente imprimante, qui permet de realiser de nombreuses choses, relativement facilement. En effet, relativement, car limpression 3D necessite tout de meme quelques connaissances de base, que ce soit dans lutilisation du materiel, le choix des matieres, ou encore la realisation dune piece dans un logiciel adapte. Ce monde est en pleine explosion, et il existe de nombreuses ressources sur ce sujet sur la toile. Toutefois, il faut avouer quun livre regroupant toutes ces bases serait un vrai plus pour le neophyte. Et ce livre existe:  Impression 3D Pas a Pas , sorti aux  editions Marabout  le mois dernier. Comme je travaillais sur le test de limprimante, les editions Marabout mont gentiment envoye un exemplaire, que jai devore en quelques jours. Meme apres mes nombreux essais sur la  BCN3D+ , jai encore appris de nombreuses choses dans ce livre, vraiment didactique. Il ne sagit pas ici dun livre theorique nous expliquant lhistoire de limpression 3D et la revolution quelle va engendrer dans le monde industriel. Non, il sagit bien dun ouvrage permettant au debutant dapprehender limpression 3D. Ce livre propose en effet de tout maitriser etape par etape: connaitre les bons logiciels et les plateformes de telechargement trouver, realiser, reparer et exploiter des fichiers 3D modeliser ses propres projets a imprimer en 3D manipuler des scanners 3D pour creer des oeuvres uniques connaitre les solutions techniques et les astuces des pro perfectionner ses creations  Pour chacune des etapes, un atelier complet est propose: des exemples pour linspiration, avec les liens de telechargement des explications pas a pas des images et des captures decran des astuces  Bref, un livre complet de 160 pages, facile a comprendre, et vraiment instructif. Il faut dire que les auteurs ne sont pas des debutants, puisquil sagit de membres actifs du  Fabshop . Pour ceux qui ne connaitraient pas, il sagit a la fois dun distributeur dimprimantes 3D, de lorganisateur des evenements Maker Faire a Paris ou Saint-Malo, dune aide a la creation de fablabs, et surtout de lun des pionniers de limpression 3D en France et un acteur majeur du mouvement Makers. Ce livre est donc ne dela volonte de democratiser limpression 3D aupres du grand public.  Cest un livre educatif, mais qui utilise lapprentissage par lexperimentation plutot que par la theorie.Samuel Bernier  Trois acteurs importants ont participe a l'Impression 3D pas a pas: Bertier Luyt, un expert de la modelisation 3D, qui a dailleurs tenu une conference en 2010 chez Google Sketchup, et qui a lance le Fabshop en 2012; deja auteur dun  autre livre simplement baptise Limpression 3D .Samuel Nelson Bernier, lui, est un designer industriel, et directeur de creation du Fabshop depuis janvier 2013. Enfin, Tatiana Reinhard, illustratrice et infographiste, est designer et creative au sein du Fabshop, ou elle donne des formations professionnelles aux entreprises se lancant dans limpression 3D. Autant dire quils maitrisent parfaitement leur sujet. Et cela se sent tout au long de louvrage.  Bertier Luyta ete interviewe par le site 3DNatives  ici a loccasion de la sortie de ce livre. Si vous voulez vous lancer dans limpression 3D, je vous conseille donc fortement cet excellent ouvrage, disponible au prix de 19,50 un peu partout, aux  editions Marabout  directement, ou chez  Amazon , ou encore a la  Fnac .   Fabshop   imprimante 3D 
        </text>
</document>
