<document>
	<date>2015-01-22</date>
        <title>
Netatmo annonce son anmomtre et une camra rvolutionnaire</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Netatmo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>Nous lattendions depuis longtemps, Netatmo la enfin devoile lors du CES de Las Vegas: lanemometre pour sa station meteo connectee ! En effet, toute station meteo digne de ce nom se doit de pouvoir mesurer les precipitations et la vitesse du vent. A sa sortie la station meteo Netatmo apportait des mesures quaucune autre station ne faisait (niveau de CO2, sonometre), mais faisait limpasse sur la pluie et le vent, deux elements pourtant essentiels.  Le pluviometre est sorti il y a quelques mois maintenant , et lanemometre vient donc detre annonce au CES. Encore une fois la societe francaisea souhaite revolutionner ce qui existait deja. Habituellement, un anemometre se presente commeune girouette capable de mesurer la vitesse du vent et sa direction.Celui de Netatmo na rien a voir avec ce qui existait jusquici: Lanemometre est en fait ce cylindre noir ouvert en son centre. Surprenant, non ? Cela est rendu possible grace a lutilisation dun systeme dultrasons permettant de mesurer avec une precision extreme la vitesse du vent, ainsi que les rafales. En lorientant correctement vers le nord (une petite marque lindique sur le dessus du cylindre), il sera meme possible de connaitre avec precision la direction du vent. Impressionnant ! Il sera alimente par des piles, lui procurant une autonomie denviron deux ans. La liaison avec la station meteo se fera bien entendu sans fil pour faciliter son installation. Destine a etre place a lexterieur, il sera bien sur resistant aux intemperies. Il faudra par contre patienter jusqua lete pour pouvoir se le procurer et se rendre compte de lefficacite de ce systeme. Aucun prix na encore ete divulgue, mais il y a fort a parier que ce nouveau peripherique suivra  les tarifs des autres, aux alentours de 69 .Je vous en reparle des sa sortie, car cest un peripherique que jattend personnellement avec beaucoup dimpatience pour completer mon systeme. Mais Netatmo a egalement presente un nouveau produit, recompense dailleurs aux CES Awards. Une habitude pour cette societe ! La forme cylindrique, tres semblable a la station meteo, pourrait laisser penser a un nouveau peripherique pour celle ci. Mais non ! Il sagit en realite dune camera de surveillance,dun genre nouveau, puisquelle est capable didentifier les individus filmes et de prevenir son proprietaire des personnes presentes a la maison, connues ou inconnues. Netatmo est fier de presenter Welcome. Satechnologie remarquable contribue a rendre lamaison toujours plus intelligente. Welcome reponda deux attentes majeures des consommateurs : savoirsi leurs proches sont bien rentres a la maison et savoirsi un inconnu sest introduit chez eux. Welcome offreune tranquillite desprit immediate a tous les membresde la famille et rassure sans surveiller. explique Fred Potter,president et fondateur de Netatmo Welcome, cest son nom, se presente donc comme une camera intelligente: grace a sa technologieunique de reconnaissance des visages, elledesignepar leur nom les personnes quelle voit. Elle apprend ainsi areconnaitre chaque membre de la famille.Lutilisateur peut alors recevoirsur son smartphone ou sa smartwatchle nom des personnes que la camera vient didentifier. Mais il est egalement averti lorsquun visage inconnu apparait, ce qui permet didentifier une intrusion non voulue dans son domicile. Bref, la cameraWelcome permet de savoir en un instant qui est a lamaison: les parents sont par exemple informes du retour des enfants delecole par une notification precise : Lily est a la maison.La camera rassure egalement les personnes qui souhaitentveiller sur un parent age. Pour reussir cet exploit dans toutes les conditions,cettecamera haute definition dispose dune LED infrarouge puissante afin de garantirune excellente vision de nuit etoffrir ainsi desimages de qualite quelle que soit la luminosite.Elle dispose en outre dunobjectif grand angle de 130 degres assurant unecouverture panoramique, afin de detecter la moindre personne presente. Ce type de pratique existait deja, mais necessitait le port dun traqueur sur la personne pour lidentifier, que ce soit un bracelet, un porte cle, ou meme via son smartphone. Avec Welcome, pas besoin de tout cela, cest la camera qui fait le travail, et cest cela qui estvraiment novateur. Toutefois, certaines personnes sont encore sensibles au fait davoir une camera chez soi, dautant plus quand on voit aux actualites quun hackeur a reussi a pirater des milliers de cameras connectees et ainsi voir ce qui se passe chez les gens. Cest pourquoiWelcome a ete concue dans le plus grand respect de la vieprivee:les parametres de confidentialite sont entierementpersonnalisables. Pour chaque membre de la famille,lutilisateur definit si Welcome envoie une notification etenregistre une video (ou non). Les parents respectentdonc le degre dautonomie souhaite pour leurs enfants. Autre aspect important: les videos et les donneesdidentification individuelles sont enregistrees sur une carte SD et non dansle cloud. Sans celle-ci, la camera ne peut archiver aucunedonnee. En plus de la securite des donnees, cela permet de plus deviter de devoir a payer unabonnement ou desfraissupplementaires de stockage.Enfin,pour securiser la transmission des evenementsvers le smartphone de lutilisateur, Welcome utilise unalgorithme de chiffrement de niveau bancaireassurant leplus haut niveau de protection. Enfin, il faut savoir que la configuration dune camera est le plus souvent compliquee pour le neophyte. Netatmo a donc pense a une installation simple et rapide : il suffitde brancher la camera et de telecharger lApp, disponiblegratuitement sur lApp Store ou Google Play.Lutilisateur accede a lApp Welcome depuis sonsmartphone, sa tablette ou son PC/Mac. Il y voit quiest present a la maison, accede a la video en direct,et consulte lhistorique des evenements et personnesdetectes par la camera. Ce systeme de surveillance pourra de plus recevoir des capteurs a fixer sur les portes et les fenetres, ce qui permettra didentifier la moindre intrusion en plus de la camera. Le systeme sera donc relativement complet. On nen sait pas encore plus sur les possibilites dinteraction de cette solution. Etant donne les produits deja disponibles de la marque, on pourrait imaginer par exemple une coupure automatique du chauffage (thermostat Netatmo) en cas douverture dune fenetre, la remise en marche du chauffage en fonction de la personne detectee, ou encore la diffusion de la playlist preferee de la personne detectee, via des interactions avec IFTTT par exemple, puisque Netatmo est deja supporte par ce service. Ce ne sont par contre ici que des suppositions, rien nayant encore ete confirme a ce niveau. Mais il faut avouer que la reconnaissance de visage dans un systeme domotique ouvrirait quelques possibilites tres sympa. Croisons les doigts ! Il faudra par contre patienter jusquau second trimestre pour pouvoir decouvrir le produit, dont le prix est encore inconnu. Je vous en reparle bien sur des quon a plus dinfos, car cette camera est tres prometteuse :D En attendant, nos amis de chez  Stuffi  ont pu en avoir une petite demonstration:   Netatmo 
        </text>
</document>
