<document>
	<date>2015-02-02</date>
        <title>
Quel est lintrt de la domotique pour les seniors ?</title>
        <author>Marie Lou Grin</author>
        <tags_set>
                <tag>seniors</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>On a pu constater que la domotique sadressait a des publics bien differents: familles, entreprises, seniors ou encore etablissements medicaux. Mais on peut dire que la domotique seduit plus particulierement les seniors qui ont dailleurs deja integre certaines de ces nouvelles solutions au sein de leur habitation. Les personnes agees sont en effet de plus en plus nombreuses a demander le maintien a domicile, que se soit pour des raisons sentimentales ou financieres. Cest pourquoi certains produits notamment orientes e-sante, sadressent directement aux seniors. Mais quel est linteret pour un senior dequiper sa maison avec cette technologie?  
 Pour le maintien a domicile Cest linteret principal je pense car les francais sont 93 % a plebisciter cette solution pour eux et pour leurs proches. Un large public donc qui serait pret a investir dans la domotique pour maintenir un membre de la famille a son domicile. Lautomatisation de la maison est un atout majeur car avec lage certains mouvements sont plus compliques a realiser. La possibilite de pouvoir automatiser leclairage, louverture des volets ou encore larrosage du jardin devient un veritable confort. De plus, il y a sur le marche des outils de mesures en matiere de sante qui permettent de suivre a domicile letat de sante du resident. En general ils integrent aussi un systeme dalerte pour prevenir les proches et le medecin. Parfois partie integrante du systeme domotique, il peut aussi sagir de simples objets connectes developpes pour cette fonctionnalite specifique. Laspect financier nest pas negligeable non plus: en effet le budget moyen pour du maintien a domicile est de 1310  par mois contre 2500  par mois pour un placement en maison de retraite. Linvestissement de depart estbien sur important en matiere de domotique, mais sur la duree il reste plus avantageux quun etablissement specialise.  Comme on a pu le voir ici , avec le cout dun mois en maison de retraite il est deja possible de bien equiper une maison en domotique. Une  etude realisee par Promoletec avec le Credoc  (Centre de Recherche pour lEtude et lObservation des Conditions de Vie) nous apprend que55 % seraient prets a investir dans la domotique pour favoriser lautonomie des personnes agees. Mais aujourdhui, 94 % des logements des personnes agees ne sont pas adaptes au maintien a domicile. Un enorme marche soffre donc aux entreprises specialisees.  
 Pour la securite La securite est egalement a prendre en compte car malheureusement les personnes fragiles sont plus exposees aux risques. Les chutes, les cambriolages ou encore un accident domestique, une catastrophe est vite arrivee.  La domotique peut vous aider a prevenir ces risques . Grace a des produits specifiques comme des bracelets connectes ou des boitiers relies a un intercom, vous pouvez prevenir directement les secours ou vos proches. Ainsi, vous avez plus de chances detresecouru a temps. Pour lexemple des cambriolages, il existe des systemes de simulation de presence qui activent automatiquement leclairage, la television ou encore la musique afin de simuler une presence dans la maison alors quen realite vous etes absents.  Nous avons dejaetudie plusieurs possibilites pour ce type dutilisation . Enfin grace a des capteurs raccordes au compteur deau, le systeme coupe automatiquement leau en cas de fuite. Cela permet deviter les degats des eaux et une surconsommation denergie. Toutes ces aides sont la egalement pour vous rassurer et rassurer vos proches, en cas de problemes tout lentourage peut etre alerte au meme moment.  Comme on le voit, la domotique et les objets connectes ont un reel interet pour les seniors. Dailleurs, la societe  Hager , en partenariat avec  Hakisa , a realise uneinfographie tres interessante mettant en evidenceles benefices de la domotique et du logement connecte et intelligent, pour la qualite de vie, lautonomie ainsi que le maintien a domicile des seniors (nhesitez pas a cliquer pour zoomer afin de mieux la voir):   Et vous, avez vous deja envisage la domotique pour vous meme ou vos proches ?   seniors 
        </text>
</document>
