<document>
	<date>2015-02-04</date>
        <title>
Raspberry PI 2 B+: le nouveau pico PC capable de faire tourner Windows 10 pour 35 !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Raspberry</tag>
                <tag>Raspberry Pi 2 B+</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Informatique</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques mois, quand la  fondation  a annonce la  sortie du Raspberry Pi B+ , beaucoup ont ete decus: certes quelques ameliorations etaient apportees (4 ports Usb, carte micro SD, etc) mais pas la ou on les attendaient, cest a dire au niveau de la puissance et de la memoire. Bien que rien netait annonce avant 2017, la fondation a pourtant devoile un nouveau Raspberry Pi 2 ! Quapporte t il ? Pour faire court: il est 6 fois plus performant que la generation precedente ! Pour cela, ilutilise maintenant un processeur BCM2836 A a 900 MHz quad-core ARM Cortex-A7 (contre un BCM2835simple coeur ARM6 pour le modele B+, soit six fois plus puissant pour les applications le gerant parfaitement), et est dote de 1 Go SDRAMLPDDR2 (soit 2x plus de memoire).  Les premiers benchmarks ont commence a tomber, comme ici . La premiere version etait deja bien suffisante pour des  utilisations comme nous avions vu avec la Squeezebox , en revanche cette augmentation de la puissance sera la bienvenue pour  une utilisation avec Kodi (anciennement XBMC) . Hate de tester cela ! Cette nouvelle mouture est annoncee comme totalement compatibleavec les Raspberry Pi de la premiere generation, pas besoin donc de changer les accessoires, comme par exemple les boitiers. On peut toutefois remarquer quelques petites differences, comme le processeur Broadcom2836 legerement decale par rapport a la position du BCM2835, ce qui risque deposer des problemes a ceux qui ont des boitiers integrant un refroidisseur qui vient en contact avec le processeur par exemple. Mais ces cas sont relativement rares. De plus, changement de processeur oblige, il faut savoir que limage de lOS pour Raspberry PI 2 doit etre modifiee, et vous ne pourrez pas directement utiliser un projet sur modele A+ ou B+ en inserant simplement votre carte micro SD. Le firmware et le kernel doivent etre recompiles pour accepter le nouveau processeur. Il faudra donc attendre la mise a jour de certaines distributions, qui arriveront sans doute tres vite. Enfin, autre nouveaute de taille: lutilisation dun processeur ARMv7lui permet defonctionner avec toute la gamme des distributions ARM GNU / Linux, y compris Snappy Ubuntu Core, mais egalementMicrosoft Windows 10: la Fondation travaille en effet depuis six mois en etroite collaboration avec Microsoft pour porter la prochaine mouture de Windows 10 sur le Raspberry Pi 2 ! De plus, le geant americain offrira gratuitement Windows 10 a la communaute des utilisateurs dun Raspberry Pi 2, via le  Windows Developer Program for IoT  (Internet of Things). Enfin, bonne nouvelle, le prix ne change pas, et le Raspberry Pi 2 B+ sera disponible chez les revendeurs habituels legerement en dessous des 40. Le principales sources sont  RS Online  et  Elements 14 . Mais beaucoup sont deja en rupture Ces nouvelles me laissent doucement rever a un portage de SARAH sur Raspberry Hate de pouvoir tester cette version de Windows 10 sur Rapsberry Pi 2 B+ (juste pour SARAH, je vous rassure ;-)    Raspberry   Raspberry Pi 2 B+ 
        </text>
</document>
