<document>
	<date>2015-02-09</date>
        <title>
Imperihome 2.5 supporte maintenant MyFox !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Imperihome</tag>
                <tag>MyFox</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Imperihome , lapplication Android capable de regrouper tous les systemes domotiques ainsi que les objets connectes ( que je vous avais presente ici ), ne cesse dajouter le support de nouveaux systemes. Nous avons droit aujourdhui a la premiere mise a jour de lannee, qui apporte un systeme tres attendu:  la centrale MyFox HC2  ! On ne presente plus ce systeme, dont je vous ai parle a de nombreuses reprises, et que jutilise moi meme a la maison. Il est maintenant totalement supporte par ImperiHome:D La plupart des fonctionnalites sont disponibles dans lapplication : statut de lalarme, interrupteurs, capteurs de temperature/luminosite, scenarios a declenchement manuel/automatique, portail, courbes dhistorique des mesures, cameras de securite La totale ! Il suffit de se rendre dans les parametres de lapplication puis de demander a ajouter le systeme  MyFox . Ensuite, on lautorise: Apres avoir saisi son email e mot de passe, on donne acces a Imperihome a son systeme  MyFox : Et on accede quelques secondes apres a lensemble des fonctions de la centrale: Les cameras sont visibles, le suivi de temperature donne acces aux graphiques: Et bien sur nous avons la possibilite dactiver ou desactiver lalarme: Bref, cest tres complet ! Je vais pouvoir ajouter cette partie a mon tableau de bord, et du coup meme mes cameras  MyFox  seront accessibles  sur mon boitier TV Android  :D Mais lequipe dEvertygo ne sest pas arretee la. Dautres fonctionnalites ont egalement ete ajoutees, tres demandees par les utilisateurs. 
Ainsi on trouve par exemple le verrouillage par code des widgets daction: vous pouvez maintenant verrouiller, individuellement, chaque widget daction de votre dashboard. Deux methodes de verrouillage sont proposees : confirmation simple, ou par code PIN. Protection par code PIN: vous pouvez maintenant egalement proteger votre configuration par un code PIN. Attention quand meme avec cette fonctionnalite : si vous oubliez/perdez votre code, la seule solution sera de remettre a zero votre configuration ImperiHome.  On trouve egalement parmi les nouvelles fonctionnalites: Dashboard: Personnalisation du fond decran des pages (couleur/image) Dashboard: Option pour defilement automatique entre les pages Des ameliorations: Dashboard: Nouveau widget interrupteur avec uniquement icone actif Dashboard: Nouveau widget pour volets roulants horizontaux/rideaux Dashboard: Nouveau widget generic sensor (horizontal) Dashboard: Nouvelle page de dashboard 65 Dashboard: Amelioration du selecteur de couleur pour fond et texte Dashboard: Amelioration de la mise en cache des images camera Dashboard: Option pour memoriser la position de scroll sur les widget WebPage AlarmSate/FilPilote: la selection du mode et le dashboard affichent des icones eedomus : support des modules Qubino fil pilote Vera : Support basique des device PLEG (arm/disarm) Netatmo: Ajout du cumul de pluie (1 mois) Cameras: Taux de rafraichissement configurable en vue plein ecran General: Nouveaux icones Et enfin quelques correctifs: ZiBase : Correctif affichage consigne sur widget Thermostat ZiBase : Activation de lacces local pour  ZiBase  Multi ZiBase : Telecommandes virtuelles considerees comme switch ON/OFF classique Vera : Correction de la mise a jour des valeurs du VariableContainer Vera : Ajout detats manquants sur les AlarmPanel Il ne me manque plus que le support de la HC2 de Fibaro ;-) Mais je sais que cest deja sur la todo list   Imperihome   MyFox 
        </text>
</document>
