<document>
	<date>2015-02-19</date>
        <title>
Evoz: la camra qui veille sur votre bb et vous conseille</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>baby phone</tag>
                <tag>bebe</tag>
                <tag>Evoz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Objets Connectes</category>
        </categories_set>
        <text>Sil y a un domaine ou les objets connectes connaissent un gros succes, cest bien dans le domaine de la sante. Une partie de ce domaine concerne en particulier les enfants, pour lesquels on a tendance a toujours sinquieter. On ne compte plus le nombre de cameras / baby phone connectes pour surveiller les bebes au plus pret. Mais certains modeles savent toutefois sortir du lot, comme la c amera Home de Withings, qui est commercialisee depuis quelques jours . Bardee de capteurs, la Home va plus loin quune simple camera. Je vous en reparlerai dans un test tres prochainement. Mais dautres ont voulu concevoir un systeme vraiment adapte a bebe: cest le cas de Evoz. 
   Evoz est une camera connectee qui permet de surveiller son enfant via de la video HD, detre alerte en cas de pleurs, de jouer des berceuses, des histoires, de prendre des photos, dallumer sa veilleuse a distance, et meme de rassurer bebe en lui parlant. Si jamais vous vous trouvez a distance, et que votre connexion ne vous permet pas de visionner le flux video, il sera toujours possible detre alerte par un SMS, une notification push, ou encore un mail, avec photo de ce qui se passe. La connexion audio bilaterale permettra aussi bien de rassurer bebe que de conseiller la baby sitter en cas de soucis. Tout ceci bien sur depuis une application smartphone. Evozne se contente toutefois pas de ces simples fonctions de camera. Elle embarque egalement differents capteurs, qui permettront de garder une trace de lenvironnement: temperature, humidite, etc Lapplication permettra egalement de recenser les heures du biberon par exemple. Toutes ces donnees seront presentees sous forme de graphiques pour mettre en evidence des tendances, qui pourront etre exportees, pour les partager par exemple avec son pediatre. Evoz est egalement accompagnee dune offre de services. En effet,Evoz a travaille avec Kim West pendant plus de deux ans afin dinterpreter correctement les donnees recueillies et ainsi permettre de donner les meilleurs conseils possibles aux parents. Kim West, surnommee  Sleep Lady , a aide des dizaines de milliers de familles en 17 ans et a vendu plus de 100 000 exemplaires de ses livres. Vous aurez devine sa specialite: le sommeil et comment endormir tout en douceur les enfants. Ainsi,des algorithmes de data mining ont pu etre developpes pour degager des modeles. Par exemple, si un bebe de 6 mois faitsystematiquement des siestes de moins de 45 minutes, les parents seront orientes vers un guide pour aider a augmenter cestemps de sieste. Ce projet  disponible sur Indiegogo  a deja connu un gros succes, puisque lobjectif des 25 000$ a tres largement ete depasse, alors quil reste pres dun mois de campagne. Sil vous interesse, il faudra faire vite pour se la procurer au prix de 169$. Les expeditions devraient demarrer en avril prochain, le produit etant deja bien developpe et quasi pret. 
   baby phone   bebe   Evoz 
        </text>
</document>
