<document>
	<date>2015-02-25</date>
        <title>
Domotique News n297: le Tout-Connect</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Domotique News</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>La nouvellelettre de Domotique News vient de paraitre.Ce mois ci, on sattarde sur le tout connecte, le big data, et la protection / securite des donnees. Un aspect tres important de linternet des objets, tres a la mode en ce moment. Voici ledito de cette lettre 297: Dici peu on ne vendra plus dappareils menagers sans quils ne puissent etre connectes. On ne commercialisera plus de voitures qui ne disposent pas dune connexion Internet. Par contre, on continuera toujours a proposer des maisons non connectees mais il faudra les brader ! La creativite bat son plein, en particulier chez les start-up qui utilisent la connectivite comme ingredient principal. Toutes les marques preparent des offres dans ce domaine. Dailleurs les grandes enseignes de la distribution montrent le chemin avec leur nouveau corner  maison connectee ou  objets connectes . Sans vraiment tenir compte des usages, on oriente le consommateur incredule vers ce nouvel eldorado du confort supreme. Alors quil est necessaire de creer de lusage dans la duree. Aux USA, les enquetes indiquent quun tiers des objets connectes se retrouvent dans le tiroir au bout de six mois, car ils ne servent plus a rien. Malgre tout, une sorte de ruee vers le numerique connecte sempare des responsables marketing. En realite, se cache sous ce nouveau marche lespoir de collecter et danalyser du Big Data qui, alimente par les objets connectes, enrichit la strategie des fabricants et des commerciaux. Linformation constitue la nouvelle pepite du monde numerique. Lanalyse des donnees en grand nombre est particulierement precieuse. Google (et ses filiales, comme Nest ) illustre cette strategie. Au niveau du Smart Home, les donnees recueillies par les capteurs, palpeurs et autres detecteurs ou thermostats intelligents constituent une mine dinformations sur les habitudes de vie. Lagregation des donnees represente un risque quil est dangereux de sous-estimer. Securiser des donnees confidentielles est une necessite. Le cloud doit rassurer pour simposer. La securite reseau est lune des conditions du succes de la domotique. Sans garantie, le Home ne sera jamais veritablement smart. Une fois lusage acquis et lobjet adopte par lutilisateur, ces nouveaux compagnons doivent devenir indispensables et presque invisibles. A limage des stations meteo connectees de Netatmo qui generent une intelligence collective ou bien les conducteurs utilisant Waze. La derniere enquete de HP sur la securite peut nous inquieter. 100 % des systemes de securite presenteraient des failles inquietantes. Il va falloir surmonter ces nouveaux defis. Lexperimentation et la demonstration grandeur nature seront certainement des cles indispensables.  Pour vous abonner a cette lettre (payante, 430 HT),  vous pouvez vous rendre ici .   Domotique News 
        </text>
</document>
