<document>
	<date>2015-02-27</date>
        <title>
Grer votre chauffage avec votre tlphone portable grce au thermostat connect de GDF Suez DolceVita</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>chauffage</tag>
                <tag>gdf Suez</tag>
                <tag>thermostat</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Cest lhiver, on parle beaucoup de chauffage et de solutions deconomies denergie, et cest bien normal. Seulement, on parle souvent des memes solutions, comme le  thermostat Nest dont je vous ai parle en debut de semaine , ou encore du thermostat Netatmo. Mais savez vous quil existe bien dautres thermostats connectes ? Dailleurs, certains acteurs tres bien places sy sont mis aussi, comme par exemple  GDF Suez DolceVita . Cette societe est lun des fournisseurs denergie les plus importants en France: electricite, mais egalement gaz naturel pour le chauffage. Bien consciente que les nouvelles technologies peuvent permettre de faire des economies denergie non negligeables, GDF Suez DolceVita a lance son offre de thermostat connecte, pouvant permettre de realiser jusqua 20% deconomies. Pour 199, un professionnel vient installer le thermostat chez vous (prix installation et materiel), ce qui reste tout a fait raisonnable compare a la concurrence. De plus, ce materiel est eligible : a la Prime economies denergie de GDF SUEZ DolceVita, de 20 a 30 TTC au Credit dImpot Transition Energetique (CITE) a hauteur de 30% Bref, la aussi ce thermostat est donc amorti des sa premiere annee grace aux economies quil permet de faire. Comme tous les thermostats, il permet bien sur de definir des plages horaires. Mais du fait quil sagisse dun thermostat connecte, il dispose bien sur dune application pour smartphone et tablette, qui rend son utilisation beaucoup plus simple.  Lapplication semble en effet tres agreable a utiliser, et tres claire, avec des modes predefinis et une selection de la temperature directement accessibles des la page daccueil: Meme les previsions meteo sont de la partie, histoire dadapter son mode de chauffage en consequence. Une absence imprevue ? Hop, le bouton programmer une absence est accessible tout de suite pour indiquer en deux clics combien de temps on pense sabsenter. En cas doubli, pas de soucis: il sagit dun thermostat connecte ! Autrement dit, meme a des kilometres de chez vous, il sera toujours possible de couper le chauffage depuis votre smartphone. Et de le remettre un peu en avance avant de rentrer chez vous, histoire de ne pas rentrer dans une maison froide. On retrouve bien sur la gestion des plages horaires, tres simples a mettre en place, qui permettront dadapter le chauffage a notre rythme de vie: Mais egalement des conseils pour optimiser sa consommation denergie:  Bref, une facon intelligente de gerer son chauffage, de loptimiser, et donc de faire des economies. Enfin, celui ci est directement compatible avec la box Tahoma de Somfy. Certains thermostats connectes ne sont malheureusement pas integrables a un systeme domotique existant, ou avec quelques astuces. Ici, la compatibilite est annoncee des le depart. Il sera ainsi facile de passer automatiquement le chauffage en mode eco quand vous activez votre alarme, ce qui pourra avoir pour effet egalement deteindre les lampes et appareils restes allumes a votre depart. Bien quil ne dispose pas de lintelligence de certains de ses concurrents, le thermostat connecte de GDF Suez DolceVita reste toutefois une solution a connaitre sil sagit de votre fournisseur denergie, encore plus si vous possedez un systeme domotique Somfy :D Si quelquun dans lassemblee a eu loccasion de tester, je suis tres interesse par vos retours !     chauffage   gdf Suez   thermostat 
        </text>
</document>
