<document>
	<date>2015-03-02</date>
        <title>
Quelle utilisation pour les clairages led en domotique ?</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>eclairage</tag>
                <tag>Led</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Comme vous le savez, les ampoules a incandescence ne sont plus autorisees ni vendues depuis un bon moment deja, et ont laisse la place aux ampoules fluocompactes et led. Je vous en ai deja parle a de nombreuses reprises,  je suis dailleurs aujourdhui totalement equipe en ampoules leds . Un investissement au depart, mais qui samorti relativement vite, finalement, grace aux economies delectricite generees. Nous avions assez peu de recul a ce sujet il y a quatre ans, notamment sur la duree de vie reelle, compare aux xx milles heures de vie souvent annoncees. Apres 4 ans, et bien seules deux ampoules sur toute la maison ont claque (sur un peu plus dune trentaine, donc). Pas specialement les ampoules les plus utilisees, mais elles se sont mises a clignoter du jour au lendemain. Comme il fallait sy attendre, le point faible nest pas tant au niveau des leds que de lelectronique embarquee, qui peut parfois etre sensible. Et la, marque couteuse nest pas toujours synonyme de qualite, loin de la :/ Ceci etant, avec leur democratisation, les prix ont bien baisse depuis, et la technologie a beaucoup evolue, nous permettant aujourdhui davoir un eclairage de qualite. Mais surtout, les types declairage existants, leur faible degagement de chaleur, et leur faible consommation permettent de les utiliser pour creer des ambiances lumineuses dans nimporte quel endroit: eclairer une alcove, un dessous de lit, une bibliotheque, un store banne, une facade de maison que ce soit a laide dampoules, ou meme de rubans,  comme je vous ai montre ici sur le dessous de toit de ma maison . Leclairage led vient meme squatter larriere de la TV, comme avec le  Lightberry, qui permet dameliorer limmersion dans le film  :D Beaucoup de systemes proposent un pilotage depuis une telecommande sans fil, bien pratique pour selectionner un type declairage, regler la luminosite, ou meme lancer une animation pre programmee. Tout recemment, jai meme decouvert par hasard chez  Starled  des interrupteurs au format classique, dedies a la gestion de ce type declairage led:   Pratiques, et bons a connaitre pour une integration totale ! Ces moyens de pilotage sont deja tres utiles. Toutefois, dans notre domaine on cherchera a aller plus loin encore, en integrant ce type declairage a nos systemes domotiques. Plusieurs solutions existent: soit directement a laide dAPI comme avec les ampoules Philips Hue, qui sont deja integrees a pas mal de box domotiques, comme la box  eedomus , la Homewizard, ou encore la HC2 de Fibaro. Somfy devrait bientot annoncer egalement leur integration. soit via des modules domotiques, comme le module RGB de Fibaro par exemple. On avait vu ici  comment domotiser meme des eclairages led de chez Ikea grace a lui:p Les peripheriques domotiques permettant ce type de controle sont encore assez rares, notamment en Z-wave. Les eclairages connectes se multiplient: Philips Hue, Lifx, Holi, ou encore  Awox, comme le modele ampoule / enceinte que nous avions teste ici . Mais la plupart de ces equipements sont autonomes, et pas toujours integrables a un systeme domotique plus complet. Ce qui est dommage, car en plus davoir un eclairage connecte, il devient possible davoir un eclairage intelligent. On peut en effet imaginer: lancer une ambiance lumineuse en fonction dun evenement: chez moi par exemple si lalarme se declenche cela va simuler des gyrophares de police sur tout lavant de la maison, difficile pour les voisins de louper cela ;-) leclairage peut prendre une couleur speciale pour notifier une information: attention au verglas dehors, il pleut, aujourdhui il va faire beau (pratique pour savoir comment shabiller des quon se leve), une personne a ete detectee a lentree, etc gerer leclairage en fonction du moment de la journee: si un mouvement est detecte la nuit, on allume a 30% pour ne pas etre ebloui declencher des eclairages differents quand on est absent, pour simuler une presence on peut meme animer leclairage au rythme de sa playlist musicale Bref, les actions et interactions sont enormes. Certes, on reduit un peu les economies denergie generees par le passage a leclairage led, mais on y trouve dautres usages, et un nouveau confort quil etait difficile de se permettre avec les ampoules a incandescence, qui etaient gourmandes en energie. Et vous, si vous avez saute le pas pour ce type declairage, en faites vous une utilisation speciale ? Je serai tres interesse par vos idees de scenarios ;-)   eclairage   Led 
        </text>
</document>
