<document>
	<date>2015-03-03</date>
        <title>
#CONCOURS Gagnez votre box #domotique @HomeWizardFR pour piloter toute votre maison !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>Homewizard</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourdhui, place aun super concours: en partenariat avec  Homewizard , je vous propose de gagner votre box domotique Homewizard ! Rien que cela ! Je vous ai deja parle de cette petite box domotique a de nombreuses reprises, notamment au travers d un test complet disponible ici . Cette box a de solides arguments pour elle: tout dabord, elle est totalement autonome, elle ne depend daucun cloud. Ensuite, cest une des seules box du marche a etre compatible avec le protocole RTS de Somfy: autrement dit, elle est capable de piloter des automatismes Somfy, comme les volets par exemple. Dailleurs, meme si on possede deja une box domotique, la Homewizard peut etre tout de meme tres  interessante en tant que passerelle Somfy, comme je vous lavais explique ici . Elle est compatible avec de nombreux peripheriques fonctionnant en 433Mhz, comme les equipements Chacon par exemple, mais egalement avec de nombreux autres equipements. Nous avions par exemple vu  ici comment lutiliser comme station meteo connectee , ou encore  ici pour suivre sa consommation denergie . Des mises a jour ont lieu regulierement pour lui ajouter de nouvelles fonctionnalites: support des ampoules Philips Hue,  possibilite de piloter des peripheriques par requetes http , etc Si bien que cette petite box qui semble toute simple dapparence permet pourtant de realiser pas mal de choses dans la maison. Bref, la Homewizard regorge de fonctionnalites, pour un prix imbattable, puisquun  starter pack demarre par exemple a 239 :  Cest dailleurs ce pack que vous propose de gagner aujourdhui Homewizard, compose donc de: 1 x HomeWizard 1 x Lot de 3 prises interieur a fonction interrupteur + Telecommande  DIO First Chacon 1 x Thermometre hygrometre meteo Smartwares 868Mhz Pour participer, cest tres simple: laissez un commentaire ici entre aujourdhui et le dimanche 15 mars a minuit. Vous pouvez egalement partager larticle sur les reseaux sociaux pour multiplier vos chances : Twitter, Facebook, Google+ (il faudra indiquer le lien vers votre partage dans votre commentaire pour que nous puissions verifier cela). Ainsi, par exemple, si vous laissez un commentaire ici, et que vous partagez le concours sur Facebook et Twitter, cela vous fait 3 chances de gagner. Compris ? Alors, go ! Bonne participation a tous ;-)   concours   Homewizard 
        </text>
</document>
