<document>
	<date>2015-03-04</date>
        <title>
La reconnaissance faciale arrive sur Zibase Multi !</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>reconnaissance faciale</tag>
                <tag>Zibase</tag>
                <tag>zodianet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Lete dernier  Zodianet avait cree la surprise avec lannonce de la Zibase Multi , une  Zibase  en fait totalement dematerialisee, puisquil sagit dune application a installer sur nimporte quel peripherique Android. Javais en effet fait un petit test avec mon Nexus 5 et une cle EnOcean par exemple: Sur le papier, les possibilites sannoncaient enormes, dune part avec des fonctions multimedia: Mais egalement pour le support des langages de programmation, permettant de realiser des scripts beaucoup plus complexes: Vous pouvez donc mettretoute lintelligence de la  ZiBASE  sur votre tablette pour profiter des fonctions Google en lien directavec la  ZiBASE , qui pourra egalement communiquer par exemple avec les peripheriquesNetatmo, Koubachi, Options EJP,  Tempo, etc Plus besoin de scripts PHP heberges sur votre Nas, comme on utilisait encore il y a peu. Ses fonctions multimedia permettent dafficher des images sur linterface, diffuser un message vocal, afficher une application puis revenir sur linterface domotique, etc Il est meme possible de creer directement un lien Skype lors dun evenement! Pratique pour savoir ce qui se passe devant la tablette si vous etes absent, ou encore parler a votre interlocuteur qui vient dappeler sur un bouton dUrgence. Bref, cette version est vraiment puissante. Mais les nouveautes ne sarretent pas la ! En effet,  Zodianet  vient dannoncer sur son site le support de la reconnaissance faciale ! Il y a en fait la detection et la reconnaissance faciale, qui sont deux fonctions distinctes. La premiere consiste en la localisation de visages dune photo ou flux video.La detection ne necessite pas davoir a disposition en memoire des photos de visages a reconnaitre. Son utilisation est donc immediate pour les scenarios et le JavaScript. La deuxieme consiste en la reconnaissance de ces visages en les comparant a une banque de visages prealablement stockes. Elle demande donc une phase dapprentissage des visages. Pour cette phase, une page a ete concue specialement a cette fin. Il suffit de cliquer sur licone visage dans les options de  ZIBASE  Multi. Les visages de 5 personnes appelees utilisateurs peuvent ainsi etre appris par  ZiBASE  Multi. Pour cela, la prise de photos est effectuee sur la camera frontale ou arriere de lappareil Android et cela par petites series. Les series servent a faire varier les conditions de lumiere. Au total, 36 photos peuvent etre memorisees par utilisateur. Un ou plusieurs visages peuvent etre reconnus simultanement. Le nom des personnes reconnues sinscrit alors au dessus du carre vert qui entoure le visage avec la probabilite que cette reconnaissance soit juste. Les carres se deplacent si les visages se deplacent. Un carre bleu signifie une personne non reconnue. Un carre gris signifie lindisponibilite de la reconnaissance faciale (qui arrive au demarrage ou pendant lajout de nouvelles photos). La distance maximale de reconnaissance depend du capteur de votre appareil Android (V4.4) et sera sans doute superieure avec la camera arriere qui possede generalement une resolution superieure a la camera avant. En outre votre appareil peut disposer dun accelerateur de detection faciale qui augmente grandement la portee tout en apportant un gain de rapidite. Bien sur, il est alors possible de declencher des scenarios en fonction de la personne reconnue. Je trouve cette fonction assez forte ! :D   reconnaissance faciale   Zibase   zodianet 
        </text>
</document>
