<document>
	<date>2015-03-09</date>
        <title>
Delta Dore annonce lacquisition de Lifedomus</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Delta Dore</tag>
                <tag>Lifedomus</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
        </categories_set>
        <text>Meme si nous en parlons rarement sur le blog,  Delta Dore  dispose dune solution domotique relativement complete, pour piloter chauffage, volets, eclairage, automatismes Nous en avions vu quelques exemples lors du  test de la solution Myxyty , qui utilise ces peripheriques. Meme si la societe bretonne fait nettement moins de pub que certains de ses concurrents, Delta Dore poursuit toutefois sa strategie de croissance externe, et vient dailleurs dannoncer lacquisition de  Lifedomus , bien connue des installateurs, puisque cette solution domotique est capable de communiquer avec de nombreux protocoles domotiques, notamment le KNX, mais egalementMyHome (Legrand  Bticino), EnOcean, Zwave, Modbus ou encore Zigbee ou X3D Totalement personnalisable, capable de gerer tant la domotique que le multimedia dans la maison, Lifedomus est a ce jour LE controleur domotique. Delta Dore vient donc de soctroyer une arme de choix dans sa lutte pour simposer dans le milieu de la domotique, puisquelle devient lunique acteur de la domotique offrant une solution capable de piloter tous les equipements de la Maison Connectee quelle que soit leur marque. Avec cette acquisition, Delta Dore elargit son acces au marche de la domotique en ciblant la clientele du logement haut de gamme au travers dun nouveau canal de distribution: celui des integrateurs multimedia et Home Cinema specialises. Delta Dore propose ainsi une gamme complete de solutions domotique qui sadresse a tous les segments de marche: de lentree de gamme au haut de gamme en garantissant une qualite irreprochable. Marcel Torrents, President du directoire Delta Dore declare : Les activites de Lifedomus sintegrent parfaitement aux ambitions que nous affichons pour Delta Dore : faire du groupe un leader du pilotage du confort dans la Maison Connectee en repondant aux besoins lies aux nouveaux modes de vie via des solutions domotique de pointe a la fois simples dutilisation, fiables, ouvertes et evolutives. Ce sont egalement de nouvelles possibilites dexpansion pour la societe Lilloise, qui avait clairement affiche son intention de partir a la conquete du marche international en sexposant au CES de Las Vegas lannee derniere. Olivier Ledoux, Fondateur de Lifedomus et maintenant Directeur de la business unit Lifedomus Delta Dore ajoute : Cette integration dans Delta Dore nous permettra daugmenter nos moyens de RD et ainsi mieux poursuivre notre developpement en garantissant nos choix strategiques. La disponibilite de Lifedomus en 12 langues offre des perspectives dexport importantes. La solution sintegre donc parfaitement dans lADN de la marque Delta Dore qui sattache a repondre aux besoins universels. La commercialisation de loffre Lifedomus de Delta Dore participera a augmenter encore la part du chiffre daffaires realisee hors de France qui seleve deja a 25%.  Nous suivrons ces evolutions de pres durant les prochains mois, puisque Olivier (que je connais bien du fait que nous sommes tous deux  administrateurs de la FFD ) mavait confie recemment a lISE quil y aurait de nombreuses nouveautes dans les mois a venir. Wait and see ;-)   Delta Dore   Lifedomus 
        </text>
</document>
