<document>
	<date>2011-06-29</date>
        <title>
Homeseer: utiliser la simulation de prsence</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>Homeseer</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Securite</category>
        </categories_set>
        <text>Il existe une fonctionnalite assez mal connue dans  Homeseer , mais pourtant bien utile: les randomize time trigger, autrement dit les declenchements horaires aleatoires. Une fonction bien pratique pour creer une simulation de presence ! La meilleure protection nest pas davoir une sirene capable de reveiller tout le quartier: il est alors trop tard, des intrus sont deja entres chez vous ! Non, la meilleure protection est encore de dissuader quiconque dentrer. Et la simulation de presence, qui a pour but de faire croire que la maison est occupee en votre absence, est sans doute lun des meilleurs moyens de dissuasion. Le principe de la simulation de presence est deffectuer certaines actions, a un moment qui ne soit pas toujours le meme chaque jour, ceci afin de faire croire a lexterieur que la maison est habitee. Si on programme lallumage dune lampe par exemple tous les jours a 22h, il ne faudra pas longtemps pour remarquer que cette lumiere est tout le temps allumee a la meme heure, et donc soupconner une programmation automatique. Bien sur, on pourrait creer un scenario avec une heure differente pour chaque jour: cest lourd a parametrer, et au bout dun certain temps on peut egalement sapercevoir de la regularite de ces actions. Peu de logiciels proposent aujourdhui cette fonctionnalite, mais Homeseer en dispose, daussi loin que je men souvienne, dailleurs. Nous allons donc voir comment lutiliser, en gerant lallumage de la lumiere la nuit, et la diffusion de musique la journee et le soir, afin que la simulation soit la plus complete possible.  
 I. Configuration prealable  Comme nous le disions, le but est dexecuter une action a un moment plus ou moins aleatoire. Homeseer fonctionne de cette facon: on defini un delta en minutes dans le parametrage general on cree un scenario en indiquant quil sagit dun scenario de securite, a executer a telle heure. Le scenario sexecutera a lheure parametree, +/- le delta. Par exemple, si le delta est de 30 min, et que le scenario est parametre pour 22h, le scenario sera execute quelque part entre 21h30 et 22h30. Pour regler ce delta, il faut se rendre dans la partie Setup de Homeseer, onglet General:   Vous indiquez le delta en minutes, et vous passez le mode a Yes pour lactiver, sinon les scenarios nen tiendront pas compte. Ce delta sera utilise pour tous les scenarios de securite.  
 II. Gestion de la lumiere  Lallumage de la lumiere le soir est lun des elements les plus voyants. On ne va donc pas sen priver pour faire croire quil y a quelquun ! Histoire de rendre ce scenario automatique, je vais demander a ce quil sexecute automatiquement si lalarme est activee, et sil fait nuit uniquement. Pour cela, on cree un nouvel event. On defini les jours et lheure a laquelle effectuer laction, ici a 22h tous les jours, et on coche Security:   Comme je veux ajouter deux conditions (alarme activee et pendant la nuit), je vais egalement cocher Apply conditions, ce qui va me permettre dajouter toutes les conditions que je souhaite:   Il ny a plus qua determiner les actions a effectuer sur longlet Action. Ici, je demande a allumer la lampe du salon, qui seteindra automatiquement 18 minutes plus tard (histoire de ne pas avoir un comportement trop carre)   En pratique, on obtiendra cela:   Pour la prochaine action, le delta (qui peut etre entre -60 et +60 minutes par rapport a lheure definie, car chez moi jai defini loffset a 60 minutes dans le parametrage de Homeseer) a ete calcule a +46, comme on le voit ici. La lumiere du salon sallumera donc a 22h46, pour seteindre automatiquement a 23h04. Le lendemain, loffset pourrait etre de -27, ce qui allumerait donc la lumiere a 21h33 et leteindrait a 21h51. Cette valeur changera automatiquement a chaque occurrence du scenario.  
 III. Gestion de la musique  Comme je suis equipe de  Squeezebox  dans toute la maison, et que  Homeseer possede un plugin pour cela , il serait dommage de sen priver ! Je vais donc programmer la diffusion de musique a differentes heures ou jai lhabitude de lecouter, toujours avec la fonction Securite de Homeseer afin que lheure change un peu chaque jour. Comme precedemment, on va creer un event, en indiquant une heure, en cochant Conditions et Security, et en indiquant comme condition si lalarme est activee:   Sur longlet option, on va definir les actions a laide des fonctions du plugin Squeezebox:   Dans lordre: on allume la Squeezebox du Sejour on regle le son a 90%, histoire quon lentende un peu de lexterieur on lance la lecture dune webradio (ici Disney NRJ) on attend 45 min puis on remet le volume a 50% pour ne pas avoir de mauvaise surprise lors de la prochaine ecoute et enfin on eteint la Squeezebox Ici, la prochaine occurence aura donc lieu a 19h43:  Ce scenario pourra se lancer nimporte quand entre 18h et 20h, grace au delta de 60 minutes parametre dans Homeseer.  
 IV. Conclusion  Comme on la vu, mettre en place une simulation de presence dans Homeseer est tres simple. Jai presente ici le principe de fonctionnement, mais on peut aller tres loin: au lieu de lancer lecoute dune radio, on peut tout aussi bien lancer la lecture dune playlist, ou pourquoi pas, lenregistrement dune discussion quon a eu, ce qui donnera vraiment limpression dentendre quelquun discuter dans la maison si on dispose de plusieurs Squeezebox, on peut jongler entre les differentes pieces de la maison au lieu de fixer une heure precise, on peut determiner une heure apres le coucher du soleil, par exemple: ainsi, chaque jour lheure dexecution se decalera en fonction du coucher du soleil +/- le delta defini dans Homeseer si on veut que la duree declairage ou de diffusion musicale soit egalement modifiee chaque jour, on peut creer un event pour lallumage, et un autre pour lextinction etc Voila, il ny a plus qua reflechir aux actions a mettre en place ! Le mieux est de noter un peu ce que vous faites chaque jour, et de le reproduire sous forme devents, qui se declencheront en fonction du delta programme: ainsi, la maison reproduira votre style de vie quand vous activerez lalarme en partant en vacances ;-)   Homeseer 
        </text>
</document>
