<document>
	<date>2014-06-24</date>
        <title>
Votre Checklist avant de partir en vacances tranquille</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>securite</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Maison</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Un sujet dactualite: les vacances ! Les vacances, cest bien, mais beaucoup sont engoisses a lidee de quitter leur maison: cambriolage, incendie, fuite deau, etc sont autant de surprises desagreables quon souhaiterait eviter decouvrir a notre retour. Pourtant il existe de nombreuses solutions qui permettent de partir un peu plus serein. Bien sur, le risque zero nexiste pas, mais ces quelques astuces que jai releve a droite et a gauche pourront deja limiter les degats.   
 I. Securite  Bien verrouiller toutes les portes et les fenetres avant de partir. Ca prend 5 minutes pour refaire un tour complet de la maison, et on se sent mieux :D Ne pas oublier dactiver lalarme. Fort heureusement, la plupart des systemes permettent aujourdhui une activation a distance par telephone ou internet. Concernant celle ci, ne laissez pas la centrale et la sirene trop faciles dacces, elles ne serviront a rien si le cambrioleur leteint 10s apres etre entre (peu de choses resistent a un coup de masse). Prevoyez egalement de brancher votre alarme et votre modem ADSL (si lalarme utilise le net) sur onduleur, afin quelle soit autonome meme en cas de coupure de courant (volontaire ou non). Certaines alarmes sont totalement autonomes,comme la  centrale de MyFox , qui integre une batterie et une carte GSM: meme en cas de coupure de courant et de ligne de telephone, la centrale reste operationnelle. Si vous avez des cameras de surveillance, pensez a degager leur champ de vision. Cest dommage de se connecter a sa camera pour voir en gros plan la peluche de ses enfants :p Si possible, reliez tout le materiel gerant les cameras a un onduleur, afin de pouvoir filmer meme en cas de coupure de courant. Enfin, si  les cameras enregistrent  (ce qui serait un vrai plus, en cas dintrusion !), prevoyez lenvoi automatique des sequences enregistrees sur un serveur distant: cest bien de filmer les cambrioleurs, mais sils embarquent lordinateur ou sont enregistrees les sequences, ca ne servira a rien. Certaines solutions, comme  celle de MyFox , l eedomus , ou encore la  Zipabox , gerent tout cela automatiquement. nhesitez pas a prevenir la gendarmerie la plus proche de votre absence: pendant les vacances, des rondes sont programmees dans de nombreux endroits (surtout durant les grandes vacances dete), et les gendarmes seront plus attentifs sachant que la maison est inoccupee pour les tres angoisses, il est possible de souscrire a latelesurveillance.  Le systeme dalarme MyFox  permet par exemple de souscrire ce service. En cas de detection dintrusion, un centre est informe, et une personne depechee sur les lieux pour un controle physique. Pratique quand on est a plusieurs heures de route. Si vous etes equipes en domotique, envisagez la simulation de presence, comme  je lai explique iciavec Homeseer  ou la  Vera  (allumage de lumieres aleatoires, diffusion de musique, etc). La dissuasion reste encore le meilleur moyen de ne pas se faire visiter. Chez moi jutilise la simulation que jai expliquee, et je conserve l ouverture et fermeture automatique des volets qui donnent sur la rue : on a limpression que la maison continue de vivre, et en plus ca donne un peu de lumiere aux plantes. La plupart des box domotiques permettent de faire de la simulation de presence ( eedomus , Fibaro, etc). On peut meme partir sur une solution beaucoup plus simple, grace aux ampoules Philips Hue: il est possible de declencher des scenarios avec des heures dallumage et dextinction a +/-30min, parfait pour une simulation de presence, et cela sans installer de grosse configuration: juste quelques ampoules a visser a la place des ampoules classiques. Attention, dans ce cas la, personnellement je ne previens pas la gendarmerie, il risqueraient de defoncer la porte en voyant de la lumiere a la maison alors que je leur ai dit que jetais parti Ne rangez pas tout votre jardin, laissez le au contraire comme quand vous etes la, comme si vous alliez rentrer dans la minute. Si tout est trop bien range, on se doute que les proprietaires sont partis. Une paire de chaussures laissee negligemment devant la porte dentree, par exemple, est une bonne idee (meme si madame naime pas :p) Le vieux truc qui ne trompe pas: la boite aux lettres pleine de courrier et de publicites. Vous avez beau avoir une simulation de presence, avec une boite pleine a craquer, ca ne trompe pas ! La Poste propose au moins deux services pour remedier a cela:  la redirection de votre courrier sur votre lieu de vacances (a partir de 21 entre 2 et 4 semaines) , ou  la conservation du courrier dans votre bureau de poste  (pour 20). Dans ce dernier cas, soit vous passez prendre votre courrier a votre bureau de poste lorsque vous rentrez, soit il vous sera apporte automatiquement par le facteur le jour suivant votre retour. Chez moi, meme les publicites des magasins sont distribuees par le facteur, du coup avec cette options ma boite aux lettres reste totalement vide. Attention toutefois: ca ne prend pas en compte les colis, je viens davoir la surprise en rentrant ce week end de vacances :/ De la meme facon, redirigez votre ligne fixe vers votre mobile: apres quelques appels chez vous sans reponse, il est facile de deviner que vous netes pas la. Si lappel est automatiquement redirige vers votre mobile, vous pouvez repondre sans que votre correspondant sache ou vous etes. Attention, dans le cas de Free, par exemple, vous ne pouvez faire cette redirection que depuis chez vous, impossible de le faire de lexterieur meme si vous avez acces a votre compte via internet. A faire avant de partir, donc ! Dans le meme genre, si vous avez la chance davoir un portier video connecte,  comme celui de Linkcom que jai presente il y a quelques jours , vous avez la possibilite de rediriger ses appels vers votre mobile: ainsi quand on sonne chez vous vous pouvez aussi repondre ! Difficile de savoir que vous etes absent :D Si vous laissez une voiture chez vous, enlevez la batterie: cest bon pour elle si elle ne sert pas pendant plusieurs semaines, et ca compliquera la chose pour emmener votre voiture. Si elle reste en evidence, ce nest pas grave: il ny a pas de place dans le garage chez moi, la voiture reste dehors. Comme quand je suis la, en fait Pensez juste a verifier le code de lautoradio si vous en avez besoin lors du rebranchement de la batterie Pour les accros des sites sociaux, comme  Facebook ,  Twitter , etc : evitez de crier a tout le monde que vous etes en vacances, et ne publiez vos photos de vacances que lorsque vous rentrez. Beaucoup trop de personnes ne savent malheureusement pas configurer correctement leurs comptes sociaux, si bien que nimporte qui peut etre au courant de leur vie :/ Je rentre de deux semaines de vacances, vous vous en etiez apercus ? Meme mon blog continuait de travailler tout seul pendant ce temps ;-) Enfin, ca ne concerne pas directement la maison, mais evitez denregistrer votre vraie adresse dans votre GPS. Je sais, quand on rentre chez soit, cest pratique, on appuie sur Maison, et on suit les indications de la gentille voix. Sauf quen vacances, quelquun qui vous pique votre GPS na plus qua suivre aussi les indications de cette gentille voix pour aller vous cambrioler, sachant que vous etes en vacances (facile a deviner avec votre plaque dimmatriculation). Ca na pas echappe aux cambrioleurs, et cest arrive a de nombreuses personnes :/ Renseignez donc plutot ladresse du commissariat le plus proche de chez vous, cest plus drole. Et surtout, ne laissez pas votre GPS en vue dans votre voiture quand vous la quittez !  
 II. Economies  Sabsenter de chez soit est egalement une bonne occasion de faire quelques economies denergie. De plus, le fait de couper certains elements permet deviter les mauvaises surprises (inondation, incendie). Voici donc quelques elements a prendre en compte: debrancher tous les appareils en veille: ca parait evident, mais on est loin de toujours le faire. Quand on part 2 ou 3 semaines, cest vraiment inutile de les laisser branches lhiver, passer le chauffage en hors gel, inutile de chauffer la maison plus que ca. Si on est un peu equipe en domotique, il sera facile de le rallumer la veille du retour, histoire de rentrer dans une maison accueillante. Lete, normalement le chauffage a deja ete coupe depuis un moment ;-) couper le gaz: on ne fera pas deconomie, mais ca peut eviter une catastrophe couper leau lhiver, pour eviter les canalisations qui petent. Lete, idem, couper leau pour eviter les eventuelles inondations, sauf peut etre pour larrosage automatique, qui peut etre necessaire si on ne veut pas laisser mourir son jardin enfin, couper le ballon deau chaude. Ce point est pas mal discute sur internet: on ne fait soit disant pas deconomie, car au retour il va devoir chauffer plusieurs heures pour tout rechauffer, probleme de legionelle, etc Dans les faits, il reste interessant de couper son ballon deau chaude. Pour vous en convaincre, jai verifie chez moi: en utilisation courante, mon ballon deau chaude se met en fonctionnement vers 21h, apres le passage en heures creuses. Il consomme grosso modo 4Kw chaque soir. Quand je me suis absente 15 jours, jai donc economise 15 x 4Kw, soit 60Kw. Bien sur, quand je suis rentre, il a du fonctionner plus fort et plus longtemps pour tout rechauffer, environ 14Kw. Au final, jai donc economise en 15 jours environ 46Kw. Je vous laccorde, ce nest pas ce qui va menrichir, mais il ny a pas de petite economie, et puis cest bon pour la planete. Quant a la  legionelle , elle disparait des que leau est suffisamment chaude. Il ne faut simplement pas la boire, mais en general on ne cherche pas non plus a boire leau chaude  
 III. Conclusion  Comme je le disais en introduction, le risque zero nexiste pas, il existe malheureusement un tas de combines utilisees par les cambrioleurs, comme quelques brindilles sur le pas de votre porte: si elles sont toujours la apres plusieurs jours, cest quil ny a personne a la maison Difficile a contrer :/ Mais ces quelques astuces permettront de limiter un peu les degats. Elles ne sont toutefois pas exhaustives, jen ai certainement oublie, et si vous avez vos propres astuces, nhesitez pas a nous en faire part dans les commentaires !  Et pour ceux qui partent, donc, bonnes vacances a vous ! Moi jen reviens ;-)   securite 
        </text>
</document>
