<document>
	<date>2011-08-23</date>
        <title>
Installation du portail automatique avec Proteco</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>automatisme</tag>
                <tag>portail</tag>
                <tag>proteco</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Automatismes</category>
        </categories_set>
        <text>Suite au  montage de la cloture et du portail , et comme je vous lavais annonce il y a quelques mois, jai donc procede au montage de lautomatisme de portail en partenariat avec  Proteco, que je vous avais presente . Proteco  propose divers modeles dautomatismes, adaptes a toutes les situations. Dans mon cas, sagissant dun portail fer de 3,5m, a deux battants, le modele adapte etait un modele utilisant deux verins,  le kit Aster 4, vendu 360 . Ce kit est capable de supporter des vantaux jusqua 2,5m, pour un poids de 250kg.   Avant de choisir son automatisme, il faut bien verifier le type de portail a controler (battant, coulissant), sa structure (fer, aluminium, bois, pvc) et sa configuration (epaisseur des piliers, angle douverture). Selon tous ces elements, il faudra opter pour un systeme a verins, a bras, a roues, ou encore coulissant.  
 I. Presentation  La plupart des modeles sont constitues des memes elements:   Nous avons ici: 2 verins de course 400mm (moteur 230V) 1 jeu de cellules 1 clignotant 1 contacteur a cle 1 centrale electronique carte Q60A 2 telecommandes 1 Notice de pose Quand on nest pas trop familier avec ce type dautomatisme, cela peut faire un peu peur au premier abord quand on voit la carte de controle quil faudra raccorder:   Heureusement, un schema de montage est fourni, en couleur, assez clair. Il suffira de le suivre tranquillement en prenant son temps:   
 II. Mise en place  La mise en place est relativement aisee, pourvu que tout ait ete prevu des le depart (passage de gaines dans les piliers), et quon soit correctement equipe. Comme on la vu hier, jai passe toutes les gaines et cables necessaires a lautomatisme directement dans les piliers lorsquils ont ete montes. Ces cables peuvent etre passes plus tard, mais soit il seront apparents (moins esthetique) soit il faudra creuser des saignees dans les piliers, ce qui peut etre un sacre travail. Si cela est possible, il vaut donc mieux prevoir le coup des le depart.   Le travail le plus delicat va etre ensuite la pose des deux verins, qui doivent respecter certaines mesures. Tout depend de lespacement entre le centre du gond du portail et le bord exterieur du pilier (mesure C):   Un tableau dans la notice donnera les autres dimensions a respecter en fonction de cette mesure. Une fois ces dimensions relevees, il ny a plus qua fixer les pattes de fixation. On peut opter pour un scellement chimique, ou des chevilles metalliques adaptees. Jai opte pour cette derniere solution, plus simple a mettre en place. Des chevilles de diametre 14, capables de supporter chacune 500kg Seule chose a prevoir: un bon perforateur pour reussir a faire des trous dans un pilier en beton arme  Les pattes fournies disposent de 3 trous de fixation a differents intervalles. Devant utiliser dans mon cas le premier trou, j'ai du redecouper les pattes de fixation a la disqueuse.  Les bras doivent etre fixes a la moitie de la hauteur du portail, au maximum, et au tiers au minimum en partant du bas, tout en faisant en sorte que lextremite puisse etre fixee sur une partie solide du vantail. Ici, jai positionne lensemble de facon a mappuyer sur lune des barres de renfort du portail:  
 Les extremites des bras sont fixees a laide d ecrous de part et dautre du vantail (sur un portail fer, les pattes auraient egalement pu etre soudees directement).   Concernant le cablage, il faut prevoir une boite dencastrement etanche pres de chaque moteur. Il ne faut surtout pas couper les cables de raccordement, mais au contraire les laisser pendre (pour leffet goutte deau et eviter larrachement lors de louverture). Une fois ceci fait, le reste est relativement simple. Il ne reste plus qua fixer les cellules, destinees a detecter un passage entre les vantaux:   Attention, lune des cellules necessite 4 fils, lautre seulement 2.   Les cellules devront etre positionnees bien en face lune de lautre, a une hauteur comprise entre 40 et 60 cm du sol, a lexterieur de la propriete. Ensuite, on fixe le contacteur a cle a lexterieur, a hauteur dhomme:   Puis le clignotant, qui doit etre bien en vue aussi bien de linterieur que de lexterieur, donc souvent au sommet dun pilier:   Une fois tous les elements fixes, il est conseille de les isoler a laide dun joint silicone pour rendre le tout bien etanche. Il ny a plus qua proceder au raccordement a la carte electronique ! Je vous conseille de faire cela calmement, en prenant votre temps et en suivant bien le schema, car il nest pas toujours facile de sy retrouver dans les differentes couleurs de fils (selon ce que vous avez utilise). Heureusement, les borniers de la carte se declipsent, ce qui facilite le raccordement. Une fois tout raccorde, voila le resultat:   Avant de fermer completement ce boitier, il reste une derniere etape: la programmation. Celle ci se fait a laide des 4 petits boutons et de lafficheur de la carte:   Il faudra ici enregistrer les deux telecommandes, et regler les temps de course et de pause des moteurs. Par defaut, le portail souvre, attend un temps defini, puis se referme automatiquement. Mais un second appui sur la telecommande une fois le portail ouvert annule le temps de pause si besoin: il reste ainsi ouvert indefiniment, jusqua un nouvel appui sur la telecommande. Dans mon cas jai egalement du modifier le decalage douverture du second battant, afin quils se chevauchent correctement une fois fermes. Il sagit la du premier automatisme que jai pose: cela ma demande une demie journee environ, de la pose a la programmation. Jai bien sur pris mon temps et relu la notice plusieurs fois pour massurer de ne pas faire derreurs.    
 III. Utilisation  Lutilisation est tres simple: on appuie sur le premier bouton de la telecommande, cela ouvre le portail completement. On peut egalement louvrir via le contacteur a cle. Pendant ce temps, le clignotant  clignote. Le portail reste ensuite ouvert le temps quon a defini lors de la programmation, le clignotant est alors fixe. Une fois le temps de pause termine, le portail se referme automatiquement, le clignotant se remet a clignoter pour signaler le mouvement du portail. Mieux quune longue explication, une petite video:  Si on utilise le second bouton, cela aura pour effet douvrir un seul vantail, pour un passage pieton. A noter, en cas de coupure de courant, une cle fournie permet de debloquer les moteurs en 2s pour pouvoir ouvrir le portail manuellement.  
 IV. Pour aller plus loin  Pour aller plus loin, il est possible egalement de  controler un eclairage a laide de la telecommande du portail , qui dispose de 3 boutons:   Je nai pas installe cette option, qui coute 50, mais il est bon de savoir quelle existe:   Cela vous permet douvrir votre portail et dallumer automatiquement la lumiere que vous souhaitez lorsque vous rentrez chez vous. Un peu de domotique peu chere et facile a mettre en place ! Si on est deja equipe en domotique, bien sur, cet automatisme pourra etre integre a son systeme existant tres facilement. Comme la plupart des automatismes, celui ci peut souvrir sur un simple contact sec, ce que fait dailleurs le contacteur a cle. Il suffira donc de brancher un module contact sec en parallele du contacteur a cle, sur les borniers 1 et 2 de la carte. Il pourra sagir par exemple dun  module X10 UM7206  pour un controle de son portail depuis la  Zibase :   Ou encore un  module Zwave Merten  (que je dois recevoir dans quelques jours) pour un controle depuis une  Vera :   Bien sur, les moyens de controler un contact sec ne sarretent pas la (PLCBUS, carte IPX800, etc). Linteret dintegrer le portail a son systeme ? Il y en a plusieurs: dune part, pouvoir controler son portail a laide de quelque chose quon a toujours avec soi: son mobile. Plus besoin de telecommande, et pas de contrainte de distance, on peut tres bien imaginer ouvrir son portail a quelquun alors quon nest pas chez soi dautre part, realiser des scenarios elabores: par exemple, a laide dune puce RFID montee dans la voiture, ouvrir automatiquement le portail des que la voiture arrive dans les 100m, desactiver lalarme de la maison, allumer la lumiere sil fait noir, et pourquoi pas lancer sa playlist preferee dans la maison. Tout ceci en ne faisant absolument  rien :D 
 V. Conclusion  Lautomatisme de portail est lun des elements les plus vieux de la domotique: cest reellement utile (notamment quand lentree donne sur une rue passante), le fonctionnement a fait ses preuves (les premiers automatismes existent depuis au bas mot 40 ans), et les prix sont aujourdhui tres abordables (pour preuve ce modele disponible chez  Proteco  pour 360). Il serait donc dommage de sen priver, dautant plus que le montage est accessible a tous. Cela ne veut pas dire pour autant quil faut opter pour le premier modele venu, il faut le selectionner selon ses besoins, sa configuration, et opter tout de meme pour une marque connue, comme  Proteco , qui assurera une excellente qualite, et la possibilite de trouver les pieces detachees en cas de besoin (toutes disponibles sur  le site Proteco  dans notre cas). Je tiens a remercier au passage la societe  Proteco  pour ce partenariat, qui maura permis dinstaller mon automatisme plus tot que je ne laurai espere ! Une excellente connaissance du domaine, des personnes accessibles qui repondent rapidement aux questions, du materiel de qualite, je ne peux que vous inviter a vous adresser a cette societe si vous avez besoin dautomatiser votre portail !   automatisme   portail   proteco 
        </text>
</document>
