<document>
	<date>2007-12-30</date>
        <title>
Etude du systme multiroom de la maison</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Audio/Video</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Pour le systeme multiroom, je vais utiliser des enceintes encastrees dans le plafond. Comme nous auront un plancher bois dans les combles, il devrait donc etre facile dencastrer des hauts parleurs dans le plafond du rez de chaussee. Je demanderai au plaquiste de passer des gaines aux endroits voulus. Il existe de tels hauts parleurs pour le Home Cinema et la Hifi, qui peuvent parfois atteindre plus de 200 la paire. Le but ici est bien entendu de realiser un petit systeme multiroom pas trop couteux, pour diffuser des annonces vocales en provenance du systeme domotique (reveil matin, annonce de lheure, de la meteo, etc), et a loccasion un fond musical (dans le salon, dans la chambre le soir), et la radio dans la salle de bain et la cuisine (ecoute des infos le matin par exemple). 
Etant donne que je voudrai donc un haut parleur par piece, il fallait donc trouver des haut parleurs pas trop chers, de qualite correcte, et discrets, qui sintegrent bien dans le plafond blanc. Pour cela, jai donc trouve des hauts parleurs chez Conrad, ref SPE 178WT a 19.95 piece. 
Les caracteristiques techniques: 
     Impedence en mode hifi: 8 Ohms 
Puissance RMS: 20w 
bande passante: 80 a 21000 Hz 
Pression acoustique: 90 dB 
Diametre de montage: 150mm 
Profondeur de montage: 48 mm Ces hauts parleurs peuvent se brancher aussi bien sur un ampli 100V que sur un ampli Hifi. La derniere option sera retenue. Avant de commander tous les hauts parleurs, jen ai commande un afin de tester la qualite. Cote finition, rien a redire, la grille est en metal, tout est peint en blanc, tres propre, et trois grosses pinces sont la pour assurer le maintien dans le plafond ou la cloison.     
   
Pour le moment je nai branche cette enceinte que sur un petit ampli de karaoke de 10 watts. En entree, jy ai mis la Freebox (TV), la Nintendo DS, et le serveur domotique (carte son 5.1). Tout ca pour tester differentes sources et differentes sonorites. Jai donc eu la TV, de la musique, du jeu, des annonces vocales de HS, etc 
Et bien le resultat est plutot tres bon !   Bon, avec le serveur domotique, je me suis appercu quil ne fallait pas trop le pousser, mais je pense que ca vient plus du petit ampli que de lenceinte. Quand je mettais le pc trop fort, le son etait coupe regulierement. En le baissant un peu, le son etait tres bon. Malgre quil ny ait quune enceinte pour tester, donc son en mono, la qualite etait tres bonne, et que ce soit pour ecouter la musique ou meme la TV, ca passait tres bien. Donc aucun soucis pour les annonces vocales de HS ! Il y a juste un leger souffle en fonction des sources utilisees, et surtout du niveau sonore. Cest plus un petit probleme de reglage que denceinte. 
Il faut dire que les caracteristiques de ces hauts parleurs ne sont pas mauvaises du tout, et permettent donc decouter des choses de meilleure qualite que de simples annonces vocales. 
Bon, javoue aussi que je nai pas trop loreille musicale. Je sais dire quand une enceinte sature, mais il ne faut pas trop men demander, cest donc totalement subjectif. Quoiquil en soit, apres avoir fait les tests avec ma femme pour quelle me confirme, nous en sommes plutot contents (le son est meilleur que les enceintes pc que jutilise actuellement, dapres ma femme). Jai donc repasse commande aujourdhui de 6 autres enceintes, + 2 autres etanches pour la salle de bain et peut etre la terrasse. Comme javais droit a 25% de reduction sur toute ma commande avant le 31/12, ca ma fait 110 pour 8 enceintes. 
Il ne reste plus qua trouver un petit ampli pour tout ca, mais la solution complete ne devrait pas revenir trop cher, pour un systeme de qualite tres correcte.   
        </text>
</document>
