<document>
	<date>2011-12-21</date>
        <title>
Somfy: Motoriser son portail</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>portail</tag>
                <tag>Somfy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Guides Automatismes</category>
        </categories_set>
        <text>Cet ete je vous ai presente l installation de mon automatisme de portail de chez Proteco . Aujourdhui je vais vous presenter un modele de chez  Somfy , le modele Evolvia 400 . Il est difficile de tester ce genre de materiel, vous comprendrez que je ne mamuserai pas a en monter / demonter un tous les mois :p Mais Somfy ma propose quelques tutoriaux dinstallation, que je trouve tres bien expliques. Je vais donc vous faire part aujourdhui de celui expliquant le montage dun automatisme de portail.  
 I. Presentation de la solution  Le kit Evolvia est compose des elements suivant: Deux blocs moteurs et les bras-vantails Feu orange clignotant Deux cellules de detection Telecommandes Batterie de secours Outils de calcul des cotes Clef de verrouillage Gabarit de pose En option : le clavier a code sans fil  
 II. Installation  Avant linstallation, il faudra prevoir lequipement necessaire: Visserie adaptee au support de fixation des moteurs (piliers et ventaux) Niveau Crayon Metre Marteau Tournevis Perceuse Cle plate Cle a pipe Cheville Etape 1 : Tout dabord, quelques mesures a prendre : la distance entre laxe du gond et le bord du pilier, la hauteur de position du bras et du moteur. A laide du gabarit, reperez les six trous de fixation du moteur. Chacune des operations est a repeter sur le deuxieme pilier. Les piliers sont pre-perces pour faire sortir les fils electrique dalimentation et la masse.  Etape 2 : Percez et chevillez aux reperes.  Etape 3 : Placez les deux vis du bas. Elles serviront de supports au bloc moteur.  Etape 4 : Enfilez la cosse du fil de masse sur la vis de fixation en haut a gauche. Verifiez le niveau du moteur et terminez de le visser aux quatre autres emplacements chevilles.  Etape 5 : Les etapes suivantes permettront de fixer les bras aux vantaux du portail et de regler les butees a louverture. Engagez le bras dans celui qui est fixe au moteur et repliez-le. Fixez a laide de laxe, cest a dire la petite vis qui permettra larticulation du bras fixe au portail.  Etape 6 : Le bras est desormais articule. Une fois fixe au vanteau du portail, il permettra au moteur de louvrir et de le fermer sur commande.  Etape 7 : Au bout du bras, mettez en place laxe souple. Il se posera a la plaque de fixation du vantail et permettra de les solidariser.  Etape 8 : Depliez le bras jusquau vantail. Reperez lemplacement de la plaque de fixation. Percez le vantail aux endroits marques.  Etape 9 : Vissez la plaque de fixation au portail  Etape 10 : Remontez la patte de fixation sur le bras.  Etape 11 : Procedez aux branchements des fils electriques au moteur.  Etape 12 : Refermez les capots.  Etape 13 : La butee se situe sur le bloc moteur, ce qui evite les travaux pour des butees au sol. Ouvrez le vantail jusqua sa position douverture souhaitee et placez la buttee sur lencoche la plus proche du pilier. Repetez ces operations pour le second pilier.  Etape 14 : Une fois sous tension le portail se programme et se regle automatiquement.   Cest fini !  
 III. Conclusion  Ce kit de motorisation pour portail est livre complet, et est relativement simple a installer, comme on a pu le voir dans ce petit tutoriel. Lensemble est robuste, et est bien integre. Notons la batterie de secours, qui permettra douvrir le portail meme en cas de coupure de courant. Enfin, ce kit, capable douvrir un portail jusqua 200kg, est egalement lun des plus rapides sur le marche: a peine 8s pour ouvrir completement le portail (avec ralentissement avant les butees). Detail qui nous interessera egalement: comme beaucoup dautomatismes, il peut etre controle via un simple contact sec, ce qui permettra de lintegrer facilement dans son installation domotique si jamais on nest pas equipe tout Somfy: un simple module contact sec Zwave, X10 ou autre permettra donc de lintegrer a son systeme existant. Garanti 3 ans, cet automatisme Evolvia 400  est disponible dans la plupart des boutiques de bricolage pour 799 euros.   portail   Somfy 
        </text>
</document>
