<document>
	<date>2012-01-04</date>
        <title>
En mars: 2eme dition du salon Innorobo</title>
        <author>Cdric Locqueneux</author>
        <tags_set>
                <tag>innorobo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Evenements</category>
                <category>News</category>
        </categories_set>
        <text>Je me suis rendu lannee derniere a la premiere edition du salon Innorobo , qui se veut etrelevenement europeen de reference dedie a la robotique de services. A cette occasion, nous avions pu decouvrir de nombreuses sortes de robots, allant du Karotz au Nao, en passant par le Sparx, etc Une partie domotique y etait egalement presente, ces deux domaines etant tres proches. Etant donne le succes rencontre, cette exposition aura de nouveau lieu en 2012, du 14 au 16 mars, a Lyon. Voici le communique de presse: DES TENDANCES SOCIETALES MAJEURES APPUIENT LA CROISSANCE ANNONCEE DE LAROBOTIQUE DE SERVICE Alors que la robotique industrielle se remet de la crise economique, la robotique de service beneficie detendances societales mondiales majeures. En effet, les robots de service ont la capacite de fournir dessolutions innovantes pour resoudre des problematiques mondiales telles que lassistance medicale aux personnes agees pour une population vieillissante (Robots dassistance,robots medicaux,), la gestion energetique pour un developpement durable planetaire (par des systemes intelligentsdistribues  Smart Grid, Home Robotics) une amelioration generale du bien-etre et de la qualite de la vie, en assistant les personnes dansleurs taches quotidiennes a la maison (robots domestiques et de loisirs) ou dans les villes, ou lasecurite et les reseaux urbains des megapoles tentaculaires peuvent etre geres via des solutions detransport autonome et de robots guides. A Innorobo, vous decouvrirez comment les technologies robotiques peuvent nous aider a faconner un avenirmeilleur !  Apres la revolution industrielle et lere du tout numerique, larrivee des robots de services dans notre quotidien va entrainer un nouveau paradigme et constituer un des piliers majeurs de lacroissance economique du 21ieme siecle.? Bruno Bonnell, President de SYROBO. INNOROBO est une occasion unique en Europe de rencontrer en un meme lieu, tous les acteursinternationaux de lindustrie de la robotique de services. INNOROBO 2012  PLUS DE 50 NOUVEAUX ROBOTS Des societes, laboratoires et centres de recherche devoilent leurs dernieres technologies, services etproduits sur plus de 120 stands et pavillons (contre 80 en 2011), organises autour des 6 themes couvrantles champs dapplications principaux de la robotique de service, a savoir : Robotique domestique  Home Robotics Robotique medicale et de sante Les Robots dans la ville Robotique educative et de loisirs Interface et interaction Homme-Robot Cloud Robotics INNOROBO 2012  DES CONFERENCES THEMATIQUES MAJEURES Nous avons accueilli en 2011, plus de 30 intervenants internationaux de renom, que ce soit des chercheurscomme Cynthia Breazeal du MIT, Wendell Wallach de Yale, Pierre-Yves Oudeyer de lINRIA, desentrepreneurs visionnaires tels Bruno Maisonnier dAldebaran (France), Tandy Trower d Hoaloha Robotics(USA), Kyung Chul Shin de Yujin Robotics (Coree du Sud), Colin Angle diRobot (USA) ou des experts etrepresentants officiels notamment Sang Rok Oh de Coree du Sud et Cheng Han Shieh de Taiwan. toussont venus partager leur vision, les tendances de marche et les perspectives devolution de la robotique deservices dun point de vue general. En 2012, sur 3 jours de conferences, dimminents chercheurs devoileront les dernieres innovationstechnologiques, des visionnaires, experts et entrepreneurs reconnus presenteront de facon approfondie leschamps dapplications les plus prometteurs de la robotique de services et leurs perspectives. Une occasionexceptionnelle pour les auditeurs dapprehender le changement et le transformer en strategie de croissancepour leur entreprise. La robotique medicale couvre un vaste champ dapplications de la microchirurgie a lassistance auxpersonnes agees ou handicapees, en passant par les exosquelettes, les robots de reeducation ou lesBAN (Body Area Network), reseau de capteurs corporels, et sinstalle en milieu hospitalier et a domicile. Les Robots dans la ville: Tout comprendre sur les reseaux intelligents (Smart Grid), la robotique au servicedu developpement durable, du transport autonome a la realite augmentee en passant par lintelligenceambiante et les robots dassistance aux citoyens LInteraction Homme Robot: Allons-nous depasser notre mefiance culturelle vis a vis des robots etaccepter jusqua lhomme augmente ? Comment pouvons-nous interagir avec des dispositifsintelligents ? Quattendons-nous des robots de services et quelles sont les limites a leur integration dansnotre vie quotidienne ? Tout est dit ! Le salon sannonce donc encore plus passionnant que lannee derniere, tant en terme dexposants que de conferences ! Je ne sais pas encore si je pourrai my rendre, le salon se deroulant en pleine semaine, mais ce nest en tout cas pas lenvie qui me manque :p Lannee derniere avait ete loccasion de se retrouver entre bloggeurs au coin dune table, un moment tres sympathique: si vous prevoyez de vous rendre a ce salon, faites moi signe ;-) Vous trouverez toutes les informations necessaires sur  le site officiel du salon .   innorobo 
        </text>
</document>
