<document>
	<date>2009-10-26</date>
        <title>E-r&#233;putation : application de la loi HADOPI en mati&#232;re de diffamation</title>
        <author>St&#233;phane ASTIER, Avocat &#224; la Cour</author>
        <tags_set>
                <tag>Directeur de publication</tag>
                <tag>Droit d'auteur</tag>
                <tag>Hadopi</tag>
                <tag>Piratage</tag>
                <tag>Propri&#233;t&#233; intellectuelle</tag>
                <tag>Responsabilit&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Droit d'auteur</category>
        </categories_set>
        <text>
                    Dans une d&#233;cision du 9 octobre 2009, le Tribunal de grande instance de Paris vient de faire application de l&#8217;article 27 de la loi n&#176; 2009-669 du 12 juin 2009 &#171; favorisant la diffusion et la protection de la cr&#233;ation sur  internet  &#187; (dite HADOPI) en mati&#232;re de  diffamation . 
 En effet, ce texte modifiant l&#8217;article 93-3 de la loi n&#176;82-652 du 29 juillet 1982 sur la communication audiovisuelle pr&#233;cise le r&#233;gime de responsabilit&#233; du directeur de publication d&#8217;un site internet comportant un espace de contributions personnelles comme suit : 
 Au cas o&#249; l&#8217;une des infractions pr&#233;vues par le chapitre IV de la loi du 29 juillet 1881 sur la libert&#233; de la presse est commise par un moyen de communication au public par voie &#233;lectronique, le directeur de la publication ou, dans le cas pr&#233;vu au deuxi&#232;me alin&#233;a de l&#8217;article 93-2 de la pr&#233;sente loi, le codirecteur de la publication sera poursuivi comme auteur principal, lorsque le message incrimin&#233; a fait l&#8217;objet d&#8217;une fixation pr&#233;alable &#224; sa communication au public. 
 A d&#233;faut, l&#8217;auteur, et &#224; d&#233;faut de l&#8217;auteur, le producteur sera poursuivi comme auteur principal. 
 Lorsque le directeur ou le codirecteur de la publication sera mis en cause, l&#8217;auteur sera poursuivi comme complice. 
 Pourra &#233;galement &#234;tre poursuivi comme complice toute personne &#224; laquelle l&#8217;article 121-7 du code p&#233;nal sera applicable. 
 Lorsque l&#8217;infraction r&#233;sulte du contenu d&#8217;un message adress&#233; par un internaute &#224; un service de communication au public en ligne et mis par ce service &#224; la disposition du public dans un espace de contributions personnelles identifi&#233; comme tel, le directeur ou le codirecteur de publication ne peut pas voir sa responsabilit&#233; p&#233;nale engag&#233;e comme auteur principal s&#8217;il est &#233;tabli qu&#8217;il n&#8217;avait pas effectivement connaissance du message avant sa mise en ligne ou si, d&#232;s le moment o&#249; il en a eu connaissance, il a agi promptement pour retirer ce message. 
 Le Tribunal, apr&#232;s avoir rappel&#233; l&#8217;application de ce texte aux services de communication en ligne quelque soit le type de mod&#233;ration, a d&#233;cid&#233; d&#8217;&#233;carter des dizaines de messages litigieux en retenant le fait que le Directeur de la publication n&#8217;en avait effectivement pas eu connaissance. 
 En revanche, les juges du premier degr&#233; condamnent le responsable de ce site pour  diffamation  injure publique envers un particulier en retenant trois messages qui ont d&#8217;abord &#233;t&#233; effac&#233;s avant d&#8217;&#234;tre republi&#233;s. 
 Cette d&#233;cision rappelle le r&#233;gime de responsabilit&#233; des h&#233;bergeurs fix&#233; notamment dans une d&#233;cision du Tribunal de Commerce de Paris du 20 f&#233;vrier qui opposait le Flach Film &#224; Google France. En effet, faisant une interpr&#233;tation de l&#8217;article 6 de la loi pour la confiance dans l&#8217;&#233;conomique num&#233;rique du 21 juin 2004, les juges avaient consid&#233;r&#233; que l&#8217;h&#233;bergeur &#233;tait tenu par une obligation de surveillance particuli&#232;re s&#8217;agissant du retrait d&#233;finitif des contenus d&#232;s lors qu&#8217;il avait fait l&#8217;objet d&#8217;une notification de contenu illicite. 
 
 Sources : 
 
 legifrance.gouv.fr 
Legalis &#8211; E- R&#233;putation 
Legalis.net 
Lib&#233;ration.fr 

 
 " E-r&#233;putation : application de la loi HADOPI en mati&#232;re de diffamation " 

          
         


                         
        </text>
</document>
