<document>
	<date>2013-01-22</date>
        <title>Pas de publicit&#233; pour le tabac !</title>
        <author>Virginie OLIVRY</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Consommation et Sant&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                    L&#8217;arr&#234;t rendu par la Cour de cassation le 20 novembre 2012 rappelle que l&#8217;industrie du tabac est soumise au principe g&#233;n&#233;ral prohibant toute forme de publicit&#233;, directe ou indirecte, et de propagande en faveur du tabac. La publicit&#233; constitue en effet l&#8217;un des moyens les plus efficaces dans les programmes de lutte contre le tabagisme. 
 En l&#8217;esp&#232;ce, la Soci&#233;t&#233; nationale d&#8217;exploitation industrielle des tabacs et allumettes (SEITA) a commercialis&#233; des paquets de cigarettes New&#8217;s100&#8217;S accompagn&#233;s d&#8217;un cadeau, &#224; savoir une paire d&#8217;&#233;couteurs pour l&#8217;achat d&#8217;un paquet de cigarettes. Le Comit&#233; national contre le tabagisme (CNCT), association d&#8217;utilit&#233; publique, s&#8217;est donc constitu&#233;e partie civile contre la SEITA pour publicit&#233; ou propagande en faveur du tabac ou de ses produits. Condamn&#233;e par la Cour d&#8217;Appel de Poitiers le 15 d&#233;cembre 2011, la SEITA forma un pourvoi estimant que le cadeau est offert apr&#232;s l&#8217;acte d&#8217;achat et qu&#8217;il n&#8217;y a aucun rapport de corr&#233;lation avec le paquet de cigarettes. 
 En vertu de l&#8217;article L.3511-3 du Code de la  sant&#233;  publique, la propagande, la publicit&#233; ( directe ou indirecte ) et le parrainage en faveur du tabac et de ses produits sont interdits. Le l&#233;gislateur a voulu donner une interpr&#233;tation large de la publicit&#233; et de la propagande en faveur du tabac. Il a alors &#233;dict&#233; l&#8217;article L. 3511-4 du Code de la sant&#233; publique qui dispose qu&#8217;est consid&#233;r&#233;e comme propagande ou publicit&#233; indirecte, la propagande ou la publicit&#233; en faveur d&#8217;un produit autre que le tabac lorsque, par sa pr&#233;sentation ou un autre signe distinctif, elle rappelle le tabac ou un produit du tabac. 
 En l&#8217;esp&#232;ce, le cadeau &#233;tait sans rapport avec le tabac puisqu&#8217;il s&#8217;agissait d&#8217;une paire d&#8217;&#233;couteurs. De plus, cet article &#233;tait d&#233;pourvu de logo ou d&#8217;un signe distinctif de nature &#224; rappeler le tabac ou les produits du tabac. 
 Toutefois, la Cour de cassation rejette le pourvoi et condamne la SEITA pour d&#233;lit de publicit&#233; indirecte. Elle d&#233;passe donc la stricte lettre des dispositions l&#233;gales en d&#233;finissant la publicit&#233; de la mani&#232;re suivante : &#171;  toute forme de communication commerciale, quel qu&#8217;en soit le support et toute diffusion d&#8217;objets ayant pour but ou pour effet de promouvoir le tabac ou un produit du tabac  &#187;. 
 De la m&#234;me mani&#232;re, la Cour de cassation a d&#233;j&#224; condamn&#233; le fait d&#8217;offrir un stylo &#224; chaque achat dans le but de promouvoir des paquets de cigarettes (Crim. 9 mars 2010, Cnct c/ BAT, n&#176;086-88.501). 
 Cette jurisprudence interdit donc tous les proc&#233;d&#233;s publicitaires au sens large incitant le consommateur &#224; acheter du tabac. Ainsi en est-il des op&#233;rations promotionnelles d&#8217;articles non &#233;vocateurs du tabac mais accompagnant l&#8217;acte d&#8217;achat du tabac. 
 En effet, pour faire face &#224; la diminution constante des consommateurs, les fabricants de tabac lancent de plus en plus des campagnes de publicit&#233; et de marketing d&#233;guis&#233;es qui encouragent le fait de fumer et visant essentiellement les jeunes. 
 Ils ont par exemple parrain&#233; de nombreux &#233;v&#232;nements sportifs ou culturels et d&#233;velopp&#233; des produits d&#233;riv&#233;s du tabac comme des  marques  de v&#234;tements. 
 Or, l&#8217;interdiction globale de la publicit&#233; et de toute promotion en faveur du tabac a un impact significatif sur la baisse de la consommation de cigarettes ( entre 7 et 16% d&#8217;apr&#232;s l&#8217;Organisation mondiale de la sant&#233; ). Outre la n&#233;cessit&#233; d&#8217;instaurer une l&#233;gislation qui interdise la publicit&#233; en faveur du tabac, il est &#233;galement essentiel de d&#233;velopper une jurisprudence protectrice des int&#233;r&#234;ts du consommateur contre les dangers du tabac afin de r&#233;duire au maximum les incitations &#224; acheter du tabac. 
 De m&#234;me, la lutte contre le tabagisme passe aussi par un encadrement strict des exceptions. En effet, la l&#233;gislation autorise la publicit&#233; en faveur du tabac uniquement dans certains cas pr&#233;cis &#224; savoir : 
 
 sur les lieux de vente, 
 dans la presse professionnelle, 
 sur certains sites  internet  : publication et communication en ligne r&#233;serv&#233;e aux professionnels du tabac, sites internet uniquement accessibles par les producteurs, fabricants et distributeurs de tabac ou de ses produits, publications et sites internet h&#233;berg&#233;s en dehors de l&#8217;Union Europ&#233;enne 
 lors de la diffusion de sports m&#233;caniques &#224; la t&#233;l&#233;vision. 
 
 Si les industriels du tabac pensaient pouvoir contourner l&#8217;interdiction de publicit&#233; en faveur du tabac par des strat&#233;gies de communication et de marketing accompagnant l&#8217;acte d&#8217;achat, la Cour de cassation les a rappel&#233; &#224; l&#8217;ordre dans l&#8217;int&#233;r&#234;t sup&#233;rieur du consommateur. 

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
