<document>
	<date>2013-07-12</date>
        <title>Consultation par l&#8217;employeur des courriels du salari&#233; hors sa pr&#233;sence</title>
        <author>St&#233;phane ASTIER, Avocat &#224; la Cour</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Autres th&#232;mes</category>
                <category>Cybersurveillance</category>
                <category>Vie priv&#233;e</category>
        </categories_set>
        <text>
                    Dans un arr&#234;t du 19 juin 2013, la Chambre sociale de la Cour de Cassation vient rappeller le principe suivant lequel les dossiers et fichiers des salari&#233;s accessibles sur leur poste informatique au travail sont pr&#233;sum&#233;s professionnels. 
 L&#8217;occasion de quelques rappels participant &#224; la bonne gouvernance de l&#8217;entreprise lorsque des outils de  cybersurveillance  sont envisag&#233;s. 
 En l&#8217;esp&#232;ce, une Cour d&#8217;Appel avait d&#233;cid&#233; de sanctionner un employeur qui avait mandat&#233; un expert pour acc&#233;der &#224; des courriels &#233;chang&#233;s via des messageries personnels dont plusieurs fichiers issus de ces messageries personnelles avaient &#233;t&#233; enregistr&#233;s sur le poste professionnel du salari&#233; &#8211;  sans mention de leur caract&#232;re personnel. 
 Le lien avec la messagerie personnelle avait conduit la Cour &#224; sanctionner l&#8217;employeur, les seconds juges estimant que celui-ci avait viol&#233; la  vie priv&#233;e  du salari&#233; ( Cf. art. 9 du Code civil ) en acc&#233;dant hors sa pr&#233;sence et sans l&#8217;en avertir &#224; des fichiers issus d&#8217;une messagerie personnelle. 
 La Chambre sociale casse cette d&#233;cision en observant que les fichiers en cause, bien qu&#8217;issus d&#8217;une messagerie personnelle, &#233;taient accessibles sur le poste informatique professionnel du salari&#233; et qu&#8217;ils n&#8217;&#233;taient pas identifi&#233;s comme personnel. 
 La Cour de cassation applique donc ici sa jurisprudence traditionnelle, jurisprudence venant tracer la fronti&#232;re entre vie priv&#233;e et vie professionnelle au travail. 
 Le lien avec la messagerie personnelle ne suffit pas, la Cour applique strictement le principe suivant lequel il appartient au salari&#233; de clairement identifier ses fichiers personnels comme tels ( Il a par exemple &#233;t&#233; jug&#233; que &#171; Mes Documents &#187; ne remplissait pas ce crit&#232;re d&#8217;identification &#8211; Cf. Cass. Soc. 10 mai 2012 ), l&#8217;employeur ayant le droit de consulter les fichiers et documents pr&#233;sum&#233;s professionnels hors la pr&#233;sence du salari&#233;. 
 Cette d&#233;cision est l&#8217;occasion de rappeler le besoin d&#8217;encadrement de l&#8217;utilisation des syst&#232;mes d&#8217;informations de l&#8217;entreprise. 
 En effet, 
 - d&#8217;un c&#244;t&#233; l&#8217;employeur s&#8217;attache &#224; assurer la s&#233;curit&#233; et la confidentialit&#233; de ses donn&#233;es et se voit notamment imposer par la l&#233;gislation de mettre en place des dispositifs ad&#233;quats sous peine d&#8217;engager sa responsabilit&#233; p&#233;nale  ( Cf. notamment art. 34 de la loi  informatique et libert&#233;s ), 
 - de l&#8217;autre, le salari&#233; souhaite faire respecter ses droits fondamentaux et notamment sa vie priv&#233;e dont la protection perdure sur son lieu de travail. 
 La conciliation de ces int&#233;r&#234;ts parfois antagonistes implique des choix de bonne gouvernance qui s&#8217;appuient notamment sur le double principe de transparence et de proportionnalit&#233;  ( Cf. notamment s&#8217;agissant de la mise en &#339;uvre d&#8217;outils techniques de cybersurveillance ). 
 
 Avec l&#8217;&#233;volution des nouvelles technologies, ces choix strat&#233;giques s&#8217;imposent aux employeurs comme aux instances repr&#233;sentatives du personnel d&#232;s lors qu&#8217;ont &#233;t&#233; mis en place les processus et outils juridiques ad&#233;quates. 
 Charte &#171; Utilisateurs &#187;, Guide de sensibilisation, Charte &#171; Administrateurs &#187;, Guide des op&#233;rations de contr&#244;le , sont autant d&#8217;outils juridiques permettant une gestion sereine et p&#233;renne des syst&#232;mes d&#8217;information de l&#8217;entreprise. 
 Alors que s&#8217;imposent de nouvelles pratiques telles que le BYOD ( Bring Your Own Device ) ou de nouvelles technologies ( Cloud Computing, r&#233;seaux sociaux etc. ), la mise &#224; jour de ces documents essentiels appara&#238;t en outre souvent n&#233;cessaire. 
 Autant de missions pour lesquelles les entreprises peuvent utilement faire appel &#224; un professionnel du droit afin de les accompagner dans la d&#233;finition d&#8217;un encadrement performant de leurs moyens de communication. 
 Vous souhaitez en savoir plus ? Cliquez  ICI 
 

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
