<document>
	<date>2014-11-26</date>
        <title>&#171; Il ne faut pas confondre march&#233; du droit et marchandisation du droit&#187;</title>
        <author>G&#233;rard HAAS, avocat &#224; la Cour</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concurrence</category>
                <category>Innovation</category>
                <category>International</category>
        </categories_set>
        <text>
                    LA LETTRE DES JURISTES D&#8217;AFFAIRES &#8211; N&#176; 1185 &#8211; 24 NOVEMBRE 2014 
 Propos recueillis par LAURENCE GARNERIE 
 Depuis un an, G&#233;rard Haas, associ&#233; fondateur de Haas Soci&#233;t&#233; d&#8217; Avocats , pr&#233;side le r&#233;seau GESICA. Il revient sur l&#8217;actualit&#233; de ce r&#233;seau et &#233;voque les d&#233;fis qui attendent la profession. 
 
 Le r&#233;seau GESICA a pris un nouveau tournant &#224; la suite de votre &#233;lection. Pouvezvous nous en expliquer les d&#233;tails ? 
 &#160; G&#233;rard Haas :  Le r&#233;seau GESICA, cr&#233;&#233; il y a 26 ans, est en train de passer d&#8217;un r&#233;seau de postulants &#224; un r&#233;seau d&#8217;avocats ayant comme client&#232;le commune les PME. Notre travail repose sur quatre grands axes. Le premier est la sp&#233;cialisation individuelle. Le deuxi&#232;me est le capital juridique, c&#8217;est-&#224;-dire le croisement de nos comp&#233;tences et de nos exp&#233;riences au service des besoins de nos clients. En troisi&#232;me lieu, nous travaillons 
 au renforcement de la francophonie qui est notre sp&#233;cificit&#233; puisque nous comptons 250 cabinets dont une cinquantaine r&#233;partis en dehors des fronti&#232;res de l&#8217;Hexagone, l&#224; o&#249; la France a des int&#233;r&#234;ts. Cela explique d&#8217;ailleurs notre choix de la ville de Tanger pour notre 25e congr&#232;s qui vient de se tenir. Enfin, nous voulons d&#233;velopper le r&#233;seau qui compte aujourd&#8217;hui 2&#160;200 avocats. Nous recrutons de nouveaux membres par cooptation selon des crit&#232;res bas&#233;s sur la comp&#233;tence, l&#8217;efficacit&#233; et la renomm&#233;e, en essayant &#233;galement de privil&#233;gier la transversalit&#233; des comp&#233;tences. Nous avons &#233;tabli une strat&#233;gie de d&#233;veloppement sur 9 ans avec mes vice-pr&#233;sidents. Cela permet de mettre en place des projets sur le long terme comme la r&#233;alisation d&#8217;une nouvelle charte graphique qui vient d&#8217;&#234;tre termin&#233;e, la refonte du site  internet  pour mars 2015 ou le lancement d&#8217;une plateforme t&#233;l&#233;phonique. Nous avons &#233;galement cr&#233;&#233; l&#8217;Acad&#233;mie GESICA qui a pour but de mettre en avant les comp&#233;tences des membres du r&#233;seau et a remis ses premiers Troph&#233;es lors de notre congr&#232;s de Tanger. 
 &#160; 
 Le r&#233;seau travaille aussi sur la  formation  de ses membres. Que leur proposez-vous ? 
 &#160; G.H. :  Nous avons mis en place des outils innovants comme des WikiStages, interviews vid&#233;o qui tournent sur les r&#233;seaux sociaux, et une biblioth&#232;que juridique num&#233;rique. C&#244;t&#233; formation externe, nous avons nou&#233; un partenariat avec l&#8217;Institut de recherche juridique de la Sorbonne pour organiser des Matinales. La prochaine se d&#233;roulera le 3 d&#233;cembre et portera sur le droit &#224; l&#8217;oubli. Nous avons &#233;galement particip&#233; &#224; l&#8217;&#233;laboration de vid&#233;os anim&#233;es pr&#233;sentant le m&#233;tier d&#8217;avocats avec des partenaires comme AG2R. 
 &#160; 
 Votre dernier congr&#232;s portait sur le nouveau visage de l&#8217; avocat . Quelles sont les grandes mutations auxquelles ce dernier doit se pr&#233;parer ? 
 &#160; G.H.:  L&#8217;avocat doit d&#8217;abord faire face aux &#233;volutions technologiques. Demain, son principal concurrent ne sera pas un autre avocat mais les moteurs de recherche. Le r&#233;seau r&#233;fl&#233;chit aux questions d&#8217;intelligence artificielle. Le m&#233;tier d&#8217;avocat doit se transformer en sachant mon&#233;tiser et automatiser des t&#226;ches qui n&#8217;apportent pas de valeur ajout&#233;e. Nous devons donc nous interroger sur ce qui fait la valeur de l&#8217;avocat, notamment la relation humaine et mettre cet atout en avant. L&#8217;avocat doit &#233;galement r&#233;fl&#233;chir aux prix car les justiciables lui reprochent son manque de pr&#233;visibilit&#233; et de lisibilit&#233;. Au sein du r&#233;seau, nous avons opt&#233; pour la transparence sur les honoraires et nous mettons syst&#233;matiquement en place des conventions d&#8217;honoraires. Enfin, l&#8217;avocat devient entrepreneur avec tout ce que ceci implique en termes de nouveaux outils marketing &#224; ma&#238;triser. 
 &#160; 
 Quel regard portez-vous sur les nouvelles offres qui se d&#233;veloppent sur Internet, type demanderjustice.com ? 
 &#160; G.H. :  Il ne faut pas confondre march&#233; du droit et marchandisation du droit. Il existe en effet un march&#233; du droit mais ce dernier doit &#234;tre appr&#233;hend&#233; dans le respect des justiciables. Or, ces nouvelles plateformes veulent faire du business alors que multiplier les conflits ne profitent qu&#8217;aux banques et aux assurances qui mettent en place des  contrats  de protection juridique. 
 &#160; 
 L&#8217;avant-projet de loi pour la croissance et l&#8217;activit&#233; vient d&#8217;&#234;tre transmis au Conseil d&#8217;&#201;tat. Que pensez-vous de ces principales dispositions relatives &#224; l&#8217;avocat (cr&#233;ation d&#8217;un statut d&#8217;avocat salari&#233; en entreprise, extension de la territorialit&#233; de la postulation &#224; la cour d&#8217;appel, ouverture des capitaux des SEL) ? 
 &#160; G.H. :  L&#8217;avocat en entreprise, nous y sommes favorables car les juristes d&#8217;entreprise sont nos partenaires. La modification de la territorialit&#233; de postulation va, elle, bouleverser l&#8217;organisation des avocats. Chez GESICA, nous avons d&#233;j&#224; du mal &#224; recruter de nouveaux membres dans les petites villes car les sp&#233;cialistes ne peuvent pas y d&#233;velopper de client&#232;le. Cette r&#233;forme ne va pas arranger ce ph&#233;nom&#232;ne. Enfin, concernant l&#8217;ouverture des capitaux, il est ind&#233;niable que les cabinets d&#8217;avocats doivent &#234;tre structur&#233;s. La d&#233;fense du droit continental ne pourra se faire que si nous avons des cabinets fran&#231;ais plus forts. Mais, l&#224; aussi, attention aux crit&#232;res : l&#8217;ouverture des capitaux doit permettre aux cabinets de rester ind&#233;pendants, pas d&#8217;avoir des actionnaires ayant droit de regard sur les dossiers. En outre, cette r&#233;forme ne prend pas en compte le fait que de plus en plus de cabinets se tournent vers l&#8217;Aarpi qui n&#8217;a pas une approche capitalistique. 

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
