<document>
	<date>2010-04-30</date>
        <title>Zoom sur les accords verticaux</title>
        <author>Myl&#232;ne KAMDOM, Juriste</author>
        <tags_set>
                <tag>Avocats</tag>
                <tag>commission europ&#233;enne</tag>
                <tag>Droit de la concurrence</tag>
                <tag>internet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Autres th&#232;mes</category>
                <category>International</category>
                <category>Internet et T&#233;l&#233;com</category>
        </categories_set>
        <text>
                    La Commission a adopt&#233; le 20 Avril dernier, le nouveau r&#232;glement n&#176; 330/2010 et ses lignes directrices qui exempte certaines cat&#233;gories d&#8217;accords dits &#171;verticaux&#187;, qui n&#8217;affectent pas les r&#232;gles de  concurrence  de (l&#8217;article 101, paragraphe 3, du trait&#233; de l&#8217;UE). Le r&#232;glement d&#8217;exemption par cat&#233;gorie (REC) en vigueur actuellement date de 1999, et arrivera &#224; expiration le 31 Mai 2010. 
 Rappelons que les accords verticaux sont en droit de la  concurrence  : des accords ou pratiques concert&#233;es conclus entre deux entreprises ou plus, op&#233;rant chacune &#224; un stade &#233;conomique diff&#233;rent, concernant la livraison, l&#8217;achat de biens destin&#233;s &#224; la revente ou &#224; la transformation ou la commercialisation de services : (distribution exclusive, fourniture exclusive, franchise, vente li&#233;e, prix de vente conseill&#233;s ou maximaux&#8230;). 
 L&#8217;accord r&#233;git les conditions dans lesquelles les parties peuvent acheter, vendre ou revendre certains biens ou services, et les lignes directrices exposent les principes d&#8217;appr&#233;ciation des accords verticaux afin de v&#233;rifier s&#8217;ils n&#8217;affectent pas la concurrence entre &#201;tats membres. 
 Ce r&#232;glement n&#176; 330/2010 pr&#233;voit notamment: 
 &#8226; L&#8217;&#233;largissement de son champ d&#8217;application aux d&#233;taillants et aux distributeurs, 
 &#8226; Une attention particuli&#232;re, accord&#233;e &#224; la vente en ligne et au commerce transfrontalier. 
 En effet la Commission rappelle que : 
 &#171;  Internet  est devenu ces dix derni&#232;res ann&#233;es un outil majeur pour les ventes en ligne et le commerce transfrontalier, deux formes de vente que la Commission souhaite encourager car elles offrent un plus grand choix aux consommateurs et renforcent la concurrence par les prix&#187; 
 &#171;(&#8230;..)Les distributeurs doivent avoir la possibilit&#233; de r&#233;pondre &#224; la demande des consommateurs, que ce soit par l&#8217;interm&#233;diaire de points de vente physique ou par Internet. Les r&#232;gles adopt&#233;es aujourd&#8217;hui garantiront que les consommateurs, o&#249; qu&#8217;ils soient dans l&#8217;Union europ&#233;enne, pourront acheter des biens et des services au prix le plus int&#233;ressant, tout en laissant les entreprises ne d&#233;tenant pas de pouvoir de march&#233; essentiellement libres d&#8217;organiser leur r&#233;seau de vente comme elles l&#8217;entendent &#187; 
 Ainsi, les producteurs continuent de pouvoir choisir le mode de distribution de leurs produits, mais pour b&#233;n&#233;ficier de l&#8217;exemption par cat&#233;gorie : 
 &#8226; Ils ne doivent pas d&#233;tenir une part de march&#233; sup&#233;rieure &#224; 30% 
 &#8226; Leurs accords de distribution ou de fourniture ne doivent pas inclure de restrictions de concurrence caract&#233;ris&#233;es, telles que : la fixation du prix de vente ou le r&#233;tablissement d&#8217;obstacles au march&#233; unique de l&#8217;Union europ&#233;enne. 
 &#8226; Ils peuvent choisir leurs distributeurs sur la base de normes de qualit&#233; pour la pr&#233;sentation des produits, que ces distributeurs exercent leurs activit&#233;s en ligne ou dans des points de vente physique. 
 &#8226; Ils peuvent d&#233;cider de ne vendre qu&#8217;&#224; des d&#233;taillants qui disposent d&#8217;un ou de plusieurs points de vente physique, de fa&#231;on &#224; ce que les consommateurs puissent se rendre sur place pour examiner les produits, les essayer ou les tester. 
 &#8226; Sur ce point, la Commission sera particuli&#232;rement attentive aux march&#233;s concentr&#233;s auxquels les discompteurs, qu&#8217;ils op&#232;rent uniquement en ligne ou dans des points de vente classiques, pourraient ne pas avoir acc&#232;s. 
 Les distributeurs et les d&#233;taillants sont eux aussi vis&#233;s par le nouveau r&#232;glement : 
 &#8226; le m&#234;me seuil de part de march&#233; de 30% leur est appliqu&#233; pour tenir compte du fait que certains acheteurs peuvent &#233;galement d&#233;tenir un pouvoir de march&#233; susceptible d&#8217;avoir des effets n&#233;gatifs sur la concurrence. 
 Ce changement profite aux petites et moyennes entreprises (PME), qu&#8217;il s&#8217;agisse de producteurs ou de d&#233;taillants, qui pourraient autrement se voir exclues du march&#233; de la distribution. Au-dessus de ce seuil, les accords ne seront pas pr&#233;sum&#233;s ill&#233;gaux mais pourront requ&#233;rir une analyse individuelle au regard de l&#8217;article 101 du trait&#233; de l&#8217;union europ&#233;enne. 
 &#8226; Une fois agr&#233;&#233;s, les distributeurs doivent avoir la facult&#233; de vendre sur leurs sites Internet de la m&#234;me fa&#231;on que dans leurs magasins et points de vente physiques traditionnels. 
 &#8226; Cela signifie pour la distribution s&#233;lective, que les producteurs ne peuvent pas limiter les quantit&#233;s vendues par Internet, ni pratiquer des prix plus &#233;lev&#233;s pour les produits destin&#233;s &#224; &#234;tre vendus en ligne. 
 &#8226; S&#8217;agissant de la distribution exclusive, les lignes directrices clarifient les notions de ventes &#171;actives&#187; et &#171;passives&#187;. En d&#8217;autres termes, le fait de mettre un terme &#224; une op&#233;ration de vente ou de renvoyer les clients vers d&#8217;autres sites lorsque les donn&#233;es de leur carte de cr&#233;dit montrent une adresse &#224; l&#8217;&#233;tranger ne sera pas admis. 
 Le nouveau r&#232;glement et ses lignes directrices entreront en vigueur en juin et s&#8217;appliqueront jusqu&#8217;en 2022, avec une phase de transition d&#8217;un an. 
 L&#8217;objectif d&#8217;une concurrence effective au sein du march&#233; unique europ&#233;en est ici r&#233;affirm&#233; et encourag&#233; par la Commission europ&#233;enne. 
 Sources : 
 -R&#232;glement (UE) N o 330/2010 de la Commission du 20 avril 2010; - 
 -Communiqu&#233; de presse de la Commission du&#160; Avril 2010;  - Voir le documen t  
 -Trait&#233;&#160;de l&#8217;union europ&#233;enne,&#160;&#160;article&#160;101&#160;&#160;&#160;- 

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
