<document>
	<date>2007-07-11</date>
        <title>Br&#232;ves. Une s&#233;lection de G&#233;rard Haas en partenariat avec Legalnews</title>
        <author>Avis du Forum des droits sur l'Internet</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Internet et T&#233;l&#233;com</category>
        </categories_set>
        <text>
                    
 &#160; Lors de son Conseil d&#8217;orientation organis&#233; le 13 f&#233;vrier 2007,  le Forum des droits sur l&#8217; Internet  a &#233;mis un avis sur le projet de d&#233;cret instituant une Commission nationale de d&#233;ontologie des services de communication au public en ligne.   Cet avis a &#233;t&#233; transmis au gouvernement, avant adoption du texte. S&#8217;il d&#233;plore le manque de concertation sur un texte aussi important, le Forum s&#8217;inqui&#232;te de plusieurs points du projet de loi, sur le fond. Le texte m&#234;lant des objectifs tr&#232;s divers, il semble que le p&#233;rim&#232;tre de la Commission pourrait s&#8217;&#233;tendre &#224; l&#8217;ensemble des services de communication au public en ligne tels que les services financiers ou la propri&#233;t&#233; intellectuelle. Par ailleurs, la place de la concertation multiacteur n&#8217;est pas clairement arr&#234;t&#233;e par le texte, qui ne garantit pas que les recommandations de la Commission seront syst&#233;matiquement pr&#233;c&#233;d&#233;es d&#8217;une concertation pr&#233;alable men&#233;e au sein du Forum, ni selon quelles modalit&#233;s des &#233;changes auront lieu entre les deux organismes. Le Forum demande donc au gouvernement d&#8217;apporter des garanties au texte, afin notamment de limiter dans un premier temps le champ d&#8217;intervention de la Commission &#224; la protection des personnes sur les r&#233;seaux de t&#233;l&#233;phonie fixe et mobile, et de pr&#233;ciser le processus de travail entre la Commission et le Forum.  
 R&#233;f&#233;rences :   Avis du Forum des droits sur l&#8217;Internet sur le projet de Commission nationale de d&#233;ontologie des services de communication au public en ligne &#8211;  http://www.foruminternet.org/telechargement/documents/Avis-FDI-02_2007.pdf 
 &#160; Sources : &#160;Forum des droits sur l&#8217;internet (  http://www.foruminternet.org/  ), 2007/02/20&#160; &#160; 
 

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
