<document>
	<date>2008-08-12</date>
        <title>Lutte contre les clauses abusives : modifications apport&#233;es par la loi LME</title>
        <author>G&#233;rard Haas, avocat &#224; la Cour</author>
        <tags_set>
                <tag>Clause</tag>
                <tag>Droit de la consommation</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Consommation et Sant&#233;</category>
        </categories_set>
        <text>
                    La Commission des clauses abusives a publi&#233; sur sont site  Internet  les modifications apport&#233;es par la loi de modernisation de l&#8217;&#233;conomie (LME) au dispositif de lutte contre les clauses abusives.  
 Ainsi, la Commission d&#233;taille les modifications apport&#233;es &#224; l&#8217;article L. 132-1 du code de la consommation, dont la nouvelle r&#233;daction entrera en vigueur &#224; compter de la publication du d&#233;cret en conseil d&#8217;&#201;tat pr&#233;vu au troisi&#232;me alin&#233;a de l&#8217;article et, au plus tard, le 1er janvier 2009. 
 Cet article pr&#233;voit que : 
 &#171;&#160;Dans les  contrats  conclus entre professionnels et non-professionnels ou consommateurs, sont abusives les clauses qui ont pour objet ou pour effet de cr&#233;er, au d&#233;triment du non-professionnel ou du consommateur, un d&#233;s&#233;quilibre significatif entre les droits et obligations des parties au  contrat . 
 Des d&#233;crets en Conseil d&#8217;&#201;tat, pris apr&#232;s avis de la commission institu&#233;e &#224; l&#8217;article L. 132-2, peuvent d&#233;terminer des types de clauses qui doivent &#234;tre regard&#233;es comme abusives au sens du premier alin&#233;a. 
 Une annexe au pr&#233;sent code comprend une liste indicative et non exhaustive de clauses qui peuvent &#234;tre regard&#233;es comme abusives si elles satisfont aux conditions pos&#233;es au premier alin&#233;a. En cas de litige concernant un  contrat  comportant une telle clause, le demandeur n&#8217;est pas dispens&#233; d&#8217;apporter la preuve du caract&#232;re abusif de cette clause. 
 Ces dispositions sont applicables quels que soient la forme ou le support du contrat. Il en est ainsi notamment des bons de commande, factures, bons de garantie, bordereaux ou bons de livraison, billets ou tickets, contenant des stipulations n&#233;goci&#233;es librement ou non ou des r&#233;f&#233;rences &#224; des conditions g&#233;n&#233;rales pr&#233;&#233;tablies. 
 Sans pr&#233;judice des r&#232;gles d&#8217;interpr&#233;tation pr&#233;vues aux articles 1156 &#224; 1161, 1163 et 1164 du code civil, le caract&#232;re abusif d&#8217;une clause s&#8217;appr&#233;cie en se r&#233;f&#233;rant, au moment de la conclusion du contrat, &#224; toutes les circonstances qui entourent sa conclusion, de m&#234;me qu&#8217;&#224; toutes les autres clauses du contrat. Il s&#8217;appr&#233;cie &#233;galement au regard de celles contenues dans un autre contrat lorsque la conclusion ou l&#8217;ex&#233;cution de ces deux contrats d&#233;pendent juridiquement l&#8217;une de l&#8217;autre. 
 Les clauses abusives sont r&#233;put&#233;es non &#233;crites. 
 L&#8217;appr&#233;ciation du caract&#232;re abusif des clauses au sens du premier alin&#233;a ne porte ni sur la d&#233;finition de l&#8217;objet principal du contrat ni sur l&#8217;ad&#233;quation du prix ou de la r&#233;mun&#233;ration au bien vendu ou au service offert pour autant que les clauses soient r&#233;dig&#233;es de fa&#231;on claire et compr&#233;hensible. 
 Le contrat restera applicable dans toutes ses dispositions autres que celles jug&#233;es abusives s&#8217;il peut subsister sans lesdites clauses. 
 Les dispositions du pr&#233;sent article sont d&#8217;ordre public.&#160;&#187; 
 En outre, l&#8217;annexe &#224; l&#8217;article L 132-1, qui contient une liste indicative de clauses pouvant &#234;tre regard&#233;es comme abusives, a &#233;galement &#233;t&#233; modifi&#233;eet est reproduit ci-dessous : 
 Annexe : clauses vis&#233;es au troisi&#232;me alin&#233;a de l&#8217;article L. 132-1. 
 1. Clauses ayant pour objet ou pour effet : 
 a) D&#8217;exclure ou de limiter la responsabilit&#233; l&#233;gale du professionnel en cas de mort d&#8217;un consommateur ou de dommages corporels caus&#233;s &#224; celui-ci, r&#233;sultant d&#8217;un acte ou d&#8217;une omission de ce professionnel ; 
 b) D&#8217;exclure ou de limiter de fa&#231;on inappropri&#233;e les droits l&#233;gaux du consommateur vis-&#224;-vis du professionnel ou d&#8217;une autre partie en cas de non-ex&#233;cution totale ou partielle ou d&#8217;ex&#233;cution d&#233;fectueuse par le professionnel d&#8217;une quelconque des obligations contractuelles, y compris la possibilit&#233; de compenser une dette envers le professionnel avec une cr&#233;ance qu&#8217;il aurait contre lui ; 
 c) De pr&#233;voir un engagement ferme du consommateur, alors que l&#8217;ex&#233;cution des prestations du professionnel est assujettie &#224; une condition dont la r&#233;alisation d&#233;pend de sa seule volont&#233; ; 
 d) De permettre au professionnel de retenir des sommes vers&#233;es par le consommateur lorsque celui-ci renonce &#224; conclure ou &#224; ex&#233;cuter le contrat, sans pr&#233;voir le droit, pour le consommateur, de percevoir une indemnit&#233; d&#8217;un montant &#233;quivalent de la part du professionnel lorsque c&#8217;est celui-ci qui renonce ; 
 e) D&#8217;imposer au consommateur qui n&#8217;ex&#233;cute pas ses obligations une indemnit&#233; d&#8217;un montant disproportionnellement &#233;lev&#233; ; 
 f) D&#8217;autoriser le professionnel &#224; r&#233;silier le contrat de fa&#231;on discr&#233;tionnaire si la m&#234;me facult&#233; n&#8217;est pas reconnue au consommateur, ainsi que de permettre au professionnel de retenir les sommes vers&#233;es au titre de prestations non encore r&#233;alis&#233;es par lui, lorsque c&#8217;est le professionnel lui-m&#234;me qui r&#233;silie le contrat ; 
 g) D&#8217;autoriser le professionnel &#224; mettre fin sans un pr&#233;avis raisonnable &#224; un contrat &#224; dur&#233;e ind&#233;termin&#233;e, sauf en cas de motif grave ; 
 h) De proroger automatiquement un contrat &#224; dur&#233;e d&#233;termin&#233;e en l&#8217;absence d&#8217;expression contraire du consommateur, alors qu&#8217;une date excessivement &#233;loign&#233;e de la fin du contrat a &#233;t&#233; fix&#233;e comme date limite pour exprimer cette volont&#233; de non-prorogation de la part du consommateur ; 
 i) De constater de mani&#232;re irr&#233;fragable l&#8217;adh&#233;sion du consommateur &#224; des clauses dont il n&#8217;a pas eu, effectivement, l&#8217;occasion de prendre connaissance avant la conclusion du contrat ; 
 j) D&#8217;autoriser le professionnel &#224; modifier unilat&#233;ralement les termes du contrat sans raison valable et sp&#233;cifi&#233;e dans le contrat ; 
 k) D&#8217;autoriser les professionnels &#224; modifier unilat&#233;ralement sans raison valable des caract&#233;ristiques du produit &#224; livrer ou du service &#224; fournir ; 
 l) De pr&#233;voir que le prix des biens est d&#233;termin&#233; au moment de la livraison, ou d&#8217;accorder au vendeur de biens ou au fournisseur de services le droit d&#8217;augmenter leurs prix sans que, dans les deux cas, le consommateur n&#8217;ait de droit correspondant lui permettant de rompre le contrat au cas o&#249; le prix final est trop &#233;lev&#233; par rapport au prix convenu lors de la conclusion du contrat ; 
 m) D&#8217;accorder au professionnel le droit de d&#233;terminer si la chose livr&#233;e ou le service fourni est conforme aux stipulations du contrat ou de lui conf&#233;rer le droit exclusif d&#8217;interpr&#233;ter une quelconque clause du contrat ; 
 n) De restreindre l&#8217;obligation du professionnel de respecter les engagements pris par ses mandataires ou de soumettre ses engagements au respect d&#8217;une formalit&#233; particuli&#232;re ; 
 o) D&#8217;obliger le consommateur &#224; ex&#233;cuter ses obligations lors m&#234;me que le professionnel n&#8217;ex&#233;cuterait pas les siennes ; 
 p) De pr&#233;voir la possibilit&#233; de cession du contrat de la part du professionnel, lorsqu&#8217;elle est susceptible d&#8217;engendrer une diminution des garanties pour le consommateur sans l&#8217;accord de celui-ci ; 
 q) De supprimer ou d&#8217;entraver l&#8217;exercice d&#8217;actions en justice ou des voies de recours par le consommateur, notamment en obligeant le consommateur &#224; saisir exclusivement une juridiction d&#8217;arbitrage non couverte par des dispositions l&#233;gales ou &#224; passer exclusivement par un mode alternatif de r&#232;glement des litiges, en limitant ind&#251;ment les moyens de preuves &#224; la disposition du consommateur ou en imposant &#224; celui-ci une charge de preuve qui, en vertu du droit applicable, devrait revenir normalement &#224; une autre partie au contrat. 
 r) De permettre &#224; une banque ou un &#233;tablissement financier de ne pas rendre effective imm&#233;diatement la d&#233;nonciation d&#8217;un compte joint par l&#8217;un des cotitulaires du compte. 
 
 2. Port&#233;e des points g, j et l : 
 a) Le point g ne fait pas obstacle &#224; des clauses par lesquelles le fournisseur de services financiers se r&#233;serve le droit de mettre fin au contrat &#224; dur&#233;e ind&#233;termin&#233;e unilat&#233;ralement, et ce, sans pr&#233;avis en cas de raison valable, pourvu que soit mise &#224; la charge du professionnel l&#8217;obligation d&#8217;en informer la ou les autres parties contractantes imm&#233;diatement ; 
 b) Le point j ne fait pas obstacle &#224; des clauses selon lesquelles le fournisseur de services financiers se r&#233;serve le droit de modifier le taux d&#8217;int&#233;r&#234;t d&#251; par le consommateur ou d&#251; &#224; celui-ci, ou le montant de toutes autres charges aff&#233;rentes &#224; des services financiers, sans aucun pr&#233;avis en cas de raison valable, pourvu que soit mise &#224; la charge du professionnel l&#8217;obligation d&#8217;en informer la ou les autres parties contractantes dans les meilleurs d&#233;lais et que celles-ci soient libres de r&#233;aliser imm&#233;diatement le contrat. 
Le point j ne fait pas non plus obstacle &#224; des clauses selon lesquelles le professionnel se r&#233;serve le droit de modifier unilat&#233;ralement les conditions d&#8217;un contrat de dur&#233;e ind&#233;termin&#233;e pourvu que soit mis &#224; sa charge le devoir d&#8217;en informer le consommateur avec un pr&#233;avis raisonnable et que celui-ci soit libre de r&#233;silier le contrat ; 
 c) Les points g, j et l ne sont pas applicables aux : 
  transactions concernant les valeurs mobili&#232;res, instruments financiers et autres produits ou services dont le prix est li&#233; aux fluctuations d&#8217;un cours ou d&#8217;un indice boursier ou d&#8217;un taux de march&#233; financier que le professionnel ne contr&#244;le pas ; 
  contrats d&#8217;achat ou de vente de devises, de ch&#232;ques de voyage ou de mandats-poste internationaux libell&#233;s en devises ; 
 d) Le point l ne fait pas obstacle aux clauses d&#8217;indexation de prix pour autant qu&#8217;elles soient licites et que le mode de variation du prix y soit explicitement d&#233;crit. 
Par cons&#233;quent, il incombe aux juristes de revoir leurs contrats et v&#233;rifier si les clauses de leurs contrats ne sont pas abusives au regard de cette nouvelle r&#233;daction. 
 Sources : 
 Commission des clauses abusives &#8211; La loi de modernisation de l&#8217;&#233;conomie &#8211;  

 
  

          
         


                         
        </text>
</document>
