<document>
	<date>2007-08-20</date>
        <title>Trilogie aux fromages d&#8217;Auvergne</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>amuse bouche</tag>
                <tag>fromage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cheeeese!</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  Quelques petites choses tr&#232;s simples pour  l'ap&#233;ro de Lilo  autour  des fromages d'Auvergne  (la fourme d'Ambert, le Bleu, le St Nectaire, le Salers...). En tant qu'accro au fromage, je ne pouvais pas ne pas r&#233;pondre &#224; son invitation.  
 &#160; 
 Fourme d&#8217;Ambert en habit de kada&#239;f Du kada&#239;f De la fourme d&#8217;Ambert Des poires  Du miel (oui, c&#8217;est pas super pr&#233;cis mais en m&#234;me temps la recette est pas super compliqu&#233;e&#8230;) 
 &#160; 
 
 &#160;  
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. D&#233;m&#234;ler le kada&#239;f et en &#233;taler une bande d&#8217;environ 10 centim&#232;tres de long et de la largeur d&#8217;une poire.&#160; D&#233;poser vers la droite de cette bande un morceau de fourme, un bon quartier de poire et une petite touche de miel. Enrouler ensuite le kada&#239;f autour de ce petit tas. Mettre au four pour quinze minutes (&#224; surveiller tout de m&#234;me et sortir du four quand c&#8217;est dor&#233;). 
 
 
 Sucr&#233;-sal&#233; et tr&#232;s myst&#233;rieuses ces bouch&#233;es sont  d&#233;licieusement croustillantes  avec un coeur fondant, moelleux... &#160;  &#160;    
 Tuile de cantal &#160;  
  Du cantal  Du poivre (je me foule pas hein&#8230; ^^) 
   Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. Enlever la cro&#251;te du fromage, d&#233;couper de tr&#232;s tr&#232;s tr&#232;s fines tranches de cantal (plus elles seront fines, meilleures elles seront). Je l&#8217;ai fait au couteau, si vous n&#8217;y arrivez pas, utilisez un &#233;conome et alignez les lamelles les unes &#224; c&#244;t&#233; des autres : il n&#8217;est pas oblig&#233; que les tuiles soient faites en un morceau. D&#233;poser ces lamelles c&#244;te &#224; c&#244;te en rectangle sur une toile silipat ou &#224; d&#233;faut du papier sulfuris&#233; R&#233;aliser autant de rectangles de cantal que vous souhaitez de tuiles. Saupoudrer de poivre noir du moulin. Enfourner pour +/- 5 minutes (ce genre de chose, il faut mieux surveiller). Sortir du four et laisser refroidir avant des les d&#233;coller avec d&#233;licatesse. 
 Si elles rendent un peu de mati&#232;re grasse, n'h&#233;sitez pas &#224; les &#233;ponger avec du sopalin. 
 &#160;  
 
 &#160; 
 &#160; &#160; 
 
 &#160; 
 &#160;  
 Mille feuilles de pomme au bleu Pour 5 mini mille feuilles 2-3 Pommes granny  Un peu de jus de citron Un beau morceau de bleu d&#8217;Auvergne Quelques feuilles de m&#226;che (lav&#233;es et essor&#233;es) Une poign&#233;e de pignons de pin 2 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 1 cuill&#232;re &#224; soupe de vinaigre de cidre Sel, poivre Moutarde 
 &#160; 
 
  Cette recette, je vous l'accorde,  est nettement moins pratique &#224; picorer &#224; l'ap&#233;ro (m&#234;me avec les cure-dent)... Mais bon, c'&#233;tait r&#233;ussi alors je vous la met quand m&#234;me ici 
 &#160;  
 &#201;plucher les pommes et les &#233;vider gr&#226;ce &#224;  cet ustensile magique qui marche une fois sur deux  (ou disons qu&#8217;une fois sur deux je vise mal). D&#233;couper ensuite les pommes en tranches plut&#244;t fines. Les arroser d&#8217;un peu de jus de citron (pas trop sinon ce sera trop acide, juste ce qu&#8217;il faut pour &#233;viter aux pommes de noircir) Disposer une tranche de pomme (on utilisera surtout les plus grandes tranches), un morceau de bleu (sa taille = grosso modo le tiers de la taille de la tranche de pomme), superposer encore une tranche de pomme (mais plus petite que la pr&#233;c&#233;dente) &#8211; du bleu &#8211; pomme (petite tranche) et finir par du bleu. Maintenir le tout avec un petit cure-dent (facultatif). Servir avec de la m&#226;che.  Faire griller les pignons &#224; sec et les saupoudrer au-dessus des mille feuilles.&#160;  Faire une vinaigrette en m&#233;langeant l&#8217;huile d&#8217;olive, le vinaigre, le sel, le poivre et la moutarde. Arroser les mille feuilles de vinaigrette. 
 
 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
