<document>
	<date>2008-09-15</date>
        <title>Je suis compl&#232;tement courge!</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>courge</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>patidou</tag>
                <tag>pignons de pin</tag>
                <tag>vinaigre balsamique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 La courge, les courges font un sacr&#233; come back ces derni&#232;res ann&#233;es... Je n'ai pas du tout le souvenir d'en avoir mang&#233; &#233;tant gamine (en fait c'&#233;tait peut &#234;tre simplement car mes parents n'aimaient pas &#231;a!?) mais l&#224; on en voit partout: sur les march&#233;s, aux cartes des restaurants... et m&#234;me dans les supermarch&#233;s! Je les ai vite adopt&#233;s: comme l&#233;gume d'hiver c'est parfait, on les conserve longtemps chez soi et on peut r&#233;aliser une foule de recettes diff&#233;rentes avec! Petit &#233;chantillon au vue de l'automne qui commence... Personnellement j'ai une pr&#233;f&#233;rence pour le potimarron et le patidou... Et vous? 
 
 Courge spaghetti &#224; l&#8217;orange et au vinaigre balsamique 
 Une recette de chez Banlieusardises  que j'ai ador&#233; et refaite plusieurs fois! C'est doux, fin et le croquant des pignons est encore une fois irr&#233;sistible! Une fa&#231;on originale de manger la courge spaghetti sans la transformer en spaghettis! 
 
 
 &#160; 
 Pour deux &#224; trois personnes &#189; courge spaghetti, nettoy&#233;e, &#233;p&#233;pin&#233;e et d&#233;coup&#233;e en demi rondelles 2 cuill&#232;res &#224; soupe d'huile d'olive 75ml de jus d'orange 50ml de bouillon de volaille &#189; cuill&#232;re &#224; caf&#233; de romarin Pignons de pin Fleur de sel Vinaigre balsamique        
 Dans une po&#234;le sur feu moyen, faire dorer recto verso les demi rondelles de courge spaghetti dans l'huile d'olive; ajouter ensuite le jus d'orange et le bouillon de poulet, saupoudrer de romarin et laissez r&#233;duire le liquide jusqu'&#224; ce que les courges soient tendres (si le liquide s&#8217;&#233;vapore trop vite, ajouter du bouillon de volaille). Pendant ce temps faire r&#233;duire le vinaigre balsamique jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;il ait une consistance sirupeuse. Faire dorer &#224; sec les pignons de pin. Servir, saupoudrer de fleur de sel &amp; de pignons dor&#233;s et parsemer d'un filet de r&#233;duction de vinaigre balsamique. 
       
 
   
 Gnocchis &#233;pic&#233;s de potimarrron 
 Un d&#233;lice! Je suis de plus en plus fan des gnocchis de l&#233;gumes et ceux ci ne d&#233;rogent pas &#224; la r&#232;gle. Avec Miss Coloc on s'est r&#233;gal&#233;! 
 Pour trois personnes ou deux coloc&#8217; gourmandes et affam&#233;es : 1 potimarron (550g&#160; de chair de potimarron) 300g de farine (voir plus) 1 &#339;uf et 1 jaune Noix de muscade r&#226;p&#233;e Du bouillon de l&#233;gumes assez cors&#233; (comprendre : ne pas l&#233;siner sur la quantit&#233; de bouillon cube que vous mettez dans l&#8217;eau de cuisson, &#231;a va donner un petit go&#251;t top &#224; vos gnocchis) Sel (rose) et poivre noir De la ciboulette Quelques copeaux de parmesan 
 &#160;  
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160; 
 &#160; 
 Peler le potimarron et le couper en d&#233;s, les cuire &#224; la vapeur jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;un couteau les transperce facilement. &#201;goutter les d&#233;s de courge et les passer au presse-pur&#233;e. Mettre la pur&#233;e obtenue dans une casserole et la dess&#233;cher &#224; petit feu pendant 10 minutes sans cesser de remuer. Verser ensuite dans un saladier et laisser la pur&#233;e ti&#233;dir. Ajouter la farine, les oeufs battus, la muscade ; m&#233;langer bien. Il faut travailler la p&#226;te pour obtenir une boule ferme et homog&#232;ne, si la quantit&#233; de farine indiqu&#233;e ne suffit pas (ce qui risque d&#8217;&#234;tre le cas) n&#8217;h&#233;sitez surtout pas &#224; en rajouter. Placer ensuite la p&#226;te obtenue au frais pour 1 heure (moi je l&#8217;ai laiss&#233; une demie journ&#233;e, c&#8217;est pratique c&#244;t&#233; organisation de pouvoir faire la recette en deux fois). Sur un plan farin&#233;, rouler la p&#226;te en un boudin (du m&#234;me diam&#232;tre qu&#8217;un pouce par exemple). Si &#224; ce stade-l&#224; la p&#226;te est encore trop molle, vous pouvez encore ajouter de la farine afin d&#8217;avoir une p&#226;te ferme. Couper le boudin en tron&#231;ons et les d&#233;corer avec une fourchette (puisque certaines ont d&#233;cid&#233; que des gnocchis ne sont pas des gnocchis si ils ne sont pas ray&#233;s). Porter &#224; fr&#233;missements le bouillon de l&#233;gumes et y verser les gnocchis, d&#232;s qu'ils remontent &#224; la surface, ils sont cuits. Bien &#233;goutter et servir. Saler, poivrer, parsemer de ciboulette et de copeaux de parmesan. 
 
 Patidou farci 
 D&#233;gust&#233; avec une bonne salade verte, u n d&#233;lice. Ni plus ni moins. Absolument parfait pour un d&#238;ner automnale ou hivernal. Largement inspir&#233; du  Potimarron du capitaine Haddock  de  Patoumi  et de  Scally . 
 Pour deux personnes : 25g de farine (2 cuill&#232;res &#224; soupe) 30g de beurre (3 cuill&#232;res &#224; soupe) 175mL de lait 50g de comt&#233; 4 tranches de jambon blanc 1 gousse d&#8217;ail 4 grands champignons frais de paris  Persil Sel, poivre 1 patidou 
 
 &#160; 
 &#160; 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C. R&#233;aliser une sauce b&#233;chamel : dans une casserole, faire fondre le beurre sur feu doux, y ajouter la farine, bien m&#233;langer et l aisser se colorer l&#233;g&#232;rement (obtention d&#8217;un roux blond), ajouter ensuite petit &#224; petit le lait, m&#233;langer bien &#224; chaque fois pour avoir une pr&#233;paration homog&#232;ne et continuer &#224; m&#233;langer en amenant doucement &#224; &#233;bullition afin que la pr&#233;paration &#233;paississe. Retirer ensuite du feu, y r&#226;per le comt&#233; et bien m&#233;langer pour le faire fondre dans la b&#233;chamel. R&#233;server hors du feu. &#201;mincer le jambon en d&#233;s, r&#233;server. &#201;plucher et r&#226;per la gousse d&#8217;ail, r&#233;server. Laver bri&#232;vement les champignons, les d&#233;couper en tranches et les faire po&#234;ler bri&#232;vement dans une po&#234;le sur feu moyen, juste assez pour qu&#8217;ils rendent un peu d&#8217;eau sans pour autant qu&#8217;ils se ramollissent en cuisant. Ajouter le jambon, l&#8217;ail, les champignons &#224; la b&#233;chamel. Bien m&#233;langer, ajouter du persil, du sel et du poivre ; m&#233;langer. Go&#251;ter pour rectifier l&#8217;assaisonnement. D&#233;calotter le patidou en lui d&#233;coupant son chapeau. Retirer les graines de la courge &#224; l'aide d'une cuill&#232;re &#224; soupe. Remplir la cavit&#233; ainsi cr&#233;e avec la farce pr&#233;par&#233;e pr&#233;c&#233;demment, recouvrir du chapeau du patidou (ou de papier aluminium) et enfourner pour 1 heure 15 minutes environ (c&#8217;est cuit quand un couteau traverse facilement la chair du patidou). La peau du patidou se mange sans probl&#232;me! 
   
 
 
 &#160; 
 
 Chocolats fondants aux patidou Lorsque j&#8217;ai vu  cette recette chez Olivier , elle m&#8217;a tellement intrigu&#233;e que j&#8217;ai voulu la tester. Le patidou fonctionne tr&#232;s bien avec le chocolat par contre j&#8217;ai &#233;t&#233; d&#233;&#231;ue par la texture car mon patidou aurait du &#234;tre plus cuit pour avoir une pur&#233;e d&#8217;une texture bien lisse et onctueuse, l&#224; il restait quelques petits morceaux qui ne perturbait pas du tout le go&#251;t mais qui ne me convenait pas pour la texture. Veillez donc &#224; bien cuire votre patidou (mieux vaut trop que pas assez) 
 &#160;  
 &#160; &#160;&#160;  
 &#160;  
 500g de chair de patidou (1 patidou) 125g de chocolat noir 70% 125g de beurre 75g de sucre blond 1 sachet de sucre vanill&#233; 
 Faire cuire le patidou dans une casserole d'eau froide, 30 minutes &#224; partir de l'&#233;bullition. &#201;plucher la b&#234;te tant bien que mal, r&#233;cup&#233;rer la chair et la r&#233;duire en pur&#233;e. Faire fondre le chocolat et le beurre au bain-marie ; les m&#233;langer &#224; la pur&#233;e de patidou. Ajouter les sucres, m&#233;langer bien. Recouvrir un moule &#224; cake de papier film puis y verser la pr&#233;paration. Lisser &#224; l&#8217;aide d&#8217;une spatule Mettre au frigo pour une nuit. D&#233;couper ensuite en petits d&#233;s et servir avec le th&#233; ou le caf&#233;. 
 NB : on peut aussi les placer au cong&#233;lateur pour les d&#233;guster glacer, ce que je n&#8217;ai pas fait 
 
 &#160; 
   
 Plus de recettes compl&#232;tement courges? 
 
 Quartiers de potimarron au four 
 Crumble de potimarron Pur&#233;e de patidou 
 Courge spaghetti fa&#231;on cacio e pepe Velout&#233; potiron-ch&#226;taignes Soupe de potimarron-marron Soupe de potiron aux lardons grill&#233;s et amandes caram&#233;lis&#233;es Courge Spaghetti en bouillon 
 &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
