<document>
	<date>2007-11-15</date>
        <title>Poire souffl&#233;e au roquefort, ou comment &#171; participer &#187; au KKVKVK avec un rat&#233; ;)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>jeux</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cheeeese!</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 &#160; 
 Quand Marion annonce  que le th&#232;me du nouvel opus de ce pionnier des jeux blogosph&#233;rien est  le souffl&#233; au fromage , je suis ravie. D&#8217;abord car elle recadre le jeu en lui redonnant ses bases : tout le monde cuisine LE MEME plat (parce que les derniers &#233;ditions &#231;a partait un peu dans tous les sens et &#231;a ne ressemblait plus &#224;  la suggestion initiale de Manue  &#224; savoir, tout le monde suit la m&#234;me recette et apr&#232;s, on compare) et puis ensuite car elle avait opt&#233; pour du sal&#233; :) et je ne sais pas vous, mais moi je vois sept fois plus de truc sucr&#233;s sur le net alors qu&#8217;au quotidien je mange plus sal&#233; que sucr&#233;&#8230; Bref&#8230; En plus Marion choisit un classique de la cuisine,  un truc que j&#8217;ai jamais fait , j&#8217;ai d&#233;j&#224; mon id&#233;e en t&#234;te et je me dit que c&#8217;est l&#8217;occasion de d&#233;couvrir la joie des souffl&#233;s au fromage. Sauf que d&#233;m&#233;nagement aidant je m&#8217;y prends un peu &#224; la bourre et donc j&#8217;arrive l&#224; en derni&#232;re minute avec  ce qui aurait du &#234;tre un souffl&#233; mais qui bon, soyons franc n&#8217;est qu&#8217;un rat&#233; . Et puis c&#8217;est pas plus mal, &#231;a me changera un peu de publier mes rat&#233;s ^^ Donc pleine de bonne intention, j&#8217;invite mes cobayes, je fais mon truc en suivant une recette de chef (et avec ma m&#232;re au t&#233;l&#233;phone pour un coatching en live) et pam ! &#231;a ne manque pas, &#231;a rate, &#231;a ne souffle rien du tout et ne gonfle point. Bon, c&#8217;est pas grave, mes cobayes sont compr&#233;hensifs et moi je suis (un peu) pers&#233;v&#233;rante. Retour chez mes parents le temps d&#8217;un week-end, je photocopie la recette basique de souffl&#233; dans la bible de ma m&#232;re (bible qu&#8217;elle utilise tellement souvent qu&#8217;elle l&#8217;a foutue au fond du dernier &#233;tage d&#8217;un placard, faut se percher sur une chaise et d&#233;blayer tout ce qu&#8217;il y a devant pour y acc&#233;der, mais bon, on y acc&#232;de&#8230;) et je reconvoque mes (dociles) cobayes pour re-la-m&#234;me-chose. Et l&#224; &#231;a marche. Ca monte, &#231;a gonfle, &#231;a souffle. Preuve que les chefs qui s&#8217;amusent &#224; vouloir r&#233;volutionner la cuisine traditionnelle hein, qui veulent vous apprendre que faut porter le lait &#224; &#233;bullition puis le verser dans le roux puis porter la pr&#233;paration &#224; &#233;bullition n&#8217;ont pas un peu r&#233;fl&#233;chi avant que : roux chaud + lait bouillant = truc surbouillant d&#233;j&#224; en &#233;bullition = gros p&#226;t&#233; et pas vraiment &#171; b&#233;chamel souple &#187;  Bref. Bref, c'est mon mot parasite &#224; l'&#233;crit, j'en mettrais partout si je ne me contr&#244;lais pas. Bref. &#160; Poires souffl&#233;es au roquefort Pour quatre poires souffl&#233;es au roquefort: 13g de beurre 13g de farine 125mL de lait 50g de roquefort 4 poires (longues et pas trop m&#251;res) 1 &#339;uf S&amp;P Pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C. Faire fondre le beurre &#224; feu doux dans une casserole, ajouter la farine et laisser cuire quelques minutes tout en remuant &#224; la cuill&#232;re en bois afin d&#8217;obtenir un roux blond. Incorporer ensuite petit &#224; petit le lait au roux en m&#233;langeant bien apr&#232;s chaque ajout de lait afin d&#8217;avoir une pr&#233;paration homog&#232;ne, amener ensuite doucement &#224; &#233;bullition afin d&#8217;obtenir une b&#233;chamel. Pendant ce temps, d&#233;tailler le roquefort en tout tout petits morceaux. Retirer du feu et ajouter imm&#233;diatement le roquefort, m&#233;langer vivement au fouet pour faire fondre le fromage dans la b&#233;chamel. Laisser la casserole hors du feu.  Pendant que la pr&#233;paration refroidit dans la casserole, hors du feu, s&#8217;occuper des poires (c&#8217;est important : si vous faites &#231;a, pendant ce temps, la b&#233;chamel refroidit et sera &#224; la bonne temp&#233;rature pour la suite des &#233;v&#233;nements &#8211; &#224; savoir l&#8217;ajout du jaune d&#8217;&#339;uf) Laver les poires, d&#233;couper leur chapeau, le r&#233;server et &#233;vider les poires &#224; l&#8217;aide d&#8217;une cuill&#232;re &#224; expresso ou d&#8217;une petite cuill&#232;re tout simple. Enlever un maximum de chair pour former une belle cavit&#233; tout en conservant des parois un peu &#233;paisses pour garantir la solidit&#233;. Recouvrir un plat allant au four d&#8217;une feuille de papier sulfuris&#233;, y placer les poires et leur chapeau. R&#233;server. S&#233;parer le blanc du jaune d&#8217;&#339;uf, ajouter le jaune &#224; la b&#233;chamel et remuer vivement. Assaisonnement en sel et poivre. Fouetter le blanc en neige avec un peu de sel et ajouter le avec d&#233;licatesse &#224; la pr&#233;paration au fromage. Remplir les poires avec ce m&#233;lange (ne pas les remplir jusqu&#8217;en haut). Cuire 25 minutes. Sortir les poires du four et les recouvrir de leur chapeau. Servir avec une salade de pousses d&#8217;&#233;pinards &#224; la vinaigrette au vinaigre de myrtilles par exemple. 
   
 &#160; &#160;&#160;  
 
 Alors  c&#8217;est tout jolie, tout gonfl&#233;, je suis toute contente, &#231;a tient presque le temps d&#8217;une photo&#8230;  sauf que&#8230;  quand on d&#233;coupe la poire en deux&#8230; il n&#8217;y a que la partie sup&#233;rieur qui est souffl&#233;, la partie inf&#233;rieur est&#8230; liquide. Mmh j&#8217;adore ! 
 
 L&#224;, mademoiselle colloc&#8217; me regarde d&#8217;un &#339;il rieur en demandant si il y aura un troisi&#232;me essais&#8230; non, il n&#8217;y aura pas de troisi&#232;me essais. Je suis pers&#233;v&#233;rante mais pas &#224; ce point. Surtout que je sais que ce n&#8217;est ni la recette, ni le four, ni le mode op&#233;ratoire qui cloche. Et comment je le sais ? Et bien car j&#8217;avais doubl&#233; les proportions et j&#8217;avais mis l&#8217;exc&#233;dent dans des petits pots en terre alsaciens et &#231;a a donn&#233; de parfaits petits souffl&#233;s au roquefort&#8230;  En TP il faut toujours un tube t&#233;moin, l&#224; j'avais pr&#233;par&#233; les souffl&#233;s t&#233;moins.  Donc, cqfd, l&#8217;exp&#233;rience est donc formelle : le contenant est ultra important.  Comme le dit N., j'ai r&#233;alis&#233; un v&#233;ritable travail d'investigation au coeur des souffl&#233;s ;) je me demande si c&#8217;est le c&#244;t&#233; humide  de la poire  qui rend peut-&#234;tre du jus qui cloche ou si c&#8217;est simplement sa forme bomb&#233;e qui emp&#234;che la pr&#233;paration du fond de monter (puisque la pr&#233;paration du fond, en montant bloque contre les parois du fruit, vous me suivez? je vous ai perdu? je dois faire un sch&#233;ma?).  A mon avis This a d&#251; &#233;crire au moins tout un chapitre sur les souffl&#233;s, si quelqu&#8217;un l&#8217;a lu ou  a assister &#224; une de ses conf&#233;rences , un petit topo est bienvenu en commentaire :) Edit de 8h30:  lire le commentaire du  cookie masqu&#233;  pour un extrait de "Casseroles &amp; Eprouvettes" de ma&#238;tre This sur le comment du pourquoi de l'importance du moule. 
 &#160; 
 &#160; 
 Sinon, on a naturellement mang&#233; la moiti&#233; qui avait souffl&#233;e et miss colloc' n'a rien trouv&#233; de mieux que de dire "Mmmh c'est quand m&#234;me bon l'association ch&#232;vre et poire" avant de se faire fusiller du regard, et donc, par nos yeux appeur&#233;e, de regouter en silence et en mettant ses papilles en alerte, pour finalement r&#233;aliser que c'&#233;tait plut&#244;t du roquefort... Non mais j'vous jure... &#160;  
   Suggestion d&#8217; H&#233;l&#232;ne &#160; : cacher un verre &#224; shot rempli de souffl&#233; dans la poire &#233;vid&#233;e ;) 
 Donc si je publie ce truc c&#8217;est : 
 pour que si quelqu&#8217;un a d&#233;j&#224; r&#233;ussi ce genre de truc, qu&#8217;il se fasse conna&#238;tre et m&#8217;explique comment :) 
 prouver l&#8217;importance du contenant (faut bien trouver un int&#233;r&#234;t &#224; un rat&#233; ;) 
 parce que j'avais promis un souffl&#233; &#224; marion 
 parce que l&#8217;essentiel c&#8217;est de participer 
 parce que j'aimais bien mon id&#233;e quand m&#234;me 
 pour montrer que tout le monde rate des trucs parfois et parfois plus souvent 
 pour vous &#233;vitez de faire les m&#234;mes b&#233;tises que moi 
 ... mince, c'est fichtrement interessant de publier ses rat&#233;s ^^    
 
 
 
 
        </text>
</document>
