<document>
	<date>2008-02-05</date>
        <title>Message &#224; caract&#232;re priv&#233;</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>crumble</tag>
                <tag>mangue</tag>
                <tag>pistache</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
   Rendons un peu ce blog utile, puisqu&#8217;il pourrait, par exemple, m&#8217;apporter les cadeaux d&#8217;anniversaire attendus. (Oui maman, je ne perds pas le nord, mais &#231;a tu dois commencer &#224; la savoir). Donc, si les quelques pel&#233;s que ma famille contient ont la merveilleuse id&#233;e de passer par ici voir un peu ce que leur fille/ni&#232;ce/s&#339;ur fabrique, je me vois ravie de les informer en m&#234;me temps que je me verrais absolument enchant&#233;e de recevoir pour mon anniversaire  les deux   catalogues  qui me hantent ; ou, pour me transmuter d&#233;finitivement  le ipod shuffel rouge  (mais rouge hein, sinon c&#8217;est pasmarrant). Sinon, j&#8217;ai aussi rep&#233;r&#233; deux absolument irr&#233;sistibles sacs-que-je-me-damerais-pour-rendre-folles- de-jalousie-toutes-les-filles-qui-me-verraient-avec-en-se-demandant-o&#249;-j&#8217;ai-pu-bien-d&#233;nicher-&#231;a &#8211; top secret &#8211; donc, non, maman, je n&#8217;ai pas &#171; trop &#187; de sac, on a jamais trop de sac et d&#8217;ailleurs, sur le sujet de l&#8217;abondance des sacs, tu es bien mal plac&#233;e pour me faire ce genre de r&#233;flexion me semble-t-il vaguement&#8230; D&#8217;ailleurs, ne dit-on pas telle m&#232;re, telle fille ? Bon, mais comme je suis aussi la fille de mon p&#232;re, vous pouvez faire un tour au rayon luminaires,  une rimbambelle de   petits cubes  serait bienvenue (si vous ne savez pas o&#249; la d&#233;nicher, un petit tour par la rue du faisan devrait r&#233;soudre votre probl&#232;me) ou (et?)  les branches de cerisiers   "Cherry Blossom"  elle&#160; aussi de Ts&#233; ts&#233;, en vente chez Habitat c&#8217;est pas mal  du tout du tout  non plus. Sinon, j&#8217;ai beau avoir un parterre d&#8217;orchid&#233;es, c&#8217;est le genre de choses qui fait toujours plaisir,  surtout   si   c&#8217;est   &#231;a   ou   &#231;a  et puis sachez qu&#8217;entre mes mains elles sont si bien qu&#8217;elles refleurissent. Et puis un  pommier-bonsa&#239;  &#231;a me titille depuis qu'on en avait vu un magnifique il y a bien longtemps (m&#234;me si, lui, chuis pas s&#251;re de savoir le tenir en vie)... Donc bon. Si vous voulez absolument faire dans la kitchennerie (ce &#224; quoi je ne tiens pas forc&#233;ment, je ne suis pas si monomaniaque que &#231;a), j&#8217;accepte volontiers des litres d&#8217;huile de pistache, un siphon (cahier des charges: 0,5L - thermor&#233;sistant et, pour &#231;a, vous pouvez faire dans la kitchennerie sans probl&#232;me), un  moule en forme de puzzle  ou  celui de   Konstantin Slawsinski   &#224; parts   adaptables ,  le livre de Sophie Brissaud  ou  celui de la d&#233;sormais cultissime Laurence Salomon... PS : soeurette, on peut faire comme l&#8217;an dernier,  les livres de l&#8217;&#233;pure, c&#8217;est toujours un plaisir&#8230; PS bis: maman, pour le restaurant, je n'ai pas chang&#233; d'avis (oui oui, je suis bien la fille de mon p&#232;re, aucun doute ^^) 
 &#160; 
 En &#233;change, je vous offre  une Crumble Mania  Les crumbles c'est &#252;ber pratique: adaptables &#224; tous les go&#251;ts, vite faits, chacun y pioche la part qu'il souhaite, des fruits et un biscuit croquant-gourmand... bref tout le monde est content... 
 
 
 &#160; 
 Crumble au citron gourmand 
 Une recette de Clea  que j&#8217;aime beaucoup. Car comme elle  je suis lemon addict . Son crumble je l&#8217;ai d&#233;j&#224; fait plusieurs fois et a chaque fois  l&#8217;acidit&#233; du citron, associ&#233;e au moelleux de la banane avait fait fureur .   
 
 Pour le c&#244;t&#233; fruit&#233; : 4 oeufs 2 cuiller&#233;es &#224; soupe de sucre roux 60g de beurre 100mL de jus de citron 5 bananes d&#233;coup&#233;es en rondelles Pour le crumble : 12 cuiller&#233;es &#224; soupe de farine 8 cuiller&#233;es &#224; soupe de sucre roux 8 cuiller&#233;es &#224; soupe de poudre d'amandes 120g de beurre 
 Pr&#233;parer la cr&#232;me au citron : au bain-marie, battre doucement les &#339;ufs, le sucre roux, le beurre et le jus de citron, jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange nappe la cuill&#232;re. R&#233;server. Pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C. Dans un saladier, pr&#233;parer la p&#226;te &#224; crumble en m&#233;langeant du bout des doigts la farine, le sucre roux, la poudre d'amades et le beurre. Former un sable grossier. Dans un plat allant au four, disposer les rondelles de bananes, les recouvrir de cr&#232;me au citron puis parsemer des miettes de crumble. Cuire 20 minutes. 
   Crumble choco-coco aux pommes 
 Une recette de Clairechen.  J&#8217;ai trouv&#233; ma version un peu trop s&#232;che. Je n&#8217;avais pas d&#251; choisir des pommes se d&#233;litant assez &#224; la cuisson. Je vous sugg&#232;re donc de compoter un peu les pommes avec un peu de th&#233; avant de les disposer dans le plat. Le dessert sera ainsi plus moelleux. 
 
 
 6 pommes 100g de farine 100g de beurre 100g de sucre 100g de noix de coco r&#226;p&#233;e 3 cuill&#232;res &#224; soupe de cacao en poudre non sucr&#233; 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;c. &#201;plucher, &#233;p&#233;piner et d&#233;couper les pommes en morceaux de tailles moyennes.  Dans un saladier, pr&#233;parer la p&#226;te &#224; crumble en m&#233;langeant du bout des doigts la farine, le beurre, le sucre, la noix de coco et le cacao. Former un sable grossier. Dans un plat allant au four, disposer les pommes et les saupoudrer de miettes de crumble.  Cuire 25-30 minutes. 
     
 Crumble de Mangue &#224; la Cardamome et aux Pistaches 
 Une recette de Foodie Froggy . J'ai diminuer un peu la cardamome pour &#233;quilibrer les go&#251;ts et pour qu'elle ne prenne pas trop le dessus sur la mangue et la pistache. Si vous voulez prononcer un peu le gout de la p&#226;te &#224; crumble pistach&#233;e, je vous sugg&#232;re d'y ajouter une bonne cuill&#232;re &#224; caf&#233; de p&#226;te pistaches. 
 &#160; 
 &#189; cuill&#232;re &#224; caf&#233; de graines de cardamome  2 mangues m&#251;res (mais encore assez fermes) 1 cuill&#232;re &#224; soupe de miel liquide 130g de farine ordinaire 50g de sucre roux 100g de pistaches non sal&#233;es r&#233;duites en poudre au mixeur 80g de beurre  
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. Piler l&#233;g&#232;rement les graines de cardamome au mortier, retirer la pellicule et continuer &#224; piller pour r&#233;duire la cardamome en poudre. R&#233;server. D&#233;couper la mangue en d&#233;s, dans un bol, la m&#233;langer au miel et &#224; la cardamome. Dans un saladier, pr&#233;parer la p&#226;te &#224; crumble en m&#233;langeant du bout des doigts la farine, le sucre roux, la poudre de pistaches et le beurre. Former un sable grossier. Dans un plan allant au four, mettre &#233;taler les mangues et les saupoudrer du crumble Cuire 30 minutes . 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
