<document>
	<date>2008-05-18</date>
        <title>La corde &#224; linge - Lessive &amp; Sp&#228;tzle</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>alsace</tag>
                <tag>restaurant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 &#160;  
 La corde &#224; linge m'a d'abord charm&#233;e par  son d&#233;cor terriblement original et faussement r&#233;tro ... une corde &#224; linge o&#249; pendouille la lessive du&#160; jour traverse le plafond de ce restaurant d&#233;cor&#233; avec des pinces &#224; linge et des savons un peu partout... La salle n'est pas tr&#232;s grande, il y a peu de tables et c'est rapidement complet &#224; midi;  sur le grand mur de la salle une photo en noir et blanc d'une grand m&#232;re faisant la lessive &#224; l'ancienne avec sa petite fille  est imprim&#233;e... Le d&#233;cor est vraiment bien pens&#233;, on se sent un peu &#224;  l'&#233;picerie  ou chez  Jeannette et les cycleux , c'est dans la m&#234;me veine et d'ailleurs, ne serait-ce pas les m&#234;mes personnes qui sont &#224; l'origine des ces trois endroits tr&#232;s sympa? 
 
 
     
 &#192; la carte des sp&#228;tzle ou des buewesp&#228;tzle  (sortes de nouilles traditionnelles alsaciennes) cuisin&#233;es &#224; toutes les sauces... &#224; la sauce tomates aux herbes fra&#238;ches; au munster fondant, lardons grill&#233;s aux oignons et jambons; au reblochon si vous pr&#233;f&#233;rez; &#224; l'&#233;minc&#233; de dinde; au saumon fum&#233;, c&#226;pres, citron et raifort... Faites votre choix, il y en a pour tous les go&#251;ts.  C'est bon, simple, sans chichi et le service est rapide et sympa. On retrouve aussi &#224; la carte les planches &#224; composer soit m&#234;me &#224; base de fromages et charcuteries... Concept qui me fait furieusement penser aux planchettes de chez Jeannette et les cycleux ;-) 
 &#160;  &#160;  
 
     
 En dessert j'avais opt&#233; pour un mi cuit au chocolat au coeur de coulis de framboises mais j'ai &#233;t&#233; d&#233;&#231;ue par la texture absolument pas biscuit-moelleux du chocolat, c'&#233;tait tr&#232;s dense... Par contre  j'ai rep&#233;r&#233; pour cet &#233;t&#233; un sorbet mojito  et une "coupe mojito" (sorbet mojito, citron et menthe avec feuille de menthe fra&#238;che et rhum) qui &#224; mon avis ne doit pas &#234;tre d&#233;cevante... 
 &#160;    
 
 &#160;  
 Je pense qu'en &#233;t&#233; l'atmosph&#232;re est compl&#232;tement diff&#233;rente et qu'on d&#233;couvre une autre face de ce restaurant puisque  la corde &#224; linge peut se vanter d'avoir la plus belle terrasse de la ville, au coeur de la Petite France, au bord de l'eau et &#224; l'ombre des vieux platanes...  Mais qui dit Petite France dit terrasse ultra touristique &amp; ultra bond&#233;e... l'ambiance jeune &amp; moderne de l'int&#233;rieure ne doit pas vraiment se retrouver aux tables de la terrasse... Et sous le soleil de l'&#233;t&#233;, les clients doivent plut&#244;t opter pour les salades compos&#233;es que pour les traditionnelles sp&#228;tzle. Salade alsacienne, salade au bleu d'Auvergne, poire et noix, salade au foie gras &amp; magret de canard, salade melon concombre et saumon fum&#233; etc etc, l&#224; aussi il y en a pour tous les go&#251;ts m&#234;me en hiver! 
   
 
 
 Vous apprendrez pleins de choses sur la Petite France, le pourquoi de la lessive, l'&#233;cluse, la place Benjamin Zix et les Sp&#228;tzle sur  le site de la corde &#224; linge 
 Je vous conseille aussi  le billet d'H&#233;l&#232;ne  qui m'a donn&#233; envie de d&#233;couvrir cette corde &#224; linge... 
   La Corde &#224; Linge 2, Place Benjamin Zix 67000 Strasbourg Tel : 03 88 22 15 17 http://www.lacordealinge.com Ouvert 7 jours sur 7 de 10h &#224; 24h Le vendredi et samedi jusqu'&#224; 1H Cuisine chaude en continue de 11h45 &#224; 23H Prix Sp&#228;tzle de 9 &#224; 15&#8364; Salades de 12 &#224; 15&#8364; Planches 3 ingr&#233;dients 7&#8364; / 4 ingr&#233;dients 8.5&#8364; 
 
   
 
 
 
 
        </text>
</document>
