<document>
	<date>2008-06-01</date>
        <title>La Rivi&#232;re, Savories Bar</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>restaurant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
   
 Il &#233;tait une fois la rivi&#232;re des parfums, un des premiers restaurants vietnamiens en France qui faisait, parait-il, des merveilles au c&#339;ur de la Petite France qui n'&#233;tait sans doute pas aussi touristique qu'elle l'est maintenant... Et celle qui faisait des merveilles est la m&#232;re de Babette Lef&#232;bvre qui officie aujourd'hui  dans sa Cambuse  juste &#224; c&#244;t&#233; de l'ancienne Rivi&#232;re des parfums... Mais celle qui faisait des merveilles est aussi la m&#232;re de Richard Meier qui tenait, il y a quelque temps un Savories Bar &#224; l'endroit m&#234;me o&#249; avait coul&#233; la rivi&#232;re des parfums... Savories Bar qu'il avait ferm&#233;, il y a quelque temps pour ouvrir  le R  dont je vous avez d&#233;j&#224; parl&#233;  ici . 
 
 
 
 Maintenant que le R marche tout seul, il a d&#233;cid&#233; de rouvrir La Rivi&#232;re, son savories bar... Et qu'est ce qu'un savories bar vous demandez vous s&#251;rement? C'est en quelque sorte  un bar &#224; tapas chic aux saveurs asiatiques . Le cadre est soign&#233;, l'ambiance feutr&#233;e et les lumi&#232;re tr&#232;s tamis&#233;es (d'o&#249; mes photos un peu minables :-/ ). Le&#160; d&#233;cor est ax&#233; art moderne, les chaises sont recouvertes de velours rouge, il y a des fleurs &#224; chaque table et le fond sonore se veut branch&#233;e entre  Sebastien Tellier ,  Sabine Paturel  ^_^ Le bar est particuli&#232;rement chouette... 
 
 
 
 Les savories sont des petits plats (mini mini portions) list&#233;s dans la carte selon qu'ils soient  crus, froids, vapeurs, frits, grill&#233;s, cuit-cru, toast, sucr&#233;s... &#160; Les plats sont pour la plupart d'inspiration asiatique, c'est bon, raffin&#233; et souvent original. Les saveurs sont bien pens&#233;es et les associations sont tout &#224; fait dans mes go&#251;ts. Vous choisissez autant de savories qu'il vous plaira (g&#233;n&#233;ralement 4 ou 6 mais tout reste possible) et ils seront servis tous ensemble (sauf le sucr&#233; qui viendra tout seul au moment du dessert) sur une grande assiette avec un bol de riz &#224; c&#244;t&#233;. Le bol de riz est fini par une touche de confiture de mangue, inhabituelle mais parfaite. Par contre j'ai trouv&#233; la vaisselle particuli&#232;rement laide, mais &#231;a c'est un d&#233;tail et une histoire de go&#251;t. &#192; noter aussi que tous les vins sont propos&#233;s au verre. 
 
 
 O&#249; l'on retrouve la trace du R sur la carte des vins...     
 C&#244;t&#233; service, c'&#233;tait tr&#232;s sympa et attentionn&#233; mais franchement &#224; chaque fois qu'on posait une question &#224; l'une des deux serveuses elle &#233;tait dans l'incapacit&#233; d'y r&#233;pondre et devait "aller se renseigner" chez la seconde, c'est un peu dommage... 
 
 Echantillon de la&#160; carte... et mon avis sur ce que&#160; j'y ai mang&#233;... 
 Du c&#244;t&#233; du  cru , j'ai go&#251;t&#233;  "Ceviches de saumon"  - Parfum&#233; aux fruits de la passion et au basilic, forc&#233;ment, c'est bon :-) Maintenant si vous pr&#233;f&#233;rez, il y a aussi par exemple un&#160; Sashimi de Saint-Jacques. Du c&#244;t&#233; du  froid , je n'ai rien test&#233; mais vous trouverez une Salade d'aubergine ou une Salade de papaye verte et m&#233;duse &#224; l'orange . Je ne r&#233;siste jamais &#224; le cuisson &#224; la  vapeur  et je sais que dans la famille, les dim sum maisons, ils maitrisent, j'opte sans h&#233;siter pour les  "Raviolis &#224; la daurade " - Une merveille  (que l'on peut voir sur la photo) . Finesse, parfums, go&#251;t. &#192; ne pas rater. Mais il n'y a pas que du poisson &#224; la carte, vous trouverez aussi des boulettes aux &#233;pices pour les adeptes de la viande. 
 Le rayon du  frit  c'est pas trop mon truc mais les amateurs y trouveront des Nems et Tempura de l&#233;gumes... C&#244;t&#233;  grill&#233; ,  "Brochette de poulet &#224; la confiture de mangue piquante"  - Le poulet est moelleux et la cuisson parfaite, sinon, rien de r&#233;volutionnaire - ou Brochette de boeuf aux feuilles de citronnier La zone  cuit-cru  correspond &#224; du mi cuit servi froid, &#231;a  tombe bien c'est comme &#231;a que je pr&#233;f&#232;re le mi-cuit...  "Sashimi de thon &#224; la framboise &#233;pic&#233;e"  - alors l&#224; c'est l'arnaque, ni framboises ni go&#251;t de framboise mais sinon la cuisson mi cuite du thon est parfaite et la qualit&#233; du poisson aussi... on regrette que les portions soient si lilliputiennes. "Saumon &#224; la vanille, salade de mangue &#224; l'amande"  - un saumon moelleux, doux, &#224; peine cuit, une association qui marche mais que je n'aurai pas tent&#233; toute seule, du coup &#231;a me donne des id&#233;es. C&#244;t&#233;  toast  je suis ravie d'y d&#233;couvrir un  "Thon fum&#233; &#224; l'huile d'olive et au citron"  - depuis que j'avais entendu parler de thon fum&#233; je voulais y go&#251;ter. Il &#233;tait servi avec du basilic, des baies roses, c&#226;pres et un toast  (savorie en bas &#224; droite sur la photo) . C'&#233;tait bon. C'est dommage qu'il n'y en avait pas plus ;) Je suis bien contente d'avoir go&#251;t&#233; au thon fum&#233;... Personnellement je n'ai pas opt&#233; pour un ou plusieurs savories  sucr&#233;s  car ils&#160; m'attiraient moins... Et pour avoir gout&#233; le  fondant au chocolat &amp; confiture aux cinq &#233;pices , &#231;a m'a l'air moins fin c&#244;t&#233; desserts. 
 
 La Rivi&#232;re 3, Rue des Dentelles 67000 Strasbourg T&#233;l&#233;phone : 03.88.22.09.25 C&#244;t&#233; prix,  c'est franchement pas donn&#233; vu la taille des portions.  4 savories au choix - 16&#8364; 6 savories au choix - 21&#8364; Le savories au choix - 4.50&#8364; Sachant qu'avec l'option 6 savories vous ne sortirez absolument pas compl&#232;tement rassasi&#233; si vous avez un tant soit peu faim/de l'app&#233;tit. 
 
 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
