<document>
	<date>2008-08-22</date>
        <title>Blancs de poulet &#224; la m&#233;lasse de grenade - La m&#233;lasse de grenade et moi &#233;pisode 4</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>brochette</tag>
                <tag>m&#233;lasse de grenade</tag>
                <tag>poulet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Carnivorisme</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  
 
 
 Barbecue Attitude : brochettes de poulet &#224; la m&#233;lasse de grenade 
 Pour des infos sur la m&#233;lasse de grenade, voir note en bas de bas de page.  Et puis si par le plus grand des hasards vous avez rat&#233; les pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes, c&#8217;est l&#224; :  1  &#8211;  2  &#8211;  3 . Vous avez remarqu&#233; comme le barbecue est une activit&#233; masculine ? D&#232;s qu&#8217;on &#233;voque le mot &#171; barbecue &#187; la testost&#233;rone se met en &#233;bullition et le moindre m&#226;le qui habituellement ne cuisine pas pour un sous, ne soup&#231;onne pas l&#8217;existence du papier cuisson ou m&#234;me du presse ail, se saisit du charbon et se met &#224; faire du feu. Retour aux instincts primaires, bonjour ! Mon p&#232;re qui n&#8217;a cuisin&#233; dans sa vie qu&#8217;une seule chose  (une poularde au citron, apr&#232;s avoir vu Robuchon faire &#231;a &#224; la t&#233;l&#233; un jour, &#231;a l&#8217;a subitement toqu&#233;, il allait lui aussi faire une Poularde au citron&#8230; )  devient adepte du barbecue d&#232;s qu&#8217;il est sur la terrasse l&#8217;&#233;t&#233;&#8230; &#192; lui les braises et les brochettes&#8230; bon, faudrait pas lui demander de r&#233;aliser les brochettes hein, le domaine de l&#8217;homme, c&#8217;est la cuisson, le feu et le retournement des brochettes&#8230;  Le barbecue, une affaire d&#8217;homme. Comment &#231;a je caricature ? ;-) Mais bien s&#251;r! Et pour preuve qu&#8217;il existe des exceptions qui vont jusqu&#8217;&#224; r&#233;aliser les brochettes eux m&#234;me ^_^, cette recette n&#8217;est pas de moi mais de N. (oui, on est tous les deux atteints de la fashion food attitude : on se partage les bouteilles de m&#233;lasse)&#8230; Une recette simple, rapide et terriblement d&#233;licieuse ! Le poulet est d&#233;licatement parfum&#233;, la m&#233;lasse lui apporte un voile de douceur parfait pour les barbecues des soir&#233;es d&#8217;&#233;t&#233; et pour peu que vous g&#233;riez la cuisson avec brio, d&#233;licieusement moelleux !  D'ailleurs on s'est m&#234;me demand&#233; si la m&#233;lasse de grenade n'avait pas le pouvoir d'attendrir la viande? En tous cas c'est le classique de l'&#233;t&#233; dans ma cuisine... et il est pas pr&#232;s d'&#234;tre d&#233;tr&#244;n&#233;...     Brochettes de poulet &#224; la m&#233;lasse de grenade Pour 8 brochettes de taille moyenne (4 personnes) 6 blancs de poulet 7 cuill&#232;res &#224; soupe de m&#233;lasse de grenade 1 cuill&#232;re &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 1 cuill&#232;re &#224; soupe de miel D&#233;couper les blancs de poulet en morceaux grossiers. Les mettre dans un sac cong&#233;lation. Y ajouter m&#233;lasse, huile d&#8217;olive, miel. Zipper le sachet cong&#233;lation et m&#233;langer bien, laisser mariner quelques heures au frigo. Au moment du repas, enfiler les morceaux de poulet sur les pics &#224; brochette. Faire dorer au barbecue (temps a adapter selon votre type de barbecue/cuisson). Mais cette recette est naturellement r&#233;alisable sans le moindre barbecue, sous le grill du four ou m&#234;me dans une po&#234;le. Y&#8217;a pas de saison pour les brochettes de poulet &#224; la m&#233;lasse de grenade !&#160; Dans tous les cas je vous conseille cependant de faire dorer vos brochettes et non pas griller, car des blancs de poulet trop cuit c&#8217;est tout de suite sec et &#233;touffe chr&#233;tien et la recette perd tout son int&#233;r&#234;t&#8230; 
 Et puis une version sans brochette est possible les jours de grande flemme, vider simplement le contenu du sac cong&#233;lation dans une po&#234;le chaude et huil&#233;e, faire revenir pas trop longtemps les gros d&#233;s de poulet et servir! (Approuv&#233; plus d'une fois!)   
 **********   
 La m&#233;lasse de grenade est un liquide &#233;pais obtenu par r&#233;duction de jus de grenade. Elle est tr&#232;s utilis&#233;e dans les cuisines libanaises et iraniennes. Elle apporte un go&#251;t acidul&#233; aux pr&#233;parations et cela sans avoir besoin de vider la bouteille de m&#233;lasse dans votre pr&#233;paration, ayez la main douce et vous serez ravis. O&#249; acheter de la m&#233;lasse de grenade pour les Strasbourgeois ? L&#8217;arc en miel 72 avenue de la for&#234;t noire 67000 Strasbourg 
 Moins de 4 euros la bouteille de 300mL C&#8217;est une &#233;picerie de quartier l&#224; pour d&#233;panner, mais qui propose aussi des sp&#233;cialit&#233;s et quelques produits iraniens. Ils ont aussi une activit&#233; de traiteu r. 
 &#160;   
 
 
 
 
        </text>
</document>
