<document>
	<date>2008-08-14</date>
        <title>Tartines foie gras, figues et grenade - La m&#233;lasse de grenade et moi &#233;pisode 2</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>figue</tag>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>m&#233;lasse de grenade</tag>
                <tag>tartine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Sandwich &amp; Tartines</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 &#160; 
   Je poursuis ma saga du moment sur la m&#233;lasse de grenade ( pour  savoir ce qu&#8217;est  la m&#233;lasse de grenade, voir note en bas de page. Et puis si
par le plus grand des hasards vous avez rat&#233; le premier &#233;pisode,  c'est ici ) avec quelque chose que j&#8217;affectionne tout particuli&#232;rement : les tartines ! Je ne sais pas si c&#8217;est le c&#244;t&#233; r&#233;gressif du retour aux tartines des petits d&#233;jeuners enfantins qui me fait aimer &#231;a&#8230; Petite, j&#8217;aimais encore plus tartiner que les tartines&#8230; alors comme je me levais souvent avant tout le  monde le week end, j&#8217;allais prendre mon petit d&#233;jeuner toute seule &#224; la cuisine et quand j&#8217;avais fini ma tartine de fromage et mon bol de lait bien froid alors je tartinais du beurre sur un morceau de pain pour mon p&#232;re, une bonne couche de nutella sur une autre tranche de pain pour ma s&#339;ur et une tartine beurre-confiture pour ma m&#232;re. Aujourd&#8217;hui encore j&#8217;aime bien tartiner les tartines des autres&#8230; 
 &#160;  
 Tartines foie gras, figues et grenade. Du bon pain, ici du pain aux figues s&#233;ch&#233;es mais c&#8217;est pas oblig&#233; Du foie gras mi-cuit Deux figues violettes ou vertes selon le march&#233;, lav&#233;es et d&#233;coup&#233;es en rondelles De la m&#233;lasse de grenade 1 grenade dont on r&#233;cup&#232;re patiemment les graines Trancher le pain, y d&#233;poser une belle tranche de foie gras, quelques rondelles de figues, napper d&#8217;un bon filet de m&#233;lasse de grenade et saupoudrer de graines de grenade. Et on croque &#224; pleines dents ! Et on dit miam ! Note 1 : si vous n&#8217;avez pas la chance d&#8217;avoir une copine qui fait chaque ann&#233;e une quantit&#233; astronomique de bocaux foie gras maison d&#233;licieux qu&#8217;elle vous vend &#224; prix d&#233;fiant toute concurrence, alors vous pouvez opter pour  les crostini aux figues de la Mangue Note 2:  vous pouvez r&#233;aliser une alternative "petits sandwiches" dans des petits pains ronds que vous ouvrez, vous suivez le m&#234;me principe, refermez et emballez soigneusement. On glisse &#231;a dans son sac avec  quelques biscuits secs  et on prend la route vers le sud pour aller voir Cat Power, pour aller &#233;couter Cat Power... Le concert sera trop court, elle aura les yeux tr&#232;s noirs, des repetto blanches et lancera des fleurs au public &#224; la fin du concert... elle aura un peu du mal &#224; quitter la sc&#232;ne, on aura un peu du mal &#224; se dire que c'est d&#233;j&#224; fini... le concert sera trop court... et les sandwiches d&#233;licieux. Note 3: &#160; alternative sans grenade mais avec choucroute pour les alsaciens (et les autres aussi&#8230;), vous disposez sur votre pain une belle tranche de foie gras et vous surmontez de choucroute crue assaisonn&#233;e avec du s&#233;same noir et du gingembre frais (&#233;pluch&#233; et r&#226;p&#233;). D&#233;gustez. Vous verrez,  c&#8217;est top &#8230; 
 
 
     ********** 
 &#160; &#160; 
 La m&#233;lasse de grenade est un liquide &#233;pais obtenu par r&#233;duction de jus de grenade. Elle est tr&#232;s utilis&#233;e dans les cuisines libanaises et iraniennes. Elle apporte un go&#251;t acidul&#233; aux pr&#233;parations et cela sans avoir besoin de vider la bouteille de m&#233;lasse dans votre pr&#233;paration, ayez la main douce et vous serez ravis. 
 O&#249; acheter de la m&#233;lasse de grenade pour les Strasbourgeois ? 
 L&#8217;arc en miel 72 avenue de la for&#234;t noire 67000 Strasbourg 
 Moins de 4 euros la bouteille de 300mL 
 C&#8217;est une &#233;picerie de quartier l&#224; pour d&#233;panner, mais qui propose aussi des sp&#233;cialit&#233;s et quelques produits iraniens. Ils ont aussi une activit&#233; de traiteur . 
 Ceci est l'alternative &#224; la choucroute 
 &#160; &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
