<document>
	<date>2009-04-27</date>
        <title>Champagne &amp; F&#233;licitations !</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>brownie</tag>
                <tag>cheesecake</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>coco</tag>
                <tag>cookies</tag>
                <tag>c&#226;pre</tag>
                <tag>feuille filo</tag>
                <tag>financier</tag>
                <tag>pandan</tag>
                <tag>pistache</tag>
                <tag>ricotta</tag>
                <tag>saumon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>La vie aquatique</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Il y a peu, trois jours de cuisine pour moi et bien plus de jours de travail pour lui s&#8217;achevaient en un pot de th&#232;se. Et c&#8217;&#233;tait chouette ! Je n&#8217;avais jamais cuisin&#233; autant de choses, pour autant de personnes, sans filet de secours, mais je m&#8217;&#233;tais spontan&#233;ment propos&#233;e pour m&#8217;occuper du buffet. &#171; Le contraire m&#8217;aurait &#233;tonn&#233;e venant de toi&#187; avait dit Little So&#8217;. J&#8217;avais int&#233;r&#234;t &#224; assurer et pourtant je n&#8217;&#233;tais pas stress&#233;e, plut&#244;t excit&#233;e et tout guillerette&#8230; J&#8217;avais propos&#233; des recettes d&#233;j&#224; test&#233;es et approuv&#233;es, faciles &#224; faire en grandes quantit&#233;s et pas complexes ; il en avait s&#233;lectionn&#233; certaines, en avait sugg&#233;r&#233; d&#8217;autres et finalement on avait un menu vari&#233;, app&#233;tissant o&#249; il aurait fallu &#234;tre dr&#244;lement compliqu&#233; pour ne pas trouver son bonheur (et je ne dis pas &#231;a car c&#8217;est moi qui pr&#233;parais tout &#231;a !).  &#160; &#160; 
   &#160;  Du c&#244;t&#233; du sal&#233;,  des petits sandwiches garnis de coronation chicken .  La recette a d&#233;j&#224; &#233;t&#233; publi&#233;e ici . J&#8217;ai simplement multipli&#233; les proportions par cinq pour avoir une trentaine de petits pains [ toutes les quantit&#233;s sont pour un buffet de 35 personnes ] et j&#8217;ai enlev&#233; la mie, puis j&#8217;ai garni les petits pains avec la pr&#233;paration au poulet. C&#8217;&#233;tait vraiment tr&#232;s bon, je crois que c&#8217;&#233;tait mon favoris c&#244;t&#233; sal&#233;. D&#8217;autres  sandwiches &#224; la dinde, cranberry sauce et ricotta . Petit clin d&#8217;&#339;il au sujet de la th&#232;se.  La recette a elle aussi d&#233;j&#224; &#233;t&#233; publi&#233;e ici . J&#8217;ai fait 40 petits sandwiches en triangle, en utilisant cette fois ci du pain de mie et de la cranberry sauce toute pr&#234;te.  Il y avait aussi une centaine de  feuilles de vigne farcies ,  d&#8217;apr&#232;s cette recette  (en multipliant les proportions par trois) . &#160;    
 &#160;  
 Une cinquantaine de  sabl&#233;s sal&#233;s au parmesan et piment d&#8217;Espelette   d&#8217;apr&#232;s cette recette .  Et pour les amateurs de poisson,  des rillettes de saumon  (recette en bas de page) et pour les tartiner, du pain de mie toast&#233; en d&#233;coup&#233; en triangle. C&#8217;&#233;tait la premi&#232;re fois que je faisais des rillettes de saumon et &#231;a a &#233;t&#233; une r&#233;ussite, je pense qu&#8217;elles reviendront souvent &#224; ma table, elle sont d&#8217;une simplicit&#233; enfantine.  Cathy, cette recette est pour toi ! 
 &#160;    
   J&#8217;avais volontairement exclu toute possibilit&#233; de verrine, de petites cuill&#232;res ou autres choses n&#233;cessitant un achat de vaisselle&#8230;&#160; que ce soit du c&#244;t&#233; du sal&#233; comme du sucr&#233;.  Pour le sucr&#233;,  des pralin&#233;s feuillet&#233;s ,  la recette est ici . On double les proportions et on d&#233;coupe le pralin&#233; feuillet&#233; en une centaine de petits cubes irr&#233;sistibles (pas de photos, oops!).   Des guimauves au citron , l&#224; aussi on double les proportions de  cette recette  pour obtenir un gros saladier de guimauves moelleuses. Elles ont eu beaucoup de succ&#232;s, certains membres du jury ayant r&#233;clam&#233; la recette&#8230;  Des cookies au
chocolat et &#224; la fleur de sel , une recette forte en chocolat de Pierre
Herm&#233;  vue chez Fanny , que je n&#8217;avais jamais test&#233;e mais que C&#233;cile
m&#8217;avait faite go&#251;ter et j&#8217;avais ador&#233;. La recette est en bas de page, je
regrette juste de ne pas avoir fait des cookies plus &#233;pais, ceux de
C&#233;cile l&#8217;&#233;taient et j&#8217;avais pr&#233;f&#233;r&#233;, mais il faut dire que je ne
m&#8217;attendais pas &#224; ce que les cookies s&#8217;&#233;talent autant.  &#160; 
 &#160;  
   Pour titiller les papilles et la curiosit&#233;, j&#8217;avais eu envie de faire  des petits financiers coco-pandan  (recette en bas de page), pour cela j&#8217;ai suivi  LA recette de financier que je pr&#233;f&#232;re , celle qui donne des g&#226;teaux moelleux mais pas gras en bouche et aux doigts,  la recette de Lilo . Je vous la recommande vivement, elle est parfaite (comme toutes les recettes de Lilo d&#8217;ailleurs) et vous pouvez l&#8217;adapter &#224; tous les parfums qui vous font envie. Cette version coco-pandan, je l&#8217;ai refaite ce week end &#224; l&#8217;occasion d&#8217;un week end entre copines: visiblement, elles ont aim&#233;. J&#8217;avais eu envie de  baklavas , d&#8217;habitude ce n&#8217;est pas trop mon truc, mais &#231;a collait bien avec les feuilles de vigne et puis ceux d&#8217; Istanbul  avaient &#233;t&#233; si bons ! Je les ai faits aux amandes et &#224; la pistache, en me basant sur deux recettes :  celle de Barbinou  et  celle de Natalia .  Ils&#160; m&#8217;ont un peu d&#233;&#231;ue, ils &#233;taient moins bons que ceux d&#8217;Istanbul et que ceux de Barbinou, d&#233;gust&#233;s  lors du pique-nique dans les vignes . Je retenterai &#224; l&#8217;occasion. 
 &#160;  &#160;  
     On m&#8217;avait command&#233;  les barres de Lilo choco-coco-pistache   dont j'avais d&#233;j&#224; parl&#233; ici .  En multipliant les proportions par quatre et en utilisant des moules individuels flexibles (mini cake, brioches, muffins: tout ce que j'avais en stock!), j&#8217;ai r&#233;alis&#233; une trentaine de chocolats en portions g&#233;n&#233;reuses mais individuelles. J&#8217;avais suivi les conseils que Bruno, un lecteur, m&#8217;avait laiss&#233; en commentaire en rajoutant un peu de  rhum arrang&#233; &#224; l&#8217;ananas  dans la pr&#233;paration &#224; la noix de coco et en ajoutant un peu de poudre Equinoxiale de Roellinger dans le chocolat fondu. Avis aux amateurs. 
     
     &#199;a ne vous mets pas en app&#233;tit tout &#231;a ? Tout &#224; tr&#232;s bien march&#233;, pas de mauvaises surprises ou de gros stress, comme quoi &#231;a sert de rester zen ;) seuls les baklavas m&#8217;ont un peu d&#233;&#231;ue et le seul moment de speed fut quand j&#8217;ai r&#233;alis&#233; qu&#8217;il n&#8217;y avait pas assez de pain de mie ni de filet de dinde. Il &#233;tait 7h du matin, le jour J, heureusement la petite &#233;picerie de la rue d&#8217;&#224; c&#244;t&#233; &#233;tait ouverte et j&#8217;ai fait la moiti&#233; des sandwiches avec du jambon de dinde hallal :) Tout &#231;a n&#8217;aurait pas &#233;t&#233; complet sans une touche de cheesecake, j&#8217;ai donc r&#233;alis&#233;  des petits brownie cheesecake  dans des moules &#224; muffin. J&#8217;ai chang&#233;  ma pr&#233;c&#233;dente recette   en utilisant  ma recette f&#233;tiche de brownie  pour la portion de brownie. 
 &#160; &#160;     
 
     
 C&#244;t&#233; organisation, je n&#8217;ai rien congel&#233;, j&#8217;ai juste &#233;tal&#233; la cuisine sur trois jours.  &#192; J-3  j&#8217;ai fait les baklavas (Barbinou disait que &#231;a se bonifiait en vieillissant donc&#8230;), les pralin&#233;s feuillet&#233;s et j&#8217;ai pr&#233;par&#233; les boudins de p&#226;te des sabl&#233;s parmesan-piment d&#8217;Espelette et des cookies au chocolat. Le tout en l&#8217;espace d&#8217;une soir&#233;e, vite fait, bien fait. &#192; J-2 , on a pass&#233; notre soir&#233;e &#224; deux en cuisine ; pendant que N. s&#8217;occupait de la farce des feuilles de vigne et du coronation chicken, je fais cuire les sabl&#233;s sal&#233;s et les cookies, fais les barres coco-pistaches de Lilo, d&#233;coupe en petit carr&#233;s les pralin&#233;s feuillet&#233;s et en moins de temps qu&#8217;il en faut pour le dire, je remplis un grand saladier de rillettes de saumon. Tout &#231;a en une soir&#233;e, sportif mais amusant. 
 
     
 
 J-1 , je ne travaille pas, cool, grande op&#233;ration brownie cheesecake, j&#8217;encha&#238;ne avec les financiers, les guimauves et le roulage des feuilles de vignes. Pour &#231;a, soit faite appel &#224; une bonne amie pour vous aider &#224; rouler les feuilles de vigne  selon ce sch&#233;ma  ou alors, profitez d&#8217; un s&#233;jour &#224; Istanbul  pour  investir dans une petite machine magique . Au choix. Je g&#232;re si bien ma journ&#233;e qu'en avance sur mon planning je me paie le luxe d'aller d&#238;ner avec quelques bretzel compl&#232;tement cheese addict. C'est chouette! Le&#160; jour J , quelques heures avant le buffet, il reste &#224; ajouter les amandes effil&#233;es au coronation chicken (sinon, elles auraient trop ramollies), de fourrer les petits pains avec le poulet, de r&#233;aliser les sandwiches dinde &amp; ricotta et de griller le pain de mie pour accompagner les rillettes de saumon. Et voil&#224;, affaire r&#233;gl&#233;e finger in the nose, sans stress : j&#8217;&#233;tais contente ! 
 &#160;  
 ********** 
 &#160;  
     
 &#160;  
 Rillettes de saumon Pour un grand saladier : 6 bo&#238;te de saumon en conserve 750g de ricotta Sel &amp; Poivre Le zeste d&#8217;un citron et le jus de deux citrons 2 bottes de ciboulette finement cisel&#233;e 1 petit pot de c&#226;pre (60g &#233;goutt&#233;s) Pr&#233;voir un peu de pain grill&#233; pour tartiner les rillettes &#201;goutter le saumon, l&#8217;&#233;mietter dans le saladier, ajouter la ricotta et bien m&#233;langer. Saler, poivrer, ajouter les zeste et le jus de citron, la ciboulette cisel&#233;e et les c&#226;pres grossi&#232;rement hach&#233;s. M&#233;langer bien, go&#251;ter pour rectifier l&#8217;assaisonnement si n&#233;cessaire.  &#160; 
 &#160;  
 Sabl&#233;s au chocolat et &#224; la fleur de sel Pour 35 &#224; 45 cookies forts en chocolat (tout d&#233;pend de l&#8217;&#233;paisseur de vos cookies) 155g de chocolat dessert (70% de cacao) 180g de farine  30g de cacao non sucr&#233; 5g de bicarbonate de sodium 155g de beurre pommade 120g de sucre blond 50g de sucre semoule 3g de fleur de sel 1 cuill&#232;re &#224; soupe d&#8217;extrait de vanille Couper le chocolat en morceaux ni trop petits, ni trop grands. R&#233;server. M&#233;langer la farine, le cacao et le bicarbonate de sodium dans un saladier. R&#233;server. Dans un autre saladier, malaxer le beurre au fouet &#233;lectrique, quand le beurre est une pommade, ajouter le sucre blond, le sucre semoule, la fleur de sel et la vanille, m&#233;langer. M&#233;langer la pr&#233;paration farine &#8211; cacao avec la pr&#233;paration beurre &#8211; sucre et les morceaux de chocolat, ne pas trop m&#233;langer : s&#8217;arr&#234;ter de m&#233;langer quand on peut former une boule de p&#226;te.  Diviser la boule obtenue en 2-3 morceaux et fa&#231;onner des boudins de p&#226;te, les emballer dans du papier film et mettre au frigo pour au moins deux heures. (Je les ai laiss&#233;s plus d&#8217;une nuit au frigo et je les ai sortis quelques minutes avant de les d&#233;couper.) Pr&#233;chauffer le four &#224; 170&#176;C. Sortir les boudins de p&#226;te du frigo, enlever le papier film, et d&#233;couper des rondelles de p&#226;te de 2 centim&#232;tres d'&#233;paisseur, les disposer sur la plaque du four recouverte de papier sulfuris&#233; ; veiller &#224; bien les espacer : ils vont s&#8217;&#233;taler. Cuire 11 minutes et pas plus : les sabl&#233;s doivent &#234;tre tr&#232;s peu cuits, ils seront encore mous au sortir du four, les laisser compl&#232;tement refroidir sur la plaque du four.     Financiers Pandan et Coco Pour un vingtaine de financiers de la taille de mini-cakes 260 g de beurre doux  120 g de poudre d'amandes 120 g de poudre coco 60 g de farine 220 g de sucre glace  200 g de blancs d'oeufs (&#224; peu pr&#232;s 6 blancs d&#8217;oeufs)  1 cuill&#232;re &#224; soupe d&#8217;extrait naturel de pandan Pr&#233;chauffez le four &#224; 150&#176;C. Faire fondre doucement et sans remuer le beurre. R&#233;server ensuite hors du feu. Mixer finement la poudre d'amandes et la poudre de coco. Etaler le m&#233;langer dans un plat et mettre au four 10 minutes en m&#233;langeant de temps en temps. Dans un saladier, m&#233;langer la farine, le sucre glace et le m&#233;lange amandes et coco. M&#233;langer bien.  Augmenter la temp&#233;rature du four &#224; 190&#176;C. Ajouter &#224; la pr&#233;paration le blanc d&#8217;&#339;uf et le pandan et bien m&#233;langer. Retirer les particules blanches &#224; la surface du beurre et ajouter en un fin filet le beurre clarifi&#233; ainsi obtenu dans la pr&#233;paration au pandan, tout en continuant &#224; m&#233;langer. Garnir les moule et faire cuire 12 &#224; 15 minutes (selon la taille des moules et selon le four &#8211; 15 minutes dans mon mini four pour des moules flexibles &#224; mini cakes) Laisser les financiers ti&#233;dir, d&#233;mouler et laisser refroidir sur une grille. 
     
   &#160;  Baklavas pistaches - amandes Pour 45 petits baklavas (un plat 24x24cm) 160g + 10g de beurre 100 g d'amandes effil&#233;es dor&#233;es &#224; sec 125 g d'amandes en poudre 150g de pistaches non sal&#233;es grossi&#232;rement hach&#233;s 70 g de sucre blond Cannelle 260g + 40g de miel de fleurs 4 + 5 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;eau 4 &#224; 5 gouttes d&#8217;huile essentielle d&#8217;orange 15 feuilles de filo  Faire fondre les 10g de beurre. Dans un saladier, m&#233;langer les amandes effil&#233;es, les amandes en poudre, les pistaches, le sucre blond, 1 cuill&#232;re &#224; soupe de cannelle, le beurre fondu, 40g de miel et 4 cuill&#232;res &#224; soupe d'eau dans lesquelles on a dilu&#233; l&#8217;huile essentielle d&#8217;orange. Faire fondre le reste du beurre doucement et sans remuer sur feu doux. Retirer ensuite les particules blanches &#224; sa surface. R&#233;server. Beurrer le moule avec le beurre fondu, la tapisser avec une feuille de papier sulfuris&#233;, beurrer &#224; nouveau la feuille de papier sulfuris&#233;.  D&#233;couper les feuilles de filo &#224; la taille du plat utilis&#233; (avec les chutes on peut faire des samossas). Pr&#233;chauffer le four &#224; 160&#176;C. Placer une feuille de papier filo dans le plat, la beurrer, faire de m&#234;me avec 4 autres feuilles de filo. On empile ainsi cinq feuilles de filo. Verser ensuite la moiti&#233; du m&#233;lange &#224; base de pistaches &amp; d&#8217;amande.  Placer une feuille de filo sur cette garniture, avec les mains, tasser la garniture en appuyant doucement mais fermement sur cette feuille. Beurrer la feuille puis faire de m&#234;me avec quatre autre feuilles de filo sans tasser la garniture (une fois suffit). Ajouter ensuite le reste de la garniture pistaches &amp; amandes. Placer une feuille de filo sur cette garniture, avec les mains, tasser la garniture en appuyant doucement mais fermement sur cette feuille. Beurrer la feuille puis faire de m&#234;me avec deux autres feuilles de filo sans tasser la garniture (une fois suffit). Ajouter au beurre fondu restant une belle cuill&#232;re &#224; caf&#233; de miel et une pinc&#233;e de cannelle. Placer une quatri&#232;me feuille de filo sur le plat, la beurrer avec le m&#233;langer beurre &#8211; miel, faire de m&#234;me avec une cinqui&#232;me feuille. Avec un couteau tranchant, d&#233;couper des carr&#233;s ou des losanges sur toute la profondeur du baklava, &#224; la taille souhait&#233;e. Badigeonner chaque lamelle avec un pinceau tremp&#233; dans le reste de beurre au miel. Cuire 30 minutes. &#192; la fin de la cuisson, liqu&#233;fier le reste du miel sur feu doux, lui ajouter cinq cuill&#232;res &#224; soupe d'eau et une pinc&#233;e de cannelle. R&#233;partir ce sirop sur les baklavas sortant du four. Laisser compl&#232;tement refroidir et laisser reposer au moins 24 heures.  D&#233;mouler, enlever le papier sulfuris&#233; et placer sur une planche, avec un couteau tranchant s&#233;parer les baklavas selon le trac&#233;. On peut planter un cure dent dans chaque baklava pour faciliter la d&#233;gustation. &#160; 
 
   &#160;  Petits muffins aux allures de brownie cheesecake&#160; &#160; 
 &#192; r&#233;aliser la veille Pour 50 petits muffins Pour le cheesecake : 500g de ricotta 300 g de fromage frais (Carr&#233; frais) 8 cuill&#232;res &#224; soupe de sucre en poudre 2 cuill&#232;re &#224; caf&#233; d&#8217;extrait de vanille 4 &#339;ufs 240g de cr&#232;me fra&#238;che &#233;paisse 4 cuill&#232;res &#224; soupe de farine Pour le brownie : 500g de chocolat noir 250g de beurre (&#224; temp&#233;rature ambiante) 200g de sucre 125g de farine 8 &#339;ufs 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. Pour le cheesecake  : m&#233;langer la ricotta, le fromage frais, le sucre, la vanille, les &#339;ufs, la cr&#232;me fra&#238;che et la farine. Bien m&#233;langer et r&#233;server. Pour le brownie :  casser le chocolat en morceaux et le faire fondre au bain-marie. Travailler le beurre en pommade, ajouter le sucre, la farine, les &#339;ufs puis le chocolat fondu ; bien m&#233;langer. Mettre une ou deux (j&#8217;en ai mis deux pour plus de s&#251;ret&#233;) caissettes &#224; muffin en papier au fond de chaque moule &#224; muffin. Y verser une belle cuill&#232;re &#224; soupe de pr&#233;paration brownie, une autre de pr&#233;paration cheesecake et encore une de brownie, m&#233;langer avec la pointe d&#8217;un couteau pour former des marbrures. Ajouter ensuite une cuill&#232;re &#224; soupe de pr&#233;paration cheesecake et &#224; nouveau, &#224; l&#8217;aide de la pointe d&#8217;un couteau, m&#233;langer pour former des marbrures. Faire cuire 25 minutes, laisser refroidir hors du four puis mettre au frigo pour 24 heures, sortir du frigo une ou deux heure savant la d&#233;gustation pour qu&#8217;ils soient &#224; temp&#233;rature ambiante. 
 &#160;  
       
 
 
 
 
        </text>
</document>
