<document>
	<date>2009-05-21</date>
        <title>Le come back de la brioche: La Fouace</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>brioche</tag>
                <tag>rhum</tag>
                <tag>sucre perl&#233;</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les levures sont mes amies</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; &#160; Il &#233;tait une fois une petite fille qui aimait bien, de temps en temps, faire des g&#226;teaux elle m&#234;me. Elle faisait souvent des feuillet&#233;s aux abricots, des sabl&#233;s ou des roses des sables. &#192; chaque fois elle esp&#233;rait que sa m&#232;re lui laisse la cuisine &#224; disposition, qu&#8217;elle puisse fermer la porte et pr&#233;parer une surprise (faire &#231;a en cachotti&#232;re c&#8217;&#233;tait son grand dada !). &#192; chaque fois c&#8217;&#233;tait peine perdue, non seulement sa m&#232;re voulait toujours savoir ce qu&#8217;elle comptait pr&#233;parer mais elle tenait aussi &#224; ce que la porte reste grande ouverte pour qu&#8217;elle puisse surveiller sa fille, v&#233;rifier qu&#8217;elle ne se coupait pas un doigt et surtout qu&#8217; elle ne salopait pas toute la pi&#232;ce du sol ou plafond en oubliant au passage de faire la vaisselle et de nettoyer le plan de travail . Toujours est-il qu&#8217;une fois la petite fille a eu la lubie de faire un couscous sucr&#233; aux fruits. La photo dans le magazine de sa m&#232;re &#233;tait dr&#244;lement app&#233;tissante et &#231;a lui semblait une brillante id&#233;e&#8230; Et pour cause, &#224; l&#8217;&#233;poque son plat favori &#233;tait le couscous, m&#234;me si il faut l&#8217;avouer, quand on lui posait la question le choix &#233;tait dur : sur l&#8217;autre plateau de la balance se trouvait le jambon en cro&#251;te. Jambon en cro&#251;te ? Couscous ? Jambon en cro&#251;te ? Ah, quel cruel dilemme&#8230; Sa m&#232;re avait du donner son approbation pour le couscous sucr&#233;, la petite fille suivait les instructions du magazine &#224; la lettre mais quand il fut question de mettre quelques gouttes de fleur d&#8217;oranger, la gamine s&#8217;est dit que pff, c&#8217;est qui ces pingres qui ne mettent que quelques gouttes ? et elle a ajout&#233; &#224; son couscous aux fruits un bon schlouk d&#8217;eau de fleur d&#8217;oranger avec toute la mod&#233;ration qu&#8217;on lui connaissait d&#233;j&#224;.  Vous l&#8217;aurez devin&#233;, c&#8217;est ainsi que je me suis &#233;c&#339;ur&#233;e toute seule et &#224; vie de l&#8217;eau de fleur d&#8217;oranger. &#160;  &#160;  
 &#160;  Il n&#8217;y a bien qu&#8217;une seule chose qui, malgr&#233; le parfum d&#8217;eau de fleur d&#8217;oranger, ne me d&#233;range pas, c&#8217;est la fouace. Cette brioche aveyronnaise d&#233;couverte une ann&#233;e pendant les vacances &#233;tait vendue il y a quelques temps &#224; Strasbourg, &#224; la coupe, dans une boulangerie qui ne payait pas de mine pr&#232;s de la porte de l&#8217;h&#244;pital. Elle a depuis ferm&#233;, mais &#224; l&#8217;&#233;poque Miss Coloc&#8217; n&#8217;habitait pas tr&#232;s loin et il m&#8217;arrivait de m&#8217;acheter un morceau de fouace en partant de chez elle&#8230; Bizarrement je n&#8217;avais jamais eu l&#8217;id&#233;e de la faire moi m&#234;me, heureusement que l&#8217;id&#233;e a fini par arriver car c&#8217;&#233;tait d&#233;licieux, aussi bon que dans mes souvenirs ! Je l&#8217;ai parfum&#233;e au rhum &#224; la vanille mais je crois bien que c&#8217;est une h&#233;r&#233;sie puisque la fouace se doit d&#8217;&#234;tre &#224; l&#8217;eau de fleur d&#8217;oranger, mais faites comme moi : suivez vos go&#251;ts et vos envies! Par contre je ne con&#231;ois pas la fouace sans la forme de couronne et sans le sucre perl&#233;, ah les souvenirs... ;) 
 &#160;  
 
 Fouace 
 Une recette de Julie, du blog Cookbook Addict Pour une couronne: 30g levure fra&#238;che 125 g de sucre + 1 cuill&#232;re &#224; soupe 625 g de farine 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sel 3 oeufs  1 cuill&#232;re &#224; soupe d'eau de fleur d'oranger (ou comme moi un peu de rhum &#224; la vanille) +/- 100mL de lait 60 g beurre mou en petits d&#233;s Un peu de sucre perl&#233; D&#233;layer la levure dans deux cuill&#232;res &#224; soupe d'eau ti&#232;de, y ajouter une cuill&#232;re &#224; soupe de sucre semoule et laisser reposer pendant 15 minutes. Ajouter ensuite deux cuill&#232;res &#224; soupe de farine et bien m&#233;langer. R&#233;server. M&#233;langer le reste de la farine, le sucre, le sel et les oeufs. Ajouter la fleur d'oranger ou l&#8217;ar&#244;me choisi, puis petit &#224; petit, tout en m&#233;langeant, ajouter le lait jusqu'&#224; ce que la p&#226;te s&#8217;amalgame. Ajouter ensuite la levure et p&#233;trir la p&#226;te pendant cinq minutes. Ajouter ensuite le beurre mou d&#233;coup&#233; en petits cubes et p&#233;trir 10 &#224; 15 minutes. La p&#226;te doit &#234;tre bien souple. Mettre la boule de p&#226;te dans un grand saladier propre et huil&#233;, couvrir et laisser lever toute la nuit (ou 7 &#224; 9 heures) &#224; l&#8217;abri des courants d&#8217;air. Au bout de cette lev&#233;e, d&#233;poser la p&#226;te sur la plan de travail, p&#233;trir bri&#232;vement, fa&#231;onner en couronne, d&#233;poser cette couronne sur la plaque de four recouverte de papier sulfuris&#233;, d&#233;poser au milieu de la couronne un petit moule &#224; souffl&#233;, il va permettre &#224; la couronne de rester une couronne m&#234;me apr&#232;s la lev&#233;e et la cuisson de la brioche.  Couvrir et laisser lever encore une heure &#224; temp&#233;rature ambiante.  Pr&#233;chauffer le four sur 180&#176;C. Dorer la brioche avec un peu de lait &#224; l&#8217;aide d&#8217;un pinceau, saupoudrer de sucre perl&#233; et cuire une trentaine de minutes. Surveiller la cuisson, la dur&#233;e est variable en fonction du four et si la brioche dore trop vite, couvrir d&#8217;un papier aluminium pour la fin de la cuisson.  Laisser refroidir sur une grille au sortir du four.  Vous verrez, c&#8217;est si bon nature qu&#8217;on ne pense m&#234;me pas &#224; la tartiner de quoi que ce soit ! &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
