<document>
	<date>2008-08-31</date>
        <title>Classic New York Cheesecake &#224; la vanille</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>cheesecake</tag>
                <tag>USA</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Lors d'un r&#233;cent s&#233;jour chez mes parents en ermitage pour y travailler loin de mes agitations strasbourgeoises, j'ai r&#233;alis&#233; qu'avec ma s&#339;ur on &#233;tait toujours aussi chien et chat, que mon p&#232;re devrait d&#233;cid&#233;ment prendre des cours de yoga, que depuis que les filles avaient d&#233;sert&#233; la maison, le chat avait d&#233;finitivement pris le pouvoir et que je n'avais jamais fait d&#233;couvrir les cheesecakes &#224; mes parents... Au bout de 10 jours plong&#233;e dans mes fiches et mes qcm, &#224; mettre les pieds sous la table &#224; chaque repas, cuisiner commen&#231;ait &#224; me manquer... J'avais envie de mettre les mains &#224; la p&#226;te! 
 &#160;  
 &#160; 
 
     
 Un New York Cheesecake comporte la traditionnelle base biscuit&#233;e, pour faire &#231;a dans les r&#232;gles de l'art il faudrait utiliser des grahan crackers (difficilement trouvable en France, mais j'ai vu circuler certaines recettes  sur   internet ), j'ai opt&#233;  pour des biscuits &#224; la vanille de la maison fossier. J'aime beaucoup les biscuits de la maison fossier et ceux ci ne d&#233;rogent pas &#224; la r&#232;gle, tr&#232;s croquants, bien croquants et parfum&#233;s. Un New York Cheesecake est g&#233;n&#233;ralement r&#233;alis&#233; avec du Philadalphia Cream cheese...  Vous en avez marre de lire que certains ne jurent que par lui, qu'il est irrempla&#231;able, alors vous vous n'arrivez pas &#224; en trouver? Je comprend que &#231;a vous agace.  C'est quand m&#234;me rageant de vivre dans l'un des seuls pays europ&#233;ens qui ne commercialise pas le Philadelphia... Mais que fait la Kraft Food Company? Ils ne veulent pas venir faire fortune chez nous? Bref, le philadelphia (Phili, pour les intimes) apporte une texture relativement unique, terriblement cr&#233;meuse et onctueuse... La rumeur court que le "nature &#224; tartiner" serait le rempla&#231;ant id&#233;al, en ce qui concerne le nature &#224; tartiner de chez leader price, je ne sais pas (pas de leader price autour de chez moi) mais pour les nature &#224; tartiner basiques dans les supermarch&#233;s, ce n'est pour moi qu' une sombre l&#233;gende urbaine .  Je vous sugg&#232;re de m&#233;langer St M&#244;ret, Ricotta, Kiri ou Petit Suisse et le r&#233;sultat devrait &#234;tre plut&#244;t concluant... Mais j'avoue que moi, en tant que frontali&#232;re, je profite des joies du Philadephia... 
 &#160; 
   
   
  Ici se sont les biscuits roses parfum&#233;s &#224; la vanille (ce qui n'est pas le cas d'habitude) et la photo suivante se sont des biscuits &#224; la vanille, tr&#232;s croquants, pas roses, encore plus vanill&#233;s que les autres, d&#233;licieux. Faites votre choix! 
 
 Un New York Cheesecake est un cheesecake cuit (pas de g&#233;latine ou autre truc...) g&#233;n&#233;ralement parfum&#233; &#224; la vanille (les am&#233;ricains aiment bien mettre de la vanille un peu partout dans leurs p&#226;tisseries il me semble...) J'ai pr&#233;f&#233;r&#233; utiliser des gousses de vanille plut&#244;t que de l'ar&#244;me liquide, faite selon le contenu de vos placards mais le parfum est plus naturel avec les gousses... et c'est si joli ces points noirs qui pars&#232;ment tout le cheesecake. Dernier conseil, (parfois faut mieux r&#233;p&#233;ter les choses)  ne montez pas les blancs en neige ! Si vous &#234;tes un habitu&#233; aux cheesecakes avec des blancs d'&#339;uf mont&#233;s en neige, essayez juste une fois sans (pour me faire plaisir), vous verrez, vous ne serez pas d&#233;&#231;us. J'en connais quelques uns qui apr&#232;s y avoir gout&#233; n'ont plus mont&#233; leurs blancs en neige... Et puis, si je dois trouver un dernier argument... la texture d'un cheesecake &#224; l'am&#233;ricaine n'est pas l&#233;g&#232;re, elle est dense mais cr&#233;meuse... et du c&#244;t&#233; de la balance, monter les blancs en neige &#231;a ne va pas all&#233;ger cette bombe calorique qu'est le cheesecake ;) 
 &#160; 
 
  
 Pour deux mini moules Pour un grand moule traditionnel multiplier par 2 ou 3 selon sa taille 
 Pour la base biscuit&#233;e: 180g de biscuits de la maison Fossier &#224; la vanille (chez Lafayette Gourmet &#224; Strasbourg ou  sur le site de Bien Manger ) 75g de beurre sal&#233; (je trouve que la pointe de sel rel&#232;ve bien la vanille des biscuits... m&#234;me si ce n'est absolument pas new yorkais ^^) Pour la cr&#232;me &#224; la vanille: 400g de philadelphia cream cheese (ou autre) 50g de sucre blond 2 gousses de vanille 2 &#339;ufs 
 Facultatif:  coulis au chocolat noir ou aux fruits rouges, pour l'accompagner 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 150&#176;C. R&#233;aliser d'abord la base biscuit&#233;e: Faire fondre le beurre sur feu doux. R&#233;server. Dans un mixeur, r&#233;duire les biscuits en poudre. Le s  biscuits sont assez durs, je vous conseille donc d'utiliser le mixeur. Mettre la poudre de biscuit dans un saladier, y ajouter le beurre fondu et m&#233;langer intimement. Verser 1/4 de ce m&#233;lange au fond de chaque moule, tasser avec le fond d'un verre plat et rond. Verser ensuite &#224; nouveau 1/4 des miettes au beurre dans chaque moule &#224; charni&#232;re et toujours &#224; l'aide du m&#234;me verre r&#233;aliser de belles bordures en biscuits en tassant bien. Mettre au four pendant que l'on pr&#233;pare le reste du cheesecake. 
   
     
   
 Dans un saladier mettre le cream cheese et le sucre. M&#233;langer.  Il ne faut pas trop m&#233;langer la pr&#233;paration, il faut qu'elle soit souple et homog&#232;ne mais il ne faut pas la rendre trop liquide en la fouettant trop . Fendre les gousses de vanille en deux dans la longueur, &#224; l'aide d'une pointe de couteau, r&#233;cup&#233;rer le contenu des gousses, les ajouter &#224; la pr&#233;paration, ajouter les deux &#339;ufs et m&#233;langer. 
 Sortir les moules &#224; cheesecake du four, les garnir &#224; la pr&#233;paration, lisser la surface avec le dos d'une cuill&#232;re &#224; soupe et enfourner pour 30 minutes. Au bout de ce temps l&#224;, le cheesecake doit &#234;tre encore  un peu  tremblotant, c'est tr&#232;s important.  R&#233;ussir la cuisson d'un cheeseke est bien plus importante que de r&#233;ussir &#224; d&#233;nicher du philadelphia &#224; tout prix.  Il faut veiller &#224; ne pas trop cuire un cheesecake, &#231;a l'ass&#232;che et &#231;a devient un peu trop &#233;touffe chr&#233;tien.  Avoir un cheesecake encore tremblottant au sortir du four est un bon indicateur pour savoir qu'il n'est pas trop cuit . Laisser COMPL&#200;TEMENT refroidir le cheesecake dans le four (porte FERM&#201;E). Mettre ensuite pour 48H au frigo. 
 &#160;  
 &#160; 
   
   
 
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
