<document>
	<date>2009-08-01</date>
        <title>Je n'avais pas dit mon dernier mot...</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>biscuits roses Reims</tag>
                <tag>cr&#232;me anglaise</tag>
                <tag>rhubarbe</tag>
                <tag>tarte</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts aux fruits</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
         
   
 ... au sujet de la rhubarbe! Bah oui. J'en connais plus d'un(e) qui ont &#233;t&#233; lass&#233;(e)s ce printemps de  ma consommation abusive de rhubarbe . Et pourtant elles n'avaient pas tout vu. Avant de partir en vacances, j'ai profit&#233; abondamment de rhubarbe en provenance direct d'un jardin alsacien, rhubarbe d&#233;got&#233;e &#224; la fin de la saison sur le stand d'un vide grenier dominical. Du coup j'en ai profit&#233; non seulement pour en congeler une partie (sous forme de compote non sucr&#233;e, histoire de me lancer dans  les raviolis de Camille qui avaient dr&#244;lement mis mes papilles en &#233;moi ) mais aussi craquer pour  la tarte &#224; la rhubarbe revisit&#233;e par Dominique de Cuisine Plurielle . C'&#233;tait tr&#232;s bon mais &#231;a tendait plus vers le biscuit (p&#226;te sabl&#233; chez moi + biscuits roses) que vers la tarte (qui se doit de regorger de fruits chez moi), une tarte plut&#244;t biscuit&#233;e donc. Je sais que certaines de mes coll&#232;gues attendaient cette recette et maintenant qu'elles m'ont d&#233;masqu&#233;, voil&#224; la recette. 
   
 Tarte biscuit&#233;e &#224; la rhubarbe Recette originale de Dominique Pour la p&#226;te : 75g de beurre mou 50g de sucre glace 40g de poudre d&#8217;amande 1 pinc&#233;e de fleur de sel Le zeste d&#8217;un citron &#189; &#339;uf battu 100g de farine Pour la garniture : 1kg de rhubarbe 70g de sucre blond 1 jaune d'&#339;uf 20g de sucre semoule 100mL de lait 1 paquet de biscuits roses de Reims Pr&#233;parer la p&#226;te  : Malaxer le beurre mou pour l&#8217;assouplir, ajouter tout en m&#233;langeant &#224; chaque fois, le sucre glace, la poudre d&#8217;amande, la fleur de sel, le zeste de citron, le demi &#339;uf battu et la farine. M&#233;langer jusqu&#8217;&#224; ce que la p&#226;te forme une boule. Emballer dans du papier film et r&#233;server au frigo. Pr&#233;parer la rhubarbe  : Rincer la rhubarbe, couper les extr&#233;mit&#233;s, couper des tron&#231;ons de la largeur du moule &#224; tarte (quantit&#233; suffisante de tron&#231;ons pour recouvrir toute la surface du moule), r&#233;server ces tron&#231;ons et &#233;mincer le reste de la rhubarbe en petits morceaux. Mettre ces morceaux dans une casserole avec le sucre blond et faire cuire sur feu doux pour obtenir une compote. &#201;goutter. Pr&#233;parer la cr&#232;me anglaise  : dans un grand bol, fouetter le jaune d'oeuf avec le sucre ; en parall&#232;le porter le lait &#224; &#233;bullition puis le verser en un fin filet, tout en continuer de fouetter, sur le m&#233;lange &#339;uf &#8211; sucre. Il se forme une couche de mousse. Mettre ce m&#233;lange dans une casserole et faire cuire au bain marie tout en m&#233;langer doucement avec une cuill&#232;re en bois, petit &#224; petit la mousse va diminuer/dispara&#238;tre et la cr&#232;me anglaise se former, elle est pr&#234;te quand elle nappe le dos de la cuill&#232;re en bois. Ajouter cette cr&#232;me anglaise refroidit &#224; la compote de rhubarbe. Pr&#233;chauffer le four &#224; 160&#176;C. Foncer un plat &#224; tarte beurr&#233; et farin&#233; avec la p&#226;te &#224; tarte au citron, garnir de la cr&#232;me anglaise &#224; la rhubarbe, puis recouvrir de biscuits roses de Reims, finir par les tron&#231;ons de rhubarbe r&#233;serv&#233;s. Cuire 1 heure. &#160;  
     
 
 
 
 
        </text>
</document>
