<document>
	<date>2009-11-27</date>
        <title>Brunch entre copines - Magic pancakes!</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>cr&#232;pe</tag>
                <tag>pancake</tag>
                <tag>ricotta</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Sandwich &amp; Tartines</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  
 Hier soir, j'ai pass&#233; une soir&#233;e au calme, &#224; boire  du th&#233; japonais au riz grill&#233;  dans le fond de mon fauteuil en tissus beige qui petit &#224; petit commence &#224; s'&#233;limer avec le temps... J'en ai profit&#233; pour &#233;couter  le Kriss Crumble de dimanche dernier  (il faut dire qu'&#224; l'heure de sa diffusion dimanche, j'avais bien mieux &#224; faire - c'est pas tous les jours que je passe un dimanche matin avec  Mingou !) qui m'a presque m'y la larme &#224; l'&#339;il... Et du coup mon esprit a vagabond&#233; et s'est souvenu de cet &#233;tat cotonneux que j'affectionnais particuli&#232;rement au coll&#232;ge et que j'appelais - &#224; tord - la m&#233;lancolie et auquel j'aimais me frotter comme un chat se frotte au fauteuil sur lequel il fait sa sieste en s'&#233;tirant, en se tournant et se retournant (et l&#224; il y en a  une  que j&#8217;imagine bien dans le r&#244;le). Au fil du temps, &#224; force de courir apr&#232;s le temps, je prends moins le temps de me plonger et de m'enfoncer dans cet &#233;tat pensif et nostalgique ; pourtant je continue a avoir une affection toute particuli&#232;re pour lui et pour tous les souvenirs vers lesquels il m'emm&#232;ne... Et comme en m&#234;me temps j'avais d&#233;cid&#233; d'enfin mettre &#224; jour  mon index  et que j'avais eu un coup de fil ad&#233;quat quelques heures avant, je me suis dis que finalement c'est pas si mal que &#231;a d'avoir un blog lu par quelques amis (et parfois plus qu'on ne le croit). Quand on commence &#224; l&#8217;&#233;crire, on ne croit pas que l'on va s'y tenir alors on partage la nouvelle avec celles qui partageront quelques ann&#233;es plus tard un certain brunch avec vous. Les pipelettes propagent l'info bien plus vite que vous et vous commencez &#224; vous dire que finalement vous auriez bien fait &#231;a discr&#232;tement dans votre coin sans ameuter les copains, parce que l&#224; quand m&#234;me vous n'allez sans doute pas vous &#233;pancher librement.... Mais au final, quelques ann&#233;es plus tard &#231;a fait plaisir quand gr&#226;ce &#224; certains d&#233;tails, vous comprenez que des copains et des amies continuent &#224; vous lire de mani&#232;re plus ou moins r&#233;guli&#232;re, peut &#234;tre juste en regardant les images, mais en continuant &#224; venir quand m&#234;me... C'est sympa quand m&#234;me un blog, et puis &#231;a permet aussi de prolonger ind&#233;finiment un brunch qui en r&#233;alit&#233; vous a peut &#234;tre paru trop court! Mais promis, c'est fini, c'est la derni&#232;re recette du dit brunch (mes copines ne sont pas des ogres non plus!) apr&#232;s je passe &#224; autre chose... (ah euh, quand m&#234;me: les pancakes d' Esterelle  &#233;taient d&#233;licieux! Vite faits &#224; la derni&#232;re minute et d&#233;licats en bouche: je les referai, c'est s&#251;r!) 
 
 &#160;  Les pancakes &#224; la ricotta d&#8217;Esterelle 
 Recette du livre Brunchs branch&#233;s Pour environ 5 pancakes  200 g de ricotta 100mL de lait  2 oeufs 90g de farine &#189; sachet de levure chimique 1 pinc&#233;e de sucre 1 pinc&#233;e de sel 
 Fouetter la ricotta avec le lait et les jaunes d'oeufs. Dans un autre bol, m&#233;langer la farine, la levure, le sel et le sucre. Ajouter cette pr&#233;paration au m&#233;lange ricotta &#8211; lait &#8211; jaunes d&#8217;&#339;ufs. M&#233;langer. Dans un bol monter les blancs d&#8217;&#339;uf en neige avec une pinc&#233;e de sel et les incorporer avec d&#233;licatesse &#224; la pr&#233;paration. Sur feu moyen, huiler un peu une po&#234;le, y d&#233;poser 2-3 louches de pr&#233;paration (s&#233;par&#233;es les une des autres), laisser dorer puis retourner pour cuire l&#8217;autre face. Apporter imm&#233;diatement &#224; table et se r&#233;galer.   
 A lire aussi: Les pancakes &#224; la ricotta de Lilo Les pancakes &#224; la ricotta de Nigella  ( recette en fran&#231;ais chez Lydian ) Les pancakes &#224; la ricotta de Rose Bakery (il ne reste plus qu'&#224; les tester pour comparer...) 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
