<document>
	<date>2009-11-19</date>
        <title>R&#233;volution dans ma cuisine (Les mauvaises excuses)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>biche</tag>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>brioche</tag>
                <tag>cassis</tag>
                <tag>cranberries</tag>
                <tag>cumbava</tag>
                <tag>gibier</tag>
                <tag>myrtille</tag>
                <tag>polenta</tag>
                <tag>porto</tag>
                <tag>sandwich</tag>
                <tag>sauce</tag>
                <tag>vandouvan</tag>
                <tag>viande</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Carnivorisme</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 Je ne sais pas si vous avez remarqu&#233; mais certaines personnes utilisent les pires excuses possibles pour vous d&#233;montrer que ce n'est pas qu'elles n'ont pas envie de cuisiner c'est juste qu'elles ne peuvent pas. Parmi les excuses bidons, celle qui me fait le plus rire en g&#233;n&#233;ral c'est "Ma cuisine est trop petite" ou "Je ne suis pas du tout &#233;quip&#233;". S&#8217;il fallait une cuisine tout &#233;quip&#233;e de 20m2 pour cuisiner, ce blog n'existerait pas. Au tout d&#233;but quand j'ai, sur un coup de t&#234;te, d&#233;cid&#233; de lancer Beau &#224; la louche, ma cuisine avait la taille de WC de TGV: une kitchenette dans un couloir. A gauche un petit &#233;vier au-dessus d'un placard et &#224; droite deux plaques &#233;lectriques au dessus d'un mini frigo; mon grand plaisir c'&#233;tait l'&#233;tag&#232;re sur mesure qu'avait fabriqu&#233; le p&#232;re de ma meilleure amie (et voisine &#224; l'&#233;poque), qui surplombait le tout et o&#249; j'alignais d&#233;j&#224; soigneusement les pots &#224; &#233;pices et les bo&#238;tes &#224; th&#233;. J'ai tenu un an comme &#231;a, puis au bout de ma premi&#232;re ann&#233;e de fac, j'ai eu ma m&#232;re &#224; l'usure : il me fallait un four. Du coup j'ai install&#233; face &#224; ma kitchenette un meuble o&#249; j'ai entrepos&#233; mon tout nouveau et tout beau four (diminuant de moiti&#233; la largeur du couloir mais qu'importe: j'avais enfin un four), j'ai ainsi pris l'habitude de cuisiner dans ma cuisine-couloir plusieurs ann&#233;es durant, certes ce n'&#233;tait pas toujours des plus pratiques mais j'ai acquis un sens aigu de l'organisation et une id&#233;e de la gestion de l'espace tr&#232;s pointue :) 
   
 &#160; 
 
 
 Les plus attentifs remarqueront que la poign&#233;e du four a disparue, cass&#233;e, ce four s&#8217;ouvre donc en glissant une lame de couteau en haut de la porte ;) &#160;  Depuis j'avoue, j'ai d&#233;m&#233;nag&#233; et j'ai quand m&#234;me un peu gagn&#233; en espace, j'ai le luxe d'un grand frigo et si je n'ai toujours pas de plan de travail, la table de la cuisine fait tr&#232;s bien l'affaire (on va pas chipoter) mais j'ai toujours mes deux plaques &#233;lectriques et mon petit four (quoiqu'en fait ce ne soit plus le m&#234;me: au bout de quelques ann&#233;es de vie commune j'ai achev&#233; le premier d'une fa&#231;on qui ne m&#8217;a pas plus marqu&#233; que &#231;a; dans la semaine il avait &#233;t&#233; remplac&#233; par son &#233;quivalent). Et &#231;a me suffit. (Quand on n&#8217;a pas &#233;t&#233; habitu&#233; &#224; plus, on s'en accommode tr&#232;s bien, croyez moi). Mais ces derniers temps, il souffle comme un vent de luxe chez moi: non seulement Mme Le Parfait a d&#233;cid&#233; - youpiii! - de m'offrir  un KitchenAid  mais en plus M.  Neff  m'a demand&#233; si j'aimerais bien recevoir un four combin&#233; vapeur... &#160; Au d&#233;but je ne savais pas quoi r&#233;pondre, vu que mes connaissances en four &#233;taient on-ne-peut-plus-limit&#233;es, je ne savais pas trop ce que c'&#233;tait un four vapeur* et je me disais que si ce genre de truc n&#233;cessitait un quelconque branchement exotique (genre une arriv&#233;e d'eau) &#231;a n'allait pas &#234;tre possible. Du coup dans ces cas-l&#224;, quand on nage dans l'inconnu il y a un truc pratique &#224; faire: t&#233;l&#233;phoner &#224; sa m&#232;re. Il s'est av&#233;r&#233; que la mienne connaissait  la marque Neff  ("C'est la marque de mon four!") et a fait preuve d'un enthousiasme sans borne &#224; l'&#233;gard des fours vapeur ("C'est trop bien les fours vapeur! T'imagine pas pour les viandes, la derni&#232;re fois  &#224; La Vancelle  bla bla bla..." "Non mais l&#224; c'est pas un four vapeur c'est un combin&#233; vapeur" "Ahhh mais c'est encore mieux &#231;a veut dire que tu as un deux en un: un four normal et en plus un four vapeur") Face &#224; tant d'enthousiasme j'ai dit &#224; M. Neff que je voulais bien accepter son four (il faut toujours suivre les bons conseils de sa maman). &#160; Ledit four &#233;tait encastrable, vous voyez le genre de b&#234;te qu'on ne sait pas vraiment o&#249; caser mais l&#224; encore ma m&#232;re a d&#233;nich&#233; avant moi dans le catalogue ik&#233;a le meuble qui encastrerait le four et rentrait entre mon &#233;vier et mon frigo. Si c'est pas formidable. Du coup un dimanche entre tournevis et plan ik&#233;a plus tard j'avais un beau meuble qui n'attendait plus que la livraison du dit four magique. Il a quand m&#234;me fallu un peu r&#233;organiser mes placards et mes &#233;tag&#232;res puisque avant, &#224; cet endroit l&#224;, s'alignaient mes boites de farines, les bouteilles de vinaigres et autres excentricit&#233;s de  foodista . Pour mon plus grand bonheur, j'ai donc pu m'adonner &#224; une s&#233;ance de rangement et d'alignement de collections de bo&#238;tes en m&#233;tal. (Personne ne comprendra jamais le plaisir qu'est celui d'aligner les bo&#238;tes).     
 Avant/Apr&#232;s Maintenant que je suis super-&#233;quip&#233;e  il ne manque plus qu&#8217;un m&#233;c&#232;ne d&#233;cide de m&#8217;offrir des plaques &#224; inductions ;)   Avant de recevoir le four, petit passage par  une journ&#233;e de shopping avec  Mingou  un atelier parisien, chez Neff o&#249; non seulement on a &#233;t&#233; accueillis comme des rois, dans la bonne humeur, mais en plus on a pu tester le four en cuisinant entre bloggeurs. On a pos&#233; toutes les questions qui nous trottaient dans la t&#234;te (afin de ne pas avoir &#224; lire le mode d'emploi quand le four arriverait pensais-je na&#239;vement ^^). On a essentiellement confectionn&#233; cakes et g&#226;teaux, mais ce n'est pas &#231;a qui m'a le plus s&#233;duite : j&#8217;ai commenc&#233; &#224; me dire que j'avais sans doute bien fait d'accepter ce four quand Nelly Espied, notre formatrice, a cuisin&#233; devant nous puis nous a fait go&#251;ter du filet de boeuf, du filet mignon et m&#234;me du foie gras cuit dans ledit four: le r&#233;sultat &#233;tait bluffant. Le filet de b&#339;uf m&#8217;a sid&#233;r&#233;e car moi qui n&#8217;aime pas la viande saignante, j&#8217;ai, sur ce coup-l&#224; not&#233; une diff&#233;rence de taille : la viande &#233;tait saignante mais pas sanglante. Le foie gras quant &#224; lui m&#8217;a subitement donn&#233; envie de me mettre &#224; faire moi-m&#234;me du foie gras alors que jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent l&#8217;envie ne s&#8217;&#233;tait pas vraiment faite sentir. Je me suis dit que si &#231;a se trouve, vu comme &#231;a, j'allais peut-&#234;tre me mettre &#224; manger un peu plus de viande(s). * Pour les personnes qui, comme moi, n'ont aucune id&#233;e de ce qu'est un four vapeur par rapport &#224; un four normal: les fours traditionnels r&#233;alisent des cuissons s&#232;ches (que se soit avec ou sans chaleur tournante) alors que les fours vapeur peuvent cuire les produits sans les dess&#233;cher ni alt&#233;rer saveurs, couleurs et qualit&#233;s nutritionnelles (vitamines, min&#233;raux) via la vapeur d&#8217;eau. Une viande simplement cuite &#224; la vapeur est donc plus moelleuse, mais elle peut avoir un aspect bouilli, c&#8217;est pourquoi on peut la faire revenir avant &#224; la po&#234;le ou la faire griller au four traditionnel : c&#8217;est l&#224; que l&#8217;int&#233;r&#234;t d&#8217;un four combin&#233; vapeur se fait sentir car il associe les deux. Un four combin&#233; vapeur propose donc les trois types de cuisson : une cuisine traditionnelle, une cuisson vapeur ou une cuisson associant les deux (bref il ne lui manque que la fonction gril !). Voil&#224;, pour la minute culturelle. J'ai commenc&#233; &#224; utiliser le four en m'appuyant sur des choses simples cuisin&#233;es lors de l'atelier. Puisque le filet de b&#339;uf cuit &#224; la vapeur m'avait tant bluff&#233;, j'ai d&#233;cid&#233; d'en refaire pour  narguer ma m&#232;re  mes parents. Le r&#233;sultat &#233;tait parfait encore une fois. Comme cette semaine-l&#224; l'automne avait d&#233;but&#233; en Alsace, j'ai choisi de l'accompagner d'une "farce" compl&#232;tement en ad&#233;quation avec la saison: ch&#226;taignes, lardons, champignons ; servi avec une mash pomme de terre - panais c'&#233;tait parfait. Avec les restes, j'ai fait de d&#233;licieux et d&#233;licats petits sandwiches d'inspiration nippone. Parfaits &#224; partager avant de regarder le dvd de  Marie Antoinette . Comme ce qui m'avait le plus marqu&#233; lors de l'atelier c'&#233;tait la cuisson des viandes, j'ai continu&#233; dans cette direction en faisant des pav&#233;s de biche mais en cuisson combin&#233; vapeur cette fois ci. Avec une sauce parfum&#233;e aux myrtilles et aux canneberges et une polenta terriblement cr&#233;meuse : nous &#233;tions au paradis. &#160; Je ne me suis pas encore lanc&#233;e dans la cuisson des l&#233;gumes (pour l&#8217;instant je les ai juste fait r&#244;tir en position chaleur tournante) et je n'ai pas trop eu l'occasion d'utiliser ce four pour de la p&#226;tisserie (j'avoue que c'est ce point qui me fait le plus peur car je commen&#231;ais &#224; le conna&#238;tre par c&#339;ur mon mini four et l&#224; je vais plonger dans l'inconnu, devoir adapter mes temps de cuisson etc etc...) par contre il m'a bluff&#233; en ce qui concerne les viennoiseries. J'en connais un que  l'id&#233;e de devoir attendre ma prochaine session de partiels pour avoir &#224; nouveaux des brioches au petit d&#233;jeuner  n'enchantait pas, le voil&#224; maintenant ravi de pouvoir narguer ses coll&#232;gues avec r&#233;guli&#232;rement de nouvelles briochettes maison pour le go&#251;ter ;) Je fais p&#233;trir ma p&#226;te par la map en toute fain&#233;antise, la map s'occupe aussi de la premi&#232;re lev&#233;e, je r&#233;cup&#232;re la p&#226;te, la garnie, la fa&#231;onne, je la mets &#224; lever dans le four en position &#233;tuve seulement 20 minutes et je r&#233;cup&#232;re de magnifiques brioches abus&#233;ment gonfl&#233;es que je n'ai qu'&#224; enfourner pour 10 petites minutes en cuisson combin&#233; vapeur et c'est tout et c'est parfait. Si &#231;a marche aussi bien pour le pain que pour les brioches je sens que ma map va marcher un peu plus souvent. &#160; Vous pouvez vous douter qu'avec le four que j'avais avant, je pars de loin et je suis tr&#232;s mal plac&#233;e pour vous dire ce qui cloche ou ce qui est &#224; am&#233;liorer sur ce four car forc&#233;ment je le trouve bien mieux que celui que j'avais avant. Je d&#233;couvre non sans bonheur les joies d'un grand four (pouvoir &#233;taler plein de l&#233;gumes sur la plaque pour les faire r&#244;tir, enfourner deux plaques de muffins &#224; la fois, avoir la place d'enfourner &#224; la fois un poisson et des l&#233;gumes: tout &#231;a m'enchante) mais en plus je trouve ce four tr&#232;s pratique au quotidien: extr&#234;mement facile &#224; nettoyer (point absolument non n&#233;gligeable), utile dans la cuisine de tous les jours pour r&#233;chauffer les restes sans les ass&#233;cher (moi qui cuisine souvent en quantit&#233;s assez cons&#233;quentes pour avoir des restes &#224; d&#233;gainer les soirs de flemme je pratique pas mal cette solution), d&#233;congeler des produits ou r&#233;g&#233;n&#233;rer un pain rassis pour le transformer en un pain tr&#232;s honorable - tout &#231;a par le pouvoir magique de la vapeur d'eau. J'ai h&#226;te d'&#234;tre &#224; no&#235;l pour pouvoir tester la cuisson du foie gras qui m'avait lui aussi beaucoup plus lors de l'atelier mais en attendant, voici les recettes. 
   
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Filet de b&#339;uf saison automne-hiver Pour 6 personnes 1 cuill&#232;re &#224; soupe de vandouvan* 30g de beurre demi sel 1 filet de b&#339;uf (1kg) 400g de lardons fum&#233;s 1 &#233;chalote (&#233;pluch&#233;e et finement &#233;minc&#233;e) 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de miel 1 bouchon de whisky 6 champignons de Paris 250g de ch&#226;taignes ** 50g de pignons de pin 2 cuill&#232;re &#224; soupe de  pur&#233;e d&#8217;ail des ours &#224; l&#8217;huile d&#8217;olive *** Pour accompagner : &#233;cras&#233; de pomme de terre et de panais (par exemple) *  Le vandouvan, qu&#8217;est ce que c&#8217;est ?  C&#8217;est un m&#233;lange d&#8217;&#233;pices et d&#8217;aromates (oignon, ail, fenugrec, graines de moutarde, raisins, feuilles de curry) qui ne sont pas r&#233;duits en poudre ou en p&#226;te mais amalgam&#233; : on reconna&#238;t visuellement les traces des composants. L&#8217;odeur est assez unique et tr&#232;s particuli&#232;re&#8230; Laisser vous envo&#251;ter ! Pour en savoir plus, je vous conseille  cet article .  O&#249; en trouver ?  En Alsace &#224; l&#8217;&#233;picerie fine S&#233;zanne &#224; Colmar (30 Grand'Rue) et pour les parisiens, je sais qu&#8217;il y en a chez  Goumanyat  (3, Rue Dupuis dans le 3&#232;m) et il doit y en avoir &#224; d&#8217;autres adresses. ** Soit vous les achetez frais et vous les faites griller pour r&#233;cup&#233;rer les ch&#226;taignes soit vous les achetez congel&#233;es ou en bocal mais pas en conserve.  *** Soit vous la faite vous m&#234;me quand c&#8217;est la saison et vous stockez au cong&#233;lateur pour l&#8217;ann&#233;e, soit vous achetez un bocal &#224; la ferme de Truttenhausen qui a un stand au march&#233; du boulevard de la marne et &#224; celui des petits producteurs les samedis &#224; Strasbourg 
   
   
 &#160; 
 M&#233;langer le vandouvan et le beurre pour obtenir une pommade, la faire fondre sur feu doux, y faire dorer sur toutes les faces le filet de b&#339;uf. Enfourner ensuite le filet de b&#339;uf pour 50 minutes &#224; 65&#176;C en position cuisson vapeur. Pendant ce temps, pr&#233;parer la garniture : faire dorer &#224; sec les lardons, quand ils commencent &#224; dorer, les r&#233;server, enlever le gras de la po&#234;le si n&#233;cessaire, y remettre les lardons avec l&#8217;&#233;chalote, le miel et le whisky, laisser dorer. R&#233;server. Faire d&#233;gorger dans la m&#234;me po&#234;le les champignons de Paris : ils doivent rendre de l&#8217;eau mais pas trop cuire, &#233;goutter et r&#233;server avec les lardons. Pour les ch&#226;taignes : si vous les avez fait griller vous pouvez les ajouter tels quel sortis de la coquille aux lardons et champignons, si ils sont en bocal, les rincer, les s&#233;cher et les faire dorer &#224; sec avant de les ajouter au m&#233;lange lardons-champignons. Faire dorer &#224; sec les pignons de pin et les ajouter aux lardons et co. Ajouter &#224; ce m&#233;lange la pr&#233;paration &#224; l&#8217;ail des ours et bien m&#233;langer. Servir les tranches de filet de b&#339;uf avec cette garniture et des quenelles de mash pomme de terre &#8211; panais. 
 &#160; &#160;   
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Petits sandwiches de filet de b&#339;uf aux l&#233;gumes croquants Pour 3 sandwiches : 300g de reste de filet de b&#339;uf 1 ou 2 carottes (c&#8217;est une occasion comme une autre de d&#233;gainer les  Purple haze ) 1/3 de concombre &#189; blanc de poireau 1 poivron jaune 1 bonne baguette Une pur&#233;e d&#8217;olives noires un peu parfum&#233;e ( une de celles ci par exemple ) Pour la marinade : 100mL de vinaigre de riz 3 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;alcool de prune (ou de sak&#233;) 2 cuill&#232;re &#224; soupe de sauce soja (light) 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sucre semoule 
   
   
 &#160; Couper le filet de b&#339;uf en tranches fines, les d&#233;poser dans un tupp&#8217;. Dans une petite casserole, m&#233;langer le vinaigre de riz, l&#8217;alcool, la sauce soja et le sucre, faire un peu chauffer, juste assez pour dissoudre le sucre. Laisser un peu refroidir la marinade puis la verser sur les tranches de filet de b&#339;uf. Mettre au frais pour une petite heure. Eplucher les carottes, les laver et les d&#233;tailler en fins b&#226;tonnets. Peler et &#233;p&#233;piner le concombre et le d&#233;tailler en fins b&#226;tonnets. Laver le poireau et le d&#233;couper en fines lani&#232;res. Peler le poivron, l&#8217;&#233;p&#233;piner et le d&#233;couper en fines lani&#232;res. Porter une casserole d&#8217;eau &#224; &#233;bullition, y plonger les lamelles de carotte une &#224; deux minutes pour les &#233;bouillanter, &#233;goutter et r&#233;server. &#201;bouillanter de m&#234;me les lamelles de poireau pendant une minute et les lamelles de poivron pendant 2 minutes*. On n&#8217;&#233;bouillantera pas le concombre (&#231;a va de soit). Bien &#233;goutter les l&#233;gumes.  Quand on commence &#224; avoir faim, couper la baguette en trois morceaux, les fendre dans la longueur, tartiner  un peu  de pur&#233;e d&#8217;olive noir sur  un  des c&#244;t&#233;s, garnir de tranches de b&#339;uf, de lamelles de l&#233;gumes et napper d&#8217;un peu de marinade les l&#233;gumes. Mordre &#224; pleines dents. *Si vous n&#8217;avez pas d&#8217;&#233;conome &#224; poivron (type &#233;plucheur zyliss), on peut faire griller le poivron, l&#8217;&#233;plucher comme on a l&#8217;habitude de faire et ne pas l&#8217;&#233;bouillanter ensuite&#8230; 
 &#160;    
 
 &#160; 
 Pav&#233; de biche, sauce aux cranberries et aux myrtilles, polenta cr&#233;meuse &#160; Une recette hivernale, qu'&#224; mon avis, on pourrait tr&#232;s&#160; bien d&#233;gainer pour les f&#234;tes... Des pav&#233;s de biche tr&#232;s natures, simplement cuits au four servi avec une sauce aux cranberries et aux myrtilles (vous verrez: il restera quelques cranberries qui n'auront pas &#233;clat&#233; et qui &#233;clateront joliment dans votre bouche!) servis avec une polenta cr&#233;meuse (pour obtenir une polenta d&#233;licieusement cr&#233;meuse j'ai suivi  les conseils donn&#233;s  par  Friskool  &amp;  Belle de bl&#233; ), si vous croyez ne pas aimer la polenta, cuisinez la de cette fa&#231;on, vous changerez sans doute d'avis! Sinon, ce plat doit &#234;tre tr&#232;s bien accompagn&#233; de sp&#228;tzle &#224; la place de la polenta. Au choix! Pour trois personnes (mais il restera de la sauce) Pour la sauce (6 portions): 2 carottes 1 poireau 2 oignons (blancs) 2 gousses d'ail 2 cuill&#232;res &#224; soupe d'huile d'olive 2 cuill&#232;res &#224; soupe de farine 150mL de vin rouge 400mL de bouillon de volaille 50mL de porto (rouge) 200g de cranberries fra&#238;ches (on ne les trouve qu'en hiver) 100g de myrtilles (congel&#233;es possible) Pour la polenta: 150g de polenta (non pr&#233;cuite) (dans les &#233;piceries italiennes ou au rayon "Italie" de votre supermarch&#233;) 150mL de bouillon de volaille 250 &#224; 300mL de lait (demi &#233;cr&#233;m&#233;) Poivre noir du moulin Une pinc&#233; de muscade 1 belle cuill&#232;re &#224; soupe de cr&#232;me fra&#238;che &#233;paisse 45g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; Pour la viande: 3 pav&#233;s de biche (ceux de Picard sont tr&#232;s bien) Sel et Poivre &#160; R&#233;aliser la sauce: Eplucher, laver et couper les carottes en morceaux. Laver et &#233;mincer finement le poireau. Peler et &#233;mincer finement les oignons et les gousses d'ail. Dans une grande casserole, faire chauffer l'huile, sur feu doux, y faire revenir les l&#233;gumes pendant une dizaine de minutes. Hors du feu, saupoudrer ensuite de farine, m&#233;langer pour impr&#233;gner tous les l&#233;gumes de farine puis ajouter le vin, m&#233;langer bien (au fouet): la pr&#233;paration va &#233;paissir, remettre sur le feu moyen et ajouter le bouillon de volaille, bien fouetter et laisser mijoter jusqu'&#224; ce que la sauce ait un peu r&#233;duit et &#233;paissie. Filtrer pour r&#233;cup&#233;rer la sauce, y ajouter le porto et les cranberries. Remettre sur feu moyen: les cramberries vont "poper" on va les entendre &#233;clater. Quand elles ont arr&#234;t&#233; de chanter, laisser encore la sauce r&#233;duire et &#233;paissir jusqu'&#224; la consistance souhait&#233;e. Ajouter alors hors du feu les myrtilles, m&#233;langer et r&#233;server sans continuer &#224; faire cuire. &#160; Cuisiner la polenta: Dans une casserole, mettre la polenta, le bouillon de volaille, 250mL de lait, du poivre et de la muscade, faire cuire sur feu doux tout en remuer de temps en temps: la polenta va cuire petit &#224; petit tout en absorbant le liquide. Quand tout le liquide est absorb&#233;, go&#251;ter: si la polenta n'est pas encore compl&#232;tement cuite, rajouter 50mL de lait et poursuivre un peu la cuisson. Quand la polenta est cuite, ajouter au dernier moment la cr&#232;me fra&#238;che et le parmesan. R&#233;server au chaud sans continuer &#224; faire cuire. &#160; Cuire la viande: Pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C en position combin&#233; vapeur. Enfourner les pav&#233;s de biches juste sal&#233;s et poivr&#233;s, au dernier moment, pour 8 &#224; 10 minutes selon la cuisson d&#233;sir&#233;e (ros&#233; ou &#224; point). Servir imm&#233;diatement avec la sauce aux fruits rouges et la polenta. &#160; Pour s'organiser:  il faut commencer par la sauce, quand on ajoute les cranberries ou quand elles ont finie de chanter, commencer &#224; cuisiner la polenta (la cuisson de la polenta est rapide) et quand tout est &#224; peut pr&#232;s pr&#234;t, enfourner la viande tout en maintenant le reste au chaud. 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160; 
   
 &#160; 
 Briochettes en tourbillon  Pour une quinzaine de petites brioches individuelles La p&#226;te &#224; brioche: 100mL de lait (demi &#233;cr&#233;m&#233;) 55g de beurre 1 &#339;uf 1/2 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sel 25g de sucre en poudre  260g de farine  13g de levure fra&#238;che La garniture : 2 cuill&#232;res &#224; soupe de p&#226;te de pistaches (100% pure pistaches de Bronte - donc sans sucre ajout&#233;) 2 cuill&#232;re &#224; soupe de sucre blond Un voile de cumbava fruit en poudre* (&#224; d&#233;faut, des zestes de citron jaune non trait&#233; finement &#233;minc&#233;) 3 petites poign&#233;es de cassis (surgel&#233; possible) * Encore un ingr&#233;dient exotique : c&#8217;est des cumbava fruits (et non pas des feuilles), s&#233;ch&#233;s et broy&#233;s en une poudre grossi&#232;re. J&#8217;ai d&#233;couvert &#231;a chez  Goumanyat  (3, Rue Dupuis dans le 3&#232;m) et c&#8217;est terrible ! Un parfum puissant, acidul&#233; : miam ! R&#233;aliser la p&#226;te &#224; brioche &#224; la map (terriblement efficace) Mettre les ingr&#233;dients dans la cuve de la machine &#224; pain dans l&#8217;ordre indiqu&#233; dans le mode d&#8217;emploi, chez moi : le lait &#224; peine ti&#233;di, le beurre en petits morceaux, l&#8217;&#339;uf battu, le sel, le sucre, la farine puis la levure. Mettre dans la map programme &#171; p&#233;trissage et lev&#233;e uniquement &#187;, qui chez moi correspond &#224; une demie heure de p&#233;trissage et 1h30 de lev&#233;e. R&#233;aliser la p&#226;te &#224; brioche &#224; la main (&#231;a marche aussi) Dans un bol, m&#233;langer la farine, le sucre et le sel. R&#233;server. Faire chauffer la moiti&#233; du lait, y faire fondre le beurre, m&#233;langer. R&#233;server. Faire &#224; peine ti&#233;dir l'autre moiti&#233; du lait (si il est trop chaud il va tuer la levure). R&#233;server. &#201;mietter la levure fra&#238;che dans un bol, y ajouter la cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sucre, y verser le lait &#224; peine ti&#232;de et fouetter pour bien dissoudre la levure. R&#233;server. Dans un bol, battre l'oeuf en omelette. R&#233;server. Ajouter le beurre puis la levure et enfin l'oeuf &#224; la farine. Sur un plan de travail, p&#233;trir la p&#226;te pendant 10 &#224; 15 minutes. Au bout de ce temps, former une boule de p&#226;te, la d&#233;poser dans un grand (la p&#226;te va bien lever) saladier propre, recouvrir de papier film et faire lever &#224; l'abris des courants d'air (&#224; c&#244;t&#233; d'un radiateur un peu ti&#232;de si vous avez &#231;a chez vous) pendant 2 heures. R&#233;aliser les brioches: Quand la p&#226;te &#224; brioche a lev&#233;e, la d&#233;gazer et l'&#233;taler sur un plan de travail farin&#233; avec un rouleau &#224; p&#226;tisserie en un rectangle de plus ou moins 18 x 50 centim&#232;tres. Tartiner (avec les doigts, &#231;a marche mieux) ce rectangle avec la p&#226;te de pistache, saupoudrer de sucre et de poudre de cumbava puis dispatcher les baies de cassis et rouler en un boudin assez serr&#233; par le grand c&#244;t&#233; (histoire d'avoir le plus de tranches). D&#233;couper le boudin obtenu en plus ou moins quinze tranches. Beurrer des moules &#224; muffin, d&#233;poser dans chaque empreinte &#224; muffin un des escargots de p&#226;te. Pour faire lever la p&#226;te enfourner  20 minutes dans un four en position &#233;tuve/40&#176;C . Au bout de ce temps, sortir des brioches du four, les laisser dans un endroit &#224; l&#8217;abri des courants d&#8217;air le temps de pr&#233;chauffer le four en  position combin&#233; vapeur/180&#176;C (c&#8217;est tr&#232;s rapide) puis enfourner pour 10 minutes .&#160; C&#8217;est pr&#234;t ! [Si vous n&#8217;avez pas de four vapeur, recouvrir les brioches de papier film, les faire lever 1 heure dans un endroit ti&#232;de &#224; l&#8217;abris des courants d&#8217;air puis cuire dans un four traditionnel &#224; 200&#176;C pendant 20 minutes (voir moins ou plus selon le four) (les brioches doivent &#234;tre dor&#233;es)] A noter : j&#8217;ai aussi test&#233; une alternative avec un peu de ricotta, de la confiture d&#8217;orange am&#232;re et des p&#233;pites de chocolat. C&#8217;est selon les go&#251;ts mais moi je pr&#233;f&#232;re pistache &amp; cassis !   
 &#160; 
 
 
 Pour ceux qui en veulent encore plus ou qui cherchent &#224; apprivoiser ce mode de cuisson, il existe un livre (que je n&#8217;ai pas, je ne sais pas ce qu&#8217;il vaut) :  Cuisine cr&#233;ative au four vapeur Billet r&#233;mun&#233;r&#233;   
 
 
 
 
        </text>
</document>
