<document>
	<date>2010-08-05</date>
        <title>Le temps d'un week end...</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses parisiennes</tag>
                <tag>conticini</tag>
                <tag>paris</tag>
                <tag>rose bakery</tag>
                <tag>th&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;  
 &#160; 
 Se lever presque &#224; l'aube, aller &#224; pied jusqu'&#224; la gare en traversant des rues vides et sauter dans le tgv,&#160; presque en retard &#224; cause de l'horloge qui avait d&#233;cid&#233; ce matin l&#224; de trainer la patte (quelques jours plus tard, elle s'arr&#234;tera au milieu de la nuit) grignoter un bretzel mais pr&#233;server son app&#233;tit car on sait qu'un petit-d&#233;jeuner chez Rose Bakery nous attend... 
 &#160; 
 
 
 J'avoue avoir r&#234;v&#233; pendant le trajet en train du carrot cake de Rose Bakery que je n'avais jamais go&#251;t&#233; mais que j'imaginais bien comme petit-d&#233;jeuner... Une fois dans le couloir de chez Rose Bakery II, entre d'un c&#244;t&#233; les tables et de l'autre la cuisine et ses frigos qui laissent entr&#8217;apercevoir une partie des r&#233;jouissances, il a suffi d'un coup d'&#339;il pour voir tous ces jolis petits carrot cake individuels, ronds et haut, abondamment et pr&#233;cis&#233;ment glac&#233;s qui n'attendaient que moi. Ou presque. Le choix aurait pu donc &#234;tre vite fait, mais il y avait aussi une jolie collection de cakes, des pizza toutes fra&#238;ches sur le plan de travail&#160; et des pancakes &#224; la carte. Dans ces cas l&#224;, quand l'abondance de choix devient trop probl&#233;matique, mieux vaut suivre son instinct: je n'avais pas d&#251; r&#234;ver de carrot cake pour rien! Ensuite il a fallu convaincre N. que choisir les "&#339;ufs &#224; la coque, toast et marmite", ce n'&#233;tait pas l'id&#233;e du si&#232;cle... Mais je me suis retrouv&#233;e bien emb&#234;t&#233;e quand il m'a demand&#233; de lui d&#233;crire le go&#251;t du  Marmite ... Euh, comment dire? Je voyais bien qu'il ne comprenait pas bien mon manque de vocabulaire pour d&#233;crire ce go&#251;t indescriptible, il &#233;tait &#224; deux doigts de commettre l'irr&#233;parable en commandant un petit-d&#233;jeuner avec lequel il pensait sans doute retrouver le go&#251;t des &#339;ufs &#224; la coque &amp; mouillettes jambon - beurre de son enfance. J'ai donc l&#226;ch&#233;: "le marmite &#231;a a la couleur du sirop d'&#233;rable, la consistance du nutella et le go&#251;t du bouillon kub". Il a eu l'air perplexe et a finalement opt&#233; pour cheese scone, salsa et &#339;ufs brouill&#233;s. Ouf. Le carrot cake &#233;tait tr&#232;s bon, certes il ne surpassait pas  celui du Th&#233; au fourneau , mais il &#233;tait tr&#232;s bon et le gla&#231;age &#233;tait parfait. Le scone et les &#339;ufs brouill&#233;s &#233;taient bons, g&#233;n&#233;reusement servis. La vaisselle est toujours aussi jolie et  contrairement &#224; la derni&#232;re fois , le service &#233;tait moins r&#233;duit au strict n&#233;cessaire.  Je n'ai pas crois&#233; Vincent D.  mais en m&#234;me temps, il fallait sans doute aller Rue des Martyrs pour cela, dommage, j'avais promis &#224; Patoumi de lui passer le bonjour... Au final le seul probl&#232;me c'est le prix car si vous pouvez vous en sortir honn&#234;tement avec une p&#226;tisserie, les formules sal&#233;es tournent quand m&#234;me autour de 13 &#224; 16 euros, ce qui passe si vous les choisissez pour d&#233;jeuner mais &#231;a fait cher le petit-d&#233;jeuner... 
     
   
 
 Pour donner le go&#251;t de Paris &#224; N., lui donner envie d'y revenir plus souvent avec moi, j'ai transform&#233; le week-end en week-end gastronomique, ponctuant les journ&#233;es d'&#233;tapes potentiellement gourmandes entre les balades, les visites et les boutiques. Passer par exemple chez zenzoo pour lui faire d&#233;couvrir le bubble tea: un th&#233; chaud ou froid agr&#233;ment&#233; de grosses billes de tapioca &#224; aspirer avec la paille &#224; haut d&#233;bit. Le th&#233; peut &#234;tre au lait (je n'ai toujours pas r&#233;ussi &#224; me r&#233;soudre &#224; y go&#251;ter, pour moi mettre du lait dans du th&#233; c'est comme les gousses d'ail dans le gigot : une h&#233;r&#233;sie), nature (th&#233; vert ou noir) ou parfum&#233; &#224; un fruit (il n'a alors avouons le de th&#233; sans doute que le nom ou tout du moins, pas le go&#251;t mais c'est tr&#232;s bon!). J'ai choisi la mangue et on a sirot&#233; notre bubble tea sur tout le chemin vers Toraya (mais &#231;a, c'est une autre histoire). Chez Zenzoo, il n'y a pas que des buble tea, j'y ai d&#233;j&#224; tr&#232;s bien d&#233;jeun&#233; et on peut aussi s'y installer l'apr&#232;s midi, le tout &#233;tant de trouver de la place... 
       
 &#160; 
 N. ayant une image tr&#232;s limit&#233;e de Conticini (&#224; savoir son &#233;mission "Jeux de go&#251;t" sur Cuisine TV, qui n'est pas transcendante, loin de l&#224;), je savais que passer par la p&#226;tisserie de r&#234;ves ne pourrait que le bluffer. (Et puis de toutes fa&#231;ons " Pain de sucre " recommand&#233; +++++ par Mingou et Patoumi &#233;tait en cong&#233; annuel...). J'y avais mis les pieds pour la premi&#232;re fois l'hiver dernier et je crois que personne ne peut nier que le cadre fait son petit effet sur le chaland. Les p&#226;tisseries sont trait&#233;es comme des objets pr&#233;cieux, mises sous cloches dans un d&#233;cor moderne, classe et tr&#232;s rose bonbon: cette p&#226;tisserie ne ressemble &#224; aucune autre et c'est tr&#232;s agr&#233;able. On peut se promener autour des cloches, admirer les classiques de la p&#226;tisserie fran&#231;aise relook&#233;s par Conticini, prendre son temps pour les regarder et faire son choix. Le service est vraiment parfait: on nous laisse passer le temps que l'on veut &#224; d&#233;ambuler dans la boutique avant de faire notre choix, on nous conseille et on emballe plus que soigneusement les p&#226;tisseries choisies (tous les d&#233;tails ont &#233;t&#233; pens&#233;s, jusqu'aux pics qui calent les p&#226;tisseries dans la bo&#238;te). La p&#226;tisserie des r&#234;ves c'est un peu une p&#226;tisserie pour filles: toute rose, toute jolie, toute douce mais je crois que N. a quand m&#234;me appr&#233;ci&#233;! 
 &#160; 
 &#160; 
   
 &#160; 
 Conticini n'y propose pas des p&#226;tisseries sophistiqu&#233;es aux mariages insens&#233;s mais uniquement des classiques. Les classiques que vous mangiez chez mamie les dimanches midis (Paris-Brest, tarte tatin, &#233;clairs, Saint Honor&#233;...) mais modernis&#233;s par le chef. Ainsi les &#233;clairs s'enroulent d'un tube de chocolat, le St Honor&#233; devient carr&#233; et on a presque besoin d'une l&#233;gende pour comprendre que la tarte tatin est une tarte tatin! J'ai r&#233;sist&#233; &#224; l'appel du flan p&#226;tissier (trop grand pour n'&#234;tre partag&#233; qu'&#224; deux) et on a d&#233;cid&#233; de partager une mini tarte tatin et un kouing aman... On n'a fait que quelques pas jusqu'au square d'&#224; c&#244;t&#233; (o&#249; la plupart des personnes assises sur les bancs avaient eux aussi une boite rose &#224; leurs c&#244;t&#233;s ^^) et on a pris le go&#251;ter! La tarte tatin &#233;tait tr&#232;s bonne, une p&#226;te bien feuillet&#233;e, une belle &#233;paisseur de pommes fondantes et caram&#233;lis&#233;es... C'&#233;tait bien mieux r&#233;ussi que le kouign amann qui avait l'air joliment caram&#233;lis&#233;, qui &#233;tait tr&#232;s bien feuillet&#233; mais un peu sec... Il ne tenait pas la comparaison avec  celui de Rennes ! 
 &#160; 
   
 &#160; 
 
 &#160; 
 J'ai d&#233;couvert Paris avec une amie et sa m&#232;re et &#224; chaque fois c'&#233;tait passage oblig&#233; rue des rosiers pour manger des falafels... Et je ne m'en plaignais pas! Au coin de la rue des rosiers et de le rue des &#233;couffes, une p&#226;tisserie attirait toujours mon regard et je ne compte pas le nombre de fois, au fil des ans, o&#249; je l'ai prise en photos: la devanture toute en mosa&#239;que, et l'&#233;criture vintage accrochaient mon regard chaque fois que je passais &#224; c&#244;t&#233;! Et il y a quelque temps j'ai enfin fini par y entrer pour ressortir avec un roul&#233; au pavot ou une part de pav&#233; au fromage blanc pour mon go&#251;ter. Cette fois ci, j'ai propos&#233; &#224; N. d'y prendre le petit-d&#233;jeuner: quand il fait beau on peut s'assoir &#224; la terrasse pour d&#233;jeuner ou go&#251;ter. Quand on est arriv&#233; j'ai &#233;t&#233; surprise de voir que Florence&#160; Finkelsztajn (comme sur la photo en haut &#224; droite - d'&#233;poque) &#233;tait devenue  Florence Kahn . Mais &#224; part ce d&#233;tail pratique, rien n'avait chang&#233;: les magnifiques challah en abondance en vitrine et &#224; l'int&#233;rieur, des roul&#233;s au pavot, des str&#252;del, des pav&#233;s, de magnifiques parts de g&#226;teau au fromage blanc... Et tout le rayon sal&#233;/traiteur qui me laisse impassible alors qu'il captive N. 
   
 
 &#160; 
 Il choisira donc du sal&#233; (beureks) et moi un pain aux oignons et un pav&#233; au pavot. Le pain aux oignons est une brioche fine, douce, l&#233;g&#232;re et d&#233;licate saupoudr&#233;e de pavot et de lamelles d'oignon: top top top! Le pav&#233; au pavot est tr&#232;s bon, parfum&#233;, la p&#226;te est bien croustillante mais l'ensemble m&#233;riterait d'&#234;tre moins sucr&#233;. On est rest&#233; un petit moment &#224; la terrasse &#224; observer la rue des rosiers se r&#233;veiller et &#224; r&#233;fl&#233;chir &#224; la balade de la matin&#233;e... Le service est accueillant, agr&#233;able et on r&#233;pond &#224; toutes vos questions: rien &#224; redire, N. veut d&#233;j&#224; y retourner :) 
   
   
 &#160; 
 Au prochaine &#233;pisode: le Japon &#224; Paris.... 
 
 &#160; 
 Carnet d'adresses: Rose Bakery II * 30 Rue Debelleyme * 75003 Paris Zenzoo  * 13, rue Chabanais * 75002 Paris La p&#226;tisserie des r&#234;ves  * 93 Rue du Bac * 75007 Paris Florence Kahn  * 24 rue des &#233;couffes * 75004 Paris 
 &#160; 
   
 
 
 
 
        </text>
</document>
