<document>
	<date>2010-10-12</date>
        <title>Empanadas aux sardines et au curry</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>curry</tag>
                <tag>empanadas</tag>
                <tag>epine vinette</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>moutarde</tag>
                <tag>sardine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>La vie aquatique</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160; 
 Interruption momentan&#233;e de la petite s&#233;rie  "Le go&#251;t des vacances"  et des  viennoiseries du dimanche matin  (de toutes fa&#231;on, on n'est pas dimanche!) pour une saga empanadas, sp&#233;cialement pour P. qui a des envies d'empanadas et qui je l'esp&#232;re y trouvera son bonheur. Si vous &#234;tes &#224; la recherche d'une version "classique",  c'est ici . Sinon, les empanadas se pr&#234;tent &#224; toutes les fantaisies et surtout &#224; tous les fonds de frigo ou les contenus de placard. Depuis que gr&#226;ce au livre dont  je vous ai parl&#233; il n'y a pas si longtemps   "Tourtes &amp; Pies"  j'ai d&#233;couvert LA recette de base de p&#226;te &#224; empanadas qui me convient/est parfaite/est inratable (pas la peine d'en choisir un des trois, vous pouvez cochez les trois possibilit&#233;s) je fais de temps en temps des empanadas et je les garnis selon l'humeur. &#192; chaque fois c'est trop bon et succ&#232;s garanti. Je ne pouvais pas ne pas tester une version aux sardines, mon nouveau dada, surtout que ma bretonne pr&#233;f&#233;r&#233;e m'a r&#233;approvisionn&#233; en sardines de  la Belle Illoise  : l'occasion &#233;tait trop bonne. Une version sans doute pas tr&#232;s traditionnelle des empanadas: mariage sardines, curry et &#233;pine-vinette, vraiment tr&#232;s r&#233;ussi. S&#8217;il vous en reste sachez que &#231;a se conserve et r&#233;chauffe tr&#232;s bien le lendemain, on peut m&#234;me les d&#233;guster alors froids (l'acidul&#233; de l'&#233;pine-vinette est alors plus prononc&#233;) mais &#224; priori, manger des sardines froides n'enchanterait pas tout le monde... Empanadas aux sardines et &#224; l&#8217;&#233;pine vinette Pour une trentaine de petits empanadas  (en plat, accompagn&#233; de salade verte ou de l&#233;gumes, compter 6 &#224; 7 pi&#232;ces par personne) Pour la p&#226;te : 350g de farine &#189; cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sel 175g de beurre fondu 1 &#339;uf battu 100mL d&#8217;eau chaude Un peu de lait (pour dorer) Garniture : 3 bo&#238;tes de sardines &#224; l&#8217;huile d&#8217;olive et au citron   (La Belle Illoise) 125g de fromage frais 6 cuill&#232;res &#224; soupe de lait 1,5 cuill&#232;re &#224; caf&#233; de  poudre retour des Indes d&#8217;Olivier Roellinger  (&#224; d&#233;faut : un bon curry en poudre) 5 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;&#233;pine-vinette sech&#233;e * 3 cuill&#232;res &#224; soupe de graines de moutarde Sel *  L'&#233;pine-vinette  est une baie rouge acidul&#233;e que l'on trouve s&#233;ch&#233;e (comme les raisins secs). Elle est principalement utilis&#233;e dans la cuisine iranienne et afghane. Vous en trouverez donc dans les &#233;piceries perses et afghane. A Strasbourg on en trouve dans une &#233;picerie rue du marais vert, &#224; c&#244;t&#233; des Halles - d&#233;sol&#233;e, le nom de l'&#233;picerie m'&#233;chappe - et &#224; Paris il y en a d'excellente qualit&#233;, vendue sous vide, chez Goumanyat ( 3 Rue Dupuis - 75003 Paris) . A d&#233;faut, utilisez des cranberries s&#233;ch&#233;es, on en trouve de plus en plus facilement. Pr&#233;parer la p&#226;te : Dans un grand bol, m&#233;langer la farine et le sel, former un puits, y verser le beurre fondu et l&#8217;&#339;uf battu et m&#233;langer &#224; la cuill&#232;re en bois tout en ajoutant juste assez d&#8217;eau chaude pour former une p&#226;te ferme. La p&#233;trir 10 minutes pour l&#8217;assouplir, former une boule, l&#8217;emballer dans du papier-film et laisser reposer au frigo pendant 30 minutes. La p&#226;te sera tr&#232;s facile &#224; travailler si vous respectez les temps de p&#233;trissage et de repos. Pr&#233;parer la garniture : &#201;goutter les sardines, enlever les ar&#234;tes et les nettoyer si n&#233;cessaire, les &#233;mietter et les mettre dans un bol, y ajouter le fromage frais, le lait et le curry : bien m&#233;langer. Ajouter ensuite l&#8217;&#233;pine-vinette et les grains de moutarde, saler si n&#233;cessaire. R&#233;aliser les empanadas : Pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C. Sur un plan de travail farin&#233;, &#233;taler la p&#226;te au rouleau (&#233;paisseur +/- 3mm). Avec un emporte-pi&#232;ce d&#233;couper des disque de 10 centim&#232;tres de diam&#232;tre, y disposer un peu de garniture au centre et humidifier le tour des disques au pinceau avec un peu d&#8217;eau. Plier les disques pour faire des chaussons et souder les bords en appuyant bien. Avec un pinceau, badigeonner de lait les empanadas puis disposer les chaussons sur une plaque du four recouverte de papier sulfuris&#233;. Cuire 10 &#224; 20 minutes (jusqu&#8217;&#224; ce que la p&#226;te soit bien dor&#233;e). Servir avec une salade verte. &#160;  
 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
