<document>
	<date>2006-06-13</date>
        <title>Fraises au poivre de Sechuan</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>fraise</tag>
                <tag>sechuan</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts aux fruits</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Je cuisine rarement les fraises&#8230; Je fais tr&#232;s rarement des desserts aux fraises&#8230; Parce que je n&#8217;en ai pas le temps&#8230; D&#232;s que j&#8217;ai des fraises, c&#8217;est tout juste si je prends le temps de les rincer, je croque dedans et au final, il ne me reste plus qu&#8217;un tas de petites queues vertes&#8230;  M&#234;me le fait d&#8217;&#233;queuter les fraises et de les couper en quatre, je trouve &#231;a dommage&#8230;  Mes parents eux sont adeptes de la fraise lav&#233;e, &#233;queut&#233;e, d&#233;coup&#233;e (quel massacre&#8230; Et puis je sais pas pour vous, mais pour moi &#231;a a tout de suite un autre go&#251;t&#8230;) ainsi quand j&#8217;habitais chez eux, ma m&#232;re me gardait toujours quelques fraises tout juste lav&#233;es, que je mangeais avec les mains pendant qu&#8217;ils mangeaient leur salade avec la petite cuill&#232;re&#8230; De retour dans chez mes parents pour quelques jours, je fais des concessions, ok, je veux bien &#233;queuter et couper les fraises en deux, mais je les poivre&#8230; 
 Des fraises Du citron Du poivre de sechuan Laver, &#233;queuter et couper les fraises en morceaux. Dans un saladier les arroser de quelques gouttes de jus de citron et saupoudrer de poivre de sechuan fra&#238;chement moulu&#8230; Vous pouvez aussi sucrer vos fraises&#8230; c&#8217;est selon les go&#251;ts C&#8217;est ultra simple&#8230; et PRESQUE aussi bon que de croquer dans des fraises &#224; pleines dents. Le Sechuan est une province de Chine o&#249; l&#8217;on r&#233;colte ce poivre qui n&#8217;en est pas vraiment un puisque c&#8217;est le fruit d&#8217;un petit fr&#234;ne. Chez nous, il est utilis&#233; avec les viandes blanches, les poissons, les fruits rouges et les plats sucr&#233;-sal&#233;. On lui trouve selon les personnes un go&#251;t &#233;pic&#233;, une note de menthe, d&#8217;anis&#8230; Le poivre de Sechuan est aussi appel&#233; Fagara, il entre avec la badiane, le fenouil, la cannelle et le girofle dans la composition du m&#233;lange des cinq parfums. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
