<document>
	<date>2006-06-22</date>
        <title>Flexitarisme</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>blog</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Flexitarisme</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Je commence une nouvelle cat&#233;gorie appel&#233;e flexitarisme et pour expliquer ce terme, voici un article d'Anne Desjardins qui date du 25 avril 2006 et que j'ai trouv&#233; sur  ce site internet. V&#201;G&#201;TARIENS &#192; TEMPS PARTIEL - La r&#233;volution tranquille des flexitariens 
Anne Desjardins 
Le Soleil En Am&#233;rique du Nord, on estime &#224; 3 % de la population les v&#233;g&#233;tariens stricts. Pourtant, selon le Vegetarian Resource Group de Baltimore, jusqu'&#224; 40 % des Am&#233;ricains seraient tent&#233;s par l'approche flexitarienne ou la pratiqueraient sans m&#234;me le savoir. Aux &#201;tats-Unis, les flexitariens commencent &#224; faire des vagues. Ces v&#233;g&#233;tariens allergiques aux dogmes alimentaires affirment leur ind&#233;pendance en ajoutant occasionnellement &#224; leur di&#232;te de la viande et du poisson. Motiv&#233;s par leur sant&#233; davantage que par les droits des animaux, ils viennent chambarder la sacro-sainte doctrine v&#233;g&#233;tarienne, qui proscrit toute consommation d'aliments carn&#233;s. Sans le savoir, ces libres-penseurs facilitent l'acquisition de meilleures habitudes alimentaires &#224; l'ensemble de leurs compatriotes.  Je suis tomb&#233;e par hasard sur le terme flexitarian l'&#233;t&#233; dernier en feuilletant (virtuellement) le dictionnaire anglais MacMillan pour la traduction d'un livre de recettes. Apparu &#224; la fin des ann&#233;es 90 dans la langue am&#233;ricaine, il d&#233;signe ceux qui mangent une di&#232;te surtout v&#233;g&#233;tarienne, en ajoutant un peu de viande et de poisson pour leurs attributs sant&#233; et le plaisir d'une plus grande vari&#233;t&#233;. Ce n&#233;ologisme a m&#234;me re&#231;u le titre ronflant de nouveau mot le plus utile en 2003 de l'American Dialect Society parce qu'il contribuerait &#224; changer les habitudes d'un nombre croissant de personnes par la souplesse qu'il pr&#233;conise. Comme il faut compter en moyenne cinq ans avant qu'un mot forg&#233; n'entre dans l'usage, on peut dire que la tendance au flexitarisme est toute r&#233;cente. Mais pas folle du tout.  En Am&#233;rique du Nord, on estime &#224; 3 % de la population les v&#233;g&#233;tariens stricts. Pourtant, selon le Vegetarian Resource Group de Baltimore, jusqu'&#224; 40 % des Am&#233;ricains seraient tent&#233;s par l'approche flexitarienne ou la pratiqueraient sans m&#234;me le savoir. Car les baby-boomers sont maintenant tr&#232;s conscients de l'importance de r&#233;duire leur consommation de viande pour vivre mieux et plus longtemps, sans pour autant souhaiter l'&#233;liminer compl&#232;tement. Le flexitarisme leur permet de garder le meilleur des deux mondes en pr&#244;nant des choix &#233;clair&#233;s d'aliments. Car les flexitariens sont comme les v&#233;g&#233;tariens stricts, en ce sens qu'ils sont des adeptes d'une saine alimentation.  M&#234;me les plus ardents promoteurs de l'approche v&#233;g&#233;tarienne pure et dure, comme le Moosewood Cafe et le Vegetarian Times admettent que le flexitarisme a une influence b&#233;n&#233;fique sur la soci&#233;t&#233; am&#233;ricaine, &#224; condition que la viande ou le poisson consomm&#233;s proviennent de l'agriculture durable et de pratiques d'&#233;levage respectueuses des animaux. Il n'y a qu'&#224; voir l'explosion de l'offre de produits v&#233;g&#233;tariens dans les supermarch&#233;s, qui a plus que doubl&#233; en cinq ans (de 646 millions $US en 1998 &#224; 1,46 milliard $ en 2003) pour comprendre que le choix de r&#233;duire sa consommation de viande a atteint presque toutes les couches de la soci&#233;t&#233;.   &#224; la qu&#233;b&#233;coise  D&#232;s 2001, les nutritionnistes Louise Lambert-Lagac&#233; et Louise Desaulniers ont fait au Qu&#233;bec la promotion de la formule flexitarienne, sans pour autant lui donner ce nom. Dans leur livre Le V&#233;g&#233;tarisme &#224; temps partiel publi&#233; aux &#233;ditions de l'Homme, elles encouragent cette pratique consid&#233;r&#233;e comme une alimentation am&#233;lior&#233;e parce qu'elle inclut de nouveaux aliments au lieu d'en exclure.  &#171;Ce livre a &#233;t&#233; un formidable succ&#232;s de librairie et continue de bien se vendre, ce qui prouve que le public est m&#251;r pour le v&#233;g&#233;tarisme&#187;, constate Mme Lambert-Lagac&#233;, jointe au t&#233;l&#233;phone. &#171;Si on y ajoute une composante de compromis, comme la possibilit&#233; de manger de la viande, de la volaille ou du poisson &#224; l'occasion, on facilite vraiment la transition vers une alimentation dans laquelle les v&#233;g&#233;taux occupent plus de place. Un nombre croissant de recherches prouve que les aliments gagnants sont d'origine v&#233;g&#233;tale et le flexitarisme est certainement une mani&#232;re d'en ajouter &#224; son alimentation.&#187; Mme Lambert-Lagac&#233; croit aussi que les v&#233;g&#233;tariens stricts sont all&#233;s trop loin. &#171;Une bonne alimentation ne rejette pas les prot&#233;ines d'origine animale : le yogourt, les oeufs, le poisson sont les alli&#233;s d'une bonne sant&#233;. Pourquoi s'en priver ?&#187; Promouvoir la souplesse pour la sant&#233;  Vicky Drapeau est chercheuse en nutrition &#224; l'Universit&#233; Laval et estime que si le Qu&#233;bec n'a pas encore embrass&#233; cette approche, elle n'en est pas moins prometteuse. &#171;Le flexitarisme accorde une plus grande place aux produits c&#233;r&#233;aliers &#224; grains entiers, aux fruits et l&#233;gumes, en plus d'inclure des prot&#233;ines compl&#232;tes et des acides gras essentiels tir&#233;s du poisson. C'est la mani&#232;re optimale de se nourrir et c'est celle que j'ai adopt&#233;e depuis longtemps.&#187; Aux &#201;tats-Unis, les organismes de sant&#233; publique ont fait du terme flexitarisme un v&#233;ritable outil de marketing en le promouvant aupr&#232;s de groupes cibles &#224; risque (cardiaques, ob&#232;ses, diab&#233;tiques) et en l'associant &#224; la fois &#224; la mod&#233;ration et &#224; la souplesse, deux images qui faciliteraient l'adoption de meilleures habitudes. Portrait-robot du parfait flexitarien Comme son cousin v&#233;g&#233;tarien strict, le flexitarien conna&#238;t sur le bout des doigts le Guide alimentaire canadien et ne se fait pas prier pour manger les 5-12 portions quotidiennes de fruits et l&#233;gumes recommand&#233;es.  Le flexitarien lit les &#233;tiquettes nutritionnelles attentivement.  Si le flexitarien est allergique aux diktats alimentaires, il est souvent un adepte de l'agriculture durable, du commerce &#233;quitable et de l'achat local. Il fuit les emballages de plastique et styro mousse et il recycle.  Le flexitarien ne mange pas de sucre blanc, de farine blanche, de pain blanc et d'aliments transform&#233;s, sans pour autant en faire un dogme. Simplement soucieux de la qualit&#233; de ce qu'il consomme, il pr&#233;pare lui-m&#234;me ses l&#233;gumes, vinaigrettes ou desserts avec du frais.  Le flexitarien appr&#233;cie rarement le fast food et ignore jusqu'au go&#251;t de la poutine, dont la texture et l'ar&#244;me de la sauce en sachet le rebutent.  Le flexitarien limite sa consommation de gras satur&#233;s (beurre, fromage, viande) et n'absorbe presque pas de gras trans contenus dans les produits industriels.  &#201;picurien &#224; ses heures, il pr&#233;f&#232;re se r&#233;galer avec de bonnes huiles d'olive, de canola bio, des noix ou de l'avocat.  Le flexitarien fr&#233;quente les march&#233;s publics lorsque son horaire le lui permet et il visite &#224; l'occasion les producteurs et transformateurs artisans.  
 Le flexitarien est souvent un cuisinier gourmand qui aime recevoir et partager ses d&#233;couvertes, mais sa cuisine est sobre pour mieux mettre en valeur les produits de saison.  Le flexitarien est g&#233;n&#233;ralement un consommateur averti. 
 
 
 
 Quand j'ai d&#233;couvert cet article par hasard, je me suis senti concern&#233;e. Je ne suis pas une vraie flexitarienne, mais mon mode d&#8217;alimentation s&#8217;en rapproche.  En effet, je n&#8217;&#233;prouve pas le besoin de manger de la viande tous les jours, et je pr&#233;f&#232;re de plus en plus le poisson &#224; la viande (peut &#234;tre aussi car je ne sais pas bien cuisiner les viandes rouges) mais en m&#234;me temps jamais je ne cesserai d&#8217;en manger et je ne suis nullement attir&#233; par le v&#233;g&#233;tarisme. Je consomme r&#233;guli&#232;rement des &#339;ufs (c&#8217;est pas cher, plein de prot&#233;ines et on peut les cuisiner de fa&#231;ons tr&#232;s vari&#233;es, c&#8217;est donc l&#8217;id&#233;al pour les fins de mois d&#233;licates ;)) et surtout, les produits laitiers sont omnipr&#233;sent dans mon quotidien (ost&#233;oporose, jamais tu ne passera par moi !^^) Si j&#8217;ai cette tendance c&#8217;est surtout pour diversifier mon alimentation, d&#233;couvrir des choses nouvelles, je n&#8217;h&#233;site pas &#224; aller de temps en temps faire quelques courses dans un supermarch&#233; bio o&#249; l&#8217;on trouve des produits diff&#233;rents et je pense en effet que j&#8217;essaie d&#8217;associer &#171; le meilleur des deux mondes &#187;, ne pas &#234;tre extr&#233;miste ni dans un sens ni dans l&#8217;autre. Cette approche &#233;vite les carences et la lassitude d&#8217;une alimentation toujours uniforme, elle permet de d&#233;couvrir toujours plus d&#8217;aliments sans s&#8217;en interdit d&#8217;autres.  Le flexitarisme tend vers une alimentation plus saine faisant aussi la part belle aux fruits et aux l&#233;gumes&#8230; et cela me convient. Je n&#8217;utilise le beurre que dans la p&#226;tisserie et cuisine quasi-uniquement &#224; l&#8217;huile d&#8217;olive. J&#8217;aime me balader dans les march&#233;s, m&#234;me si ce n&#8217;est pas pour acheter quelque chose&#8230; et quand je vais &#224; l&#8217;&#233;tranger, je rentre toujours avec une multitude de photos des march&#233;s du coin&#8230; Par contre, je ne m&#8217;amuse pas  trop  &#224; d&#233;chiffrer les &#233;tiquettes nutritionelles au supermarch&#233; et je ne limite pas du tout du tout ma consommation de fromage (c&#8217;est trop bon&#8230; comment r&#233;sister ? mais aussi et surtout, pourquoi s'en priver?) 
 
 
 
 
        </text>
</document>
