<document>
	<date>2011-07-13</date>
        <title>Brunch chez P&#233;p&#233; et Jojo</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresse</tag>
                <tag>adresses alsaciennes</tag>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>brunch</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 
 &#160; Vous connaissant sans doute la p&#233;tillante Johanna par son blog &#171;&#160; Je ne suis pas une courge &#160;&#187;, ou alors vous l&#8217;avez crois&#233; au d&#233;tour de l&#8217;&#233;cran de  Cuisine TV &#8230; Quand j&#8217;ai su que la demoiselle avait ouvert avec son acolyte son restaurant &#224; Strasbourg, ni une ni deux j&#8217;ai r&#233;serv&#233; avec les copains pour son brunch du samedi matin.  L&#8217;endroit est vraiment sympa et joliment d&#233;cor&#233;. Des tables et des chaises d&#233;pareill&#233;es donnent un c&#244;t&#233; vivant &#224; la salle, chaque table a des sets de tables et un couple sali&#232;re-poivri&#232;re diff&#233;rents et la d&#233;co est tr&#232;s soign&#233;e: les nombreuses touches vintage sont tr&#232;s sympas mais surtout distill&#233;es dans tout le restaurant avec go&#251;t&#160;: c&#8217;est pas too much mais joliment fait et &#231;a donne un endroit vraiment super chouette. 
 &#160; 
 &#160;&#160;&#160;  
 &#160;&#160;&#160;  
 A l&#8217;ardoise un plat du jour (8 ou 10 euros), la suggestion de la semaine (13 euros), une entr&#233;e (4 euros), des assiettes compos&#233;es (5 et 10 euros), des desserts (4-5 euros)&#8230; Une cuisine tout &#224; fait abordable aux accents m&#233;ridionaux&#160;: gigot d'agneau &#224; la cr&#232;me d'ail, tajine de poulet aux fruits secs et aux c&#233;r&#233;ales m&#233;diterran&#233;ennes, boeuf bourguignon pruneau-carottes, tajine de poulet aux olives et aux patates, tiramisu aux cerises, torta caprese&#8230; Mais nous &#233;tions l&#224; pour le brunch&#160;! L&#224; aussi la formule est plus qu&#8217;abordable (buffet sucr&#233; et sal&#233; &#224; volont&#233;, jus de fruits et boissons chaudes elles aussi &#224; volont&#233; et servies dans de la vaisselle vintage &#8211; le tout pour 15 euros par personnes) et en prime l&#8217;avantage de proposer un brunch le samedi matin pendant que tout le monde se contente des dimanches matins&#160;! 
 &#160; 
 
 
 &#8232;Au menu ce samedi l&#224;&#160;:  des ailes de poulet au citron et aux &#233;pices, une terrine mi-boeuf mi-porc &#224; l'italienne, une salade de pommes de terre au saumon, des poivrons grill&#233;s, un excellent g&#226;teau de tomates, du gaspacho de petits pois, un taboul&#233; aux c&#233;r&#233;ales et c&#244;t&#233; sucr&#233; de la mousse au chocolat, de la compote d e pommes, des cerises noires, des bonbons et des pancakes&#160;! Bref, il y en a pour tous les go&#251;ts, c&#8217;est bon et ca fait plaisir de d&#233;couvrir un brunch cuisin&#233; qui change des charcut&#8217;-viennoiseries-tartines. Cerise sur le g&#226;teau&#160;: Johanna viendra vous demandez si un &#339;uf &#224; la coque vous ferait plaisir et &#231;a c&#8217;est trop sympa&#160;!  Les suggestions et le menu du brunch changent chaque semaine et vous pouvez les d&#233;couvrir  sur facebook Chez P&#233;p&#233; et Jojo 64 faubourg National 67000 Strasbourg Ouvert du mercredi au samedi midi et soir Brunch le samedi midi T&#233;l&#233;phone&#160;: 03 88 52 01 76 
 &#160;  
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
