<document>
	<date>2008-10-31</date>
        <title>Sous le kiosque tant de monde, tant de choses</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>blog</tag>
                <tag>bretzel</tag>
                <tag>brousse</tag>
                <tag>cheesecake</tag>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>mascarpone</tag>
                <tag>pain</tag>
                <tag>petit suisse</tag>
                <tag>pique nique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les levures sont mes amies</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
   Certains arrivent timidement, d&#8217;autres sont plus assur&#233;s : ils savent qu&#8217;ils vont retrouver des t&#234;tes connues et des palais aussi gourmands que les leurs&#8230; Sous le kiosque, au c&#339;ur du parc, les plats se d&#233;ballent, et les pieds tournent autour, les langues sont encore un peu timides, on se colle notre pr&#233;nom sur nos vestes, on tourne en rond, allant de petits groupes en petits groupe pour bavarder&#8230; Personne n&#8217;ose se lancer, go&#251;ter, et pourtant il y a tant de chouettes choses expos&#233;es&#8230; Je me demande toujours comment tant de gourmands peuvent r&#233;sister si longtemps &#224; la tentation ? Jean nous tire du cercle vicieux du &#171; Mais qui va oser commencer ? &#187; en lan&#231;ant le d&#233;but des r&#233;jouissances et &#224; partir de ce moment-l&#224; tout va vite, bien vite&#8230; Les langues se d&#233;lient, les papilles se r&#233;galent, les retardataires arrivent&#8230; Tout va bien trop vite oui, rapidement le feuillet&#233; saumon &amp; &#233;pinard a disparu  (mais j&#8217;ai r&#233;ussi &#224; en mordre &#224; morceau chez Jean&#8230;)  et puis bien t rop t&#244;t on se rend compte que la plupart des gourmands sont pass&#233;s au sucr&#233; alors que nous on est toujours en train de jacasser avec dans nos assiettes des sabl&#233;s potiron &amp; graines de pavot, de la  salade de riz &#224; l'orientale  ou de la salade de choux rouge et noix&#8230; Et puis je n&#8217;ai pas tout de suite envie de sucr&#233;, laissez moi d&#8217;abord go&#251;ter au brie de Meaux, au brie de Melun et &#224; ce coulommiers au lait cru !  (Ah, le fromage me perdra&#8230;). En tous cas, y&#8217;a pas &#224; dire ; c&#8217;est  toujours   un   plaisir   de   retrouver   ses copines   (m&#234;me si y&#8217;avait pas mal d&#8217;absentes&#8230;)  et  de   d&#233;couvrir   de   nouvelles   t&#234;tes , de faire connaissance avec des lecteurs&#8230; de tra&#238;ner sous le kiosque sans trop vouloir rentrer chez soi pour bavarder encore&#8230; Et puis les pique nique automnales c'est sympa, il ne faisait pas trop frais, on sirotait de bons th&#233;s, de chouettes infusions et du vin nouveau tardif dr&#244;lement sympa... 
 Cette fois ci, j&#8217;avais d&#233;cid&#233; de ramener des bretzels (quoi de plus logique pour une rencontre entre bretzels ?) et &#224; la demande quasi g&#233;n&#233;rale un cheesecake  (oui, encore! Par contre je vous pr&#233;viens, je ne garantis pas d'en refaire un la prochaine fois ^_^) &#8230; Mes coups de c&#339;ur sont eux plut&#244;t sucr&#233;s, entre des amaretti bourguignons, des babas au limoncello, des sabl&#233;s &#224; la ch&#226;taigne &#224; tomber et surtout  une butternut pie &#224; se damer  (n&#8217;est ce pas Miss Ch&#233;ch&#233; ?)&#8230; Par contre, j&#8217;en suis d&#233;finitivement persuad&#233;e : le quinoa, j&#8217;aime pas &#231;a, mais si vous &#234;tes adepte,  la salade de R&#233;  a fait plus que l&#8217;unanimit&#233;&#8230; J&#8217;attend vos recettes de pied ferme (et puis celle du houmous aussi...^^). 
 &#160;    
 Cheesecake plus moelleux que cr&#233;meux aux framboises  Point de photos ! Et oui, va falloir faire travailler votre imagination, mais que voulez-vous il y avait bien trop de choses &#224; go&#251;ter et bien trop de gourmands avec qui discuter, du coup j&#8217;ai pas du tout mitraill&#233; (oui, &#231;a m&#8217;arrive&#8230;). En prime il faut avouer qu&#8217;arriv&#233; sous le kiosque le cheesecake avait un peu une sale tronche, puisque le pauvre a &#233;t&#233; un poil accident&#233; pendant le trajet dans le porte bagage du v&#233;lo&#8230; C&#244;t&#233; fromages c&#8217;&#233;tait la premi&#232;re fois que j&#8217;optais pour la brousse dans un cheesecake sucr&#233; et je ne suis pas convaincue, je vous conseille de la remplacer par du kiri par exemple. Quant au mascarpone, je n&#8217;ai pas pour habitude de l&#8217;utiliser dans les cheesecake mais l&#224; le pot tra&#238;nait d&#233;sesp&#233;r&#233;ment dans mon frigo, il fallait agir ! J&#8217;avais aussi r&#233;alis&#233; un caramel de fruit de la passion pour napper le cheesecake mais c&#8217;&#233;tait une mauvaise id&#233;e puisque le caramel &#233;tait si chewy que le gateau en devenait incoupable... il fut donc d&#233;licat de le d&#233;couper en jolies parts. (Pour le quasi m&#234;me cheesecake en plus cr&#233;meux que moelleux,  la recette est ici .) 
 &#160;  
 Cheesecake moelleux aux framboises 
 Pour un moule &#224; charni&#232;re de 22cm de diam&#232;tre 50g de beurre sal&#233; 260g de biscuits bonne maman framboise coco (clin d'&#339;il  &#224; un   trio de   choc )  400g de brousse 360g de petit suisse 250g mascarpone 130g de sucre (100g si vous avez les papilles pas trop adeptes du sucr&#233;) 5 &#339;ufs Les zestes de 2 citrons jaunes non trait&#233;s finement hach&#233;s 400g de framboises congel&#233;es (brisures de framboises picard &#231;a marche tr&#232;s bien) Pr&#233;chauffer le four &#224; 150&#176;C. R&#233;aliser d'abord la base biscuit&#233;e: faire fondre le beurre sur feu doux. R&#233;server. Dans un mixeur, r&#233;duire les biscuits en poudre, y ajouter ensuite le beurre fondu et donner &#224; nouveau un coup de mixeur pour bien m&#233;langer. Recouvrir le moule &#224; charni&#232;re de papier sulfuris&#233;, y verser les miettes de biscuits et tasser avec le fond d'un verre plat et rond, tasser bien pour r&#233;aliser la cro&#251;te biscuit&#233;e. Mettre au four pendant que l'on pr&#233;pare le reste du cheesecake. Dans un saladier mettre la brousse, les petit suisse et le mascarpone, m&#233;langer puis ajouter le sucre. M&#233;langer pour avoir une pr&#233;paration souple et homog&#232;ne sans trop fouetter. Ajouter les &#339;ufs et les zestes puis m&#233;langer. Sortir le moule &#224; cheesecake du four, le garnir de la moiti&#233; de la pr&#233;paration, verser ensuite les framboises puis le reste de la pr&#233;paration au fromage, lisser la surface avec le dos d'une cuill&#232;re &#224; soupe et enfourner pour 55 minutes. Au bout de ce temps l&#224;, le cheesecake doit &#234;tre encore un peu tremblotant, c'est tr&#232;s important. Il faut veiller &#224; ne pas trop cuire un cheesecake, &#231;a l'ass&#232;che et &#231;a devient un peu trop &#233;touffe chr&#233;tien. Avoir un cheesecake encore tremblottant au sortir du four est un bon indicateur pour savoir qu'il n'est pas trop cuit. Laisser COMPL&#200;TEMENT refroidir le cheesecake dans le four (porte FERM&#201;E). Mettre ensuite pour 48H au frigo. 
 
 Les Bretzels de Sandra, selon la recette d'Alton Brown 
 J&#8217;&#233;tais d&#233;j&#224;
partie &#224; la qu&#234;te de LA recette de bretzel parfaite avant d&#8217;ouvrir ce
blog, en vain, &#224; chaque fois j&#8217;avais &#233;t&#233; d&#233;&#231;ue et le bain de pochage
n&#8217;y changeait rien, du coup j&#8217;avais abandonn&#233; ma qu&#234;te, jusqu&#8217;&#224; ce que
je d&#233;couvre  cette recette de pretzel moelleux chez Sandra  et l&#224; je me
suis dit que&#8230; Et j&#8217;ai eu raison, m&#234;me si il lui manque un tout petit
go&#251;t ces bretzels sont les meilleurs qu&#8217;il m&#8217;ait &#233;t&#233; donn&#233; de r&#233;aliser
moi m&#234;me ! Merci Sandra! 
 De 8 &#224; 16 bretzel selon la taille souhait&#233;e 650g de farine 2 cuill&#232;res &#224; caf&#233; de sel fin 1 cuill&#232;re &#224; soupe de sucre 180mL d'eau ti&#232;de 1/2 cube de levure fra&#238;che 60g de beurre mou d&#233;coup&#233; en tout petits cubes  200mL de lait&#160; &#224; temp&#233;rature ambiante  Pour le pochage 2,5l d'eau 100g de bicarbonate de sodium (en pharmacie) Pour la dorure 1 jaune d'oeuf fleur de sel grains de s&#233;same, de pavot ou de tout ce que vous voulez M&#233;langer dans un saladier la farine le sel et le sucre. Dans un petit bol &#233;mietter la levure franche, la dissoudre dans l'eau ti&#232;de. Creuser un puits au milieu de la farine, y verser le beurre, l'eau + levure et le lait. M&#233;langer avec une cuill&#232;re en bois &#224; partir du centre puis en &#233;largissant le mouvement vers la p&#233;riph&#233;rie pour amalgamer toute la farine. Quand la p&#226;te forme une masse autour de la cuill&#232;re et se d&#233;tache des parois, la renverser sur un plan de travail farin&#233; et p&#233;trir pendant 5 minutes. La p&#226;te va devenir souple et lisse. Former une boule de p&#226;te, la mettre dans un saladier propre, sec et huil&#233;, y retourner la boule de p&#226;te pour qu'elle soit bien huil&#233;e. Couvrir le saladier de papier film et d'un torchon, mettre &#224; c&#244;t&#233; d'un radiateur qui chauffe l&#233;g&#232;rement (facultatif mais si vous avez &#231;a, profitez en...) et laisser lever pendant 1h30. La p&#226;te doit doubler de volume. Selon les conseils de Sandra, on peut ensuite rabattre la p&#226;te et la r&#233;frig&#233;rer jusqu'au lendemain pour poursuivre la recette.  Pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;C.  Dans un grand fait tout porter l'eau et le bicarbonate de sodium &#224; &#233;bulition. Pendant ce temps, recouvrir les plaques du four de papier sulfuris&#233; et les huiler l&#233;g&#232;rement. D&#233;gazer la p&#226;te sur un plan de travail l&#233;g&#232;rement huil&#233;. Diviser en 8 morceaux de 140g environ (pour des gros bretzels) ou en 16 morceaux pour des bretzels plus petits et plus fins. Au choix. Transformer chaque morceau en un boudin de 30 centim&#232;tres de longueur &#224; peu pr&#232;s puis le laisser d&#233;tendre le temps de fa&#231;onner les autres morceaux de p&#226;te.&#160; Ensuite &#233;tirer &#224; nouveau chacun des boudins de p&#226;te jusqu'&#224; ce qu'ils&#160; aient 50 &#224; 60 centim&#232;tres de long puis les transformer en bretzel.  D&#233;poser les bretzels au fur et &#224; mesure sur les plaques de cuisson en les espa&#231;ant bien (au moins 5 centim&#232;tres). Couvrir avec un torchon humide. Plonger les bretzels deux par deux pendant 30 sec dans le bain de bicarbonate, les &#233;goutter rapidement (&#233;cumoire) et les remettre sur la plaque de cuisson. Dilluer le jaune d'oeuf avec un peu d'eau dans un petit bol, dorer les bretzels au pinceau avec du jaune d'oeuf , saupoudrer de fleur de sel (je trouve que le&#160; gros sel c'est too much mais c'est une histoire de go&#251;t...) et/ou de graines au choix. Enfourner pour +/- 15 minutes (&#231;a d&#233;pend de leur taille et de votre four, ils doivent &#234;tre dorer: surveillez!) Refroidir sur une grille. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
