<document>
	<date>2006-07-31</date>
        <title>Mad about Ginger</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>financier</tag>
                <tag>gingembre</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 Mrs. Woolf  : You do remember that my sister is coming at four with the children? Nelly  :&#160; Yes, Madam. I had not forgotten. Mrs. Woolf  : China tea, I think. And ginger. Nelly  :&#160; Ginger, Madam... Mrs. Woolf  : I'd like to give the children a treat. Nelly  :&#160; We'll have to go to London for ginger, Madam. I haven't finished this, and there's the rest of lunch to get ready. Mrs. Woolf  : The 12.30 train, Nelly, will get you into London just after one, if you return on the 2.30, you should be back in Richmond soon after 3. Do I miscalculate? Nelly  : No! Mrs. Woolf  : Well then, is something detaining you Nelly? I can't think of anything more exhilarating than a trip to London. 
 
 &#171; The Hours &#187;, film de  Stephen Daldry 
 
 &#171; Vous n&#8217;avez pas oubli&#233; que Vanessa et les enfants viennent &#224; quatre heure ? &#160; &#160; -&#160; &#160; Non, Madame, je n&#8217;ai pas oubli&#233;. &#187; [&#8230;] Virginia dit : &#171; Il faudra du th&#233; de Chine, je pense. Et du gingembre confit. &#160; &#160; -&#160; &#160; Du th&#233; de Chine, Madame ? Et du gingembre confit ? &#160; &#160; -&#160; &#160;Nous n&#8217;avons pas eu Vanessa depuis plus de quinze jours. Je pr&#233;f&#232;re lui offrir quelque chose de meilleur que les restes de notre th&#233; d&#8217;hier. &#160; &#160; -&#160; &#160;Pour me th&#233; de Chine et le gingembre confit, il faudra aller &#224; Londres. On n&#8217;en vend pas par ici. &#160; &#160; -&#160; &#160;Il y a un train toutes les demi-heures, un car toutes les heures. [&#8230;] Le train de midi trente vous am&#232;nera &#224; Londres &#224; une heure et quelques minutes. Le train de deux heures trente vous ram&#232;nera ici juste apr&#232;s trois heure, ponctuellement et sans vous presser, avec le th&#233; et le gingembre. Mes calculs sont-ils exacts ? &#160; &#160; -&#160; &#160;Oui &#187; dit Nelly 
 
 &#171; The Hours &#187;, livre de  Michael Cunningham 
 J&#8217;aime beaucoup le gingembre&#8230; que ce soit le gingembre marin&#233; avec les sushi, le gingembre frais dans des plats d&#8217;inspiration asiatique&#8230; ou un morceau de gingembre confit avec mon th&#233;. Le gingembre confit j&#8217;ai d&#233;couvert &#231;a chez LN et depuis elle m&#8217;en am&#232;ne de temps en temps. J&#8217;en avais gard&#233; une petite poignet dans mon placard et j&#8217;avais une id&#233;e pr&#233;cise : faire des financiers au gingembre confit. Je n&#8217;avais jamais fait de financiers alors j&#8217;ai d&#233;cid&#233; de suivre  la recette de Bernard Loiseau propos&#233;e par Marie , puisqu&#8217;elle nous disait qu&#8217;ils faisaient l&#8217;unanimit&#233;&#8230; 
 
 Financiers au gingembre confit 170 g de beurre + une noix pour les moules 140 g de sucre glace 120 g de poudre d'amandes 45 g de farine 30g de gingembre confit finement &#233;minc&#233; 4 blancs d'oeufs sel 
 Chauffer le beurre dans une casserole jusqu'&#224; ce qu'il prenne une couleur noisette. Le faire refroidir, sans pour autant le laisser figer. Dans un saladier, m&#233;langer le sucre, la poudre d'amandes et le gingembre confit, puis ajouter la farine et le sel. Incorporer ensuite les blancs d'oeufs (non battus) dans le m&#233;lange, et enfin le beurre noisette. Bien homog&#233;n&#233;iser la p&#226;te et la mettre au r&#233;frig&#233;rateur pour la figer pendant 1 h. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. Beurrer les moules au pinceau avec un peu de beurre fondu. Les remplir de p&#226;te jusqu'au bord. Les enfourner 20 minutes environ. Les sortir du four, les d&#233;mouler aussit&#244;t et les laisser refroidir sur une grille. Je les ai fait dans des mini moules &#224; cake puisque je n&#8217;ai pas de moule &#224; financier&#8230; Mais je ne pense pas qu&#8217;il y ait une grande diff&#233;rence&#8230; Verdict : Je pense que le gingembre est parfaitement dos&#233;. Ni trop peu, ni trop&#8230; Mais par contre je trouve ces financiers beaucoup trop gras. Pour moi dans un g&#226;teau le beurre doit savoir se faire oubli&#233;, l&#224; il y en a trop, on &#171; sent &#187; qu&#8217;il y a du beurre&#8230; La prochaine fois, je testerai  la recette de B&#233;a. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
