<document>
	<date>2012-05-02</date>
        <title>Bubble mojito : Apr&#232;s le bubble tea, les bubble cocktails!</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>alcool</tag>
                <tag>boisson</tag>
                <tag>bubble tea</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>menthe</tag>
                <tag>mojito</tag>
                <tag>tapioca</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gloups! J'ai soif!</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 
 &#160; 
 &#160; 
 Le bubble tea, est originaire de Taiwan, c&#8217;est un th&#233; (glac&#233;, chaud ou au lait) auquel on ajoute de grosses perles de tapioca que l&#8217;on aspire &#224; l&#8217;aide d&#8217;une paille de gros diam&#232;tre. Non seulement c&#8217;est bon mais c&#8217;est original et amusant. Depuis que j&#8217;ai achet&#233; sur internet de grosses perles de tapioca et des pailles ad&#233;quates, je pr&#233;pare souvent  des bubble tea glac&#233;s  maison l&#8217;&#233;t&#233;&#8230; Mais pourquoi cantonner ces grosses billes de tapioca aux th&#233;s&#160;? Dans les cocktails c&#8217;est tr&#232;s sympa aussi et tout aussi amusant&#160;! D&#233;monstration avec un mojito, histoire de rester dans la th&#233;matique&#160;;) 
 
 Bubble Mojito Pour 1 grand verre (&#224; multiplier par le nombre voulu)&#160;: 30g de grosses perles de tapioca pour bubble tea non cuites (ou 3-4 cuill&#232;res &#224; soupe de grosses&#160; perles de tapioca pour bubble tea cuites) 2 cuill&#232;res &#224; soupe de sirop de sucre de canne 10 feuilles de menthe (lav&#233;es et &#233;minc&#233;es) Le jus d&#8217;un demi citron vert (25mL) Les quartiers d&#8217;un demi citron vert non trait&#233; 4 gla&#231;ons r&#233;duits en glace pil&#233;e 40 mL de rhum (adapter selon les go&#251;ts) 130mL de perrier ou autre eau p&#233;tillante Pas trop longtemps &#224; l&#8217;avance* faire cuire les perles de tapioca&#160;: porter une grande casserole d&#8217;eau &#224; &#233;bullition, y ajouter les perles, remuer avec une cuill&#232;re en bois pendant deux minutes pour &#233;viter que les perles ne collent au fond de la casserole. Diminuer un peu le feu et laisser mijoter &#224; petits bouillons entre 15 et 20 minutes (20 minutes pour des perles tendres, 15 minutes pour des perles plus fermes). &#160;A la fin de la cuisson, &#233;goutter les perles et les passer sous l&#8217;eau froide, verser dans un r&#233;cipient herm&#233;tique, ajouter le sirop de sucre de canne et r&#233;server. Il est important d&#8217;ajouter le sirop sinon les perles vont coller les une avec les autres. Au moment de servir, mettre les billes de tapioca (et leur sirop, ou au moins une partie) au fond d&#8217;un verre, ajouter la menthe, le jus de citron, les quartiers de citron, la glace pil&#233;e, le rhum et l&#8217;eau p&#233;tillante, m&#233;langer et servir avec une paille &#224; bubble tea. * sinon elles deviennent dures mais vous pouvez sans probl&#232;me les cuire 2-3 heures avant par contre les perles une fois cuites ne se conservent pas d&#8217;un jour &#224; l&#8217;autre. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
