<document>
	<date>2012-07-23</date>
        <title>Chinois Autrement</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresse</tag>
                <tag>adresses alsaciennes</tag>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>chinois</tag>
                <tag>restaurant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
   Haricots chinois sal&#233;s 
 &#160; 
 C&#8217;est un peu une adresse secr&#232;te qu&#8217;on se passe sous le manteau mais qu&#8217;en fait le tout Strasbourg gourmand connait. C&#8217;est peut &#234;tre pour &#231;a que jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent je n&#8217;avais pas parl&#233; du Cosy ici. Le Cosy comme son nom ne l&#8217;indique pas est un restaurant chinois, qui comme son nom l&#8217;indique ne ressemble pas aux autres restaurants chinois. D&#8217;abord c&#244;t&#233; d&#233;co&#160;: si le Cosy n&#8217;&#233;chappe pas compl&#232;tement aux chinoiseries habituelles, le lieu est assez &#233;tonnant entres boiseries (vestiges d&#8217;une ancienne winstub) et d&#233;co plus soign&#233;e que la moyenne des restaurants chinois. Ensuite&#160;c&#244;t&#233; carte&#160;: pour rester fid&#232;le &#224; la tradition des restaurants chinois, elle est longue comme le bras&#160;: si on y retrouve les classiques (nems, poulet &#224; l&#8217;ananas, raviolis vapeurs, b&#339;uf aux champignons noirs&#8230;), elle est plut&#244;t atypique et regorge de petites plats jamais vus ailleurs&#160;: salade de lotus aigre douce, de m&#233;duse, concombre de mer, petit wok de tripes de porc aux piment et aux cinq parfums, &#233;minc&#233; de poisson saut&#233; aux pignons de pin, crevettes saut&#233;es &#224; la peau d&#8217;orange s&#233;ch&#233;e piment&#233;e, poulet saut&#233; aux pignons de pin et aux piments sal&#233;s&#8230; Il vous faudra un bon moment avant de pouvoir faire un choix&#160;! 
 &#160; 
 
 Crevettes frites aux algues s&#233;ch&#233;es 
 &#160; 
 &#160; 
 
 B&#339;uf &#224; la sauce setchouannaise avec des galettes de riz 
 &#160; 
 Ce n&#8217;est pas seulement original, c&#8217;est aussi d&#233;licieux (et tr&#232;s copieux). En guise d&#8217;amuse bouche je ne peux pas me passer des haricots chinois sal&#233;s &#224; partager avec les copains autour de la table. Je n&#8217;ai pas gout&#233; &#224; tout (!) mais je peux vous conseiller les crevettes frites aux algues s&#233;ch&#233;es (une entr&#233;e &#233;tonnante et tr&#232;s sympa &#224; partager), le b&#339;uf parfum&#233; et croustillant piquant fort sur plaque chauffante (ca pique, ca croque, c&#8217;est unique&#160;!) et dans le m&#234;me genre mais plus accessible &#224; ceux qui n&#8217;ont pas &#233;t&#233; biberonn&#233;s au sambal oelek (private joke), les calamars croustillants &#233;pic&#233;s et caram&#233;lis&#233;s. J&#8217;ai toujours du  mal &#224; choisir entre tester un &#171;&#160;nouveau&#160;&#187; plat, choisir ces calamars ou mon autre plat chouchou&#160;: le b&#339;uf &#224; la sauce setchouannaise avec des galettes de riz (et son jumeaux les crevettes et poulet sauce aigre douce, galette de riz)&#160;:  je ne vais pas vous d&#233;crire ce plat et la fa&#231;on dont il est servi, je vous laisse la surprise&#160;! J&#8217;ai aussi pu gouter au porc au caramel de Shanghai qui &#233;tait un peu gras mais valait le d&#233;tour et aux calamars du pot au feu aux fruits de mer (je ne crois pas avoir d&#233;j&#224; mang&#233; des calamars aussi tendres et moelleux). Seul b&#233;mol&#160;: la cuisine chinoise n&#8217;&#233;tant pas la cuisine la plus di&#233;t&#233;tique qui soit, certain plat sont un peu gras.  Mais, cerise sur le g&#226;teau, le service, m&#234;me si il est parfois d&#233;bord&#233;, est toujours confondant de gentillesse. Les serveuses sont toujours calmes et souriantes. En hiver les places sont rares et pr&#233;cieuses, en &#233;t&#233; la terrasse rue des couples est agr&#233;able, une rue pi&#233;tonne et peu de passage&#8230;  
 Le Cosy 17 rue des Couples 67000 Strasbourg  03 88 35 17 46 
 Pour une id&#233;e des prix: Entr&#233;es : 5 &#224; 8 euros Crevettes &#224; la citronelle : 9,50 euros Calamar &#224; la sauce au poivre noir : 12,80  euros Poulet &#224; l'ananas : 8,50 euros Canard laqu&#233; sur plaque chauffante : 10,80 euros Riz nature : 2,80 euros 
 &#160; 
 &#160;&#160;&#160;&#160;  
 &#160;&#160;&#160;&#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
