<document>
	<date>2013-03-10</date>
        <title>C'est dimanche, c'est l&#233;gal - Nussschnecke</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>allemagne</tag>
                <tag>brioche</tag>
                <tag>cacao</tag>
                <tag>escargot</tag>
                <tag>noisette</tag>
                <tag>suisse</tag>
                <tag>viennoiserie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Les levures sont mes amies</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 &#160;&#160;  
 &#160;&#160;  
 &#160; 
 Ce dimanche une variante germanique des  escargots aux p&#233;pites de chocolat  (ou  aux myrtilles et au citron ) : des escargots aux noisettes que j'ai d&#233;couvert en Suisse mais que l'on trouve aussi en Allemagne. Une large &#233;paisseur de pr&#233;paration &#224; la noisette qui donne des escargots tr&#232;s gourmands, cousins tr&#232;s proches de la  Nusszopf  sauf qu'ici les noisettes sont finement hach&#233;es en presque poudre sans laisser de grossiers morceaux. Les photos ayant &#233;tant prises au lendemain de la r&#233;alisation elles ne rendent pas compte de moelleux originel de ces brioches qui sont comme toujours bien meilleures le jour m&#234;me! 
 &#160; 
 Nussschnecke (Escargots &#224; la noisette ) Pour une douzaine d&#8217;escargots La brioche 300g de farine  25g de sucre blond + 1 cuill&#232;re a caf&#233;&#8232; &#189; cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sel&#8232; 100mL de lait  55g de beurre&#8232; 13g de levure fra&#238;che 1 &#339;uf La garniture  300g de noisettes 100 &#224; 150g de sucre (selon vos go&#251;ts) 2 cuill&#232;res &#224; caf&#233; de cacao non sucre 2 &#339;ufs Pour la dorure&#160;: 1 jaune d&#8217;&#339;uf ou un peu de lait 
 &#8232;R&#233;aliser la p&#226;te&#160;: Dans un bol, m&#233;langer la farine, le sucre et le sel. R&#233;server.&#8232;Faire chauffer la moiti&#233; du lait, y faire fondre le beurre, m&#233;langer et r&#233;server.&#8232;Faire &#224; peine ti&#233;dir l'autre moiti&#233; du lait (si il est trop chaud il va tuer la levure), r&#233;server. &#201;mietter la levure fra&#238;che dans un bol, y ajouter la cuill&#232;re &#224; caf&#233; de sucre, y verser le lait &#224; peine ti&#232;de et fouetter pour bien dissoudre la levure. R&#233;server. Dans un bol, battre l'&#339;uf en omelette, r&#233;server.&#8232;Ajouter le beurre puis la levure et enfin l'&#339;uf &#224; la farine, bien m&#233;langer. Sur un plan de travail (ou au robot), p&#233;trir la p&#226;te pendant 10 &#224; 15 minutes. Au bout de ce temps, former une boule de p&#226;te, la d&#233;poser dans un grand (la p&#226;te va bien lever) saladier propre, recouvrir de papier film ou d&#8217;un torchon propre et faire lever dans un endroit ti&#232;de &#224; l'abris des courants d'air pendant 2 heures (la p&#226;te doit doubler de volume).   R&#233;aliser la garniture &#224; la noisette (une fois la p&#226;te &#224; brioche lev&#233;e)  : Mixer les noisettes pour les r&#233;duire en poudre. Dans un saladier m&#233;langer la poudre de noisette, le sucre et le cacao, ajouter ensuite les &#339;ufs pour former une p&#226;te.  
 &#8232;R&#233;aliser les escargots:&#8232; Une fois la p&#226;te lev&#233;e, r&#233;cup&#233;rer la p&#226;te et la d&#233;gazer sur un plan de travail farin&#233;. L&#8217;&#233;taler sur le plan de travail farin&#233; sur environ 40 x 23 centim&#232;tres. Y &#233;taler la pr&#233;paration &#224; la noisette et rouler en escargot. D&#233;poser le boudin obtenu sur une planche et mettre au frais pour 1 heure. Le passage au frais est indispensable pour pouvoir d&#233;couper de beaux escargots. Au bout de ce temps d&#233;couper des escargots d&#8217;environ 1,5 &#8211; 2 centim&#232;tres de large (au couteau &#224; pain). Les d&#233;poser sur la plaque de four recouverte de papier sulfuris&#233; en les espa&#231;ant l&#233;g&#232;rement. Faire lever les escargots dans un endroit ti&#232;de, &#224; l&#8217;abri des courants d&#8217;air. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C/200&#176;C. Diluer le jaune d&#8217;&#339;uf avec un peu d&#8217;eau et &#224; l&#8217;aide d&#8217;un pinceau, dorer d&#233;licatement les escargots (ou utiliser du lait pour les dorer). Cuire les escargots 20 minutes. Laisser ensuite un peu refroidir avant de d&#233;poser les escargots sur une grille pour les laisser compl&#232;tement refroidir. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
