<document>
	<date>2013-09-18</date>
        <title>Panna Cotta - Nouvelle recette &#224; noter dans vos carnets!</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>cr&#232;me</tag>
                <tag>fruit</tag>
                <tag>italie</tag>
                <tag>myrtille</tag>
                <tag>panna cotta</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 Suite au succ&#232;s de  la tarte Panna Cotta  et surtout &#224; l'excedent de cr&#232;me qui s'est retrouv&#233; transform&#233; en verrines absolument d&#233;licieuses, j'ai utilis&#233; cette recette pour mes deux derni&#232;res fourn&#233;es de panna cotta (une aux myrtilles et l'autre aux mirabelles po&#234;l&#233;es &#224; la vanille). Gros succ&#232;s ! Cette recette a une texture diff&#233;rente de  la variante ultra cr&#233;meuse , elle est sans doute un peu moins cr&#233;meuse mais elle a un petit quelque chose de diff&#233;rent, assez indescriptible, qui la rend vraiment parfaite. Difficile de dire laquelle des deux a ma pr&#233;f&#233;rence, une chose est sure : cette recette est elle aussi &#224; garder pr&#233;cieusement ! D'une grande simplicit&#233;, la recette est donc celle trouv&#233;e sur le blog  Herriott Grace  mais qu'elle tient de  David Lebovitz 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160;&#160;  
 &#160; 
 Panna Cotta  
 Recette de  David Lebovitz  trouv&#233;e sur le blog  Herriott Grace   Pour environs 14 panna cotta (j&#8217;ai fait 8 grande verrines et 6 petites) Pour la panna cotta&#160;: 250g de cr&#232;me &#224; 10% 750g de cr&#232;me fleurette 125g de sucre 1 ou 2 gousses de vanille 6 feuilles de g&#233;latine Myrtilles en abondance (ou autre fruits/coulis) 
 Dans une casserole m&#233;langer les deux cr&#232;mes, le sucre et le contenu de la (des) gousse(s) de vanille. Porter &#224; fr&#233;missement. Pendant ce temps faire ramollir les feuilles de g&#233;latine dans de l&#8217;eau froide. Quand le cr&#232;me fr&#233;mit, retirer du feu et ajouter tout en fouettant, l&#8217;une apr&#232;s l&#8217;autre les feuilles de g&#233;latine bien essor&#233;e entre vos mains. Fouetter bien puis laisser un peu refroidir, garnir les verrines de cr&#232;me (&#224; peine plus haut qu&#8217;&#224; mi-hauteur). Mettre au frais plusieurs heures, pr&#233;parer id&#233;alement la veille. Le jour de la d&#233;gustation les panna cotta doivent &#234;tre prise. Garnir les verrines de myrtilles et r&#233;server au frais. NB: Si vous vous y prenez un peu &#224; l'avance, il est aussi possible de faire infuser la vanille dans les cr&#232;mes ti&#232;des pendant une nuit avant de r&#233;aliser la recette. 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
