<document>
	<date>2006-10-03</date>
        <title>Repas fille #5</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>brousse</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>corse</tag>
                <tag>figue</tag>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>herbes</tag>
                <tag>pain d'&#233;pice</tag>
                <tag>risotto</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 L&#8217;amphi a beau &#234;tre majoritairement gouvern&#233; par la gente f&#233;minine (qui doit d&#233;tenir les deux tiers des si&#232;ges&#8230; et si en plus on tient compte du fait compl&#232;tement prouv&#233; que les filles sont beaucoup plus consciencieuses et donc beaucoup plus assidue en cours alors l&#224; on se demande o&#249; sont pass&#233; les hommes&#8230;) et bien malgr&#233; &#231;a, c&#8217;est la testost&#233;rone qui r&#232;gne en ma&#238;tre dans notre groupe d&#8217;une vingtaine de personnes (voir plus si on ratisse large ^^) et nous sommes donc six pauvres filles perdues au milieu d&#8217;un univers masculin (mouais enfin bon, on va pas exag&#233;rer)&#8230; d&#8217;o&#249; la &#171; n&#233;cessit&#233; &#187; de nous retrouver ponctuellement entre double chromosomes X au cours de &#171; soir&#233;es filles &#187;. Ces soir&#233;es intriguent grandement certains membres du sexe oppos&#233; qui se demandent ce que l&#8217;on peut bien faire et de quoi on peut bien parler pendant ces soir&#233;es (et je ne vais en rien d&#233;voiler ce myst&#232;re ici ;) et qui jouent de divers stratag&#232;mes (vains &#224; chaque fois) pour se faire inviter&#8230;  Voil&#224; le menu des r&#233;jouissances de la derni&#232;re soir&#233;e en date, sous le th&#232;me de la rentr&#233;e, des retrouvailles et tout et tout&#8230;(Bon, les photos ne sont pas terribles mais c'est le probl&#232;me quand on n'a pas l'aide de la lumi&#232;re du jour...) Figues ti&#232;des farcies au foie gras et touche de pain d&#8217;&#233;pice Id&#233;e pioch&#233;e chez  Eggs and Mouilettes 
 
 Pour 6 personnes : 12 figues 1 bo&#238;te de foie gras 2 tranches de  pain d&#8217;&#233;pices  grill&#233;es et finement &#233;miett&#233;es Laver et &#233;queuter les figues, les fendre en quatre jusqu&#8217;&#224; mi-hauteur et les farcir de foie gras. Placer sur une plaque du four, saupoudrer de pain d&#8217;&#233;pice et enfourner &#224; 180&#176;C pour 10 minutes &#224; peu pr&#232;s. D&#233;guster rapidement. 
 
 
 Risotto au gazon 
 Pour 8/9 personnes Huile d&#8217;olive 1 gros oignons finement &#233;minc&#233; 1kg de riz arborio 300mL de vin blanc 2L de bouillon de l&#233;gumes 1/3 bouquet de persil &#189; bouquet de basilic 1 bouquet de ciboulette 50g de beurre sel et poivre 100g de parmesan rap&#233; 
 Mixer les herbes avec 5 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive, une pinc&#233;e de sel et 100 mL de bouillon. R&#233;server. Faire revenir dans un grand faitout, l&#8217;oignon dans un peu d&#8217;huile d&#8217;olive pendant quelques minutes jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;il soit tendre, ajouter ensuite le riz et remuer pendant quelques minutes jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;il devienne translucide. Ajouter le vin blanc, laisser &#233;vaporer en remuant, saler mais pas trop (&#224; cause du parmesan). Ajouter ensuite le bouillon de l&#233;gumes, deux louches par deux louches en m&#233;langeant souvent, sur feu moyen, en n&#8217;ajoutant les deux louches suivantes qu&#8217;apr&#232;s absorption des pr&#233;c&#233;dentes. Quand le risotto est cuit, hors du feu, ajouter 50g de beurre, m&#233;langer bien, ajouter le jus d&#8217;herbes et bien m&#233;langer, puis au dernier moment ajouter le parmesan et du poivre. Fiadone aux p&#233;pites de chocolat Recette des  Bonheurs de Sophie . Sa photo ne vous fait pas craquer? Pour 6 personnes : 3 oeufs 50 g de sucre roux 250 g de brousse de brebis (ou de brocciu) 1 cuill&#232;re &#224; caf&#233; d&#8217;extrait de vanille une belle poign&#233;e de p&#233;pites de chocolat Pr&#233;chauffer le four &#224; 160&#176;C. Battre les oeufs avec le sucre jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange double de volume. Ajouter la brousse et bien m&#233;langer. Ajouter ensuite la vanille puis les p&#233;pites de chocolat. Verser la pr&#233;paration dans un moule recouvert de papier sulfuris&#233;. Sophie indique de cuire 30 minutes, il a fallu que j&#8217;en rajoute 10 avec mon mini four et le d&#233;moulage a &#233;t&#233; d&#233;licat et la texture semblait diff&#233;rente, moins moelleuse et plus compacte que la sienne (sa photo m&#8217;a longtemps fait baver)&#8230;. Cependant pour moi au go&#251;t, c&#8217;&#233;tait tr&#232;s bon donc je pense refaire cette fiadone en respectant le temps de cuisson, mettant au frais et d&#233;moulant ensuite car le passage au frigo a aider &#224; la prise en masse. Mettre au frais quelques heures avant de le manger&#8230; Note : Ne cherchez pas les menus des soir&#233;es pr&#233;c&#233;dentes sur ce blog, elles ont eu lieu avant sa cr&#233;ation. Il y avait la soir&#233;e fille #1 qui alliait les cuisines alsaciennes et chinoises (vous parlez d&#8217;un d&#233;fit !), la deuxi&#232;me soir&#233;e &#233;tait une &#171; soir&#233;e sushi &#187;, la troisi&#232;me une soir&#233;e &#171; Repas de no&#235;l &#187; (avec en entr&#233;e  le velout&#233; de ch&#226;taignes au foie gras po&#234;l&#233; de Pascale  qui est &#224; tomber, je vais le refaire cet hiver, c&#8217;est s&#251;r) et la quatri&#232;me &#233;tait sous le th&#232;me des rouleaux de printemps&#8230; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
