<document>
	<date>2014-01-28</date>
        <title>Petits pains vapeur fa&#231;on Banh Bao farcis au poulet au curry</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>asie</tag>
                <tag>coco</tag>
                <tag>curry</tag>
                <tag>gingembre</tag>
                <tag>inde</tag>
                <tag>pain</tag>
                <tag>poulet</tag>
                <tag>raisin</tag>
                <tag>vapeur</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Carnivorisme</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Je ne me lasse pas des Banh Bao, ces petits pains asiatiques farcis &#224; la viande et cuits &#224; la vapeur. Leur texture toute douce est terriblement r&#233;conformante et absolument irr&#233;sistible. Je suis habituellement fid&#232;le &#224;  la recette de Jamie Oliver  mais voici une alternative tr&#232;s sympa au poulet au curry! 
 &#160; 
  
 Pour dix pains (compter 1 &#224; 2 pains par personne selon l&#8217;app&#233;tit) Pour la farce (peut &#234;tre pr&#233;par&#233;e la veille voir sur deux jours avant la r&#233;alisation des petits pains) Recette du livre  &#171;&#160;Tourtes et Pies, prononcez paill&#8217;z&#160;&#187; aux &#233;ditions Larousse 1kg de cuisses de poulet 1 cuill&#232;re a soupe de beurre 1 gros oignon pel&#233; et finement hach&#233; 1 gousse d&#8217;ail pel&#233;e et r&#226;p&#233;e &#189; pouce de gingembre 1,5 cuill&#232;re &#224; soupe de p&#226;te de curry fort de Madras 30 &#224; 40g de raisins blonds 125mL de bouillon de poulet 100mL de lait de coco Pour la p&#226;te&#160;:  Recette issue du livre  &#171; Tout vapeur &#187; aux &#233;ditions Marabout  2,5 cuill&#232;res &#224; caf&#233; levure boulanger s&#232;che 3 cuill&#232;res &#224; soupe sucre 465g de farine 2 cuill&#232;res &#224; soupe huile de tournesol + 1 cuill&#232;re &#224; soupe pour le saladier 2 cuill&#232;res &#224; caf&#233; levure chimique Pour la cuisson&#160;: Feuilles de lime 
 Pr&#233;parer la farce&#160;: L&#8217;avant veille remplir une grande casserole d&#8217;eau, porter &#224; &#233;bulition et y faire pocher les cuisses de poulet pendant une heure. Egoutter et r&#233;server au frais. Le lendemain (ou une fois que le poulet a refroidit) d&#233;piauter les cuisses de poulet pour en r&#233;cup&#233;rer la chair. La d&#233;couper en petits morceaux. Il faut environs 300g de chair de poulet. Dans un grand fait tout faire fondre le beurre, y faire revenir l&#8217;oignon sur feu doux/moyen pendant 5 minutes&#160;: ils doivent &#234;tre bien translucides et tendres. Ajouter alors l&#8217;ail, le gingembre et le curry et laisser cuire encore 1 minute. Ajouter le poulet et les raisins, m&#233;langer puis verser le bouillon et le lait de coco. Cuire &#224; feu doux en laissant mijoter pendant 20 &#224; 25 minutes&#160;: la sauce doit r&#233;duire et &#233;paissir, il ne doit plus en rester qu&#8217;un fond qui nappe et enrobe le poulet. R&#233;server. 
 Pr&#233;parer la p&#226;te : Dans un saladier m&#233;langer la levure boulang&#232;re, le sucre et 225mL d&#8217;eau ti&#232;de, couvrir et laisser reposer une dizaine de minutes (le m&#233;lange va mousser). Verser la farine dans un saladier, creuser un puits au centre et y verser l&#8217;huile et cette levure ti&#232;de. M&#233;langer rapidement puis p&#233;trir la p&#226;te pendant une dizaine de minutes. La p&#226;te doit &#234;tre lisse et &#233;lastique. Faire une boule de p&#226;te, la mettre dans un saladier napp&#233; d&#8217;huile, faire rouler la boule de p&#226;te sur les parois du saladier pour l&#8217;enduire d&#8217;huile. Couvrir le saladier avec un papier film et laisser gonfler au moins 2h30 - 3H (pr&#232;s d&#8217;un radiateur si possible). 
 R&#233;aliser les brioches&#160;: Mettre la p&#226;te sur un plan de travail l&#233;g&#232;rement farin&#233;, l&#8217;aplatir et l&#8217;&#233;taler en un grand disque, saupoudrer de levure chimique, rabattre la p&#226;te et p&#233;trir &#224; nouveau 5 minutes. D&#233;couper ensuite la p&#226;te en une dizaine de morceaux et les fa&#231;onner en petites boules. Avec chaque boule de p&#226;te, former un disque (ne pas chercher &#224; obtenir un disque d&#8217;une tr&#232;s fine &#233;paisseur), d&#233;poser au centre une bonne cuill&#232;re de farce, rabattre les bords de p&#226;te au centre et souder en mouillant un peu la p&#226;te avec de l&#8217;eau. Cette soudure ne se verra pas, elle sera sous la brioche. Les brioches vont gonfler &#224; la cuisson. 
 Pour la cuisson dans un panier vapeur  : recouvrir le panier vapeur d&#8217;une feuille de papier sulfuris&#233;e perc&#233;e un peu partout, recouvrir de feuilles de citronnier (qui ne se mangeront pas) et y d&#233;poser les brioches en veillant &#224; bien les espacer les uns des autres. D&#233;poser le panier vapeur au-dessus d&#8217;un r&#233;cipient d&#8217;eau bouillante, cuire 15 minutes.&#160; 
 Pour la cuisson au four vapeur  : recouvrir une plaque du four d&#8217;une feuille de papier sulfuris&#233;e y disposer quelques feuilles de citronnier (qui ne se mangeront pas) et y d&#233;poser les brioches en veillant &#224; bien les espacer les uns des autres. Cuire 15 minutes.&#160; 
 &#160; 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
