<document>
	<date>2013-12-20</date>
        <title>Merry Xmas - Books for Cooks</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>livre</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Des livres &#224; croquer</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 &#160;&#160;  
 &#160; 
 Besoin d'un cadeau en derni&#232;re minute? Voici quelques suggestions de livres &#224; ouvrir ou &#224; se faire offrir!  Et si &#231;a n'est pas suffisant, une autre id&#233;e de cadeau de toute derni&#232;re minute  (commestible cette fois ci!) dans le prochain billet! Et vous quel est le livre du moment que vous conseillez&#160;? Que vous avez mis sur votre liste&#160;? 
 &#160; 
 La cuisine totalitaire de Wladimir et Olga Kaminer 
 Ce petit bijou m&#8217;a &#233;t&#233; offert &#224; No&#235;l dernier et il m&#8217;a tant r&#233;jouie que je ne r&#233;siste pas &#224; vous sugg&#233;rer l&#8217;id&#233;e de l&#8217;offrir vous aussi &#224; quiconque portant un tant soit peu d&#8217;int&#233;r&#234;t &#224; la gastronomique ou &#224; l&#8217;URSS&#8230; Ce petit livre traite de la cuisine sovi&#233;tique de fa&#231;on originale et surtout tr&#232;s amusante. Vous allez rire et sourire au fil des pages&#8230; Ca se lit comme un roman plus que comme un livre de cuisine&#160;: je trouve que les recettes sont un petit plus qui compl&#232;tent parfaitement le livre mais ce ne sont pas elles qui en sont l&#8217;int&#233;r&#234;t principal. Le livre est divis&#233; en chapitres qui traitent chacun d&#8217;un pays (La Bi&#233;lorussie, la G&#233;orgie, l&#8217;Ukraine, l&#8217;Azerba&#239;djan, la Sib&#233;rie&#8230;), apr&#232;s une pr&#233;sentation du pays l&#8217;auteur, n&#233; &#224; Moscou, partage une anecdote toute personnelle en rapport avec la r&#233;gion avant de nous livrer quelques recettes. 
 &#171;&#160;Le pudding a tellement impressionn&#233; mon ami qu&#8217;il a d&#233;cid&#233; de l&#8217;emmener en Russie pour le faire d&#233;couvrir &#224; ses amis moscovites. Craignant que ce dessert si fragile ne survive pas &#224; un voyage en auto-stop, nous avons d&#233;cid&#233; de rentrer par le train. Mais dans le train non plus, il n&#8217;a pas &#233;t&#233; facile de transporter le pudding. Il &#233;tait si attach&#233; &#224; sa patrie lettone qu&#8217;il a fondu avant m&#234;me d&#8217;avoir atteint la fronti&#232;re. On aurait dit un miracle&#160;: le pudding s&#8217;est ratatin&#233; sous nos yeux en pleurs et a disparu, laissant des aches vertes sur nos mains et nos pantalons. Mon hypoth&#232;se selon laquelle le pudding serait allergique &#224; notre pays a rendu mon ami encore plus furieux. Il a tent&#233; d&#8217;en transporter dans une glaci&#232;re artisanale, d&#8217;en mettre en conserve, sous vide, et finalement d&#8217;en pr&#233;parer lui-m&#234;me dans son appartement de Moscou. [&#8230;]Mais ses efforts sont rest&#233;s vains. Le pudding &#224; la g&#233;latine, cet enfant occidental capricieux, ne voulaittout simplement pas s&#8217;&#233;panouir dans notre socialisme&#160;&#187; 
 &#171;&#160;Dans ma jeunesse socialiste, le caviar &#233;tait un produit de propagande, non pas destin&#233; &#224; &#234;tre consomm&#233; mais &#224; &#234;tre utilis&#233; pour cr&#226;ner &#224; l&#8217;&#233;tranger&#160;&#187; 
 &#160; 
 Atlas mondial des cuisines et gastronomies de Gilles Fumey et Olivier Etcheverria 
 Loin d&#8217;un livre de recettes, cet atlas qui traite de g&#233;ographie de l&#8217;alimentation fourmille d&#8217;informations et aborde des sujets aussi vari&#233;s que les routes du sel, le passage du cru au cuit, la g&#233;ographie et les horaires des prises alimentaires et des repas dans le monde, l&#8217;art du canard laqu&#233;, les diff&#233;rents poivres, la consommation du ketchup, les diff&#233;rents morceaux des animaux et leurs cuissons respectives, la consommation et la pr&#233;paration du th&#233; &#224; travers le monde, les diff&#233;rents riz, les interdits alimentaires, les cuisines royales comme la street food ou la fast food, la mondialisation et le m&#233;tissage des cuisines&#8230; 
 Ce n&#8217;est pas une encyclop&#233;die gourmande mais un livre tr&#232;s factuel&#160;: en une double page un sujet (le riz, le bl&#233;, les &#233;pices, les l&#233;gumes, la bi&#232;re etc.) est trait&#233; avec une multitude d&#8217;informations de hi&#233;rarchies vari&#233;es. Pour certains th&#232;mes on aimerait sans doute que le sujet soit plus approfondi mais le livre perdrait son accessibilit&#233; et au final il y a un bon dosage de l&#8217;information&#160;: ni trop basique, ni trop d&#233;taill&#233;, &#231;a en fait un livre tr&#232;s facile &#224; lire. La diff&#233;rence dans la granularit&#233; des informations partag&#233;es, la vari&#233;t&#233; des th&#233;matiques et l&#8217;abondance de cartes, de sch&#233;mas et de graphiques en font un livre ludique, et passionnant. 
 Saviez-vous que les harengs, les anchois et les sardines repr&#233;sentent un quart de la capture mondiale&#160;? Que le chocolat aux noisettes a &#233;t&#233; cr&#233;e avant le chocolat au lait&#160;? Que six multinationales contr&#244;lent 80% du march&#233; du chocolat&#160;? Que le munster est n&#233; avant le parmesan&#160;? Aviez-vous d&#233;j&#224; remarqu&#233; qu&#8217;en France on mange le fromage &#224; la fin des repas alors que dans le Sud de l&#8217;Europe le fromage est utilis&#233; comme un ingr&#233;dient entrant dans la composition de nombreux plats&#160;? Que le cassoulet doit tout au haricot, &#224; la tomate, au mais qui nourrit les canards et les oies&#8230; c&#8217;est &#224; dire &#224; l&#8217;Am&#233;rique&#160;? 
 Ce livre semble &#233;puis&#233; :( mais il se peut que vous le d&#233;nichiez quelque part et je ne d&#233;sesp&#232;re pas qu'il soit r&#233;-&#233;dit&#233;! 
 &#160; 
 &#160;&#160;  
 &#160;&#160;  
 
 Et moi je mettrais quoi comme livres sur ma liste de No&#235;l&#160;? J&#8217;avoue m&#8217;&#234;tre tr&#232;s s&#233;rieusement calm&#233;e en mati&#232;re de livres de cuisine. Pas seulement car j&#8217;ai d&#233;j&#224; r&#233;ussi &#224; remplir toute une biblioth&#232;que mais aussi car au milieu des tonnes de nouveaux livres qui sont publi&#233;s il est parfois dur de rep&#233;rer les p&#233;pites&#8230; Et on fr&#244;le aussi parfois un peu l&#8217;overdose avons-le. Je n&#8217;en choisirai donc que deux : 
 &#160; 
 Retour de chasse de Jean-Francois&#160;Mallet 
 Je ne suis pas une adepte de la chasse mais j'aime bien manger du gibier (j'ai milit&#233; pour la biche &#224; No&#235;l cette ann&#233;e ^^). Les photos de ce livre sont magnifiques et les recettes compl&#232;tement &#224; mon go&#251;t : c'est simple je ne saurais pas par quelle recette commencer ! Jetez un coup d'oeil au  billet de Botacook  qui donne un tr&#232;s bel apper&#231;u de ce livre tout &#224; fait de saison. 
 &#160; 
 Les Menus festins des &#233;ditions Menu fretin 
 La collection Menu Festin explique pas &#224; pas le menu d&#8217;un grand chef autour d&#8217;un th&#232;me ( Retour de p&#234;che ,  Dimanche en famille ,  Tomates grands crus ,  Champagne so chic ,  Noir si noir ,  Trois fois rien ). Cette collection est extr&#234;mement p&#233;dagogique&#160;: non contente de d&#233;tailler &#8211; et illustrer &#8211; les recettes &#233;tape par &#233;tape, elle offre une approche m&#233;thodique et d&#233;taill&#233;e qui explique la mise en place du menu dans son ensemble et non plat apr&#232;s plat, r&#233;troplanning &#224; l'appuie. Ce livre regroupe les onze titres publi&#233;s dans cette collection, aux menus&#160;: Jean-Paul Abadie, William Boquelet, Alexandre Bourdas, Yves Camdeborde, Sylvain Guillemot, Arnaud Lallement, Christophe Moret, Olivier Nasti, Michel Portos, Benjamin Toursel, Laurent Trochain. Vous n'avez plus aucune excuse pour ne plus vous lancer ! 
 &#160; 
 &#160; 
 &#160;&#160;&#160; 
 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
