<document>
	<date>2014-05-12</date>
        <title>Quelques nouvelles id&#233;es pour les pique-niques &#224; venir....</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>betterave</tag>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>ciboulette</tag>
                <tag>coco</tag>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>fruit</tag>
                <tag>grenade</tag>
                <tag>l&#233;gume</tag>
                <tag>mangue</tag>
                <tag>petit pois</tag>
                <tag>pistache</tag>
                <tag>p&#226;te</tag>
                <tag>roquette</tag>
                <tag>salade</tag>
                <tag>salade de p&#226;tes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 Avec l'arriv&#233;e des beaux jours les envies de pique-niques reviennent, voici les derni&#232;res recettes test&#233;es ici, elles vous donneront peut-&#234;tre quelques id&#233;es! 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Salade de carottes, betterave et grenade 
 Une salade color&#233;e et super sympa, parfaite pour patienter encore un peu au printemps quand il fait bon mais que les tomates sont encore immangeables. La recette vient du blog  Foodie Crush  et du blog  Bijouxs Little Kitchen Jewels  mais contrairement &#224; ces recettes, j'ai gard&#233; tous les betteraves crues fa&#231;on carpaccio dans un soucis de rapidit&#233; ce jour l&#224;. Je testerai la prochaine fois de cuire les betteraves pour savoir quelle version je pr&#233;f&#232;re mais il est sur que je referrais cette salade, m&#234;me en hiver! Elle est croquante et pleine de go&#251;t! 
 Pour 3 personnes 1 petite betterave crue 1 carotte orange 1 carotte rouge 1 carotte blanche Les graines d&#8217;une demie grenade 2 cuill&#232;res &#224; soupe de pistaches mond&#233;es non sal&#233;es dor&#233;es &#224; sec 1 poign&#233;e de persil plat finement &#233;minc&#233; 2 cuill&#232;res &#224; soupe de ciboulette finement cisel&#233;e Pour la vinaigrette&#160;: 2 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 1 cuill&#232;re &#224; soupe de vinaigre de vin 1 cuill&#232;re a caf&#233; de miel Sel &amp; Poivre 
 Si vous avez une mandoline, utilisez-la pour d&#233;tailler la betterave et les carottes en fines tranches, je n&#8217;en ai pas (ayant peur de ne pas en acheter une de bonne qualit&#233;, j&#8217;ai abandonn&#233; l&#8217;id&#233;e pour le moment) donc j&#8217;ai tranch&#233; en lamelles avec un bon couteau. M&#233;langer dans un saladier, ajouter les graines de grenade, les pistaches grossi&#232;rement concass&#233;es, le persil et la ciboulette. M&#233;langer. Pr&#233;parer la vinaigrette en m&#233;langeant tous les ingr&#233;dients, assaisonner la salade, m&#233;langer et servir imm&#233;diatement. 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Salade d&#8217;orechiette au fromage de ch&#232;vre et aux petits pois 
 La salade de p&#226;te est un classique qui remporte toujours un vif succ&#232;s. J'avoue y penser plus souvent pour les soir&#233;es &#224; la maison que pour les pique-niques mais voici une version green (avec petits pois, roquette et abondance de ciboulette) l&#224; aussi &#224; m&#234;me de faire patienter avant l'arriv&#233;e &#224; maturit&#233; des l&#233;gumes d'&#233;t&#233;! 
 Pour un saladier 500g d&#8217;orechiette 3-4 bonnes poign&#233;es de petits pois extra fins congel&#233;s (si vous utilisez petits pois frais, les faire cuire au pr&#233;alable) Beaucoup de ciboulette finement cisel&#233;e (congel&#233;e possible) 400g de ch&#232;vre frais 125g de roquette grossi&#232;rement &#233;minc&#233;e Pour la vinaigrette 4 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 2 cuill&#232;res &#224; soupe de vinaigre balsamique blanc Sel &amp; Poivre du moulin 
 Cuire les orechiette al dente. Les &#233;goutter et les mettre dans un saladier. Ajouter les petits pois et la ciboulette encore congel&#233;s, bien m&#233;langer et laisser refroidir. Une fois les p&#226;tes &#224; temp&#233;rature ambiante ajouter le ch&#232;vre &#233;miett&#233; puis la roquette &#233;minc&#233;e. Bien m&#233;langer, couvrir et r&#233;server au frais. Au moment de servir r&#233;aliser la vinaigrette en m&#233;langeant tous les ingr&#233;dients et assaisonner la salade, bien m&#233;langer. 
 &#160; 
 &#160; 
 Petites bouch&#233;es de bounty maison 
 Je n'ai jamais &#233;t&#233; accro aux barres chocolat&#233;es hyper sucr&#233;es mais j'avais bien envie de tester les bounty maison et je dois dire que ce f&#251;t un succ&#232;s. Je me suis inspir&#233;e des recettes  de Chef Nini  et  de La Tarte au Fromache . Le r&#233;sultat &#233;tait super sympa et vraiment pas compliqu&#233;, je pense qu'on va me demander d'en refaire ;) 
 Pour &#224; peu pr&#232;s 20 pi&#232;ces 200g de lait concentr&#233; sucr&#233; 140g de noix de coco 250g de chocolat noir dessert 
 Dans un saladier m&#233;langer le lait concentr&#233; sucr&#233; et la noix de coco. Laisser reposer 1 heure au frigo pour obtenir une texture optimale et mall&#233;able. Au bout de ce temps placer la p&#226;te entre deux feuilles de papier sulfuris&#233; et &#233;taler sur 1 &#224; 2 centim&#232;tre d&#8217;&#233;paisseur, avec un couteau d&#233;couper des b&#226;tonnets de 5-6 centim&#232;tres de long, les disposer au fur et &#224; mesure sur une planche recouverte de papier sulfuris&#233;. Vous pouvez aussi r&#233;aliser les formes de votre choix en les fa&#231;onnant entre vos mains sans passer par l&#8217;&#233;tape consistant &#224; &#233;taler la pr&#233;paration. Remettre les b&#226;tonnets au frais pour au moins une heure (mais vous pouvez aussi les r&#233;aliser la veille). Au bout de ce temps, faire fondre le chocolat au bain marie, y tremper les b&#226;tonnets pour les recouvrir compl&#232;tement de chocolat, les d&#233;poser ensuite sur une planche recouverte de papier sulfuris&#233;, remettre au frais pour que le chocolat fige, au bout de ce temps d&#233;coller les b&#226;tonnets et d&#233;couper &#233;ventuellement l&#8217;exc&#233;dant de chocolat qui s&#8217;est potentiellement &#233;tal&#233; &#224; la base des b&#226;tonnets. 
 &#160; 
 
 &#160; 
 La salade de fruits tout simple mais d&#233;mente 
 La secret r&#233;side simplement dans la qualit&#233; des fruits choisis&#160;: d&#233;couper en cubes une mangue ferme mais m&#251;re &#224; point et pas filandreuse, ajouter &#224; ces cubes de mangue une petite barquette (125g) de framboise charnues et gouteuses. M&#233;langer et c&#8217;est tout. Si vos fruits sont m&#251;rs et gouteux, ajouter du sucre g&#226;cherait tout, la mangue et la framboise se marient parfaitement c&#8217;est d&#233;licieux. 
 &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
