<document>
	<date>2015-02-16</date>
        <title>Mini croque madames (vous n&#8217;en ferez qu&#8217;une bouch&#233;e)</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>croque</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>jambon</tag>
                <tag>mini</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>pain</tag>
                <tag>sandwich</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Sandwich &amp; Tartines</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160;   
 
 
 &#160; 
 J&#8217;aime beaucoup ces mini croque-madames, je les avais d&#233;j&#224; fait pour un brunch entre copains et je les ai r&#233;cemment refait pour un dimanche midi, avec une bonne salade c&#8217;&#233;tait parfait. A l&#8217;&#233;poque c&#8217;est la recette de  croque madame aux &#339;ufs de caille de Caroline  qui m&#8217;avait donn&#233; cette id&#233;e &#8211; son blog regorge d&#8217;un bon nombre de recettes funky &#224; base d&#8217;&#339;ufs&#160;;) 
 Les versions miniatures sont toujours craquantes et irr&#233;sistibles, celle ci ne manque pas &#224; la r&#232;gle. Bon &#231;a demande un peu de coordination et de travail en derni&#232;re minute (cuire les croques en m&#234;me temps qu&#8217;on cuit les &#339;ufs et &#234;tre &#224; peu pr&#232;s synchro) mais &#231;a en en vaut le coup, en une bouch&#233;e vous avez tout le plaisir d&#8217;un croque-madame avec le jaune qui &#233;clate en bouche&#8230;. 
 &#160; 
 Mini croque madames 
 Pour 24 mini croque-madames 12 tranches de pain de mie (sans croute) Moutarde &#224; l&#8217;ancienne 6 tranches de jambon blanc Un morceau de comt&#233; ou de reblochon 6 tomates cerise Huile de tournesol 24 &#339;ufs de caille Sel &amp; Poivre 
 R&#233;aliser 6 croque-monsieurs &#171;&#160;normaux&#160;&#187;&#160;: tartiner 6 tranches de pain de moutarde &#224; l&#8217;ancienne, y disposer un morceau de jambon, quelques lamelles de fromage et une tomate cerise d&#233;taill&#233;e en 4 mini rondelles. Recouvrir chaque sandwich d&#8217;une nouvelle tranche de pain. Faire cuire vos croques dans la machine &#224; croque-monsieurs (je trouve que les croque-monsieurs r&#233;alis&#233;s au four n&#8217;ont que peu d&#8217;int&#233;r&#234;t, c&#8217;est mille fois meilleurs quand c&#8217;est press&#233; par la machine). Pendant ce temps, dans une po&#234;le un peu huil&#233;e, r&#233;aliser des mini &#339;ufs au plat avec les &#339;ufs de caille ( ce n&#8217;est pas si facile qu&#8217;il n&#8217;y para&#238;t , les &#339;ufs sont fragiles et vous pouvez facilement &#233;clater le jaune, vous pouvez pr&#233;voir un peu de rab&#8217; si n&#233;cessaire mais au pire vos croque-madames n&#8217;auront pas le look parfait). Saler et poivrer. D&#233;couper chacun des six croque monsieurs obtenus en quatre et y disposer une mini &#339;uf au plat dessus, vous avez vos mini croque madame&#160;! A servir imm&#233;diatement&#160;! 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
