<document>
	<date>2015-03-30</date>
        <title>Zebra cake</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>bundt cake</tag>
                <tag>cacao</tag>
                <tag>cake</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>gateau</tag>
                <tag>gla&#231;age</tag>
                <tag>marbr&#233;</tag>
                <tag>z&#233;br&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chocoholic</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
   
 &#160; &#160; 
 
 &#160; 
 &#160; 
 J'avais trouv&#233; la recette de cake marbr&#233; parfait avec  la recette de Lilo  mais ce Zebra Cake m'a fait de l'oeil quand je l'ai vu chez  Bakers Royale . L'id&#233;e de faire un zebra cake ( d&#233;j&#224; vu ici ) dans un moule &#224; bundt cake m'a beaucoup plu et j'ai eut envie de tester non seulement son id&#233;e mais aussi sa recette. Clairement au niveau des quantit&#233;s de sucre et de beurre on est dans une recette &#224; l'am&#233;ricaine, c'est riche, tr&#232;s riche. J'ai comme &#224; mon habitude avec les recettes d'outre atlantique largement diminu&#233; la quantit&#233; de sucre, j'ai gard&#233; le reste et je dois dire que le r&#233;sultat &#233;tait vraiment terrible, le gateau est super m&#233;ga hyper molleux, tout doux et il se conserve tr&#232;s bien plusieurs jour sans probl&#232;me. Le gla&#231;age est tendre, le rendu est super chouette, bref je suis si conquise que j'ai d&#233;j&#224; refait ce gateau (en variant les moules, le bundt cake n'est pas obligatoire) malgr&#232;s le fait qu'il explose le compteur calorique. 
 &#160; 
 
 &#160; 
 &#160; 
  
 Pour un g&#226;teau (Mon moule &#224; bundt cake est petit, il fait 6 cup/1,4L de volume, c&#8217;est un peu trop petit pour cette recette, je vous conseille plut&#244;t un moule de 10 cup/2,4L) Une recette trouv&#233;e sur le blog Bakers Royale 375g de farine 2 cuill&#232;res &#224; caf&#233; de levure chimique &#189; cuill&#232;re a caf&#233; de sel 295g de sucre 55g de cacao non sucr&#233; 6 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;eau 345g de beurre fondu (remis &#224; temp&#233;rature ambiante) 2 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217; extrait de vanille maison 5 &#339;ufs 120mL de lait Pour le gla&#231;age&#160;: 170g de chocolat dessert 175g de cr&#232;me &#233;paisse 
 Dans un bol, m&#233;langer la farine, la levure chimique et le sel. R&#233;server. Dans un autre bol m&#233;langer 95g de sucre semoule avec le cacao et l&#8217;eau pour avoir une pr&#233;paration homog&#232;ne. R&#233;server. Dans un autre bol fouetter le beurre fondu avec le reste du sucre (200g), ajouter ensuite l&#8217;extrait de vanille puis les &#339;ufs, l&#8217;un apr&#232;s l&#8217;autre. M&#233;langer bien entre chaque &#339;uf puis bien fouetter la pr&#233;paration encore quelques minutes. Changer le fouet pour le m&#233;langeur et ajouter ensuite la farine en trois fois, en alternant avec le lait. M&#233;langer jusqu'&#224; avoir une p&#226;te homog&#232;ne. Ajouter la moiti&#233; de la p&#226;te &#224; la pr&#233;paration &#224; base de cacao, m&#233;langer jusqu&#8217;&#224; avoir une couleur homog&#232;ne. Pr&#233;chauffer le four &#224; 180&#176;C. Beurre et fariner le moule &#224; g&#226;teau, le remplir en alternant une grosse louche de pr&#233;paration beige avec une grosse louche de pr&#233;paration au cacao ( comme ici ). R&#233;p&#233;ter l&#8217;op&#233;ration jusqu&#8217;&#224; &#233;puisement des deux pr&#233;parations. Cuire la g&#226;teau 50 &#224; 60 minutes, v&#233;rifier en fin de cuisson que la pointe d&#8217;un couteau en ressorte s&#232;che. Laisser un peu refroidir dans le moule avant de d&#233;mouler et laisser refroidir sur une grille. 
 Pr&#233;parer le gla&#231;age&#160;: mettre la cr&#232;me et le chocolat dans une casserole, faire fondre le chocolat au bain marie, bien m&#233;langer puis laisser reposer hors du feu 10 minutes avant de glacer le g&#226;teau (disposer une assiette ou une feuille de papier alu pour r&#233;cup&#233;rer l&#8217;exc&#232;dent de gla&#231;age qui coulerait). Laisser reposer le temps que le gla&#231;age prenne et devienne solide. 
 &#160; 
 &#160; 
 
 &#160;  
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
