<document>
	<date>2007-02-19</date>
        <title>La d&#233;cadence faite cheesecake</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>banane</tag>
                <tag>caramel</tag>
                <tag>cheesecake</tag>
                <tag>USA</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Such a sweet tooth...</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; &#160; 
   Je vous avez d&#233;j&#224; promis la semaine derni&#232;re un vague de g&#226;teaux r&#233;alis&#233;es pour mon anniversaire et celui de Little So&#8217; , anniversaires f&#234;t&#233;s avec une trentaine de copains plut&#244;t gourmands pour certains&#8230; Et voil&#224;, la vague de sucre va d&#233;ferler ici.  Il &#233;tait &#233;vident que j&#8217;allais faire  un cheesecake pour mon anniversaire . D&#8217;abord car je ne m&#8217;en lasse pas et ensuite, car m&#234;me si  j&#8217;ai fini par trouver la texture que je recherchais , je ne cesse d&#8217;avoir &#224; l&#8217;esprit de nouvelles combinaisons fromag&#232;res &#224; tester pour voir si par hasard, &#231;a ne serait pas encore mieux. Et puis les cheesecake &#231;a se d&#233;cline &#224; tous les parfums, tous les go&#251;ts&#8230; et&#160; c&#8217;est irr&#233;sistible, enfin, je trouve&#8230; et je ne suis pas la seule&#8230; &#160;  
 &#160;  
 Cette fois ci j&#8217;avais d&#233;cid&#233; que le fromage serait  la roll&#8217;s du cheesecake, j&#8217;ai nomm&#233; le Philadelphia Cream Cheese &#8230;  Merveille introuvable en France , mais peu m&#8217;importe, j&#8217;habite &#224; 10 minutes &#224; tout casser (quand le traffic est fluide) de l&#8217;Allemagne qui, elle, a la chance de pouvoir trouver dans ses rayons, du Philadelphia * . Alors petite  excursion en pays teuton, d&#8217;o&#249; je reviens avec un stock affolant de Cream Cream (la date de p&#233;remption &#233;tait si lointaine qu&#8217;il aurait &#233;t&#233; b&#234;te de s&#8217;en priver&#8230;) et aussi avec pas mal d&#8217;autres petites choses que l&#8217;on ne trouve pas dans notre douce France&#8230; Notamment un ultra g&#233;nial moule &#224; charni&#232;res carr&#233; que ma m&#232;re m&#8217;a gentiment offert (Thanks). Il n&#8217;est pas classe ce moule hein ? Dite le que vous &#234;tes jaloux !? ;) 
 &#160;  
 
   Bref, pour &#234;tre &#224; la hauteur de ce moule, il fallait  un cheesecake qui d&#233;chire . Et oui, rien que &#231;a. Je suis partie de la recette du  Philadelphia Classic Cheesecake  donn&#233;e sur le site de kraftfoods. Et je sais qu&#8217;il y a de grandes chances pour que la prochaine recette que je teste, soit celle du  Philadelphia Classic New York Cheesecake . Pour voir la diff&#233;rence. Bon, mais un cheesecake tout simple comme &#231;a, fusse-t-il au Philadelphia, &#231;a n&#8217;avait pas grand chose d&#8217;exceptionnellement d&#233;cadent&#8230; donc, allons y pour un&#8230; 
 
 
 
 Cheesecake d&#233;cadent aux bananes, d&#233;goulinant de caramel &#224; la touche de sel Pour un moule carr&#233; de 15cm de c&#244;t&#233; (pour 12 &#224; 15 personnes) Vous avez un moule rond ? Calculez l&#8217;aire de mon moule puis celui du votre et adaptez. C&#8217;est si simple. ;) Pour la base biscuit&#233;e 150g de biscuit Roudor&#174; au chocolat 50g de beurre fondu Pour la cr&#232;me 800g de Philadelphia crem cheese 100g sucre 1 cuill&#232;re &#224; soupe de vanille liquide 4 &#339;ufs Pour les bananes 3 &#224; 4 bananes Pour la sauce au caramel au beurre sal&#233;  80 g de sucre en poudre 10 cl de cr&#232;me liquide 40 g de beurre demi-sel 3 pinc&#233;es de fleur de sel 
 
 R&#233;duire les biscuits en poudre grossi&#232;re au mixeur (ou alors en les &#233;miettant en les brisant entre les doigts). Ajouter le beurre fondu aux miettes de biscuits puis faire marcher &#224; nouveau le mixeur bri&#232;vement.  Recouvrir un moule &#224; charni&#232;res de papier sulfuris&#233;, y verser les miettes de biscuits et les presser au fond du moule &#224; l&#8217;aide du fond d&#8217;un verre par exemple. Cette quantit&#233; de biscuits permet de faire des bords tout le long du moule, toujours &#224; l&#8217;aide du verre. Placer le moule au frigo ou au cong&#233;lateur le temps de pr&#233;parer la garniture. Pr&#233;chauffer le four &#224; 160&#176;C. M&#233;langer le Philadelphia au mixeur pour l&#8217;assouplir, ajouter ensuite le sucre et la vanille. Mixer. Ajouter les &#339;ufs l&#8217;un apr&#232;s l&#8217;autre. Mixer bri&#232;vement entre chaque &#339;uf. Naturellement tout ceci est r&#233;alisable sans mixeur avec uniquement de l&#8217;huile de coude. :) Verser cette pr&#233;paration sur la cro&#251;te biscuit&#233; et cuire 1 heure puis laisser refroidir dans le four &#233;teint. Placer ensuite au frigo pour 48 heures. 
 
 R&#233;aliser ensuite le caramel au beurre sal&#233; : Alors, je n&#8217;en avais jamais fait, j&#8217;ai donc choisi  la recette d&#8217;une valeur sure &#224; savoir Pascale . Mettre le sucre dans une casserole et le faire chauffer sur feu ultra doux (personnellement, j&#8217;avoue, j&#8217;ai rat&#233; mon carmel trois fois avant de le r&#233;ussir tout simplement car je faisais cramer mon sucre &#224; ce stade l&#224;. Donc,  feu ultra doux et patience , c&#8217;est mon conseil).  Ne surtout pas remuer le sucre, il va fondre tout seul et on obtient un liquide dor&#233;e, ambr&#233;. Et pas marron sinon &#231;a veut dire que vous avez cram&#233; le truc. Pendant ce temps, r&#233;chauffer la cr&#232;me liquide afin qu&#8217;elle soit tout juste fr&#233;missante. Quand le sucre est liquide, ajouter hors du feu la cr&#232;me. Bien m&#233;langer (si des morceaux de caramel se forment, les dissoudre en remettant la casserole sur feu ultra doux tout en remuant). Ajouter ensuite toujours hors du feu le beurre, m&#233;langer et ajouter la fleur de sel. Remuer et mettre dans un bocal. Fermer et conserver &#224; temp&#233;rature ambiante. Au moment de servir le cheesecake, le d&#233;couper en petits d&#233;s, saupoudrer chaque cube de cheesecake de lamelles de bananes et laisser couler au-dessus un filet de sauce au caramel au beurre sal&#233;. 
 
 Verdict  :  Enorme succ&#232;s, enfin, il m&#8217;a sembl&#233;&#8230; il a en tout cas tr&#232;s vite disparu ! C&#244;t&#233; texture, c&#8217;est tr&#232;s diff&#233;rent : beaucoup  plus cr&#233;meux, onctueux, moelleux , moins dense et bourratif mais quand m&#234;me imposant (Comme tous cheesecake j&#8217;ai envie de dire&#8230; d&#8217;o&#249; le service en petits cubes). Une texture diff&#233;rente mais d&#233;licieuse elle aussi... Et puis maintenant j'ai envie de tester le m&#233;lange Ricotta/Philadelphia... Je n'arr&#234;terai donc jamais!? Par contre, si vous voulez simplement r&#233;aliser ce cheesecake sans bananes ni caramel, il faudra rajouter du sucre dans la pr&#233;paration au Philadelphia car sans le carmel dessus il ne sera pas assez sucr&#233;. Par contre  avec la sauce au caramel, c&#8217;est parfaitement &#233;quilibr&#233; . 
 &#160; &#160;
 
 *  Note :  pour les strasbourgeois: Lidl/Kehl c'est parfait :) &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
