<document>
	<date>2007-03-09</date>
        <title>Le meilleur, tout simplement.</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>restaurant</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Le meilleur quoi ? Le meilleur restaurant.  Non pas le meilleur restaurant de Strasbourg. Le meilleur restaurant. Tout court. C&#8217;est mon avis. C&#8217;est subjectif. Mais c&#8217;est comme &#231;a. Au c&#339;ur de la petite France, quartier touristique s&#8217;il en est de Strasbourg&#8230; une cambuse* qui est tout sauf une winstub alsacienne (pl&#233;onasme)&#8230; petit voyage au pays des embruns&#8230; D&#232;s qu&#8217;on s&#8217;approche de la porte, on commence &#224; comprendre&#8230; La mer et l&#8217;oc&#233;an ont beau &#234;tre si loin de Strasbourg, on commence &#224; sentir l&#8217;appel du large&#8230; Une devanture sobre et bois&#233;e, la carte dans son hublot&#8230; la carte&#8230; et quelle carte ! Il s&#8217;y m&#234;le des  Mille feuille de Matjes, wasabi et pommes , des  Moules de bouchot, tomate et gingembre  &#224; des  Gambas tomates et cumbawa  ou au  Rouget po&#234;l&#233; au th&#233; fum&#233; . Vous l&#8217;aurez compris : ici, la vie est aquatique. Bab ette  Lefebvre  ne cuisine que des poissons, mais elle ne les cuisine pas, elle les sublime et les r&#233;v&#232;le &#224; vos papilles. Ne croyez pas avoir affaire &#224; un b&#234;te &#171; restaurant de poissons &#187; d&#8217;une bretonne nostalgique de sa contr&#233;e&#8230; non, no n, non&#8230; rien de tout &#231;a. Babette joue avec ses racines vietnamiennes. Oui, sa cuisine est p onctu&#233;e d&#8217;Asie. &#192; droite de la citronnelle ; &#224; gauche de la noix de coco et par ici de la papaye. C&#8217;est sans doute la cuisine que je pr&#233;f&#232;re : non pas la cuisine chinoise ou la cuisine tha&#239;e, mais celle qui r&#233;ussit &#224; piocher un peu partout dans ce coin-l&#224; du globe pour l&#8217;assimiler et l&#8217;int&#233;grer &#224; d&#8217;autres choses et cr&#233;e ainsi quelque chose de moderne, de la fusion diront certains. Et d&#8217;autres r&#233;pliqueront qu&#8217;&#224; force de fusion, on va finir par tous manger la m&#234;me chose et chaque r&#233;gion perdra sa sp&#233;cificit&#233;. Autre d&#233;bat, vaste d&#233;bat. Mais ici pas de ph&#233;nom&#232;ne de mode, &#231;a fait quinze ans que la cuisine est comme cela, magique. C&#8217;&#233;tait fusion avant que tout le monde s&#8217;y mette, &#224; la fusion. Avant de go&#251;ter &#224; cette cuisine magique, vous allez go&#251;ter au d&#233;cor enchanteur. Quand on entre, on se retrouve dans un bateau. Un voilier.  Le carr&#233; d&#8217;un voilier. Tout en bois : le sol est en teck, les murs sont couverts de boiseries en acajou et les lampes sont l&#224; pour compl&#233;ter le tableau, bref, vous &#234;tes ailleurs, dans un &#233;tat d&#8217;esprit parfait pour d&#233;guster une  Dorade au curry et citronnelle  ou un  Bar coco &#224; la feuille de banane &#8230; Vous l&#8217;aurez devin&#233;, le d&#233;cor et la cuisine rivalisent en d&#233;licatesse et finesse. Sachez cependant que le carr&#233; d&#8217;un bateau, ce n&#8217;est pas bien grand, il y a peu de tables au milieu de ce d&#233;cor bois&#233;, pensez donc &#224; r&#233;server sinon, c&#8217;est quelqu&#8217;un d&#8217;autre que vous qui d&#233;gustera la  Lotte au beurre de poireaux et menthe , la  Dorade aux algues et tapenade  ou le  Saumon Merger . 
 Babette fait un travail d&#8217;orf&#232;vre : sa cui sine  est fine  Bar au pistou , parfum&#233;e  Salade de crevettes, citron  confit et menthe  et raffin&#233;e  Deux poissons crus aux herbes . En  plus, pour compl&#233;ter un tableau d&#233;j&#224; idyllique, il faut pr&#233;ciser le b-a-ba, &#224; savoir que la qualit&#233; du poisson, comme sa cuisson est parfaite&#8230; et c&#8217;est comme &#231;a tous les jours, pas de mauvaise surprise. C&#8217;est toujours un d&#233;lice pour les papilles et moi je ne peux pas r&#233;sister &#224; cette cuisine &#224; tendance asiatique et &#224; cette fa&#231;on de ponctuer chaque plat avec une touche d&#8217;originalit&#233; bien pens&#233;e. 
 &#160; 
   
 Echantillon... 
 
 
 Ravioles de dorades en bouillon d&#8217;herbes 
 Les ravioles sont un classique de la maison.  Servies en bouillon en hiver et dans un panier vapeur en &#233;t&#233;.   
 
 Crevettes au massal&#233;, mangues et papayes vertes   
 
 
 
 
 Thon mi-cuit au sat&#233; Le thon mi cuit ne
quitte jamais la carte, et il a ses inconditionnels.  Il est cuisin&#233;
diff&#233;remment selon les variations de la carte,  mais &#224; chaque fois sa
cuisson est parfaite.   
 
 Turbot aigre-doux &#224; l&#8217;ananas   
 
 
 
 Lotte aux shitak&#233;s et coriandre 
 Rassurez vous, les desserts sont garantis sans poissons : Gratin de Quetsches, Poire au chocolat et gingembre, Tarte au chocolat amer cr&#232;me &#224; la noix de coco&#8230;  
 &#160; 
 Allez y, vous ne pouvez pas &#234;tre d&#233;&#231;us.  Ou alors vous n&#8217;aimez pas le poisson. 
 
 * La partie d'un navire o&#249; &#233;taient entrepos&#233;s les vivres. C'est l&#224; que les cambusiers distribuaient les vivres au quotidien &#224; l'&#233;quipage.  
 La Cambuse 1, rue des Dentelles T&#233;l. : 03 88 22 10 22 
 Entr&#233;e de 12 &#224; 13&#8364; Plat de 23 &#224; 27&#8364; Dessert de 3 &#224; 11&#8364; Ces prix sont justifi&#233;s. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
