<document>
	<date>2007-04-09</date>
        <title>Gnocchis de pomme de terre aux &#233;pinards, orange et pignons</title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>gnocchi</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>vapeur</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes, riz, pomme de terre &amp; co.</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 Encore une recette du petit livre magique  &#171; Tout vapeur &#187; aux Editions Marabout &#8230; Un plat tout en douceur gr&#226;ce au jus d&#8217;orange, les pignons apportent une chouette touche croquante et ne surtout pas l&#233;siner sur les copeaux de parmesan, c&#8217;est irr&#233;sistible avec les gnocchis comme avec les pousses d&#8217;&#233;pinards&#8230; Ce que j&#8217;aime aussi c&#8217;est la forme originale donn&#233;e aux les gnocchis&#8230; 
    Plat pour 3 personnes 750g de pommes de terre 1 bonne pinc&#233;e de sel 130g de farine 3 cuill&#232;res &#224; soupe d&#8217;huile d&#8217;olive 30g de beurre Le jus et les zestes de 1,5 oranges 3-4 poignets de pousses d&#8217;&#233;pinards lav&#233;es et &#233;goutt&#233;es Sel &amp; poivre 6 cuill&#232;res &#224; soupe de pignons de pin dor&#233;s &#224; sec dans une po&#234;le Des copeaux de parmesan (r&#233;alis&#233;s &#224; l&#8217;&#233;conome) Couper les pommes de terre en morceaux sans enlever la peau. Les mettre dans un panier vapeur au dessus d&#8217;un fait tout emplie d&#8217;eau bouillante et faire cuire 25 minutes. Laisser refroidir puis mettre les pommes de terre au frigo pour au moins 4 heures (l&#8217;id&#233;al &#233;tant de cuire les pommes de terre la veille). Peler les pommes de terre, les passer au presse pur&#233;e, ajouter du sel et la moiti&#233; de la farine. Travailler le m&#233;lange &#224; la main pour le rendre homog&#232;ne, incorporer ensuite le reste de la farine, p&#233;trir encore la p&#226;te jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;elle soit lisse puis la laisser reposer 5 minutes. D&#233;couper la p&#226;te en 6, former 6 longs boudins et d&#233;couper-les en tron&#231;ons de longueur d&#233;sir&#233;e. Tapisser le panier vapeur de papier sulfuris&#233; perc&#233;, y d&#233;poser les gnocchis sans les faire se toucher, placer au dessus d&#8217;un fait tout emplie d&#8217;eau bouillante, cuire pendant 5 minutes. &#192; ce stade-l&#224;, vous pouvez soit poursuivre la cuisson si vous voulez les manger tout de suite, soit entreposer vos gnocchis au frigo pour les cuisiner et manger plus tard. Dans le second cas, recouvrir une planche en bois de papier film, y d&#233;poser les gnocchis au sortir du panier vapeur, sans les faire se toucher. Si la surface de la planche n&#8217;est pas suffisante, recouvrir la premi&#232;re couche de gnocchis avec du papier sulfuris&#233; et continuer &#224; d&#233;poser les gnocchis. Recouvrir de papier sulfuris&#233; et entreposer au frigo. Dans un wok, m&#233;langer sur feu moyen l&#8217;huile d&#8217;olive, le beurre, le jus d&#8217;orange et les zestes d&#8217;orange finement cisel&#233;s. Quand le beurre a fondu, ajouter les gnocchis et les faire revenir dans cette sauce. Ajouter les &#233;pinards et poursuivre la cuisson jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;ils soient tendres. Saler, poivrer. Verser dans les assiettes, saupoudrer de pignons et de copeau de parmesan. Servir. 
 
 
   
 
 
 
 
        </text>
</document>
