<document>
	<date>2007-07-02</date>
        <title>Mooz&#233; : sushi pour fashionista </title>
        <author>loukoum blog</author>
        <tags_set>
                <tag>adresses strasbourgeoises</tag>
                <tag>japon</tag>
                <tag>japonais</tag>
                <tag>restaurant</tag>
                <tag>restaurant japonais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Restaurants</category>
        </categories_set>
        <text>  
 
 
 
 
 
 
 
  
 
  
 &#160; 
 
 &#160;  
 Mooz&#233; : sushi pour fashionista, mais fashionista plus hype que gourmets  
 Il y a d&#233;j&#224; quelque temps que Le Mooz&#233; - un sushi bar - a ouvert (2005). A l&#8217;ouverture, j&#8217;&#233;tais tr&#232;s enthousiaste, j&#8217;avais tr&#232;s envie d&#8217;y aller car c&#244;t&#233; sushi maki et compagnie &#224; Strasbourg on n&#8217;est pas tr&#232;s g&#226;t&#233;, y&#8217;a rien de terrible (les deux resto dits japonais de la ville sont tenus par des chinois&#8230; no comment), alors l&#8217;ouverture d&#8217;un sushi bar me branchait beaucoup. En plus, pour attirer du monde, ils avaient soign&#233; le look du lieu.  Ambiance zen, &#233;pur&#233;e et branch&#233;e . Murs bruts, bouddha (tr&#232;s japonais hein ?), luminaires sophistiqu&#233;s et des tableaux genre pop art (toujours tr&#232;s japonais). Bref, pas japonais pour un sous mais tr&#232;s moderne et jeune.  Il se trouve qu&#8217;au vu des tarifs pratiqu&#233;s, je ne me suis pas rendu tr&#232;s rapidement au mooz&#233;&#8230;  et le temps faisant de mauvais &#233;chos (et uniquement des mauvais) sont arriv&#233;s &#224; mes oreilles, globalement et pour r&#233;sumer : &#171; C&#8217;est vraiment pas terrible, les sushi sont pas bons, ils ont l&#8217;air d&#8217;&#234;tre fait par  une machine . &#187; Suite &#224; ces &#233;chos mon envie d&#8217;aller y faire un tour s&#8217;est rapidement tass&#233;e jusqu&#8217;&#224; ce qu&#8217;un peu plus r&#233;cemment on me dise &#224; droite et &#224; gauche que : &#171; C&#8217;est meilleur &#187; &#171; Ils ont d&#251; changer de chef, c&#8217;est mieux &#187; &#171; Les sushi se sont am&#233;lior&#233;s, mais il faut y aller surtout pour les plats qui sont pas mauvais du tout &#187;&#8230; Donc, j&#8217;ai fini par y mettre les pieds. Dans le but de surtout go&#251;ter &#224; leurs plats ; les maki n&#8217;&#233;tant pas terribles, je mangerai plut&#244;t des maki home made.  Je sais que le concept de sushi bar n&#8217;est pas compliqu&#233; : on pose ses fesses, on choisit ce qui nous plait parmi les assiettes qui d&#233;filent sous nos yeux sur le tapis roulant, on se sert et on paie en fonction de la couleur de l&#8217;assiette. &#199;a pourrait donc se passer de toute explication. Quoique. J&#8217;estime que c&#8217;est la moindre&#160; des choses lorsqu&#8217;on installe des clients &#224; une table de leur expliquer le concept. Surtout qu&#8217;ici il y a aussi une carte. Sur cette carte des boissons et des plats. Attardons nous sur les plats, les intitul&#233;s sont sympa et attirants et il est dit que l&#8217;on peut les commander au chef (ce qui ne correspond pas vraiment au concept de sushi bar mais bon&#8230;) mais naturellement &#171; on &#187; se d&#233;douane en pr&#233;cisant en bas en police n&#176;=4 &#171; selon les arrivages du march&#233; &#187;. C&#8217;est not&#233;. Alors quand le serveur revient on veut lui commander un ou deux des dits plats et on se voit r&#233;pondre &#171; Je ne viens pas pour &#231;a, je viens pour les boissons. Vous prenez quoi ? &#187; Ok. Parfois je me demande si c&#8217;est moi qui ai un probl&#232;me ou si ce genre d&#8217;attitude est normale. Optons pour le deuxi&#232;me cas : c&#8217;est normal. On attend que le mec revienne en disant &#171; Maintenant je viens pour les plats &#187; Que nenni. Alors quitte a passer pour des excit&#233;s but&#233;s et neuneux on r&#233;it&#232;re notre demande : on aimerai quelques plats chauds. En fait, le mec nous explique pas tr&#232;s clairement qu&#8217;on ne peut pas commander, les plats chauds vont arriver d&#8217;eux m&#234;me au fur et &#224; mesure sur le tapis roulant. L&#224; j&#8217;avoue que je suis d&#233;j&#224; un peu beaucoup &#233;nerv&#233;e : on n&#8217;&#233;crit pas sur la carte que l&#8217;on peut commander certains plats si ce n&#8217;est pas le cas, et dans ce cas l&#224;, si ce qui est &#233;crit sur la carte est faux, la moindre des choses est que les serveurs expliquent la chose clairement d&#232;s l&#8217;arriv&#233;e. Non ? Le truc c&#8217;est que nous &#233;tions arriv&#233;s &#224; l&#8217;ouverture (un midi en pleine semaine, donc qu&#8217;on  vienne pas me dire que les serveurs &#233;taient surbook&#233;s) car comme  il est impossible de r&#233;server  il para&#238;t que si on arrive un  peu tard il faut faire la queue (et &#231;a c&#8217;est pas mon truc). Une foule de maki &amp; sushi circulaient d&#233;j&#224; sur le tapis.  Des pr&#233;sentations originales certes mais rien de fabuleux en bouche . Nos maki home made sont bien meilleurs. En prime, je m&#8217;&#233;tais positionn&#233;e strat&#233;giquement pour avoir une bonne vue sur les deux cuisto qui se trouvent au milieu du tapis roulant&#8230; et l&#224;, force est de constater que certes ils d&#233;coupent le poisson mais tout ce qui est riz n&#8217;est pas g&#233;r&#233; sous nos yeux. &#192; savoir que pendant que l&#8217;un ouvre un frigo pour en sortir une sorte de tupp&#8217; d&#8217;o&#249; il sort des tubes de riz qu&#8217;il d&#233;coupe en tron&#231;ons et hop !, des maki sur des assiettes color&#233;es ; et bien, pendant ce temps, l&#8217;autre ouvre un autre frigo pour en sortir une sorte de tupp&#8217; d&#8217;o&#249; il sort des petits tas de riz qu&#8217;il garnit joliment et hop !, des sushi sur des assiettes color&#233;es&#8230; Alors certes les rouleaux sont peut-&#234;tre fa&#231;onn&#233;s dans l&#8217;arri&#232;re-boutique, mais moi je dis non, ces rouleaux sont fait par une machine pour la simple, bonne et suffisante raison que si ces gugus &#233;taient capables de rouler des maki (et fa&#231;onner des sushi) de A &#224; Z, et bien ils se feraient une joie de se la p&#233;ter sous vos yeux &#233;bahies. Cqfd.  Ensuite autre probl&#232;me : les plats chauds. Ils n&#8217;arrivaient pas&#8230; Comme dit on est arriv&#233; &#224; l&#8217;ouverture et on a d&#251; attendre des plombes avant de voir quelques plats chauds circuler devant nous&#8230; Et naturellement aucun de ceux inscrits &#224; la carte (c&#8217;est pas ill&#233;gal d&#8217;avoir des trucs affich&#233;s &#224; la carte et de ne pas &#234;tre capable de les servir ?  Pourquoi avoir une carte si c&#8217;est pour qu&#8217;elle ne soit pas valable ? ) et en prime c&#8217;&#233;tait vraiment pas &#233;blouissant pour les papilles. Cela dit, plus vous attendez la venue des plats chauds, plus vous avez tendance &#224; prendre, en attendant d&#8217;autres assiettes de maki ou sushi, et &#231;a, c&#8217;est toujours &#231;a de gagn&#233; sur l&#8217;addition. Non ? Je suis de mauvaise fois ? Sans doute oui. Quant aux desserts, c&#8217;est du n&#8217;importe quoi . Si les plats chauds ne sont pas japonais mais t endent &#224; &#234;tre asiatisants, les desserts ne font m&#234;me plus cet effort :  entre moelleux banane-chocolat et tiramisu&#8230; c&#8217;est affligeant, oui, je sui s d&#8217;accord. Le bon point c&#8217;est que comme j&#8217;&#233;tais un peu agac&#233;e et pas satisfaite par le contenu  des assiettes ( et que je n&#8217;&#233;tais pas la seule) on n&#8217;en a pas eu pour aussi cher que pr&#233;vu :) Je suis sortie de l&#224; avec une furieuse envie de proposer une soir&#233;e sushi home made &#224; mes copains.  Bref, je ne vous conseille pas cet endroit (mais je n&#8217;ai pas non plus d&#8217;autre adresse japonaise &#224; vous proposer sur Strasbourg),  je doute fortement qu&#8217;il y ait un chef japonais l&#224; dedans mais plut&#244;t un homme d&#8217;affaire qui a compris que le japon c&#8217;est tr&#232;s tendance en ce moment &#8230; et qu&#8217;il suffit d&#8217;une d&#233;co &#233;labor&#233;e pour faire croire aux gens que ce qu&#8217;il y a dans leurs assiettes est &#171; trop bon &#187;.  Une chose est s&#251;re, si ce resto avait le look d&#8217;un kebab personne n&#8217;irait y manger&#8230; &#231;a veut tout dire non ? 
   
 Mooz&#233; 1, Rue Demi Lune 67000 Strasbourg Tel : 08 26 10 13 09 Pas de r&#233;servation. Une terrasse (mais ne me demandez pas comment &#231;a se passe vu que le tapis roulant ne traverse pas la terrasse ^^) Prix selon la couleur des assiettes Menu "a volont&#233;" (uniquement pour l'ensemble de la table) tous les midi ainsi que les lundi, mardi et mercredi soirs 35&#8364; 
   
 Bi&#232;re Asahi 33cl 3&#8364;40 Sak&#233; 12cl 10&#8364; La tasse de th&#233; sencha 2&#8364;20 
 &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
