<document>
	<date>2013-09-16</date>
        <title>Figues et mozzarelle au citron vert d'apr&#232;s &#201;ric Fr&#233;chon</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>figues</tag>
                <tag>mozzarelle</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Une petite id&#233;e rapide pour profiter des derni&#232;res figues, la recette est d'&#201;ric Fr&#233;chon. Rien de sp&#233;cial &#224; dire si ce n'est que j'ai pris comme pr&#233;conis&#233; de la mozzarelle de bufflonne mais j'ai trouv&#233; qu'apr&#232;s cuisson la mozzarelle &#233;tait un peu caoutchouteuse, la prochaine fois j'utiliserai une mozarelle classique sp&#233;ciale cuisson. 
 Figues et mozzarelle au citron vert &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 2 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 8 figues de Solli&#232;s de pr&#233;f&#233;rence 2 boules de mozzarelle de bufflonne 1 citron vert 1 branche de romarin 1 c &#224; s de vinaigre balsamique 2 c &#224; s d'huile d'olive Fleur de sel et poivre du moulin 
 
 Rincer les figues et le citron, les essuyer. Effeuiller et hacher le romarin. Tailler les figues dans la hauteur en lamelles de 1 cm d'&#233;paisseur et poser les lamelles sur une plaque &#224; four tapiss&#233;e de papier sulfuris&#233;. D&#233;tailler la mozzarelle en tranches de la m&#234;me taille que les lamelles de figues et d&#233;poser une tranche de mozzarelle sur chaque tranche de figue. R&#226;per finement le zeste du citron vert sur la mozzarelle, parsemer de romarin, de poivre et de fleur de sel. Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; 2 mn environ juste pour faire fondre la mozzarelle. Verser un trait d'huile d'olive et une goutte de vinaigre&#160; balsamique sur la mozzarelle et servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un fiefs-vend&#233;ens blanc 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
