<document>
	<date>2009-01-09</date>
        <title>Saut&#233; de veau &#224; l'aigre-doux</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>pignons</tag>
                <tag>raisin</tag>
                <tag>tomate</tag>
                <tag>veau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Ayant fait cette recette en d&#233;but de semaine, je n'ai pas voulu attendre pour la mettre sur mon blog car nous avons vraiment beaucoup aim&#233; ce plat avec sa sauce parfum&#233;e &#224; l'orange et au citron. C'est un plat mijot&#233;, parfait donc en ce moment et je ne peux que vous encouragez &#224; tester cette recette, vous ne serez pas d&#233;&#231;us. Pour la faire je me suis inspir&#233;e d'une recette de mes classeurs que j'ai modifi&#233;e car certains ingr&#233;dients ne me plaisaient pas. Voici donc une recette &#224; ma fa&#231;on. 
 Saut&#233; de veau &#224; l'aigre-doux  &#160; &#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson 1 h 15 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 1 kg d'&#233;paule de veau 100-120 g de gros raisins secs moelleux 50 g de pignons 1/2 bo&#238;te de pulpe de tomate ou 2 belles tomates en saison 20 cl de vin blanc 1 oignon 2 gousses d'ail 1 c &#224; s de concentr&#233; de tomates Le jus d'1 orange Le jus d'1 citron 1 petite branche de romarin  1 bouquet de persil 40 g de beurre 1 c &#224; c de sucre en poudre Sel et poivre 
 
 Couper l'&#233;paule de veau en morceaux de 50 g ( important pour le temps de cuisson ). Si les tomates sont fra&#238;ches les peler, les &#233;p&#233;piner et les concasser. Peler l'oignon et les gousses d'ail et les hacher finement. Dans une cocotte faire chauffer le beurre et y faire revenir la viande en retournant souvent les morceaux. Quand ils commencent &#224; colorer ajouter l'ail et l'oignon, laisser colorer et mettre le concentr&#233; de tomate, la pulpe de tomates, sel, poivre et 1 c &#224; c de sucre en poudre. Bien m&#233;langer, ajouter la branche de romarin et le vin blanc, faire bouillir 2-3 mn et ajouter les jus d'orange et de citron. Rajouter de l'eau afin que la viande soit mouill&#233;e &#224; hauteur. Couvrir et laisser mijoter &#224; feu doux 1 h. Faire griller &#224; sec les pignons. Ciseler un peu de persil. Au bout d'1 h de cuisson ajouter les raisins secs et cuire encore 15 mn &#224; d&#233;couvert en surveillant pour qu'il reste assez de jus. Retirer la branche de romarin et servir le saut&#233; de veau en le parsemant de pignons grill&#233;s et de persil cisel&#233;. 
 
 Il est pr&#233;f&#233;rable de prendre de gros raisins secs, on en trouve maintenant facilement en grande surface en m&#233;lange de raisins blonds et noirs. Un d&#233;lice ce saut&#233; de veau, ne passez &#224; c&#244;t&#233;, ce serait dommage. Autres recettes de veau mijot&#233; : Saut&#233; de veau "alla gremolata" Saut&#233; de veau cr&#233;m&#233; &#224; l'oseille Tendrons de veau &#224; l'orange Tendrons de veau au citron et artichauts poivrades Tendrons de veau aux c&#232;pes sauce vin rouge   Jarret de veau aux tomates s&#233;ch&#233;es 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
