<document>
	<date>2006-10-04</date>
        <title>Galettes croustillantes sur po&#234;l&#233;e de c&#232;pes au jambon cru</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>c&#232;pe</tag>
                <tag>jambon cru</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a bien longtemps que je voulais faire cette recette, rang&#233;e bien sagement dans mes classeurs. Le mois dernier, nous avons eu la chance de trouver des c&#232;pes, bien que ce soit t&#244;t dans la saison, et j'en ai donc profit&#233; pour enfin m'y mettre. Et je peux vous dire que cette recette , je la referai. J'ai des c&#232;pes au cong&#233;lateur, je sais &#224;&#160; quelle sauce je les mangerai. Je mets cette recette dans les l&#233;gumes car &#224; part le jambon cru, il n'y a pas de viande et c'est suffisamment copieux pour faire un plat qui se suffit &#224; lui m&#234;me. 
 Galettes croustillantes sur po&#234;l&#233;e de c&#232;pes au jambon cru 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 400-500 g de c&#232;pes pas trop gros 300-400 g de pommes de terre 150 g de jambon cru de montagne en fines tranches 4 &#233;chalotes 2 jaunes d'oeufs 4 c &#224; s d'huile d'olive 50 g de beurre 2 c &#224; s de fond de veau d&#233;shydrat&#233; 4 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che &#233;paisse Persil et ciboulette 
 
 R&#226;per les pommes de terre &#233;pluch&#233;es et les essuyer soigneusement ( c'est important de bien les essuyer car autrement vous aurez des galettes de pommes de terre toutes molles, ce qui n'est pas le but recherch&#233;). Les saler et les poivrer. D&#233;tailler le jambon cru en morceaux. Nettoyer les c&#232;pes et les couper. Emincer les &#233;chalotes et ciseler les herbes. Pr&#233;parer le fond de veau en diluant la poudre dans 20 cl d'eau bouillante. 
 
 Dans une po&#234;le faire suer dans un peu d'huile d'olive les &#233;chalotes sur feu doux. Ajouter ensuite les c&#232;pes et le jambon cru et laisser revenir sur feu vif en remuant jusqu'&#224; l&#233;g&#232;re coloration. S&#233;parer les pommes de terre en 4 portions. Faire fondre le beurre dans une grande po&#234;le antiadh&#233;sive et &#233;taler les portions de pommes de terre r&#226;p&#233;es de mani&#232;re &#224; former 4 galettes ( ne pas faire ces galettes trop &#233;paisses pour qu'elles soient croustillantes, personnellement j'ai fait les galettes en plusieurs fois). Saisir une face des galettes, quand la premi&#232;re face est bien dor&#233;e,&#160; retourner les galettes et faire dorer l'autre face. Dans la po&#234;le contenant les c&#232;pes ajouter les herbes cisel&#233;es, le fond de veau et les jaunes d'oeufs fouett&#233;s avec la cr&#232;me. M&#233;langer sur feu doux sans faire bouillir &#224; cause des jaunes, rectifier l'assaisonnement si n&#233;cessaire et servir. Pour le service mettre d'abord les c&#232;pes au jambon cru dans le fond de l'assiette, entourer d'un peu de sauce et disposer les galettes sur le tout. 
 Vous pouvez pr&#233;parer les galettes d'avance et les r&#233;chauffer au four. De m&#234;me, pour la po&#234;l&#233;e de c&#232;pes, vous pouvez faire la premi&#232;re partie, puis r&#233;chauffer et ajouter alors le fond de veau avec la cr&#232;me au moment de passer &#224; table. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
