<document>
	<date>2013-10-21</date>
        <title>Tajine de veau Makfoul</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>tomate</tag>
                <tag>veau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Le tajine Makfoul est une sp&#233;cialit&#233; marocaine de F&#232;s et se fait soit avec des tendrons de veau soit avec de l'&#233;paule. On peut aussi le faire avec de la viande d'agneau. J'ai choisi de le faire avec des tendrons et de belles tomates de mon jardin. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Tajine de veau Makfoul&#160; &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 1 h 40&#160; 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1,6 kg de tendrons de veau ou 1,2 kg d'&#233;paule coup&#233;e en gros morceaux 1,5 kg d'oignons 1 kg de tomates 3 c &#224; s de miel liquide 4 pinc&#233;es de safran en filaments 2 b&#226;tons de cannelle 1 c &#224; c de cannelle en poudre 1 c &#224; c de gingembre en poudre 1 bouquet de persil plat 15 cl d'huile de tournesol ( huile d'olive pour moi ) Sel et poivre du moulin 
 
 Faire chauffer un peu d'huile dans une sauteuse et y faire dorer la viande 5 mn en remuant de temps en temps. Ajouter les b&#226;tons de cannelle et 10 cl d'eau, assaisonner et cuire 10 mn &#224; d&#233;couvert en remuant r&#233;guli&#232;rement. Couper les tomates en rondelles &#233;paisses. Peler et &#233;mincer les oignons. Dans un bol m&#233;langer le reste d'huile avec le safran, le gingembre, la cannelle en poudre, sel et poivre. Dans un plat &#224; tajine ou une cocotte allant au four disposer la viande, une couche d'oignons puis une couche de tomates. Arroser de la moiti&#233; de l'huile parfum&#233;e, recouvrir du reste d'oignons et de tomates et verser l'huile parfum&#233;e restante et le miel. Couvrir et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; pendant 1 h 30. Retirer ensuite le couvercle, parsemer de persil cisel&#233; et faire dorer la surface sous le grill du four. Servir bien chaud. 
 
 Vin conseill&#233; : un Collioure rouge 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
