<document>
	<date>2009-01-19</date>
        <title>Soupe de chorizo, crevettes et calamars</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>calamar</tag>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>chorizo</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>poireau</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes</category>
        </categories_set>
        <text>Je dois dire que j'ai du mal &#224; classer cette recette, car son nom donnerait &#224; penser que c'est une soupe mais alors avec peu de liquide, pour moi c'est plut&#244;t une recette &#224; base de p&#226;tes, d'ailleurs elle est tir&#233;e du livre Basic Pasta, et c'est &#233;galement un plat complet alors &#224; vous de voir ce que vous en pensez apr&#232;s la lecture de cette recette. J'ai modifi&#233; la fa&#231;on de faire pour la cuisson des p&#226;tes car elles n'auraient pas &#233;t&#233; assez cuites, il faut adapter en fonction de leur temps de cuisson. 
 Soupe de chorizo, crevettes et calamars &#160; &#160; 
 
 Pr&#233;paration 25 mn Cuisson 45 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 2 c &#224; s d'huile d'olive 1 oignon pel&#233; et finement hach&#233; 1 poireau &#233;minc&#233; 250 g de chorizo en tranches  3 gousses d'ail pel&#233;es et hach&#233;es 1 carotte pel&#233;e et hach&#233;e 2 branches de c&#233;leri hach&#233;es 1 c &#224; s de zeste d'orange 1 c &#224; c de filaments de safran 400 g de tomates concass&#233;es en bo&#238;te 2 feuilles de laurier 3 brins de thym frais 1 l de court-bouillon 25 cl de vin blanc 550 g de crevettes crues 300 g de petits calamars nettoy&#233;s 2 c &#224; s de persil plat cisel&#233; 155 g de gnochettis secs ( j'ai mis des tofarelles ) 
 
 Dans une grande po&#234;le faire chauffer l'huile, ajouter l'oignon, le poireau, le chorizo et l'ail, et laisser dorer le tout 5 mn &#224; feu moyen. Ajouter la carotte, le c&#233;leri et le zeste d'orange, et poursuivre la cuisson 10 mn sans laisser brunir les l&#233;gumes. Incorporer le safran, les tomates, les feuilles de laurier et les brins de thym. Verser le court-bouillon et le vin, porter &#224; &#233;bullition, puis r&#233;duire le feu et laisser mijoter 20 mn &#224; d&#233;couvert en rajoutant les p&#226;tes au bout de 10 mn de cuisson. Bien m&#233;langer.  D&#233;cortiquer les crevettes en enlevant le boyau noir ( intestin ). Au bout des 20 mn de cuisson ajouter les crevettes, les calamars et le persil et poursuivre la cuisson 3-4&#160; mn. V&#233;rifier la cuisson des p&#226;tes. Servir aussit&#244;t. 
 
 J'ai utilis&#233; du chorizo fort mais si vous craignez le piment il suffit d'en mettre du doux. Pour la cuisson des p&#226;tes, dans la recette originale on les ajoute 5 mn avant la fin de la cuisson en m&#234;me temps que les crevettes et les calamars, mais les p&#226;tes que j'ai utilis&#233;es demandaient 12 mn de cuisson et n'auraient donc pas &#233;taient cuites, c'est pourquoi j'ai choisi de les mettre plus t&#244;t. Il faudra donc adapter le moment o&#249; vous mettrez les p&#226;tes en fonction du temps de cuisson des p&#226;tes que vous utiliserez. Il a aussi fallu que je rajoute un peu d'eau pour avoir suffisamment de jus. Il faut prendre des p&#226;tes qui retiennent bien le jus, des orechiettes ou des fusillis doivent aussi bien convenir. Quoiqu'il en soit ce plat est vraiment d&#233;licieux, bien parfum&#233;, relev&#233; certes, mais par temps froid, c'est vraiment parfait. 
 D'autres recettes avec du chorizo : Mini-clafoutis au chorizo, tomates s&#233;ch&#233;es et feta Tarte aux saveurs ensoleill&#233;es (chorizo, roquette, feta, tomates cerises) Calamars farcis au pecorino et chorizo Tarte aux tomates cerises, chorizo et ricotta Mignon de veau &#224; la madril&#232;ne Paupiettes de filet mignon de porc au chorizo et tomates cerises Croque-monsieur ib&#233;rique et croque-monsieur de Parme 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
