<document>
	<date>2014-03-05</date>
        <title>Filet de poisson &#224; la julienne de l&#233;gumes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>julienne</tag>
                <tag>poireau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourd'hui je vous propose une recette que je fais depuis tr&#232;s longtemps et je me dis que ce serait dommage de ne pas la mettre sur mon blog. Rien de compliqu&#233;, vous pouvez l'adapter avec toute sorte de filets de poissons blanc, pour ma part je la fais la plupart du temps avec du filet de julienne, mais je ne l'ai pas mis dans le titre car comme il y a d&#233;j&#224; le terme de julienne pour les l&#233;gumes, on risque de ne pas comprendre! ;-) 
 Filet de poisson &#224; la julienne de l&#233;gumes &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 20 mn + cuisson du poisson 
 Les ingr&#233;dients pour 5-6 personnes 
 1 kg de poireaux 1 kg de carottes 3 citrons  1 beau filet de julienne ou autre poisson blanc pour 4 &#224; 5 personnes 20 cl de cr&#232;me liquide Sel et poivre du moulin 
 
 &#201;plucher les carottes et les&#160; poireaux et les couper en julienne. Les assaisonner et les m&#233;langer. Mettre dans un plat &#224; gratin beurr&#233; avec un fond d'eau et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 190&#176; pendant 20 mn environ. Mettre ensuite le ou les filets de poisson sur les l&#233;gumes, les assaisonner, ajouter le jus des 3 citrons et la cr&#232;me liquide. Cuire 10 mn environ, &#224; adapter en fonction du poisson et de l'&#233;paisseur des morceaux. Servir bien chaud. 
 
 Je vous l'avais dit, c'est tr&#232;s simple mais croyez-moi d&#233;licieux. Si vous mettez de la cr&#232;me &#224; 15% de MG comme je le fais, vous avez une recette di&#233;t&#233;tique. Le tout est d'adapter la cuisson du poisson en fonction de l'&#233;paisseur des filets et de ne pas trop les cuire, comme vous le voyez sur les photos j'avais un filet de julienne &#233;pais. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
