<document>
	<date>2014-03-12</date>
        <title>Queue de b&#339;uf mijot&#233;e aux olives et lardons</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>lard fum&#233;</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>La queue de b&#339;uf est un morceau qui demande beaucoup de cuisson, dans la recette il &#233;tait mis 2 h, pour ma part je l'ai cuite 4 h pour avoir une viande fondante. C'est encore l'hiver alors n'h&#233;sitez pas &#224; faire cette recette qui demande peu de pr&#233;paration, c'est juste la cuisson qui est longue. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Queue de b&#339;uf aux olives et lardons &#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 2 h ( 4 h ) 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 2 kg de queue de b&#339;uf coup&#233;e en tron&#231;ons 3 oignons 2 gousses d'ail 4 tomates 150 g de lardons fum&#233;s 50 cl de bouillon de pot au feu ( 1 l ) 2 c &#224; s d'huile d'olive 125 g d'olives ni&#231;oises 1 feuille de laurier 1 branche de thym Sel et poivre du moulin 
 
 Peler et &#233;mincer les oignons. &#201;plucher les tomates ( je ne l'ai pas fait ) et les concasser grossi&#232;rement. Peler, d&#233;germer et hacher l'ail. Dans une cocotte faire revenir les morceaux de viande&#160; dans l'huile bien chaude. Retirer la viande, la r&#233;server et la remplacer par les lardons et les oignons, remuer de temps en temps. D&#233;s que les oignons sont translucides ajouter l'ail, les tomates, le laurier et le thym. Cuire 1 mn en m&#233;langeant sur feu moyen puis remettre la viande, ajouter le bouillon, rectifier l'assaisonnement si besoin, couvrir et laisser cuire pendant 2 h (4 h ) sur feu doux. Environ 15 mn avant la fin de la cuisson ajouter les olives noires dans la cocotte. Servir bien chaud accompagn&#233; de p&#226;tes fra&#238;ches. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Bandol rouge 
 Ayant doubl&#233; le temps de cuisson, il faut doubler la quantit&#233; de bouillon. Vous pouvez mettre plus de lardons. J'ai choisi de mettre des olives ni&#231;oises &#224; la place des olives noires classiques pr&#233;conis&#233;es. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
