<document>
	<date>2014-04-09</date>
        <title>Verrine de ch&#232;vre frais, jambon cru et pomme verte</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>jambon cru</tag>
                <tag>pignons</tag>
                <tag>pomme</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Qu'il fasse beau ou pas, on se r&#233;galera avec ces petites verrines qui font une entr&#233;e tr&#232;s simple mais tr&#232;s go&#251;teuse. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. A l'origine on fait les verrines avec du jambon de Bayonne mais j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; prendre du jambon de Parme. 
 Verrine de ch&#232;vre frais, jambon cru et pomme verte &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 25 mn R&#233;frig&#233;ration : 1h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 250 g de fromage de ch&#232;vre frais ( Petit Billy ou Chavrou pour ma part ) 2 grandes et fines tranches de jambon cru ( Bayonne ou Parme ) 3 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che &#233;paisse 2 c &#224; s de pignons de pin 1 pomme verte 1/2 citron Quelques brins de ciboulette Quelques feuilles de roquette 2 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre du moulin 
 
 Faire dorer &#224; sec les pignons de pin dans une po&#234;le antiadh&#233;sive. Ciseler la ciboulette. Dans un saladier m&#233;langer le fromage de ch&#232;vre frais avec la cr&#232;me fra&#238;che, 1 c &#224; s d'huile d'olive, les pignons de pin, la ciboulette, sel et poivre. Laver la pomme verte et la couper en petits d&#233;s sans la peler. Arroser de quelques gouttes de jus de citron pour &#233;viter que les d&#233;s ne noircissent. Couper les tranches de jambon cru en lani&#232;res de 2 cm de large. Laver et essorer la roquette. Garnir une poche &#224; douille cannel&#233;e avec la mousse de ch&#232;vre frais. R&#233;partir cette mousse dans les verrines jusqu'&#224; mi-hauteur et d&#233;poser dessus une petite couche de d&#233;s de pomme. Terminer avec les lani&#232;res de jambon cru en chiffonnade et quelques feuilles de roquette ainsi qu'un trait d'huile d'olive. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
