<document>
	<date>2014-04-16</date>
        <title>Noisetier au chocolat</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>noisette</tag>
                <tag>oeuf</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>A P&#226;ques c'est forc&#233;ment le chocolat qui est &#224; l'honneur alors j'ai pens&#233; vous proposer une recette de g&#226;teau au chocolat tir&#233;e du petit livre " Les meilleures recettes Nestl&#233; dessert " blanc. Il y a 3 livres dans cette collection. j'ai chang&#233; la mousse au chocolat pour faire celle que je fais depuis toujours et vous mets donc entre parenth&#232;ses ce que j'ai rajout&#233;. J'ai &#233;galement utilis&#233; du rhodo&#239;d pour pouvoir retirer le cercle du g&#226;teau plus facilement. J'ai accompagn&#233; ce g&#226;teau d'une cr&#232;me anglaise qui finalise bien le tout en apportant une note un peu fra&#238;che au chocolat. 
 Noisetier au chocolat &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn R&#233;frig&#233;ration : 3 h ( je conseille de faire le g&#226;teau la veille ) Cuisson : 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 8 personnes : 
 85 g de Nestl&#233; dessert Pralin&#233; ( ou de la pralinoise j'ai mis 100 g) 150 g de Nestl&#233; dessert noir 4 blancs d'&#339;ufs pour le biscuit 4 &#339;ufs pour la mousse 40 g de sucre en poudre ( + 60 g pour la mousse ) 20 g de farine 60 g de sucre glace 80 g de poudre de noisettes 80 g de cr&#234;pes dentelles 1 noix de beurre pour le moule ( + 30 g pour la mousse ) Cr&#232;me anglaise pour accompagner 
 
 Monter les 4 blancs en neige bien ferme et ajouter les 40 g de sucre en poudre &#224; la fin. Dans un saladier tamiser la farine, le sucre glace et ajouter la poudre de noisettes. M&#233;langer et ajouter en 2 ou 3 fois les blancs en neige en soulevant d&#233;licatement la masse. Verser la pr&#233;paration dans un moule &#224; manqu&#233; beurr&#233; ( 24 cm de diam&#232;tre le fond fait 21 cm). Cuire 15 mn environ &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;. D&#233;mouler. Faire fondre le chocolat pralin&#233; et lui ajouter les cr&#234;pes dentelles &#233;miett&#233;e. Bien m&#233;langer et mettre cette pr&#233;paration sur le biscuit pos&#233; sur le plat de service. Mettre au frais 15 mn apr&#232;s avoir encercl&#233; le biscuit ( j'ai utilis&#233; un cercle &#224; diam&#232;tre r&#233;glable et une fois le biscuit cuit le cercle faisait 19 cm ). Casser les 4 &#339;ufs en s&#233;parant les blancs des jaunes . Monter les blancs en neige bien ferme (en rajoutant 30 g de sucre &#224; la fin pour ma recette ). Faire fondre le chocolat noir ( et mettre les 30 g de beurre fondu pour ma recette, m&#233;langer&#160; ) . Ajouter les jaunes un par un en m&#233;langeant bien et mettre 30 g de sucre restants. Incorporer d&#233;licatement les blancs en neige en 2 ou 3 fois ( la premi&#232;re fois pour d&#233;tendre l'ensemble puis ensuite en soulevant d&#233;licatement la masse ). Doubler le cercle de rhodo&#239;d et verser la mousse sur le biscuit. Mettre au frais au moins 3 h (plut&#244;t la veille pour le lendemain). Pour le service retirer le cercle et le rhodo&#239;d et d&#233;corer &#224; votre go&#251;t. Laisser le g&#226;teau au frais et le sortir juste avant le service. 
 
 Pour la cr&#232;me anglaise j'utilise 4 jaunes d'&#339;ufs, 1/2 l de lait, 1 gousse de vanille et 60 g de sucre. Pr&#233;parer une cr&#232;me anglaise en blanchissant les jaunes avec le sucre et en versant dessus, en m&#233;langeant, le lait bouillant dans lequel on aura mis la gousse de vanille fendue. Reverser dans la casserole votre m&#233;lange est faire chauffer sans bouillir &#224; la nappe ( la cr&#232;me ne doit pas d&#233;passer 84&#176;). Vous devez sentir avec la cuill&#232;re que le m&#233;lange &#233;paissit. Si par malheur vous faites bouillir votre cr&#232;me anglaise vous pouvez la rattraper en la mixant. R&#233;server au frais jusqu'au service. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
