<document>
	<date>2014-05-14</date>
        <title>Riz saut&#233; aux crevettes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chorizo</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>riz</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une pettite recette sans pr&#233;tention parfaite pour tous les jours. Elle est tir&#233;e d'une fiche Cuisine Actuelle, rien &#224; dire de plus si ce n'est que j'ai mis du piment d'Espelette &#224; la place du piment de Cayenne. 
 Riz saut&#233; aux crevettes &#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 35 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 300 g de riz 12 grosses crevettes crues 200 g de chorizo 3 oignons nouveaux 1 poivron vert 3 tomates 1 gousse d'ail 6 brins de coriandre fra&#238;che 3 c &#224; s d'huile d'olive Piment d'Espelette Sel 
 
 Couper le chorizo en rondelles. Ciseler les oignons, &#233;p&#233;piner et couper le poivron en lani&#232;res. Peler, &#233;p&#233;piner et couper en d&#233;s les tomates. Hacher l'ail pel&#233;. Chauffer l'huile dans une sauteuse et y cuire les crevettes d&#233;cortiqu&#233;es 1 mn par face. Les retirer et les remplacer par les rondelles de chorizo. Les saisir 1 mn et r&#233;server. Faire revenir les oignons, l'ail et le poivron 5 mn en remuant et ajouter le riz. M&#233;langer 2 mn, ajouter les tomates et 75 cl d'eau bouillante. Saler et ajouter le piment d'Espelette. Laisser fr&#233;mir 20 mn, ajouter les crevettes et le chorizo en fin de cuisson. Laisser chauffer 2 mn et servir aussit&#244;t d&#233;cor&#233; de coriandre cisel&#233;e. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Tavel ros&#233; 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuite 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
