<document>
	<date>2014-06-06</date>
        <title>Salade de saumon au concombre</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>concombre</tag>
                <tag>fromage blanc</tag>
                <tag>salade</tag>
                <tag>saumon frais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Avec les beaux jours une salade compl&#232;te est bienvenue, voici une recette tir&#233;e de mes classeurs qui est je crois du magazine Cuisine et Vins. je n'ai rien chang&#233;, juste omis de mettre des graines de pavot en finition. 
 Salade de saumon au concombre &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 10 mnR&#233;frig&#233;ration : 1 h 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 500 g de pav&#233;s de saumon frais 2 concombres 250 g de fromage blanc lisse au moins 20% de MG 2 sucrines ou 1 c&#339;ur de laitue 1 bouquet de menthe 3 c &#224; s d'huile d'olive Le jus d' gros citron Sel et poivre du moulin 
 
 Faire cuire le saumon &#224; la vapeur 8 &#224; 10 mn ( adapter suivant l'&#233;paisseur des pav&#233;s ) puis laisser refroidir. Couper le concombre en 2 dans la longueur, les &#233;p&#233;piner avec une cuill&#232;re et en d&#233;tailler un en petits d&#233;s et l'autre en lani&#232;res avec un &#233;conome ( faire d&#233;gorger au sel dans une passoire ). Ciseler la menthe, laver la salade et l'&#233;mincer. &#201;mietter avec les doigts le saumon refroidi en &#233;liminant la peau et les ar&#234;tes. Dans un saladier m&#233;langer le fromage blanc avec le jus de citron, la menthe cisel&#233;e et l'huile. Assaisonner et ajouter la salade, les concombres et le saumon. Remuer d&#233;licatement et placer au frais 1 h. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Savenni&#232;res blanc 
 Je vous conseille de mettre la salade en lani&#232;res au dernier moment pour qu'elle ne fane pas avec l'assaisonnement.&#160; Vous pouvez saupoudrer, une fois servie, la salade de graines de pavots. Quant &#224; la menthe adaptez la quantit&#233; en fonction du parfum plus ou moins fort de la menthe employ&#233;e pour ne pas masquer les autres parfums. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
