<document>
	<date>2014-06-20</date>
        <title>Press&#233; de l&#233;gumes confits mascarpone et basilic et gambas d'apr&#232;s Fr&#233;d&#233;ric Jombart</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>gambas</tag>
                <tag>mascarpone</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>ricotta</tag>
                <tag>roquette</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Demain c'est l'&#233;t&#233;, et pour c&#233;l&#233;brer cela je vous propose une recette tir&#233;e de mes classeurs avec les l&#233;gumes phare de l'&#233;t&#233;. C'est une recette du chef  Fr&#233;d&#233;ric Jombart  du restaurant La Poudette en Gironde.  Normalement on fait les gambas &#224; la plancha, je n'en ai pas et me suis content&#233;e de faire griller celles-ci &#224; la po&#234;le antiadh&#233;sive, j'ai &#233;galement chang&#233; les proportions de certains ingr&#233;dients qui &#233;taient trop justes et vous mets la recette telle que je l'ai faite. 
 Press&#233; de l&#233;gumes confits, mascarpone et basilic, gambas &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 40 mn Cuisson : 40 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 2 poivrons rouges 2 poivrons aunes 1 oignon blanc 4 tranches de courgettes 4 tranches d'aubergine 8 grosses gambas 1/2 gousse d'ail Piment d'Espelette 200 g de mascarpone 50 g de ricotta Le zeste de 2 citrons 8 tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l'huile d'olive 8 feuilles de basilic 1 grosse poign&#233;e de roquette Quelques feuilles de menthe Quelques feuilles de sauge 15 cl d'huile d'olive Vinaigre balsamique vieux ou cr&#232;me de balsamique Fleur de sel et poivre du moulin 
 
 Faire griller les poivrons dans le four jusqu'&#224; ce que leur peau cloque en les retournant r&#233;guli&#232;rement, les retirer et les envelopper dans de l'aluminium. Laisser refroidir, retirer la peau, les ouvrir en 2 et retirer les graines.  &#201;plucher l'oignon et le couper en lamelles. Dans une po&#234;le antiadh&#233;sive avec un filet d'huile cuire l'oignon, les tranches de courgette et les tranches d'aubergine. D&#233;cortiquer les gambas en gardant l'anneau caudal, les saler l&#233;g&#232;rement et ajouter une pointe de piment d'Espelette ainsi que l'ail hach&#233;. R&#233;server. M&#233;langer le mascarpone avec la ricotta, les zestes des citrons, sel, poivre et un filet d'huile d'olive. Mettre des cercles de 8 cm de diam&#232;tre sur les assiettes et dresser les press&#233;s en commen&#231;ant par 2 feuilles de basilic, ajouter 2 tomates s&#233;ch&#233;es puis 1 cuill&#232;re du m&#233;lange mascarpone ricotta. Alterner les tranches de l&#233;gumes d&#233;coup&#233;es au diam&#232;tre du cercle avec le m&#233;lange mascarpone. Faire griller les gambas dans une po&#234;le antiadh&#233;sive en les retournant jusqu'&#224; ce qu'elles soient cuites. Disposer 2 gambas par assiette et servir avec une salade de roquette m&#233;lang&#233;e aux herbes. Arroser d'huile d'olive et de vinaigre balsamique. 
 
 Il vous restera des chutes de l&#233;gumes que vous pouvez tout &#224; fait d&#233;guster en salade. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
