<document>
	<date>2014-06-30</date>
        <title>Pancakes de courgettes au brie</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>brie</tag>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une petite id&#233;e originale tir&#233;e de mes classeurs qui peut sur le moment surprendre mais croyez-moi c'est tr&#232;s bon. Simple &#224; faire et peu on&#233;reuse, cette recette a tout pour plaire. Et voil&#224; encore une autre fa&#231;on d'utiliser les courgettes et je vous en donnerai d'autres au cours de l'&#233;t&#233;. 
 Pancakes de courgettes au brie &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 10 pi&#232;ces : 
 300 g de courgettes 12 cl de lait 2 &#339;ufs 60 g de beurre 75 g de farine 40 g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; 100 g de tomates s&#233;ch&#233;es 120 g de brie ( j'en compte plus ) 1 gousse d'ail 2 tiges de persil plat 1 botte de ciboulette 1/2 c &#224; c de muscade moulue 3 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre du moulin 
 
 Effeuiller et ciseler le persil, presser l'ail &#233;pluch&#233;, nettoyer et r&#226;per les courgettes puis bien les presser pour en retirer le maximum d'eau. Mettre les courgettes r&#226;p&#233;es dans un saladier, ajouter le lait, les &#339;ufs et le beurre fondu. Bien m&#233;langer et incorporer la farine, le parmesan, le persil, l'ail et la muscade. Assaisonner et m&#233;langer. Dans une po&#234;le antiadh&#233;sive faire chauffer 1 c &#224; s d'huile et&#160; et d&#233;poser plusieurs tas de p&#226;tes ( 1/2 louche &#224; chaque fois ). Cuire les pancakes en plusieurs fourn&#233;es et compter 2 &#224; 3 mn de cuisson de chaque c&#244;t&#233;. Maintenir les pancakes pr&#234;ts au chaud. Ciseler la ciboulette et couper de fines tranches de brie, servir les pancakes garnis de brie, tomates s&#233;ch&#233;es et ciboulette. 
 
 Vous ferez plus ou moins de pancakes suivant la quantit&#233; de p&#226;te que vous mettrez, je n'en ai pas fait 10 mais ils sont un plus grands que sur la photo de la recette. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
