<document>
	<date>2014-07-02</date>
        <title>Galette de viande g&#233;ante</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>agneau</tag>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>champignon de Paris</tag>
                <tag>mimolette</tag>
                <tag>mozzarelle</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pains divers</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>C'est bizarre, j'ai un livre qui s'intitule "Les meilleures recettes en 30 mn" que j'avais achet&#233; il y a des ann&#233;es et je n'avais jamais fait de recettes de ce livre. Il y a un mois en regardant ma biblioth&#232;que culinaire,&#160; je l'ai feuillet&#233; et plusieurs recettes m'ont tent&#233;e. Je n'ai &#233;t&#233; d&#233;&#231;ue par aucune de celles que j'ai test&#233;es. Voici donc une recette tir&#233;e de ce livre, une salade pour accompagner et le repas est fait. 
 Galette de viande g&#233;ante &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration et cuisson : 30 mn Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 300 g de viande d'agneau maigre hach&#233;e 300 g de porc maigre hach&#233; 2 c &#224; s de persil plat cisel&#233; 1 &#339;uf 80 g de mie de pain Quelques gouttes de sauce Worcestershire 2 c &#224; s d'huile d'olive 1 oignon moyen 2 grosses gousses d'ail 1/2 c &#224; c de piment en poudre ( facultatif et &#224; doser &#224; son go&#251;t ) 1 petit poivron rouge 2 petites tomates 100 g de petits champignons de Paris ( j'en ai mis la moiti&#233; ) 125 g de mozzarelle 125 g de mimolette&#160; ( j'ai mis la moiti&#233; ) Sel et poivre du moulin 
 
 Mettre les viandes hach&#233;es dans un saladier et y incorporer le persil, l'&#339;uf, la mie de pain, sel, poivre et la sauce Worcestershire. Bien m&#233;langer et mettre ce m&#233;lange en faisant un galette r&#233;guli&#232;re dans un moule &#224; tarte de 25 cm de diam&#232;tre l&#233;g&#232;rement huil&#233; ( j'ai mis le m&#233;lange sur une plaque antiadh&#233;sive ). Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 190&#176; pendant 15 &#224; 20 mn. Pendant ce temps &#233;plucher l'ail et l'oignon, les hacher et les faire fondre dans une po&#234;le avec l'huile d'olive pendant 5 mn en remuant, ajouter le cas &#233;ch&#233;ant le piment en poudre et retirer la po&#234;le du feu. Laver les tomates et le poivron et nettoyer les champignons. D&#233;barrasser le poivron de ses graines et le couper en petits d&#233;s. Couper les tomates en tranches et les champignons en lamelles. Couper la mozzarelle en tranches fines et r&#226;per la mimolette. Sortir la viande du four, retirer le jus qu'elle a pu rendre et r&#233;gler le four &#224; 210&#176;. &#201;taler sur la galette le m&#233;lange ail oignon et ajouter le poivron, les tomates et les lamelles de champignons. Recouvrir le tout de mozzarelle et mimolette et remettre au four 5 mn pour faire fondre les fromages. D&#233;couper en quartiers et servir avec une salade. 
 
 Vous pouvez mettre de la volaille &#224; la place du porc et ajouter aussi des petites olives. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuite 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
