<document>
	<date>2014-09-19</date>
        <title>Pannacottas sal&#233;es &#224; la tomate</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>noisette</tag>
                <tag>tomate</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>L'&#233;t&#233; tire &#224; sa fin mais avec la saison disons-le, pourrie, que nous avons eue, les tomates ont mis du temps &#224; m&#251;rir et actuellement c'est la pleine r&#233;colte dans mon jardin. Alors bien s&#251;r, je cherche des recettes pour les mettre en valeur. Voici donc une recette tir&#233;e d'une fiche Saveurs de cet &#233;t&#233; . Je l'ai un peu modifi&#233;e et vous la mets telle que je l'ai faite. 
 Pannacottas sal&#233;es &#224; la tomate &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 25 mn Cuisson : 25 mn R&#233;frig&#233;ration : 4 h minimum 
 Les ingr&#233;dients pour 4 verrines : 
 250 g de tomates + 1 belle tomate pour la concass&#233;e 1 gousse d'ail 50 cl de cr&#232;me liquide 2 feuilles de g&#233;latine 1/2 c &#224; c de paprika 1 c &#224; c de concentr&#233; de tomate 1 c &#224; s de sucre  4 c &#224; s d'huile d'olive 1 c &#224; s de vinaigre 20 g de noisettes + 4 pour la d&#233;coration 4 feuilles de basilic + 4 pour la d&#233;coration 4 tomates cerises pour la d&#233;coration ( facultatif ) Sel et poivre du moulin 
 
 Faire ramollir la g&#233;latine dans de l'eau froide. Couper les 250 g de tomates en 4, les &#233;p&#233;piner et les d&#233;poser avec la gousse d'ail &#233;pluch&#233;e sur une plaque &#224; four recouverte de papier sulfuris&#233;. Saupoudrer de sucre ( j'en ai mis moins qu'1 c &#224; s ) et de paprika et arroser de 3 c &#224; s d'huile d'olive. Cuire 30 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;. Couper la derni&#232;re tomate en 4, l'&#233;p&#233;piner puis faire des d&#233;s. M&#233;langer les d&#233;s de tomates avec les noisettes concass&#233;es grossi&#232;rement, le basilic cisel&#233;, 1 c &#224; s d'huile d'olive et le vinaigre. Assaisonner. R&#233;partir ce m&#233;lange au fond des verrines. Une fois les tomates cuites, retirer la peau qui partira facilement et les mixer finement avec l'ail cuit. Filtrer au chinois an appuyant avec une cuill&#232;re en bois. Dans une casserole chauffer la cr&#232;me liquide et les tomates mix&#233;es, ajouter le concentr&#233; de tomates, assaisonner et hors du feu ajouter la g&#233;latine &#233;goutt&#233;e. Bien m&#233;langer. Verser dans les verrines un peu de cr&#232;me aux tomates &#224; hauteur de la garniture du fond. Faire prendre au frais pour fixer la garniture au fond des verrines, puis une fois la cr&#232;me prise recouvrir avec le reste de cr&#232;me aux tomates. Faire prendre au frais 4 h minimum. Pour le service d&#233;corer avec 1 feuille de basilic, 1 tomate cerise et les 4 noisettes grossi&#232;rement concass&#233;es. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
