<document>
	<date>2014-09-26</date>
        <title>Saut&#233; de dinde &#224; la gremolata</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>anchois</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>dinde</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>orange</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette est tir&#233;e d'un ancien Cuisine et Vins et met en valeur la viande de dinde qui il faut bien le dire est assez fade, mais la gremolata donne du peps &#224; la viande et on obtient une assiette parfum&#233;e tr&#232;s agr&#233;able. 
 Saut&#233; de dinde &#224;&#160; la gremolata &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration et cuisson : 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 escalopes de dinde ( environ 500g ) 200 g d'oignons &#233;minc&#233;s 1 c &#224; s d'ail hach&#233; 1 c &#224; c de concentr&#233; de tomates 1 tablette de bouillon de volaille 1 orange 1 citron 2 filets d'anchois &#224; l'huile 10 cl de vin blanc sec 3 c &#224; s d'huile d'olive 2 c &#224; s de persil cisel&#233; 1 pointe de piment Sel 
 
 D&#233;tailler la viande en lamelles pas trop fines. Dans une cocotte mettre 2 c &#224; s d'huile d'olive &#224; chaufefr et faire dorer les lamelles de dinde &#224; feu vif en remuant. Les &#233;goutter avec une &#233;cumoire. A leur place faire revenir le oignons et l'ail 5 mn puis remettre la dinde, ajouter le concentr&#233; de tomates, la tablette de bouillon de volaille &#233;miett&#233;e et le vin, saler&#160; et mettre un peu de piment. Couvrir et laisser mijoter 10 mn. Pr&#233;parer la gremolata : laver et essuyer orange et citron, r&#226;per finement la moiti&#233; de leur zeste et presser le citron. &#201;goutter et hacher grossi&#232;rement les anchois et les m&#233;langer dans un bol avec les zestes, le persil, le reste d'huile et 1 c &#224; s de jus de citron.  Verser le contenu de la cocotte dans un plat de service et parsemer de gremolata. Servir avec des p&#226;tes. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Alsace pinot gris 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
