<document>
	<date>2014-11-26</date>
        <title>Cr&#232;me br&#251;l&#233;e aux trompettes de la mort</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>trompettes de la mort</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a longtemps que je n'avais pas fait de cr&#232;me br&#251;l&#233;e et j'ai choisi une version sal&#233;e pour en refaire quand j'ai vu cette recette d'une ancienne fiche Gala Gourmand. La seule chose que j'ai modifi&#233;e est la quantit&#233; de sucre pour la caram&#233;lisation, il en fallait 1 c &#224; s par cr&#232;me , j'ai opt&#233; pour 1 c &#224; c ayant peur que le go&#251;t trop sucr&#233; masque le parfums des champignons. C'est certes un peu surprenant mais on s'y fait tr&#232;s bien et nous avons appr&#233;ci&#233;. 
 Cr&#232;me br&#251;l&#233;e aux trompettes de la mort&#160; &#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 1 h  Repos : 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 200 g de trompettes de la mort 1 &#233;chalote 40 cl de cr&#232;me liquide 2 &#339;ufs + 3 jaunes 10 cl de lait 20 g de beurre 4 c &#224; s de sucre cassonade ( 4 c &#224; c ) 1 c &#224; s d'huile de truffe ( &#224; d&#233;faut d'huile de noisette ) Sel et poivre du moulin 
 
 Nettoyer les champignons, couper les plus gros en morceaux. Peler et hacher l'&#233;chalote. La faire fondre 2 mn avec le beurre dans une po&#234;le et y ajouter ensuite les champignons avec du sel. Cuire 5 mn environ jusqu'&#224; &#233;vaporation de l'eau de v&#233;g&#233;tation. Dans un saladier fouetter les &#339;ufs et les jaunes avec la cr&#232;me, le lait, puis l'huile de truffe. Assaisonner. Verser dans 4 plats &#224; cr&#232;me br&#251;l&#233;e et r&#233;partir les champignons. Cuire 40 mn &#224; 120&#176; ( j'ai fait 1 h &#224; 110&#176; ). Laisser ti&#233;dir puis saupoudrer les cr&#232;mes de sucre cassonade et les caram&#233;liser au chalumeau de cuisine. Servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Pinot noir de Bourgogne 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
