<document>
	<date>2009-02-06</date>
        <title>Tartare de saumon frais et fum&#233; accompagn&#233; de ses oeufs et cr&#232;me fouett&#233;e d'apr&#232;s les fr&#232;res Pourcel</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>oeufs de saumon</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>saumon frais</tag>
                <tag>saumon fum&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Apr&#232;s le petit test de mercredi sur le  caviar de l&#233;gumes  , revenons &#224; une cuisine plus classique.  A peine la chandeleur pass&#233;e qu'il faut penser &#224; un menu de Saint-Valentin. Je vais donc vous proposer 3 recettes pour ce menu, voici pour commencer, l'entr&#233;e, qui est tir&#233;e du livre des fr&#232;res Pourcel " Tapas et petites bouch&#233;es ". Une entr&#233;e tr&#232;s fra&#238;che qui se&#160; pr&#233;pare juste avant le repas. Au lieu de faire des pommes gaufrettes, tout le monde n'ayant pas la mandoline pour les faire et bien qu'en ayant une, j'ai mis des toasts de pain de mie. 
 Tartare de saumon fum&#233; et saumon frais accompagn&#233; de ses oeufs et cr&#232;me fouett&#233;e &#160; 
 Les ingr&#233;dients pour 2 personnes : 
 Pour le tartare de saumon  : 130 g de saumon frais ( 100 g sur le livre ) 130 g de saumon fum&#233; ( 100 g sur le livre ) 1/2 tomate fra&#238;che (ou hors saison je prends des tomates cerises plus go&#251;teuses) 1 c &#224; s de ciboulette cisel&#233;e 1 peu de jus de citron Huile d'olive 1 pointe de piment Sel avec mod&#233;ration et poivre Pour la finition  : 1 pot d'oeufs de saumon 100 g de cr&#232;me fouett&#233;e Ciboulette et coriandre 4 tranches de pain de mie 
 
 Pr&#233;paration du tartare  : Tailler en petits d&#233;s le saumon frais et le saumon fum&#233;, faire de m&#234;me avec la tomate &#233;p&#233;pin&#233;e. M&#233;langer avec le reste des ingr&#233;dients. V&#233;rifier l'assaisonnement. Pour le sel attention car le saumon fum&#233; est d&#233;j&#224; sal&#233; de m&#234;me que les oeufs de saumon. Ajuster la quantit&#233; de jus de citron, on doit le sentir mais pas trop. R&#233;server au frais en couvrant d'un film alimentaire.  Finition  : Toaster les tranches de pain de mie et les d&#233;couper avec un emporte-pi&#232;ce (si vous en avez un)&#160; en forme de coeur. Remplir des cercles de 8 cm de diam&#232;tre pos&#233;s sur les assiettes, avec le tartare jusqu'au 3/4 de la hauteur et en tassant un peu. Recouvrir d'oeufs de saumon et terminer par la cr&#232;me fouett&#233;e. Lisser la surface &#224; l'aide d'une spatule. D&#233;corer avec des oeufs de saumon, de la ciboulette et des feuilles de coriandre. Poser un coeur en pain de mie de chaque c&#244;t&#233; et retirer le cercle d&#233;licatement. Servir aussit&#244;t. 
 
 Les proportions donn&#233;es sur le livre &#233;taient pour 6 personnes mais en amuse-bouche. J'avais un peu&#160; plus de chaque saumon et cela a rempli mes 2 cercles de diam&#232;tre 8 cm. De m&#234;me il n'est indiqu&#233; que 50 g de cr&#232;me fouett&#233;e mais il est difficile de monter si peu de cr&#232;me en chantilly aussi j'en ai fait 100g pour plus de facilit&#233;. Vous n'utiliserez sans doute pas tout. Une derni&#232;re petit chose, si vous avez envie d'en savoir un plus sur moi c'est  ICI  que &#231;a se passe. Ca me fait tout dr&#244;le car je ne reconnais pas ma voix, il faut dire que j'&#233;tais un peu crisp&#233;e, parler de moi n'est pas ce que je pr&#233;f&#232;re. ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
