<document>
	<date>2014-12-10</date>
        <title>Pannacottas &#224; la bisque de homard</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>bisque de homard</tag>
                <tag>crabe</tag>
                <tag>pomme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Voici, toujours pour les f&#234;tes, une petite id&#233;e qui peut faire soit une entr&#233;e, soit un amuse bouche pr&#233;sent&#233; en min-verrines. Une fois encore la simplicit&#233; est de rigueur, j'ai d&#233;cid&#233; cette ann&#233;e de ne pas me compliquer la vie pour les repas de fin d'ann&#233;e. J'ai test&#233; la recette en mettant une feuille de g&#233;latine en moins mais c'&#233;tait un peu juste au point de vue tenue, aussi je laisse comme indiqu&#233; les 3 feuilles de g&#233;latine dans les proportions. 
 Pannacottas &#224; la bisque de homard &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 10 mn Cuisson : 2 mn Repos au moins 3 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 verrines : 
 400g de bisque de homard 20 cl de cr&#232;me liquide 15 cl d'eau 3 feuilles de g&#233;latine 1 pomme verte 1 bo&#238;te de crabe 
 
 Ramollir les feuilles de g&#233;latine dans de l'eau froide. Mettre la bisque de homard avec l'eau et la cr&#232;me dans une casserole, poivrer et porter &#224; &#233;bullition en remuant de temps en temps. Hors du feu ajouter les feuilles de g&#233;latine &#233;goutt&#233;es et bien m&#233;langer. Verser la pr&#233;paration dans des verrines et mettre au frais au moins 3 h. Couper la pomme verte en b&#226;tonnets et juste avant de servir garnir les verrines avec les b&#226;tonnets de crabe et un peu de crabe. Servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Chablis 
 Avec ces proportions j'ai fait 4 grandes verrines et 2 petites. Je pense que suivant la taille des mini verrines vous pouvez en faire 10 &#224; 12. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
