<document>
	<date>2006-11-17</date>
        <title>Noisettes de cabillaud po&#234;l&#233;es, pur&#233;e de topinambours et sauce au vin rouge</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>cabillaud</tag>
                <tag>mascarpone</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>topinambour</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette inspir&#233;e du livre " La cuisine de mes bistrots " de Guy Savoy. Pourquoi inspir&#233;e, tout simplement parce qu'au moment de la faire j'ai r&#233;alis&#233; qu'il fallait une sauce bordelaise pr&#233;par&#233;e &#224; partir de queue de boeuf et que pour cette sauce il fallait 20 mn de pr&#233;paration et 3 h de cuisson. Etant donn&#233; que j'avais tous les autres ingr&#233;dients j'ai d&#233;cid&#233; de faire la recette mais avec ma sauce au vin rouge, beaucoup plus rapide &#224; faire et croyez-moi, tr&#232;s bonne &#233;galement. 
 Noisettes de cabillaud po&#234;l&#233;es, pur&#233;e de topinambours et sauce au vin rouge 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes 
 4 beaux morceaux de dos de cabillaud 600 g de topinambours 200 g de pommes de terre 60 g de mascarpone ( ou de cr&#232;me ) 20-30 g de beurre Persil pour la d&#233;co 
 Pour la sauce : 1 &#233;chalote 1 c &#224; s de fumet de poisson d&#233;shydrat&#233; 30 cl de vin rouge ( j'ai pris du Bordeaux mais tout autre vin qui a du corps convient ) 50 g de beurre 
 
 Commencer par pr&#233;parer la pur&#233;e de topinambours : Mettre &#224; cuire &#224; l'eau bouillante sal&#233;e les topinambours &#233;pluch&#233;s et les pommes de terre pendant 20-25 mn. V&#233;rifier la cuisson avec un couteau. Passer les l&#233;gumes cuits au moulin &#224; l&#233;gumes grille fine, et les faire dess&#233;cher dans une casserole 15 mn &#224; feu doux en remuant. Ajouter le mascarpone ou la cr&#232;me, assaisonner et r&#233;server au chaud. 
 Tailler des noisettes de cabillaud ( morceaux r&#233;guliers de 100 g environ ). Dans une po&#234;le les faire griller 2 mn de chaque c&#244;t&#233; dans le beurre, saler et poivrer et r&#233;server au chaud. 
 Pour la sauce, dans la po&#234;le de cuisson du poisson, mettre l'&#233;chalote hach&#233;e &#224; revenir et ajouter le fumet d&#233;shydrat&#233;, m&#233;langer et mettre le vin rouge. Faire r&#233;duire de moiti&#233;. Assaisonner et monter au beurre en ajoutant en plusieurs fois, en fouettant, le beurre froid coup&#233; en d&#233;s. 
 Pour le service mettre les noisettes de cabillaud dans les assiettes avec de la pur&#233;e de topinambours. Napper de sauce au vin rouge et d&#233;corer avec un peu de persil. 
 Voil&#224;! Le tour est jou&#233; et pas de sauce &#224; cuire pendant des heures ;-) . 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
