<document>
	<date>2015-06-10</date>
        <title>Laksa aux crevettes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>lait de coco</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette vite faite que j'ai un peu modifi&#233;e pour lui donner plus de pep's, j'ai rajout&#233; un peu de p&#226;te de curry rouge et le jus du citron vert en plus du zeste.  La  Laksa  est une soupe asiatique de nouilles &#233;pic&#233;es, principalement consomm&#233;e en Malaisie, Indon&#233;sie et Singapour ( source Wikipedia ). La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Laksa aux crevettes 
 
  Pr&#233;paration : 15 mnCuisson :25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 600 g de grosses crevettes crues 200 g de nouilles de riz 40 cl de lait de coco 2 c&#233;bettes ( oignons frais ) 1 citron vert 15 g de gingembre frais 1 gousse d'ail 2 tiges de citronnelle 4 brins de coriandre 2 c &#224; s d'huile d'arachide 1 c &#224; s d'huile de s&#233;same 1 c &#224; c de curcuma 1 c &#224; c de p&#226;te de curry rouge 
 
 D&#233;cortiquer les crevettes et les r&#233;server au frais. Cuire les nouilles &#224; l'eau bouillante sal&#233;e le temps indiqu&#233; sur le paquet puis les &#233;goutter, les rafra&#238;chir et les arroser d'huile de s&#233;same. R&#233;server.  Nettoyer et &#233;mincer les c&#233;bettes , r&#226;per le zeste du citron vert et presser le jus. Peler et hacher le gingembre et l'ail et &#233;mincer la citronnelle. Faire revenir 5 mn gingembre, ail et citronnelle dans l'huile d'arachide et ajouter le lait de coco et 40 cl d'eau. Assaisonner avec le curcuma, sel et p&#226;te de curry. Laisser fr&#233;mir 15 mn &#224; feu doux et ajouter le jus du citron vert. Mettre les crevettes, cuire 2 mn et ajouter les nouilles. Continuer la cuisson 2 &#224; 3 mn et servir dans des assiettes creuses en parsemant des zestes de citron vert, des c&#233;bettes et des feuilles de coriandre. D&#233;guster chaud. 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 &#160; 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
