<document>
	<date>2009-02-23</date>
        <title>Po&#234;l&#233;e de Saint-Jacques sur fondue d'&#233;chalotes et sa cr&#232;me de poireaux</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>poireau</tag>
                <tag>Saint-Jacques</tag>
                <tag>&#233;chalotes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Les Saint-Jacques font partie des produits que je pr&#233;f&#232;re, il y a d'ailleurs beaucoup de recettes sur le blog avec ce coquillage. Aujourd'hui je vous propose une recette vue sur le site "Saveurs du Monde" que j'ai l&#233;g&#232;rement modifi&#233;e et je vous la mets donc telle que je l'ai faite. 
 Po&#234;l&#233;e de Saint-Jacques sur fondue d'&#233;chalotes et sa cr&#232;me de poireaux &#160; &#160; 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 12 belles noix de Saint-Jacques 15 &#233;chalotes 1 beau poireau 1 gousse d'ail 3 dl de cr&#232;me Huile de friture Vinaigre balsamique Un peu de velours de balsamique ( au rayon vinaigre des grandes surfaces ) Sel, poivre et fleur de sel Beurre en quantit&#233; suffisante 
 
 &#201;plucher les &#233;chalotes et en tailler les 2/3 en paysanne ( c'est &#224; dire en 4 ou 6 suivant la grosseur des &#233;chalotes ). Dans une po&#234;le faire fondre ces &#233;chalotes dans un peu de beurre et les cuire jusqu'&#224; ce qu'elles soient fondantes. Ajouter un peu de vinaigre balsamique, bien assaisonner, cuire 1 &#224; 2 mn et r&#233;server. Couper le 1/3 restant des &#233;chalotes en effilade. Dans une casserole cuire &#224; feu doux dans la cr&#232;me le blanc du poireau coup&#233; en rondelles. Saler, et quand le poireau est cuit le mixer avec la cr&#232;me. Ajouter une pointe d'ail, au besoin, suivant la consistance ajouter un peu de lait pour que la sauce ait une bonne consistance. Rectifier l'assaisonnement en sel et poivre et r&#233;server. Passer l'effilade d'&#233;chalotes &#224; la friture, l'&#233;goutter sur un papier absorbant et la parsemer de fleur de sel. Saisir &#224; la po&#234;le dans un peu de beurre fondu les Saint-Jacques 1 mn de chaque c&#244;t&#233; environ suivant la grosseur. Les assaisonner.  Dans les assiettes mettre un peu de fondue d'&#233;chalotes, d&#233;poser dessus 3 noix de Saint-Jacques et entourer avec un cordon de cr&#232;me de poireau. Terminer en mettant un petit buisson d'&#233;chalotes frites et&#160; quelques gouttes de velours de balsamique sur l'assiette. Servir sans attendre. 
 
 Il est &#233;vident que vous pouvez pr&#233;parer la cr&#232;me de poireau &#224; l'avance de m&#234;me que les &#233;chalotes frites et la fondue d'&#233;chalotes. Au moment du service po&#234;ler les Saint-Jacques tout en r&#233;chauffant &#224; feu doux la cr&#232;me de poireau et la fondue d'&#233;chalotes. J'ai rajout&#233; la touche de balsamique pour avoir une petite pointe d'acidit&#233; dans la fondue d'&#233;chalotes, dans la recette il &#233;tait &#233;galement sugg&#233;r&#233; de faire une r&#233;duction de glace de viande que j'ai remplac&#233;e par le velours de balsamique. L'ensemble &#233;tait plus &#233;quilibr&#233; &#224; mon go&#251;t, de m&#234;me n'oubliez pas de mettre de la fleur de sel dans la friture d'&#233;chalotes, ce qui n'&#233;tait pas pr&#233;vu &#224; l'origine mais change tout au final. 
 D'autres recettes de Saint-Jacques : Millefeuille de galettes de bl&#233; noir aux Saint-Jacques et fenouil, sauce &#224; l'orange Saint-Jacques grill&#233;es au thym, cr&#232;me de potiron et friolets de lard fum&#233; &#160; &#160; Salade de Saint-Jacques aux noisettes, vinaigrette de betterave &#224; l'huile d'olive &#160; &#160; Mixed-grill de la mer   Saint-Jacques grill&#233;es au velout&#233; d'avocat Salade de langoustines, noix de Saint-jacques et supr&#234;mes d'oranges Coquilles Saint-Jacques aux endives caram&#233;lis&#233;es et sauce au beurre citronn&#233; &#160;  Coquilles Saint-Jacques en robe d'endive, jus de veau &#224; l'orange Coquilles Saint-Jacques pan&#233;es au ras-el-hanout, vinaigrette au miel&#160;  Mini-blinis aux Saint-Jacques sauce safran curry &#160; &#160;&#160; &#160; Noix de Saint-Jacques &#224; la cr&#232;me d'ail et polenta &#160; &#160;&#160;  Noix de Saint-Jacques en robe de lard sur galette croustillante &#160; &#160;  Tian de Saint-Jacques au beurre de champagne &#160; &#160;&#160;  Cr&#232;me de potiron aux Saint-Jacques et &#224; la truffe 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
