<document>
	<date>2015-09-11</date>
        <title>Gratin de saucisses de Montb&#233;liard, tian de l&#233;gumes au thym</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>saucisse de Montb&#233;liard</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai h&#233;sit&#233; &#224; vous mettre cette recette car les l&#233;gumes n'&#233;taient pas confits car ils avaient rendu beaucoup d'eau. Il faut dire que j'ai fait cette recette au mois de mai, ce n'est pas la bonne saison pour avoir de beaux l&#233;gumes d'&#233;t&#233;. Mais, comme le principe &#233;tait bon je vous la mets en vous conseillant, si les l&#233;gumes rendent de l'eau de retirer le couvercle de la cocotte en milieu de cuisson. 
 Gratin de saucisses de Montb&#233;liard, tian de l&#233;gumes au thym 
 
 Pr&#233;paration :20 mn Cuisson 1 h 30 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 6 saucisses de Montb&#233;liard 2 aubergines 6 tomates  4 courgettes  3 gros oignons 6 brins de thym frais 4 feuilles de laurier 6 gousses d'ail 20 g de beurre 10 cl huile d'olive ( 5 cl ) 1 verre de vin blanc ( 1/2 verre ) Poivre et fleur de sel 
 
 &#201;plucher les oignons. Couper les l&#233;gumes lav&#233;s en fines rondelles. Dans une cocotte allant au four disposer les rondelles verticalement par rang&#233;es successives. Effeuiller et ajouter le thym, incorporer le laurier, l'ail grossi&#232;rement hach&#233;, le vin blanc et l'huile d'olive. Disposer dessus les saucisses piqu&#233;es pour que la graisse coule sur les l&#233;gumes, couvrir et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 170&#176; pendant 1 h ( 1 h 30 dans mon four ) ( conseil : retirer le couvercle &#224; mi-cuisson s'il y a trop de jus). Les l&#233;gumes doivent &#234;tre tendres. En fin de cuisson assaisonner. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
