<document>
	<date>2006-12-08</date>
        <title>Soupe meringu&#233;e de mangues et fruits de la passion au rhum blanc</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fruit de la passion</tag>
                <tag>kiwi</tag>
                <tag>mangue</tag>
                <tag>rhum</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Apr&#232;s le dessert de  l'&#233;cume de pistache  qui ne vous a pas laiss&#233;s indiff&#233;rents, revenons &#224; de la cuisine plus classique et oh combien go&#251;teuse. J'ai trouv&#233; cette recette sur un petit livret Femme actuelle et je dois dire que j'ai vraiment appr&#233;ci&#233;, je me demande m&#234;me si je ne vais pas la refaire pour les f&#234;tes. Alors que l'on conseille de d&#233;guster cette soupe ti&#232;de dans la recette, je dois dire que je la trouve bien meilleure &#224; mon go&#251;t quand elle est froide. Les parfums des fruits ressortent beaucoup plus. 
 Soupe meringu&#233;e de mangues et fruits de la passion au rhum blanc 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 7-8 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 mangues 2 kiwis 4 fruits de la passion 40 g de sucre en poudre 1 citron 5 cl de rhum blanc 
 Pour la meringue : 4 blancs d'oeufs 4 c &#224; s de sucre glace 
 
 Eplucher les mangues et pr&#233;lever la chair. Peler les kiwis. Mixer la chair de 2 mangues et des kiwis avec le sucre et le jus d'un 1/2 citron ( j'en ai mis un peu plus trouvant le coulis trop sucr&#233; &#224; mon go&#251;t j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; donner un peu plus d'acidit&#233;). Parfumer le coulis obtenu avec le rhum blanc. Couper les 2 mangues restantes en petits cubes et les citronner aussit&#244;t. Couper et &#233;vider les fruits de la passion avec une cuill&#232;re. Ajouter la pulpe des fruits de la passion au coulis. Pr&#233;parer la meringue en montant les blancs en neige ferme et en incorporant le sucre glace &#224; la fin en continuant &#224; fouetter pour obtenir un meringue dense. Verser le coulis de fruits dans des po&#234;lons individuels ou des ramequins et r&#233;partir les d&#233;s de mangue. Recouvrir la soupe de fruits avec la meringue mise avec une poche &#224; douille cannel&#233;e et enfourner &#224; 210&#176; 7 &#224; 8 mn en surveillant pour faire dorer la meringue. Dans mon four 7 mn ont suffi, mais je vous rappelle que tout cela peut varier suivant le four alors il faut surveiller. 
 
 Comme je vous l'ai dit pr&#233;c&#233;demment je vous conseille de d&#233;guster ce dessert froid &#224; temp&#233;rature ambiante. Il ne vous reste plus qu'&#224; vous r&#233;galer. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer_la_recette 
 
        </text>
</document>
