<document>
	<date>2006-12-13</date>
        <title>Pommes de terre au four au foie gras mi-cuit</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>Les f&#234;tes approchent! Supposons qu'elles soient pass&#233;es, supposons qu'il vous reste un peu de terrine de foie gras, supposons que vous ne vouliez pas la manger d'une fa&#231;on classique sur des toasts, alors cette recette est pour vous, surtout si vous cherchez la simplicit&#233; d'ex&#233;cution et le r&#233;sultat, oh combien satisfaisant &#224; la d&#233;gustation. Peut-on dire qu'il s'agit d'une recette ? C'est tellement simple ! Pour moi tout est recette pour ce qui se retrouve dans l'assiette quand c'est bon! ;-) 
 Pommes de terre au four au foie gras mi-cuit 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 pommes de terre 4 tranches de foie gras mi-cuit De la ciboulette Gros sel Beurre Cr&#232;me fra&#238;che Sel et poivre 
 
 Laver les pommes de terre non &#233;pluch&#233;es et les cuire au four &#224; 200&#176; en robe de champs 3/4-1 h suivant la grosseur des pommes de terre, dans un plat &#224; four dans le fond duquel vous aurez mis une couche de gros sel. V&#233;rifier la cuisson en piquant les pommes de terre avec un couteau, si la lame s'enfonce facilement les pommes de terres sont cuites. Sortir les pommes de terre du four et couper un chapeau. Creuser la pomme de terre avec une cuill&#232;re en laissant 1/2 cm de pulpe. Ecraser la pulpe r&#233;colt&#233;e avec du beurre et un peu de cr&#232;me fra&#238;che, sel, poivre et ciboulette cisel&#233;e. Bien m&#233;langer. Vous devez obtenir un m&#233;lange cr&#232;meux. Repartir la pur&#233;e dans les pommes de terre et poser une tranche de foie gras avec quelques grains de gros sel et du poivre. Deux possibilit&#233;s s'ouvrent &#224; vous : Remettre le chapeau des pommes de terre et d&#233;guster tout de suite ou alors remettre le chapeau des pommes de terre et au four 3-4 mn &#224; 200&#176; pour que le foie gras fonde un peu.  D&#233;guster sans attendre. Vous voyez sur les photos les 2 possibilit&#233;s. 
 Je dois dire que j'aime les 2 solutions et l'Homme a une pr&#233;f&#233;rence pour le foie gras remis au four. Il est vrai que le foie &#233;tant beaucoup plus fondant il se marie tr&#232;s bien avec la pur&#233;e. Une autre possibilit&#233; s'il vous reste du foie gras est de cuire des pommes de terre en robe des champs, de les couper en rondelles et de mettre un morceau de foie gras dessus, voil&#224; des amuse-bouches pour l'ap&#233;ritif! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer_la_recette 
 
        </text>
</document>
