<document>
	<date>2007-02-16</date>
        <title>Po&#234;l&#233;e de fruits au sirop d'&#233;rable et sa quenelle de glace</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>abricot</tag>
                <tag>ananas</tag>
                <tag>glace</tag>
                <tag>pomme</tag>
                <tag>raisin</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai h&#233;sit&#233; &#224; mettre cette recette sur mon blog, des po&#234;l&#233;es de fruits il en existent de nombreuses recettes, mais elle est tellement agr&#233;able &#224; d&#233;guster &#224; la fin d'un repas trop copieux et l'Homme m'ayant conseill&#233; de la mettre, je m'ex&#233;cute ;-). J'ai associ&#233; diff&#233;rents fruits mais vous pouvez tr&#232;s bien en gardant le principe de la recette faire avec ce que vous avez. N'oubliez pas de mettre des pignons ou autres fruits secs pour le croquant et vous aurez une assiette sympathique et vitamin&#233;e. 
 Po&#234;l&#233;e de fruits au sirop d'&#233;rable et sa quenelle de glace 
 
 Les ingr&#233;dients pour 2-3 personnes : 
 1 pomme ( j'ai pris une granny smith) 6 abricots secs 2 tranches d'ananas frais 12 grains de raisin blanc 12 grains de raisin noir 1 c &#224; s de pignons Beurre  3-4 c &#224; s de sirop d'&#233;rable 1/2 citron 2 c &#224; s de rhum Glace vanille 
 
 Faire griller les pignons &#224; sec dans une po&#234;le antiadh&#233;sive. Couper la pomme &#233;pluch&#233;e en quartiers. Dans une po&#234;le faire revenir dans un peu de beurre les morceaux de pomme pendant 3-4 mn en les retournant &#224; mi-cuisson. Couper les tranches d'ananas en 6 ou 8 morceaux suivant la taille d&#233;sir&#233;e et les abricots secs en 2. Les ajouter dans la po&#234;le ainsi que les grains de raisins et cuire 2-3 mn en remuant d&#233;licatement. Ajouter le sirop d'&#233;rable et faire l&#233;g&#232;rement caram&#233;liser. Mettre alors le rhum et le jus du 1/2 citron, cuire 2 mn en m&#233;langeant et r&#233;partir la po&#234;l&#233;e dans les assiettes. Parsemer de pignons grill&#233;s et mettre une quenelle de glace vanille. 
 
 Vous allez me dire ce n'est plus la saison du raisin. C'est vrai, mais j'ai trouv&#233; du raisin d&#233;licieux &#224; un prix qui m'a &#233;tonn&#233;e, puisqu'il n'&#233;tait pas plus cher que celui que l'on ach&#232;te en pleine saison, alors qu'il vient de bien loin. Si vous faites cette recette &#224; l'automne, vous pouvez ajouter des figues fra&#238;ches coup&#233;es en 2. Cela devrait tr&#232;s bien se marier avec les autres fruits. J'ai mis un peu de jus de citron pour contrebalancer le sucre des fruits et du sirop d'&#233;rable et je trouve cette petite pointe d'acidit&#233; bienvenue. Si le demi-citron est tr&#232;s juteux il ne sera peut-&#234;tre pas utile de mettre tout le jus. A vous de voir! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer_la_recette 
 
        </text>
</document>
