<document>
	<date>2007-03-16</date>
        <title>Mini-muffins framboise et chocolat blanc</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>framboise</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Friandises</category>
        </categories_set>
        <text>Hier, vous le savez, &#233;tait la journ&#233;e de blog-app&#233;tit#10 sur le th&#232;me chicons et carottes pour laquelle j'avais propos&#233;  cette recette  . Apr&#232;s la d&#233;couverte et la lecture de toutes les recettes propos&#233;es &#224; cette occasion, pour se remettre un peu, je suis certaine qu'un bon petit caf&#233; sera le bienvenu. Oui mais pas tout seul le caf&#233; !! Une petite friandise pour l'accompagner sera certainement bien accueillie. Alors je vous propose cette recette de mini-muffins. Il y en a d&#233;j&#224; eu beaucoup sur les diff&#233;rents blogs. Ils sont &#224; la mode mais quand j'en faisais, il y a longtemps alors que ce n'&#233;tait pas encore &#224; la mode, je les faisais toujours avec une base au yaourt qui apporte &#224; la p&#226;te une petite pointe d'acidit&#233; tr&#232;s agr&#233;able pour compenser le c&#244;t&#233; sucr&#233; du muffin. De plus ayant par ma famille des origines nordiques, la vergeoise s'impose &#224; moi &#224; la place sucre. Voici donc ma version des mini-muffins. Je les ai parfum&#233;s au chocolat blanc et framboise mais vous pouvez laisser courir votre imagination. 
 Mini-muffins framboise et chocolat blanc 
 
 Les ingr&#233;dients pour environ 40 mini-muffins : 
 300 g de farine 1 sachet de levure 140 g de vergeoise blonde 1 pinc&#233;e de sel 2 oeufs 2 c &#224; c de vanille liquide 2 yaourts au lait entier 50 g de beurre 200 g de chocolat blanc 40-45 framboises surgel&#233;es 
 
 Dans un saladier m&#233;langer : farine, levure, vergeoise blonde et sel. Dans un autre saladier m&#233;langer les 2 oeufs avec le vanille liquide, les yaourts et les 50 g de beurre fondu. M&#233;langer les 2 pr&#233;parations. Concasser le chocolat au couteau en grosses p&#233;pites ( si vous les faites trop petites elles vont fondre et se m&#234;ler &#224; la p&#226;te) et l'ajouter au pr&#233;c&#233;dent m&#233;lange. R&#233;partir la p&#226;te dans les plaques silicones &#224; mini-muffins en les remplissant aux 2/3 pas plus et enfoncer une framboise surgel&#233;e dans chaque muffin. Faire cuire 20 mn environ au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176;. Il peut &#234;tre n&#233;cessaire d'ajuster la cuisson suivant les fours. 
 
 Rien de bien compliqu&#233; mais un inconv&#233;nient quand m&#234;me!! Quand on commence &#224; en manger il est tr&#232;s difficile de s'arr&#234;ter ! ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
