<document>
	<date>2007-08-29</date>
        <title>Mousse au limoncello fa&#231;on souffl&#233;</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>fromage blanc</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Depuis samedi, le soleil est enfin revenu, alors que je tape ce billet il brille &#224; tout va et la fen&#234;tre est grande ouverte. J'esp&#232;re que lorsque cette recette sera publi&#233;e mercredi il en sera de m&#234;me!!! Aussi pour c&#233;l&#233;brer cet astre si capricieux cette ann&#233;e, je vous propose une recette de mousse au limoncello, recette tir&#233;e d'une fiche Femme Actuelle H.S. J'utilisais le limoncello pour la premi&#232;re fois en cuisine et je peux vous dire que ce ne sera pas la derni&#232;re. Nous avons beaucoup aim&#233; le parfum de ces mousses. 
 Mousse au limoncello fa&#231;on souffl&#233; 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Pas de cuisson Repos 1 h R&#233;frig&#233;ration 3 h minimum 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes ( je dirais plut&#244;t 5 ) 
 250 g de fromage blanc type faisselle 1 citron 2 oeufs 10 cl de limoncello (liqueur italienne &#224; base de citron) 15 cl de cr&#232;me liquide 120 g de sucre en poudre 3 feuilles de g&#233;latine 
 
 Laisser &#233;goutter le fromage blanc pendant 1 h. Faire ramollir la g&#233;latine dans de l'eau froide. R&#226;per le zeste du citron et le m&#233;langer avec 20 g de sucre. R&#233;server pour la d&#233;co. Presser le jus du citron et le mettre dans une casserole avec le limoncello. Faire ti&#233;dir le tout et ajouter la g&#233;latine &#233;goutt&#233;e et essor&#233;e &#224; la main. 
 S&#233;parer les blancs des jaunes d'oeufs et dans un saladier m&#233;langer les jaunes avec les 100 g de sucre restants jusqu'&#224; ce que le m&#233;lange blanchisse. Incorporer le fromage blanc puis le m&#233;lange au limoncello. Monter la cr&#232;me en chantilly et les blancs d'oeufs en neige et les ajouter d&#233;licatement &#224; la pr&#233;paration. 
 
 Prendre des ramequins et les entourer avec une bande de rhodo&#239;d que vous fixerez avec du scotch ( vous pouvez aussi mettre une bande de papier sulfuris&#233; ) . Il faut que le rhodo&#239;d soit plus haut que le bord du ramequin. R&#233;partir la mousse dans les ramequins en remplissant &#224; ras bord du rhodo&#239;d et en &#233;galisant la surface avec une spatule. Mettre 3 h minimum au frigo. Pour servir retirer d&#233;licatement le rhodo&#239;d, d&#233;corer avec les zestes sucr&#233;s ou comme je l'ai fait avec des fruits rouges ( framboises , m&#251;res ou groseilles ) et une feuille de menthe fra&#238;che. 
 
 Il est conseill&#233; d'&#233;viter de faire bouillir le limoncello et le jus de citron afin de pr&#233;server leur saveur. Il est &#233;vident que rien ne vous oblige &#224; faire la recette en donnant l'impression d'un souffl&#233; froid. Il vous suffit alors de mettre la mousse en verrine ou ramequins et de faire la d&#233;co. Pour les proportions comme je le pr&#233;cise, pour 6 personnes c'est tr&#232;s juste, il faut alors de petits ramequins et ne pas faire comme un souffl&#233;. J'avais divis&#233; les proportions par 2 et j'ai obtenu 2 ramequins copieux fa&#231;on souffl&#233;. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
