<document>
	<date>2007-10-01</date>
        <title>Rouleaux de saumon fum&#233; aux crevettes et pamplemousse, sauce curry</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>fromage blanc</tag>
                <tag>saumon fum&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Une nouvelle fois voici une recette de mes classeurs. Encore une qui attendait depuis un bon moment. Tr&#232;s vite faite, l&#233;g&#232;re en calories ( 136 calories par personne ) elle est, une fois encore, une recette parfaite pour recevoir. Tout est pr&#233;par&#233; &#224; l'avance , il ne reste qu'&#224; dresser les assiettes au moment du service. 
 Rouleaux de saumon fum&#233; aux crevettes et pamplemousse, sauce au curry 
 
 Pr&#233;paration 20 mn Pas de cuisson 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 5 belles tranches de saumon fum&#233; 100 g de crevettes cuites d&#233;cortiqu&#233;es  2 pamplemousses roses 4 c &#224; s de fromage blanc &#224; 20% de M.G. 1 c &#224; s d'aneth cisel&#233; Curry en poudre Sel et poivre 
 
 Peler &#224; vif l'un des pamplemousses ( pour la technique voir  ici &#160; ), pr&#233;lever les supr&#234;mes. Presser une moiti&#233; de l'autre pamplemousse. M&#233;langer le fromage blanc avec l'aneth, un peu de curry et le jus de pamplemousse. Assaisonner. Hacher menu au couteau les crevettes et l'une des tranches de saumon fum&#233;. M&#233;langer avec la moiti&#233; de la sauce. Etaler les autres tranches de saumon sur 4 feuilles de papier film et r&#233;partir la farce au fromage blanc au centre de chacune des tranches. Rouler les tranches sur elles-m&#234;mes, les enfermer dans le papier film et les r&#233;server au frais. Au moment de servir, sortir les rouleaux de saumon du papier film et les couper en biseau en 3 tron&#231;ons. Disposer ces tron&#231;ons sur les assiettes, les entourer de supr&#234;mes de pamplemousse et d'un cordon de sauce. Accompagner d'une salade assaisonn&#233;e avec un vinaigrette acidul&#233;e avec le jus du demi-pamplemousse restant. 
 Vous voyez, rien de bien compliqu&#233; et pourtant je peux vous dire que si vous prenez un saumon fum&#233; de qualit&#233; vous aurez une entr&#233;e qui s&#233;duira tout le monde. Le c&#244;t&#233; acidul&#233; du pamplemousse et la saveur du curry font de cette entr&#233;e un plat original. Il est &#233;vident que vous doserez le curry &#224; votre id&#233;e. Il en faut, mais pas trop non plus, pour ne pas masquer les autres parfums. Et tout d&#233;pend aussi de la force du curry utilis&#233;. Sur la photo je n'ai coup&#233; les rouleaux qu'en 2 , tout d&#233;pend de la taille des tranches de saumon et j'ai rajout&#233; quelques crevettes enti&#232;res pour la d&#233;co. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
