<document>
	<date>2007-11-02</date>
        <title>Riz au lait de coco et pommes caram&#233;lis&#233;es</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>lait de coco</tag>
                <tag>pomme</tag>
                <tag>riz</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>En ce moment les journ&#233;es passent tr&#232;s vite et heureusement que j'ai des recettes en r&#233;serves. Celle-ci attendait depuis plusieurs mois, la saison des pommes bat son plein, il est donc temps de la mettre. Elle est tir&#233;e d'une fiche Elle &#224; Table. Il fallait de la gel&#233;e de pommes pour la recette, j'avais fait plusieurs magasins en vain pour en trouver, et je l'ai donc remplac&#233;e&#160; par de la gel&#233;e de coing. L&#224; au moins on en trouve partout. Et bien s&#251;r quelques semaines plus tard, en me promenant dans un magasin, comme par hasard, il y avait la fameuse gel&#233;e de pomme!!! ;-) 
 Riz au lait de coco et pommes caram&#233;lis&#233;es 
 
 Pr&#233;paration 10 mn Temps de repos 40 mn Cuisson 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 20 cl de lait entier 1 bo&#238;te de 42 cl de lait de coco non sucr&#233; 4 c &#224; s de riz rond 4 c &#224; s de gel&#233;e de pomme ( ou de coing ) 2 pommes pink lady ( une me para&#238;t suffisante ) 100 g de sucre semoule 50 g de beurre 15 cl de jus de pomme 1 bonne pinc&#233;e de cardamome verte en poudre 
 
 Dans une petite casserole faire chauffer &#224; feu doux la gel&#233;e de pomme avec la cardamome et la r&#233;partir dans les verrines. Mettre au frigo 30 mn minimum. Porter le lait &#224; &#233;bullition avec le lait de coco et verser le riz qui aura &#233;t&#233; pr&#233;alablement rinc&#233; &#224; l'eau froide. Laisser fr&#233;mir 20 mn en tournant de temps en temps. Lorsque le riz est cuit ajouter 2 c &#224; s de sucre et m&#233;langer. Laisser refroidir et r&#233;partir dans les verres sur la gel&#233;e de pomme. Mettre les verres au frigo. Faire fondre le sucre restant dans une petite sauteuse et lorsqu'il caram&#233;lise et prend une belle couleur dor&#233;e &#244;ter du feu et laisser refroidir 2 mn avant d'ajouter le beurre et le jus de pomme. Bien m&#233;langer pour obtenir un caramel homog&#232;ne. 
 
 Laver et &#233;p&#233;piner les pommes, les couper en quartiers et les mettre dans le caramel chaud, laisser sur feu doux jusqu'&#224; ce qu'ils deviennent transparents. Servir le riz au lait couvert des pommes chaudes caram&#233;lis&#233;es et du caramel au jus de pomme. 
 Ce dessert est pratique car vous pouvez pr&#233;parer la veille la gel&#233;e et le riz au lait, le jour de la d&#233;gustation il ne reste qu'&#224; faire le caramel et les pommes ce qui est tr&#232;s rapide. J'ai beaucoup aim&#233; le contraste entre le chaud du caramel et des pommes et le froid du riz et de la gel&#233;e. Prenez&#160; un jus de pomme de qualit&#233; pour avoir un bon caramel. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
