<document>
	<date>2007-12-28</date>
        <title>Sanglier aux olives et galettes de polenta</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>polenta</tag>
                <tag>sanglier</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gibier</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une fois encore une recette qui attend son tour depuis le d&#233;but de l'ann&#233;e. Quand j'ai voulu la mettre sur le blog je me suis aper&#231;u que la chasse &#233;tait ferm&#233;e depuis une semaine. Il &#233;tait donc trop tard et comme je tiens &#224; suivre au maximum les produits de saison, elle attendait sagement de refaire son apparition. Je sais que tout le monde ne cuisine pas le gibier mais il est &#233;vident que pour le sanglier vous pouvez tout &#224; fait adapter la recette avec du porc. Si la cuisson est longue la pr&#233;paration ne demande pas beaucoup de travail, vous pouvez donc vaquer &#224; d'autres occupations pendant la cuisson tout en surveillant de temps en temps. Cette recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Sanglier aux olives et galettes de polenta 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 2 h 45 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1 kg d'&#233;paule ou de gigot de sanglier en morceaux( je dirais plut&#244;t 1,2 kg ) 170 g d'olives noires ( j'ai mis des ni&#231;oises) 15 cl de pulpe de tomate 1 brin de romarin frais 1 petite branche de sauge fra&#238;che 3 gousses d'ail 1/2 bouteille de vin rouge 120 g de polenta pr&#233;cuite 50 g de parmesan frais r&#226;p&#233; Huile d'olive Sel, gros sel et poivre 
 
 Pr&#233;parer la polenta : Porter 75 cl d'eau&#160; &#224; &#233;bullition avec 5 c &#224; s d'huile d'olive et 1 c &#224; c de gros sel. Ajouter la polenta et m&#233;langer vivement sur le feu pendant 5 mn environ jusqu'&#224; ce qu'elle soit lisse. Ajouter aussit&#244;t le parmesan r&#226;p&#233;, rectifier l'assaisonnement et verser dans un plat rectangulaire tapiss&#233; de papier sulfuris&#233;, &#233;taler sur une &#233;paisseur de 3 cm. Couvrir de film et r&#233;server au frais. 
 
 Dans une cocotte en fonte et &#224; feu vif, faire rissoler la viande avec un peu d'huile d'olive bien chaude. Laisser &#233;vaporer l'eau de cuisson en &#233;cumant si besoin est. Saler, poivrer, mouiller avec le vin rouge, ajouter l'ail, le romarin et les feuilles de sauge. Porter &#224; fr&#233;missement, maintenir l'&#233;bullition 10 mn et ajouter la pulpe de tomate avec les olives noires. Couvrir d'eau &#224; hauteur et laisser mijoter &#224; feu doux dans la cocotte ferm&#233;e au moins 2h. 30 mn avant la fin de cuisson d&#233;couper la polenta en rectangles r&#233;guliers et les po&#234;ler dans un peu d'huile jusqu'&#224; ce qu'ils soient dor&#233;s. R&#233;server dans le four &#224; 150&#176;. Lorsque la viande est cuite ( elle doit &#234;tre tendre) rectifier l'assaisonnement et d&#233;tendre la sauce avec un peu d'eau bouillante. Servir avec les galettes de polenta arros&#233;es d'un filet d'huile d'olive. 
 Je n'ai pas rajout&#233; d'eau dans la sauce en fin de cuisson. J'ai dor&#233; les galettes de polenta &#224; sec dans une po&#234;le antiadh&#233;sive. 
 Vin conseill&#233;  : un chianti classico rouge 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
