<document>
	<date>2008-01-02</date>
        <title>Fondant aux marrons sauce vanille</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>cr&#232;me de marrons</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Pour le r&#233;veillon de No&#235;l nous n'&#233;tions que 2 et j'avais quand m&#234;me fait ce petit dessert. Tr&#232;s vite r&#233;alis&#233; mais d&#233;licieux, il est tir&#233; de mes classeurs.&#160; Il demande peu d'ingr&#233;dients que l'on on a en g&#233;n&#233;ral toujours en r&#233;serve. La seule petite "difficult&#233;" est de ma&#238;triser la cuisson pour que le centre du fondant reste bien moelleux. J'ai suivi &#224; la lettre les indications de la recette et je n'ai eu aucun probl&#232;me, mais suivant le four utilis&#233;, il sera peut-&#234;tre utile de modifier le temps de cuisson. 
 Fondant aux marrons sauce vanille 
 
 Pr&#233;paration 10 mn Cuisson 20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 100 g de chocolat noir &#224; 70% de cacao 500 g de cr&#232;me de marrons vanill&#233;e 3 oeufs 100 g de beurre Des brisures de marrons glac&#233;s Sucre glace  50 cl de cr&#232;me anglaise &#224; la vanille ( 1/2 l de lait, 1 gousse de vanille, 4 jaunes d'oeufs, 60 g de sucre) 
 
 Faire fondre le chocolat en&#160; morceaux avec le beurre. Bien m&#233;langer et ajouter la cr&#232;me de marrons en fouettant. Casser les oeufs dans un bol et les battre &#224; la fourchette. Les ajouter progressivement dans le m&#233;lange aux marrons tout en remuant vivement pour obtenir une pr&#233;paration homog&#232;ne. R&#233;partir dans 6 ramequins beurr&#233;s en les remplissant au 3/4. Cuire 20 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; 170&#176;. Pour servir d&#233;mouler les fondants refroidis, les entourer de cr&#232;me anglaise et d&#233;corer avec des brisures de marrons glac&#233;s. Poudrer de sucre glace. Servir le reste de cr&#232;me anglaise &#224; part. 
 
 Pour la cr&#232;me anglaise vous pouvez mettre plus de jaunes d'oeufs mais j'ai l'habitude de compter 8 jaunes pour 1 l de lait. Quant au sucre c'est &#233;galement adaptable. 
 Vin conseill&#233;  : un Banyuls 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
