<document>
	<date>2008-01-18</date>
        <title>Queues de boeuf &#224; la vaccinara</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>lard fum&#233;</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pignons</tag>
                <tag>raisin</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Il est des recettes qui m'interpellent d&#232;s que je les lis, et puis le temps passe et elles attendent toujours que je les teste. Celle d'aujourd'hui &#233;tait dans ce cas. Et je peux vous dire que je regrette de ne pas l'avoir faite plut&#244;t tellement nous nous sommes r&#233;gal&#233;s. Cette recette est tir&#233;e d'un ancienne fiche Elle &#224; Table. Attention, je vous pr&#233;viens tout de suite, ce n'est pas une recette qui se fait en 2 temps 3 mouvements. Elle demande &#224; &#234;tre cuisin&#233;e sur 2 jours, mais en fait il n'y a que 30 mn de pr&#233;paration, le reste concerne la cuisson. Donc vous pouvez tout &#224; fait vaquer &#224; d'autres occupations pendant la cuisson. C'est une recette &#224; faire id&#233;alement pendant un week-end pluvieux pour celles qui travaillent. 
 Queues de boeuf alla vaccinara 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 4 h 30 la veille et 1 h le jour m&#234;me 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes: 
 2 kg de queues de boeuf coup&#233;es en tron&#231;ons 75 g de pancetta ( j'ai mis du lard fum&#233; ) 800 g de coulis de tomates ( j'en ai compt&#233; 1 kg ) 8 branches de c&#232;leri 3 oignons moyens 3 gousses d'ail 2 belles c &#224; s de pignons 2 belles c &#224; s de raisins secs 30 g de chocolat noir 50 cl de vin blanc sec 2 clous de girofle 3&#160; c &#224; s d'huile d'olive 
 
 Couper la pancetta en morceaux et les faire dorer dans une grande cocotte avec l'huile d'olive. Quand elle est croustillante la retirer. Faire dorer les morceaux de queues de boeuf de tous les c&#244;t&#233;s&#160; pendant 10 mn. Saler et poivrer, ajouter l'ail, les oignons coup&#233;s en 4 et piqu&#233;s des clous de girofle et la pancetta. Faire dorer 5 mn et mettre le vin et le coulis de tomates. M&#233;langer, faire fr&#233;mir sans laisser bouillir, couvrir et cuire 4 h minimum jusqu'&#224; ce que la viande se d&#233;tache des os. Laisser refroidir au frais 24 h apr&#232;s avoir retir&#233; les os. 
 
 Le lendemain, retirer la graisse qui s'est fig&#233;e &#224; la surface et faire r&#233;chauffer sur feu doux en &#233;vitant l'&#233;bullition. Ajouter le c&#232;leri coup&#233; en tron&#231;ons en les glissant dans la sauce pour qu'ils cuisent. Laisser mijoter 30 mn. Ajouter alors le chocolat r&#226;p&#233;, les pignons et les raisins, et continuer la cuisson 10 mn. 
 Je vous conseillerai le lendemain de surveiller la cuisson, et de veiller &#224; ce qu'il reste suffisamment de liquide, quitte &#224; rajouter un peu d'eau. Jai bien s&#251;r servi ce plat avec des p&#226;tes. Il me restait de la viande et des p&#226;tes le lendemain. J'ai alors tout m&#233;lang&#233; pour les r&#233;chauffer et ce fut l&#224; encore d&#233;licieux.  Cette recette a &#233;t&#233; cr&#233;&#233;e en 1887 et est rest&#233;e la m&#234;me depuis. Vaccinara est l'ancien nom des bouchers italiens. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
