<document>
	<date>2008-03-28</date>
        <title>Mixed-grill de la mer</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>lard fum&#233;</tag>
                <tag>Saint-Jacques</tag>
                <tag>saumon frais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e d'un Cuisine et Vins de France, est le style de recette que j'appr&#233;cie particuli&#232;rement, surtout quand j'ai envie de me r&#233;galer mais pas envie de passer des heures en cuisine (mais oui &#231;a m'arrive). Rien de compliqu&#233;, il faut juste penser &#224; faire la marinade un peu &#224; l'avance et au moment du repas quelques minutes suffiront pour la cuisson. J'ai doubl&#233; les proportions de la marinade qui sert aussi de sauce pour la d&#233;gustation, remplac&#233; le bacon par du lard fum&#233; et augment&#233; la quantit&#233; de saumon. J'ai aussi modifi&#233; quelques proportions de la marinade ( ail et miel). 
 Mixed-grill de la mer 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Marinade 1 h Cuisson 8 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 16 grosses crevettes crues 8 belles noix de Saint-Jacques 450-500 g de filet de saumon sans la peau 4 fines tranches de lard fum&#233; 
 Pour la marinade : 12 c &#224; s d'huile d'olive 8 c &#224; s de jus de citron vert 3 c &#224; s de miel 2 gousses d'ail 2 c &#224; c de moutarde 1 bouquet de basilic 4 pinc&#233;es de piments d'Espelette Sel 
 
 D&#233;cortiquer les crevettes en ne laissant que le dernier anneau de la queue. Couper le saumon en 16 cubes. Dans un plat creux m&#233;langer la moutarde, l'huile, le jus de citron, l'ail hach&#233;, le basilic cisel&#233; et le miel. Assaisonner de sel et piment d'Espelette, &#233;mulsionner &#224; la fourchette. R&#233;server la moiti&#233; de cette marinade dans un bol. Mettre les crevettes, le saumon et les noix d Saint-Jacques dans le plat. recouvrir d'un film &#233;tirable et mettre 1 h au frais. Pendant ce temps mettre 8 brochettes en bambou &#224; tremper dans l'eau pour &#233;viter qu'elles ne br&#251;lent &#224; la cuisson. Au bout d'une heure de marinade faire les brochettes en mettant sur chacune une crevette, un cube de saumon, une noix de Saint-Jacques puis &#224; nouveau du saumon et une crevette. Cuire les brochettes sous le grill du four 2 &#224; 3 mn suivant la puissance du grill puis retourner les brochettes et cuire &#224; nouveau 2 &#224; 3 mn. Surtout bien surveiller car la cuisson est tr&#232;s rapide et il ne faut pas trop cuire l'ensemble pour que le saumon et les Saint-Jacques soient bien moelleux. Dans le m&#234;me temps po&#234;ler les tranches de lard fum&#233; dans une po&#234;le antiadh&#233;sive et les &#233;goutter sur du papier absorbant. Servir 2 brochettes par personnes, accompagner d'une tranche de lard fum&#233; et de 4 petits ramequins dans lesquels vous aurez r&#233;parti la marinade r&#233;serv&#233;e qui servira de sauce. 
 
 Vous pouvez accompagner de tomates grill&#233;es persill&#233;es et de pommes allumettes. 
 Certes ces brochettes sont un peu on&#233;reuses mais si vous n'&#234;tes pas trop nombreux, croyez-moi&#160; elles en valent la peine. J'insiste sur le fait de ne surtout pas trop les cuire pour pr&#233;server les produits. C'est pour cela que j'ai augment&#233; le poids de saumon car autrement les cubes auraient &#233;t&#233; vraiment trop petits et la cuisson probl&#233;matique, car il faut que le saumon de m&#234;me que les Saint-Jacques (qu'il faut choisir de taille respectables) restent bien moelleux. 
 Vin conseill&#233;  : un Riesling 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes de brochettes: Brochettes de boulettes de boeuf, cr&#232;me de pois chiche &#160; &#160;  Brochettes de poulet au paprika &#160; &#160;&#160; 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
