<document>
	<date>2008-04-14</date>
        <title>G&#226;teau fondant au chocolat amer et sauce au caf&#233;</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Ce g&#226;teau, il y a bien longtemps que je ne l'avais fait et puis il a fallu fin janvier, le premier anniversaire d'un petit bonhomme cher &#224; mon coeur, pour que, sur la demande ma fille sa maman, je le refasse. Il est vrai que lorsque l'on a 1 an et 6 dents, il faut, pour pouvoir en profiter, un g&#226;teau bien moelleux et fondant, et comme, ce petit bonhomme aime beaucoup le chocolat, c'&#233;tait l'occasion r&#234;v&#233;e pour le refaire. Certes il n'en a mang&#233; que quelques petites bouch&#233;es sans la sauce au caf&#233;, mais il a quand m&#234;me pu profiter de son premier g&#226;teau d'anniversaire. Et puis, bien qu'il y ait beaucoup de recettes de fondant au chocolat dans la blogosph&#232;re culinaire, sur mon blog, il n'y en avait pas, aussi j'ai d&#233;cid&#233; d'en profiter pour faire quelques photos et voici donc ma recette, tir&#233;e de mes classeurs. 
 G&#226;teau fondant au chocolat amer et sa sauce caf&#233; 
 &#160; 
 Pr&#233;paration 15 mn Cuisson 1 h environ suivant le four 
 Les ingr&#233;dients pour 8 personnes : 
 6 oeufs 200 g de chocolat amer 200 g de sucre 200 g de beurre mou 40 g de farine Quelques physalis pour la d&#233;co Du sucre glace 
 Pour la cr&#232;me caf&#233; : 4 jaunes d'oeufs 60 g de sucre en poudre 50 cl de lait Extrait de caf&#233; 
 
 Casser le chocolat et le faire fondre au M.O. ou au B.M. S&#233;parer les blancs de jaunes d'oeufs. Travailler les jaunes avec le sucre ( conserver cependant 2 c &#224; s de sucre ) jusqu'a ce que le m&#233;lange soit clair et coulant, ajouter le chocolat fondu puis le beurre ramolli, la farine en pluie. Battre les blancs en neige et quand ils sont presque mont&#233;s ajouter les 2 c &#224; s de sucre r&#233;serv&#233;es en continuant &#224; battre. Ajouter les blancs dans la p&#226;te au chocolat en 2 fois ( 1/3 pour d&#233;tendre la p&#226;te puis les 2/3 restants avec d&#233;licatesse ). Verser dans un moule &#224; manquer de 24 cm de diam&#232;tre que vous aurez beurr&#233; m&#234;me s'il est antiadh&#233;sif et que vous aurez ensuite saupoudrer de sucre en poudre. Cuire 1 h environ &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 130&#176; ( &#224; adapter suivant le four). Le g&#226;teau doit &#234;tre ferme sur le dessus et rester tendre souple &#224; l'int&#233;rieur. Attendre 5 mn avant de d&#233;mouler. Le g&#226;teau va descendre un peu en refroidissant. Au moment du service, le saupoudrer de sucre glace et d&#233;corer avec des physalis. 
 
 Pour la sauce caf&#233;  : Pr&#233;parer une cr&#232;me anglaise en blanchissant les jaunes avec le sucre et en versant dessus, en m&#233;langeant, le lait bouillant. Reverser dans la casserole votre m&#233;lange est faire chauffer sans bouillir &#224; la nappe ( la cr&#232;me ne doit pas d&#233;passer 84&#176;). Vous devez sentir avec la cuill&#232;re que le m&#233;lange &#233;paissit. Si par malheur vous faites bouillir votre cr&#232;me anglaise vous pouvez la rattraper en la mixant. Ajouter de l'extrait de caf&#233; suivant votre go&#251;t. R&#233;server au frais jusqu'au service. Servir le g&#226;teau avec la sauce caf&#233;. 
 Il est &#233;vident que si vous n'aimez pas le caf&#233; vous pouvez faire un cr&#232;me &#224; la pistache par exemple ou tout simplement une cr&#232;me anglaise classique &#224; la vanille, ou pourquoi pas un coulis de framboises. A vous d'adapter en fonction de vos pr&#233;f&#233;rences. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes au chocolat : Millefeuille de nougatine au gru&#233; de cacao et sa mousse chocolat pralin&#233; &#160; &#160; Cappucino chocolat pistache Cr&#233;meux safran&#233; au chocolat Croustillants au chocolat amandes et marrons glac&#233;s, coulis passion-mandarine Cr&#234;pes au chocolat amer, coulis fruits de la passion Cr&#234;pes chocolat &#224; la mousse de citron et coulis de framboises Boule de neige au chocolat blanc et confit de cl&#233;mentines D&#233;lice de banane et son coulis de chocolat Feuillantine &#224; la poire et aux kumquats, glace au caramel Flan au chocolat au caramel d'agrumes Gel&#233;e de chocolat blanc, framboises et basilic Poires r&#244;ties farcies au chocolat et aux amandes Tartelettes souffl&#233;es au chocolat Verrines de mousse au chocolat blanc et m&#251;res Tarte choco-poires caram&#233;lis&#233;e Mousse &#224; la menthe et copeaux de chocolat Cocktail de chocolat amer, sabayon &#224; l'orange et romarin &#160; 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
