<document>
	<date>2008-05-12</date>
        <title>Po&#234;l&#233;e d'artichauts poivrades au saumon fum&#233;</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>artichaut</tag>
                <tag>saumon fum&#233;</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Les artichauts poivrades tout comme les oignons nouveaux sont pour moi annonciateurs des beaux jours. C'est pourquoi je vous propose une recette de mes classeurs dans laquelle ces 2 produits sont r&#233;unis. A ces ingr&#233;dients ajoutez du saumon fum&#233; et voil&#224; une assiette qui ne d&#233;parera pas une table se voulant un peu plus festive. 
 Po&#234;l&#233;e d'artichauts poivrades au saumon fum&#233; 
 
 Pr&#233;paration 20 mn  Cuisson 20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes&#160; : 
 200 g de coeur de filet de saumon fum&#233;  8 artichauts poivrades  1 botte d'oignons nouveaux  Le jus d'un citron  40 g de beurre  2 c &#224; s d'huile de noisette  1 c &#224; s de miel  1 c &#224; s de vinaigre de miel  1/2 bouquet d'aneth  Piment moulu  Sel et poivre 
 
 Couper les queues des artichauts, retirer les feuilles les plus dures et couper les feuilles aux 2/3 de la hauteur ( tourner les artichauts voir sur ce  lien  ). Une fois les artichauts pr&#233;par&#233;s, les &#233;mincer et les arroser de jus de citron. Peler et couper les oignons en lamelles. Dans une po&#234;le faire revenir dans le beurre fondu les oignons et les artichauts. Quand ils commencent &#224;&#160; dorer ajouter 1/2 verre d'eau, saler et poivrer, ajouter une pinc&#233;e de piment et faire mijoter 15 mn &#224; feu doux. Retirer du feu et ajouter l'aneth cisel&#233;. Laisser ti&#233;dir. Dans un bol m&#233;langer le miel, l'huile, le vinaigre et verser sur les artichauts ti&#232;des. Remuer d&#233;licatement et mettre dans les assiettes. D&#233;couper le saumon en tranches &#233;paisses et le r&#233;partir sur les artichauts. Servir aussit&#244;t. 
 
 Voil&#224; une recette , une fois encore tr&#232;s simple, mais qui a tout &#224; fait sa place dans un menu printanier mais &#233;galement festif. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes d'artichauts&#160; poivrades : Artichauts poivrades farcis au broccio &#160;  Salade d'artichauts poivrades, feta, olives et citrons confits &#160;  Tendrons de veau au citron et artichauts poivrades &#160; 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
