<document>
	<date>2008-05-16</date>
        <title>Quiche aux &#233;pices et au thon d'apr&#232;s Philippe Conticini</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>raisin</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>tarte sal&#233;e</tag>
                <tag>thon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Une fois de plus je vous propose une recette tir&#233;e du petit livre," Le thon c'est bon" de Philippe Conticini. Une vrai mine ce livre, et avec des produits simples, presque du placard. Selon Mr Conticini, la tarte est pour 2 personnes mais l&#224; je dirais 4 personnes car vraiment c'est copieux, et encore, ayant eu un petit probl&#232;me avec ma p&#226;te feuillet&#233;e qui s'est r&#233;tract&#233;e, je n'ai pas pu mettre tout l'appareil. 
 Quiche aux &#233;pices et au thon 
 &#160; 
 Pr&#233;paration+ cuisson : 50 mn environ R&#233;frig&#233;ration 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 400 g de thon au naturel 1&#160; rouleau de p&#226;te feuillet&#233;e 250 g d'oignons &#233;minc&#233;s 50 g de raisins blonds 1 belle pinc&#233;e de cumin en poudre 1 belle pinc&#233;e de gingembre en poudre 2 belles pinc&#233;es de Zahatar (ou 2 pinc&#233;es suppl&#233;mentaires de cumin en poudre) 2 c &#224; s d'huile d'olive 1 c &#224; s de coriandre fra&#238;che 
 Garniture : 15 cl de lait demi-&#233;cr&#233;m&#233; ( j'ai mis du entier) 30 cl de cr&#232;me liquide( j'ai mis de la 15% de MG) 4 oeufs entiers Sel et poivre 
 
 Faire revenir dans une po&#234;le les oignons sans coloration dans l'huile d'olive. Ajouter les &#233;pices et les raisins et cuire &#224; nouveau 5 mn &#224; feu doux. Retirer du feu, laisser refroidir et ajouter &#224; froid la coriandre cisel&#233;e. Mettre la p&#226;te feuillet&#233;e &#233;tal&#233;e dans un moule &#224; tarte et laisser reposer au froid 30 mn. M&#233;langer tous les ingr&#233;dients de la garniture. Sur le fond de tarte, &#233;taler les oignons refroidis, parsemer de thon et verser par-dessus la moiti&#233; de la garniture. A mi-cuisson, ajouter le reste de la pr&#233;paration. Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180-200&#176; suivant le four pendant 40 mn environ. 
 
 Voil&#224;, c'est pr&#234;t, et on se r&#233;gale! Car vraiment on se r&#233;gale. J'ai mis un peu plus d'&#233;pices que pr&#233;conis&#233; mais c'est suivant vos go&#251;ts. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 D'autres recettes de tartes sal&#233;es : Tarte aux foies de volaille, raisins secs et armagnac Tarte aux tomates cerises, chorizo et ricotta Tarte fine aux courgettes, brousse et thym frais Tarte fine aux tomates et aux filets de sardines fra&#238;ches Tarte italienne au jambon de Parme et basilic 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
