<document>
	<date>2008-06-13</date>
        <title>Spaghettis tapenade, thon et tomates s&#233;ch&#233;es</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>anchois</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>tapenade</tag>
                <tag>thon</tag>
                <tag>tomates-cerises</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e d'une fiche Elle &#224; Table, en plus d'&#234;tre d&#233;licieuse, pr&#233;sente le grand avantage de pouvoir &#234;tre d&#233;gust&#233;e chaude, ti&#232;de ou froide. On peut donc adapter le choix de la d&#233;gustation en fonction du temps qu'il fait. Pour ma part, j'ai go&#251;t&#233; chaud ou plut&#244;t ti&#232;de, &#224; cause des photos, et c'&#233;tait vraiment tr&#232;s bon. Il en restait, et le lendemain, l'Homme a termin&#233; en mangeant froid et il a &#233;galement appr&#233;ci&#233;. J'ai modifi&#233; les proportions et vous mets donc la recette telle que je l'ai faite. 
 Spaghettis tapenade, thon et tomates s&#233;ch&#233;es &#160; &#160; 
 
 Pr&#233;paration 15 mn Cuisson 1 h 10 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes 
 300 g de spaghettis semi-complets ou complets ( j'ai pris des classiques) 150 g de thon &#233;goutt&#233; &#224; l'huile d'olive 80 g de tapenade 15 tomates cerises 2 c &#224; s de p&#226;te d'anchois 1 gousse d'ail 1 piment oiseau 4 c &#224; s de petites feuilles de basilic 4 c &#224; s d'huile d'olive Quelques filets d'anchois que j'ai rajout&#233;s 
 
 Dans un plat &#224; four mettre les tomates cerises coup&#233;es en 2 face coup&#233;e vers le haut et les badigeonner tr&#232;s l&#233;g&#232;rement d'huile d'olive. Les mettre &#224; cuire 1 h dans le four pr&#233;chauff&#233; &#224; 150&#176;. Dans une po&#234;le antiadh&#233;sive mettre l'huile &#224; chauffer et ajouter l'ail hach&#233;, le piment &#233;miett&#233;, la p&#226;te d'anchois et la tapenade. Faire chauffer et verser dans le saladier. Lorsque les tomates sont cuites, faire cuire les spaghettis &#224; l'eau bouillante sal&#233;e un peu moins longtemps que le temps indiqu&#233; pour avoir une cuisson al dente. Les &#233;goutter et les verser dans le saladier. M&#233;langer, ajouter le thon en l'&#233;miettant, m&#233;langer, parsemer les tomates et les feuilles de basilic. Ajouter quelques filets d'anchois coup&#233;s en 2 et d&#233;guster chaud, ti&#232;de ou froid. 
 
 C'est une recette qui est tr&#232;s rapide &#224; faire, le temps de cuisson concernant en fait en grande partie les tomates cerises, et pendant leur cuisson, vous pouvez tout &#224; fait faire autre chose. Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
