<document>
	<date>2006-02-10</date>
        <title>Terrine d'oranges en gel&#233;e</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>orange</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Le dessert que je vous propose est devenu un classique chez moi. Je le fais depuis de nombreuses ann&#233;es et souvent au moment des f&#234;tes. Mais il peut se faire n'importe quand et en hiver cette recette am&#232;ne du soleil dans les assiettes. D'habitude je la fais dans un moule &#224; baba de 22 cm de diam&#232;tre et je vais donc vous donner les proportions pour ce moule. Mais sur la photo je l'ai faite dans des ramequins, vous pouvez aussi la faire dans une terrine rectangulaire. A vous de laisser faire votre imagination. Cette terrine se pr&#233;pare la vieille du jour de la d&#233;gustation. 
 Terrine d'oranges en gel&#233;e 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6-8 personnes 
 14 oranges 10 morceaux de sucre 7 feuilles de g&#233;latine 
 Eplucher &#224; vif les quartiers de 10 oranges ( voir la technique  ici  ) et les &#233;ponger avec du sopalin. Pour la gel&#233;e extraire le jus des 4 oranges restantes ( vous devez obtenir 20 cl de jus ) et le mettre dans une casserole avec les sucres. Porter &#224; &#233;bullition et ajouter la g&#233;latine pr&#233;alablement ramollie dans de l'eau froide et &#233;goutt&#233;e. Ranger les quartiers d'oranges dans le moule que vous aurez choisi en les faisant se chevaucher et en laissant aussi peu d'espace que possible entre les quartiers. Verser la gel&#233;e d'orange encore ti&#232;de et mettre au frigo. Pour d&#233;mouler tremper rapidement le moule dans un peu d'eau chaude et passer un couteau sur le tour pour d&#233;coller les bords. 
 Je sers cette terrine avec une quenelle de mousse au chocolat et une cr&#232;me anglaise. 
 Si vous avez des oranges tr&#232;s juteuses n'oubliez pas de mesurer le volume de jus , autrement la gel&#233;e risque de ne pas &#234;tre assez ferme. Sur la photo j'ai d&#233;cor&#233; avec des fruits confits mais des filaments de zestes d'oranges seraient beaucoup mieux ainsi qu'un petite feuille de menthe, mais je n'en avais pas et plus d'oranges non plus. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
