<document>
	<date>2009-05-04</date>
        <title>Panna cotta au parmesan et aux morilles</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>morille</tag>
                <tag>panna cotta</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>pistache</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Apr&#232;s mon test de la  Panna cotta pesto &#224; l'italienne et jambon cru &#160; qui nous avait vraiment r&#233;gal&#233;s, lorsque j'ai lu, sur le dernier Cuisine et Vins cette recette au parmesan et morilles, je n'ai pas h&#233;sit&#233; et j'ai vraiment bien fait , car l&#224; encore, pour une recette tr&#232;s simple le r&#233;sultat gustatif est excellent. Je n'ai rien chang&#233;, la seule chose est que les proportions &#233;taient donn&#233;es pour 6 mais en fait, elles sont pour 4 personnes pas plus. J'ai utilis&#233; des morilles s&#233;ch&#233;es &#224; la place des fra&#238;ches et ai compt&#233; 5 morilles par personne, &#224; adapter suivant la grosseur des morilles. 
 Panna cotta au parmesan et aux morilles &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 15 mn R&#233;frig&#233;ration 3 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 300 g de morilles fra&#238;ches ( j'ai utilis&#233; des s&#233;ch&#233;es ) 10 cl de lait 10 cl de cr&#232;me liquide 2 feuilles de g&#233;latine 1 oignon 1 &#233;chalote 50 g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; + 1 c &#224; s 70 g de pistaches d&#233;cortiqu&#233;es 1 bouquet de basilic 3 c &#224; s d'huile d'olive 1 c &#224; c de vinaigre balsamique Sel et poivre blanc 
 
 Au moins 4 h &#224; l'avance peler et &#233;mincer finement l'oignon.  Faire ramollir les feuilles de g&#233;latine dans de l'eau froide. Dans une casserole faire bouillir le lait avec la cr&#232;me, les 50 g de parmesan, l'oignon et le vinaigre balsamique. Hors du feu couvrir et faire infuser 10 mn, puis ajouter la g&#233;latine &#233;goutt&#233;e et press&#233;e dans les mains pour retirer l'eau. M&#233;langer pour la dissoudre puis mixer l'ensemble au mixer plongeant. Filtrer, poivrer, et saler un peu mais pas trop &#224; cause du parmesan, et verser la pr&#233;paration dans 4 ramequins. Laisser refroidir au moins 3 h au frigo. 
 Pr&#233;paration du pesto  : mixer ensemble et par &#224;-coups le basilic effeuill&#233;, les pistaches, le reste de parmesan et 2 c &#224; s d'huile d'olive. Faire r&#233;hydrater les morilles si vous en prenez des s&#233;ch&#233;es en les laissant 30 mn dans de l'eau ti&#232;de, bien les rincer et les &#233;goutter. 
 Peler et &#233;mincer l'&#233;chalote et la faire fondre dans le reste d'huile dans une po&#234;le, puis ajouter les morilles et les faire sauter quelques minutes. Si vous prenez des fra&#238;ches, 10-15 mn sont indispensables, sinon la morille peut &#234;tre toxique (voir explications plus bas). Assaisonner. 
 Pour le service sortir les panna cotta du frigo et r&#233;partir dessus le pesto de pistaches et la po&#234;l&#233;e de morilles. Servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un graves blanc 
 Petite pr&#233;cision pour les morilles  : quand elles sont fra&#238;ches, elles sont toxiques  crues , c'est pourquoi il est indispensable de bien les cuire, il faut compter 10-15 mn. Mais les substances toxiques des morilles disparaissent &#224; la&#160; dessication, aussi, quand vous utilisez des morilles s&#233;ch&#233;es vous pouvez les cuire moins longtemps sans risque aucun pour la sant&#233;. 
 Autres recettes avec des morilles : Pintade &#224; la moutarde et aux morilles Mousseline de volaille aux morilles et sa sauce foie gras M&#233;daillon de lotte, cr&#232;me de petits pois et morilles &#160; &#160; Pommes de terre farcies truff&#233;es, sauce aux morilles ou aux c&#232;pes &#160;  Tatin de pommes de terre aux morilles   Brochettes de bananes et mangue aux morilles et pain d'&#233;pices, sauce caramel aux morilles et balsamique d'apr&#232;s R&#233;gis Marcon 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
