<document>
	<date>2009-05-08</date>
        <title>Boulettes de thon &#224; la sicilienne d'apr&#232;s Jamie Oliver</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>pignons</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>thon</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Quand on pense boulettes et p&#226;tes, on pense surtout boulettes de viande, mais on peut aussi faire des boulettes de poisson qui n'ont rien &#224; envier &#224; celles &#224; la viande. Pour preuve cette recette tir&#233;e du livre " L'Italie de Jamie " de Jamie Oliver, recette d'inspiration sicilienne. 
 Boulettes de thon &#224; la sicilienne d'apr&#232;s Jamie Oliver &#160;  
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : Pour la sauce tomate  : Huile d'olive 1 petit oignon pel&#233; et finement hach&#233; 4 gousses d'ail pel&#233;es et finement hach&#233;es 1 c &#224; c d'origan 2 bo&#238;tes de tomates de 400 g chacune Vinaigre de vin rouge Les feuilles grossi&#232;rement hach&#233;es d'une botte de persil plaat Sel et poivre 
 Pour les boulettes  : 400 g de thon frais Huile d'olive 55 g de pignons 1 c &#224; c rase de cannelle 1 c &#224; c d'origan 1 botte de persil plat hach&#233; 100 g de chapelure 55 g de parmesan 2 oeufs Le zeste et le jus d'1 citron Sel et poivre 
 
 Pr&#233;paration de la sauce  : mettre un peu d'huile d'olive dans une casserole et ajouter les oignons et l'ail. Cuire 10 mn &#224; feu doux. Ajouter l'origan, les tomates, sel, poivre et porter &#224; &#233;bullition. faire mijoter 15 mn environ puis mixer, v&#233;rifier l'assaisonnement et rajouter quelques gouttes de vinaigre si besoin. Pour les boulettes  : pendant la cuisson de la sauce tomate couper le thon en d&#233;s de 2,5 cm. Mettre un peu d'huile d'olive dans une po&#234;le et y faire revenir les d&#233;s de thon, les pignons et la cannelle. Saler et poivrer, cuire 1 mn en retournant les d&#233;s de thon et verser le contenu de la po&#234;le dans un&#160; saladier. Laisser refroidir 5 mn et ajouter l'origan, le persil, la chapelure, le parmesan, les oeufs, le zeste et le jus du citron. Bien malaxer l'ensemble pour obtenir une sorte de p&#226;te&#160; et faire des boulettes de la taille d'une balle de golf (humidifier vos mains pour plus de facilit&#233; ). Si la farce est un peu trop collante ajouter un peu de chapelure. Poser les boulettes au fur et &#224; mesure sur une plaque huil&#233;e et les garder au frigo pendant 1 h pour qu'elles reposent. Chauffer un peu d'huile d'olive dans une po&#234;le et cuire les boulettes en les remuant pour qu'elles dorent. Quand elles sont pr&#234;tes les d&#233;poser d&#233;licatement dans la sauce tomate r&#233;chauff&#233;e et r&#233;partir ensuite boulettes et sauce dans les assiettes, d&#233;corer de persil cisel&#233; et servir avec des spaghettis ou des linguines. Mettre un filet d'huile d'olive sur le tout. Servir sans attendre. 
 
 Vous pouvez faire boulettes et sauce &#224; l'avance et r&#233;chauffer les 2 ensembles au moment du service. Voil&#224; une assiette toute simple avec des produits simples mais pour un petit bonheur gustatif, alors n'h&#233;sitez-pas! 
 Autres recettes avec du thon frais : Croustillant de thon au pesto rosso aux noisettes, vinaigrette au citron confit   Pav&#233;s de thon au vinaigre balsamique et compot&#233;e de poivrons au citron Roulade de thon mi-cuit aux tomates s&#233;ch&#233;es Steaks de thon aux gambas &#160; &#160; Thon aux &#233;pices en papillote de filo 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
