<document>
	<date>2009-05-15</date>
        <title>Rouelles de veau aux f&#232;ves, artichauts poivrades et citron confit</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>artichaut</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>citron confit</tag>
                <tag>f&#232;ves</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>veau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourd'hui je vous propose une recette de mes classeurs qui concernent les rouelles de veau. La recette la plus courante pour les rouelles de veau est bien s&#251;r l'osso-bucco, mais on peut les cuisiner de bien d'autres mani&#232;res et je dois dire que nous avons vraiment appr&#233;ci&#233; cette recette avec des l&#233;gumes de printemps et des &#233;pices. 
 Rouelles de veau aux f&#232;ves, artichauts poivrades et citron confit &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 1 h 30 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 6 rouelles de jarret de veau 12 petits artichauts violets 1 kg de f&#232;ves d&#233;cortiqu&#233;es ou surgel&#233;es 1 citron 300 g d'oignons 4 gousses d'ail 100 g d'olives ni&#231;oises 2 citrons confits au sel 50 g de farine 5 cl d'huile d'olive 1 b&#226;ton de cannelle 2 clous de girofle 1 c &#224; c de coriandre 1 c &#224; c de cumin 20 cl de fond de veau ( il en faut bien le double )  Sel et poivre du moulin 
 
 Saler et poivrer les rouelles de veau puis les fariner. Dans une cocotte chauffer l'huile et y faire colorer les morceaux de veau sur feu moyen. Quand ils sont dor&#233;s les retirer de la cocotte et les remplacer par les oignons &#233;pluch&#233;s et &#233;minc&#233;s. Ajouter ensuite l'ail &#233;pluch&#233; et le m&#233;lange d'&#233;pices. Cuire 3 mn en m&#233;langeant et remettre la viande dans la cocotte. Ajouter le fond de veau et glisser la cocotte dans le four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;. Laisser cuire 1 h 10. 
 Pendant la cuisson pr&#233;parer les artichauts poivrades : laisser 4 cm de tiges aux artichauts, retirer les feuilles de la base sur 2 ou 3 rang&#233;es, couper les feuilles au tiers de la hauteur, ( compter un bon tiers ) peler la tige et le tour des artichauts, ( on appelle cela tourner les artichauts ), frotter tout de suite chaque artichaut avec une moiti&#233; de citron pour &#233;viter qu'ils ne noircissent et les mettre dans un saladier d'eau fra&#238;che&#160; additionn&#233;e du jus de l'autre moiti&#233; de citron. Ajouter les artichauts dans la cocotte apr&#232;s 30 mn de cuisson. &#201;bouillanter les f&#232;ves 1 mn dans de l'eau sal&#233;e, les &#233;goutter, les rafra&#238;chir sous l'eau froide et retirer&#160; leur peau en les pressant entre le pouce et l'index. Les mettre dans la cocotte 10 mn avant la fin de la cuisson de la viande. Couper les citrons confits en 4, retirer le pulpe, et les couper en d&#233;s. Les ajouter avec les olives 5 mn avant la fin de la cuisson. Quand le plat est pr&#234;t v&#233;rifier l'assaisonnement et servir bien chaud. 
 
 Quand vous rajoutez les diff&#233;rents l&#233;gumes, v&#233;rifier qu'il reste assez de jus, et si le jus venait &#224; manquer rajouter un peu d'eau ( j'avais respect&#233; les 20 cl de fond de veau indiqu&#233;s mais j'ai du rajouter du liquide plusieurs fois aussi compter plut&#244;t 40 cl ). Certes la cuisson est un peu longue et il y a plusieurs &#233;tapes pour cette cuisson mais vraiment vous ne regretterez pas le temps pass&#233; quand le moment de la d&#233;gustation sera venu. Autre recette de rouelles (ou jarret) de veau : Jarret de veau aux tomates s&#233;ch&#233;es 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
