<document>
	<date>2008-08-29</date>
        <title>Tarte saumon-courgettes, saveur curry</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>saumon frais</tag>
                <tag>tarte sal&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourd'hui, une tarte sal&#233;e, une de plus direz-vous, oui, mais d'abord j'ai craqu&#233; pour la pr&#233;sentation, et puis ensuite pour les ingr&#233;dients et enfin pour le petit plus de la p&#226;te. J'ai l'habitude de prendre de la p&#226;te feuillet&#233;e pour les tartes sal&#233;es, ou de faire une p&#226;te bris&#233;e classique, ici la petite variante avec le vinaigre balsamique m'a plu. C'est une recette de mes classeurs. 
 Tarte saumon-courgettes, saveur curry &#160; &#160; 
 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 40 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 Pour la p&#226;te  : 200 g de farine 50 g de ma&#239;zena 1 pinc&#233;e de sucre 180 g de beurre 1 jaune d'oeuf 1 c &#224; s de vinaigre balsamique Sel 
 Pour la garniture  : 500-600 g de saumon sans peau ni ar&#234;tes 4 petites courgettes 3 oeufs 10 cl de cr&#232;me liquide 2 belles pinc&#233;es de curry en poudre Thym Sel et poivre 
 &#160; 
 Pr&#233;paration de la p&#226;te  : Dans le bol du robot mixer mettre la farine, la ma&#239;zena, le sucre, 2 pinc&#233;es de sel, et le beurre coup&#233; en d&#233;s. Malaxer et quand le m&#233;lange devient sabl&#233; ajouter le jaune d'oeuf, 4 cl d'eau et le vinaigre balsamique puis ramasser la p&#226;te en boule. Ne surtout pas trop travailler la p&#226;te. J'ai rajout&#233; un peu de farine car la p&#226;te n'&#233;tait assez s&#232;che. Abaisser la p&#226;te et garnir le moule &#224; tarte beurr&#233; s'il n'est pas antiadh&#233;sif. Piquer la p&#226;te avec une fourchette et mettre le moule 15 mn environ au cong&#233;lateur, puis faire cuire 10 mn &#224; blanc &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200 &#176; ( &#224; adapter suivant le four ). 
 Pendant la cuisson &#224; blanc  laver les courgettes et les tailler dans la longueur en fines tranches (avec une mandoline si possible). Faire blanchir 2 &#224; 3 mn &#224; l'eau bouillante les tranches de courgettes puis les &#233;goutter sur du papier absorbant. D&#233;couper le saumon en fines tranches et les assaisonner. Battre les oeufs avec la cr&#232;me et le curry (j'ai mis un peu plus de curry en fonction de mes go&#251;ts). Assaisonner. Verser cette pr&#233;paration sur le fond de tarte pr&#233;cuit et disposer les tranches de saumon en les intercalant avec les lani&#232;res de courgettes comme sur les photos. Parsemer de thym et cuire encore environ 30 mn. Servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Juran&#231;on 
 Autres recettes de tartes sal&#233;es : Tarte aux foies de volaille, raisins secs et armagnac Tarte aux tomates cerises, chorizo et ricotta Tarte aux saveurs ensoleill&#233;es (chorizo, roquette, feta, tomates cerises) &#160;  Tarte fine aux courgettes, brousse et thym frais Tarte fine aux tomates et aux filets de sardines fra&#238;ches Tarte italienne au jambon de Parme et basilic   Quiche aux &#233;pices et au thon d'apr&#232;s Philippe Conticini Mini-tartelettes au ch&#232;vre frais et tomates cerises Mini-tartelettes oignon, tomates s&#233;ch&#233;es et feta 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
