<document>
	<date>2009-06-19</date>
        <title>Filets de rouget grill&#233;s sur galettes de pommes de terre, caramel balsamique et sirop d'orange d'apr&#232;s les fr&#232;res Pourcel</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>gruy&#232;re</tag>
                <tag>jambon cru</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>rouget barbet</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
                <tag>&#233;pinards</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette de mes classeurs que nous avons beaucoup appr&#233;ci&#233;e. Tous les parfums se marient admirablement mais rien d'&#233;tonnant quand on sait que c'est une recette de Jacques et Laurent Pourcel . 
 Filets de rouget grill&#233;s sur galette de pomme de terre, caramel de balsamique et sirop d'orange   
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 beaux filets de rougets ou 6 plus petits ( il faut pouvoir faire 12 morceaux ) 2 tranches fines de jambon cru ib&#233;rique 4 p&#233;tales de tomates s&#233;ch&#233;es 24 pousses d'&#233;pinards 300 g de pommes de terre 1/2 citron 80 g de gruy&#232;re r&#226;p&#233; 1 oeuf 1 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che 20 g de beurre 12 copeaux de parmesan 40 cl de jus d'orange 20 cl de vinaigre balsamique ( j'ai remplac&#233; par du velours de balsamique ) 20 g de sucre sel et poivre 
 
 D&#233;biter le jambon en 12 lamelles et les tomates s&#233;ch&#233;es en 3 morceaux. Pr&#233;parer le sirop d'orange en faisant r&#233;duire des 3/4 le jus d'orange avec le sucre. Ajouter 5 cl d'huile d'olive et monter au fouet. Faire r&#233;duire le vinaigre balsamique de moiti&#233; pour obtenir un sirop ( &#233;tape inutile si vous utiliser du velours de balsamique ). R&#226;per les pommes de terre, ajouter le gruy&#232;re, l'oeuf et la cr&#232;me, assaisonner et partager la pr&#233;paration en 12 galettes fines. Faire fondre le beurre dans une po&#234;le antiadh&#233;sive et y faire dorer les galettes 5 mn de chaque c&#244;t&#233;. Tailler les filets de rouget en 2 ou 3 morceaux suivant la grosseur et les po&#234;ler dans de l'huile d'olive de 3 &#224; 4 mn c&#244;t&#233; peau. Saler et poivrer. 
 
 D&#233;poser 3 galettes bien chaudes sur chaque assiette, puis sur chacune 1 lamelle de jambon et 2 pousses d'&#233;pinards. Assaisonner d'un filet d'huile d'olive, de citron et de sel. Disposer dessus les copeaux de parmesan, les morceaux de tomates s&#233;ch&#233;es et terminer par les filets de rouget l&#233;g&#232;rement citronn&#233;s. Servir accompagn&#233; du sirop d'orange et du caramel de balsamique. 
 
 Vin conseill&#233;  : un blanc du Languedoc Roussillon 
 Certes il y a plein de petites choses &#224; faire au dernier moment , mais vous pouvez pr&#233;parer le sirop d'orange, le caramel de balsamique et les galettes &#224; l'avance. Au dernier moment reste la cuisson des rougets et &#224; r&#233;chauffer les galettes avant de faire le montage des assiettes. 
 Autres recettes avec des rougets : Salade de rougets-barbets et tagliatelles de courgettes &#224; la vinaigrette de tomate Filets de rougets &#224; la mode de Mougins Croustillants de rouget &#224; la tapenade verte, pignons et amandes Minute de rougets aux involtinis d'aubergines au brocciu Cr&#232;me de chou-fleur, rouget grill&#233; et persil frit Rouget-barbet en millefeuille de chou &#224; la moelle d'apr&#232;s Alain Dutournier 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
