<document>
	<date>2009-06-26</date>
        <title>Cannellonis &#224; la ricotta, radicchio (ou salade de Tr&#233;vise ) et raisins secs</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>jambon blanc</tag>
                <tag>pignons</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>raisin</tag>
                <tag>ricotta</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e de mes classeurs est un classique chez moi. Avec le temps je l'ai modifi&#233;e au niveau des proportions, aussi je vous la transcris telle que je la fais. Pour la farce on utilise de la salade de Tr&#233;vise ou radicchio, dont le principal fournisseur est l'Italie. Pour en savoir un peu plus sur cette salade cliquer  ICI . Pas de sauce qui prot&#232;ge les cannellonis, mais si la cuisson est bien maitris&#233;e le r&#233;sultat sera fondant. D'ailleurs vous pouvez le voir sur les photos, les cannellonis ne sont pas secs du tout. 
 Cannellonis &#224; la ricotta, radicchio ( ou salade de Tr&#233;vise ) et raisins secs 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 40 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 6 feuilles de lasagnes fra&#238;ches 400 g de Tr&#232;vise ( environ 2 pommes ) 500 g de ricotta 4 tranches de jambon blanc 3 grosses &#233;chalotes 45 g de raisins secs 50 g de pignons 1 botte de basilic Beurre Huile d'olive  Sel et poivre 
 
 Retirer le coeur des Tr&#233;vises et s&#233;parer les feuilles. Les laver, les s&#233;cher et les couper en lani&#232;res. &#201;plucher et &#233;mincer les &#233;chalotes. Hacher le jambon en petits morceaux. Faire fondre du beurre dans une casserole et ajouter les lani&#232;res de tr&#233;vise, les &#233;chalotes et le jambon. Cuire 10 mn &#224; feu doux. M&#233;langer cette pr&#233;paration avec la ricotta ( r&#233;server 2 belles c &#224; s de ricotta pour la fin de la recette ). Ajouter les raisins secs et les pignons grill&#233;s &#224; sec ( en garder quelques uns pour la finition ), saler et poivrer. Cuire les feuilles de lasagnes 3 mn &#224; l'eau bouillante sal&#233;e et les &#233;goutter. Les couper en 2. Prendre chaque 1/2 feuille de lasagne et r&#233;partir la farce. Rouler les cannellonis et les ranger au fur et &#224; mesure dans un plat &#224; four tr&#232;s l&#233;g&#232;rement huil&#233;. Arroser de 3 &#224; 4 c &#224; s d'eau et de 3 &#224; 4 c &#224; s d'huile d'olive. Faire cuire 30 mn environ dans un four pr&#233;chauff&#233; &#224; 170-180&#176; ( &#224; adapter en fonction du four ). Laver et hacher tr&#232;s grossi&#232;rement le basilic, le m&#233;langer avec le reste de&#160; ricotta et 1 c &#224; s d'huile d'olive. Sortir le plat du four et r&#233;partir ce m&#233;lange sur les cannellonis, parsemer les raisins secs et pignons r&#233;serv&#233;s. Servir sans attendre. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Tavel ou un Vacqueyras blanc 
 J'insiste sur le fait que la cuisson ne doit pas dess&#233;cher les cannellonis, aussi il est important d'adapter la temp&#233;rature de cuisson en fonction de votre four. 
 Autres recettes de cannellonis : Cannellonis &#224; la ricotta et aux herbes Cannellonis au boeuf &#224; ma fa&#231;on &#160; &#160; Cannellonis au poulet et &#224; la mozarelle 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
