<document>
	<date>2008-09-01</date>
        <title>Fra&#238;cheur de m&#251;res au citron d'apr&#232;s Pierre Herm&#233;</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>m&#251;res</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e du livre de Pierre Herm&#233;, "Plaisirs sucr&#233;s" est &#224; l'origine faite avec des myrtilles, j'ai d&#233;cid&#233; de l'adapter avec des m&#251;res que j'avais cueillies lorsque je suis all&#233;e &#224; la ferme pour avoir des fleurs de courgettes. Nous sommes en pleine saison pour les m&#251;res, alors profitons-en et r&#233;galons nous. 
 Fra&#238;cheur de m&#251;res au citron 
 &#160; 
 Pr&#233;paration : m&#251;res 10 mn &#160; &#160;&#160; &#160;&#160; &#160;&#160; &#160;&#160; &#160;&#160; &#160; cr&#232;me 30 mn Cuisson : m&#251;res 2 mn &#160; &#160;&#160; &#160;&#160; &#160;&#160; &#160; cr&#232;me 10 mn R&#233;frig&#233;ration 4 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 600 g de m&#251;res 550 g de sucre semoule Le jus d'1 citron Poivre noir 1 pinc&#233;e de cardamome en poudre Vergeoise pour caram&#233;liser 
 Pour la cr&#232;me citron : 8 cl de jus de citron 2 oeufs Le zeste d'1,5 citron 110 g de sucre 150 g de beurre 
 
 Dans une grande casserole mettre le sucre avec 1 l d'eau, le jus de citron, la cardamome et 2 tours de moulin &#224; poivre. Porter &#224; &#233;bullition et ajouter les m&#251;res 2 petites minutes. &#201;goutter les m&#251;res dans une passoire et les r&#233;partir dans 4 coupelles et laisser 2 h au frigo. Pour la cr&#232;me au citron, hacher finement le zeste et le m&#233;langer avec le sucre dans un saladier supportant la chaleur. Ajouter le jus de citron et les oeufs, bien m&#233;langer et poser le saladier sur un bain-marie. Laisser &#233;paissir en remuant. Quand la cr&#232;me a &#233;paissi retirer le saladier du bain-marie et la verser dans le mixer. Incorporer le beurre en mixant pendant 2 mn. Sortir les coupelles du frigo, si les m&#251;res ont rendu du jus, pencher les coupelles pour le retirer puis verser la cr&#232;me au citron encore ti&#232;de sur le dessus. R&#233;server au frais 3 &#224; 4 h. Au moment du service saupoudrer de vergeoise et caram&#233;liser au chalumeau ou sous le grill du four. 
 
 Inutile vous pr&#233;ciser que nous avons hautement appr&#233;ci&#233; cette gourmandise;-) Dans la recette originale des myrtilles rempla&#231;aient les m&#251;res mais je verrais &#233;galement tr&#232;s bien la recette avec des framboises. 
 D'autres recettes de m&#251;res  : Mousse de fraises et fruits rouges en verrine &#160; &#160; Verrine de mousse au chocolat blanc et m&#251;res &#160; &#160; Fruits frais au coulis d'orange et mousse de mascarpone &#160;  &#201;ventail de m&#251;res &#224; la chantilly au caramel et son coulis &#160;  Pavlova de pistaches, cr&#232;me de citron vert et fruits rouges &#160;  Entremets mousseux au citron et aux m&#251;res et son coulis &#160;  Tarte aux m&#251;res et cr&#232;me citronn&#233;e &#160; 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
