<document>
	<date>2006-03-03</date>
        <title>Cappucino chocolat-pistache</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>pistache</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Je remarque que la p&#226;te de pistaches est de plus en plus utilis&#233;e dans les recettes sur les blogs. J'avais moi aussi pr&#233;vu de mettre une recette avec cet ingr&#233;dient que vous pouvez trouver sur internet ou chez des fournisseurs pour p&#226;tissiers. La recette que je vous propose est largement inspir&#233;e d'une fiche Cuisine Actuelle mais j'ai fait quelques modifications. C'est bien s&#251;r un dessert pour les gourmands. Chocolat et pistache, un mariage toujours r&#233;ussi. 
 Cappuccino chocolat-pistache 
 
 Ingr&#233;dients pour 2-3 personnes suivant la capacit&#233; des verres utilis&#233;s. 
 50 g de chocolat au lait ( plus un peu pour la garniture) 2 jaunes d'oeufs 40 g de sucre 15 g de p&#226;te de pistaches 30 cl de lait 10 cl de cr&#232;me liquide 2 feuilles de g&#233;latine de 2 g Du riz souffl&#233; Des pistaches non sal&#233;es 
 Faire bouillir la cr&#232;me avec 5 cl de lait et ajouter le chocolat en morceaux. Bien m&#233;langer et ajouter une feuille de g&#233;latine pr&#233;alablement tremp&#233;e dans l'eau froide et &#233;goutt&#233;e. R&#233;partir dans les verres et mettre au frigo 1 h. Faire bouillir le lait restant. Fouetter les jaunes avec le sucre jusqu'&#224; blanchiment et ajouter le lait en m&#233;langeant. Remettre sur le feu et faire &#233;paissir sur feu doux en remuant jusqu'&#224; &#233;paississement. Hors du feu ajouter l'autre feuille de g&#233;latine ramollie dans l'eau froide et &#233;goutt&#233;e. Bien m&#233;langer et mettre la p&#226;te de pistaches. Remuer et verser dans les verres sur le chocolat. Mettre au frais 2 h au moins. Pendant ce temps faire fondre du chocolat au lait et y ajouter du riz souffl&#233;. Faire des petits tas sur une plaque silicone ou antiadh&#233;sive et laisser durcir. Au moment de servir garnir les verres avec le riz souffl&#233; au chocolat et quelques pistaches non sal&#233;es concass&#233;es. 
 J'ai &#233;galement eu envie de faire une variante en mettant de la cr&#232;me pistache ( la m&#234;me que pr&#233;c&#233;demment) au fond des verres et dessus de la mousse au chocolat au lait. Garnir de quelques morceaux de chocolat blanc et de pistaches concass&#233;es. 
 
 Pour la mousse au chocolat j'ai remarqu&#233; que vous aviez souvent votre recette aussi je ne mets pas la mienne mais si vous la voulez , d&#238;tes-le dans les commentaires et je la mettrai. N'oubliez pas de la faire avec du chocolat au lait car avec du chocolat noir le parfum de la pistache sera un peu trop masqu&#233;. Je l'ai essay&#233;e et je trouvais que la pistache ne ressortait pas assez. Maintenant &#224; vous de voir. Et r&#233;galez-vous! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
