<document>
	<date>2006-03-08</date>
        <title>Coquilles Saint-Jacques aux endives caram&#233;lis&#233;es et sauce au beurre citronn&#233;</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>endive</tag>
                <tag>Saint-Jacques</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>En feuilletant mes classeurs et livres de cuisine, qui sont tr&#232;s nombreux, m'est venue l'id&#233;e de cette recette. Je n'ai rien invent&#233;, juste associ&#233; diff&#233;rents &#233;l&#233;ments et je dois dire qu'&#224; la d&#233;gustation, nous avons beaucoup appr&#233;ci&#233;. Ce plat est tr&#232;s simple &#224; faire, il faut juste veiller &#224; la cuisson des diff&#233;rents produits pour obtenir un r&#233;sultat plein de finesse. Endives et coquilles Saint-Jacques , rien de nouveau me direz-vous, sauf que la pointe de miel change tout ainsi que la sauce citronn&#233;e. 
 Coquilles Saint-Jacques aux endives caram&#233;lis&#233;es et sauce au beurre citronn&#233; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 2 personnes 
 12 noix de Saint-Jacques 2 endives 1 c &#224; s de miel 1/2 citron 50 g de beurre pour la sauce (et du beurre pour la cuisson des endives et des coquilles Saint-Jacques) Persil 
 Couper les endives en 2, retirer la partie centrale dure et faire des b&#226;tonnets de 5 cm de long environ. les cironner pour &#233;viter qu'ils ne noircissent. Dans une po&#234;le avec du beurre faire sauter les endives 3 &#224; 4 mn en les remuant de temps en temps, les assaisonner.Mettre le miel en remuant pour enrober compl&#233;tement les endives. Laisser caram&#233;liser surtout sans faire br&#251;ler. Pour la sauce mettre dans une casserole une cuill&#232;re &#224; soupe d'eau et faire bouillir. Ajouter alors en fouettant , et petit &#224; petit, le beurre coup&#233; en petits d&#233;s. La sauce va &#233;paissir et devenir cr&#232;meuse. Elle ne doit surtout pas bouillir. Assaisonner et ajouter un trait de jus de citron. R&#233;server au chaud. Po&#234;ler &#224; feu moyen les coquilles Saint-Jacques dans un peu de beurre pendant environ 30 s de chaque c&#244;t&#233;. Saler et poivrer. Dresser les assiettes en mettant un d&#244;me d'endives, les coquilles Saint-Jacques et la sauce. Parsemer de persil cisel&#233; et servir sans attendre.  Je vous conseille de dresser des assiettes pr&#233;alablement chauff&#233;es. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
