<document>
	<date>2006-03-17</date>
        <title>Cr&#232;me br&#251;l&#233;e &#224; l'orange et au safran</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>cr&#232;me br&#251;l&#233;e</tag>
                <tag>orange</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quelques temps, en fait pour la Saint Valentin, l'Homme m'a invit&#233;e dans un restaurant qui b&#233;n&#233;ficie d'une &#233;toile au Michelin. C'est " L'Auberge de la Brie" &#224; Couilly-Pont-aux-Dames (77), o&#249; nous aimons aller&#160; &#224; l'occasion. Nous y sommes toujours tr&#232;s bien accueillis et le service est styl&#233; sans &#234;tre compass&#233;. Madame Pavard, dont le mari officie en cuisine est une personne charmante avec qui il fait bon discuter. Donc , cette fois l&#224;, en quittant le restaurant je lui demande de f&#233;liciter le chef pour nous et en m&#234;me temps lui parle d'une sauce au safran qui &#233;tait d&#233;licieuse. J'&#233;tais vraiment &#233;tonn&#233;e par le parfum de ce safran beaucoup plus parfum&#233; que celui que l'on trouve g&#233;n&#233;ralement en filaments. Elle me demande un instant pour poser la question au chef et revient avec un flacon en me disant qu'il fallait prendre du safran d'Iran et non d'Espagne. C'est pour cela que le parfum de mon safran &#233;tait moindre. J'ignorais totalement cette diff&#233;rence et en profite pour sentir le parfum des filaments dans le flacon, un parfum sensationnel. Elle retourne en cuisine reporter ce flacon et arrive Monsieur Pavard pour discuter un peu avec nous. Il me donne quelques explications, repart en cuisine et revient avec le flacon de safran. Il me tend ce flacon en me disant : vous aimez cuisiner , c'est pour vous. Je reste un instant m&#233;dus&#233;e car je connais le prix de cette &#233;pice, il insiste et je suis donc repartie avec un flacon de safran. Je vous mets la photo pour vous montrer ce flacon avec une r&#233;gle &#224; c&#244;t&#233; pour vous faire une id&#233;e de la taille. 
 
 Vous pouvez voir que j'ai &#233;t&#233; g&#226;t&#233;e. Donc il fallait que je trouve une recette qui mette en valeur cette &#233;pice. J'ai tout de suite pens&#233; &#224; une cr&#232;me br&#251;l&#233;e dont voici la recette. 
 Cr&#232;me br&#251;l&#233;e &#224; l'orange et au safran 
 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes 
 8 jaunes d'oeufs 60 cl de cr&#232;me fra&#238;che liquide 80 g de sucre 2 oranges 15 filaments de safran Un peu de sucre pour la caram&#233;lisation 
 Faire chauffer la cr&#232;me &#224; feu doux jusqu'&#224; fr&#233;missement et y mettre &#224; infuser le safran et les zestes d'oranges finement hach&#233;s pendant 30 mn.  Pendant ce temps fouetter les jaunes avec le sucre jusqu'&#224; blanchiment. Presser les oranges et filtrer le jus obtenu &#224; travers une passoire &#233;tamine. Mettre ce jus dans une casserole et le r&#233;duire jusqu'&#224; l'&#233;tat sirupeux. Laisser refroidir. Quand la cr&#232;me est infus&#233;e, la passer elle aussi &#224; la passoire &#233;tamine. Ajouter le jus d'orange r&#233;duit au jaunes d'oeufs et ensuite la cr&#232;me filtr&#233;e. Bien m&#233;langer et verser dans les plats &#224; cr&#232;me br&#251;l&#233;e. Mettre au four 95&#176; pendant 1 h environ. La cr&#232;me doit &#234;tre prise. Laisser refroidir et mettre au frais au moins 2-3 heures. Au moment de servir, saupoudrer les cr&#232;mes de sucre et caram&#233;liser au chalumeau ou sous le grill du four. Si vous le faites au four , mettre les cr&#232;mes dans un plat rempli d'eau froide pour &#233;viter le r&#233;chauffement de celles-ci. 
 
 Personnellement j'ai investi depuis un moment dans un chalumeau de cuisine qui me rend bien des services. C'est un achat que je ne regrette pas. Je dois dire que ces cr&#232;mes sont vraiment d&#233;licieuses. En fait j'ai pris la recette de base du petit livre " Petites cr&#232;mes" chez Marabout et ai ensuite fait &#224; mon id&#233;e pour les parfums. Je n'avais tout d'abord pas mis la r&#233;duction de jus d'orange mais le parfum, pour ce qui est de l'orange n'&#233;tait pas assez prononc&#233; avec l'infusion de zestes. Avec le jus concentr&#233; l'&#233;quilibre entre le safran et l'orange est pour moi id&#233;al.  J'esp&#232;re que cette recette vous tentera car vraiment c'est un d&#233;lice, mais n'oubliez pas que la qualit&#233; du safran est importante. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
