<document>
	<date>2009-12-07</date>
        <title>Langoustines en velout&#233; de curry</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>langoustine</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Restons dans l'ambiance des f&#234;tes avec cette recette, tir&#233;e de mes classeurs, qui est simple &#224; faire mais met bien en valeur ce petit crustac&#233;. Il suffit souvent de peu de choses et d'une belle pr&#233;sentation pour avoir une assiette qui prend un air festif. 
 Langoustines en velout&#233; de curry &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 30 mn Cuisson 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 1 kg de tr&#232;s belles langoustines crues 25 cl de cr&#232;me fra&#238;che 2 c &#224; de curry en poudre 2 &#233;chalotes Du beurre 5 cl de cognac 25 cl de vin blanc sec 200 g de tagliatelles Quelques brins de coriandre 1/2 citron Sel et poivre 
 
 Retirer la t&#234;te des langoustines et d&#233;cortiquer les queues en laissant le dernier anneau. Enlever le petit boyau noir ( intestin ) en tirant d&#233;licatement dessus ( m&#233;thode que je pr&#233;f&#232;re ) ou en fendant l&#233;g&#232;rement le dos. Hacher les &#233;chalotes pel&#233;es et les faire revenir 2 &#224; 3 mn dans 25 g de beurre. Ajouter les t&#234;tes avec les pinces et les carapaces des langoustines, remuer 2 mn &#224; feu vif et ajouter le vin blanc. Laisser mijoter &#224; feu doux jusqu'&#224; ce qu'il ne reste plus que 12,5 cl de liquide. Retirer 4 t&#234;tes de langoustine et les r&#233;server. Filtrer la r&#233;duction &#224; travers une passoire fine en pressant bien pour exprimer les sucs et ajouter la cr&#232;me fra&#238;che et le curry. Laisser fr&#233;mir 5 mn &#224; feu doux. Pendant ce temps cuire les tagliatelles " al dente " dans un grand volume d'eau bouillante sal&#233;e. Faire sauter les queues des langoustines &#224; la po&#234;le dans un peu de beurre, les assaisonner et arroser de cognac. &#201;teindre la hotte aspirante s'il y a lieu et flamber. Apr&#232;s avoir flamb&#233; retirer les langoustines de la po&#234;le, les r&#233;server au chaud. Ajouter dans la po&#234;le la sauce au curry, la r&#233;chauffer et mettre un filet de citron. Retirer du feu et incorporer 30 g de beurre froid coup&#233; en d&#233;s en fouettant. R&#233;chauffer quelques secondes les langoustines dans la sauce si c'est utile mais surtout sans faire bouillir. Pour le service faire un d&#244;me de tagliatelles, napper le fond de l'assiette avec de la sauce curry et disposer les queues des langoustines. D&#233;corer avec une t&#234;te de langoustine et des feuilles de coriandre. 
 
 Conseils  : La cuisson des langoustines doit &#234;tre&#160; br&#232;ve pour pr&#233;server la d&#233;licatesse de leur chair. Vous pouvez pr&#233;parer la sauce &#224; l'avance jusqu'&#224; l'ajout de la cr&#232;me et du curry. Dans ce cas ne cuire que 2 mn la sauce et terminer la cuisson quand vous l'utiliserez pour terminer la recette. Vous conserverez les queues d&#233;cortiqu&#233;es des langoustines au r&#233;frig&#233;rateur apr&#232;s les avoir couvertes d'un papier film. Autres recettes avec des langoustines : Velout&#233; de chou-fleur aux langoustines et brocolis &#160;  Salade langoustines et foie gras aux lentilles du Puy &#160; &#160; Rosace de courgettes farcies aux langoustines et son coulis &#160; &#160; Salade au jambon cru et langoustines &#160;  Salade de langoustines, noix de Saint-Jacques et supr&#234;mes d'orange &#160;  Cassolettes de langoustines aux girolles &#160;  Langoustines &#224; la nigelle, pur&#233;e de carotte &#224; l'orange et compot&#233;e d'endives au sirop d'&#233;rable &#160;  Langoustines au curry sur pommes de terre fondantes sauce aux herbes &#160;  Langoustines grill&#233;es au beurre d'agrumes &#160;  Roulade de volaille au chou vert et langoustines et son coulis de langoustines &#160;  Fricass&#233;e de fruits de mer aux nouilles chinoises sur feuille de bananier Langoustines et asperges vertes sauce curry 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
