<document>
	<date>2010-01-13</date>
        <title>Terrine de chou farci au confit de canard</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>canard</tag>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>chou vert</tag>
                <tag>jambon blanc</tag>
                <tag>lard fum&#233;</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pains divers</tag>
                <tag>terrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Le chou farci, tout le monde connait. C'est une recette que peut-&#234;tre on fait moins souvent &#224; notre &#233;poque et c'est bien dommage car c'est le plat familial par excellence et surtout le plat r&#233;confortant par temps de froidure. Pour donner une touche de modernisme &#224; ce classique de la cuisine fran&#231;aise, je vous propose une version de chou farci en terrine. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. La pr&#233;paration est un peu longue mais franchement cela vaut la peine. 
 Terrine de chou farci au confit de canard &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 1h30 Cuisson 45mn environ 
 Les ingr&#233;dients pour 6-8 personnes : 
 16 belles feuilles prises sur un chou vert fris&#233; 250 g de jambon blanc 2 cuisses de canard confites et leur graisse 125 g de lard fum&#233; hach&#233; fin 250 g d'oignons 125 g de carottes 1 c&#244;te de c&#233;leri 25 g de persil plat hach&#233; 1 bouquet garni ( 2 feuilles de laurier et 2 brins de thym) 1 gousse d'ail &#233;cras&#233;e ou hach&#233;e tr&#232;s fin 1 &#233;chalote 24 baies de geni&#232;vre l&#233;g&#232;rement &#233;cras&#233;es un peu de noix de muscade 100 g de mie de pain 10 cl de vin blanc doux 3 c &#224; s de lait 2 oeufs Sel et poivre du moulin 
 
 D&#233;couper en tout petits d&#233;s les oignons, les carottes et le c&#233;leri &#233;pluch&#233;s. Dans une grande sauteuse chauffer 2 c &#224; s de graisse de canard de la bo&#238;te de confit. Y jeter les d&#233;s de l&#233;gumes avec le thym et le laurier. laisser fondre en m&#233;langeant pendant 5 mn puis ajouter l'ail et le vin doux. Couvrir et laisser cuire &#224; feu doux 5 mn. Ajouter ensuite le lard hach&#233;, ne pas couvrir et laisser blondir. Retirer la sauteuse du feu et enlever le bouquet garni. Hacher finement la mie de pain au mixer. Hacher &#233;galement le jambon. Ajouter mie de pain et jambon dans la sauteuse hors du feu avec le persil et les baies de geni&#232;vre. Bien m&#233;langer. Retirer la peau et les os du confit de canard et effilocher finement la chair. Il doit y en avoir environ 250-300g. l'ajouter dans la sauteuse et m&#233;langer. Casser les oeufs dans un bol et les battre &#224; la fourchette avec le lait, sel, poivre et muscade. Ajouter dans la sauteuse toujours hors du feu et m&#233;langer. V&#233;rifier l'assaisonnement en sel et poivre. Plonger les feuilles de chou 5 mn dans une casserole d'eau bouillante sal&#233;e, les &#233;goutter et les plonger dans de l'eau froide. Les &#233;goutter &#224; nouveau et retirer avec un couteau les grosses c&#244;tes. Bien &#233;ponger les feuilles dans un torchon. Badigeonner un terrine de 28 cm de long ( 2 l de volume environ ) de graisse de canard. Tapisser les parois avec 6 feuilles de chou ( les feuilles doivent d&#233;passer de la terrine ) et le fond avec 2 feuilles coup&#233;es en 2. Verser le tiers de la farce et poser dessus des feuilles de chou coup&#233;es en 2. Remettre de la farce, &#224; nouveau des feuilles coup&#233;es en 2. Terminer par le tiers restant de farce et rabattre les feuilles de chou d&#233;passant des bords. Bien tasser. &#201;tendre sur le dessus 3 feuilles de chou coup&#233;es en 2. Tartiner les feuilles apparentes de graisse de canard, poser un couvercle ou une feuille de papier aluminium qui recouvre bien la terrine. Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200 &#176; et au bain marie pendant 45 mn environ.  D&#233;mouler la terrine et servir chaud. 
 
 Vin conseill&#233;  :  le vin doux utilis&#233; pour la terrine mais si vous pr&#233;f&#233;rez du rouge un Cahors de quelques ann&#233;es fera l'affaire. Conseils  : pour couper la terrine chaude je vous conseille de prendre un couteau &#233;lectrique mais un bon couteau fera aussi l'affaire. Nous avons mang&#233; cette terrine en 2 jours et je dois dire qu'elle &#233;tait encore plus parfum&#233;e le lendemain. Froide elle se coupe tr&#232;s facilement. J'ai mis les tranches dans les assiettes pour les r&#233;chauffer au M.O. et c'&#233;tait parfait. Alors si vous pr&#233;f&#233;rez, faites la terrine la veille pour la d&#233;guster le lendemain car elle sera encore meilleure, mais d&#233;moulez-la avant de la laisser refroidir pour plus de facilit&#233;. 
 Autres recettes avec du chou vert : Rouget-barbet en millefeuille de chou &#224; la moelle d'apr&#232;s Alain Dutournier   Roulade de volaille au chou vert et langoustines et son coulis de langoustines 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo   
        </text>
</document>
