<document>
	<date>2006-04-07</date>
        <title>Tarte choco-poire caram&#233;lis&#233;e</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>poire</tag>
                <tag>tarte sucr&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Ce dessert est encore une recette que je fais depuis plusieurs ann&#233;es, elle se trouve dans mes classeurs et m&#234;me si j'ai h&#233;sit&#233; &#224; la mettre aujourd'hui car elle plut&#244;t &#224; faire l'hiver, vue la m&#233;t&#233;o froide, -3&#176; ce matin chez nous en Seine et Marne, je me suis dit qu'il n'y avait pas de raison d'y renoncer. Elle peut de plus se faire avec des ingr&#233;dients que l'on a g&#233;n&#233;ralement chez soi en r&#233;serve, puisque l'on utilise des poires au sirop. 
 Tarte choco-poire caram&#233;lis&#233;e 
 
 Pr&#233;paration 35 mn Faire la p&#226;te 1 h &#224; l'avance Cuisson 50 mn 
 Pour la p&#226;te bris&#233;e 
 250 g de farine 125 g de beurre 1 pinc&#233;e de sel 1 c &#224; s de sucre 1 peu d'eau ( 50 ml ) 
 Je vous mets les ingr&#233;dients que j'utilise pour ma p&#226;te bris&#233;e mais vous pouvez faire une p&#226;te sabl&#233;e ou votre recette habituelle, ou encore utiliser une p&#226;te toute faite. Chacune a ses habitudes pour faire une tarte et ce n'est pas ce qui importe pour la recette. Je fais la p&#226;te au robot. Si la p&#226;te est faite maison, il est indispensable de la laisser reposer 1h au frais avant de l'utiliser. 
 
 Les ingr&#233;dients pour la garniture 
 130 g de chocolat noir 1 bo&#238;te 4/4 de poires au sirop 2 oeufs 20 cl de cr&#232;me fra&#238;che &#233;paisse 20 cl de lait 75 g de sucre cristallis&#233;. 
 Etaler la p&#226;te sur le plan de travail farin&#233; et garnir le moule &#224; tarte. Faire fondre le chocolat au B.M. ou au micro-ondes et l'&#233;taler r&#233;guli&#232;rement sur le fond de tarte. Egoutter les poires et trancher les quartiers en fines lamelles sans aller jusqu'au bout pour les lamelles restent solidaires. Disposer les quartiers sur la tarte et appuyer l&#233;g&#232;rement pour que les lamelles s'ouvrent en &#233;ventail. Personnellement je le fais avant de mettre les poires sur la p&#226;te. Dans un saladier battre les oeufs avec le cr&#232;me et le lait et verser la pr&#233;paration sur la tarte.  Faire cuire environ 40 mn &#224; 180-200&#176; suivant les fours, jusqu'&#224; ce que la p&#226;te soit bien dor&#233;e. Sortir la p&#226;te du four et allumer le grill. Saupoudrer la surface du sucre cristallis&#233; et remettre au four en surveillant attentivement jusqu'&#224; ce qu'une cro&#251;te caram&#233;lis&#233;e se soit form&#233;e. D&#233;guster ti&#232;de, mais elle est &#233;galement excellente froide. Pour la caram&#233;lisation je l'ai faite avec mon chalumeau. 
 Vous voyez qu'il n'y a rien de bien compliqu&#233;. Je dis cela, car dans des commentaires, il m'a &#233;t&#233; demand&#233; , dans la mesure du possible de donner le niveau de difficult&#233; de mes recettes. C'est, je trouve, assez difficile &#224; &#233;valuer, car certaines choses sembleront simples pour certaines personnes,et compliqu&#233;es pour d'autres. Il m'a &#233;galement &#233;t&#233; demand&#233; d'indiquer dans la mesure du possible la dur&#233;e de pr&#233;paration et de cuisson. j'essaierai l&#224; encore de le faire. Je tiens &#233;galement &#224; pr&#233;ciser que je r&#233;ponds &#224; toutes les questions qui me sont pos&#233;es dans les commentaires, mais je le fais directement par mail puisqu'il n'y a pas de fonction fil de discussion sur canalblog. Je sais que certains et certaines d'entre vous r&#233;pondent par les commentaires sur leur blog, dites-moi si vous pr&#233;f&#233;rez cette seconde solution. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
