<document>
	<date>2010-02-03</date>
        <title>Tourtes de canard, sauce acide et beurre d'orange</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>canard</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Une fois encore une recette tir&#233;e du livre " Le meilleur de la cuisine fran&#231;aise" . C'est une recette du chef Jean Pierre Silva. Il faut commencer la recette la veille mais autrement, m&#234;me si c'est un peu long &#224; r&#233;aliser, rien de vraiment compliqu&#233; et on peut pr&#233;parer les tourtes &#224; l'avance et les mettre &#224; cuire le moment voulu. 
 Tourtes de canard, sauce acide et beurre d'orange &#160; 
 &#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 Pour les tourtes  : 125 g de magret de canard par&#233; (sans graisse ) 250 g de poitrine de porc fra&#238;che 1 c &#224; s de cognac 1 oeuf 1 pinc&#233;e de quatre-&#233;pices 2 rouleaux de 250 g de p&#226;te feuillet&#233;e pur beurre 1 jaune d'oeuf Sel et poivre Pour la sauce acide   1 l de fond de veau 1 &#233;chalote 20 g de beurre  12,5 cl de vinaigre de X&#233;r&#232;s Pour le beurre d'orange  : 12 cl de jus d'orange  90 g de beurre 
 
 La veille  : Couper le magret d&#233;graiss&#233; en petits d&#233;s. Les mettre dans un bol avec le cognac, m&#233;langer et laisser mac&#233;rer 2 h au r&#233;frig&#233;rateur. Hacher grossi&#232;rement la poitrine de porc et y incorporer l'oeuf, les d&#233;s de magret, assaisonner de sel, poivre et quatre-&#233;pices et laisser reposer cette farce 12 h au r&#233;frig&#233;rateur. Le jour m&#234;me  : Pr&#233;paration de la sauce acide  : Verser le fond de veau dans une casserole et le faire r&#233;duire des 3/4 par &#233;bullition. Hacher l'&#233;chalote &#233;pluch&#233;e et la faire fondre dans un peu de beurre jusqu'&#224; l&#233;g&#232;re coloration. Ajouter le vinaigre de X&#233;r&#232;s puis le fond de veau r&#233;duit. M&#233;langer avec une cuill&#232;re en bois et cuire 1/2 h environ sur feu doux jusqu'&#224; obtention d'une sauce sirupeuse. Passer la sauce au chinois et r&#233;server au chaud. Pr&#233;paration des tourtes  : Dans un rouleau de p&#226;te feuillet&#233;e d&#233;couper avec un emporte pi&#232;ce 4 ronds de 12 cm de diam&#232;tre. Dans l'autre rouleau faire 4 ronds de 13 cm de diam&#232;tre. R&#233;partir la farce sur les 4 ronds de 12 cm en laissant 1 bon cm de libre sur le tour. Mouiller les bord avec un peu de jaune d'oeuf battu et poser sur le dessus les ronds de 13 cm de diam&#232;tre. Bien faire adh&#233;rer la p&#226;te sur la base et dorer les tourtes au jaune d'oeuf. D&#233;corer avec le dos d'un couteau les tourtes en faisant des croisillons ou faire &#233;ventuellement une d&#233;coration avec les chutes de p&#226;te ( j'ai fait des feuilles ). Pratiquer un tout petit trou au centre des tourtes. Recouvrir une plaque &#224; four de papier sulfuris&#233; et y d&#233;poser les tourtes. Les cuire 35 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; ( &#224; adapter en fonction du four ). Pr&#233;paration du beurre d'orange  : Verser le jus dans une casserole et le porter &#224; &#233;bullition. Sur feu tr&#232;s doux ajouter petit &#224; petit le beurre froid coup&#233; en d&#233;s en fouettant sans arr&#234;t jusqu'&#224; ce que le beurre soit compl&#232;tement fondu. R&#233;server au bain-marie. Pour le service  : D&#233;poser une tourte bien chaude au centre de&#160; chaque assiette et verser un peu de sauce acide tout autour ainsi qu'un peu de beurre d'orange. Servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Auxey-Duresses rouge 
 Dans la recette, pour la sauce acide il y avait 25 cl de vinaigre, j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; r&#233;duire &#224; 12,5 cl et pour moi c'&#233;tait suffisant. Plus de vinaigre aurait donn&#233; quelque chose de trop acide &#224; mon go&#251;t. J'ai fait le beurre d'orange avec des oranges press&#233;es dont j'ai filtr&#233; le jus pour retirer la pulpe. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
