<document>
	<date>2010-03-26</date>
        <title>Terrine tout magret d'Adrienne</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>canard</tag>
                <tag>magret de canard</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>terrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai d&#233;j&#224; eu plusieurs fois l'occasion de tester des recettes d'Adrienne, et &#224; chaque fois ce fut un vrai plaisir. C'est le style de cuisine conviviale que j'appr&#233;cie beaucoup. Ce n'est pas pour rien qu'Adrienne &#233;tait tr&#232;s appr&#233;ci&#233;e des chefs qui venaient se r&#233;galer dans son bistrot " Chez la Vieille ". Pour cette recette de terrine j'ai simplement ajout&#233; le zeste r&#226;p&#233; d'une orange et je dois dire que cette terrine fut un r&#233;gal, je vais d'ailleurs la faire pour mon entr&#233;e de P&#226;ques. 
 Terrine tout magret &#160; &#160; 
 Pr&#233;paration 40 mn Cuisson&#160; 1 h 30 R&#233;frig&#233;ration 48 h 
 Les ingr&#233;dients pour 1 terrine : 2 beaux magrets de canard 200 g de magret s&#233;ch&#233; fum&#233; tranch&#233; 400 g d'&#233;chine de porc d&#233;soss&#233;e 150 g de lard gras 3 oignons 2 c &#224; s de poivre vert&#160; ( en bo&#238;te ou en bocal ) 3 c &#224; s de Noilly Prat 2 c &#224; s d'huile d'olive Le zeste r&#226;p&#233; d'1 orange Sel et poivre  
 
 Peler et hacher les oignons. Les faire fondre sans coloration dans une po&#234;le avec l'huile &#224; feu doux. Enlever la graisse des magrets et les hacher au hachoir grosse grille avec l'&#233;chine et le lard gras. Dans un saladier r&#233;unir les viandes hach&#233;es, ajouter les oignons, le Noilly Prat, le poivre vert rinc&#233; &#224; grande eau, le zeste d'orange, sel et poivre ( je vous rappelle le test de la petite boulette de farce que l'on cuit &#224;
la po&#234;le qui permet de v&#233;rifier si l'assaisonnement est suffisant) et bien m&#233;langer le tout. Enlever le gras des magrets fum&#233;s. Dans une terrine d'environ 20x10 cm mettre 1/3 de farce, couvrir de tranches de magret fum&#233;, remettre 1/3 de farce, une deuxi&#232;me couche de magret fum&#233; et terminer par le reste de farce. Tasser un peu le contenu de la terrine et mettre cuire au bain-marie pendant 1 h 30 dans un four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;. Laisser la terrine refroidir dans le four puis la mettre au frais 48 h avant de d&#233;guster. 
 
 Vin conseill&#233;  : un c&#244;tes du Roussillon 
 Pour le lard gras vous demandez tout simplement &#224; votre boucher de la barde de lard car on ne trouve plus le lard gras que sous cette forme. Pour le sel je mets g&#233;n&#233;ralement 15-16 g au d&#233;part et j'affine
ensuite avec le test des boulettes de farce pour en rajouter le cas
&#233;ch&#233;ant ( la norme est g&#233;n&#233;ralement de 18 g). Pour une fois je n'avais pas mis de gel&#233;e en poudre dans la farce ( 1/2 sachet&#160; ) et je l'ai regrett&#233; car le jus de cuisson n'&#233;tait pas g&#233;lifi&#233; comme dans mes autres terrines, la semaine prochaine j'en mettrai. Aussi je vous conseille de mettre ce demi-sachet de gel&#233;e comme pour, par exemple, cette autre terrine  ICI  . 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo   
        </text>
</document>
