<document>
	<date>2010-04-12</date>
        <title>Filet mignon de porc en cro&#251;te feuillet&#233;e &#224; la cr&#232;me au curry et aux herbes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>porc</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette est tir&#233;e du livre " Mon cahier de recettes Picard&#160; ". Il est &#233;vident qu'il n'est pas obligatoire, pour faire les recettes de ce livre, de prendre des produits surgel&#233;s, j'ai utilis&#233; des produits frais sauf la p&#226;te feuillet&#233;e que je prends toujours chez eux. J'ai apport&#233; quelques modifications &#224; la recette et vous la transcris telle que je l'ai faite. 
 Filet mignon de porc en cro&#251;te feuillet&#233;e &#224; la cr&#232;me au curry et aux herbes&#160;  &#160;  
 Les ingr&#233;dients pour 3 personnes : 
 1 filet mignon de 400 g 1 p&#226;te feuillet&#233;e pur beurre &#233;tal&#233;e 30 g de beurre 30 cl de cr&#232;me fra&#238;che Les graines d'1/2 gousse de vanille 1 belle c &#224; c de curry en poudre 2 belles c &#224; c de moutarde Cerfeuil 1 jaune d'oeuf  Mesclun 
 
 Saisir le filet mignon &#224; la po&#234;le de tous les c&#244;t&#233;s dans un peu de beurre et le laisser refroidir.  M&#233;langer la cr&#232;me avec le curry, la moutarde, les graines de vanille et quelques brins de cerfeuil cisel&#233;s. Tartiner le filet de la moiti&#233; de ce m&#233;lange sur tous les c&#244;t&#233;s. Poser le filet mignon sur la p&#226;te feuillet&#233;e et l'emballer soigneusement en coupant les exc&#233;dents de p&#226;te des extr&#233;mit&#233;s. Poser le filet sur une plaque de cuisson anti-adh&#233;sive. D&#233;layer le jaune d'oeuf avec un peu d'eau et badigeonner au pinceau la p&#226;te feuillet&#233;e. Faire des croisillons avec le dos d'un couteau et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 190&#176; pendant 30-35 mn ( &#224; adapter en fonction du four ). Pour le service chauffer dans une casserole la moiti&#233; de la cr&#232;me au curry, couper le filet mignon en tranches, les d&#233;poser sur l'assiette, mettre un peu de sauce&#160; et accompagner de mesclun ou d'une autre salade. 
 
 Il faut bien s&#251;r fermer herm&#233;tiquement la p&#226;te pour que la cr&#232;me au curry ne s'&#233;chappe pas &#224; la cuisson. Autres recettes de filet mignon de porc : Filet mignon de porc confit &#224; l'orange, miel et pignons   Filet mignon croustillant sauce au cacao Filet mignon de porc &#224; la cr&#232;me d'amandes Filet mignon de porc &#224; la cr&#232;me d'asperges vertes Filet mignon de porc en cro&#251;te de lard fum&#233; et ses petits l&#233;gumes &#160; &#160; Filet mignon de porc marin&#233; aux herbes fra&#238;ches ( &#224; d&#233;guster froid ) Paupiettes de filet mignon de porc au chorizo et tomates cerises Brochettes de mignon de porc sauce cacahu&#232;tes Filet mignon de porc farci &#224; la sauge et l&#233;gumes grill&#233;s Filet mignon de porc tandoori   
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
