<document>
	<date>2010-04-14</date>
        <title>Les oeufs &#224; la neige &#224; l'&#233;cume de fruit d'Anne-Sophie Pic</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>banane</tag>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>fruit de la passion</tag>
                <tag>noix de coco</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>siphon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Les oeufs &#224; la neige tout le monde connait, ils sont d'ailleurs souvent appel&#233;s &#224; tort &#238;les flottantes, qui est une autre recette o&#249; le blanc est cuit dans un moule au four. Je vous propose une recette du livre d'Anne-Sophie Pic " Recettes pour recevoir " o&#249; tout est fait au micro-ondes, pas besoin de four ou de casserole. Vous pouvez bien s&#251;r faire comme d'habitude mais personnellement cela fait de nombreuses ann&#233;es que je cuis les oeufs &#224; la neige au micro-ondes, et je dois dire que c'est un gain de temps consid&#233;rable pour un r&#233;sultat extra. Le tout est de bien g&#233;rer le temps de cuisson en fonction du four utilis&#233;. 
 Oeufs &#224; la neige &#224; l'&#233;cume de fruits &#160; &#160;  
 Pr&#233;paration 15 mn Cuisson 10 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 Les oeufs en neige : 5 blancs d'oeufs 60 g de sucre semoule 1/2 zeste de citron vert hach&#233; De la noix de coco fra&#238;che ( remplac&#233;e par de la noix de coco s&#233;ch&#233;e l&#233;g&#232;rement r&#233;hydrat&#233;e ) 
 Pour la cr&#232;me anglaise minute : 2 jaunes d'oeufs 35 g de sucre semoule 100 g de lait 100 g de cr&#232;me liquide 
 Pour l'&#233;cume banane-passion : 100 g de pur&#233;e de fruits de la passion 100 f de pur&#233;e de bananes 25 g de sucre semoule 120 g de cr&#232;me liquide enti&#232;re tr&#232;s froide 
 
 Pr&#233;paration de la cr&#232;me anglaise  : Dans un bol m&#233;langer les jaunes d'oeufs avec le sucre et ajouter le lait et la cr&#232;me bien chauds. M&#233;langer et faire cuire au micro-ondes puissance 900 W pendant 1 mn ( attention pour moi ce fut trop et 40 s auraient suffit, je suppose que tout d&#233;pende de la chaleur du m&#233;lange au d&#233;part, j'ai du mixer la cr&#232;me pour la rattraper, donc bien surveiller et proc&#233;der par &#233;tapes pour cuire la cr&#232;me ). L'&#233;cume banane-passion  : M&#233;langer les pur&#233;es de fruits ensemble, ajouter le sucre et la cr&#232;me et verser dans le siphon en tamisant. Fermer le siphon et mettre 2 cartouches de gaz. Placer au frais. Les oeufs &#224; la neige &#224; la noix de coco  : Monter les blancs en neige avec le sucre et le zeste de citron vert jusqu'&#224; ce qu'ils soient fermes et brillants. Remplir des moules en plastique de 10 cm de diam&#232;tre et 3 cm de haut ( j'ai pris des ramequins ), &#233;galiser la surface et cuire au micro-ondes 30 s pleine puissance pour 4 moules ( j'ai cuit les oeufs en neige un par un 10 s chacun ) D&#233;mouler soigneusement et laisser refroidir 15 mn., puis enrober les oeufs de noix de coco. Pr&#233;sentation  : R&#233;partir la cr&#232;me anglaise dans le fond de verrines transparentes, r&#233;partir dessus de l'&#233;cume de fruit avec le siphon tenu t&#234;te en bas et d&#233;poser un oeuf sur le tout. Servir sans attendre. 
 
 Conseils  : Si vous n'avez pas de siphon, la veille m&#233;langer 25 cl de cr&#232;me liquide enti&#232;re avec le zeste d'1 citron vert finement hach&#233; et laisser infuser 24 h au r&#233;frig&#233;rateur. le jour m&#234;me fouetter la cr&#232;me en chantilly avec 35 g de sucre et lui ajouter d&#233;licatement 100 g de pur&#233;e de fruits de la passion en fouettant d&#233;licatement. Utiliser comme indiqu&#233; dans la recette. On trouve des pur&#233;es de fruits toutes pr&#234;tes au rayon des fruits surgel&#233;s mais vous pouvez les faire&#160; avec des fruits fais mix&#233;s. Si vous doublez ou triplez les quantit&#233;s de la recette de la cr&#232;me anglaise laisser cuire plus longtemps en surveillant et en m&#233;langeant de temps en temps. Vous pouvez d&#233;couper les oeufs &#224; l'emporte pi&#232;ce pour donner une forme r&#233;guli&#232;re et avoir une plus belle pr&#233;sentation. Mais vous pouvez aussi cuire les blancs apr&#232;s avoir fait de grosses quenelles avec 2 cuill&#232;res &#224; soupes. 
 Autre recette d'oeufs &#224; la neige : Oeufs &#224; la neige, cr&#232;me safran&#233;e et &#233;clats de caramel aux inclusions de safran 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
