<document>
	<date>2010-05-10</date>
        <title>Oignons farcis au fromage de ch&#232;vre et aux tomates s&#233;ch&#233;es</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>feta</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pignons</tag>
                <tag>raisin</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>Le temps nous joue des tours mais cela n'emp&#234;che pas d'avoir envie de soleil dans les assiettes, aussi, je vous propose une recette d'oignons farcis qui est tir&#233;e du livre " La tomate " aux &#233;ditions Manise. La version originale est faite avec du fromage de ch&#232;vre, et des pignons mais j'ai &#233;galement fait un test avec de la feta et des raisins secs, et les 2 sont une r&#233;ussite. 
 Oignons farcis au&#160; fromage de ch&#232;vre et aux tomates s&#233;ch&#233;es  &#160;  
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 gros oignons 150 g de fromage de ch&#232;vre &#233;miett&#233; ou coup&#233; en d&#233;s 50 g de chapelure 8 tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l'huile d'olive &#233;goutt&#233;es et hach&#233;es 1 &#224; 2 gousses d'ail finement hach&#233;es 1/2 c &#224; c de thym frais 2 c &#224; s de persil cisel&#233; 1 petit oeuf battu 3 c &#224; s de pignons grill&#233;s &#224; sec 2 c &#224; s d'huile d'olive ( du bocal de tomates s&#233;ch&#233;es ) Sel et poivre du moulin 
 2 i&#232;me version : 150 g de feta ( &#224; la place du ch&#232;vre )  3 c &#224; s de raisins secs ( &#224; la place des pignons ) 
 
 Faire blanchir 10 mn &#224; l'eau bouillante sal&#233;e les oignons avec leur peau. Les &#233;goutter, laisser refroidir et les couper en 2 horizontalement. Retirer la peau puis le coeur de chaque demi-oignon avec une cuill&#232;re &#224; caf&#233;. Les poser sur dans un plat &#224; gratin huil&#233;. Hacher la chair des oignons recueillie en les &#233;vidant et la mettre dans un saladier. Ajouter le fromage de ch&#232;vre ( ou la feta ), la chapelure, les tomates s&#233;ch&#233;es, l'ail, le thym, la moiti&#233; du persil et l'oeuf. M&#233;langer bien et assaisonner. Ajouter ensuite les pignons ( ou les raisins secs ). R&#233;partir cette farce dans les demi-oignons et couvrir de papier aluminium. Cuire 25 mn environ &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 190&#176;. Retirer le papier aluminium et arroser d'huile pour poursuivre la cuisson encore 30 mn environ ( &#224; adapter en fonction du four, 20 mn dans mon four ) jusqu'&#224; ce que les oignons soient bien cuits. Arroser de temps en temps en cours de cuisson. Servir parsem&#233; de persil cisel&#233;. 
 
 Vous pouvez tout &#224; fait faire la premi&#232;re cuisson &#224; l'avance et la deuxi&#232;me avant de passer &#224; table. 
 Autre recette d'oignons farcis : Oignons au four au parmesan en robe de lard fum&#233; &#160; &#160; 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
