<document>
	<date>2010-06-21</date>
        <title>Supr&#234;mes de pintade farcis aux saveurs du sud</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>pintade</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
                <tag>&#233;pinards</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e de mes classeurs, je l'ai un peu modifi&#233;e d'une part pour les proportions et d'autre part pour le mode de cuisson. La cuisson &#224; l'origine se fait &#224; la po&#234;le comme un r&#244;ti ficel&#233; mais l&#224;, probl&#232;me, car la farce risque de s'&#233;chapper &#224; la cuisson, aussi j'ai test&#233; dans un film &#233;tirable &#224; la vapeur et &#224; la po&#234;le avec une cr&#233;pine pour bien garder la farce prisonni&#232;re dans le supr&#234;me et, entre les deux m&#233;thodes, j'ai pr&#233;f&#233;r&#233; la version vapeur dans le film &#233;tirable. De plus la cuisson vapeur donne plus de moelleux &#224; la viande, je vous mets donc la cuisson d'origine et la cuisson &#224; la vapeur. 
 Supr&#234;mes de pintade farcis aux saveurs du sud &#160;    
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson:&#160; 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 supr&#234;mes de pintade 100 g ( 200 g ) de pousses d'&#233;pinards 100 g (150 g ) de fromage de ch&#232;vre frais ( type Petit Billy ) 12 quartiers de tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l'huile d'olive et &#233;goutt&#233;es 40 g d'olives noires d&#233;noyaut&#233;es 4 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre 
 
 Dans une sauteuse faire revenir les pousses d'&#233;pinards lav&#233;es et &#233;goutt&#233;es dans 1 c &#224; s d'huile d'olive pendant 2 mn &#224; feu vif. Assaisonner, &#233;goutter et laisser refroidir. Retirer la peau des supr&#234;mes et les fendre dans l'&#233;paisseur sans s&#233;parer les 2 morceaux. Saler et poivrer et dans chaque fente glisser des pousses d'&#233;pinards, des lamelles de fromage de ch&#232;vre, 3 quartiers de tomates s&#233;ch&#233;es et des olives. Rouler chaque supr&#234;me sur lui-m&#234;me pour bien emprisonner la farce et ficeler bien serr&#233;. Si vous faites une cuisson vapeur, &#233;taler bien les supr&#234;mes fendus sur un morceau de film &#233;tirable et mettre la farce puis rouler &#224; l'aide du film en serrant bien et rouler en tenant les extr&#233;mit&#233;s toujours dans le m&#234;me sens pour former un boudin r&#233;gulier. Nouer les extr&#233;mit&#233;s du film. 
 
 Pour la cuisson vapeur compter 15 mn environ et pour la cuisson en r&#244;ti chauffer 2 c &#224; s d'huile d'olive dans une sauteuse et y faire colorer les supr&#234;mes de pintade farcis 5 &#224; 6 mn en les retournant sur toutes les faces. Couvrir et cuire 15 mn en les retournant en cours de cuisson. Laisser reposer 5 mn et retirer les ficelles. Couper les supr&#234;mes en tranches et les dresser sur les assiettes, arroser d'un filet d'huile d'olive et servir accompagn&#233; de mesclun. 
 
 Sur la petite photo vous pouvez voir les 2 fa&#231;ons dont j'ai pr&#233;par&#233; les supr&#234;mes, mais je vous conseille le film &#233;tirable pour la cuisson &#224; la&#160; vapeur, oubliez la cr&#233;pine. Pour les supr&#234;mes de pintade je les pr&#233;pare moi-m&#234;me. Quand j'ach&#232;te une pintade je la d&#233;coupe en 4 et r&#233;serve les blancs d'une part et les cuisses d'autre part. Vous pouvez tout &#224; fait adapter la recette avec des supr&#234;mes de poulet. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
