<document>
	<date>2010-07-02</date>
        <title>Salade de bonnottes de Noirmoutier ( ou de grenailles ) &#224; l'oignon rouge et citron confit</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron confit</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>salade</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>Quand il fait beau, les salades de toutes sortes se succ&#232;dent sur ma table. Aujourd'hui je vous propose une recette de salade de pommes de terre , normalement des bonnotes de Noirmoutier, mais la saison est tr&#232;s courte, et les bonnotes tr&#232;s ch&#232;res....aussi je l'ai faite avec des grenailles de Noirmoutier mais vous pouvez tout &#224; fait l'adapter avec toutes les pommes de terre grenailles &#224; chair ferme. La recette est tir&#233;e d'une fiche Elle &#224; Table. 
 Salade de bonnotes de Noirmoutier &#224; l'oignon rouge et citron confit   &#160; &#160;&#160; &#160; 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson 20 : mn Repos : 2 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 1 kg de pommes de terre bonnottes de Noirmoutier 2 oignons rouges 2 citrons confit au sel 20 olives noires ( ni&#231;oises pour ma part ) 2 c &#224; s de graines de cumin 1 verre de vin blanc 4 c &#224; s d'huile d'olive 1 c &#224; s de vinaigre de cidre 1/2 botte de coriandre 
 
 Cuire les bonnottes &#224; la vapeur pendant 15 &#224; 20 mn selon leur grosseur. V&#233;rifier la cuisson&#160; avec la lame d'un couteau. Pendant ce temps &#233;plucher et &#233;mincer finement les oignons rouges et les mettre dans un bol avec les graines de cumin et l'huile d'olive. Quand les pommes de terre sont cuites les &#233;plucher et les couper si elles sont grosses. Les mettre dans un saladier et les arroser imm&#233;diatement du vin blanc et du vinaigre et saler et poivrer. Retirer la pulpe des citrons confits et couper la peau en petits morceaux. Les ajouter dans le saladier avec les olives. Verser les oignons avec leur huile et ajouter la coriandre cisel&#233;e. M&#233;langer d&#233;licatement et laisser reposer au frais mais pas au r&#233;frig&#233;rateur pendant 2 h minimum. 
 
 Si vous choisissez des grenailles de forme r&#233;guli&#232;re et de petite taille, inutile de les couper apr&#232;s les avoir &#233;pluch&#233;es. Pour faire un plat unique vous pouvez ajouter une bo&#238;te de thon. Il est possible &#233;galement d'ajouter une noix de gingembre r&#226;p&#233;.  
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
