<document>
	<date>2008-10-13</date>
        <title>Lasagnes aux aubergines et crevettes piquantes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes</category>
        </categories_set>
        <text>Voil&#224; d&#233;j&#224; un bon moment que j'ai fait cette recette tir&#233;e du livre "Lasagnes" chez Marabout. Je dois dire qu'elle a remport&#233; tous les suffrages, on obtient des lasagnes tr&#232;s parfum&#233;es, avec une sauce tr&#232;s agr&#233;able aux aubergines et tomates, un parfum acidul&#233; apport&#233; par le citron vert et une l&#233;g&#232;re touche de piquant, bref un recette qui donne une autre dimension au genre lasagnes!  A l'origine la recette est pr&#233;vue pour 6 personnes mais je dirai que c'est plut&#244;t pour 4 bons mangeurs ou 5 moins gourmands, surtout si les lasagnes sont servies en plat unique. Je mets entre parenth&#232;ses, dans la liste des ingr&#233;dients, les quantit&#233;s que j'ai modifi&#233;es. 
 Lasagnes aux aubergines et crevettes piquantes &#160;  
 Pr&#233;paration 45 mn Marinade 30 mn Cuisson 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4-5 personnes : 
 6 &#224; 8 feuilles de lasagnes fra&#238;ches 300 g de crevettes ( j'en ai mis 560 g ) 3 aubergines ( j'en ai mis 4 ) 1 botte de cives 3 gousses d'ail 1 bo&#238;te de 400 g de pulpe de tomates Le jus de 2 citrons verts Le jus de 1 citron jaune 20 cl d'huile d'olive ( j'en ai mis 15 cl) 1 botte de persil plat 1/4 de piment antillais 1 c &#224; c de paprika 3 branches de coriandre Sel et poivre 
 
 Laver les aubergines et les couper en 2 dans la longueur, faire des croisillons sur le dessus avec un couteau et ajouter un filet d'huile d'olive, puis les mettre &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 150&#176; pendant 40 mn. Pendant ce temps &#233;plucher cives et ail et les couper tr&#232;s finement. Les mettre dans un saladier, ajouter le persil cisel&#233;, le jus des 2 citrons verts, l'huile d'olive, le piment coup&#233; finement. Saler, remuer et ajouter 15 cl d'eau chaude dans le saladier.  D&#233;cortiquer les crevettes et les mettre &#224; mariner 30 mn dans la sauce du saladier. Apr&#232;s cuisson gratter la pulpe des aubergines et l'&#233;craser &#224; la fourchette avec le paprika et le jus de citron jaune. M&#233;langer la chair des aubergines &#224; la pulpe de tomates. Saler et poivrer. Ce m&#233;lange doit rester assez liquide au besoin ajouter quelques cuill&#232;res &#224; soupe de la marinade des crevettes ( ce que j'ai fait et je vous conseille de le faire pour relever le parfum de la sauce). Faire cuire 3 mn &#224; l'eau bouillante les feuilles de lasagne et les &#233;goutter. Les r&#233;server en les &#233;talant sur un linge. Huiler le fond du plat &#224; four et verser un peu de pr&#233;paration aux aubergines, poser des feuilles de lasagnes, puis disposer des crevettes grossi&#232;rement coup&#233;es, remettre de la pur&#233;e d'aubergines. Recommencer ainsi les couches jusqu'&#224; ce que le plat soit rempli. Faire cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180-200&#176; pendant 25 mn. A la sortir du four d&#233;corer de quelques feuilles de coriandre. 
 
 D'autres recettes de lasagnes : Lasagnes au saumon, blettes, curry et amandes &#160;  Lasagnes d'escargots au coulis de persil &#160; &#160; 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
