<document>
	<date>2010-09-27</date>
        <title>Boulettes de poulet &#224; la coriandre et au cheddar( ou &#224; la mimolette )</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>cheddar</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>mimolette</tag>
                <tag>poulet</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Une fois encore voici une recette tir&#233;e du magazine Fromages Gourmands. Cette fois c'est le cheddar qui devait &#234;tre mis &#224; l'honneur mais n'en ayant pas trouv&#233; chez mon fromager, si ce n'est du tr&#232;s sec qui n'aurait pas convenu pour la recette, je l'ai remplac&#233; par de la mimolette jeune. Ces boulettes sont d&#233;licieuses et je ne manquerai pas de les refaire. 
 Boulettes de poulet &#224; la coriandre et au cheddar ( ou &#224; la mimolette ) &#160; &#160;  
 Pr&#233;paration 15 mn Cuisson 10 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes :  
 200 g de cheddar ou de mimolette 6 blancs de poulet 4 cm de racine de gingembre frais 1/2 c &#224; s de pur&#233;e de piment ( ou quelques gouttes de tabasco ) 1 petit bouquet de coriandre fra&#238;che De la sauce soja l&#233;g&#232;rement sucr&#233;e 1 c &#224; s d'huile d'olive 25 g de beurre Sel et poivre du moulin 
 
 Mettre les blancs coup&#233;s en morceaux dans le bol d'un mixer avec la racine de gingembre pel&#233;e et coup&#233;e, la pur&#233;e de piment ou le tabasco, les feuilles de coriandre et 3 c &#224; s de sauce soja. Saler et poivrer et mixer finement. Coupe le fromage en petits d&#233;s de 1 cm de c&#244;t&#233;. Former des boulettes&#160; autour des d&#233;s de fromage. Dans une po&#234;le faire fondre le beurre avec l'huile d'olive et faire dorer les boulettes en les retournant r&#233;guli&#232;rement pendant 10 mn environ. Elles doivent &#234;tre bien cuites pour que le fromage fonde &#224; l'int&#233;rieur. Servir avec de la sauce soja sucr&#233;e et du riz. 
 
 Pour la sauce d'accompagnement j'ai rallong&#233; la sauce soja avec un peu d'eau. IMPORTANT  : si vous mettez un commentaire n'oubliez pas de d&#233;cocher la case "recevoir une notification de r&#233;ponse &#224; mon commentaire" situ&#233;e sous le texte du commentaire sous peine de recevoir dans votre bo&#238;te mail tous les commentaires de ce billet. 
 Autres recettes de boulettes : 
 Boulettes d'agneau &#224; l'indienne 
 Boulettes d'agneau en sauce au garam masala Boulettes de viande hach&#233;e &#224; l'&#233;chalote et raisins secs 
 Brochettes de boulettes de boeuf, cr&#232;me de pois chiche Boulettes de thon &#224; la sicilienne d'apr&#232;s Jamie Oliver 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
