<document>
	<date>2010-10-27</date>
        <title>Crevettes pan&#233;es &#224; la noix de coco et salade de mangue &#233;pic&#233;e</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>crevette</tag>
                <tag>mangue</tag>
                <tag>noix de coco</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette tr&#232;s simple &#224; faire mais croyez-moi, d&#233;licieuse. Je sais que certains h&#233;sitent devant la friture mais franchement une fois de temps en temps cela ne peut pas faire de mal. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Crevettes pan&#233;es&#160; &#224; la noix de coco et salade de mangue &#233;pic&#233;e &#160;  
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson: 10 mn
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 16 queues de crevettes tigr&#233;es crues Huile de friture Sel et poivre 
 Pour la panure : 1 oeuf 2 c &#224; s de farine 100 g de noix de coco r&#226;p&#233;e ( c'est beaucoup 50 g devraient suffire ) 1 c &#224; s de chapelure 
 Pour la salade de mangue : 2 mangues 1 yaourt grec 1/2 c &#224; c de piment de Cayenne ( en fait doser au go&#251;t de chacun ) 2 c &#224; s de coriandre cisel&#233;e 2 c &#224; s de jus de citron vert 1 c &#224; s d'huile de s&#233;same 
 
 Peler les mangues et couper la chair en d&#233;s. Les mettre dans un saladier . Dans un bol fouetter le yaourt avec le piment, la coriandre, le jus de citron vert et l'huile de s&#233;same.&#160; R&#233;server au froid. Pr&#233;parer 3 assiettes creuses avec dans l'une la farine, dans l'autre l'oeuf battu et dans la derni&#232;re le m&#233;lange coco chapelure. D&#233;cortiquer les crevettes en gardant le dernier anneau de la queue. Les passer dans la farine, dans l'oeuf puis dans le m&#233;lange coco-chapelure. Les saisir ensuite dans l'huile de friture bien chaude le temps qu'elles dorent uniform&#233;ment. Les d&#233;poser sur du papier absorbant. Pour le service mettre des d&#233;s de mangues avec la sauce au yaourt dans les coupelles et garnir avec 4 crevettes pan&#233;es. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Juran&#231;on 
 Bon je sais sur les photos il y a 5 crevettes par personne mais quand on aime ... et puis franchement cela avait encore un go&#251;t de trop peu ! ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
