<document>
	<date>2010-11-03</date>
        <title>Terrine campagnarde aux foies de volailles</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>foies de volaille</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>terrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>foies de volaille</category>
        </categories_set>
        <text>Les terrines ou p&#226;t&#233;s maison, je ne sais pas pour vous , mais pour moi rien de plus convivial. Les invit&#233;s s'exclament " oh tu as fait une terrine , personne ne fait plus les p&#226;t&#233;s maison ", mais si, la preuve et en plus c'est facile &#224; faire. Un bon pain au levain, des cornichons, des petits oignons pour accompagner, un verre de bon vin et c'est le succ&#232;s assur&#233;, alors ne vous privez pas de faire vous-m&#234;me vos terrines. Il y a d&#233;j&#224; plusieurs recettes sur mon blog, vous avez le choix. Cette recette est tir&#233;e d'une vieille fiche Elle, c'est la premi&#232;re que j'ai faite au d&#233;but de mon mariage il y a maintenant 40 ans. Le temps passe bien vite, je ne l'avais pas refaite depuis longtemps mais nous nous sommes toujours autant r&#233;gal&#233;s. Et j'ai m&#234;me, nostalgie quand tu nous tiens, utilis&#233; la m&#234;me terrine de mes d&#233;buts culinaires! ;-) 
 Terrine campagnarde aux foies de volaille &#160; &#160; 
 Les ingr&#233;dients pour 2 terrines de 1 kg : 
 1 kg de foies de volaille 350 g de panne ou de la gorge dans la partie grasse 300 g de foie de porc 500 g d'&#233;chine d&#233;soss&#233;e 1 petit verre de cognac 2 oeufs 2 bardes 6 feuilles de laurier 2 c &#224; s de gel&#233;e en poudre Sel poivre et 4 &#233;pices 
 
 Hacher chaque &#233;l&#233;ment de la terrine s&#233;par&#233;ment avec la grille fine du hachoir. M&#233;langer en suite intimement tous les ingr&#233;dients en ajoutant les oeufs, le cognac, les &#233;pices, la gel&#233;e en poudre. Assaisonner,&#160; je compte 16 g de sel par kilo et 3 g de poivre puis j'affine avec le test de la boulette de farce que l'on cuit
&#224; la po&#234;le et qui permet de v&#233;rifier si l'assaisonnement est suffisant. Le m&#233;lange doit &#234;tre haut en go&#251;t. Remplir les 2 terrines, couvrir avec une barde et 3 feuilles de laurier pour chaque terrine. Mettre les couvercles et cuire 1 h 30 &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; et au bain-marie. Laisser refroidir et garder minimum 2 jours au r&#233;frig&#233;rateur pour que les parfums se d&#233;veloppent. 
 
 Dans la recette il est dit de lutter la terrine avec un cordon de p&#226;te&#160; mais je ne le fais jamais. Cette terrine se conserve 2-3 semaines au r&#233;frig&#233;rateur. Je fais toujours une seule terrine et divise donc les proportions par 2&#160; c'est d&#233;j&#224; bien suffisant surtout quand nous ne sommes, comme chez nous, que deux gourmands. 
 Autres recettes de terrines traditionnelles (mais en cliquant sur le tag terrines vous d&#233;couvrirez d'autres recettes &#224; base de l&#233;gumes, poisson ou poulet): Terrine de queue de boeuf au foie gras Terrine de sanglier &#224; ma fa&#231;on Terrine de sanglier au cassis Terrine de faisan ( ou de pintade ) aux noisettes et abricots secs Terrine de faisan &#224; la moutarde et aux pistaches &#160; &#160; Terrine de foies de volaille aux oignons Terrine de lapin aux tomates s&#233;ch&#233;es et aux olives, en robe de lard Terrine tout magret d'Adrienne   
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
