<document>
	<date>2006-05-26</date>
        <title>Tartare boeuf-brebis</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>boeuf</tag>
                <tag>fromage</tag>
                <tag>fromage de brebis</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a tr&#232;s tr&#232;s longtemps ( non je ne vous dirai pas le nombre d'ann&#233;es), j'&#233;tais une jeune mari&#233;e d&#233;butante en cuisine. Un jour, l'Homme me dit qu'il aimerait bien que je lui fasse un steak tartare. Quoi? Manger de la viande crue!!! Pour moi il n'en &#233;tait pas question! Mais, comme je suis une gentille &#233;pouse, si si, j'ai achet&#233; ce qu'il fallait pour qu'il s'en pr&#233;pare un. Il &#233;tait ravi et s'est r&#233;gal&#233; avec sa mixture qu'il a voulu me faire go&#251;ter. J'en ai pris du bout des l&#232;vres et franchement n'ai pas appr&#233;ci&#233;. 
 Bien des ann&#233;es plus tard, &#224; l'occasion de l'anniversaire du fils, nous sommes all&#233;s avec son &#233;pouse dans un restaurant japonais, qu'il voulait nous faire d&#233;couvrir. Je ne connaissais pas du tout cette cuisine et ai donc d&#233;cid&#233; de go&#251;ter un peu &#224; tout. Forc&#233;ment il y avait du poisson cru et l&#224;, j'ai beaucoup aim&#233;. 
 Aussi quand l'ann&#233;e derni&#232;re j'ai vu une recette de tartare de boeuf dans un CVF, ayant aim&#233; le poisson cru, je l'ai lue de plus pr&#232;s car en plus, elle associait du pecorino &#224; la viande.J'ai d&#233;cid&#233; de retenter l'exp&#233;rience pour voir si maintenant j'aimerais &#233;galement la viande crue. La seule chose qui ne me plaisait pas est qu'ils utilisaient de la viande hach&#233;e donc au robot. Hors depuis que je regarde beaucoup les &#233;missions culinaires j'ai appris qu'il fallait faire le tartare au couteau pour vraiment appr&#233;cier la viande qui n'a pas chauff&#233; dans un robot et n'a pas &#233;t&#233; abim&#233;e par la lame du mixer. 
 Donc j'ai fait cette recette, et devinez? J'ai ador&#233;. Je la refais depuis de temps en temps pour le plus grand&#160; plaisir de l'Homme et le mien &#233;galement. Donc si vous n' aimez pas le tartare, essayez cette recette et peut-&#234;tre comme moi, changerez-vous d'avis. 
 Tartare boeuf-brebis 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes 
 500 g de rumsteak 100 g de pecorino ou de tomme de brebis 4 jaunes d'oeuf 1 c &#224; s de c&#226;pres 2-3 &#233;chalotes 4 c &#224; s d'huile d'olive 1 c &#224; s de moutarde de Dijon 1 c &#224; s de ketchup 6 brins de persil plat Tabasco Sauce Worcestershire 
 A l'aide d'un &#233;conome faire des copeaux de pecorino ou de tomme de brebis. Ecraser les copeaux en petits morceaux avec les doigts sauf quelques uns pour le d&#233;cor. Pr&#233;parer la sauce : Dans un saladier mettre les jaunes d'oeufs, la moutarde, le ketchup, quelques gouttes de Tabasco et un peu de sauce Worcestershire. Saler, poivrer, m&#233;langer et ajouter l'huile d'olive en filet en fouettant comme pour une mayonnaise. Quand l'huile est incorpor&#233;e, ajouter les c&#226;pres &#233;goutt&#233;es, le persil cisel&#233;, les &#233;chalotes hach&#233;es. Pr&#233;parer la viande : Faire des tranches de 4-5 mm&#160; puis couper les tranches en lani&#232;res et enfin les lani&#232;res en d&#233;s. C'est un peu long, mais vraiment cela vaut la peine. M&#233;langer la viande en d&#233;s &#224; la sauce et ajouter le fromage. Rectifier l'assaisonnement. Partager la pr&#233;paration en 4 et mettre dans un cercle sur les assiettes de service. D&#233;corer avec les copeaux de fromage r&#233;serv&#233;s et du persil. Accompagner de frites et d'une salade. 
 Il m'est arriv&#233; de remplacer le pecorino par du parmesan et c'&#233;tait tr&#232;s bon &#233;galement, mais bien s&#251;r on ne peut plus parler de tartare boeuf-brebis mais boeuf-vache dans ce cas l&#224;! ;-). 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
