<document>
	<date>2011-01-05</date>
        <title>Betteraves gratin&#233;es au roquefort d'apr&#232;s &#201;ric Fr&#233;chon</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>betterave rouge</tag>
                <tag>endive</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>roquefort</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Je dois dire que lorsque j'ai lu cette recette elle m'a laiss&#233;e dubitative, en effet betterave, roquefort et le tout sur une salade d'endives, tout cela peut surprendre. Mais quand on sait que la recette est d'&#201;ric Fr&#233;chon chef triplement &#233;toil&#233; du Bristol, il y a quand m&#234;me de quoi &#234;tre rassur&#233;e, aussi j'ai d&#233;cid&#233; de tester la recette et bien m'en a pris. Tout s'&#233;quilibre parfaitement, je dis bien tout, en effet j'ai d'abord go&#251;t&#233; la betterave au roquefort toute seule, c'&#233;tait bon mais avec une impression qu'il manquait quelque chose pour &#233;quilibrer les parfums... et ensuite j'ai go&#251;t&#233; avec la salade d'endives et l&#224; c'&#233;tait parfait.  
 Betteraves gratin&#233;es au roquefort &#160; &#160;&#160;  
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 4 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes :  3 grosses betteraves cuites 150 g de roquefort 10 cerneaux de noix 4 petites endives 1 c &#224; s de vinaigre 2 c &#224; s d'huile de noix 1 c &#224; s d'huile neutre Sel et poivre du moulin 
 
 Torr&#233;fier &#224; sec les cerneaux de noix dans une po&#234;le. Peler les betteraves et les couper en tranches de 3 cm puis en carr&#233;s. Creuser d&#233;licatement un petit puits dans chaque cube ( j'ai utilis&#233; une cuill&#232;re parisienne ). Concasser les noix, en r&#233;server un peu et mettre le reste dans un bol avec le roquefort &#233;miett&#233;. Travailler le tout &#224; la fourchette et garnir les cubes de cette farce. Poser les cubes de betteraves dans un plat &#224; four et gratiner 3 &#224; 4 mn sous le grill du four pour que le fromage fonde. Dans un saladier faire la vinaigrette avec sel, poivre, vinaigre et les huiles. &#201;mince les endives, les ajouter et m&#233;langer. R&#233;partir la salade d'endives sur les assiettes, disposer 2 cubes de betteraves gratin&#233;es par assiettes sur la salade et parsemer du reste de noix concass&#233;es. Servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un C&#244;tes-de-Provence ros&#233; 
 Il faut pouvoir faire 8 cubes dans les betteraves alors bien prendre une taille de betterave en cons&#233;quence ou alors en prendre plus. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
