<document>
	<date>2011-02-14</date>
        <title>Tourte de souris d'agneau d'apr&#232;s Jamie oliver</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>agneau</tag>
                <tag>carotte</tag>
                <tag>c&#233;leri-branche</tag>
                <tag>navet</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>poireau</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Eh oui, encore une recette de Jamie Oliver, tir&#233;e de son livre Cook. Je ne suis jamais d&#233;&#231;ue par ses recettes qui sont toujours parfaites. J'appr&#233;cie sa cuisine qui correspond &#224; ce que j'aime, une cuisine parfum&#233;e et avec des ingr&#233;dients trouvables partout. 
 Tourte de souris d'agneau &#160; &#160;&#160;  
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 2 c &#224; s de concentr&#233; de tomate 3/4 de bouteille de vin rouge 1 c &#224; s de farine plus 2 bomb&#233;es Huile d'olive 4 souris d'agneau 3 carottes pel&#233;es et hach&#233;es grossi&#232;rement 3 oignons pel&#233;s et hach&#233;s grossi&#232;rement 1 navet moyen pel&#233; et hach&#233; grossi&#232;rement 1 poireau lav&#233; par&#233; et grossi&#232;rement hach&#233; 5 branches de c&#233;leri par&#233;es et grossi&#232;rement hach&#233;es 1 petite botte de romarin frais 1 petite botte de thym frais 500 g de p&#226;te feuillet&#233;e pur beurre 1 oeuf 1 peu de lait Sel et poivre du moulin 
 
 Pour pr&#233;parer la sauce mixer le vin avec le concentr&#233; de tomate et 1 c &#224; s de farine. Dans une cocotte faire chauffer un peu d'huile d'olive et y faire colorer les souris d'agneau (sal&#233;es et poivr&#233;es) pendant quelques minutes de tous les c&#244;t&#233;s. R&#233;server ensuite les souris d'agneau sur une assiette et jeter l'huile de cuisson de la cocotte. Mettre &#224; nouveau un filet d'huile et ajouter les carottes, oignons, poireau, navet et les branches de c&#233;leri.Cuire 15 mn &#224; feu doux le temps de ramollir les l&#233;gumes. Ajouter ensuite les 2 c &#224; s bomb&#233;es de farine, le m&#233;lange de vin rouge, le romarin et le thym. Immerger les souris d'agneau dans cette sauce en laissant seulement d&#233;passer le os. Porter &#224; &#233;bullition, couvrir la cocotte et cuire 1 h 30. Au terme de la cuisson la viande doit &#234;tre parfaitement cuite tout en ayant conserv&#233; sa forme et un peu de fermet&#233;. &#201;taler la p&#226;te feuillet&#233;e sur le plan de travail farin&#233; l&#233;g&#232;rement pour obtenir une &#233;paisseur de 2 mm. D&#233;tailler ensuite la p&#226;te en bande de 3 cm de large. Dans un plat profond pouvant contenir les souris d'agneau et pouvant passer au four, mettre les souris d'agneau quand elles sont cuites et pr&#233;chauffer le four &#224; 200&#176;. Go&#251;ter la sauce et rectifier son assaisonnement si n&#233;cessaire. la sauce doit &#234;tre &#233;paisse et parfum&#233;e. Si elle est trop liquide la faire bouillir pour la faire &#233;paissir jusqu'&#224; la consistance d&#233;sir&#233;e. Verser ensuite la sauce d&#233;licatement sur les souris d'agneau sans salir les bords du plat. Battre l'oeuf et le lait ensemble et badigeonner le pourtour du plat de ce m&#233;lange D&#233;poser les bandes de p&#226;te un peu au hasard en les faisant s'entrecroiser autour des os des souris d'agneau. A la fin le plat doit &#234;tre enti&#232;rement recouvert de p&#226;te. Laisser d&#233;border la p&#226;te sur les c&#244;t&#233;s du plat. Dorer ensuite les bandelettes au jaune d'oeuf. Enfourner la tourte pour 20 mn environ jusqu'&#224; ce que la p&#226;te soit dor&#233;e. Servir ce plat avec des l&#233;gumes cuits &#224; l'eau ou &#224; la vapeur. 
 
 Vin conseill&#233;  : un vin rouge australien - Shiraz 
 Un vrai r&#233;gal! J'ai choisi de faire les souris en cocottes individuelles. Vous pouvez pr&#233;parer les cocottes &#224; l'avance mais je vous conseille de mettre la p&#226;te au dernier moment pour qu'elle ne risque pas de s'enfoncer dans la sauce. Autres recettes de souris d'agneau : Souris d'agneau mijot&#233;es aux &#233;pices &#160;  Souris d'agneau aux oignons et au safran 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour.  
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
