<document>
	<date>2011-02-08</date>
        <title>Comme quoi r&#226;ler peut servir! </title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Divers</category>
        </categories_set>
        <text>Avant tout, je tiens &#224; tous vous remercier pour votre soutien &#224; la suite de mon&#160; billet d'hier sur le plagiat avec vol de recettes et photos dont j'&#233;tais victime, soutien aussi bien dans les commentaires que dans les mails, mais aussi dans les actions. Je remercie tout particuli&#232;rement  Ga&#233;tan de La Table des chefs  qui m'a beaucoup aid&#233;e. Si je fais ce billet c'est pour vous dire que l'ind&#233;licat a retir&#233; toutes les recettes dont je lui ai envoy&#233;es les liens, suite &#224; un nouveau mail envoy&#233; hier soir tr&#232;s tard dont voici une copie. 
 "Je viens de voir que vous aviez retir&#233; la plupart de mes recettes, mais en v&#233;rifiant j'ai constat&#233; qu'il en restait encore quelques unes dont je vous envoie les liens pour que vous les retiriez elles-aussi .  Dans l'attente pour que vous fassiez le n&#233;cessaire le plus rapidement possible, je v&#233;rifierai bien&#160; s&#251;r, et iI est certain que dor&#233;navant, une fois que vous aurez retir&#233; ces derni&#232;res recettes, je viendrai de temps en temps voir si vous n'avez pas &#224; nouveau pris mes photos ainsi que mes recettes." 
 Suite &#224; ce 3 i&#232;me mail, ce matin toutes les recettes &#233;taient retir&#233;es, soit en fait une centaine. Voil&#224; une histoire qui se finit bien, mais jusqu'&#224; quand ? Elle prouve en tout cas qu'il faut &#234;tre tr&#232;s vigilant et que toute personne qui constate un plagiat ne doit pas h&#233;siter &#224; pr&#233;venir la victime du plagiat. J'avais d&#233;j&#224; eu le probl&#232;me il y a plus de 3 ans , mais l&#224; c'est l'h&#233;bergeur qui avait ferm&#233; le blog qui prenait carr&#233;ment toutes mes recettes et tous mes textes. Voici le billet qui en parle  ICI . 
 Encore une fois  merci &#224; tous  pour votre aide et &#224; demain pour un nouvelle recette! 
        </text>
</document>
