<document>
	<date>2011-02-18</date>
        <title>Gratin de confit de canard aux topinambours et noix</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>canard</tag>
                <tag>noix</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>topinambour</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette &#224; ma fa&#231;on, m'a &#233;t&#233; inspir&#233;e par une tourte de confit de canard aux topinambours dont j'ai la recette dans mes classeurs. J'ai gard&#233; l'id&#233;e confit de canard et topinambours mais ai d&#233;cid&#233; d'en faire un gratin. 
 Gratin de confit de canard aux topinambours et aux noix &#160; &#160;&#160;  
 Les ingr&#233;dients pour 4-5 personnes : 
 1 kg de topinambours 2 oignons 3 cuisses de confit de canard 30 g de noix 2 c &#224; s d'huile de noix 4 c &#224; s de cr&#232;me liquide 1/2 bouquet de persil plat Chapelure Sel et poivre du moulin 
   
 &#201;plucher les topinambours, les laver et les faire cuire dans une grande casserole d'eau bouillante sal&#233;e 10 &#224; 15 mn. Les &#233;goutter. &#201;plucher les oignons et les &#233;mincer. Retirer la graisse des cuisses de canard et effilocher la chair apr&#232;s avoir retir&#233; la peau. Dans une po&#234;le mettre 2 c &#224; s de graisse de canard et y faire fondre les oignons &#233;minc&#233;s , ajouter la chair effiloch&#233;e et la faire dorer l&#233;g&#232;rement. Ajouter un peu de persil cisel&#233;. Quand les topinambours sont cuits en prendre la moiti&#233; et les mixer avec la cr&#232;me fra&#238;che et ajouter l'huile de noix, assaisonner et r&#233;server. Couper le reste des topinambours en rondelles.  Dans un plat &#224; gratin beurr&#233; mettre les rondelles de topinambours en les assaisonnant , recouvrir avec la chair de canard confit et recouvrir avec la pur&#233;e de topinambours. Concasser les noix et les m&#233;langer avec de la chapelure en quantit&#233; suffisante pour recouvrir le gratin. mettre &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; jusqu'&#224; ce que le gratin soit dor&#233;. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Cahors Clos Triguedina 
 C'est bien s&#251;r le plat d'hiver par excellence, ne vous en privez pas il est d&#233;licieux. Pour la tourte dont je me suis inspir&#233;e il &#233;tait conseill&#233; comme vin un Cahors Clos Triguedina, je pense que ce vin peut sans probl&#232;me accompagner mon gratin. 
 Autres recettes avec du confit de canard : Salade au confit de canard et oeufs de caille po&#234;l&#233;s   M&#233;li-m&#233;lo d'asperges vertes au confit   Terrine de chou farci au confit de canard   
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI 
, pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet (
le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les
plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les
commentaires, les
tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises
et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233;
intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des
poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
        </text>
</document>
