<document>
	<date>2011-04-13</date>
        <title>Royale de champignons, petites asperges vertes et morilles</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>asperge</tag>
                <tag>champignon de Paris</tag>
                <tag>morille</tag>
                <tag>verrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Continuons dans les id&#233;es d'entr&#233;e pour P&#226;ques. Aujourd'hui il s'agit d'une recette mettant en &#233;vidence les morilles et les asperges vertes, produits tr&#232;s repr&#233;sentatifs du printemps. Dans la recette, tir&#233;e de mes classeurs, on utilise des morilles s&#233;ch&#233;es et des fra&#238;ches, j'avoue que je n'ai utilis&#233; que des s&#233;ch&#233;es car quand j'ai fait la recette je n'ai pas trouv&#233; de morilles fra&#238;ches. 
 Royale de champignons, petites asperges vertes et morilles &#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson 50 mn ( j'en compte plus pour la cuisson de la royale ) 
 Les ingr&#233;dients pour 8 personnes ( 8 bocaux de 445 ml ): 
 Pour les asperges et les morilles : 40 petites asperges vertes 200 g de morilles fra&#238;ches ( ou 3-4 morilles s&#233;ch&#233;es par personne ) 1 bouquet de ciboulette 100 g de cr&#232;me liquide tr&#232;s froide 20 g de beurre Sel et poivre Pour la royale de champignons : 500 g de champignons de Paris 40 g de morilles s&#233;ch&#233;es 2 &#233;chalotes 15 cl de bouillon de volaille 3 oeufs 100 g de cr&#232;me liquide 8 cl d'huile d'olive Sel et poivre du moulin 
 
 Pr&#233;paration de la royale de champignons  : Faire tremper les morilles s&#233;ch&#233;es dans 4 fois leur volume d'eau ti&#232;de pendant 1 h. Les &#233;goutter, les rincer, les &#233;goutter &#224; nouveau, les hacher. Filtrer l'eau de trempage ( j'utilise une passoire &#233;tamine dans laquelle je mets un papier absorbant ). Nettoyer et hacher les champignons de Paris, &#233;mincer les &#233;chalotes &#233;pluch&#233;es. Faire fondre sans coloration les &#233;chalotes dans l'huile d'olive dans une cocotte ( j'en ai mis moins qu'indiqu&#233; ), ajouter les champignons hach&#233;s ( de Paris et morilles ), ajouter l'eau de trempage filtr&#233;s et le bouillon de volaille. Cuire 20 mn &#224; couvert. Passer au mixeur puis &#224; travers un tamis ( j'ai mix&#233; sans tamiser ). Laisser refroidir. Une fois refroidie, m&#233;langer la pur&#233;e de champignons au fouet avec 1 oeuf entier et 2 jaunes, ajouter la cr&#232;me et rectifier l'assaisonnement. R&#233;partir cette pr&#233;paration dans&#160; les bocaux ou verrines pouvant aller au four. Recouvrir chaque bocal avec un papier d'aluminium et les d&#233;poser dans un bain-marie. Cuire au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 100&#176; pendant 30 mn ( voir conseil plus bas ). La pr&#233;paration ne doit pas bouillir. Une fois la royale prise la laisser refroidir. 
 Couper la queue des asperges vertes jusqu'&#224; la partie tendre, les &#233;plucher en partie et les cuire &#224; l'eau bouillante sal&#233;e pendant 4 mn environ. Une fois cuites r&#233;server un peu d'eau de cuisson et &#233;goutter les asperges. Les r&#233;server. Couper le pied des morilles fra&#238;ches, bien les rincer pour retirer toute la terre, les &#233;goutter et les s&#233;cher. Dans une cocotte faire fondre le beurre et ajouter les morilles, les saler et les cuire 7 mn environ ( l&#224; je dis non, car les morilles fra&#238;ches doivent cuire 15 mn environ pour en retirer les toxines, la morille s&#233;ch&#233;e n'a pas ce probl&#232;me puisque les toxines contenues dans les morilles sont d&#233;truites par la dessiccation, donc le temps de cuisson est beaucoup plus rapide 5 mn environ). Si vous utilisez des morilles s&#233;ch&#233;es les mettre &#224; tremper dans de l'eau ti&#232;de comme dit pr&#233;c&#233;demment et les cuire au beurre 5 mn environ. Fouetter la cr&#232;me liquide tr&#232;s froide en chantilly et lui ajouter de la ciboulette cisel&#233;e ( j'ai aussi mis un peu de sel et de poivre ). R&#233;partir cette cr&#232;me dans chaque bocal sur la royale de champignons et d&#233;poser un bottillon d'asperges tenu avec un brin de ciboulette ( je passe les brins de ciboulette sous de l'eau tr&#232;s chaude du robinet pour leur donner un peu plus de souplesse et pouvoir ainsi plus facilement faire un lien. 
 
 Conseils  : j'ai rencontr&#233; quelques probl&#232;mes pour la cuisson de la royale de champignons, ayant fait comme indiqu&#233; la royale n'&#233;tait absolument pas prise, j'ai donc retir&#233; le bain-marie de m&#234;me que l'alu et mis le four &#224; 120&#176;, il m'a fallu 1 h de cuisson au total, j'ai bien s&#251;r surveill&#233;. Je pense donc que vous pouvez faire cuire la royale sans bain-marie &#224; 110-120&#176; suivant le four avec l'alu et qu'il faudra quand m&#234;me compter minimum 45 mn de cuisson si ce n'est 1 h. De toute fa&#231;on le mieux est de faire la royale la veille ainsi cela fait gagner du temps pour le jour J. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
