<document>
	<date>2011-06-01</date>
        <title>Brochettes de melon et framboises au caramel balsamique et coulis d'orange d'apr&#232;s &#201;ric L&#233;autey</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>melon</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette d'&#201;ric L&#233;autey, je l'avais vue sur Cuisine TV l'ann&#233;e derni&#232;re. La saison des melons &#233;tant en avance cette ann&#233;e avec le beau temps pr&#233;coce dont nous b&#233;nificions, j'en profite pour vous la mettre m&#234;me si les framboises, bien qu'on en trouve,&#160; ne soient pas encore dans leur pleine saison.&#160;&#160;&#160; 
 Brochettes de melon et framboises au caramel balsamique et coulis d'orange &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 15 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 150 g de framboises 1 petit melon 60 g de sucre 2 c &#224; s de vinaigre balsamique ( j'en ai mis 3 ) 2 feuilles de g&#233;latine de 2 g 2 oranges ( pour 10 cl de jus ) Menthe et basilic frais 
 
 Faire ramollir les feuilles de g&#233;latine dans de l'eau froide. Dans une petite casserole mettre 40 g de sucre sans eau et &#224; feu doux le faire caram&#233;liser jusqu'&#224; coloration. Verser le vinaigre balsamique, laisser bouillonner et ajouter 20 cl d'eau. Laisser r&#233;duire de moiti&#233; par &#233;bullition. &#201;goutter la g&#233;latine, la mettre dans un petit saladier et verser le caramel balsamique en fouettant quelques minutes. Il va devenir mousseux. Mettre les 10 cl de jus d'orange filtr&#233; dans une casserole avec 20 g de sucre et le faire bouillir 5 mn pour le faire &#233;paissir. R&#233;cup&#233;rer la chair du melon, la couper en cubes r&#233;guliers. Couper les feuilles de menthe et basilic en 2 et enfiler sur les brochettes les framboises, les cubes de melon et les feuilles de menthe et basilic en les alternant. Poser les brochettes sur les assiettes. Fouetter &#224; nouveau le caramel balsamique et le verser sur les brochettes en les retournant. Verser le coulis d'orange autour des brochettes. Servir encore ti&#232;de ou froid. 
 
 J'ai pr&#233;par&#233; le caramel balsamique &#224; l'avance et forc&#233;ment en refroidissant il s'est solidifi&#233; &#224; cause de la g&#233;latine, mais je l'ai ti&#233;di quelques secondes au M.O. avant de le fouetter et de le verser sur les brochettes. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur.  Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
