<document>
	<date>2011-06-03</date>
        <title>Roul&#233;s de veaux aux asperges, sauce cr&#232;me au balsamique</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>asperge</tag>
                <tag>jambon cru</tag>
                <tag>mozzarelle</tag>
                <tag>tomate</tag>
                <tag>veau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Le fin de la saison des asperges approche, pour profiter encore de ce l&#233;gume de printemps voici une recette faite l'ann&#233;e derni&#232;re, recette tir&#233;e de mes classeurs. 
 Roul&#233;s de veau aux asperges, sauce cr&#232;me au balsamique &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 petites escalopes de veau 4 tranches fines de jambon cru  100 g de mozzarelle 16 asperges vertes 2 tomates 4 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che &#233;paisse 2 ou 3 pinc&#233;es de piment de cayenne 2 c &#224; s de vinaigre balsamique 1 c &#224; s d'huile d'olive 
 
 A l'avance  nettoyer les asperges, couper l'extr&#233;mit&#233; de la queue et les cuire environ 10 mn &#224; l'eau bouillante sal&#233;e. Peler les tomates avec un couteau &#233;pluche-tomate,&#160; autrement les &#233;bouillanter quelques secondes et les rafra&#238;chir dans de l'eau froide avant de retirer la peau. Les &#233;p&#233;piner et couper la pulpe en petits d&#233;s. Pr&#233;parer les paupiettes  en &#233;talant les escalopes sur le plan de travail, poser dessus une tranche de jambon cru puis 4 asperges (raccourcies si besoin) est en les mettant t&#234;te b&#234;che pour que les pointes d&#233;passent des 2 c&#244;t&#233;s des paupiettes. Poser sur les asperges une tranche de mozzarelle, enrouler le tout et ficeler. 
 15 mn avant de servir  chauffer l'huile dans une po&#234;le et cuire les paupiettes 12-13 mn &#224; feu moyen-doux. D&#233;s que la mozzarelle commence &#224; fondre, ajouter la cr&#232;me le piment de cayenne et le vinaigre balsamique dans la po&#234;le, assaisonner et faire bouillir 1 &#224; 2 mn en grattant le fond de la po&#234;le avec une spatule pour r&#233;cup&#233;rer les sucs de cuisson. Ajouter les d&#233;s de tomate et servir aussit&#244;t. 
 
 Vin conseill&#233;  : un C&#244;tes-du-Rh&#244;ne rouge 
 Veillez &#224; ce que la mozzarelle se trouve du c&#244;t&#233; le plus &#233;pais de la paupiette enroul&#233;e; vous contr&#244;lerez ainsi mieux la cuisson , la viande doit &#234;tre cuite quand la mozzarelle commence &#224; fondre. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur.  Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprime la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
