<document>
	<date>2011-06-15</date>
        <title>Tiramisu aux griottes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>biscuits cuill&#232;re</tag>
                <tag>cerise</tag>
                <tag>mascarpone</tag>
                <tag>oeuf</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Pour profiter pleinemement des cerises dont c'est la pleine saison, je vous propose une recette de tiramisu tir&#233;e du dernier Cuisine et Vins. Le tiramisu, ce dessert italien, est maintenant d&#233;clin&#233; de multiples fa&#231;ons, et je dois dire que celle-ci est vraiment d&#233;licieuse. Il faut des griottes, cerises un peu acides qui, par leur parfum, &#233;quilibrent tr&#232;s bien la douceur du mascarpone. 
 Tiramisu aux griottes &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 30 mn ( 20 mn dans mon cas ) 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes ( 4 personnes si comme moi vous prenez des coupes qui sont grandes ): 
 600 g de cerises griottes 250 g de mascarpone 6 biscuits &#224; la cuill&#232;re ( 12 ) 2 gros oeufs ou 3 petits 200 g de sucre en poudre 2 c &#224; s de sucre glace 1 sachet de sucre vanill&#233; 1 b&#226;ton de cannelle 2 c &#224; s de marasquin ou de kirsch Du cacao en poudre non sucr&#233; 
 
 Rincer les cerises, les &#233;queuter et les d&#233;noyauter. Les mettre dans une casserole avec 100 g de sucre et le b&#226;ton de cannelle. Cuire 30 mn &#224; feu doux en m&#233;langeant de temps en temps ( j'ai mis 20 mn ). Retirer la cannelle et laisser refroidir. Casser les oeufs en s&#233;parant les blancs des jaunes. Dans un saladier m&#233;langer les jaunes avec le mascarpone, le sucre vanill&#233; et le reste de sucre en poudre (100 g ). Monter les blancs en neige ferme et les incorporer d&#233;licatement au m&#233;lange au mascarpone. Couper les biscuits &#224; la cuill&#232;re en 2, les tremper dans l'alcool de votre choix et les r&#233;partir dans les coupelles ( voir plus bas conseil ). Napper de la compot&#233;e de cerises et de leur jus puis recouvrir avec la mousse au mascarpone. Placer au moins 12 h au r&#233;frig&#233;rateur. Au moment du service saupoudrer les coupelles de cacao &#224; l'aide d'une passoire fine et d&#233;corer avec un griotte. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Saumur brut ros&#233;&#160;&#160; 
 Conseil  : j'ai pass&#233; la compot&#233;e de cerises dans une passoire &#233;tamine pour r&#233;colter le jus, jus auquel j'ai ajout&#233; l'alcool, j'ai imbib&#233; les biscuits avec ce jus alcoolis&#233; et vers&#233; le reste de jus sur les cerises une fois celles-ci dans les coupelles. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur.  Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
