<document>
	<date>2011-07-08</date>
        <title>Salade de p&#226;tes au thon &#224; la sicilienne</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>p&#226;tes</tag>
                <tag>thon</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
                <tag>tomates-cerises</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes</category>
        </categories_set>
        <text>S'il est un plat que j'appr&#233;cie en &#233;t&#233; c'est bien la salade de p&#226;tes, on peut la varier &#224; l'infini. Celle que je vous propose&#160; est tir&#233;e du petit livre " Salades de p&#226;tes " chez Marabout. 
 Salade p&#226;tes au thon &#224; la sicilienne &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 12 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 600 g de pennes 300 g de ventr&#232;che de thon &#224; l'huile d'olive ( ou du thon germon blanc &#224; l'huile d'olive ) 3 c &#224; s de pur&#233;e de tomates s&#233;ch&#233;es 50 g de tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l'huile d'olive 60 g d'olives noires Taggiasche d&#233;noyaut&#233;es ou Picholines ou Lucques 30 g de c&#226;pres 2 c &#224; s d'origan s&#233;ch&#233; 250 g de tomates cerises Huile d'olive Sel et poivre du moulin Vinaigre balsamique ( que j'ai rajout&#233; ) 
 
 Dans un saladier mettre la pur&#233;e de tomates s&#233;ch&#233;es avec 4 c &#224; s d'huile d'olive, l'origan, les tomates cerise coup&#233;es en 2, les tomates s&#233;ch&#233;es coup&#233;es en petits morceaux, les olives, les c&#226;pres grossi&#232;rement hach&#233;es ( garder un peu de ces ingr&#233;dients pour la d&#233;coration avant de servir ), sel et poivre. Cuire les p&#226;tes al dente selon le temps de cuisson indiqu&#233; sur le paquet. Quand elles sont cuites les &#233;goutter et les passer rapidement sous l'eau froide pour arr&#234;ter la cuisson. Les &#233;goutter &#224; nouveau. Assaisonner d'un filet d'huile d'olive et les verser encore chaudes dans le saladier contenant les autres ingr&#233;dients. Bien m&#233;langer et laisser refroidir en m&#233;langeant plusieurs fois. Ajuster l'assaisonnement et ajouter si vous le d&#233;sirez le vinaigre balsamique. Au moment de servir m&#233;langer &#224; nouveau et ajouter la ventr&#232;che de thon d&#233;taill&#233;e en gros morceaux ainsi qu'un peu d'huile d'olive si n&#233;cessaire. 
 
 Cette d&#233;licieuse salade est un classique de l'&#233;t&#233;. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur.  Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
