<document>
	<date>2011-09-05</date>
        <title>Tomates farcies aux sardines et chermoula</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron confit</tag>
                <tag>sardine</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Cette ann&#233;e j'ai mis plus de pieds de tomates que d'habitude dans le jardin et je dois avouer que la r&#233;colte est tr&#232;s abondante, je cherche donc toujours des recettes qui me permettent d'&#233;couler le stock de tomates. Aussi quand j'ai lu cette recette dans le petit livre " Sardines en bo&#238;te les 30 recettes cultes ", ayant tous les ingr&#233;dients &#224; disposition j'ai tout de suite pris le chemin de la cuisine. Bien m'en a pris car la recette est rapide &#224; faire et change vraiment des traditionnelles tomates farcies. Nous nous sommes r&#233;gal&#233;s, la recette est pour 4 personnes mais je dirais plut&#244;t 2 car on mange facilement 2 tomates. 
 Tomates farcies aux sardines et chermoula &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes ( ou 2 personnes si on prend 2 tomates farcies ) 
 4 grosses tomates 2 c &#224; s d'huile d'olive 1 bo&#238;te de sardines &#224; l'huile d'olive 2 c &#224; s de persil plat cisel&#233; 2 c &#224; s de coriandre cisel&#233;e 2 c &#224; c rases de cumin en poudre 2 c &#224; c rases de paprika 2 gousses d'ail hach&#233;es 2 c &#224; c de concentr&#233; de tomate 1/4 de citron confit&#160; hach&#233; finement sans la pulpe  Sel et poivre du moulin 
 
 Laver les tomates et couper un chapeau &#224; chacune. Retirer le jus et les p&#233;pins mais pas la chair de l'int&#233;rieur. Saler l&#233;g&#232;rement l'int&#233;rieur des tomates et les retourner sur un papier absorbant. Les r&#233;server. Dans un petit saladier m&#233;langer les ingr&#233;dients pour la farce de sardines &#224; la chermoula : &#233;mietter les sardine &#233;goutt&#233;es apr&#232;s avoir retir&#233; l'ar&#234;te, ajouter le persil, la coriandre, le cumin, le paprika, le concentr&#233; de tomate, l'ail hach&#233; et le citron confit. Bien m&#233;langer et assaisonner. Mettre les tomates dans un plat &#224; gratin huil&#233; et les garnir avec la farce. Remettre leurs chapeaux dessus. Cuire 30 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; et servir bien chaud. 
 Il faut prendre de belles tomates mais pas trop grosses tout de m&#234;me, autrement il n'y aura pas assez de farce. J'ai pu quant &#224; moi farcir les 4 tomates sans probl&#232;me ayant pris des tomates moyennes. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
