<document>
	<date>2011-09-30</date>
        <title>Frittata de poulet aux c&#232;pes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>c&#232;pe</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>poulet</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Oeufs</category>
        </categories_set>
        <text>Un reste de poulet r&#244;ti, quelques c&#232;pes, il n'en fallait pas plus pour m'inspirer cette recette de frittata. Pour cuire la frittata il existe plusieurs fa&#231;ons de faire, soit on cuit tout dans la po&#234;le, soit on commence dans la po&#234;le et on termine au four comme dans cette recette  ICI  ou encore on verse le tout dans un moule et on cuit le tout au four. Je trouve que la cuisson au four donne quelque chose de plus r&#233;gulier comme cuisson mais ce jour-l&#224; j'ai fait le tout dans la po&#234;le. 
 Frittata de poulet au c&#232;pes &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 La moiti&#233; d'un petit poulet r&#244;ti 3 oignons frais 200 g de petits c&#232;pes 2 petites tomates style olivettes 2 c &#224; s de persil plat 6 oeufs 75 g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; 1 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre du moulin 
 
 Retirer la peau du poulet r&#244;ti et le couper en gros d&#233;s. Laver le persil et le ciseler. Nettoyer les c&#232;pes et les couper en tranches. &#201;p&#233;piner les tomates et les couper en morceaux moyens. Nettoyer les oignons frais et les hacher grossi&#232;rement. Dans une po&#234;le faire chauffer l'huile d'olive et y faire revenir les oignons hach&#233;s et les c&#232;pes en m&#233;langeant. Ajouter les d&#233;s de tomates et cuire jusqu'&#224; ce que toute l'eau soit &#233;vapor&#233;e. Ajouter les morceaux de poulet et le persil. Battre les oeufs &#224; la fourchette, ajouter le parmesan, m&#233;langer et assaisonner. Cuire &#224; feu doux jusqu'&#224; ce que la frittata soit prise en la retournant &#224; mi-cuisson ( pour la retourner la renverser sur une assiette et la glisser dans la po&#234;le ) ou terminer la cuisson au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;( dans ce cas pr&#233;voir une po&#234;le qui passe au four ). 
 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
