<document>
	<date>2011-10-05</date>
        <title>Roul&#233; croustillant aux poires et aux abricots secs</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>abricot</tag>
                <tag>amande</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>feuille de brick ou de filo</tag>
                <tag>pistache</tag>
                <tag>poire</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai fait cette recette tir&#233;e du dernier Maxi Cuisine la semaine derni&#232;re et je n'ai qu'une envie, la refaire! C'est vous dire si nous nous sommes r&#233;gal&#233;s. De plus c'est simple &#224; faire pour un r&#233;sultat visuel que je trouve tr&#232;s r&#233;ussi. Alors n'h&#233;sitez pas et lancez vous. 
 Roul&#233; croustillant aux poires et aux abricots secs &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 35 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 120 g d'abricots secs moelleux 3 poires 8 feuilles de filo 50 g de sucre 40 g de beurre 40 g de pistaches d&#233;cortiqu&#233;es non sal&#233;es 30 g de poudre d'amande 1 citron 2 sachets de sucre vanill&#233; 
 
 Couper les abricots en petits d&#233;s. R&#226;per le zeste du citron puis presser le jus. Peler les poires, les couper en 4, les &#233;p&#233;piner puis les tailler en lamelles. Les arroser du jus de citron et les mettre dans une casserole avec 40 g de&#160; sucre. Cuire 12 &#224; 15 mn &#224; feu doux. Laisser refroidir ( il y avait beaucoup de jus aussi je les ai &#233;goutt&#233;es avant de les utiliser pour la suite de la recette ). Mettre les poires dans un saladier et leur ajouter la poudre d'amande, les abricots et 30 g de pistaches concass&#233;es. Faire fondre le beurre. Badigeonner 4 feuilles de filo de beurre, les saupoudrer des 3/4 du sucre vanill&#233;. Mettre une feuille de filo sur la plaque du four recouverte de papier sulfuris&#233;, la 2 i&#232;me en la d&#233;calant de 5 cm environ, la 3 i&#232;me en la remettant au niveau de la 1 &#232;re et la 4 i&#232;me au niveau de la seconde. Cela permet d'avoir un rectangle plus large pour quand on va rouler le tout. R&#233;partir la pr&#233;paration aux fruits en laissant 5 cm de libre tout le tour.  Badigeonner de beurre 2 autres feuilles de filo et les parsemer avec le reste de sucre vanill&#233;. Les mettre sur le dessus de la pr&#233;paration aux fruits puis rouler pour obtenir un boudin et rentrer les extr&#233;mit&#233;s sous le roul&#233; pour bien le fermer. Badigeonner de beurre le roul&#233;. D&#233;chirer en morceaux les 2 derni&#232;res feui!lles de filo, les froisser et les coller sur le dessus du roul&#233; en badigeonnant encore de beurre. Cuire 20 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 200&#176;. Servir ti&#232;de ou froid parsem&#233; de pistaches concass&#233;es et de sucre. 
 
 Pour la cuisson ne pas mettre la plaque du four trop haut dans le four pour que le dessus du roul&#233; ne cuise pas trop vite. Il faut que tout soit dor&#233;. il faut bien s&#251;r adapter en fonction du four. J'ai remplac&#233; le sucre en poudre pr&#233;conis&#233; pour la touche finale par du sucre glace. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
