<document>
	<date>2006-07-05</date>
        <title>Brochettes d'encornets farcis aux crevettes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>calamar</tag>
                <tag>crevette</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Dans la s&#233;rie, il fait trop chaud pour passer des heures en cuisine, voici &#224; nouveau une recette tr&#232;s simple &#224; faire et vraiment d&#233;licieuse. De plus la pr&#233;sentation est tr&#232;s originale et la pr&#233;paration ultrasimple. Peu d'ingr&#233;dients et cuisson rapide. Cette recette est tir&#233;e d'une fiche du magazine Saveurs. 
 Brochettes d'encornets farcis aux crevettes 
 
 Pr&#233;paration 20 mn Cuisson 15 mn Repos 10 mn 
 les ingr&#233;dients pour 4 personnes: 
 24 petits encornets 24 grosses crevettes roses Le jus de 1 citron 20 cl d'huile d'olive ( j'en ai mis moins ) 1,5 c &#224; s de persil cisel&#233; Sel et poivre Olives noires ( j'ai mis des olives de Nice) 
 
 Dans un bol &#233;mulsionner l'huile d'olive avec le jus de citron, du sel et du poivre et y mettre &#224; mariner les crevettes roses d&#233;cortiqu&#233;es pendant 10 mn. Farcir chaque encornet d'une crevette et fermer les encornets avec la pointe d'une brochette. Compter 6 encornets par personne. Faire griller les brochettes sur une plaque en fonte br&#251;lante 7 mn de chaque c&#244;t&#233; ( j'ai mis &#224; cuire un peu moins longtemps ). Servir les brochettes parsem&#233;es de persil cisel&#233; et accompagn&#233;es d'olives noires. Napper avec le reste de marinade. 
 
 C'est vraiment un plat que j'aime beaucoup et que je referai avec grand plaisir. Vous pouvez aussi faire des versions amuse-bouche en mettant un encornet farci par personne. Si vous aimez les encornets n'h&#233;sitez pas &#224; faire cette recette! 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
