<document>
	<date>2011-11-16</date>
        <title>Passion exotique d'apr&#232;s Jean Sulpice</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>ananas</tag>
                <tag>banane</tag>
                <tag>fruit de la passion</tag>
                <tag>kiwi</tag>
                <tag>lait de coco</tag>
                <tag>mangue</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>papaye</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>siphon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e une fois encore du livre de Jean Sulpice "Cuisine en famille" permet de terminer le repas sur une note vitamin&#233;e et rafra&#238;chissante. Une salade de fruits exotiques avec une cr&#232;me passion et le tout termin&#233; par une mousse coco, quoi de mieux en effet ! De plus, on pr&#233;pare tout la veille, c'est donc parfait pour recevoir. 
 Passion exotique &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn  &#224; pr&#233;parer la veille  Cuisson : 10 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 12 belles c &#224; s de fruits exotiques ( kiwi, ananas, mangue, banane, papaye ) Pour la cr&#232;me passion : 135 g de pulpe de fruits de la passion 170 g de beurre 3 oeufs 135 g de sucre Pour la mousse coco : 5 cl de cr&#232;me liquide enti&#232;re 280 ml de lait de coco 3 cl de Malibu 2 feuilles de g&#233;latine de 2 g 
 
 Mettre &#224; chauffer dans une casserole la pulpe de fruits de la passion avec le beurre. Pendant ce temps fouetter les oeufs avec le sucre dans un petit saladier. Lorsque le m&#233;lange de la casserole bout, le verser en fouettant sur les oeufs. Remettre le tout dans la casserole et cuire &#224; feu moyen sans cesser de tourner jusqu'&#224; ce que la cr&#232;me &#233;paississe. La verser alors dans un saladier pour qu'elle refroidisse et une fois &#224; temp&#233;rature ambiante la mettre au r&#233;frig&#233;rateur jusqu'au lendemain. Faire ramollir la g&#233;latine dans de l'eau froide. Porter la cr&#232;me &#224; &#233;bullition, &#233;goutter la g&#233;latine et la verser dans la cr&#232;me bouillante pour la faire fondre. M&#233;langer alors avec le Malibu et le lait de coco, filtrer la pr&#233;paration et verser dans un siphon. Mettre une ou deux cartouches de gaz suivant la taille du siphon, secouer et r&#233;server au frais. Pour le service r&#233;partir la cr&#232;me passion dans les coupelles, poser dessus les fruits exotiques &#233;pluch&#233;s et taill&#233;s en petits morceaux puis surmonter d'un nuage de mousse coco apr&#232;s avoir bien secou&#233; le siphon. 
 
 C'est vite fait le jour m&#234;me et vraiment d&#233;licieux alors n'h&#233;sitez pas &#224; tester. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
