<document>
	<date>2011-12-16</date>
        <title>Lasagnes de foie gras po&#234;l&#233; aux morilles</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>morille</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>P&#226;tes</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette vue sur Cuisine TV que j'avais envie de tester depuis un bon moment. Je ne peux que vous encourager &#224; la tester aussi car c'est un pur bonheur. Il y a certes beaucoup de foie gras mais vous pouvez toujours adapter les quantit&#233;s de la recette. Il faut pouvoir mettre des tranches de foie po&#234;l&#233; entre chaque feuille de lasagnes. Je vous mets la recette avec les proportions d'origine, nous ne nous en sommes pas plaints. 
 Lasagnes de foie gras po&#234;l&#233; aux morilles &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 50 g de morilles s&#233;ch&#233;es 20 g de beurre 25 cl de cr&#232;me liquide 600 g de foie gras cru de canard 40 g de farine 6 feuilles de lasagnes fra&#238;ches Sel et poivre du moulin Persil pour la d&#233;coration 
 
 Faire tremper les morilles dans un petit saladier d'eau chaude pendant 30 mn. Les &#233;goutter en gardant l'eau de trempage et les rincer. Filtrer l'eau de trempage en mettant un papier absorbant dans une passoire &#233;tamine et la conserver. Faire revenir les morilles dans une po&#234;le avec le beurre pendant 2 mn &#224; feu vif et les assaisonner. Ajouter de l'eau de trempage filtr&#233;e et porter &#224; &#233;bullition puis ajouter le cr&#232;me fra&#238;che. Laisser mijoter su feu doux jusqu'&#224; ce que la sauce &#233;paississe. Couper le foie gras en escalopes d'1/2 cm d'&#233;paisseur. Fariner les escalopes ( je ne le fais jamais ). Porter&#160; de l'eau sal&#233;e &#224; &#233;bullition dans une grande casserole et y mettre les feuilles de lasagnes &#224; cuire 2 &#224; 3 mn.  Po&#234;ler les escalopes de foie gras dans une po&#234;le antiadh&#233;sive sans mati&#232;re grasse, les assaisonner et les &#233;goutter sur un papier absorbant. . Une fois les feuilles de lasagnes cuites les &#233;goutter et les couper en 2. Disposer harmonieusement 3 demi-feuilles de lasagnes sur les assiettes en intercalant des escalopes de foie gras. Napper de sauce aux morilles et d&#233;corer avec un brin de persil plat. Servir sans attendre. 
 
 Je vous rappelle qu'il faut acheter du foie gras cru dont la date d'emballage est la plus r&#233;cente possible, ainsi il rendra moins de gras &#224; la cuisson. Et &#233;vitez de d&#233;passer 600g pour un foie gras cru apr&#232;s il rendra l&#224; aussi plus de gras. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
