<document>
	<date>2012-01-18</date>
        <title>R&#244;ti de dinde au curry</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>dinde</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette je la fais depuis de tr&#232;s nombreuses ann&#233;es, c'est un plat familial sans pr&#233;tention mais qui a toujours &#233;t&#233; appr&#233;ci&#233;. Je ne la faisais plus depuis que j'ai mon blog cherchant toujours de nouvelles recettes, mais en feuilletant mes fiches cuisine Elle je suis retomb&#233;e dessus. Nous dirons que c'est une s&#233;quence nostalgie qui me ram&#232;ne au temps o&#249; mes enfants &#233;taient encore &#224; la maison. Et puis il ne faut pas renier ses anciennes recettes sous pr&#233;texte de mode culinaire. Il est des plats qui resteront toujours dans les familles. 
   R&#244;ti de dinde au curry  &#160; &#160; &#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 1 h 30 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 1,2 kg de filet de dinde roul&#233; 500 g d'oignons 500 g de tomates une fois pel&#233;es et &#233;p&#233;pin&#233;es ( ou des tomates en bo&#238;te hors saison ) 2 c &#224; s de curry de Madras 2 petits piments oiseau 2 c &#224; s d'huile d'olive 1 gousse d'ail 1 c &#224; c de gingembre  Sel et poivre du moulin 
 
 Dans une cocotte faire fondre les oignons finement &#233;minc&#233;s dans l'huile d'olive &#224; feu mod&#233;r&#233; pour qu'ils ne colorent pas. Ajouter la chair des tomates pel&#233;es et &#233;p&#233;pin&#233;es. Cuire &#224; petite &#233;bullition 8 &#224; 10 mn. Assaisonner et ajouter le curry, le gingembre, les petits piments &#233;cras&#233;s et l'ail. Mettre le r&#244;ti dans cette sauce, couvrir la cocotte et faire mijoter &#224; feu doux en retournant le r&#244;ti de temps en temps 1 h 15 environ ( tout d&#233;pend de l'&#233;paisseur du r&#244;ti ). En principe la viande doit donner assez de jus pour qu'il y ait assez de sauce en fin de cuisson autrement rajouter un peu d'eau bouillante. Servir le r&#244;ti coup&#233; en tranches avec du riz cr&#233;ole accompagn&#233; de cacahu&#232;tes et des raisins secs. 
 
 Je vous l'avais dit, c'est une recette sans pr&#233;tention mais vraiment elle vaut la peine. Et on ne fait pas de la grande cuisine tous les jours. Pour la cuisson du r&#244;ti ne pas trop le cuire pour qu'il ne durcisse pas. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur.  Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
