<document>
	<date>2012-04-16</date>
        <title>Pain de saumon coulis de poireaux</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>poireau</tag>
                <tag>saumon frais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Nous sommes en p&#233;riode de vacances alors voici une petite recette toute simple que j'ai prise sur Marmiton. La seule chose que j'ai chang&#233; est la pr&#233;sentation, j'ai favoris&#233; la pr&#233;sentation individuelle que je trouve plus jolie mais vous pouvez faire la recette en terrine. 
 Pain de saumon coulis de poireaux &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 30 &#224; 45 mn suivant la cuisson en terrine ou en moules individuels 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 200 g de saumon frais ou en bo&#238;te 20 cl de cr&#232;me fra&#238;che 4 oeufs sel et poivre du moulin 2 c &#224; s de ciboulette cisel&#233;e 
 Pour le coulis de poireaux : 4 blancs de poireaux 20 cl de cr&#232;me fra&#238;che 50 g de beurre j'en ai mis moins Sel et poivre du moulin 
 
 Pr&#233;paration du pain de saumon  : &#201;goutter le contenu de la bo&#238;te de saumon et en r&#233;duire la moiti&#233; en pur&#233;e &#224; la fourchette ou au mixer. Si vous prenez du saumon frais le cuire &#224; la vapeur avant. Dans un saladier battre les oeufs &#224; la fourchette avec sel, poivre et ciboulette. M&#233;langer avec la cr&#232;me fra&#238;che et la pur&#233;e de saumon pour obtenir un m&#233;lange homog&#232;ne. Ajouter le reste de saumon &#233;miett&#233;. M&#233;langer d&#233;licatement. Beurrer un moule et y verser la pr&#233;paration ou r&#233;partir dans des moules individuels. Cuire au bain-marie pendant 30 &#224; 45 mn ( v&#233;rifier la cuisson avec la lame d'un couteau ) Pr&#233;paration du coulis de poireaux  : Laver les blancs de poireaux, les &#233;mincer finement et les faire &#233;tuver &#224; feu doux 20 mn environ dans du beurre avec sel et poivre. Remuer et ajouter &#233;ventuellement un peu d'eau si n&#233;cessaire. Mixer finement pour obtenir une pur&#233;e et mixer &#224; nouveau avec la cr&#232;me fra&#238;che. V&#233;rifier l'assaisonnement. R&#233;chauffer doucement ce coulis et le servir avec le pain de saumon d&#233;moul&#233;. 
 
 Pour la pr&#233;sentation j'ai gard&#233; quelques rondelles de poireaux que je n'ai pas mix&#233;es. Vous pouvez eventuellement tamiser le coulis pour obtenir un coulis plus lisse. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
