<document>
	<date>2012-04-27</date>
        <title>Blanquette de saumon &#224; la moutarde de Meaux</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>champignon de Paris</tag>
                <tag>moutarde</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>saumon frais</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>Que diriez-vous d'une variation de la traditionnelle blanquette, &#224; savoir une blanquette de poisson. Voil&#224; une recette tir&#233;e de mes classeurs qui est ma foi tr&#232;s agr&#233;able, et comme c'est le d&#233;but de saison des petits oignons frais alors profitons-en. 
 Blanquette de saumon &#224; la moutarde de Meaux &#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson :20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 600 g de pav&#233;s de saumon sans la peau 250 g de champignons de Paris Le jus d'1/2 citron 200 g de petits oignons frais ( j'en compte un peu plus ) 50 g de beurre 15 cl de vin blanc sec 15 cl de cr&#232;me fra&#238;che 2 c &#224; s de fumet de poisson 1 c &#224; s d'huile 1 c &#224; s de farine 2 belles c &#224; s de moutarde de Meaux 8 brins de cerfeuil Sel et poivre blanc du moulin 
 
 Mettre les petits oignons frais &#233;pluch&#233;s dans une casserole avec de l'eau &#224; hauteur et 10 g de beurre. Les cuire jusqu'&#224; &#233;vaporation du liquide. Nettoyer les champignons, les couper en morceaux et les cuire quelques minutes dans une sauteuse avec 15 g de beurre et le jus du demi citron. Remuer de temps en temps et assaisonner. Faire bouillir le vin blanc, 40 cl d'eau et le fumet, laisser r&#233;duire 5 mn &#224; grande &#233;bullition. Faire fondre 25 g de beurre, ajouter la farine puis le fumet bouillant et faire &#233;paissir en fouettant. Cuire 5 mn en m&#233;langeant. Dans un bol m&#233;langer la moutarde et la cr&#232;me fra&#238;che et les ajouter dans la sauce en fouettant. Assaisonner et garder au chaud. Chauffer le four &#224; 240&#176;, tailler le saumon en morceaux de 4 cm, les huiler et les mettre sur une plaque recouverte de papier sulfuris&#233;. Cuire 5 mn au four. Mettre ensuite le saumon, les champignons et les oignons dans des assiettes de service et napper de sauce, parsemer de pluches de cerfeuil et servir avec un riz blanc. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Vouvray sec 
 Vous pouvez tout pr&#233;parer &#224; l'avance : les champignons, les oignons et la sauce. Au dernier moment il ne restera qu'&#224; mettre le saumon au four et &#224; r&#233;chauffer la sauce, les champignons et les oignons. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
