<document>
	<date>2012-05-11</date>
        <title>Daurade royale sauce quatre-quarts d'apr&#232;s Jean-Fran&#231;ois Pi&#232;ge</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>daurade</tag>
                <tag>recette de chef</tag>
                <tag>tomates s&#233;ch&#233;es</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Poissons, coquillages, crustac&#233;s</category>
        </categories_set>
        <text>J'ai vu il y a d&#233;j&#224; quelques temps, cette recette de Jean-Fran&#231;ois Pi&#232;ge sur FR 3 et en faisant des recherches sur internet j'ai remarqu&#233; qu'il l'avait aussi pr&#233;sent&#233;e &#224; Top Chef. Comme je n'ai pas regard&#233; cette &#233;mission j'ai compar&#233; les 2 recettes qui se valent &#224; peu de diff&#233;rences pr&#232;s. Quoiqu'il en soit c'est une recette rapide &#224; faire qui peut s'adapter pour d'autres poissons, le bar devrait &#234;tre parfait ainsi pr&#233;par&#233; lui aussi, mais je vous fais confiance vous trouverez des accords &#224; votre convenance. 
 Daurade royale sauce quatre-quarts &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Les ingr&#233;dients pour une daurade de 800 g : 
 1 daurade de 800 g 5 c &#224; s de jus de citron 50 g de beurre 6 c &#224; s d'huile d'olive 6 c &#224; s d'eau 1 gousse d'ail 12 feuilles de basilic 12 tomates s&#233;ch&#233;es &#224; l'huile d'olive Quelques olives de Nice Fleur de sel 
 
 Faire vider la daurade par le poissonnier et lui faire retirer la t&#234;te. Faire quelques incisions sur le poisson et le mettre dans un plat &#224; four pr&#233;alablement frott&#233; avec la gousse d'ail. Assaisonner le poisson de fleur de sel. Verser dessus l'huile d'olive, le jus de citron, l'eau et r&#233;partir le beurre. Ajouter quelques tomates s&#233;ch&#233;es, des feuilles de basilic et quelques olives. Cuire 20 mn &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; en arrosant de temps en temps le poisson avec la sauce et en le recouvrant avec une feuille d'aluminium &#224; mi-cuisson. Une fois la cuisson termin&#233;e, r&#233;cup&#233;rer le jus dans une casserole en le passant &#224; travers une passoire fine et en &#233;crasant les tomates s&#233;ch&#233;es et le basilic pour en r&#233;cup&#233;rer les sucs. R&#233;duire le jus &#224; feu vif pour l'amener &#224; consistance puis ajouter quelques tomates confites, des feuilles de basilic et quelques olives. Rectifier l'assaisonnement, et servir sans attendre en arrosant le poisson avec la sauce. 
 
 Vous pouvez servir dans le plat de cuisson ou comme je l'ai fait, lever les filets et servir &#224; l'assiette. J'ai utilis&#233; plus de tomates s&#233;ch&#233;es qu'indiqu&#233; et servi avec des tagliatelles. Bon ce n'est pas tout &#224; fait quatre quarts dans les proportions de la sauce mais &#231;a y ressemble! ;-). 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
