<document>
	<date>2012-07-20</date>
        <title>Lasagnes de l&#233;gumes &#224; l'agneau</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>agneau</tag>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>parmesan</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>C'est la pleine saison des l&#233;gumes du soleil alors je vous propose une recette de mes classeurs dans laquelle ils remplacent les feuilles de lasagnes. Hors saison vous pouvez bien s&#251;r utiliser des l&#233;gumes grill&#233;s surgel&#233;s, c'est d'ailleurs ce qui est utilis&#233; &#224; l'origine dans la&#160; recette, il est certain que cela fait gagner beaucoup de temps. A vous de choisir mais en saison essayer quand m&#234;me de faire vous m&#234;me vos tranches de l&#233;gumes grill&#233;s. 
 Lasagnes de l&#233;gumes &#224; l'agneau &#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 25 mn si vous prenez des l&#233;gumes grill&#233;s surgel&#233;s autrement c'est beaucoup plus long Cuisson : 50 mn ou plus si vous faites vos l&#233;gumes grill&#233;s Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 600 g d'agneau dans l'&#233;paule 1,2 kg de l&#233;gumes grill&#233;s en tranches ( courgettes, aubergines, poivrons ) 4 oignons 3 gousses d'ail 70 cl de coulis de tomates 1 c &#224; c de thym 2 feuilles de laurier 12 feuilles de basilic 100 g de parmesan fra&#238;chement r&#226;p&#233; 5 c &#224; s d'huile d'olive ( plus si vous faites vos l&#233;gumes grill&#233;s ) Sel et poivre du moulin 
 
 D&#233;congeler le m&#233;lange de l&#233;gumes grill&#233;s ou pr&#233;parer-les ( voir plus bas pour la pr&#233;paration ).Peler et hacher les oignons et l'ail. Hacher l'agneau ( grosse grille au hachoir ou en mixant par impulsions ) Faire dorer les oignons avec 2 c &#224; s d'huile d'olive dans une sauteuse, ajouter l'ail et la viande et cuire en &#233;crasant avec une fourchette. Ajouter le coulis de tomates, le thym, le laurier, sel et poivre. Bien m&#233;langer et cuire 15 mn environ sur feu moyen pour obtenir une sauce un peu &#233;paisse. Rincer et ciseler le basilic. Huiler un plat &#224; gratin et disposer une couche de l&#233;gumes grill&#233;s, recouvrir de sauce &#224; l'agneau, puis de l&#233;gumes. Parsemer de basilic entre chaque couche. Continuer jusqu'&#224; &#233;puisement des ingr&#233;dients. Saupoudrer de parmesan r&#226;p&#233; et arroser d'un filet d'huile d'olive. Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 220&#176; pendant 30 mn ( adapter en fonction du four ). Servir d&#233;s la sortie du four. Pour les l&#233;gumes grill&#233;s faire des tranches de 5 mm environ dans la longueur des courgettes et des aubergines. Les badigeonner d'huile d'olive avec un pinceau et les griller sur un grill en fonte ou les cuire au four. Pour les poivrons les mettre sur une plaque &#224; four et les faire griller en les retournant de temps en temps. Les emballer dans du papier aluminium pendant quelques instants puis les sortir et retirer la peau et les graines. Couper de larges lani&#232;res. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Gigondas rouge 
 Vous pouvez prendre des poivrons de diff&#233;rentes couleurs. Je vous conseille d'assaisonner chaque couche de l&#233;gumes. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
        </text>
</document>
