<document>
	<date>2012-08-17</date>
        <title>Brochettes de filet mignon aux &#233;pices, sauce yaourt</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>courgette</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>porc</tag>
                <tag>yaourt</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Voici une recette de brochettes tir&#233;e du Femme Actuelle Hors s&#233;rie de cet &#233;t&#233;. Quand il fait beau rien de plus agr&#233;able que de faire un barbecue qui r&#233;unit la famille ou les amis. 
 Brochettes de filet mignon aux &#233;pices, sauce yaourt &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 30 mn R&#233;frig&#233;ration : 2 h Cuisson : 10 mn environ 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes  
 1 filet mignon de porc 1 courgette 1 poivron rouge 1 &#233;chalote 1 feuille de laurier 1 botte de ciboulette 2 brins de menthe 2 yaourts grecs 4 gouttes de Tabasco 1 c &#224; c de cumin en poudre 1 c &#224; c de paprika 3 c &#224; s d'huile ( j'en ai mis un peu plus ) Sel et poivre du moulin 
 
 Laver le poivron, le couper en 2, retirer les graines et le couper des carr&#233;s. Rincer la courgette, l'&#233;plucher en faisant des bandes et la couper en tranches &#233;paisses. D&#233;tailler la viande en cubes. Dans un plat creux m&#233;langer l'huile, le Tabasco, le cumin, le paprika, le laurier, sel et poivre. Ajouter la viande, le poivron et la courgette et bien m&#233;langer. R&#233;server au r&#233;frig&#233;rateur 2 h. Peler et hacher l'&#233;chalote, rincer et ciseler la ciboulette et la menthe. M&#233;langer avec les yaourts grecs, saler et poivrer. R&#233;server au frais. Faire les brochettes en intercalant viandes et l&#233;gumes et les cuire au barbecue 5 mn de chaque c&#244;t&#233;. Servir les brochettes avec la sauce au yaourt. 
 
 J'ai pu faire 6 brochetttes avec un filet mignon qui &#233;tait assez gros. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour.  
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
