<document>
	<date>2006-08-21</date>
        <title>Aubergines confites au vinaigre balsamique et ch&#232;vres r&#244;tis</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Cela fait quelques temps d&#233;j&#224; que j'ai fait cette recette prise dans un magazine R&#233;gal. Entre temps, Scheemel du blog "  Tuyau de po&#234;le " en a parl&#233; mais n'a pas fait la recette avec les ch&#232;vres. Elle disait qu'elle aimait ce mode de cuisson. Je dois dire que je rejoins tout &#224; fait son avis. Ne croyez pas, en regardant les photos que les aubergines sont br&#251;l&#233;es, elles sont simplement confites et color&#233;es par le vinaigre balsamique. Aimant beaucoup le fromage, je ne pouvais pas passer &#224; c&#244;t&#233; de cette recette sans la tester, et je ne fus vraiment pas d&#233;&#231;ue du r&#233;sultat. 
 Aubergines confites au vinaigre balsamique et ch&#232;vres r&#244;tis 
 
 Pr&#233;paration 15 mn Cuisson 1h30 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 4 petites aubergines 2 beaux fromages de ch&#232;vre demi-secs 15 cl de vinaigre balsamique huile d'olive Thym et origan 2 beaux chatons de poivre long 
 
 Couper les aubergines en 2 dans la longueur et les dorer &#224; feu vif, c&#244;t&#233; chair dans de l'huile d'olive. Quand elles sont bien revenues, jeter l'huile et les mettre &#224; cuire c&#244;t&#233; peau pendant 10 mn. Verser le vinaigre balsamique sur les aubergines et les remettre &#224; cuire c&#244;t&#233; chair, &#224; feu tr&#232;s doux et &#224; d&#233;couvert pendant 1h. Surveiller la cuisson et rajouter un peu de liquide si n&#233;cessaire. Quand les aubergines sont bien caram&#233;lis&#233;es, les saler et les mettre sur une plaque allant au four c&#244;t&#233; chair sur le dessus. Couper les fromages de ch&#232;vre en tranches fines et poser celles-ci sur les aubergines, les saupoudrer de thym ou d'origan. Arroser d'un filet d'huile d'olive et cuire 10 mn &#224; 250&#176;. Quand le fromage est fondu et dor&#233;, sortir les aubergines du four et les recouvrir de poivre long concass&#233;. Servir chaud avec une salade. 
 Pour les amateurs de fromage cette recette est vraiment &#224; tester. C'est la pleine saison des aubergines , il faut donc en profiter. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
