<document>
	<date>2012-09-28</date>
        <title>Aubergines en &#233;ventail au Sainte-maure</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>aubergine</tag>
                <tag>fromage de ch&#232;vre</tag>
                <tag>oignon</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>Il est encore temps de cuisiner les aubergines avec les derni&#232;res tomates du jardin, voici une recette trouver sur le Cuisine et Vins de cet &#233;t&#233;. Je sais qu'il y a d&#233;j&#224; eu une recette avec des aubergines lundi, mais profitons de ce l&#233;gume tant que c'est la saison. Rien a redire &#224; la recette sauf qu'il est compt&#233; une aubergine par personne, j'ai utilis&#233; une aubergine qui &#233;tait assez grosse et elle nous a fait 2 jours sachant que nous ne sommes que 2. Mon conseil sera donc d'adapter les quantit&#233;s des ingr&#233;dients en fonction des aubergines. Je vous donne la recette telle qu'&#224; l'origine. 
 Aubergines en &#233;ventail au Sainte-Maure &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 1 h 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 6 longues aubergines pas trop grosses ( sinon adapter en fonction de la grosseur et r&#233;duire le nombre d'aubergines ) 4 tomates ronde m&#251;res &#224; point 2 gros oignons doux 150 g de Sainte-Maure ( je n'ai pas pes&#233; et ai mis ce que j'estimais utile ) 100 g d'olives de Nice 15 cl d'huile d'olive 6 brins de thym frais Sel et poivre du moulin 
 
 Laver et essuyer les aubergines et les couper en tranches dans la longueur sans aller jusqu'au bout du p&#233;doncule. D&#233;tailler les tomates en rondelles de 1/2 cm d'&#233;paisseur. Peler et &#233;mincer les oignons en rondelles d'1/2 cm d'&#233;paisseur. Couper le fromage en rondelles. Ins&#233;rer des rondelles de tomates , d'oignon et de fromage de ch&#232;vre entre les tranches d'aubergines ouvertes en &#233;ventail ( voir conseil plus bas ). Huiler un plat &#224; four et d&#233;poser les &#233;ventails garnis, assaisonner, ajouter les olives ni&#231;oises, parsemer de thym &#233;miett&#233; et arroser du reste d'huile. Mettre &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 210&#176; 15 mn puis baisser le four &#224; 150&#176; et laisser continuer la cuisson 45 mn. Servir chaud, ti&#232;de ou froid. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Lirac rouge ( Vall&#233;e du Rh&#244;ne ) 
 Conseil  : je vous conseille de mettre les aubergines dans le plat de cuisson avant de les garnir ce sera plus pratique. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
