<document>
	<date>2012-10-12</date>
        <title>Tartare de veau aux &#233;pices</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>moutarde</tag>
                <tag>veau</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Viandes</category>
        </categories_set>
        <text>Apr&#232;s le tartare tha&#239;e du dernier billet qui se sert en entr&#233;e, pour varier les plaisirs, voici un tartare de viande qui lui, servira de plat principal. J'ai trouv&#233; la recette dans le petit livre Tartares et carpaccios. Je dois dire que nous avons &#233;t&#233; emball&#233;s par cette version et je la referai avec grand plaisir. 
 Tartare de veau aux &#233;pices &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn R&#233;frig&#233;ration : 1 h 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 400 g de noix de veau ( j'en compte un peu plus 500 g) 2 c &#224; c de moutarde 2 c &#224; s de cr&#232;me fra&#238;che 1/4 de c &#224; c de piment de Cayenne 1/4 de c &#224; c de poivre moulu 6 c &#224; s de persil plat cisel&#233; 2 c &#224; s de ciboulette cisel&#233;e 2 c &#224; c de Cognac Le jus d'1/2 citron 2 c &#224; s d'huile d'olive Sel et poivre 
 
 Mettre la noix de veau au r&#233;frig&#233;rateur pendant 1 h pour la raffermir et la couper ensuite en tr&#232;s petits cubes.  M&#233;langer dans un bol la moutarde, le sel, le poivre, le piment de Cayenne, le jus de citron, l'huile d'olive et le cognac. Ajouter le persil cisel&#233; et la ciboulette cisel&#233;e, m&#233;langer &#224; nouveau et verser sur la viande. M&#233;langer en soulevant la pr&#233;paration pour a&#233;rer. Mettre des cercles dans les assiettes de pr&#233;sentation et r&#233;partir le tartare. Ajouter la cr&#232;me fra&#238;che sur le dessus et servir accompagn&#233; de frites ou de pommes de terre saut&#233;es. 
 
 Il est &#233;vident que vous pouvez mettre plus ou moins de piment, &#224; vous de juger en fonction de vos go&#251;ts. Pour la quantit&#233; de viande par personne je trouve que 100 g est un peu juste, 125 g me semble plus indiqu&#233;s et il faut bien s&#251;r adapter un peu les proportions des condiments mais je sais que vous le ferez tr&#232;s bien et la meilleure fa&#231;on de le faire est de go&#251;ter! ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
