<document>
	<date>2012-10-31</date>
        <title>Tarte au chocolat blanc et cerises amarena</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>cerise</tag>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>mascarpone</tag>
                <tag>noix de coco</tag>
                <tag>tarte sucr&#233;e</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Je n'avais encore jamais eu l'occasion de go&#251;ter &#224; des cerises amarena, sp&#233;cialit&#233; italienne, et lorsque j'ai pu enfin en trouver je dois dire que j'&#233;tais ravie. Je les ai utilis&#233;es dans une recette de mes classeurs, associ&#233;es &#224; du chocolat blanc et de la noix de coco. Cela donne une tarte qui est, il est vrai, tr&#232;s nourrissante et que je conseillerai de d&#233;guster en quantit&#233; raisonnable. Quant aux cerises, oserai-je dire que pour moi qui ne suis pas tr&#232;s bec sucr&#233; j'ai trouv&#233; que justement ,m&#234;me si c'est tr&#232;s bon, elles sont trop sucr&#233;es pour mon palais, par contre l'Homme a beaucoup appr&#233;ci&#233;. Je pr&#233;f&#232;re donc vous donner les 2 avis de la maison avant de mettre la recette. 
 Tarte au chocolat blanc et cerises amarena &#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson : 30 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6-8 personnes : 
 Pour la p&#226;te : 250 g de farine 1 oeuf 50 g de sucre 125 g de beurre froid coup&#233; en petits d&#233;s 1 pinc&#233;e de sel 1 filet d'eau 100 g de chocolat blanc p&#226;tissier 250 g de cerises amarena au sirop 300 g de mascarpone 100 g de sucre en poudre 100 g de noix de coco r&#226;p&#233;e 2 oeufs 
 
 Pr&#233;paration de&#160; la p&#226;te  : Pr&#233;parer la p&#226;te en mettant tous les ingr&#233;dients dans le robot, sans l'oeuf et le filet d'eau. Quand le m&#233;lange devient sableux ajouter l'oeuf et le filet d'eau si n&#233;cessaire, continuer &#224; m&#233;langer jusqu'&#224; la formation d'une boule. Laisser reposer la p&#226;te 1 h au frais puis l'&#233;taler et foncer un moule &#224; tarte de 28 cm de diam&#232;tre. Mettre le moule au r&#233;frig&#233;rateur. Dans un saladier m&#233;langer le mascarpone avec le sucre, la noix de coco ainsi que les oeufs. Incorporer les cerises amarena &#233;goutt&#233;es ( garder pr&#233;cieusement le sirop ) et le chocolat blanc r&#226;p&#233;. Verser sur la p&#226;te et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 210&#176; pendant 30 mn environ ( &#224; adapter en fonction du four ). La cr&#232;me doit &#234;tre juste prise et dor&#233;e. Laisser refroidir sur une grille et servir les parts napp&#233;es du sirop des cerises. 
 
 La tarte sera meilleure si vous la mettez 1 h au r&#233;frig&#233;rateur avant de la d&#233;guster. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
