<document>
	<date>2008-12-17</date>
        <title>Salade de langoustines et foie gras aux lentilles du Puy</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>foie gras</tag>
                <tag>haricots verts</tag>
                <tag>langoustine</tag>
                <tag>lentilles</tag>
                <tag>salade</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e de mes classeurs, est une entr&#233;e terre-mer qui peut aussi constituer un plat pour le soir par exemple,&#160; car m&#234;me si on a fait des agapes le midi pour les f&#234;tes , il y en a toujours quelques uns qui remangeraient volontiers le soir, alors une salade compl&#232;te me semble parfaite et en plus avec des ingr&#233;dients tels que langoustines et foie gras, c'est encore mieux pour rester dans l'ambiance. Maintenant &#224; vous de voir si vous pr&#233;f&#233;rez le faire en entr&#233;e ou en plat. ;-) 
 Salade de langoustines et foie gras aux lentilles du Puy &#160;  
 Pr&#233;paration 20 mn Cuisson 35 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 18 langoustines 500 g de foie gras cru (je n'ai pas pes&#233; compter 6 belles escalopes de foie gras cru) 300 g de lentilles du Puy ( 200 g sont suffisants ) 200 g de haricots verts 100 g de salades m&#233;lang&#233;es ( roquette, laitue....) 1 oignon piqu&#233; de 2 clous de girofle 3 c &#224; s de vinaigre balsamique (j'en ai mis plus) Ciboulette 1 bouquet garni Sel et poivre du moulin 
 
 Rincer les lentilles et les mettre dans une casserole avec l'oignon et le bouquet garni. Couvrir d'eau froide et porter &#224; &#233;bullition. Cuire 20 &#224; 25 mn jusqu'&#224; ce que les lentilles soient tendres. Saler en fin de cuisson. Faire cuire les haricots verts effil&#233;s dans de l'eau bouillante sal&#233;e 10 mn environ, les garder un peu fermes (si vous prenez des surgel&#233;s se r&#233;f&#233;rer aux indications du paquet). D&#233;cortiquer les langoustines en laissant le dernier anneau. Saler et poivrer les escalopes de foie gras. Chauffer &#224; feu vif une po&#234;le antiadh&#233;sive et dorer les escalopes 1 mn de chaque c&#244;t&#233;, r&#233;server sur une assiette au chaud. Dans la m&#234;me po&#234;le&#160; laisser cuire les langoustines 2 &#224; 3 mn sur feu moyen dans la graisse du foie gras (si votre foie gras a vraiment rendu beaucoup de gras en retirer un peu). D&#233;glacer la po&#234;le avec le vinaigre balsamique en d&#233;collant bien les sucs de cuisson. R&#233;partir sur les assiettes les feuilles de salades lav&#233;es et essor&#233;es avec les haricots verts et les lentilles. (pour les lentilles je les ai d'abord m&#233;lang&#233;es avec un peu de vinaigre balsamique et j'ai poivr&#233;). D&#233;poser les langoustines et le foie gras, arroser avec le jus de cuisson et d&#233;corer de ciboulette cisel&#233;e et eventuellement de quelques pinc&#233;es de fleur de sel. Servir sans attendre. 
 
 Vous pouvez voir sur les photos que j'ai mis 5 langoustines par personne, mais ce plat constituait notre repas lorsque j'ai test&#233; la recette. A vous donc de faire en fonction de vos go&#251;ts, de m&#234;me pour l'assaisonnement. Je vous rappelle que&#160; plus un foie gras cru est frais, moins il rendra de gras, alors attention quand vous l'achetez, v&#233;rifiez la date d'emballage. 
 Vin conseill&#233;  : un cadillac 
 Autres recettes avec des langoustines : Rosace de courgettes farcies aux langoustines et son coulis &#160; &#160; Salade au jambon cru et langoustines &#160;  Salade de langoustines, noix de Saint-Jacques et supr&#234;mes d'orange &#160;  Cassolettes de langoustines aux girolles &#160;  Langoustines &#224; la nigelle, pur&#233;e de carotte &#224; l'orange et compot&#233;e d'endives au sirop d'&#233;rable &#160;  Langoustines au curry sur pommes de terre fondantes sauce aux herbes &#160;  Langoustines grill&#233;es au beurre d'agrumes &#160;  Roulade de volaille au chou vert et langoustines et son coulis de langoustines &#160;  Fricass&#233;e de fruits de mer aux nouilles chinoises sur feuille de bananier 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
