<document>
	<date>2013-01-02</date>
        <title>Moelleux aux myrtilles et au citron</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>amande</tag>
                <tag>citron</tag>
                <tag>myrtilles</tag>
                <tag>oeuf</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Les f&#234;tes sont pass&#233;es et nous allons revenir &#224; des recettes plus simples, pourquoi pas des petits moelleux pour le go&#251;ter? Les enfants seront contents de pouvoir les d&#233;guster en rentrant de l'&#233;cole. J'avais mis la proportion de myrtilles indiqu&#233;e mais j'ai&#160; trouv&#233; qu'il y en avait trop et cela posait probl&#232;me pour la tenue des moelleux. J'ai donc mis entre parenth&#232;ses le poids que je vous conseille. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Moelleux aux myrtilles et au citron &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration 15 mn Cuisson : 20 mn ( 30 mn dans mon four ) 
 Les ingr&#233;dients pour 9 mini-cakes 
 3 blancs d'oeufs 125 g de sucre glace 25 g de farine 85 g d'amandes en poudre 100 g de beurre fondu Le zeste d'1 citron finement r&#226;p&#233; 120 g de myrtilles ( je conseille 90 g ) 
 
 Faire fondre le beurre et le laisser refroidir. Tamiser ensemble la farine et le sucre glace dans un saladier. Ajouter la poudre d'amandes. Fouetter les blancs d'oeufs en neige pas trop ferme et les incorporer d&#233;licatement &#224; la spatule au m&#233;lange pr&#233;c&#233;dent. Ajouter le zeste de citron finement r&#226;p&#233; et le beurre fondu. M&#233;langer et ajouter les myrtilles, m&#233;langer &#224; nouveau. Verser la p&#226;te dans des moules en silicone de la forme de votre choix et cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; pendant 20 mn ( 30 mn dans mon four ). Les moelleux doivent &#234;tre fermes au toucher et bien dor&#233;s. D&#233;mouler et laisser refroidir sur une grille. Les saupoudrer de sucre glace avant la d&#233;gustation. 
 
 Je ne peux pas dire si ces petits moelleux se conservent bien ils sont partis le jour m&#234;me. ;-) 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
