<document>
	<date>2013-01-30</date>
        <title>Gratin de bananes &#224; l'antillaise</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>banane</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>orange</tag>
                <tag>rhum</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>G&#233;n&#233;ralement, quand on a, dans la corbeille &#224; fruits, des bananes qui commencent &#224; m&#251;rir un peu trop, on pense &#224; faire des bananes flamb&#233;es, une dessert classique vite fait et d&#233;licieux. Je vous propose aujourd'hui pour changer, un gratin de bananes &#224; l'antillaise qui lui aussi se fait rapidement. Essayez le si vous aimez les bananes flamb&#233;es, vous ne pourrez qu'appr&#233;cier ce dessert. La recette est tir&#233;e de mes classeurs. 
 Gratin de bananes &#224; l'antillaise &#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 10 mn Cuisson : 20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 6 bananes bien m&#251;res 4 oeufs 5 cl de rhum ambr&#233; 10 cl de sirop de sucre de canne Le jus d'1 orange 20 cl de cr&#232;me liquide 1 gousse de vanille 20 g de beurre 
 
 Beurrer un grand plat &#224; gratin ou des plats individuels. Peler les bananes et les couper en 2 dans la longueur. les disposer c&#244;te &#224; c&#244;te dans le plat &#224; gratin. Fouetter les oeufs en omelette dans un saladier et incorporer le sirop de sucre de canne, le rhum, le jus d'orange, la cr&#232;me liquide et les graines de la gousse de vanille pr&#233;lev&#233;es avec la pointe d'un couteau apr&#232;s avoir fendu la gousse en 2 dans la longueur. M&#233;langer et verser cette pr&#233;paration sur les bananes. Cuire &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 210&#176; pendant 20 mn environ ( &#224; adapter en fonction du four ). Servir ti&#232;de ou froid. 
 
 Conseils  : Vous pouvez ajouter dans le m&#233;lange &#224; gratin 1 c &#224; c de zestes finement r&#226;p&#233;s de l'orange pour accentuer le parfum de l'orange. J'ai eu trop d'appareil &#224; gratin mais tout d&#233;pend certainement des plats utilis&#233;s. 
 Pour une recherche de recette par ingr&#233;dients cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle. Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur. Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
