<document>
	<date>2013-02-13</date>
        <title>Mousse au chocolat blanc, coulis passion</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chocolat</tag>
                <tag>citron vert</tag>
                <tag>fruit de la passion</tag>
                <tag>siphon</tag>
                <tag>vanille</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Demain c'est la Saint Valentin et j'ai pens&#233; que ce dessert &#233;tait parfait pour cette occasion, mais rassurez-vous, pas besoin de Saint Valentin pour s'en r&#233;galer. Vous pouvez tout pr&#233;parer &#224; l'avance il ne restera qu'&#224; mettre la mousse au chocolat faite au siphon au dernier moment. La recette est tir&#233;e d'une fiche Elle &#224; Table. 
 Mousse au chocolat blanc coulis passion &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 30 mn Cuisson : 3 mn Repos : 2 h minimum 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 12 fruits de la passion 2 c &#224; s de sucre 1 c &#224; c de jus de citron vert 1 gousse de vanille 125 g de chocolat blanc pur beurre de cacao 180 g de cr&#232;me liquide enti&#232;re 
 
 Hacher le chocolat. Porter la cr&#232;me &#224; &#233;bullition et la verser sur le chocolat. Bien m&#233;langer et laisser refroidir &#224; temp&#233;rature ambiante. Mettre le m&#233;lange dans un siphon en le filtrant ( je l'ai mis ti&#232;de ) et visser le couvercle du siphon. Ins&#233;rer une cartouche de gaz et secouer bien, puis placer le siphon au frais en l'allongeant ou t&#234;te en bas&#160; 2 h minimum. Couper les fruits de la passion en 2 et r&#233;cup&#233;rer la pulpe et les graines de 5 fruits avec une petite cuill&#232;re et juste la pulpe des 7 autres en filtrant la pulpe pour retirer les graines. Placer la pulpe recueillie de tous les fruits dans une petite casserole, ajouter le jus de citron vert, la gousse de vanille fendue en 2 dans la longueur et gratt&#233;e et cuire 3 mn &#224; feu moyen. Laisser refroidir et mettre au frais. Au moment du service r&#233;partir la pulpe de fruits de la passion dans les verrines ( je l'ai fait avant le repas et mis les verrine au frais ). Secouer le siphon et recouvrir les coulis passion de mousse au chocolat blanc en actionnant le siphon t&#234;te en bas. Servir aussit&#244;t. 
 
 Pour une recherche de recette par ingr&#233;dients cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle. Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur. Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
