<document>
	<date>2013-02-25</date>
        <title>Terrine de boudin noir aux pommes</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>boudin noir</tag>
                <tag>pomme</tag>
                <tag>terrine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Je sais que beaucoup h&#233;sitent &#224; se lancer dans la fabrication d'une terrine, aussi je me suis dit que celle que je vous propose aujourd'hui &#233;tait parfaite pour ces personnes, encore faut-il qu'elles aiment le boudin noir. ;-) Parfaite pourquoi ? Tout simplement parce qu'&#224; part les pommes il n'y a pas de cuisson ni d'assaisonnement, alors n'h&#233;sitez pas &#224; vous lancer et vous pourrez dire : c'est moi qui l'ai faite! La recette est tir&#233;e d'une fiche Elle. 
 Terrine de boudin noir aux pommes &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 15 mn Cuisson :5 mn Repos : 12 h 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 500 g de boudin noir aux oignons 3 grosses pommes ( boskoop, golden ou idared ) 2 c &#224; s d'huile 25&#160; g de beurre 2 c &#224; s de sucre Baies roses Sel et poivre du moulin 
 
 Peler le boudin et l'&#233;craser grossi&#232;rement &#224; la fourchette. Couper les pommes pel&#233;es en quartiers et retirer le coeur. Chauffer l'huile et le beurre dans une grande po&#234;le et y cuire les quartiers de pommes 5 mn environ en les retournant &#224; mi-cuisson et en les parsemant de sucre jusqu'&#224; ce qu'elles soient caram&#233;lis&#233;es. Les assaisonner et les r&#233;server sur un plat. &#201;taler une couche de pommes dans une petite terrine et la couvrir de quartiers de pommes. Continuer ainsi en alternant les couches et terminer par des pommes. Tasser l&#233;g&#232;rement et parsemer de baies roses &#233;cras&#233;es entre les doigts. Couvrir la terrine et la mettre au frais au moins 12 h. Servir la terrine coup&#233;e en tranches avec une salade verte aux noix et des tranches de pain de campagne grill&#233;es. 
 
 Plus simple c'est difficile alors lancez-vous! 
 Pour une recherche de recette par ingr&#233;dients cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle. Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur. Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
 &#160; 
 &#160; 
        </text>
</document>
