<document>
	<date>2013-03-04</date>
        <title>Flans de courge butternut au gorgonzola et aux noix</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>courge butternut</tag>
                <tag>gorgonzola</tag>
                <tag>noix</tag>
                <tag>oeuf</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>La courge butternut, je vous en parlais il y a peu pour une recette de velout&#233; et je vous disais que j'avais vraiment appr&#233;ci&#233; la finesse de ce cucurbitac&#233;. Voici une autre id&#233;e de recette avec cette courge, tir&#233;e d'une fiche Saveurs, qui, servie avec une salade fait une petite entr&#233;e tr&#232;s agr&#233;able. 
 Flans de courge butternut au gorgonzola et aux noix &#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 &#160; Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 25 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 600 g environ de courge butternut  3 oeufs entiers + 2 jaunes 100 g de gorgonzola 10 cl de cr&#232;me fra&#238;che 6 cerneaux de noix 30 g de beurre 2 pinces de noix de muscade Sel et poivre du moulin 
 
 Peler, &#233;p&#233;piner et couper en morceaux la courge butternut. La cuire ensuite &#224; la vapeur 15 mn jusqu'&#224; ce qu'elle soit tendre et l'&#233;craser ensuite au presse pur&#233;e. Dess&#233;cher la pur&#233;e obtenue dans une casserole sur feu doux en remuant pour retire le plus d'eau possible. Laisser refroidir. Beurrer 6 ramequins. Dorer &#224; sec dans une po&#234;le les cerneaux de noix et les concasser grossi&#232;rement. Dans un saladier fouetter les oeufs avec les jaunes et la cr&#232;me. Ajouter la muscade et la pur&#233;e de courge butternut. Travailler le m&#233;lange pour qu'il soit homog&#232;ne. Assaisonner, m&#233;langer et ajouter le gorgonzola en petits morceaux. R&#233;partir la pr&#233;paration dans les ramequins, parsemer de noix et cuire au bain-marie, dans le four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176;, pendant 25 mn environ jusqu'&#224; ce que les flans soient dor&#233;s. Servir ti&#232;de ou froid avec une salade. 
 
 Vin conseill&#233; : un Juran&#231;on 
 Avec les ramequins que j'ai utilis&#233;s je n'ai eu les quantit&#233;s que pour 4 personnes, tout d&#233;pend &#233;videmment de la contenance des ramequins utilis&#233;s. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
