<document>
	<date>2008-12-26</date>
        <title>Coques farcies aux escargots</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>escargot</tag>
                <tag>p&#226;tes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Entr&#233;es</category>
        </categories_set>
        <text>Cette recette, tir&#233;e de mes classeurs, je sais que tout le monde ne l'appr&#233;ciera pas, car tout le monde n'aime pas les escargots, mais, pour les amateurs, c'est une mani&#232;re originale et tr&#232;s simple de faire les classiques escargots au beurre d'ail. Vous pouvez faire cette recette en entr&#233;e ou en amuse-bouche. 
 Coques farcies aux escargots &#160;  
 Pr&#233;paration 25 mn Cuisson 10 mn environ 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 24 p&#226;tes creuses en forme de coque 2 douzaines d'escargots au naturel 150 g de beurre 4 gousses d'ail ( j'en ai mis 2 belles d'ail rose de Lautrec ) 2 c &#224; s de persil cisel&#233; Sel et poivre 
 
 Pr&#233;chauffer le four &#224; 240&#176;. Faire cuire les p&#226;tes dans de l'eau bouillante sal&#233;e en les gardant l&#233;g&#232;rement fermes.  Peler et hacher finement l'ail. Malaxer le beurre et y incorporer l'ail et le persil, sel et poivre. &#201;goutter les escargots et en mettre un dans chaque coque. Ajouter une petite noix de beurre parfum&#233; et d&#233;poser 6 coques farcies par plat &#224; gratin. Mettre au four et laisser cuire 3 mn environ, le beurre doit fondre et le tout &#234;tre tr&#232;s chaud. Je vous conseille de surveiller la cuisson dans le four, d&#232;s que le beurre est fondu, retirer les plats pour que les p&#226;tes ne cuisent pas trop et ne durcissent pas. Servir aussit&#244;t. 
 
 Rien de plus simple &#224; faire, pour moi je ne sais pas si on peut parler de recette, je dirai plut&#244;t que c'est une id&#233;e qui change! ;-) 
 Vin conseill&#233;  : un Passetoutgrain 
 Autres recettes avec des escargots : Lasagnes d'escargots au coulis de persil &#160; &#160; Escargots en cr&#232;me de camembert &#160; &#160; 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit au 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 
        </text>
</document>
