<document>
	<date>2013-07-08</date>
        <title>Lapin au citron, gingembre et &#233;pices</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>citron</tag>
                <tag>lapin</tag>
                <tag>poivron</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Volailles</category>
        </categories_set>
        <text>On met tout dans le plat et au four ! Avouez que c'est pratique. Voici donc une recette de mes classeurs qui met en valeur le lapin. Je n'ai rien chang&#233; si ce n'est le temps de cuisson car les pommes de terre n'&#233;taient pas assez cuites apr&#232;s 1 h, on peut &#224; la rigueur les pr&#233;cuire un peu pour ne pas avoir ce probl&#232;me. Il faut dire que je n'ai pas utilis&#233; des pommes de terre nouvelles comme pr&#233;conis&#233;, ceci explique peut-&#234;tre cela. 
 Lapin au citron, gingembre et &#233;pices &#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration : 20 mn + 2 h de marinade Cuisson 60 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 4 personnes : 
 1 beau lapin coup&#233; en morceaux 3 citrons 1 poivron rouge 600 g de pommes de terre nouvelles ( plut&#244;t 800 g ) 200 g d'olives vertes piment&#233;es 5 gousses d'ail 20 g de gingembre frais 1 petit bouquet de thym ( thym citron de pr&#233;f&#233;rence ) 10 cl d'huile d'olive 1 c &#224; s de graines de cumin 1 c &#224; s de graines de coriandre Sel et poivre du moulin 
 
 Presser le jus d'1 citron et le m&#233;langer avec l'huile d'olive. Peler et hacher le gingembre. Peler, d&#233;germer et &#233;craser 1 gousse d'ail. Faire griller &#224; sec les graines de cumin et de coriandre dans une petite po&#234;le puis les piler. Mettre les morceaux de lapin dans le plat qui sera utilis&#233; pour la cuisson au four et les arroser du m&#233;lange huile-citron. Ajouter les &#233;pices, le thym, le gingembre, la gousse d'ail &#233;cras&#233;e, sel et poivre. Couvrir d'un film alimentaire et r&#233;server au frais au moins 2 h. Peler les pommes de terre et les couper en quartiers pas trop gros. Laver le poivron rouge, le couper en 4 retirer les graines et faire des lani&#232;res. Couper les 2 citrons restants en quartiers. Sortir le lapin du r&#233;frig&#233;rateur 1 h avant de le cuire pour qu'il soit &#224; temp&#233;rature ambiante. Ajouter ensuite les gousses d'ail non pel&#233;es dans le plat, le poivron et les pommes de terre ainsi que les olives et les quartiers de citron. Cuire 60 mn environ &#224; four pr&#233;chauff&#233; &#224; 180&#176; en arrosant r&#233;guli&#232;rement les ingr&#233;dients. 
 
 Vin conseill&#233;  : un Savenni&#232;res 
 Conseil  : les 30 premi&#232;res minutes couvrir le plat avec un papier aluminium. 
 Pour une  recherche de recette par ingr&#233;dients  cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. 
 Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle.  Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur . Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
