<document>
	<date>2013-07-10</date>
        <title>Gratin de fruits rouges &#224; la verveine d'apr&#232;s Jean Sulpice</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>fraise</tag>
                <tag>framboise</tag>
                <tag>myrtilles</tag>
                <tag>m&#251;res</tag>
                <tag>oeuf</tag>
                <tag>rhubarbe</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Desserts</category>
        </categories_set>
        <text>Pour la premi&#232;re fois, avec cette recette, j'utilisais de la verveine fra&#238;che pour parfumer le dessert, je dois dire que j'ai beaucoup aim&#233; le parfum subtil d&#233;gag&#233; par la plante. La recette est tir&#233;e du livre de  Jean Sulpice  " Cuisine en famille " dont j'ai d&#233;j&#224; parl&#233; sur ce blog. Je vous conseille surtout de pendre des fruits frais, j'ai utilis&#233; pour ma part des fraises et framboises fra&#238;ches et des m&#251;res et myrtilles congel&#233;es, mais ces derni&#232;res ont rendu beaucoup de jus. 
 Gratin de fruits rouges &#224; la verveine d'apr&#232;s Jean Sulpice &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;  
 
 Pr&#233;paration :30 mn Pr&#233;parer la compote et la cr&#232;me la veille Cuisson : 35 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes : 
 200 g de fraises 125 g de framboises 125 g de myrtilles 125 g de m&#251;res 
 Pour la compote de rhubarbe : 4 tiges de rhubarbe 3 c &#224; s de sucre 3 c &#224; s d'eau 
 Pour le gratin: 33 cl de lait 1 poign&#233;e de verveine fra&#238;che 40 g de sucre 6 oeufs ( 6 blancs et 4 jaunes ) Sucre glace 
 
 Rincer et couper en tron&#231;ons la rhubarbe. La cuire avec le sucre et l'eau &#224; feu moyen jusqu'&#224; ce qu'elle se d&#233;lite ( 10-15 mn ). Laisser refroidir. Porter le lait &#224; &#233;bullition et y faire infuser la verveine dans le lait hors du feu pendant 15 mn. Pendant ce temps fouetter les jaunes avec 20 g de sucre. Puis filtrer le lait et le verser sur les jaunes en m&#233;langeant et faire cuire &#224; feu doux en remuant constamment. D&#233;s que la cr&#232;me &#233;paissit ( vers 84 &#176; ) la verser dans un saladier pour la faire refroidir. Attention de ne pas faire coaguler les jaunes en chauffant trop. Une fois la cr&#232;me refroidie, la mette au r&#233;frig&#233;rateur. Pour le service monter les blancs en neige avec le reste de sucre et les incorporer d&#233;licatement &#224; cr&#232;me anglaise.  Dans 6 ramequins d&#233;poser 1 c &#224;&#160; s de compote de rhubarbe, r&#233;partir les fruits rouges et couvrir d'appareil &#224; gratin. Passer au four pr&#233;chauff&#233; &#224; 220&#176; 5 &#224; 7 mn en surveillant. Saupoudrer de sucre glace et servir imm&#233;diatement. 
 
 J'ai fait le gratin dans un plat unique &#224; vous de choisir ce que vous pr&#233;f&#233;rez. Ce gratin peut &#234;tre accompagn&#233; d'un sorbet &#224; la framboise. 
 Pour une recherche de recette par ingr&#233;dients cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle. Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur. Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
