<document>
	<date>2013-07-26</date>
        <title>Patatas bravas au chorizo</title>
        <author>Choupette77</author>
        <tags_set>
                <tag>chorizo</tag>
                <tag>pomme de terre</tag>
                <tag>tomate</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>L&#233;gumes</category>
        </categories_set>
        <text>Les patatas bravas font partie des tapas les plus appr&#233;ci&#233;es par les Espagnols. La recette tir&#233;e de mes classeurs est pr&#233;vue pour 6 personnes en version tapas mais si, comme moi, vous faites la recette pour accompagner une grillade ce sera pour 3 personnes. Prenez de bonnes tomates de pleine terre, c'est la saison, et vous aurez un petit d&#233;lice. 
 Patatas bravas au chorizo &#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 
 
 Pr&#233;paration : 20 mn Cuisson : 20 mn 
 Les ingr&#233;dients pour 6 personnes en tapas et 3 en accompagnement de viande 
 500 g de pommes de terre &#224; chair ferme 400 g de tomates 200 g de chorizo ( j'ai mis du fort ) 1 gousse d'ail 1 petit piment oiseau 6 cl d'huile d'olive 1 pinc&#233;e de piment de Cayenne 2 branches de persil plat Fleur de sel 
 
 Peler les pommes de terre et les couper en cubes de 2cm. Les faire dorer dans 3 cl d'huile d'olive dans une po&#234;le bien chaude pendant 15 mn en remuant de temps en temps. Saler. Pendant ce temps peler et &#233;craser l'ail, concasser les tomates et &#233;mincer le piment oiseau. Effeuiller et ciseler le persil. Retirer la peau du chorizo avant de le tailler en rondelles. Dans une sauteuse faire revenir dans le reste d'huile d'olive l'ail avec le chorizo et les piments ( frais et de Cayenne ) Ajouter les tomates, saler et poursuivre la cuisson 10 mn. Incorporer les pommes de terre dans la sauteuse et bien m&#233;langer. Mettre dans un plat de service ou dans des coupelles individuelles, saupoudrer de persil et de fleur de sel. Servir sans attendre. 
 
 Pour une recherche de recette par ingr&#233;dients cliquer  ICI  , pour la liste compl&#232;te des tags en bas du billet ( le nuage de tags dans la colonne de gauche &#233;tant r&#233;duit aux 30 tags les plus utilis&#233;s). Vous avez &#233;galement &#224; la fin de chaque billet avant les commentaires, les tags associ&#233;s &#224; la recette du jour. Textes et photos de ce blog sont prot&#233;g&#233;s de par les lois fran&#231;aises et internationales sur le droit d'auteur et la propri&#233;t&#233; intellectuelle. Toute reproduction est interdite sans autorisation de l'auteur. Toute personne morale ou physique portant atteinte &#224; ces droits s'expose &#224; des poursuites. 
 Imprimer la recette 
 Imprimer la recette avec photo 
 
        </text>
</document>
