<document>
	<date>2015-06-13</date>
        <title>[ Blabla&#8230; ] Cybercriminalit&#233;, comment se prot&#233;ger&#160;?</title>
        <author>Alix Poirier | R&#233;dacteur en Chef - Administrateur |</author>
        <tags_set>
                <tag>carte bancaire</tag>
                <tag>comment se prot&#233;ger</tag>
                <tag>cybercriminalit&#233;</tag>
                <tag>hacker</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>On blalate...</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
 Sur le web, tout le monde peut &#234;tre vis&#233; par les cybercriminels, des PME/PMI aux grands multinationaux, en passant par les simples internautes (particuliers). La cybercriminalit&#233; se manifeste de diff&#233;rentes mani&#232;res, allant du piratage banal de vos comptes en ligne (e-mail, r&#233;seaux sociaux et autres) en passant par la violation de vie priv&#233;e (voyeurisme par webcam) jusqu&#8217;au vol des donn&#233;es bancaires. Focus sur ce dernier.  
 Le vol de donn&#233;es bancaires en ligne est devenu monnaie courante et des milliers de gens en font les frais chaque jour dans le monde entier. Comment est-ce que les pirates volent vos coordonn&#233;es bancaires comme le vol carte bancaire ? C&#8217;est assez simple &#224; expliquer en fait. Les pirates utilisent un logiciel sp&#233;cifique pour r&#233;cup&#233;rer les informations li&#233;es &#224; la banque et les cartes. Ce sont des logiciels malveillants ou &#171; malwares &#187; comme : 
&#8211; ZeuS (tr&#232;s puissant et populaire) 
&#8211; SpyEye 
&#8211; Citadel  
 Ces chevaux de Troie bancaires agissent diff&#233;remment, mais dans un seul but : voler. Ils parcourent les fichiers et documents stock&#233;s dans l&#8217;ordinateur. Leur &#171; keylogger &#187; enregistre les mots saisis au clavier. Ils interceptent vos donn&#233;es au moment de les envoyer sur les sites marchands. Ils vous redirigent aussi sur les fausses pages imitant les pages l&#233;gitimes o&#249; vous devez taper ces d&#233;tails. 
 
 Le num&#233;ro de la carte bancaire est bien plus souvent la donn&#233;e bancaire la plus divulgu&#233;e en ligne. Pourtant, beaucoup de logiciels malveillants permettent de le d&#233;coder pour pouvoir l&#8217;utiliser sur les sites marchands ou m&#234;me en retirer de l&#8217;argent. De ce fait, une fois que vous &#234;tes conscient d&#8217;un &#233;ventuel vol carte bancaire, r&#233;aliser une opposition de carte bancaire.  Oppositioncb.fr  vous apporte son aide pour pouvoir effectuer cette op&#233;ration plus ais&#233;ment. Ce site r&#233;pertorie diff&#233;rents types de carte et d&#8217;&#233;tablissements bancaires. Il vous permet de le faire en quelques minutes seulement  :) 
 Les actes de piratages effectu&#233;s dans le cadre de la cybercriminalit&#233; sont parfois difficiles &#224; d&#233;celer. Il est donc plus sage de vous prot&#233;ger de toutes formes de cyberpiratage sur votre ordinateur ou smartphone. Pour les &#233;viter, il faut : 
&#8211; Installer un pare-feu et un antivirus sur l&#8217;appareil (premier geste &#224; faire) 
&#8211; Toujours choisir un mot de passe long, compos&#233; de lettres (majuscules et minuscules), chiffres et symboles &#224; chaque nouvelle inscription en ligne 
&#8211; Changer ses mots de passe de temps en temps 
&#8211; S&#233;curiser son r&#233;seau WiFi avec une cl&#233; WPA2 
&#8211; Toujours &#233;teindre son r&#233;seau WiFi quand aucun utilisateur n&#8217;en a besoin 
&#8211; Toujours recouvrir la webcam quand elle n&#8217;est pas utilis&#233;e 
Ces conseils sont donn&#233;s en d&#233;tail  ici . 
 
 Le vol ou piratage en ligne (cybercriminalit&#233;) est d&#233;j&#224;  reconnu par l&#8217;&#201;tat fran&#231;ais . Des textes de loi sont mis en place pour prot&#233;ger tout internaute de chaque forme d&#8217;arnaque ou de vol quelconque. Pourtant, peu n&#8217;osent encore porter plainte par crainte de perdre du temps inutilement. Si vous habitez &#224; Paris, il faut s&#8217;adresser &#224; la BEFTI (Brigade d&#8217;enqu&#234;tes sur les fraudes aux technologies de l&#8217;information). 
Apr&#232;s ces quelques lignes, vous &#234;tes certain de pouvoir r&#233;sister aux attaques des pirates en ligne. Sinon, vous savez aussi maintenant que faire si vous en avez &#233;t&#233; victime  ;)  D&#233;sormais, il faut &#234;tre plus vigilant quand vous utilisez Internet pour effectuer des achats. Vous pouvez aussi suivre les conseils du site Les Cl&#233;s de la Banque pour mieux prot&#233;ger votre carte bancaire par exemple.  
 Article post&#233; par un humain poilu  
                 
                         
                                 
                                 
                                          
                                 
                         
                 Partagez ce billet Partager Facebook Twitter Google Tumblr LinkedIn J'aime&#160;: J'aime   chargement&#8230; 
 
         Sur le m&#234;me th&#232;me 
                         
        </text>
</document>
