<document>
	<date>2015-06-20</date>
        <title>[ E3 2015 ] Les jeux qui m&#8217;ont fait bander&#160;!</title>
        <author>Alix Poirier | R&#233;dacteur en Chef - Administrateur |</author>
        <tags_set>
                <tag>blockbuster</tag>
                <tag>E3</tag>
                <tag>jeux video</tag>
                <tag>Lara croft</tag>
                <tag>Los Angeles</tag>
                <tag>Mario</tag>
                <tag>ps4</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
 L&#8217;E3 est l&#8217;un des salons o&#249; je r&#233;verrai y mettre les pieds. Cependant, par manque d&#8217;argent et de temps, je ne peux m&#8217;offrir ce voyage &#224; l&#8217;autre bout du monde. Pour le moment, je patiente en regardant les conf&#233;rences en live et en m&#8217;&#233;merveillant devant celles-ci. Je souhaitais ainsi, par le biais de ce petit billet, vous faire part des jeux qui m&#8217;ont le plus chamboul&#233;s durant cet E3. 
 On commence par le retour de Lara Croft sur Xbox One, et exclusivement sur celle-ci. Cet &#233;pisode s&#8217;appelle Rise of the Tom Raider et met &#224; nouveau en sc&#233;ne la plus sexy de toutes les h&#233;ro&#239;nes de jeux vid&#233;os, j&#8217;ai nomm&#233; Lara Croft. Cette nouvelle aventure nous promet de nous faire voyager dans un univers enneig&#233; et naturel, &#224; travers des temples, des tr&#233;sors et surtout une bonne dose d&#8217;adr&#233;naline. Ce titre suit ni plus ni moins le d&#233;lire survivaliste &#224; la Hunger Games sur un ton tr&#233;s adulte. D&#8217;un point de vu graphique le titre est incroyablement beau et profite d&#8217;une mise en sc&#232;ne de haut vol, entre nervosit&#233; et rebondissements. Le titre &#224; l&#8217;air assez difficile et promet de nombreuses heures de jeux o&#249; la ravissante Lara devra se d&#233;patouiller de l&#8217;emprise de ses ennemis. Pour ma part je l&#8217;attend avec impatience et esp&#232;re ne point &#234;tre d&#233;&#231;u. 
 
 Je l&#8217;attendais comme le messie et il arrive enfin. Certes pas de suite, mais apr&#233;s quinze ans, il &#233;tait temps. Shenmue aura bien une suite. Cet &#233;pisode portera le nom de Shenmue III et sera disponible en d&#233;cembre 2017 ( entre le 16 et le 24  :)  ) sur PS4. Pour info, c&#8217;est gr&#226;ce &#224; Kickstarter, plateforme de dons participatifs, que le projet &#224; r&#233;uni la modique somme de 2 millions de dollars en moins de 8 heures. 
 
 Comme &#224; son habitude, Nintendo &#224; pr&#233;sente son nouveau Mario mais pour une fois plus original que les derniers &#233;pisodes. En effet, son nom c&#8217;est Super Mario Maker et pour la premi&#232;re fois il sera possible de cr&#233;er ses propres niveaux &#224; l&#8217;instar de Little Bip Planet ou des jeux Mario &#160;&#187; flash &#160;&#187; disponibles sur internet.&#160; C&#8217;est &#224; l&#8217;occasion de ses 30 ans que Nintendo &#224; d&#233;cid&#233; de rendre hommage &#224; ce petit plombier moustachu tant aim&#233; de tous. Le jeu sera disponible sur Wii U en septembre prochain. Pour ma part je sais d&#233;j&#224; qu&#8217;il sera pr&#233;sent au pied du sapin  :D   
 Et vous, quels ont &#233;t&#233; vos jeux pr&#233;f&#233;r&#233;s lors de cet E3 2015 ? Dites le moi en commentaire&#160;  :) 
 Article post&#233; par un humain poilu  
 Partagez ce billet Partager Facebook Twitter Google Tumblr LinkedIn J'aime&#160;: J'aime   chargement&#8230; 
 
         Sur le m&#234;me th&#232;me 
                         
        </text>
</document>
