<document>
	<date>2015-06-17</date>
        <title>[ Test ] Galaxy Z&#233;ro /&#160;Ios</title>
        <author>Kayron</author>
        <tags_set>
                <tag>Android</tag>
                <tag>galaxy zero</tag>
                <tag>iOS</tag>
                <tag>jeux video</tag>
                <tag>shoot them up</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
 Ami des maniacs shooters, cet article est pour toi&#160;! Ici, je vais te d&#233;montrer que tu peux avoir des sensations fortes, voir m&#234;me pousser de petits cris de stress (voir d&#8217;&#233;nervement) et ce devant ton t&#233;l&#233;phone ou ta tablette tactile ^^ 
 Sc&#233;nario  :&#160; 
 Galaxy Zero (disponible sur IOS et android) est en effet un de ces jeux de tirs au scrolling vertical qui te donne des sueurs froides tant la difficult&#233; le r&#233;serve parfois &#224; une &#233;lite de joueurs ultra pers&#233;v&#233;rants&#160;! Sur un sc&#233;nario &#233;dulcor&#233; entrecoupant chaque stages, le principe est plus que simple&#160;: d&#233;gommer tout ce qui se pr&#233;sente &#224; l&#8217;&#233;cran, et ce gr&#226;ce &#224; un arsenal pas piqu&#233; des hannetons&#160;! 
 R&#233;alisation &#160;: 
 Notons que la r&#233;alisation est de toute beaut&#233;, avec un scrolling sur plusieurs niveaux, des d&#233;cors vari&#233;s dans lesquels s&#8217;incrustent des explosions lors des combats&#8230; Combats qui d&#8217;ailleurs, donnent des affrontements m&#233;morables face &#224; des boss prenant assez souvent un tiers de l&#8217;&#233;cran, et dont les attaques feront s&#8217;arracher les cheveux de certains. Et malgr&#233; le nombre d&#8217;&#233;l&#233;ments &#224; l&#8217;&#233;cran, le tout se fait sans un ralentissement. 
 
 Jouabilit&#233; &#160;: 
 Votre &#233;quipement de base se constitue en effet d&#8217;un jet, lequel dispose de son armure, d&#8217;une arme auxiliaire ainsi que de canons (&#224; la mani&#232;re des options dans un Gradius)&#8230; Mais l&#224; o&#249; cela devient int&#233;ressant, c&#8217;est que chaque cat&#233;gorie dispose de 5 mod&#232;les diff&#233;rents, et disposant de ses propres caract&#233;ristiques&#160;! Vous pouvez par exemple choisir un jet avec un tir laser ou bien un tir per&#231;ant, alli&#233; a des roquettes explosives ou des missiles guid&#233;s, le tout renforc&#233; par une armure rapportant des points de vie ou augmentant votre puissance de tir&#160;! Autant dire que les combinaisons sont nombreuses, et que sans parler de personnalisation du vaisseau, on peut quand m&#234;me en faire ce qu&#8217;on veut&#8230; Ou presque&#160;! Pour ce qui est des combats, le vaisseau r&#233;pond au doigt et &#224; l&#8217;&#339;il, c&#8217;est fluide, c&#8217;est rapide&#8230; Du tout bon quoi&#160;!  :D 
 Dur&#233;e de vie &#160;: 
 Le point faible de Galaxy Zero, c&#8217;est la lenteur de la progression, due au temps incroyable qu&#8217;il faut pour faire &#233;voluer son &#233;quipement au niveau maximum, pour peu que vous ne souhaitiez pas d&#233;bourser un denier afin d&#8217;acqu&#233;rir des diamants ou autres coffres aux tr&#233;sors. Par exemple, pour passer un vaisseau en niveau 5 &#233;toiles + 1, il faut se retaper TOUT le processus d&#8217;am&#233;lioration avec un autre vaisseau afin de lui faire obtenir un niveau suffisamment &#233;lev&#233; pour pouvoir le combiner avec celui que l&#8217;on veut au final upgrader&#160;! C&#8217;est chiant &#224; lire&#160;? Et bien &#231;a l&#8217;est encore plus a faire&#160;! Le fait de se retaper tout le temps les m&#234;me stages devient obligatoire afin de r&#233;colter les &#233;l&#233;ments n&#233;cessaires pour l&#8217;upgrade, et la lassitude voir l&#8217;&#233;nervement prennent le pas sur le plaisir de jeu. Heureusement que pour sortir de ce train-train, les modes infini, boss et conquer (pour r&#233;colter argents et r&#233;compenses) sont disponibles et apportent un peu de vari&#233;t&#233; dans le challenge global. 
 
 Bande son &#160;: 
 Dommage que la musique soit un poil r&#233;p&#233;titive, car en dehors de cet aspect, et de ce *$#&amp;@ de syst&#232;me d&#8217;&#233;volution d&#8217;&#233;quipement, Galaxy Zero dispose de tous les &#233;l&#233;ments pour &#234;tre une r&#233;f&#233;rence en la mati&#232;re. 
 Conclusion&#160; : 
  Avec sa dur&#233;e de vie plus qu&#8217;honorable, son challenge digne de certains grands noms du shoot them up avec sa difficult&#233; croissante, et son aspect visuel qui fait fr&#233;tiller la r&#233;tine, Galaxy Zero est un must avec sur IOS et Andro&#239;d qui vous fera acc&#233;l&#233;rer le palpitant et rendre accro&#160;!   ;)  Sans son syst&#232;me d&#8217;upgrade poussif et lent comme une partie d&#8217;&#233;chec entre deux paresseux, Galaxy Zero aurait pu atteindre une premi&#232;re place de choix au rang des maniac shooters&#160;! 
 Note&#160;: 15/20 
                 
                         
                                 
                                 
                                          
                                 
                         
                 Partagez ce billet Partager Facebook Twitter Google Tumblr LinkedIn J'aime&#160;: J'aime   chargement&#8230; 
 
         Sur le m&#234;me th&#232;me 
                         
        </text>
</document>
