<document>
	<date>2015-08-04</date>
        <title>Cr&#233;er un site internet rapidement et simplement avec&#160;Wix</title>
        <author>Alix Poirier | R&#233;dacteur en Chef - Administrateur |</author>
        <tags_set>
                <tag>cr&#233;er site</tag>
                <tag>facile</tag>
                <tag>gratuit</tag>
                <tag>rapide</tag>
                <tag>wix</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Billet Sp&#233;cial</category>
        </categories_set>
        <text>
                   
 A l&#8217;heure ou la rapidit&#233; n&#8217;est plus une qualit&#233; mais une necessit&#233;, il est important de faire face t&#234;te haute et point lev&#233; face &#224; la concurence de plus en plus accrue. Et qui plus est dans le domaine du&#160;web, o&#249; une erreur peut vous &#234;tre fatale&#8230; 
 De nos jours, chaque societ&#233; ou organisme &#224; besoin de  cr&#233;er un site  . Le temps du bouche &#224; oreille est maintenant r&#233;volu et remplac&#233; par les discussions Facebook, les Tweets et autres gazouillis &#224; travers la plan&#232;te. En tant que patron, si vous n&#8217;existez pas sur internet, vous n&#8217;existez tout simplement pas socialement !&#160;D&#233;s lors, d&#233;s qu&#8217;une id&#233;e titillera le bout de vos neurones, il vous faudra cr&#233;er de toute pi&#232;ce le site qui vous ressemble  ;)  Cependant, comment faire si vous n&#8217;avez aucune connaissance en codage et que vous n&#8217;avez pas les moyens colossaux de payer un organisme pour vous le faire. Il existe bel et bien une solution et en plus gratuite ! 
 Parmi elles, il existe un petit OVNI appell&#233; Wix, tout droit sorti des sentiers battus et original sur de nombreux points. 
 Quelque soit votre id&#233;e, il y &#224; forc&#233;ment un th&#233;me fait pour vous, que vous soyez photographe, cuisinier, professionnel de l&#8217;import export ou m&#234;me v&#233;t&#233;rinaire.&#160;Apr&#232;s vous &#234;tre inscrit de fa&#231;on totalement gratuite, vous n&#8217;aurez qu&#8217;a choisir&#160;votre template. Celle-ci pourra &#234;tre am&#233;lior&#233;e comme bon vous semble et certaines am&#233;liorations peuvent &#234;tre faites &#224; l&#8217;aide des widgets disponible dans la boutique pr&#233;vue &#224; cet effet. Ainsi, si dans les fonctionnalit&#233;s de base, un outil quelconque viendrait &#224; manquer, rendez vous dans le store.  
 Cr&#233;er un site web, n&#8217;a jamais ou presque jamais &#233;t&#233; aussi facile ^^. L&#8217;interface ressemble &#224; s&#8217;y m&#233;prendre aux logiciels de montage photo. Comprenez par l&#224; que celle-ci est plut&#244;t bien pens&#233;e, intuitive et professionnelle, elle vous permettra de retoucher un &#224; un les &#233;l&#233;ments pr&#233;sents sur votre th&#233;me. Et je le r&#233;p&#232;te encore une fois, vous n&#8217;avez nul besoin de connaitre l&#8217;&#233;criture informatique car tout &#224; &#233;t&#233; con&#231;u et pr&#233;vu pour que la simplicit&#233; soit le maitre mot de votre cr&#233;ation.  
   
 Si l&#8217;id&#233;e de cr&#233;er un site gr&#226;ce &#224; Wix parvient &#224; votre cerveau, prenez en compte que votre libert&#233; d&#8217;agissement est grande et que vous pourrez faire ce que vous souhaitez. Ajoutez &#224; cela la possibilit&#233; de migrer vers une version premium incluant d&#8217;autres particularit&#233;s, mais cette fois ci payantes  :)  Aussi, les modifications entreprises sur votre template se r&#233;percuteront &#224; l&#8217;identique sur la version mobile de votre site en travaillant sur l&#8217;ergonomie mais surtout sur l&#8217;esth&#233;tique.  
 Mon petit coup de coeur se concentre sur le fait qu&#8217;il est possible de modifier des photos directement via l&#8217;interface sans avoir &#224; passer par un logiciel tierce et je dois l&#8217;avouer c&#8217;est assez pratique  :) 
 Cependant, comme toute chose dans ce monde, Wix n&#8217;est pas parfait et p&#233;che sur quelques points. Le manque d&#8217;ajout d&#8217;une galerie d&#8217;image dans un billet par exemple. Mais le plus gros probl&#232;me n&#8217;est pas l&#224;. Il vous sera impossible de changer le design de votre site&#160;en cours de route, sous peine de perdre&#160;tout votre contenu. On esp&#232;re vivement que Wix r&#233;agira rapidement sur ce point afin de proposer une version encore plus parfaite !  
 Article post&#233; par un humain poilu  
                 
                         
                                 
                                 
                                          
                                 
                         
                 Partagez ce billet Partager Facebook Twitter Google Tumblr LinkedIn J'aime&#160;: J'aime   chargement&#8230; 
 
         Sur le m&#234;me th&#232;me 
                         
        </text>
</document>
