<document>
	<date>2015-09-05</date>
        <title>[ Test ] Cytus /&#160;Android</title>
        <author>Alix Poirier | R&#233;dacteur en Chef - Administrateur |</author>
        <tags_set>
                <tag>Android</tag>
                <tag>Cytus</tag>
                <tag>jeux de rythme</tag>
                <tag>jeux vid&#233;os</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
                 
 &#201;tant un grand adepte des jeux de rythme, c&#8217;est avec un immense plaisir que je vous pr&#233;sente  ce titre qui certes n&#8217;est pas tout jeune , mais qui vous plaira si comme moi vous aimez faire danser vos doigts sur l&#8217;&#233;cran au rythme de la musique. 
 Cytus est un jeu sorti sur android et IOS et d&#233;velopp&#233; par Rayark Games. Il existe une version gratuite de ce jeu ainsi qu&#8217;une version payante au prix de 2.10 euros, ce qui vous allez voir n&#8217;est pas grand chose en comparaison de la qualit&#233; de ce petit bijou. 
 
 Alors, par ou devrais-je commencer ? (Par le d&#233;but sans doute) 
 Cytus est &#224; ma connaissance l&#8217;unique jeu de rythme poss&#233;dant un sc&#233;nario, toujours sympa &#224; exp&#233;rimenter mais inutile d&#8217;un point de vue jouabilit&#233;. L&#8217;histoire se d&#233;roule donc dans un monde futuriste peupl&#233; uniquement de robots. En effet les derniers &#234;tres humains sont morts, et le r&#244;le principal de ces robots est de pr&#233;server la m&#233;moire et les &#233;motions humaines &#224; travers des notes de musique. (J&#8217;ai vers&#233; une petite larme) 
 Cytus vous propose plus d&#8217;une centaine de titres &#224; jouer, r&#233;partis dans 12 chapitres contenant des niveaux aux difficult&#233;s croissantes. Chaque circuit est disponible avec son niveau de base (le mode easy) et d&#8217;un niveau 2 crans au dessus dans l&#8217;&#233;chelle de la difficult&#233; (le mode hard). 
 
 Parlons maintenant &#224; ce qui nous int&#233;resse, &#224; savoir : c&#8217;est comment qu&#8217;on joue tabarnak ? 
 Et bien Cytus propose un gameplay assez sympathique, qui reste n&#233;anmoins un classique du jeu de rythme. Une barre noire au centre de l&#8217;&#233;cran d&#233;file de haut en bas, &#224; une vitesse diff&#233;rente selon la musique du circuit. Pendant ce temps des bulles apparaissent au rythme de la douce m&#233;lodie (ou du morceau de hard m&#233;tal, tout d&#233;pend du niveau choisi) et le joueur doit les &#233;clater lorsque la barre passe dessus. 
 
 Allant du classique au jazz en passant par la dubstep, ce titre poss&#232;de un &#233;ventail &#233;cliptique de musiques, de quoi satisfaire toute la petite famille. Oui, TOUTE la famille, m&#234;me le petit Maximilien au look emo gothique qui passe la journ&#233;e dans sa chambre orn&#233;e de posters de Satan en &#233;coutant du m&#233;tal, il y a aussi des circuits pour lui ! 
 Abordons d&#232;s maintenant le 2 &#232;me point fort de ce titre : les images. C&#8217;est g&#233;n&#233;ralement &#224; l&#8217;aspect du dessin de l&#8217;&#233;cran titre que vous choisirez le niveau, et la encore il y en a pour tout les go&#251;ts. Des repr&#233;sentions de plan&#232;tes et de ports spatiaux au images &#224; la limite du creepy glauque en passant par des paysages post apocalyptiques. Chaque dessin donne un avant go&#251;t du circuit qui nous attend, et cela rend du plus belle effet. 
 
 Pour conclure je dirais que Cytus est un excellent jeu de rythme, que vous jouiez avec la version gratuite ou la payante, une tr&#232;s belle exp&#233;rience vous attend. (On en devient vite accro croyez moi) 
 Note : 17/20 
                 
                         
                                 
                                 
                                          
                                 
                         
                 J'aime&#160;: J'aime   chargement&#8230; 
 
         Sur le m&#234;me th&#232;me 
                         
        </text>
</document>
