<document>
	<date>2015-05-09</date>
        <title>[ Interview ] Quand Gaea de la s&#233;rie Noob, se&#160;d&#233;voile.</title>
        <author>sasaj46</author>
        <tags_set>
                <tag>gaea</tag>
                <tag>Geek</tag>
                <tag>interview</tag>
                <tag>jeux videi</tag>
                <tag>noob</tag>
                <tag>s&#233;rie</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Jeux video</category>
        </categories_set>
        <text>
                   
 &#8211; Bonjour Anne Laure ! O&#249; devrai-je plut&#244;t dire Gaea&#160;de la s&#233;rie Noob !  :)  Merci &#224; toi de nous donner un peu de ton temps  pour ces quelques questions&#160;autour de la serie  Web s&#233;rie NOOB &#160;pour les personnes qui ne conna&#238;traient pas encore !  :) 
 Gaea  : Bonjour &#224; tout les lecteurs et lectrices de  Toutchilink.com  !  :) 
 &#8211;  P Pour ceux qui ne connaittraient pas encore NOOB, qu&#8217;aurais-tu &#224; leur dire pour leur donner envie de d&#233;couvrir &#160;la s&#233;rie ? 
 Gaea :  Il est vrai que Noob s&#8217;adresse &#224; un public cibl&#233; de gamers, de ces gens qui aiment d&#233;j&#224; l&#8217;Heroic Fantasy et qui ont d&#233;j&#224; eu l&#8217;occasion de jouer &#224; des  MMORPG  Il y a plusieurs lectures dans Noob et le fait d&#8217;avoir jouer au MMORPG donne une certaine aisance pour comprendre les dires, les sous entendus &#8230;  :)  Mais ce qui est amusant c&#8217;est que nous avons un public qui nous suit depuis tr&#232;s longtemps et qui peu aller de  10  &#224;  35 ans  ^^. Il y a &#224; la fois quelque chose d&#8217;assez accessible pour les non-gamers  notamment via le personnage de Sparadra qui est le noob par excellence qui ne comprend pas grand-chose et qui permet finalement la &#160;&#187; traduction &#160;&#187; notamment du langage tr&#232;s particulier que l&#8217;on retrouve dans les MMORPG ! Ce sont des personnages int&#233;ressants et les gens y trouveront g&#233;n&#233;ralement leur compte. 
 &#8211; Dans quelles conditions avez-vous commenc&#233;&#160;la s&#233;rie au niveau financier, mat&#233;riel et ressources humaines ?  
 Gaea  : Noob au d&#233;part est une web s&#233;rie qui aujourd&#8217;hui a bien 10 ans d&#8217;existence ! Quand nous avons commenc&#233; nous &#233;tions amateurs de chez amateur, on avais d&#233;j&#224; fait auparavant de petites web s&#233;rie comme ( Lost Level  et  Final Quest ) &#171;&#160;mais n&#8217;allez pas regarder &#231;a sur internet cela fait partie de nos casseroles maintenant ! (rire&#8230;.) &#160;Tout &#231;a pour dire que &#231;a fait un moment que nous &#233;tions sur internet. On mettais du contenu mais c&#8217;&#233;tait vraiment pour nous, pour rigoler et on continu toujours dans cette m&#234;me d&#233;marche. Mais il se trouve qu&#8217;aujourd&#8217;hui nous avons r&#233;ussi &#224; trouver un public et que nous sommes maintenant suivis par &#233;norm&#233;ment de personnes ! Nous avons &#233;t&#233; diffus&#233; sur la cha&#238;ne  NOLIFE  et aujourd&#8217;hui nous avons fini la Saison 5 et nous avons eu l&#8217;opportunit&#233; gr&#226;ce au&#160;crowdfunding, &#224; r&#233;colter plus de 682.000&#8364; dont nous tenons toujours le record europ&#233;en, ce qui va nous permette de partir sur une trilogie et nous avons la chance d&#8217;&#234;tre diffus&#233;s bient&#244;t au  Grand Rex  &#224; Paris, le  10  et  11 Janvier 2015  !   :)  Jamais m&#234;me 1 an en arri&#232;re nous n&#8217;aurions pu imaginer que tout cela &#233;tait possible !  :) 
 Nous avons donc &#224; notre disposition  un budget  semi-professionnel  10 fois plus important   qu&#8217;auparavant mais il ne faudra jamais penser que ce sera dans le style le Seigneur des Anneaux ( rire ) et gr&#226;ce &#224; cela nous allons tourner dans des lieux encore plus magnifiques les uns que les autres comme par exemple &#224; la cit&#233; de Carcassonne et aussi  des tournages pr&#233;vus au Mont St Michel  et la c&#8217;est d&#8217;la balle  ;)  Avec l&#8217;argent du crowdfunding nous avons fait le pari de tout placer dans la trilogie&#8230; donc pas de r&#233;mun&#233;ration, cela nous sert pour les frais de d&#233;placement car maintenant nous pouvons tourner sur une p&#233;riode de 2 &#224; 3 semaines mais aussi dans les costumes et  avec un mat&#233;riel haut de gamme ! Nous avons toujours tout fait en tant qu&#8217;amateur il n&#8217;y a donc aucune raison de tous se payer et griller l&#8217;argent du crowfounding l&#8217;id&#233;e est de faire une belle trilogie et que tout le monde soit fier de nous !  :) 
 &#8211; Pour d&#8217;autres futurs grands projets utiliserez-vous encore le crowdfunding ?  
 Gaea  : Si la trilogie NOOB marche et que nous avons des retours financiers cet argent l&#224; va &#234;tre r&#233;-investi dans les productions futures comme N&#233;ogicia, le film qui me tiens personnellement &#224; c&#339;ur et Fabien &#224; &#233;crit d&#233;j&#224; le Tome 1. Si tous va bien en 2015 il &#233;crira le Tome 2 ! Mais peut-&#234;tre que nous utiliserons le crowfounding &#224; nouveau car la diff&#233;rence avec les autres c&#8217;est que nous avons la chance d&#8217;habiter en France et on a la chance d&#8217;avoir des lieux de tournage de malade avec des ch&#226;teaux&#8230;ect. ce qui colle finalement bien &#224; notre univers m&#233;di&#233;val fantastique ! M&#234;me dans l&#8217;imagination de Fabien les grattes ciel de New York ne seront pas &#224; sa hauteur ! ( rire ) Cela demanderait donc des budgets un peu plus cons&#233;quents qui ne seraient pas suffisants apr&#232;s les moyens utilis&#233;s pour la trilogie NOOB ! 
 &#8211; Qu&#8217;elle est la diff&#233;rence entre NOOB et Neogicia ?  
 Neogicia   est toujours dans le monde d&#8217; Olydri,  le monde de  Noob  mais l&#8217;&#233;criture est beaucoup plus adulte ! Autant dans  Noob  les personnages qui ont une vie IRL et ont des avatars dans le jeu  Horizon  donc les notions comme la vie et la mort non plus aucun impact bien sur dans la vie r&#233;elle  :)  Il n&#8217;y a aucune notion de jeu c&#8217;est vraiment les intrigues du monde d&#8217;Olydri ! 
 &#8211; As tu le temps de jouer un peu aux jeux vid&#233;os et si oui lequel ?  
 J&#8217;ai beaucoup moins le temps maintenant mais je joue d&#8217;avantage aux jeux vid&#233;os notament &#224;  WOW.  J&#8217;ai &#233;t&#233; une vrai no-life pendant 1 an ( rire ) apr&#232;s je me suis calm&#233; ! Car on est un peu rattrap&#233; par la vie quotidienne ( rire ). Mais j&#8217;ai tout de m&#234;me r&#233;ussi &#224; valider mon  Master 1 de Droit Notarial en ayant jou&#233; pendant un an &#224;  WOW  de mani&#232;re tr&#232;s active ! 
 &#8211; Peux tu pour les lecteurs de Toutchilink.com nous donner &#160;une info en avant-premi&#232;re sur la Trilogie du film Noob ? 
 Pour les connaisseurs de la s&#233;rie Noob je peux juste vous dire que dans le film 2 de la trilogie il y aura la revanche  GAEA  et  OMEGA ZELL  voila tout ce que je peux vous dire !  ;) 
 
 J'aime&#160;: J'aime   chargement&#8230; 
 
         Sur le m&#234;me th&#232;me 
                         
        </text>
</document>
