<document>
	<date>2012-05-25</date>
        <title>Dclaration dimpt sur le revenu en loi Scellier</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Impots</tag>
                <tag>Scellier</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Location</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 
Le  dispositif Scellier Attention, cette demarche doit imperativement etre faite lannee dacquisition pour un logement neuf acheve ou lannee dachevement pour un logement acquis en letat futur dachevement, inacheve ou construit par le contribuable. 
 Les pieces a produire sont donc les suivantes: 
 La declaration de revenus classique n2042 La declaration n2042 C (Complementaire) La declaration n2044 ou n2044 speciale Lengagement de location (formulaire n2044 EB) Une copie de lacte notarie Une copie du contrat de bail Copie de lavis dimposition du locataire (pour le Scellier intermediaire) Lengagement de location: formulaire 2044 EB 
Ce formulaire qui sintitule  Statut du Bailleur Prive  engagement de location 
 Renseignez les coordonnees du proprietaire du logement section 1. Cocher la case correspondante a linvestissement section 2 (ex.: Scellier secteur intermediaire). Renseigner les coordonnees du logement, sa nature ainsi que ses caracteristiques aux sections 3, 4 et 5. Enfin la section 6 est lengagement de louer le bien pendant une duree minimale de 9 ans. Declaration n2042 C (Complementaire) 
Pour que ladministration fiscale applique votre reduction dimpot, vous devez lui communiquer son montant. Cette demarche se fait en renseignant le formulaire n2042 C intitule  Declaration complementaires de revenus 
 Il faut indiquer le   montant de linvestissement Charges ouvrant droit a reduction dimpots Declaration de revenus fonciers n2044 ou n2044 speciale 
Ce formulaire sintitule  Declaration des revenus fonciers Impot sur les revenus tires de la location 
Dans le cas dun bien achete en letat futur dachevement, penser a  utiliser ce formulaire pour constituer un deficit foncier pendant les annees qui precedent lannee de remise des clefs Deduction des interets demprunts des revenus fonciers La declaration de revenus classique n2042 
Reportez sur la declaration n2042 dans les cases 4BA, 4BB, 4BC et 4BD les resultats (revenus ou deficits) calcules sur la declaration n2044 ou n2044 speciale. Dans le cas dune declaration en ligne, les reports se font automatiquement.
 Documents a joindre a la declaration 
En plus de
 
 la declaration de revenus classique n2042, la declaration n2042 C (Complementaire), la declaration n2044 ou n2044 speciale  et, uniquement la premiere annee, de lengagement de location (formulaire n2044 EB), 
il faut joindre les documents suivants ( En realite, les documents doivent etre joints uniquement dans le cas dune declaration papier. Dans le cas dune declaration en ligne, ils doivent etre prets pour etre, le cas echeant, envoyes sur demande du centre des impots. 
 Une copie de lacte notarie Une copie du contrat de bail Copie de lavis dimposition du locataire (pour le Scellier intermediaire) 
Pour le dispositif Scellier intermediaire, la copie de lavis dimposition du locataire est celle etabli au titre de lavant derniere annee precedant celle de la signature du bail.
En cas de changement de locataire (ou de sous-locataire) du logement au cours de la periode couverte par lengagement de location, il faut a nouveau joindre la copie du contrat de bail et de lavis dimposition du locataire a la declaration des revenus de lannee au cours de laquelle le changement est intervenu.
 
 
 Investissement Scellier : aide a la declaration Sommaire  Gerer soi-meme son logement locatif 
        </text>
</document>
