<document>
	<date>2015-02-07</date>
        <title>Dtecteur de mouvement Z-Wave Fibaro FGMS-001</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Fibaro</tag>
                <tag>Vera</tag>
                <tag>ZWave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>Modules</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Description 
 
 
De la taille dune balle de golf, ce detecteur de mouvement est un detecteur dinterieur multifonctions Z-Wave. En plus de la detection de mouvement, il mesure la temperature, lintensite lumineuse et comporte egalement un accelerometre afin de detecter toute tentative de sabotage ou un tremblements de terre.
 
On peut le voir comme un concurrent du  MultiSensor DSB05 dAeon Labs Fibaro 
 Plage de temperature mesuree: -20C a 100C avec une precision de 0,5C Temperature de fonctionnement: 0-40C Plage de mesure de la luminosite: 0-32000 lux Distance maximale de detection de mouvements: 7 m Alimentation: Pile CR123A 3,6VDC Inclusion / exclusion 
 
Pour inclure le FGMS-001, approcher le controleur, le mettre en mode inclusion puis appuyer 3 fois tres rapidement sur le bouton B du FGMS-001 (la led du FGMS-001 doit devenir bleu). 
 Reinitialisation complete 
 Maintenir appuye le bouton B pendant environ 6 secondes jusqua ce que la led sallume en violet puis en jaune. Relache le bouton B et appuyer brievement dessus avant que la led ne seteigne. Le succes de loperation est indique par la led qui devient rouge avant de seteindre progressivement. Test de portee Z-Wave 
 
Le  FGMS-001 FGMS-001 
 Maintenir appuye le bouton B pendant 2 a 4 secondes jusqua ce que la led sallume en violet. Relache le bouton B et appuyer brievement dessus avant que la led ne seteigne pour debuter le test. Le resultat du test depend de letat final de la led.
 
 Clignotement vert: le  FGMS-001 Vert fixe: succes de la communication directe avec le controleur. Clignotement jaune: la communication directe a echouee, le  FGMS-001 Jaune fixe: succes de la communication indirecte avec le controleur. Apres 2 secondes, le  FGMS-001 Clignotement violet: le  FGMS-001 Rouge fixe: le  FGMS-001 Appuyer une derniere fois sur le bouton B pour sortir de la procedure de test. Association avec la Vera Lite (UI5 firmware beta 1.5.672  UI7 firmware 1.7.513) 
 
Je suppose que ce module recent nest pas compatible avec les firmwares de la  Vera Lite 
 Inclure le  FGMS-001 Une fois inclus, il doit apparaitre dans la liste des modules sous la forme dun  _Motion Sensor Dans longlet  Settings _Motion Sensor Configure node right now Effectuer un triple appui sur le B-button pour reveiller le module et lui permettre de parachever sa configuration. Apres redemarrage de la  Vera Lite _Light Sensor _Motion Sensor _Temperature Sensor Informations et sources 
 
Shopping:  Fibaro Motionsensor FGMS-001 Notice du Fibaro Motionsensor FGMS-001 Parametres du detecteur de mouvement domotique Z-Wave Fibaro Motion Sensor (FGMS-001) 
 Sommaire Domotique 
        </text>
</document>
