<document>
	<date>2012-05-04</date>
        <title>Scellier libre ou intermdiaire ?</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Impots</tag>
                <tag>Scellier</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Location</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 
Faut-il choisir le dispositif Scellier libre ou intermediaire? Il est probablement impossible de repondre a cette question dans labsolu. Mais voici quelques elements de reflexion en se basant sur la situation servant dillustration au billet sur  le dispositif Scellier Inconvenients du Scellier intermediaire 
Avec un Scellier intermediaire, le plafond de loyer est plus contraignant quavec un Scellier libre et les ressources du locataire sont plafonnees. Tout cela est decrit dans le billet sur  le dispositif Scellier Avantages du Scellier intermediaire: 
Le dispositif Scellier intermediaire permet trois avantages
 
 Une deduction specifique de 30% des revenus bruts tires de la location du logement. Une reduction dimpot supplementaire de 10% du prix de revient etale sur les 6 annees qui suivent les 9 premieres annees de reduction dimpot. Un loyer plus attractif permet de louer le logement plus facilement reduisant ainsi les periodes de vacance (inoccupation). 
Toujours sur le meme exemple, la deduction specifique de 30% des revenus bruts tires de la location permet de soustraire de la declaration 535,6120,3=1928,16. En supposant que le bailleur atteigne la tranche dimposition a 30%, cela revient a economiser 578,45, soit une economie mensuelle de 48,20. Autrement dit, en se placant en Scellier libre, il faudrait augmenter le loyer de plus de 48,20 pour etre gagnant par rapport au premier avantage.
 
Dans le cas ou le logement est loue en Scellier intermediaire pendant 15 annees, la reduction dimpot supplementaire de 10% sapplique. Elle permet deconomiser 10% de 200000 soit de 20000. Cela revient a 111,11 deconomie mensuelle. Autrement dit, en se placant en Scellier libre sur 15 annees de location, il faudrait augmenter le loyer de plus de 111,11+48,20=159,31 pour etre gagnant. Dans cet exemple, le Scellier intermediaire simpose de lui-meme, sans meme prendre en compte le 3eme avantage (facilite de location) qui est loin detre negligeable.
 
 
 Sommaire  Gerer soi-meme son logement locatif 
        </text>
</document>
