<document>
	<date>2012-04-26</date>
        <title>Le dispositif Scellier</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Impots</tag>
                <tag>Scellier</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Location</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Amendement Scellier 
Lamendement Scellier est issu de la reforme de la loi Robien (adoptee le 3 avril 2003 en faveur de la location), afin de dynamiser le secteur de linvestissement locatif mis a mal lors du dernier trimestre de lannee 2008.
Les textes reglementaires concernant le dispositif Scellier sont : 
 
 Amendement n241, projet de loi de finance rectificative pour 2008 Article 199 septvicies du Code general des impots Taux de reduction 
 Tableau recapitulatif des taux de reduction 
        Annee dacquisition Logement BBC Logement non BBC 
        2009-2010 25% 25% 
        2011 22% 13% 
        2012 13% 6% 
 
La reduction dimpot est indiquee en pourcentage du prix de revient de linvestissement. Le prix de revient est constitue du prix dacquisition majore des frais lies a lachat (honoraires de notaire, commissions versees aux intermediaires, droit denregistrement et taxe de publicite fonciere).
 
La reduction dimpot est repartie sur neuf annees. Elle est imputee sur limpot du au titre de lannee dachevement du logement (ou de son acquisition si elle est posterieure), puis sur limpot du au titre de chacune des huit annees suivantes a raison dun neuvieme de son montant total au titre de chacune de ces annees. 
 
Les logements en letat futur dachevement sont eligibles. La date dacquisition retenu est celle de la signature de lacte authentique dachat realisee chez le notaire
 
Par exemple, pour logement BBC (Batiment Basse Consommation) achete 200000 en letat futur dachevement en 2011 et livre en 2013, la reduction dimpot sera de 22% de 200000 soit de 44000. Cette reduction setale sur 9 annees et se traduit par une reduction dimpot du au titre des annees 2013 a 2021 de 4889.
 Scellier social ou intermediaire 
 
Le dispositif Scellier social ou intermediaire ajoute un plafond de loyer plus contraignant ainsi quun plafond de ressources des locataires.
En contrepartie, il permet:
 
 Une reduction dimpot supplementaire de 10% (pour un achat en 2011) du prix de revient etale sur les 6 annees suivantes (poursuite de la location jusqua la 15eme annee). Une deduction specifique de 30% des revenus bruts tires de la location du logement. 
En reprenant lexemple precedant, cela permet une reduction dimpot supplementaire de 10% de 200000 soit de 20000. Cette reduction setale sur 6 annees et se traduit par une reduction dimpot du au titre des annees 2022 a 2027 de 3333. Cela correspond ainsi a une reduction totale de 64000.
 
 Ce billet Plafonds mensuels de loyers 
 
 Plafonds mensuels de loyers par metre carre, charges non comprises, fixes pour 2013 et concernant les investissements realises depuis le 1er janvier 2011 
        ZoneAbis ZoneA ZoneB1 ZoneB2 
        Secteur libre 22,57 16,74 13,51 11,02 
        Secteur intermediaire 18,06 13,39 10,81 8,82 
 
Les loyers ne doivent pas exceder le plafond fixe par decret ( Plafonds Scellier 2012 
La surface a prendre en compte pour lappreciation du plafond de loyer est  la surface habitable habitable la surface des annexes 
 
 La surface habitable du logement article R. 111-2 du code de la construction et de lhabitation 
 Les annexes 
En poursuivant notre exemple, si le logement fait 40m2, est situe en zone A et est loue dans le cadre du dispositif Scellier intermediaire, le loyer mensuel ne devra pas depasser 535,6 charges non comprises. 
 Plafonds de ressources du locataire 
 
Pour la loi Scellier intermediaire uniquement, le locataire ne doit pas gagner plus quun certain niveau de revenus, appele plafond de ressources. Les ressources du locataire sentendent du revenu fiscal de reference figurant sur lavis dimpot sur le revenu etabli au titre des revenus de lavant-derniere annee precedant celle de la signature du contrat de location. Les ressources des contribuables vivant en concubinage doivent etre appreciees globalement. 
 
Le proprietaire doit joindre a sa declaration des revenus de lannee au cours de laquelle a pris effet la location une copie de lavis dimpot sur le revenu du locataire.
 
Par exemple, en zone A, pour une location conclue durant lannee 2013, le revenu fiscal de reference a retenir est celui figurant sur lavis dimpot sur le revenu etabli au titre des revenus de lannee 2011. Ce revenu fiscal de reference est a comparer avec le plafond applicable a la situation familiale du locataire en 2013 (annee de signature du bail). Sil sagit dun celibataire, ce revenu fiscal ne doit pas depasser 46214 , ou 69066 sil sagit dun couple.
 
 
 Amendement n241, projet de loi de finance rectificative pour 2008 Article 199 septvicies du Code general des impots Plafonds de loyers et de ressources 2013 (Source : SNPI) Livre: Immobilier  defiscalisez avec la loi Scellier  a href="http://www.eyrolles.com/Droit/Livre/immobilier-defiscalisez-avec-la-loi-scellier-9782843436086" title="Immobilier, defiscalisez avec la loi Scellier"Immobilier, defiscalisez avec la loi Scellier/a
 Amendement Scellier (Wikipedia) Loi Scellier BBC (Wikipedia) Zonage Loi Scellier 2012 Sommaire  Gerer soi-meme son logement locatif 
        </text>
</document>
