<document>
	<date>2013-01-06</date>
        <title>Amlioration de laffteuse de lames de scie circulaire OTMT</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Bricolage</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 
 Choix dune affuteuse de lames de scie circulaire 
Pour un affutage occasionnel de lames de scie circulaire, le choix dune affuteuse nest pas evident. En effet, soit la qualite nest pas au rendez-vous (ex :  affuteuse de lames de scie circulaire OTMT affuteuse de lames circulaires Holzmann Defauts de laffuteuse OTMT 
 
 Le premier probleme provient du  support de lame de scie Le deuxieme probleme provient du  support du bras porte lame Le dernier probleme provient du systeme de  reglage de langle daffutage Modifications du support de lame de scie 
 
Sur limage de gauche le nouveau support (a gauche) et lancien (a droite). Limage de droite detaille les pieces composant le nouveau support. 
 Modifications du support du bras porte lame 
 
 

 Modifications du systeme de reglage de langle 
 
 
En haut a gauche, le systeme dorigine de reglage de langle daffutage. A droite, les pieces ajoutees pour ameliorer le systeme dorigine.
 Avant / Apres 

 
 
 
 
 Remarque : essence F Produits 
 
 
 
Shopping: 
 Affuteuse pour lame lames de scie jusqua 400 mm Einhell 4500090 Affuteuse BT-SH 90/350 Ribitech  Affuteuse de lames de scie circulaire 110W Affuteuse pour Lame de scie circulaire GSS 500 Affuteuse pour Lame de scie circulaire GSS 700 
 
 Fiche conseil Notice dutilisation Essais dune affuteuse de lame de scie circulaire Video sur YouTube Une autre video sur YouTube  .entry-content  
                                                                                                Cette entree a ete publiee dans  Bricolage permalien  .entry-utility   #post-##  
                                          Projet UML/Java : Ring    #nav-below  

                         13 Responses to  Amelioration de laffuteuse de lames de scie circulaire OTMT 
                                                 
                         
                         
                                 halbout dit :  .comment-author .vcard  
                                7 septembre 2013 a 20 h 40 min  .comment-meta .commentmetadata  Bonjour, 
                                 Repondre  .reply   #comment-##   
                 
                         
                         
                                 Laurent dit :  .comment-author .vcard  
                                8 septembre 2013 a 16 h 16 min  .comment-meta .commentmetadata  Oui, apres modification, elle ma donne entierement satisfaction pour ma premiere seance de reaffutage (2 lames de scie stationnaire et une lame de scie circulaire portative). Je suis actuellement satisfait de la coupe de ces lames. 
                                 Repondre  .reply   #comment-##   
                 
                         
                         
                                 halbout dit :  .comment-author .vcard  
                                9 septembre 2013 a 20 h 06 min  .comment-meta .commentmetadata  Bonsoir, 
                                 Repondre  .reply   #comment-##    #comment-##   .children   #comment-##   .children   #comment-##  
                         
                         
                                 Fabrice dit :  .comment-author .vcard  
                                21 septembre 2013 a 8 h 45 min  .comment-meta .commentmetadata  Bonjour, Merci pour cette page et ces ameliorations. Cdlt. 
                                 Repondre  .reply   #comment-##    #comment-##  
                         
                         
                                 Albert dit :  .comment-author .vcard  
                                28 novembre 2013 a 20 h 40 min  .comment-meta .commentmetadata  Bonsoir,                Merci. 
                                 Repondre  .reply   #comment-##   
                 
                         
                         
                                 Laurent dit :  .comment-author .vcard  
                                29 novembre 2013 a 8 h 45 min  .comment-meta .commentmetadata  Cest un profile creux en aluminium. La GSS 500 est certainement nettement meilleure (je ne lai pas testee) mais aussi nettement plus chere. 
                                 Repondre  .reply   #comment-##    #comment-##   .children   #comment-##  
                         
                         
                                 jean dit :  .comment-author .vcard  
                                10 decembre 2013 a 10 h 49 min  .comment-meta .commentmetadata  Bravo pour les transformations, mais pourriez-vous me donner les cotes exactes des pieces du dispositif de reglage de langle. 
                                 Repondre  .reply   #comment-##   
                 
                         
                         
                                 Laurent dit :  .comment-author .vcard  
                                10 decembre 2013 a 13 h 27 min  .comment-meta .commentmetadata  La photo Affuteuse_angle_01.jpg detaille tres bien lensemble des pieces de ce dispositif. Vous pouvez en deduire toutes le cote puisque Lentraxe entre le point de rotation et le point de reglage micrometrique est de 80mm. Sur la photo cela correspond a lentraxe entre le gros percage le plus a gauche sur la grosse barre et le deuxieme percage en partant de la droite. 
                                 Repondre  .reply   #comment-##   
                 
                         
                         
                                 jean dit :  .comment-author .vcard  
                                13 decembre 2013 a 17 h 51 min  .comment-meta .commentmetadata  Merci, mais je ne comprends pas tres bien la piece sur le bati (qui recoit la tige filetee). Pourriez-vous me renseigner. 
                                 Repondre  .reply   #comment-##   
                 
                         
                         
                                 Laurent dit :  .comment-author .vcard  
                                13 decembre 2013 a 18 h 12 min  .comment-meta .commentmetadata  Cette piece comprend 3 trous. Les deux plus petits permettent le passage des vis de maintient de lun des deux supports du bati moteur (celui que lon voit en gros plan de face sur la photo Affuteuse_angle_02.jpg). Cette piece peut coulisser pour deplacer le support du bati moteur. Une fois les deux vis serrees, cette piece est immobile. 
                                 Repondre  .reply   #comment-##   
                 
                         
                         
                                 jean dit :  .comment-author .vcard  
                                14 decembre 2013 a 21 h 05 min  .comment-meta .commentmetadata  Je me suis fait mal comprendre, il sagit de la piece cylindrique sur le bati qui recoit la tige filetee. 
                                                          .reply   #comment-##    #comment-##  
                         
                         
                                 Laurent dit :  .comment-author .vcard  
                                15 decembre 2013 a 16 h 06 min  .comment-meta .commentmetadata  Ok, la solution de lecrou/contre ecrou pour servir de butee ne fonctionnait pas car les ecrous etaient trop large et empechaient la tige filetee de tourner librement pour realiser le reglage. Le cylindre est donc un ecrou moins encombrant qui vient recevoir un contre ecrou standard dessus. 
                                                          .reply   #comment-##    #comment-##   .children   #comment-##   .children   #comment-##   .children   #comment-##   .children   #comment-##  
                         
                         
                                 jean dit :  .comment-author .vcard  
                                15 decembre 2013 a 16 h 58 min  .comment-meta .commentmetadata  Ca y est, cest termine. Cela fonctionne parfaitement. Jai remplace votre profile daluminium par un en PVC (chute de barriere de portail), cela apporte lavantage detre plus long et attenuer davantage les vibrations. 
                                 Repondre  .reply   #comment-##    #comment-##  
                                 Laisser un commentaire  Annuler la reponse. 
                                                                                                                                                         Votre adresse de messagerie ne sera pas publiee. * Nom  * Adresse de contact  * Site web Commentaire Vous pouvez utiliser ces balises et attributs  HTML a href="" title="" abbr title="" acronym title="" b blockquote cite="" cite code del datetime="" em i q cite="" strike strong  
                                                          #respond   #comments  
        </text>
</document>
