<document>
	<date>2013-02-10</date>
        <title>Choix dun peigne  colle</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Bricolage</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 

 
Suite a une pose de carreaux un peu galere a cause dun tres mauvais conseil de la part dun conseiller dans une grande surface de bricolage, jai decide de me pencher de plus pres sur la problematique du choix dun peigne a colle.
 
En general, des indications sont donnees sur le paquet de colle a carrelage, comme U6, U9, E10. Mais tout cela ne dit pas lequel choisir, ni a quoi il ressemble si cette terminologie nest pas reprise dans le rayon des peignes a colle.
 Peigne a colle U 
Le peigne a colle U a un profil de denture carre. U6 signifie des dentures de 6mm6mm. U9 des dentures de 9mm9mm Il sagit du type de peigne le plus courant, il est bien adapte a la pose de carrelage au sol. Le choix se fait en fonction de la taille des carreaux.
 
 Moins de 300 cm (ex: 1030) : U6 ou U9. Entre 300 cm et 900 cm (jusqua: 3030) : U6 en double encollage (beurrage de
lenvers des carreaux) ou U9 en simple ou double encollage. Plus de 900 cm (jusqua: 6060) : U9 en double encollage. 
Vous pouvez consulter  ce tableau 
 
 Shopping: Peigne a colle acier denture 6m/m Peigne a colle V 
Le peigne a colle V a un profil de denture en V. V6 signifie que la profondeur de la denture est de 6mm et lespace entre deux pointes est egalement de 6mm. Ce type de peigne est bien adapte a une pose verticale (pose en mur) avec une colle du type adhesif en pate.
Le choix se fait en fonction de la taille des carreaux.
 
 Moins de 100 cm (ex: 1030) : V6. Entre 100 cm et 450 cm (jusqua: 1530) : V6 en double encollage, mais on peut tout aussi bien utiliser un U6 avec un encollage simple. 
Vous pouvez consulter  ce tableau Peigne a colle demi-lune (DL) 
Le peigne a colle demi-lune a un profil de denture en demi-arc de cercle. Ce type de peigne est bien adapte a la pose de grands carreaux et peu permettre de saffranchir du double encollage. Le choix se fait en fonction de la taille des carreaux.
 
 Entre 300 cm et 900 cm (jusqua: 3030) : DL20. Au dela de 900 cm (jusqua: 6060) : DL20 en double encollage. 
Vous pouvez consulter  ce tableau Peigne a colle E 
Le peigne a colle E a un profil de denture rectangulaire. Le profil du peigne E10 est constitue dune alternance de parties vides de 20mm et de parties pleines de 8mm, la hauteur des creneaux etant de 10mm. Cette hauteur passe a 15mm pour le peigne E15. Ce type de peigne a colle est particulierement etudie pour permettre le bain plein de colle.
 
        </text>
</document>
