<document>
	<date>2012-05-20</date>
        <title>Ltat des lieux</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Bail</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Location</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 
Letat des lieux est un document qui decrit le logement et ses equipements piece par piece et permet de comparer letat du logement au debut et a la fin de la location. 
Il faut remplir un etat des lieux a la remise des cles (au moment ou le locataire prend possession des lieux) et un autre a la sortie (lorsque le locataire rend les cles).
En cas de deterioration, le proprietaire peut retenir tout ou partie du depot de garantie pour payer les reparations.
 
Conformement a larticle 3 de la Loi n  89  462 du 6 Juillet 1989, un etat des lieux doit etre etabli
contradictoirement ( i.e. 
Un etat des lieux est gratuit lorsque celui-ci est realise directement entre le locataire et le proprietaire (ou son agent immobilier). A defaut, il peut etre dresse par un huissier de justice dont les honoraires sont fixes par la loi (152,65 au maximum). Ces frais sont alors a partager par moitie entre le bailleur et le proprietaire.
 
Si un defaut important na pas ete consigne lors de letat des lieux dentree, le locataire doit le signaler au bailleur par lettre recommandee avec accuse de reception dans les jours qui suivent son entree dans les lieux. De plus, pendant le premier mois de la periode de chauffe, le locataire peut demander que le present etat des lieux soit complete par letat des elements de linstallation de chauffage.
 
 Eviter un maximum les formules telles que en bon etat general, preferer une formulation precise et detaillee (exemple: papier peint defraichi, mais aucune dechirures ou bien parquet neuf micro raye, aucune rayure profonde). Relever les compteurs deau, de gaz, delectricite, a lentree et a la sortie. Mentionner le numero de telephone fixe du logement pour faciliter le reabonnement du prochain locataire. Faire des photos signees par les parties autant que possible. Decrire, en detail, le mobilier et ses equipements mis a disposition du locataire dautant plus sil est neuf. Celui-ci sera alors responsable de son bon entretien et de sa restitution en fin de bail dans un etat normale dusure. 
A titre informatif (je nengage pas ma responsabilite quant a son utilisation), voici le  modele detat des lieux 
 
 Quand faut-il faire un etat des lieux et a quoi sert-il ?/a
 Location : peaufinez letat des lieux Comment faire un etat des lieux Sommaire  Gerer soi-meme son logement locatif 
        </text>
</document>
