<document>
	<date>2013-02-04</date>
        <title>La supercherie du mariage pour tous</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Reflexions</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 
Je pense que deux personnes de meme sexe doivent avoir le droit de sunir, au meme titre et avec les memes droits quun couple de personnes de sexe oppose marie. Mais il est fallacieux de vouloir faire croire que deux personnes de meme sexe cest la meme chose que deux personnes de sexe oppose. Je ne cherche pas a porter ici un jugement de valeur. Deux personnes du meme sexe peuvent absolument saimer ou faire lamour. Mais dire que cest la meme chose, cest nier la difference entre un homme et une femme. Il est essentiel dappeler un chat un chat, daccepter et de respecter le droit a la difference, darreter de vouloir systematiquement renier la realite.
 
Lunion de deux personnes de meme sexe est-elle normale (la norme  designe un etat habituellement repandu qui est relatif a la nature 
Le mariage est le mode dorganisation de la conjugalite le plus ancien et le plus universel qui encadre les regles de fonctionnement du couple pour fournir un cadre social et legal propice au developpement de la famille.
 
Je pense que deux personnes de meme sexe doivent avoir le droit de sunir, au meme titre et avec les memes droits quun couple de personnes de sexe oppose marie (Le PACS ne le permet actuellement pas). Il faudrait simplement trouver de nouveaux termes et un nouveau cadre pour cette nouvelle union.  Paire couple union mariage 
Pourquoi le mariage pour tous est-il une supercherie? Lappellation de mariage pour tous est tout simplement impropre, puisquil sagit uniquement douvrir la possibilite de se marier a deux personnes de meme sexe et pas a trois personnes ou a un pere et sa fille. Justement pourquoi pas 3 personnes? Simplement parce que le mariage etait le rapprochement dun homme et dune femme, parce quil faut un homme et une femme pour engendrer. Pourquoi pas un pere et sa fille? Pour eviter les problemes de consanguinite. Comment lunion de deux personnes de meme sexe pourrait-elle suivre les memes contraintes? En etant etablie sur le modele ancestral du mariage.
 
Aujourdhui, ce modele nexiste plus dans la loi. Nous utilisons le meme terme pour designer et encadrer ces deux rapprochements distincts: celui de deux personnes du sexe oppose et celui de deux personnes du meme sexe (nous restons ici dans la supercherie). Le sens originel du mariage nexiste plus que dans la memoire, cest a dire plus pour longtemps. Ceux qui revendiquaient le droit au mariage pour deux personnes de meme sexe ont gagne et ont perdu en meme temps car le concept quils revendiquaient nexiste plus. Dans ce nouveau cadre, je ne vois aucune raison dempecher un pere et sa fille de se marier et dadopter. Au non de quoi seraient-ils moins legitimes que deux personnes du meme sexe? Et pourquoi pas trois? Lappellation de mariage pour tous deviendrait ainsi adequat. Je pense que nous y arriverons car la position intermediaire actuelle ne me parait plus tenable sans le modele originel du couple heterosexuel comme referant.
 
Lavenir nous dira si cette evolution etait une bonne idee. Dans tous les cas, elle nest ni triviale ni anodine. Elle aurait au moins merite un vrai debat, comme celui sur le traite etablissant une Constitution pour lEurope. Jaurai aime entendre ce que des specialistes avaient a en dire, comme des philosophes, des sociologues, des ethnologues, des anthropologues. Il est vraiment dommage que lon ai reduit tout cela a un vulgaire clivage sur lhomophobie.
 
 
 Mariage gay : le point de vue dethnologues et de philosophes Mariage gay : halte aux sophismes Revendiquer le droit a la difference ou le droit a lindifference ? 
        </text>
</document>
