<document>
	<date>2007-10-25</date>
        <title>Arodynamique pour aromodlisme</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 
Dans ma jeunesse, je pratiquai laeromodelisme et dessinai des avions et des planeurs. Pour cela, il est preferable davoir des bases en aerodynamique. Je ne les avais pas, mais les ai acquises pendant mon temps libre lors de mon service militaire a la base aerienne 701 de Salon de Provence. Jen ai profite pour consigner tout cela par ecrit. Cette synthese est helas totalement inachevee et laissee en plan, mais elle fait tout de meme 200 pages et ma permis de dessiner quelques avions.
 
Table des matieres :
 
 
Aerodynamique et mecanique des fluides
 
 Statique des fluides Cinematique des fluides Dynamique des fluides Couche limite Resultante generale Corps geometriques simples 
Aerodynamique et mecanique du vol
 
 Aile denvergure infinie Laile denvergure limitee Lavion complet Probleme de stabilite 
Aeromodelisme
 
 Considerations sur le choix du profil Voilures pour aeronefs classiques Considerations finales sur les aeronefs classiques Aeronefs exotiques Bien regler, bien volet 
 Aerodynamique pour aeromodelisme en postscript compresse  .entry-content  
                                                                                                Cette entree a ete publiee dans  Cours permalien  .entry-utility   #post-##  
                                          Synology : installation et utilisation de ipkg    #nav-below  




                                                                 
                                 Laisser un commentaire  Annuler la reponse. 
                                                                                                                                                         Votre adresse de messagerie ne sera pas publiee. * Nom  * Adresse de contact  * Site web Commentaire Vous pouvez utiliser ces balises et attributs  HTML a href="" title="" abbr title="" acronym title="" b blockquote cite="" cite code del datetime="" em i q cite="" strike strong  
                                                          #respond   #comments  
        </text>
</document>
