<document>
	<date>2015-03-19</date>
        <title>Greenwave NP310-F : La multiprise Z-Wave 6 prises</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Vera</tag>
                <tag>ZWave</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>Modules</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 Description 
 
 Multiprise Z-Wave 6 ports Suivi des consommations Bouton on/off sur la multiprise Indicateur detat lumineux Protection contre les surintensites (10A fusible interne) Alimentation : 250V ~ AC, 50Hz Courant de charge maximum 10A Puissance maximale 2400W Consommation en veille 0,4 W Prise DIN49440 ; CEE 7/7 (Schuko) 
La  Greenwave NP310-F Z-Wave Lorsque la multiprise est mise sous tension, ou apres une coupure de courant, les six prises se retrouvent sur letat on. 
Les prises type F de cette multiprise sont compatibles avec les  prises francaises (type E) Molette laterale 
 
Sur lune des extremites se trouve une petite molette. Elle permet de selectionner une couleur: cette prise fait partie dun autre eco-systeme de suivi denergie qui utilise ce code de couleur. Cette molette possede peu dinteret dans le cas dune utilisation avec une box Z-Wave classique. Attention toutefois, la position sur le symbole cadenas permet de verrouiller la prise. Le bouton on/off general comme les ordres Z-Wave envoyes depuis le controleur sont alors sans effet.
 Clignotements du bouton Power 
 
La PowerNode dispose dun indicateur detat lumineux qui affiche lun des motifs suivant : 
 
 Aucune couleur (off) : 
 Tout blanc (on) : 
 Tout vert : 
 Vert clignotant : Greenwave 
 Doubles barres vertes rotatives : Greenwave 
 Une barre verte rotative : Greenwave Inclusion / exclusion 
 
Pour inclure la multiprise  Greenwave 
Pour exclure la multiprise  Greenwave Reinitialisation complete de la multiprise  Greenwave 
 Exclure la multiprise  Greenwave Debrancher la prise Appuyer et maintenir appuye le bouton general on/off Brancher la prise bouton general on/off toujours appuye Maintenir bouton le general on/off appuye jusqua observer toutes les barres vertes pendant 5 secondes Association avec la Vera Lite (UI7 firmware 1.7.541) 
 
 Out of the box 
Attention, la multiprise ne remonte pas dinformation delle meme. Si on fait commuter manuellement lensemble des prises en utilisant le bouton on /off, letat des devices associes sur la Vera ne changent pas. Il faut que ce soit la Vera qui fasse regulierement des poll:  Settings sur le device maitre Settings Poll this node at most once every Save changes procedure de polling de la Vera 
 Remarque: Parametrage 
 

 Informations et sources 
 
 Manuel dutilisation en anglais Test de Greenwave: enfin une multiprise Z-wave ! Compatibility GreenWave Reality 6port PowerNode 
 Sommaire Domotique 
        </text>
</document>
