<document>
	<date>2013-05-10</date>
        <title>La notion de service public selon SIGIDURS</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Reflexions</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 
 Le Syndicat Mixte pour la Gestion de lIncineration des Dechets Urbains de la Region de Sarcelles (SIGIDURS) est un etablissement public cree en 1978 par 20 communes de lEst du Val dOise qui souhaitaient sengager dans une politique de valorisation des dechets menagers. Il exerce une mission de service public , telle quelle est definie par le Code general des collectivites territoriales et le Code de lenvironnement: le traitement et la valorisation des dechets produits par les menages demeurant sur son territoire. 
Dans notre commune, Ezanville, les encombrants etaient ramasses une fois par mois. Cetait tres pratique pour le citoyen: il pouvait tous les mois sortir sur le trottoir tous ses encombrants (lit, matelas, porte, fauteuil, etc.). Dun point de vue solidaire, antigaspillage, recuperation et reutilisation cetait tres bien aussi. Comme le jour etait le meme pour tous et fixe dans un calendrier, il etait facile de ramasser des choses interessantes avant le passage du SIGIDURS. Certains ramassaient le bois, dautre les objets en metal, dautre une commode pour la reutiliser. Personnellement, jai collecte une porte tout juste repeinte en parfait etat, un bac a sable pour les enfants, des volets en bon etat pour faire des etageres dans le garage, des lattes de sommier, etc. Le SIGIDURS devait ramasser au final probablement moins de la moitie de ce qui etait jete. Maintenant fini la recuperation: les encombrants ne passent plus que sur rendez-vous. En plus de devoir prendre rendez-vous le citoyen doit aussi dresser un inventaire de ses encombrants et en mesurer le volume en m 3 
Mais le service public ne sarrete pas la:
 
 Le jour des dechets verts, si vous utilisez un conteneur a dechets menagers ou a emballages (en le laissant ouvert pour bien voir quil contient des dechets verts) pour completer votre conteneur dedie deja plein, il nest pas ramasse. Le jour des dechets verts, si un fagot contient une branche de plus dun metre, il ne sera pas rammasse. Si vous mettez un carton delectromenager a cote de votre poubelle a dechets menagers le jour de la collecte des dechets menagers, ou a cote de votre poubelle a emballages le jour de la collecte des emballages, il nest pas ramasse. Si votre conteneur a dechets menagers est plein, nutilisez pas votre conteneur a dechets verts (entierement compatible pour le camion) en complement, il ne sera pas ramasse. 
Pourtant, aucun risque de confusion entre les conteneurs puisque les jours des dechets verts, menagers et emballages sont tous distincts.
Jai a nouveau contacte le SIGIDURS qui assume pleinement cette politique.
Jai discute avec le camion de ramassage. En fait, ce nest pas un camion SIGIDURS, cest un prestataire autant exaspere que nous par la politique du SIGIDURS! Il aimerait ramasser les branches de plus dun metre, les conteneurs qui ne sont pas de la bonne couleur, etc. Mais des voitures du SIGIDURS circulent avant le ramassage, controlent tout ce qui nest pas conforme et repassent apres le ramassage pour verbaliser le prestataire sil a ramasse ce qui nest pas conforme! 
 
 
 Le SIGIDURS depense donc des moyens importants
 
        </text>
</document>
