<document>
	<date>2012-05-25</date>
        <title>Dduction des intrts demprunts des revenus fonciers</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>Impots</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Location</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 
 
Les contribuables soumis au regime reel dimposition peuvent deduire de leur revenu net foncier les interets des emprunts contractes pour la conservation, lacquisition, la (re)construction, lagrandissement, la reparation ou lamelioration des immeubles donnes en location.
 Quels sont les interets demprunt deductibles ? 
 
 La deduction est limitee aux sommes payees au cours de lannee dimposition et dont le proprietaire peut justifier. Les frais de constitution du dossier. Les frais dinscriptions hypothecaires ou en privilege de preteur de deniers. Les sommes versees a un organisme de cautionnement: la contribution a un fonds mutuel de garantie a hauteur du montant non remboursable en fin de credit, ainsi que la commission definitivement acquise par lorganisme. En revanche, la fraction de ces sommes qui est susceptible detre restituee au proprietaire ne peut etre admise en deduction. (Source: BOFiP-Impots) (*) Les frais de mainlevee. Les agios ou commissions de banque. Les primes afferentes a un contrat dassurance-vie ou dassurance-deces souscrit pour garantir le remboursement de lemprunt. 
* Il semble quil y ait ici deux alternatives :
 
  Lannee de la mise en place du pret, ne deduire que la contribution au Fonds Mutuel de Garantie (FMG) a hauteur du montant non remboursable. Dans ce cas, la somme representant la quote-part restituable du FMG remboursee au terme du pret ne devra pas apparaitre comme revenu dans la declaration de lannee de son remboursement ( i.e.  Lannee de la mise en place du pret, deduire la totalite de la somme versee lors de la mise en place du pret dans le FMG. La somme representant la quote-part restituable du FMG remboursee au terme du pret constituant un revenu, elle devra etre declaree lannee de son remboursement ( i.e. eme ere Cas dun bien achete en letat futur dachevement (VEFA) 
Dans le cas dun bien achete en letat futur dachevement, le pret occasionne generalement des interets avant lannee de remise des clefs qui constitue le point de depart de la location et donc du revenu foncier.
Dans ce cas, meme en labsence de revenu foncier, il faut absolument notifier a ladministration fiscale que le bien construit est destine a la location (joindre une lettre a la declaration pour lexpliquer) et remplir un formulaire n2044 ou n2044 speciale. Cela permet de constituer un deficit foncier pendant les annees de construction (donc sans loyer), deficit qui nest pas imputation sur le revenu global, mais reportable sur les revenus fonciers des exercices beneficiaires suivants, dans la limite de dix ans.
 
 Declaration: Comment reporter les interets demprunt sur la declaration ? 
Reporter a la ligne 250 de la declaration n2044 ou n2044 speciale les interets demprunt effectivement payes au cours de lannee concernee (meme sils etaient dus au titre de lannee precedante). Completer le cadre 410 (respectivement 610) de la declaration n2044 (respectivement n2044 speciale) avec le nom et ladresse de lorganisme preteur, la date du pret et le montant des interets verses.
 
Attention, la ligne  250 Interets demprunt 
 des frais de constitution de dossier; des frais dinscription hypothecaires ou en privilege de preteur de denier; des sommes versees a un organisme de cautionnement; des primes afferentes a un contrat dassurance-vie ou dassurance deces souscrit pour garantir le remboursement du pret;  223 Primes dassurance 
 risque dincendie et risques annexes; degats des eaux; dommages causes par le vol ou le vandalisme; dommages causes par une catastrophe naturelle; responsabilite civile du proprietaire bailleur;  
Ne pas oublier de reporter ce deficit case 4BB de la declaration principale (n2042) et de cocher la case 4BZ dans le cas de la souscription a une declaration n2044-speciale.
 
 
 BOFiP-Impots: RFPI  Revenus fonciers  Charges deductibles  Interets et frais demprunt Deduction des interets demprunts des revenus fonciers Sommaire  Gerer soi-meme son logement locatif 
        </text>
</document>
