<document>
	<date>2013-12-07</date>
        <title>IPX800 Ping Watchdog : redmarrage automatique de la Freebox en cas de plantage</title>
        <author>Laurent</author>
        <tags_set>
                <tag>IPX800</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Domotique</category>
                <category>FreeBox</category>
                <category>Tutoriels</category>
        </categories_set>
        <text>
                                                 La problematique 
 
Le boitier  Freebox Serveur 
 Impossible de savoir si cest la Freebox qui est plantee ou sil ny a plus de courant dans la maison Le reseau de la maison nest plus accessible, plus dacces au NAS, pas de possibilite de redemarrage a distance
 Plus de domotique non plus (remise en route du chauffage avant le retour par exemple) Plus non plus de josDBlog  bref, pas top du tout! 
La solution decrite dans ce billet est une variante de  celle-ci ecrite pour SynoZwave Freebox Serveur Ping WatchDog Freebox Serveur Raccordements 
 
Le schema ci-dessus propose un exemple dinterconnexions du boitier  Freebox serveur Configuration Ping WatchDog 
 
L IPX800 ping Ping WatchDog Ping WatchDog M2MPING 
 IP to Ping Ping Every x seconds Number of retry Select Relay Freebox Produits 
 
 
Shopping:  Synology DS214+ Boitier NAS USB 3.0 Alimentation Transformateur Chargeur 12V 5A 60W adaptee Onduleur APC Back-UPS Pro 1200 Informations et sources 
 
 Sommaire Domotique  .entry-content  
                                                                                                Cette entree a ete publiee dans  Domotique FreeBox Tutoriels IPX800 permalien  .entry-utility   #post-##  
                                          Vera Lite : Polling    #nav-below  




                                                                 
                                 Laisser un commentaire  Annuler la reponse. 
                                                                                                                                                         Votre adresse de messagerie ne sera pas publiee. * Nom  * Adresse de contact  * Site web Commentaire Vous pouvez utiliser ces balises et attributs  HTML a href="" title="" abbr title="" acronym title="" b blockquote cite="" cite code del datetime="" em i q cite="" strike strong  
                                                          #respond   #comments  
        </text>
</document>
