<document>
	<date>2011-05-10</date>
        <title>[Teaser] Dungeon Siege 3 : 2 filles, 2 gar&#231;ons, 1 action-RPG, plein de possibilit&#233;s</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>dungeon siege</tag>
                <tag>dungeon siege 3</tag>
                <tag>action rpg</tag>
                <tag>obsidian entertainment</tag>
                <tag>square enix</tag>
                <tag>diablo 3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 En attendant le messie du dieu Blizzard (citation de  Quantic ),  Square Enix  nous propose de nous mettre sous la dent un autre petit  Action-RPG , j'ai nomm&#233;  Dungeon Siege 3 . Etant d&#233;velopp&#233; par  Obsidian Entertainment , le studio derri&#232;re  Fallout New Vegas ,  Neverwinter Nights 2  et  KOTOR 2 , on peut esp&#233;rer que ce 3&#232;me opus sera une r&#233;ussite. 
 L'histoire est classique : le royaume d'Ehb est sur le point de sombrer et notre personnage, dernier membre/descendant de la Dixi&#232;me L&#233;gion qui avait pour mission de prot&#233;ger ce Royaume, est le seul &#224; pouvoir faire quelque chose. Rejoint par un groupe de compagnons uniques, on voyagera &#224; travers les terres d'Ehb pour combattre toutes sortes de monstres et de bandits en combinant notre ma&#238;trise des armes, notre magie et notre ruse. 
   
 En tant qu'Action-RPG,  Dungeon Siege 3  offrira la possibilit&#233; de personnaliser son personnage en le sp&#233;cialisant. 
 L'histoire sera dynamique et &#233;voluera selon vos actions.  
 Quatre h&#233;ros seront jouables : 
 Lucas  Montbarron, le gardien qui peut utiliser soit un bouclier et une &#233;p&#233;e, soit une arme &#224; deux mains, bref le guerrier. 
 
 Anjali , l'Archonte. Il s'agit d'un esprit de feu qui peut passer de forme humaine, o&#249; elle combat arm&#233;e d'un b&#226;ton ou d'une lance, &#224; son incarnation du feu &#233;l&#233;mentaire o&#249; elle br&#251;le tout sur son passage. 
 
 Reinhart Manx , le mage qui avec sa connaissance de la magie des Arcanes utilise une magie entropique pour d&#233;truire ses ennemis. 
 &#160; 
 
 Katarina , qui excelle dans le maniement des armes &#224; feu et se sert de la magie en combat rapproch&#233;. 
 
 Les d&#233;veloppeurs ont mis l'accent sur le multi-joueurs avec la possibilit&#233; de jouer en co-op jusqu'&#224; quatre en ligne ou&#160; deux sur votre canap&#233;. Un aspect int&#233;ressant est qu'on pourra simplement prendre une manette et venir rejoindre une partie co-op sans influencer le d&#233;roulement du jeu. 
 Enfin, on nous promet une foule de loot et une tonne d'armes/magies/attaques diff&#233;rentes. 
   
 Le jeu sera disponible sur PS3, Xbox 360 et PC le 17 juin. Il existe une &#233;dition limit&#233;e qui offre quatre objets exclusifs. Cette &#233;dition ne sera disponible qu'en pr&#233;commande, il faut donc prendre une d&#233;cision rapide. 
 J'avoue que le jeu me tente bien^^ Reste &#224; voir s'il tient ses promesses^^ 
 Une petite vid&#233;o juste pour le plaisir: 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
