<document>
	<date>2014-11-13</date>
        <title>[Test] Alien Isolation, quand Alien vous prend aux tripes</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>alien isolation</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>sega</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160;  
 Alien est une licence difficile &#224; adapter et  rares sont les d&#233;veloppeurs &#224; ne pas s&#8217;&#234;tre cass&#233;s les dents sur l&#8217;une des cr&#233;atures les plus mythiques de la Science-Fiction . Voil&#224; qui rendait le travail de  The Creative Assembly  (plut&#244;t des sp&#233;cialistes du jeu PC avec la s&#233;rie des  Total War ) particuli&#232;rement risqu&#233;. Et le r&#233;sultat final est juste grandiose... 
                                                  Quand nous avons d&#233;couvert que c&#8217;&#233;tait The Creative Assembly qui r&#233;alisait cette nouvelle adaptation d&#8217;Alien, beaucoup ont fronc&#233; les sourcils.  Comment un studio qui &#233;puise la m&#234;me licence Total War depuis une d&#233;cennie serait capable de traiter correctement la licence Alien ?  On commen&#231;ait d&#233;j&#224; &#224; craindre un Total War : Battle for Nostromo... 
 &#160; 
 Et puis, les premiers trailers sont apparus : beaux, sombres, bourr&#233;s d&#8217;angoisse et tous les fans du monde entier se sont mis &#224; esp&#233;rer. Lors de  mon essai &#224; l&#8217;E3 cette ann&#233;e , ce fut encore pire puisque  j&#8217;ai pu jouer &#224; l&#8217;une des d&#233;mos les plus stressantes de l&#8217;ann&#233;e  (le m&#234;me jour que mon essai de  The Evil Within  qui plus est). Me faisant m&#234;me craindre un jeu trop difficile, trop angoissant pour le commun des mortels.  Au final, The Creative Assembly a juste sign&#233; le plus bel hommage &#224; Alien qui soit. La peur, mais quelle peur ? Moment de confidence : &#171; Je m&#8217;appelle Quantic et je suis un &#233;motif doubl&#233; d&#8217;un trouillard chronique &#187;. Tous en coeur : &#171; Bonjour Quantic &#187;.  Demandez &#224; Aelya si vous ne me croyez pas mais je suis du genre tr&#232;s &#233;motif.  L&#8217;intro de  The Last of Us  m&#8217;a fait pleurer comme une madeleine,&#160;  The Walking Dead  m&#8217;a traumatis&#233; &#224; vie. Et pour couronner le tout, je sursaute comme un imb&#233;cile au moindre &#171; jump scare &#187; du dernier nanar d'horreur.  Vous imaginez donc qu&#8217;un jeu comme Alien Isolation n&#8217;a pas &#233;t&#233; une sin&#233;cure &#224; tester. 
 
 Car dans ce jeu, tout est con&#231;u pour vous mettre la p&#233;toche de votre vie.  Des lumi&#232;res qui s&#8217;allument subitement, l&#8217;Alien qui sort brutalement d&#8217;un conduit, une respiration acre qui souffle dans votre dos, tout est fait pour me stresser et me forcer &#224; ranger le Blu-Ray dans sa boite tout en sanglotant et en maudissant Sega d&#8217;avoir produit un tel jeu. Et pourtant, a chaque fois, j&#8217;y retournais.  N&#8217;est-ce pas l&#224;, la signature des grands jeux ? Le sc&#233;nario est la premi&#232;re raison de satisfaction  pour tout fan de la trilogie (car le navet de Jean-Pierre Jeunet n&#8217;existera jamais pour moi). Plut&#244;t que de conter la guerre entre les Space Marines et les x&#233;nomorphes, mis en sc&#232;ne dans quasi la totalit&#233; des adaptations en jeu-vid&#233;o de la licence Alien, les d&#233;veloppeurs ont choisi de  revenir aux sources et &#224; l&#8217;ambiance unique du premier film . 
 
 Ainsi, dans Alien Isolation, on incarne Amanda Ripley, la fille d&#8217;Ellen Ripley. 15 ans apr&#232;s la disparition de notre m&#232;re et du Nostromo, un employ&#233; de la m&#233;ga corporation Weyland-Yutani nous propose de partir &#224; sa recherche sur la station Sevastopol o&#249; l'enregistreur de vol du Nostromo a &#233;t&#233; retrouv&#233;.  
 Avouez que cela sent mauvais&#160; mais Amanda a v&#233;cu la disparition de sa m&#232;re comme un v&#233;ritable traumatisme et d&#233;cide de partir. Malheureusement, une fois sur place, elle se retrouve s&#233;par&#233;e de ses &#233;quipiers et abandonn&#233;e &#224; elle-m&#234;me dans  une station en ruines remplie de survivants un peu agressifs, d&#8217;andro&#239;des sans &#233;motions et d&#8217;un Alien, plus pr&#233;dateur que jamais . 
 
 Le sc&#233;nario peut para&#238;tre un peu l&#233;ger et je dois avouer qu&#8217; il y a des longueurs dans les 19 missions  qui constituent Alien Isolation. Mais dans l&#8217;ensemble, l&#8217;histoire est quand m&#234;me bien racont&#233;e et surtout  assez fid&#232;le &#224; la saga Alien , ce qui reste encore le principal. J&#8217;ai particuli&#232;rement appr&#233;ci&#233; le  rythme souvent tr&#232;s lent  de notre progression. Par exemple, on met pas mal de temps avant de croiser l&#8217;alien pour la premi&#232;re fois. Et m&#234;me si l&#8217;action prend sans doute un peu trop d&#8217;importance en milieu de sc&#233;nario, on retrouve dans les derni&#232;res missions un rythme plus pos&#233; et plus fid&#232;le &#224; l&#8217;objectif des d&#233;veloppeurs de nous faire jouer  le r&#244;le de la proie . Mais ce qu&#8217;il faut retenir d&#8217;Alien Isolation, c&#8217;est  le soin apport&#233; &#224; la direction artistique . Certains niveaux sont bien s&#251;r un peu moins fid&#232;les au mat&#233;riau d&#8217;origine ou mod&#233;lis&#233;s parfois &#224; la va-vite mais  quel bonheur de retrouver le style visuel des films  : de gros &#233;crans cathodiques, de longs couloirs remplis de tuyaux qui fuient, ... On a vraiment l&#8217;impression d&#8217;&#234;tre un acteur dans la saga Alien.  C&#8217;est quand m&#234;me un peu le r&#234;ve de tout fan de notre Alien pr&#233;f&#233;r&#233;. 
 &#160; 
 Un gameplay d&#8217;infiltration pas toujours au top. Avec comme objectif de  nous mettre dans la peau de la proie d&#8217;un Alien pr&#233;dateur , difficile d&#8217;imaginer un autre gameplay que celui de l&#8217;infiltration. Il faudra donc un minimum appr&#233;cier ce style de jeu. Et c&#8217;est peut-&#234;tre &#224; ce niveau qu&#8217;Alien Isolation p&#234;che le plus. Il essaie un peu trop de donner au joueur l&#8217;illusion que ses actions lui permettront de survivre (ou alors, c&#8217;est voulu pour encore plus nous mettre dans la peau d&#8217;une Ripley impuissante). Ainsi, on nous donne des armes, on ramasse du mat&#233;riel, on assemble des medikits, des grenades, etc, alors qu&#8217;une rencontre avec l&#8217;Alien sera l&#233;tale &#224; 100% quel que soit notre &#233;quipement&#160; ou presque. Finalement,  ce mat&#233;riel nous aidera surtout dans notre progression et dans nos rencontre face aux autres humains ou associ&#233;s , l&#233;g&#232;rement agressifs. L&#8217;Alien de son c&#244;t&#233;, b&#233;n&#233;ficie d&#8217;un  comportement 100% non-script&#233;  d&#8217;apr&#232;s les d&#233;veloppeurs. Ce n&#8217;est pas tout &#224; fait vrai car pour des raisons de mise en sc&#232;ne, et surtout pour nous donner la frousse de notre vie, les apparitions de l&#8217;Alien sont souvent script&#233;es. Par contre, une fois la star en place,&#160; il est vrai que l&#8217;on peut choisir diff&#233;rentes routes pour rejoindre notre objectif et que  l&#8217;Alien r&#233;agira en fonction du bruit que l&#8217;on g&#233;n&#232;re . Ainsi, courir est peut-&#234;tre la pire chose &#224; faire puisque cela attire syst&#233;matiquement l&#8217;attention de notre copain x&#233;nomorphe. 
 &#160; 
 On essaie donc de trouver des  strat&#233;gies  pour se glisser entre les adversaires humains et l&#8217;Alien qui nous pourchasse en utilisant &#224; bon escient les g&#233;n&#233;rateurs de bruit pour d&#233;tourner l&#8217;attention de l&#8217;Alien ou pour lui proposer de casser la cro&#251;te avec les autres humains comme petit-d&#233;jeuner. G&#233;n&#233;ralement, le comportement de l'Alien est assez r&#233;ussi puisqu&#8217; il se montre assez impr&#233;visible .  Regrettons quand m&#234;me quelques incoh&#233;rences dans son comportement qui rend le jeu parfois un peu frustrant. Tant qu&#8217;&#224; parler de la frustration, insistons aussi sur le  c&#244;t&#233; essai-erreur du gameplay qui nous forcera &#224; un grand nombre de reload  parce que d&#233;finitivement, non, attaquer l&#8217;Alien &#224; la cl&#233; &#224; molette n&#8217;est pas une solution. Et vu le positionnement des sauvegardes manuelles, il y a de quoi se sentir frustr&#233;. On aurait aim&#233; avoir un point de sauvegarde automatique apr&#232;s chaque action importante plut&#244;t que de devoir parfois refaire beaucoup de chemin pour retourner &#224; l&#8217;endroit o&#249; l&#8217;on bloque ou au contraire devoir choisir entre chercher un point de sauvegarde ou continuer la mission en prenant le risque de croiser l&#8217;Alien derri&#232;re le coin du couloir prochain. 
 
 Enfin,  techniquement parlant, Alien Isolation se d&#233;fend assez bien avec quelques visuels franchement iconiques pour la licence  (mais il ne faut pas trop spoiler ici). Dommage que les niveaux soient assez inconstants : certains sont splendides, d&#8217;autres juste passables. Un dernier point positif pour la gestion du son qui reste notre meilleur alli&#233;. Souvent, l&#8217;Alien se trahit par son bruit et m&#8217;a permis de sauver quelques situations d&#233;sesp&#233;r&#233;es en me cachant au dernier moment alors que je ne l&#8216;avais m&#234;me pas encore vu. 
 &#160; 
 Conclusion Alien Isolation  est sans aucun doute la meilleure adaptation de la saga Alien en jeu-vid&#233;o. Elle n&#8217;est pas exempte de d&#233;fauts, particuli&#232;rement en ce qui concerne le comportement parfois erratique de l&#8217;Alien ou de nos ennemis et quelques scripts parfois un peu "t&#233;l&#233;phon&#233;s".  
 Mais ce sont des d&#233;fauts que les vrais fans d'Alien peuvent oublier bien vite car le vrai plaisir d&#8217;Alien Isolation, c&#8217;est celui de nous mettre dans les chaussures de Ripley (m&#234;me si c&#8217;est seulement la fille d&#8217;Ellen), dans les chaussures d&#8217;une proie, &#224; la merci d&#8217;un x&#233;nomorphe sans piti&#233;.  
 Les fans de la saga Alien peuvent se ruer dessus sans l&#8217;ombre d&#8217;une h&#233;sitation, de m&#234;me que les amateurs de jeux d&#8217;infiltration bien construits. Bref, une grande r&#233;ussite. Ma Note : 8,5/10 Alien Isolation est disponible sur PS4, Xbox One, PS3, Xbox 360 et PC 
     
   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
