<document>
	<date>2015-01-16</date>
        <title>[Test] Bayonetta 2, le jeu qui vous fera acheter une Wii U</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>bayonetta</tag>
                <tag>bayonetta 2</tag>
                <tag>wii u</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Wii U</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  A sa sortie,  Bayonetta premier du nom s'&#233;tait impos&#233; comme la nouvelle r&#233;f&#233;rence du Beat'em all . Malheureusement, malgr&#233; cette renomm&#233;e m&#233;rit&#233;e, les ventes du jeu s'av&#233;r&#232;rent relativement faibles et le jeu fut donc un &#233;chec commercial. Du coup, l'arriv&#233;e d'une suite &#233;tait fortement compromise. 
 Heureusement,  Nintendo vint &#224; la rescousse et, en contrepartie d'une exclusivit&#233; Wii U, finan&#231;a le d&#233;veloppement de Bayonetta 2 . Alors, Nintendo a-t-il bien fait de mettre la main &#224; la poche ?  
                                                  Je n'ai qu'un mot &#224; r&#233;pondre :  Oui ! A vrai dire, je voulais me contenter de vous dire de courir l'acheter  mais Quantic m'a fait les gros yeux... Donc je dois me creuser les m&#233;ninges pour vous expliquer ce qui fait de  ce jeu un must have qui &#224; lui seul devrait vous faire craquer pour une Wii U . Enfin, cela reste une opinion personnelle, mais voil&#224;, vous avez mon avis ;-) 
 
 Comme dans le pr&#233;c&#233;dent volet,  notre jolie sorci&#232;re affronte moult adversaires, anges ou d&#233;mons  (pas de traitement de faveur^^) dans le but de sauver l'&#226;me de sa copine Jeanne qui se trouve en Enfer. Bon, il faut le reconna&#238;tre, l'histoire s'av&#232;re tarabiscot&#233;e et difficile &#224; comprendre mais cela n'a pas d'importance. 
 En effet, ce qui compte le plus dans ce jeu,  c'est la classe folle de Bayonetta et sa totale d&#233;mesure.  Je l'avoue en voyant son nouveau look et ses cheveux courts, j'avais cri&#233; au scandale (je suis une farouche d&#233;fenseuse des cheveux longs), cependant sa nouvelle coupe lui va nettement mieux et, franchement,  notre sorci&#232;re nous revient plus belle que jamais . Perso, je la trouve ultra classe et la belle peut (contre "quelques" halos - la monnaie du jeu -) rev&#234;tir des tenues sp&#233;ciales, et plus particuli&#232;rement des  tenues Nintendo  : la voir en Link vaut le d&#233;tour ;-) 
 
 D'ailleurs, on pouvait avoir un peu peur du fait que le jeu sortait sur Wii U, cependant,  les d&#233;veloppeurs de Platinum Games s'en sortent haut la main et les graphismes ont plut&#244;t fi&#232;re allure   (malgr&#233; quelques petites faiblesses  notamment au niveau de l'aliasing dans certaines villes). On ne peut malgr&#233; tout s'emp&#234;cher d'imaginer ce qu'un tel jeu aurait pu donner sur une "vraie" console next-gen... 
 Surtout que  Bayonetta 2 nous offre des combats plus d&#233;mesur&#233;s les uns que les autres. Les combos s&#8217;encha&#238;nent avec une d&#233;bauche d'effets visuels . On se retrouve ainsi &#224; affronter un adversaire tandis que, dans l'arri&#232;re-plan, une de nos invocations livre aussi un combat titanesque dans lequel on intervient.&#160; 
 
 Le gameplay des combats s'est affin&#233;. Ainsi, les QTE ont quasiment disparu,  esquiver au bon moment permet de figer le temps  un court instant et apr&#232;s avoir r&#233;alis&#233; suffisamment de combos, deux possibilit&#233;s s'offrent &#224; nous : soit se concentrer sur un adversaire pour lui  infliger une torture spectaculaire  (vierge de fer, Guillotine, pi&#232;ge &#224; ours, etc), soit d&#233;clencher  l'Umbran Climax  qui rend toutes nos attaques aussi puissantes que des fins de combos... Choix difficile, il faut l'avouer ;-) 
 
 Il est en de m&#234;me pour celui de ses armes :  leur quantit&#233;  (doubles pistolets, doubles &#233;p&#233;es, arc, fouet, lance, marteau &#224; deux mains...) et  les diff&#233;rentes fa&#231;ons de les combiner (la belle pouvant combattre avec ses mains et ses pieds)  offrent beaucoup de possibilit&#233;s, mais heureusement, on peut switcher entre diff&#233;rentes combinaison d'une simple pression sur un bouton. 
 Gr&#226;ce &#224; cela,  combattre les diff&#233;rents ennemis s'av&#232;re particuli&#232;rement jouissif . Cependant, si les affrontements restent le gros du jeu, l'exploration a elle aussi &#233;t&#233; l&#233;g&#232;rement revue. Les environnements sont vari&#233;s, les allers-retours &#233;vit&#233;s et Bayonetta se voit dot&#233;e d'une nouvelle forme pour se d&#233;placer : en plus de la panth&#232;re pour courir, elle se transforme &#233;galement en sorte de raie manta pour se mouvoir dans l'eau (m&#234;me si les d&#233;placements ne sont pas tr&#232;s pr&#233;cis). 
 
 Le niveau de difficult&#233; de Bayonetta 2 a &#233;t&#233; l&#233;g&#232;rement revu &#224; la baisse , certainement pour le rendre plus accessible et pour rendre l'utilisation du Gamepad plus intuitive. On peut ainsi finir le jeu en une bonne douzaine d'heures (mais je suis lente).  
 Cependant, si cela peut g&#234;ner les joueurs plus hardcores,  il suffit d'augmenter le niveau de difficult&#233; pour retrouver un vrai challenge . Enfin,  un mode multi-player rallonge la dur&#233;e de vie en permettant d'affronter d'autres joueurs dans des ar&#232;nes mais je vous avoue &#234;tre bien plus attir&#233;e par le mode solo. 
 
 Conclusion 
 Bayonetta premier du nom &#233;tait d&#233;j&#224; tout bonnement excellent, or  Bayonetta 2  est son parach&#232;vement, le&#160; Beat'em all dans toute sa splendeur . Incarner la sublime sorci&#232;re est un vrai plaisir dans ce jeu &#224; la d&#233;mesure assum&#233;e o&#249; les combats&#160;s'encha&#238;nent aux rythmes des piques servies par notre belle&#160;h&#233;ro&#239;ne. 
 Si vous avez une Wii U, courez acheter ce titre, surtout qu'il existe une version reprenant le premier &#233;pisode en version ++. Si vous n'en avez pas, c'est le jeu qui pourrait vous convaincre de craquer pour cette console (et depuis quelques mois, les hits s'encha&#238;nent sur la console de Nintendo). 
 Bref, moi, je suis s&#233;duite. Et vous ? 
 Ma note : 9,5/10 
 Bayonetta 2  est disponible en exclusivit&#233; sur Wii U. 
 &#160; 
 &#160; 
 Notre petit jeu de la semaine :  Curve Fever , un jeu multijoueurs qui se pr&#233;sente comme un m&#233;lange entre Snake et Tron.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
