<document>
	<date>2012-09-05</date>
        <title>[Test] Beat the Beat, Rythm Paradise, pour ceux qui ont le rythme dans le sang</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>beat the beat</tag>
                <tag>wii</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>rythme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Wii</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Beat the Beat, Rythm Paradise  est le dernier n&#233; d&#8217;une longue s&#233;rie de jeux musicaux. Cet &#233;pisode Wii ne d&#233;roge pas &#224; la r&#233;putation de la s&#233;rie en proposant un jeu de rythme difficile, &#233;prouvant mais particuli&#232;rement r&#233;ussi. Ainsi, c&#8217;est  une cinquantaine d&#8217;&#233;preuves de rythme  que l&#8217;on aura &#224; affronter au sein d&#8217;un univers bon enfant fait de singes, de chiens, de chats, ... On jouera au golf, au badminton, on assemblera des robots ou on jouera au samoura&#239;. Les diff&#233;rentes &#233;preuves sont originales, bien introduites et globalement, on ne peut s'emp&#234;cher d'esquisser un sourire devant les &#233;preuves rocambolesques qui nous attendent. 
 
 Pour autant,  ce jeu est vraiment &#233;prouvant pour les nerfs  si, comme moi vous n&#8217;avez pas le sens du rythme. Le jeu ne fait pas appel &#224; la d&#233;tection de mouvement de la Wii mais juste aux deux boutons A et B. Cela permet de gagner en pr&#233;cision mais quand on sait que le degr&#233; de tol&#233;rance du jeu est au 1/10&#232; de seconde pr&#232;s, on a vite fait de perdre le fil de l&#8217;&#233;preuve.  Beat the Beat n&#8217;h&#233;site pas &#224; vous rappeler que regarder l&#8217;&#233;cran ne sert qu&#8217;&#224; vous perturber en faisant passer des nuages, en d&#233;zoomant violement de votre point de vue ou en cachant carr&#233;ment votre zone de jeu. Et oui, c'est un jeu musical et seule votre oreille pourra vous dire quand appuyer au bon moment. R&#233;guli&#232;rement, vous aurez &#233;galement une &#233;preuve sp&#233;ciale reprenant des morceaux des derni&#232;res &#233;preuves r&#233;alis&#233;es &#224; enchainer sans se tromper... Comme si ce n&#8217;&#233;tait pas assez difficile comme cela ;-) 
 
 Conclusion 
 Je ne suis pas un grand amateur de jeux de rythme, aussi la difficult&#233; de  Beat the Beat : Rythm Paradise  m&#8217;aura vite pouss&#233; &#224; bout de nerfs mais je vous rassure, avec un peu d&#8217;entrainement, on finit par passer les &#233;preuves les plus difficiles. 
 Heureusement,  l&#8217;ambiance bon enfant  rend ce jeu &#233;minemment sympathique et si vous &#234;tes amateur (ou juste un plus dou&#233; que moi) de jeux de rythme, n&#8217;h&#233;sitez plus, c'est le jeu qu'il vous faut. Mais si le genre vous laisse froid, ce ne sera pas cet &#233;pisode qui vous fera craquer. Ma note : 7/10 
 &#160; &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
