<document>
	<date>2013-04-17</date>
        <title>[Test] BioShock Infinite, un FPS qui a la t&#234;te dans les nuages</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>bioshock infinite</tag>
                <tag>bioshock</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>2k games</tag>
                <tag>fps</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Bioshock, premier du nom, nous avait fait d&#233;couvrir il y a quelques ann&#233;es  la cit&#233; engloutie de Rapture  et nous mettait aux prises avec des ennemis peu nombreux mais tr&#232;s puissants, les d&#233;sormais c&#233;l&#232;bres  Big Daddies  mais surtout les  Little Sisters , petites filles pas si ang&#233;liques que cela. Quelques ann&#233;es plus tard,  Irrational Games nous fait maintenant d&#233;couvrir Columbia , la cit&#233; des airs au travers d&#8217;un spin off particuli&#232;rement r&#233;ussi. 
 &#160; 
 La t&#234;te dans les nuages. 
 Au d&#233;but du 20&#232; si&#232;cle, nous incarnons Booker DeWitt, personnage vil et brutal, bref, un h&#233;ros tout ce qu&#8217;il y a de peu recommandable. Afin d&#8217;apurer une dette, nous sommes envoy&#233;s &#224; Columbia pour ramener &#224; New York une jeune femme du nom d&#8217;Elisabeth. La s&#233;quence d&#8217;ouverture rappellera d&#8217;ailleurs de doux souvenirs aux v&#233;t&#233;rans de la s&#233;rie au travers d&#8217; un d&#233;collage assez impressionnant vers Columbia , la cit&#233; dans les nuages qui flotte par l&#233;vitation quantique (juste pour flatter mon pass&#233; de physicien). Mais une fois l&#224;-haut, l&#8217;aventure ne fait que commencer dans  une ambiance steampunk berc&#233;e de th&#232;mes historiques comme l&#8217;esclavage et la lutte des classes  avec une pointe d&#8217;&#233;lucubration scientifique qui permet de  signer un final exceptionnel comme rarement un jeu-vid&#233;o aura permis de le faire . 
 Mais bien avant son final, ce nouveau titre du g&#233;nial  Ken Levine &#160; met tout de suite la barre tr&#232;s haut avec une Columbia &#224; l&#8217;ambiance unique, d&#233;bordant de vie et d&#8217;activit&#233;s. Le tutorial prenant m&#234;me la forme d&#8217;une f&#234;te foraine.  La ville semble vraiment constituer un tout coh&#233;rent  et les nombreux objets &#224; collectionner sous la forme de mini-films et d&#8217;enregistrements audios contribuent &#233;norm&#233;ment &#224; nous mettre dans cette ambiance de d&#233;but de si&#232;cle alternatif avec ses chevaux robotiques, ses Washington &#233;lectroniques et sa &#171; magie &#187; sous la forme de toniques &#224; boire. 
 &#160; 
 Un gameplay tr&#232;s (trop) classique. 
 Pour autant,  les premi&#232;res heures pass&#233;s dans Columbia , aussi agr&#233;ables soient-elles en terme d&#8217;ambiance,  s&#8217;av&#232;rent lin&#233;aires au possible tout en proposant un gameplay FPS tr&#232;s simpliste  et pas des plus r&#233;ussi. Je diviserai d&#8217;ailleurs l&#8217;exp&#233;rience que l&#8217;on a de ce titre en trois parties : la premi&#232;re couvre les premi&#232;res heures de jeu o&#249; l&#8217;on d&#233;couvre une Columbia vivante et peupl&#233;e mais un gameplay bien trop lin&#233;aire.  
 Ensuite, Elisabeth rejoint notre fine &#233;quipe et m&#234;me si la demoiselle (tr&#232;s mignonne au passage) apporte &#233;norm&#233;ment au sc&#233;nario et &#224; l'ambiance du jeu tout en proposant une IA parfaite, sa plus-value au gameplay est quasiment nulle en dehors de nous fournir des munitions et de l&#8217;argent.  
 Dans la troisi&#232;me partie par contre, on change de cap avec un gameplay l&#233;g&#232;rement plus libre mais surtout une quantit&#233; incroyable de rebondissements sc&#233;naristiques que je ne raconterai pas ici pour ne pas g&#226;cher votre plaisir. 
 &#160;  
 Bioshock Infinite, un peu &#224; l&#8217;image de Dishonored, est donc un jeu qui doit se laisser savourer.  Le fan de FPS qui fonce partout le terminera en moins de 7 heures et trouvera sans aucun doute l&#8217;exp&#233;rience un peu l&#233;g&#232;re, d&#8217;autant plus que le gameplay FPS de Bioshock n&#8217;est toujours pas &#224; la hauteur des t&#233;nors du genre.  
 Par contre, si, comme moi, vous &#234;tes du genre &#224; fouiller partout et &#224; profiter de l&#8217;histoire au maximum, vous pourrez compter sur une petite quinzaine d&#8217;heures de jeu. Cela reste peu pour un jeu uniquement solo mais croyez-moi, vous vous souviendrez longtemps de ces 15 heures de jeu ! Bref, mon conseil :  prenez votre temps pour d&#233;couvrir l&#8217;univers de Columbia  et ne vous d&#233;couragez pas si le d&#233;but du jeu vous parait lent et peu innovant. Ce n&#8217;est que pour mieux vous exploser &#224; la figure ensuite. 
 Au niveau du gameplay, Bioshock s&#8217;est toujours voulu comme  un mix FPS/RPG . Ce m&#233;lange subtil &#233;tait particuli&#232;rement pr&#233;sent dans le premier &#233;pisode et m&#234;me si le concept est toujours bien l&#224; aujourd&#8217;hui, il a quand m&#234;me subit  un s&#233;rieux r&#233;gime . Ainsi, on peut toujours acheter des am&#233;liorations d&#8217;armes et de toniques mais leur effet m&#8217;est apparu bien moins d&#233;cisif que par le pass&#233;. Les armes, quant &#224; elles, sont plut&#244;t classiques et seuls certains toniques montrent une certaine originalit&#233; (comme la nu&#233;e de chauve-souris) mais dans l&#8217;ensemble, tout fonctionne bien, sans pour autant briller. 
 &#160; 
 On est loin &#233;galement de l&#8217;ambiance survivaliste de Rapture  dont le gameplay se rapprochait plus d&#8217;un FPS d&#8217;horreur. Ici, les ennemis sont nombreux, vari&#233;s et particuli&#232;rement idiots. Face &#224; la puissance et la mesquinerie d&#8217;un Big Daddy, on nous propose ici des adversaires en nombre et tr&#232;s agressifs.  Dommage, cela transforme le gameplay subtil du premier &#233;pisode en FPS presque Lambda. 
 &#160; &#160;  
 Une ambiance tout simplement exceptionelle. 
 Ce n&#8217;est donc certainement pas pour son gameplay que ce jeu est un immanquable mais plut&#244;t pour sa direction artistique exceptionnelle et son sc&#233;nario tout en progression. Alors qu&#8217;aucune cin&#233;matique n&#8217;agr&#233;mente le jeu, on est pourtant happ&#233; par cette histoire cont&#233;e sans longueurs inutiles directement dans le moteur du jeu et tout en gardant le contr&#244;le de notre personnage.  L&#8217;exp&#233;rience de ce jeu en devient presque cin&#233;matographique. 
 Les sc&#232;nes de shoots ne sont pas d&#233;sagr&#233;ables mais je n&#8217;h&#233;siterai pas &#224; dire qu&#8217;au vu de la qualit&#233; de cet univers, c&#8217;est carr&#233;ment dommage de le g&#226;cher en signant un FPS aussi classique.  Imaginez ce que cet univers exceptionnel aurait pu nous livrer sous une forme plus RPG ou aventure . Ici, malheureusement, la majorit&#233; des joueurs passeront tout simplement &#224; c&#244;t&#233; de la beaut&#233; du jeu pour se concentrer uniquement sur le shoot. 
 
 A ce titre, L&#8217;oeuvre (parce que je ne peux pas l&#8217;appeler autrement) de Ken Levine m&#8217;a donn&#233; des &#233;motions similaires &#224; celles du cin&#233;ma et m&#8217;a fait m&#234;me penser aux jeux de David Cage (&#224; savoir un gameplay bof-bof mais un sc&#233;nario fabuleux). La meilleure preuve est qu&#8217;une fois le boss final abattu, ce n&#8217;est pas moins de 20 bonne minutes d&#8217;&#233;pilogue vaguement interactif et sans un seul tir auquel vous assisterez pour  un final tout en feu d&#8217;artifice. 
 
 Conclusion 
 Bioshock Infinite  est un jeu &#224; deux visages : d&#8217;une part un FPS plut&#244;t bof-bof et finalement bien moins original que le Bioshock original. D&#8217;autre part, une ambiance, une direction artistique et un sc&#233;nario parmi les plus r&#233;ussis que j&#8217;ai eu l&#8217;occasion d&#8217;exp&#233;rimenter dans un jeu vid&#233;o. L&#8217;histoire de Booker DeWitt et d&#8217;Elisabeth aura vite fait de vous happer et vous fera oublier tr&#232;s vite le gameplay assez moyen au profit d&#8217;une progression sc&#233;naristique absolument fabuleuse. 
 Pour autant, c&#8217;est un titre qui perdra &#233;norm&#233;ment de sa qualit&#233; s&#8217;il se retrouve dans les mains d&#8217;un rusher compulsif. Il faut prendre le temps de d&#233;couvrir les objets cach&#233;s, de fouiller la ville, bref de profiter de ce jeu&#160; &#224; son aise, sans se presser.  
 Et si le d&#233;but de l&#8217;aventure peut s&#8217;av&#233;rer d&#233;cevante, ne laissez pas tomber pour autant, Bioshock Infinite se r&#233;serve pour mieux vous &#233;tonner par la suite. Mais, un peu &#224; l&#8217;image de Dishonored, il y a quelques mois, cette autodiscipline sera trop difficile pour de nombreux joueurs qui passeront &#224; c&#244;t&#233; de la beaut&#233; de ce titre en rushant le sc&#233;nario. 
 Ma Note : 8,5/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
