<document>
	<date>2011-11-25</date>
        <title>[Test] Call of Duty : Modern Warfare 3, du sang et des frags</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>call of duty</tag>
                <tag>modern warfare 3</tag>
                <tag>sledgehammer games</tag>
                <tag>activision</tag>
                <tag>fps</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Apr&#232;s mon test de Battlefield 3 , il &#233;tait temps de parler du favori dans le combat des FPS  militaristes  militaires de fin d'ann&#233;e. 
 Et m&#234;me si  Modern Warfare 3  ne d&#233;m&#233;rite pas en qualit&#233; et que ses ventes sont d&#233;j&#224; affolantes, il faut reconnaitre que le b&#233;b&#233; d'Electonic Arts aura r&#233;ussi son pari, celui de coller &#224; Modern Warfare une image de pr&#233;-retrait&#233;. 
 Mais ce n'est certainement pas une raison pour l'&#233;viter si vous &#234;tes fan de la licence. Il faut d'ailleurs reconnaitre que les deux titres partagent nombre de leurs d&#233;fauts : lin&#233;arit&#233; extr&#234;me, solo ultra court, simplicit&#233; du combat mais aussi nombre de leurs qualit&#233;s : ambiance h&#233;ro&#239;que, r&#233;alisme, grand spectacle. 
 Difficile donc de les d&#233;partager mais nous ne sommes pas ici pour faire une comparaison mais pour parler de Modern Warfare 3, donc qu'en est-il ? 
 &#160;  
 Un sc&#233;nario en h&#233;ritage. 
 Modern Warfare 3 d&#233;marre l&#224; o&#249; le deuxi&#232;me &#233;pisode se termine et au cours du jeu, vous aurez l'occasion de retrouver des personnages que vous connaissez d&#233;j&#224; bien ainsi que des lieux d&#233;j&#224; visit&#233;s lors des pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes. 
 Bien s&#251;r le sc&#233;nario de 3&#232;me guerre mondiale voyant s'opposer le bloc occidental &#224; une Russie extr&#233;miste n'est pas tr&#232;s r&#233;aliste mais cela nous change du Moyen-Orient et comme le jeu est un pur r&#233;cit d'anticipation, cela permet de sortir tous les gadgets possibles et imaginables. Ainsi, nous serons aux commandes de drones (au sol et en l'air), de jeeps, de tanks et nous pourrons assister les troupes au sol en pilotant des bombardiers et inversement, marquer les cibles pour recevoir de l'aide du ciel... 
 Malheureusement, comme pr&#233;vu,  le solo est tr&#232;s cour t. Il m'a fallu moins de 5 heures pour le terminer et la difficult&#233; pas tr&#232;s &#233;lev&#233;e combin&#233;e &#224; un auto-ciblage parfois un peu trop efficace rend la t&#226;che vraiment trop facile. 
 &#160; &#160;  
 L'univers du jeu reste fid&#232;le &#224; lui-m&#234;me et s'av&#232;re assez coh&#233;rent m&#234;me si l'on sent que le moteur graphique commence &#224; prendre de l'&#226;ge surtout compar&#233; &#224; la concurrence. La mod&#233;lisation des grandes villes comme New York, Londres ou Paris est assez r&#233;ussie, surtout pour cette derni&#232;re car je dois avouer avoir moins accroch&#233; &#224; l'ambiance New Yorkaise ou Londonienne. 
 A noter d'ailleurs qu'il est amusant que dans Battlefield 3, on sauve la Bourse Parisienne Euronext alors que dans Modern Warfare 3, on part &#224; l'assaut de Wall Street. A croire que la crise financi&#232;re a inspir&#233; les d&#233;veloppeurs ! 
 Je ne suis pas un h&#233;&#233;&#233;rooos... 
 Mais si ! Je suis un h&#233;ros !... En tous cas, le solo fait tout pour vous en persuader. Heureusement, l'ambiance bien soutenue par la musique qui souligne les moments cl&#233;s et quelques sc&#232;nes magiques sauvent le jeu &#224; elles seules... 
 &#160;  
 C'est plus fort que moi, m&#234;me si MW3 s'av&#232;re une fois de plus, plus proche du film interactif que du FPS, il est tellement bien pr&#233;sent&#233; et bien emball&#233; que l'on ne peut s'emp&#234;cher de ressentir quelques frissons. Par exemple (et en &#233;vitant de spoiler trop), je suis rest&#233; bouche ouverte devant l'assaut du sous-marin, la prise d'assaut d'un avion de ligne en vol avec ses changements de gravit&#233; incessants ou encore la sc&#232;ne finale du combat &#224; Paris. 
 Et si MW3 se veut spectaculaire &#224; souhait, c'est aussi un peu au d&#233;triment du r&#233;alisme... Parfois, c'est tout simplement un peu trop gros pour &#234;tre vrai et le fait que vos &#233;quipiers tirent un peu beaucoup dans le vide contribue &#224; donner cette impression d'&#234;tre le sauveur du monde, au d&#233;triment du r&#233;alisme. 
 Un multi toujours au rendez-vous. 
 Avec un solo torch&#233; en une apr&#232;s-midi, c'est toujours pour le multi que l'on choisit d'acheter Modern Warfare 3. Celui-ci est toujours bien au rendez-vous avec tous les modes classiques ainsi que quelques missions coop&#233;ratives bien sympathiques mais qui ne r&#233;volutionneront pas le genre. Du c&#244;t&#233; du comp&#233;titif, on reprend les valeurs sures en essayant de mieux les &#233;quilibrer, voil&#224; le credo de MW3. 
 Assez peu de nouveaut&#233;s donc, mais de subtils changements qui permettent de mieux &#233;quilibrer un gameplay nerveux, la marque de fabrique de Modern Warfare depuis ses d&#233;buts. L'avantage, c'est qu'un joueur d&#233;butant et esseul&#233; se sentira un peu moins perdu que chez son concurrent BF 3, plus tactique mais aussi plus difficile &#224; appr&#233;hender ! 
 &#160; &#160;  
 Conclusion 
 Call of Duty : Modern Warfare 3  s'av&#232;re &#234;tre une suite bien en ligne avec ses pr&#233;d&#233;cesseurs. 
 Du grand spectacle pour un solo h&#233;ro&#239;que &#224; souhait tandis que le Multi reste une valeur sure du FPS console. 
 Pourtant, il reste  un petit go&#251;t de trop peu , un peu comme si Infinity Ward(bien aid&#233; sur cet &#233;pisode par SledgeHammer Games) s'&#233;tait content&#233; d'am&#233;liorer subtilement la recette sans en faire trop. Ainsi, le moteur du jeu commence &#224; faire un peu pauvre et m&#234;me si quelques sc&#232;nes vont vous scotcher &#224; votre fauteuil, globalement le sentiment qui pr&#233;domine est que le gameplay Modern Warfare meriterait d'&#234;tre un peu modernis&#233;. 
 Note : 7,5 /10 
 
 Mais alors, que choisir entre Modern Warfare 3 et Battlefield 3, me direz-vous ? 
 Voil&#224; une question difficile et je vous conseille de (re)lire  mon test de Battlefield 3  pour mieux comprendre ce qui va suire... 
 M&#234;me si les deux jeux se disputent le m&#234;me terrain, les diff&#233;rences aussi bien en solo qu'en multi sont assez nombreuses que pour rendre leur  gameplay finalement assez diff&#233;rent . 
 Battelfield 3 insiste plus sur l'aspect r&#233;aliste des combats (mais pas trop non plus) tandis que Modern Warfare 3 veut faire de vous le h&#233;ros invincible de la 3&#232;me guerre mondiale. 
 Pour ma part, j'ai pris beaucoup de plaisir &#224; jouer aux deux jeux et votre choix devra se faire entre une valeur s&#251;re sympathique mais peu originale (MW3) et un challenger venu secouer un peu le cocotier (BF3). 
 La diff&#233;rence de note entre les deux jeux est en grande partie due &#224;  l'&#226;ge du moteur graphique de MW3  et &#224; ma sensibilit&#233; plus forte au gameplay de BF3, sans oublier que j'ai une tendance naturelle &#224; pr&#233;f&#233;rer les challengers aux favoris  mais que vous choisissiez l'un ou l'autre, vous ne serez pas d&#233;&#231;u  ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
