<document>
	<date>2011-11-01</date>
        <title>[Test] DanceStar Party : Move your body !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>dance star party</tag>
                <tag>dancestar party</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>move</tag>
                <tag>casual</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Casual</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 DanceStar Party  est le dernier jeu de danse de  Sony  exploitant le Playstation Move. On le doit aux responsables des Singstars, ce qui laisse pr&#233;sager du bon.  
 Parlons de la tracklist : point important, s'il en est. Il y a une quarantaine de chansons disponibles :  
 Amerie : Thing Barry White: You're The First, The Last, My Everything Basement Jaxx : Where's Your Head At? Billy Idol With Generation X : Dancing with Myself Bodyrockers : I Like The Way You Move Carl Douglas : Kung Fu Fighting CeCe Peniston : Finally Chemical Bros : Hey Boy Hey Girl Chromeo : Night By Night Deadmau5 ft. Rob Swire : Ghosts 'N' Stuff Diana Ross : Upside Down Duck Sauce : Barbra Streisand Ellie Goulding : Starry Eyed Elton John : I'm Still Standing Example : Kickstarts Groove Armada (Fatboy Slim remix) :I See You Baby Ida Corr vs Fedde Le Grand : Let Me Think About It Iggy Pop : Lust For Life Jay Sean featuring Lil Wayne :Down Jessie J : Do It Like A Dude Kool &amp; the Gang : Get Down On It Lady Gaga : Born This Way LMFAO : Party Rock Anthem Los Del Rio : Macarena Miami Sound Machine : Dr Beat New Kids On The Block : You've Got The Right Stuff Nicole Scherzinger : Don't Hold Your Breath Ok Go :Here It Goes Again Outkast : The Way You Move Republica : Ready To Go Rihanna : Rude Boy Snap! : The Power Tavares: Heaven Must Be Missing An Angel Tiesto vs Diplo ft Busta : C'Mon (Catch Them By Surprise) Tinie Tempah : Pass Out Usher ft. Pitbull : DJ Got Us Falling In Love  
 Comme pour beaucoup de jeu de ce genre, on aime ou on n'aime pas, on est seulement int&#233;ress&#233; par 2 ou 3 titres, etc. Il est possible de racheter des chansons suppl&#233;mentaires, m&#234;me si &#224; l'heure actuelle seulement 2 packs sont disponibles. 
 Cependant, si dans un jeu comme Singstar o&#249; l'on doit chanter, aimer une chanson est un &#233;l&#233;ment d&#233;terminant (je chante comme une casserole, alors si je n'aime pas la chanson, je n'ai pas sp&#233;cialement envie d'essayer), ici dans le cas de la danse, on peut se contenter de l'appr&#233;cier si la chor&#233;graphie s'av&#232;re fun. 
 Or, ici, dans la plupart des cas, lorsqu'on commence &#224; danser, on se prend vite au jeu et on s'amuse tr&#232;s vite m&#234;me si comme moi vous avez deux pieds gauches et le sens du rythme d'une enclume ( Quantic  fait des meilleurs scores que moi, c'est pour dire) !  
   
 Pour chaque chanson, il y a 3 chor&#233;graphies disponibles suivant le mode de difficult&#233; choisie. De plus, elles peuvent se faire en duo en versus (chacun fait les m&#234;mes mouvements et on voit qui comptabilise le plus de points) ou en partenaire de danse o&#249; l'on interagit ensemble, ce qui change passablement les chor&#233;graphies et peut donner des bons moments de d&#233;lires &#224; deux ("c'est moi qui doit passer devant l&#224; !" "Non c'est moi !"). 
 De plus, il est possible de cr&#233;er soi-m&#234;me des chor&#233;s et cela fonctionne bien. 
 D'un point de vue plus technique , le jeu est assez sympa : sur l'&#233;cran, on peut voir &#224; la fois le clip, les paroles des chansons (il est d'ailleurs possible d'activer la fonction micro du Playstation Eye pour chanter en plus de danser, apr&#232;s il faut avoir assez de souffle pour combiner les deux ;-)), les scores, le danseur dont il faut reproduire les mouvements et les mouvements qui arrivent sur l'&#233;cran au fur et &#224; mesure. 
 Petit point n&#233;gatif, on ne voit pas assez les mouvements qui arrivent et on ne comprend pas forc&#233;ment ce qu'il faut faire. De plus, un ensemble de gestes n'est indiqu&#233; qu'une premi&#232;re fois au d&#233;but de chaque enchainement, apr&#232;s, il faut se d&#233;brouiller. Heureusement, la silhouette du danseur est l&#224; pour nous guider tout au long de la chanson : ce sera elle qu'on regardera plut&#244;t que ces indications peu pratiques. 
 &#160;   
 Le Move rep&#232;re tr&#232;s bien les mouvements et ce m&#234;me lorsqu'on poss&#232;de un petit salon. Quantic et moi n'avons jamais perdu le signal, ce qui est appr&#233;ciable. 
 Bref, on s'amuse bien avec  DanceStar Party  et l'on bouge beaucoup ! D'ailleurs, les d&#233;veloppeurs ont bien compris &#231;a et ont ajout&#233; un mode o&#249; l'on nous propose de compter les calories brul&#233;es pendant les chor&#233;graphies et de stocker tout &#231;a dans un profil qui vous montre vos donn&#233;es par jour ou par mois.  
 Un mode "Entrainement" permet de s'am&#233;liorer en r&#233;p&#233;tant les chor&#233;s ou seulement certaines parties et ainsi &#233;bahir vos amis via les diff&#233;rents partages sur r&#233;seaux sociaux possibles (PSN, Facebook, Twitter...) ou chez vous en tirant profit du mode Party qui permet d'enregistrer jusqu'&#224; 20 personnes diff&#233;rentes pour ensuite les faire jouer ensemble deux par deux &#224; tour de r&#244;le. 
 &#160;   
 Conclusion 
 DanceStar Party  est un jeu de danse vraiment sympa et un tr&#232;s bon party game : il est accessible, on s'amuse tr&#232;s vite et l'on prend plaisir &#224; tenter de se perfectionner ou &#224; se moquer de soi-m&#234;me lorsqu'on revoit la vid&#233;o ou les photos d'une performance foireuse (genre le chat qui d&#233;cide de jouer lui aussi). 
 Les diff&#233;rents modes propos&#233;s rallongent la vie du jeu et permettent d'en profiter en groupe. Il plaira &#224; tous ceux aimant danser^^ 
 Sony a donc r&#233;ussi son coup : la PS3 propose un jeu de danse vraiment fun, surtout quand on voit son  petit prix d'une trentaine d'euros  ! 
 Ma note : 7,5/10 
 
 
 
 
        </text>
</document>
