<document>
	<date>2015-05-01</date>
        <title>[Test] Dark Souls 2 : Scholar of the first sin, une version remast&#233;ris&#233;e mais pas simplifi&#233;e</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>dark souls 2</tag>
                <tag>scholar of the first sin</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>from software</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Dark Souls 2 nous avait plu mais pas convaincu  &#224; l&#8217;&#233;poque de sa sortie, au contraire de  Bloodborne, sorti il y a quelques semaines, et qui nous accroche encore aujourd&#8217;hui &#224; notre pad .  Le timing de sortie de cette version remast&#233;ris&#233;e de Dark Souls 2 sur PS4, Xbox One et PC peut donc un peu surprendre.  Alors, remaster r&#233;ussi ou tentative de surfer sur la vague Bloodborne ? 
                                                  Dark Souls 2 dans sa version Last Gen originale souffrait de plusieurs d&#233;fauts  si on le compare &#224; son pr&#233;d&#233;cesseur Dark Souls, premier du nom, ou m&#234;me &#224; son successeur, Bloodborne. D&#8217;abord,  un gameplay un peu trop hach&#233;, moins ouvert  et la sensation que From Software &#233;tait en train de perdre la recette qui faisait toute l'originalit&#233; de ses titres.  Heureusement, on sait depuis Bloodborne que la recette fonctionne toujours bien.   
 Mais le plus g&#234;nant dans Dark Souls 2, c'&#233;tait surtout son aspect technique qui avait de quoi d&#233;cevoir. Un framerate fam&#233;lique, des ralentissements &#224; ne plus savoir quoi en faire et visuellement, un jeu loin d&#8217;&#234;tre chatoyant.  Bref, si Dark Souls 2 restait passionnant sur la longueur, on restait un peu sur sa faim. 
 &#160; 
 Avec cette version remast&#233;ris&#233;e d&#233;di&#233;e &#224; la Next Gen, de nombreux probl&#232;mes de la version originale disparaissent.  A commencer par une technique pleinement maitris&#233;e : 1080p et 60 fps au programme et  m&#234;me s&#8217;il y a encore des ralentissements, ceux-ci se font plus discrets et ne nuisent pas &#224; la jouabilit&#233; . Visuellement aussi, les textures ont &#233;t&#233; affin&#233;es et m&#234;me si on est quand m&#234;me loin du r&#233;sultat obtenu sur Bloodborne,  Dark Souls 2 version remaster se parcourt avec bien plus de confort que sa version originale . Plus qu&#8217;une simple mise &#224; jour graphique, cette version en profite pour corriger quelques probl&#232;mes de gameplay cit&#233;s en d&#233;but de test. On ne peut pas dire que le jeu change en profondeur mais  les habitu&#233;s du jeu d&#8217;origine pourront &#234;tre surpris puisque pas mal d&#8217;ennemis ont chang&#233; de place  et certaines zones se jouent m&#234;me de mani&#232;re totalement renouvel&#233;e.  Notons aussi le passage de 4 &#224; 6 joueurs dans le multi et la pr&#233;sence de tous les DLC sortis et on a fait le tour des nouveaut&#233;s de cette version. 
 &#160; 
 Pour plus de d&#233;tails, n'h&#233;sitez pas &#224; relire  notre test du Dark Souls 2 original . Beaucoup de d&#233;fauts cit&#233;s &#224; l'&#233;poque ont &#233;t&#233; corrig&#233;s mais le coeur du gameplay reste inchang&#233;. Conclusion Dark Souls 2 : Scholar of the first sin  est globalement une bonne version remast&#233;ris&#233;e du jeu d&#8217;origine dont les limitations techniques ont saut&#233; et qui voit son gameplay parfois un peu chevrotant nettement am&#233;lior&#233;.  
 Finalement, ce&#160; remaster fait face &#224; deux soucis. D&#8217;abord, le fait de se heurter de front au tr&#232;s r&#233;ussi Bloodborne et ensuite son prix de vente (officiellement 60 euros sur Next Gen, mais on peut le trouver un peu moins cher). Sans doute un prix un peu trop &#233;lev&#233; au vu des am&#233;liorations propos&#233;es, d&#8217;autant plus que les changements de gameplay ont fait l&#8217;objet d&#8217;un patch gratuit sur PS3/Xbox 360. Les fans absolus du jeu d&#8217;origine auront quand m&#234;me du mal &#224; ne pas craquer mais pour les autres et &#224; condition de disposer d&#8217;une PS4, Bloodborne parait constituer un meilleur achat. Ma Note : 8/10 Dark Souls 2 : Scholar of the first sin est disponible sur PS4, Xbox One et PC. 
   &#160;   
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
