<document>
	<date>2014-03-20</date>
        <title>Aliens Colonial Marines, un collector &#224; petit prix plut&#244;t r&#233;ussi</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>aliens colonial marines</tag>
                <tag>collector</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Gaming</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Aliens Colonial Marines &#233;tait un des jeux AAA les plus rat&#233;s de 2013  mais  son collector a plus d'un int&#233;r&#234;t pour le fan de la licence Aliens  et est maintenant disponible &#224; tout petit prix... 
                                                  Vous le savez si vous nous suivez r&#233;guli&#232;rement,  Aelya m'a achet&#233; comme cadeau de No&#235;l le collector d'Aliens Colonial Marines . Elle savait tr&#232;s bien que  j'avais d&#233;test&#233; le jeu lors de son test  mais ce n'est pas vraiment le jeu qui l'int&#233;ressait mais  plut&#244;t tous les petits goodies assez r&#233;ussis qui accompagnent ce collector . 
 Et comme  il est maintenant disponible contre une grosse vingtaine d'euros , je ne peux qu'encourager les fans de la licence Alien &#224; craquer. Rangez le jeu dans un placard ou utilisez-le comme cale-meuble, cela vous &#233;vitera de trop pleurer devant le g&#226;chis r&#233;alis&#233; mais par contre, croyez-moi,  les goodies de ce collector vont vous faire pousser des petits cris de joie , &#224; condition d'aimer la licence Alien autant que moi... 
 Pour commencer, il y a  la figurine repr&#233;sentant une sc&#232;ne culte , un combat entre un Alien et un marine &#224; bord de son robot m&#233;canique.  La figurine n'est pas d'une finition exemplaire , un peu trop baveuse &#224; mon go&#251;t mais avec son arri&#232;re-plan, le r&#233;sultat reste quand m&#234;me sympathique. 
 &#160; 
 Ensuite, on d&#233;couvre une grosse enveloppe d&#233;bordante de choses g&#233;niales pour le fan de base... 
 &#160; 
 D'abord, la pi&#232;ce maitresse de ce collector &#224; mes yeux, c'est  ce magnifique blue print du Sephora , le vaisseau qui nous am&#232;ne sur LV-426. Il est le vaisseau soeur du Sulaco, celui qui avait amen&#233; &#224; bon port Ripley et ses camarades dans Aliens. 
 &#160; 
 Ensuite,  un ordre de mission  imprim&#233; sur du papier &#224; l'ancienne... Amusant que les Colonial Marines ne soient jamais pass&#233;s au laser ;-) 
 &#160; 
 Et enfin, quelques petits goodies bien sympas comme  un dipl&#244;me de fin de formation  chez les Colonial Marines (o&#249; l'on peut rajouter son nom),  un d&#233;pliant publicitaire  pour les Colonial Marines,  une photo format Polaroid  des oeufs sur LV-426 et  des badges Colonial Marines  pour personnaliser son uniforme. Un vrai bonheur pour le fan. 
 &#160; 
 Et finalement, on y trouve quand m&#234;me aussi le jeu m&#234;me si vous connaissez le sort que je lui r&#233;serve ;-) 
 &#160; 
 Bref,  un collector vraiment sympathique  et au prix actuel (+/- 20 euros), il vaut largement la peine si l'on est fan de la licence Alien.  
 En esp&#233;rant que  le prochain  Alien Isolation  en d&#233;veloppement chez The Creative Assembly  soit, lui, &#224; la hauteur de la licence.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
