<document>
	<date>2013-04-24</date>
        <title>Concours Anniversaire n&#176;8 : Codemasters et Disney vous offrent 8 jeux</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours 2 ans</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>codemasters</tag>
                <tag>disney</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 On touche petit &#224; petit &#224; la fin de nos concours anniversaires mais voici encore un chouette concours pour vous et pour une fois les PCistes seront aussi g&#226;t&#233;s. 
 C'est donc en partenariat avec  Codemasters  et  Disney  que nous vous proposons de remporter les lots suivants :  
 - 1 jeu  F1 2012  pour PC 
 - 2 jeux  F1 Race Stars  pour PC 
 - 5 jeux  Toy Story Mania  pour PS3 
 &#160; 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous  en indiquant pour quelle plateforme  vous jouez (PC ou PS3) .  
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire  en indiquant pour quelle plateforme vous jouez (PC ou PS3). 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et tweetez l'un des deux messages suivants : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un des jeux offerts pour notre anniversaire par Codemasters sur PC : http://t.co/Ij3NMczOHe 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un des jeux offerts  pour notre anniversaire  par Disney sur PS3 : http://t.co/Ij3NMczOHe 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours &#160;:  Dimanche 12 Mai 2013 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
