<document>
	<date>2011-11-18</date>
        <title>[Test] Disney Universe</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>disney</tag>
                <tag>disney universe</tag>
                <tag>kit presse</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Wii</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Il y a peu, nous avons eu la surprise de recevoir le Kit Presse de " Disney Universe ", le dernier jeu Disney pr&#233;sent&#233; comme "le premier jeu vid&#233;o d'action/aventure multi-joueurs m&#233;langeant les personnages et les univers de films d'animation de Walt Disney Animation Studios, Pixar Animation Studios et de films Walt Disney Pictures". Tour un programme ;-) 
 Grande fan de l'univers Disney devant l'Eternel (je connais par coeur bon nombre de chansons et suis imbattable aux quizz Disney), je ne pouvais que me demander ce que ce titre allait r&#233;server. 
 Le kit Presse lui se pr&#233;sente sous la forme d'une pochette surprise tr&#232;s sympa contenant un poster, un T-shirt, un album avec autocollants, un DVD presse et le jeu. 
   
   
 Au vu du titre,  Disney Universe , on aurait tendance &#224; penser que l'on va &#234;tre plong&#233; dans cet univers f&#233;&#233;rique qui a baign&#233; notre enfance, cependant, cela n'est pas tout &#224; fait le cas. 
 En effet, on n'incarne pas de personnage Disney &#224; proprement parler mais  un avatar portant le d&#233;guisement d'un personnage Disney , nuance. 
 De m&#234;me les diff&#233;rents mondes travers&#233;s (Pirates des Caraibes, Aladdin, Monstres &amp; Cie, Alice au Pays des Merveilles, WALL-E et Le Roi Lion) ne sont qu 'inspir&#233;s de ces classiques Disney ou Pixar . Les niveaux sont malgr&#233; tout assez sympas et on reconnait en g&#233;n&#233;ral l'ambiance du film (ma pr&#233;f&#233;rence allant &#224; celui d'Aladdin). 
 Bref, il s'agit d'un  univers Disney assez limit&#233;  et cela est un peu regrettable. 
   
 Notre personnage, qui ressemble beaucoup &#224; un Sackboy avec un d&#233;guisement Disney au point de reprendre certaines de ses mimiques, doit donc traverser ces diff&#233;rents niveaux tout en tuant divers ennemis (des sortes de robots) et en r&#233;solvant des &#233;nigmes, des petits d&#233;fis venant aussi agr&#233;menter la partie. 
 Le gameplay est tr&#232;s simple  : on appuie sur un bouton pour frapper et sur un autre pour sauter. Il est parfois possible de transporter un objet ou d'enfourcher une monture. 
 L'action est assez fouillie et l'on se contente souvent d'appuyer sur le bouton attaque jusqu'&#224; ce que tous les ennemis soient tu&#233;s. De plus, voir sa vie est assez difficile, il s'agit d'un rond autour de soi qui r&#233;tr&#233;cit &#224; mesure que l'on est touch&#233; : le voir alors que l'on est submerg&#233; par tout plein d'ennemis n'est pas &#233;vident. 
   
 "Heureusement", mourir n'est pas vraiment un probl&#232;me : on ressuscite imm&#233;diatement &#224; c&#244;t&#233;. Par contre, on perd de l'or &#224; chaque mort et, comme c'est notre monnaie d'&#233;change pour acheter des costumes ou acc&#233;der aux niveaux suivants, on a tout int&#233;r&#234;t &#224; rester en vie. 
 Il est possible d'upgrader les costumes ainsi obtenus. Pour cela il faut trouver les &#233;toiles dissimul&#233;es dans des coffres ferm&#233;s. Une &#233;toile donne droit &#224; un niveau et il y en a quatre en tout : la seule chose qui change est l'arme de votre personnage. Il y a un bon nombre de costumes mais j'avoue trouver le choix de ceux-ci parfois un peu bizarre : certains "classiques" manquent un peu (de futurs DLC ? En tous cas, il est d&#233;j&#224; possible de  voter sur le site officiel du jeu et gagner une PS3 ). 
 Le jeu a une dur&#233;e de vie assez longue (une petite dizaine d'heures) et est jouable &#224; quatre, ce qui peut s'av&#233;rer sympa. 
   
 Conclusion 
 Disney Universe  lorgne clairement vers les jeux types Little Big Planet sans parvenir &#224; en saisir le c&#244;t&#233; vraiment fun &#224; cause d'une certaine r&#233;p&#233;titivit&#233; et d'un gameplay un peu trop basique.  
 On regrettera aussi que l'univers Disney soit si peu exploit&#233;. 
 Cependant, il reste un jeu sympathique et mignon avec une bonne dur&#233;e de vie qui pourra plaire aux plus jeunes. 
 Note : 6/10 
 
 
 
 
        </text>
</document>
