<document>
	<date>2013-01-23</date>
        <title>[Test] DmC - Devil May Cry : Dante a pris un coup de jeune</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>devil may cry</tag>
                <tag>dmc</tag>
                <tag>capcom</tag>
                <tag>ninja theory</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>pc</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Devil May Cry  premier du nom fut l'un des jeux qui m'a &#233;norm&#233;ment plu quand j'&#233;tais plus jeune, et le look ultra-classieux de  Dante , son personnage principal, y &#233;tait pour beaucoup. 
 Aussi, lorsque  Capcom  a d&#233;voil&#233; les premi&#232;res images de  ce reboot par Ninja Theory , je dois avouer que ma r&#233;action &#233;tait loin d'&#234;tre bonne. Au contraire, ce nouveau Dante avec sa coupe ridicule et sa t&#234;te d'adolescent ne me plaisait pas et le jeu ne me tentait donc que moyennement, voire pas du tout. 
 On peut donc dire que je partais avec un gros a priori n&#233;gatif sur le jeu. Et bien, j'avais tort. 
 Je reste sur ma position : le look de Dante &#233;tait bien mieux avant. Mais  le nouveau a aussi un certain charme et surtout le jeu s'av&#232;re vraiment bon.&#160; 
 &#160; &#160; 
 L'histoire est tr&#232;s classique.  Un gros m&#233;chant d&#233;mon, Mundus, asservit l'humanit&#233; sans que celle-ci s'en rende compte. Mais, &#231;a tombe bien, Dante, l'un des seuls &#234;tres &#224; pouvoir le tuer, est l&#224; pour prendre les choses en main. Rien de tr&#232;s original, tout comme la critique trop &#233;vidente de la soci&#233;t&#233; de consommation. 
 Heureusement,  l'ambiance est l&#224; pour compenser les faiblesses sc&#233;naristiques.  Les diff&#233;rentes cin&#233;matiques agr&#233;mentant le jeu sont jolies, dynamiques et souvent spectaculaires.  Les personnages sont sympathiques, avec une mention sp&#233;ciale pour Kat que je trouve tr&#232;s mignonne  (m&#234;me si j'aurais pr&#233;f&#233;r&#233; qu'elle ait les cheveux longs surtout qu'elle semble les avoir ;-)). Dante a un penchant pour les remarques tranchantes, parfois un peu stupides, et les dialogues sont souvent assez crus, montrant que  l'univers de ce reboot se veut plus mature. 
 
 Mais parlons de ce qui reste le plus important dans un beat'em all : les combats. 
 J'avoue que cela fait longtemps que je n'avais pas jou&#233; &#224; un Devil May Cry, mais, selon mes lointains souvenirs d'adolescente, je ne trouve pas le syst&#232;me de combat si &#233;loign&#233; que &#231;a de la s&#233;rie d'origine. Il est donc  efficace mais pas r&#233;volutionnaire. 
 Ce syst&#232;me demande de  jongler entre les nombreuses armes de Dante . On commence doucement avec deux pistolets et une &#233;p&#233;e, puis au fur et &#224; mesure de la progression, on d&#233;bloque d'autres armes&#160; (9 au total) &#160; et capacit&#233;s qui sont utilisables via des combinaisons entre les g&#226;chettes de la manette et les 4 autres boutons.&#160; 
 &#160; &#160; 
 Cette configuration requiert un petit temps d'adaptation mais permet d' enchainer les combos sans trop de difficult&#233;s  : on passe ainsi facilement d'une arme &#224; une autre, tout en restant classe (et oui, Dante a beau avoir un look &#224; la limite de l'adolescence, il garde une certaine prestance durant les combats^^). 
 Comme Dante est un Nephilim, mi-ange, mi-d&#233;mon,  il dispose d'armes ang&#233;liques, rapides et utiles pour faire des d&#233;g&#226;ts de zone, et d'armes d&#233;moniaques plus lentes et plus efficaces contre un ennemi isol&#233;.  Certains ennemis ne pourront &#234;tre tu&#233;s qu'en utilisant un type d'arme, mais comme en g&#233;n&#233;ral, les deux sortes d'ennemis apparaissent en m&#234;me temps, il faudra bien enchainer les combos^^ 
 &#160; 
 Notre h&#233;ros poss&#232;de &#233;galement  deux grappins , l'un permettant de se propulser vers sa cible tandis que l'autre l'attire vers nous. Gr&#226;ce &#224; eux,  Dante gagne des possibilit&#233;s de d&#233;placements  en tirant des plateformes vers lui ou en s'en servant comme un fouet. Il faudra d'ailleurs combiner les deux modes pour passer certains lieux. Ces s&#233;quences servent ainsi de transition entre deux combats^^ 
 En tant que mi-d&#233;mon, Dante dispose de  la facult&#233; d'augmenter sa puissance de fa&#231;on consid&#233;rable lorsque sa jauge est remplie  : les ennemis sont alors projett&#233;s en l'air et l'on peut se d&#233;fouler sur eux^^ 
 Les combats sont rythm&#233;s et varier les combos fait gagner des points de styles  : on est alors not&#233; par des scores allant de E &#224; SSS, mais chaque coup re&#231;u ou ralentissement dans la cadence diminue cette note,  on est donc encourag&#233; &#224; donner son maximum^^  Au fur et &#224; mesure, on gagne des points d'upgrade que l'on peut investir pour d&#233;bloquer de nouvelles capacit&#233;s avec les diff&#233;rentes armes : chacun personnalise ainsi son style de combat/jeu comme il l'entend, surtout qu'il est possible d'enlever les points et les r&#233;investir comme on le d&#233;sire. 
 
 Une fois le jeu termin&#233; une premi&#232;re fois (il faudra compter une dizaine d'heures environ),  d'autres modes de difficult&#233; plus compliqu&#233;s se d&#233;bloquent , dont le dernier "Hell and Hell" qui propose un bon challenge en tuant Dante en seul un coup tandis que ses ennemis sont bien r&#233;sistants (je vais &#234;tre honn&#234;te : je ne l'ai pas essay&#233;^^), ainsi  les joueurs recherchant de la difficult&#233; seront servis ! 
 Conclusion 
 Ce reboot de Devil May Cry ne me tentait pas trop &#224; cause du nouveau look de Dante, cependant, on se laisse vite s&#233;duire par cette version rajeunie et un peu t&#234;te &#224; claque (j'ai beaucoup appr&#233;ci&#233; au d&#233;but du jeu la r&#233;f&#233;rence pleine d'humour &#224; son ancien look d'ailleurs). 
 Le syst&#232;me de combat, &#233;l&#233;ment crucial pour ce type de jeu, n'est pas r&#233;volutionnaire mais s'av&#232;re efficace et l'on se prend tr&#232;s vite au jeu, &#224; enchainer les combos en alternant la multitude d'armes pour &#234;tre le plus classe possible et obtenir les meilleures notes. 
 Ce reboot ne r&#233;volutionne pas la s&#233;rie mais lui conf&#232;re une nouvelle jeunesse bien m&#233;rit&#233;e.   On aurait pu esp&#233;rer un peu plus de prise de risque pour un reboot, mais ce nouveau Devil May Cry m'a vraiment s&#233;duite et accroch&#233; &#224; la manette, et c'est ce qui compte au final^^ 
 Le jeu est disponible sur  PS3, Xbox360 et PC . 
 Ma note : 8/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
