<document>
	<date>2012-02-14</date>
        <title>[Concours Anniversaire n&#176;9] Gagnez des Seasons Pass Gears of War 3</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours 1 an</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>seasons pass</tag>
                <tag>gears of war 3</tag>
                <tag>microsoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Nouveau concours anniversaire en collaboration avec  Microsoft  qui propose de combler les tr&#232;s nombreux fans de Gears of War ! 
 Et oui, ce ne sont pas moins de  10 Seasons Pass pour Gears of War 3  qui sont en jeu ! 
 Celui-ci vous donnera acc&#232;s gratuitement aux 4 DLC pr&#233;vus pour le jeu. 
 &#160; 
 Bien entendu,  &#233;vitez de participer si vous n'avez pas d&#233;j&#224; le jeu sur votre Xbox 360 , ce serait dommage de g&#226;cher un aussi pr&#233;cieux code...sauf si vous foncez l'acheter dans la foul&#233;e ;-) 
 Pour participer au tirage au sort, comme d'habitude, trois m&#233;thodes : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous en r&#233;pondant &#224; la question suivante : 
 Qu'est-ce qui vous fait tant aimer l'excellente licence Gears of War ? 
 Comme d'habitude, les commentaires kikkoo-lol seront ignor&#233;s. 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" ou commentez la news pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "  Follow @CoupleofPixels, puis RT pour gagner un seasons pass Gears of War 3 : http://t.co/lA4saJyQ  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours : Mercredi 29 F&#233;vrier 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
