<document>
	<date>2012-12-27</date>
        <title>[Test] Epic Mickey 2 : le retour de Mickey sur nos consoles</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>epic mickey 2</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>disney</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Wii</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Je n'avais pas jou&#233; &#224;  Epic Mickey  premier du nom. C'est donc avec l'esprit ouvert que je me suis attel&#233;e &#224; sa suite, d'autant que j'aime beaucoup Disney (m&#234;me s'il est vrai que Mickey n'est pas mon personnage pr&#233;f&#233;r&#233;) et que le jeu est d&#233;velopp&#233; par  Junction Point, le studio de Warren Spector , l'un des h&#233;ros de  Quantic , cr&#233;ateur de Deus-Ex. 
 Epic Mickey 2 se d&#233;roule dans le Monde de la D&#233;solation  o&#249; vivent tous les h&#233;ros Disney oubli&#233;s. Lors du pr&#233;c&#233;dent opus,  Mickey &#233;tait venu en aide &#224; Oswald, le lapin,  pour contrer les plans mal&#233;fiques du Savant Fou. Ici, le jeu commence sur l'apparente r&#233;demption de ce m&#234;me savant qui veut mettre en garde les habitants d'un nouveau danger.  A noter d'ailleurs qu'il le fait dans le plus pur style Disney, c'est-&#224;-dire en chantant.  M&#234;me si Oswald se montre circonspect, il d&#233;cide de le croire. 
 
 Mickey est appel&#233; &#224; la rescousse par la fianc&#233; d'Oswald qui ne croit pas &#224; ce revirement soudain pour venir aider Oswald.  C'est donc en duo que l'aventure se fait. 
 En effet,  le jeu mise sur la coop&#233;ration et les pouvoirs compl&#233;mentaires des deux h&#233;ros.   Mickey manie un pinceau magique lui permettant de faire apparaitre des &#233;l&#233;ments de d&#233;cor ou de les effacer, ainsi que de dompter certains ennemis.  Oswald, lui, va contr&#244;ler l'&#233;lectricit&#233; pour remettre en marche certains appareils ou tuer des ennemis. 
 Le gameplay repose sur l'utilisation des pouvoirs de l'un et de l'autre aux moments opportuns. De m&#234;me, diverses &#233;nigmes pars&#232;ment les niveaux et il faudra r&#233;fl&#233;chir &#224; la mani&#232;re de combiner les pouvoirs de Mickey et Oswald pour les r&#233;soudre. 
 
 Une vraie collaboration entre nos deux h&#233;ros est donc requise. 
 Si &#224; deux en co-op, cela se passe relativement bien, lorsque l'on joue seul c'est une autre paire de manches ! En effet,  en solo, on peut seulement incarner Mickey,  il n'y a pas moyen de switcher avec Oswald et l'on d&#233;pend donc de l'IA pour activer des m&#233;canismes, tuer certains ennemis...  
 Et  malheureusement cette IA s'av&#232;re assez mauvaise  : on se retrouve souvent &#224; l'attendre d&#233;sesp&#233;r&#233;ment et &#224; croiser les doigts pour qu'elle se d&#233;cide &#224; faire ce que l'on attend d'elle. Cela vient vraiment g&#226;cher l'exp&#233;rience de jeu, d'autant que la gestion de la cam&#233;ra laisse elle aussi &#224; d&#233;sirer. 
 
 C'est dommage car  l'ambiance du jeu est assez originale  : on retrouve les personnages Disney mais dans une version d&#233;senchant&#233;e : ce sont des personnages oubli&#233;s qui vivent dans ce monde de la D&#233;solation, cela n'est pas aussi gai que le vrai univers Disney (des clins d'oeil y sont d'ailleurs faits), il y a  un petit c&#244;t&#233; m&#233;lancolique qui transparait malgr&#233; l'aspect cartoon du titre  (surtout que le monde est encore en pleine reconstruction &#224; cause des d&#233;g&#226;ts caus&#233;s dans le premier opus). 
 J'avoue avoir &#233;galement ador&#233;  l'ambiance com&#233;die musicale,  mais je suis fan de ce genre de choses ;-) 
 
 Enfin,  le jeu propose parfois des choix lors des qu&#234;tes mais aussi un certain nombre de missions annexes  comme, par exemple, aider le marchand de glace &#224; r&#233;parer sa climatisation pour pouvoir ensuite acheter des objets dans sa boutique. De m&#234;me,  diff&#233;rents costumes apportant des bonus aux personnages sont essaim&#233;s dans les niveaux  et ne sont pas &#233;vidents &#224; trouver. 
 Conclusion 
 Epic Mickey 2  jouit d'une ambiance originale  (je n'ai pas jou&#233; au premier)  et d'id&#233;e sympathiques . Le jeu repose sur la  coop&#233;ration  entre les deux personnages, Mickey et Oswald, ce qui permet des collaborations entre joueurs. 
 Malheureusement, en solo, le gameplay devient p&#233;nible  &#224; cause de l'impossibilit&#233; de passer d'un personnage &#224; l'autre et surtout d'une  IA plus qu'hasardeuse  qui ne r&#233;agit pas aux bons moments. Rester bloqu&#233; &#224; cause de cela devient vite &#233;nervant. 
 Epic Mickey pourra donc s&#233;duire certains, mais le gameplay solo et les probl&#232;mes de cam&#233;ras risquent de vite faire fuir les autres. 
 Ma note : 6/10 
 
 
 
 
        </text>
</document>
