<document>
	<date>2014-03-26</date>
        <title>[Test] Fable Anniversary, un RPG mythique revu mais pas corrig&#233;</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>fable anniversary</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>lionhead</tag>
                <tag>remake hd</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Fable fait partie de ces licences avec Halo et Gears of War  qui ont fait de Microsoft un acteur majeur du jeu-vid&#233;o . Microsoft f&#234;te ainsi en grande pompe  les 10 ans de cette licence  en r&#233;&#233;ditant en  version HD le premier &#233;pisode de Fable ... 
                                                  Fable, c&#8217;est aussi depuis toujours un peu le RPG pour les Nuls  ou plut&#244;t une nouvelle vision du RPG plus accessible tout en optant pour des  combats qui se rapprochent d&#8217;un jeu d&#8217;action . A l&#8217;&#233;poque de sa sortie, le b&#233;b&#233; du toujours tr&#232;s enthousiaste  Peter Molyneux  se voulait comme le premier jeu o&#249; l&#8217;on &#233;tait enti&#232;rement ma&#238;tre de sa destin&#233;e. Bon, dans la pratique, l&#8217;objectif a quand m&#234;me &#233;t&#233; un peu rat&#233; mais  le jeu reste tr&#232;s agr&#233;able &#224; jouer m&#234;me aujourd&#8217;hui . 
 
 Ainsi, on incarne un jeune h&#233;ros et  chacune de nos actions va litt&#233;ralement le fa&#231;onner . Peter Molyneux poursuit donc sa recherche entam&#233;e avec Black &amp; White (et m&#234;me avec Populous) sur l&#8217;&#233;quilibre subtil entre le bien et le mal. Mais cette fois, il d&#233;cide de nous mettre au c&#339;ur de l&#8217;histoire puisque c&#8217;est notre h&#233;ros qui payera les cons&#233;quences de nos actes.  Agissez pour le bien, il sera respect&#233; de tous. Agissez pour le mal, il sera craint de tous mais le choix vous appartient. Cet &#233;pisode repr&#233;sente donc pour beaucoup de joueurs un bon souvenir m&#234;me si je vous l&#8217;avoue, nous avions, pour notre part, nettement pr&#233;f&#233;r&#233; le second &#233;pisode.  Cette version HD  fait quand m&#234;me honneur &#224; ce premier &#233;pisode dans l&#8217;univers d&#8217;Albion  en utilisant tout simplement un tout nouveau moteur graphique . Nous n&#8217;avons donc certainement pas droit &#224; une adaptation HD &#224; la va-vite r&#233;alis&#233;e par une petite &#233;quipe au fin fond d&#8217;une cave charg&#233;e de booster la r&#233;solution et de nettoyer vite fait bien fait les graphiques de l&#8217;&#233;poque.  
 &#160; 
 Le jeu se montre donc plut&#244;t joli pour une Xbox 360 plus que vieillissante  mais malheureusement, la t&#226;che d&#8217;animer toutes ces jolies choses &#233;tait peut-&#234;tre un peu trop demander &#224; l&#8217;ancienne console de Microsoft. La fluidit&#233; en souffre beaucoup et bien souvent des  chutes de framerates  viennent un peu g&#226;cher notre immersion. Si l&#8217;aspect technique aurait donc pu &#234;tre un peu plus r&#233;ussi,  le gameplay se veut, par contre, parfaitement identique au jeu d&#8217;origine . Ce qui est tr&#232;s bien pour les fans de la licence mais constitue peut-&#234;tre un choix un peu regrettable si l&#8217;on d&#233;couvre la s&#233;rie aujourd'hui. Le gameplay d&#8217;il y a 10 ans &#233;tait certes r&#233;ussi mais les &#233;pisodes suivants ont quand m&#234;me permis de le rendre plus fluide. Certains &#233;l&#233;ments ont &#233;t&#233; modifi&#233;s mais  globalement, l&#8217;impression de jouer &#224; un jeu de 10 ans d&#8217;&#226;ge se fait quand m&#234;me vraiment sentir . 
 
 D&#8217;autant plus que  tous les bugs de l&#8217;&#233;poque sont toujours l&#224; . Ainsi, le lock automatique a trop tendance &#224; vivre sa propre vie tandis que la cam&#233;ra continue, comme &#224; la grande &#233;poque, &#224; se placer un peu o&#249; elle en a envie. Dommage de ne pas avoir profit&#233; du gros travail r&#233;alis&#233; sur le moteur graphique pour essayer de corriger ces bugs g&#234;nants. Dommage &#233;galement que  le prix de cette version HD se situe plut&#244;t dans la tranche haute des prix pour les remakes HD . Une quarantaine d&#8217;euros, voil&#224; qui semble beaucoup pour profiter d&#8217;un jeu certes culte mais dont la version PC pourra se trouver pour quelques euros &#224; peine. Et croyez-moi, cette version ne sera pas tr&#232;s inf&#233;rieure &#224; ce remake HD. 
 
 Conclusion A c&#244;t&#233; des probl&#232;mes techniques de la conversion HD et de l&#8217;extr&#234;me fid&#233;lit&#233; au gameplay de l&#8217;&#233;poque,  Fable Anniversary  reste quand m&#234;me un titre qui modernise l&#8217;un des plus grands classiques du jeu vid&#233;o. Sa magie et sa capacit&#233; &#224; nous immerger dans un monde merveilleux en font l&#8217;un des titres fondateurs du genre RPG-Action et m&#233;rite certainement le coup d&#8217;&#339;il que l&#8217;on soit nostalgique de l&#8217;&#233;pisode d&#8217;origine ou simplement curieux de d&#233;couvrir un titre culte. Dommage de ne pas avoir profit&#233; de cette r&#233;&#233;dition pour booster le jeu d'origine et de le proposer &#224; un prix relativement &#233;lev&#233;. Ma Note : 6,5/10 
 Fable Anniversary est disponible en exclusivit&#233; sur Xbox 360. 
 
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
