<document>
	<date>2015-06-01</date>
        <title>[Test] Final Fantasy X / X-2 HD, la PS4 aussi a son remaster</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>final fantasy x hd</tag>
                <tag>final fantasy x-2 hd</tag>
                <tag>ps4</tag>
                <tag>remaster</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Final Fantasy reste clairement  une licence adul&#233;e par une arm&#233;e de fans  et m&#234;me si elle s&#8217;est un peu essouffl&#233;e ces derni&#232;res ann&#233;es,  la sortie des anciens &#233;pisodes cultes en mode remaster se poursuit pour le bonheur des plus vieux mais aussi des plus jeunes  qui peuvent ainsi d&#233;couvrir Final Fantasy sous un autre jour.  Alors, pr&#234;ts &#224; craquer une nouvelle fois pour FF X / X-2 ? 
                                                  Au niveau du  marketing agressif , Square Enix pousse le bouchon un peu loin ces derniers mois puisqu&#8217;apr&#232;s avoir li&#233; la d&#233;mo de Final Fantasy XV &#224; l&#8217;achat de  Final Fantasy Type-0 HD , voil&#224; que  le remaster PS4 de FF X / X-2 sort un an &#224; peine apr&#232;s un premier remaster sur PS3 et PS Vita . D&#8217;ailleurs,  vous pouvez relire notre avis d&#233;taill&#233; sur   ce remaster PS3  car l&#8217;essentiel de ce que l&#8217;on disait &#224; l&#8217;&#233;poque reste parfaitement valable sur cette adaptation Next Gen. 
 
 Il y a finalement tr&#232;s peu de diff&#233;rences entre la version PS3 de l&#8217;ann&#233;e derni&#232;re et celle sur PS4 de cette ann&#233;e.  Le contenu est identique et toujours aussi complet, tout comme les voix anglaises constituent toujours le seul doublage disponible. A noter quand m&#234;me que l&#8217; on peut switcher &#224; la vol&#233;e entre les musiques d&#8217;&#233;poque et les nouvelles versions r&#233;arrang&#233;es . Visuellement,  on profite encore d&#8217;un bond graphique suppl&#233;mentaire  m&#234;me si le concept de remaster d&#8217;un remaster a quand m&#234;me encore un peu de mal &#224; passer chez moi. 
 
 Cette version PS4 est en tout cas r&#233;ussie avec une  fluidit&#233; proche de la perfection  et des chargements qui me sont apparus sensiblement moins longs que sur son &#233;quivalent PS3. A noter aussi que Square Enix &#233;tend encore son concept de cross-save d&#233;j&#224; pr&#233;sent sur les versions PS3/PS Vita puisqu&#8217;il est  possible de r&#233;cup&#233;rer votre ancienne sauvegarde pour continuer l&#8217;aventure sur PS4 . Quant aux deux jeux pr&#233;sents sur la galette, ils restent des valeurs s&#251;res du jeu-vid&#233;o que tout amateur de bons J-RPG se doit d&#8217;avoir jou&#233; dans sa vie de gamer mais je ne les d&#233;taillerai pas ici. Aelya vous avait d&#233;j&#224; racont&#233; tout cela dans  son test du pr&#233;c&#233;dent remaster . 
 &#160; 
 Conclusion Final Fantasy X / X-2 HD sur PS4  est un excellent remaster qui m&#233;rite toute votre attention que vous soyez un v&#233;t&#233;ran du jeu d&#8217;origine ou que vous d&#233;siriez juste d&#233;couvrir deux jeux de r&#233;f&#233;rence pour la licence. Dommage quand m&#234;me que Square Enix sorte ce remaster PS4 &#224; peine un an apr&#232;s un premier remaster PS3. Voil&#224; qui encouragera beaucoup de fans &#224; craquer deux fois en peu de temps pour une version PS4 de bonne facture mais n&#8217;offrant pas grand-chose de plus que sa version PS3. 
 Ceux qui sont habitu&#233;s &#224; mes tests &#224; rallonge constateront que j'ai gard&#233; un contr&#244;le exemplaire sur ce test ou alors, c'est simplement que je commence &#224; ne plus savoir quoi vous raconter &#224; force de tester des remasters sur cette g&#233;n&#233;ration de consoles. Et les nouveaux jeux, c'est pour quand ?!! Ma Note : 8/10 Final Fantasy X / X-2 HD est disponible sur PS4  (et sur PS3 et PS Vita depuis l&#8217;ann&#233;e derni&#232;re). 
 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
