<document>
	<date>2011-06-29</date>
        <title>[Concours] Dungeon Siege 3 : Gagnez un jeu et 5 T-shirts</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>dungeon siege 3</tag>
                <tag>square enix</tag>
                <tag>dungeon crawler</tag>
                <tag>ps3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 
 Dungeon Siege 3, le c&#233;l&#232;bre Dungeon Crawler qui esp&#232;re bien faire un peu d'ombre &#224; un certain Diablo 3, a &#233;t&#233; lanc&#233; il y a quelques jours. A cette occasion, nous vous proposons, en partenariat avec Square Enix, de remporter une jolie s&#233;rie de cadeaux :  
 1er Prix  : Un jeu Dungeon Siege 3 en version PS3 et un T-shirt officiel 
 2&#232;me au 5&#232;me prix  : Un T-shirt officiel Dungeon Siege 3 
 
 &#160;  
 Pour remporter un de ces lots, comme d'habitude, trois modes de participation : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation soit directement ci-dessous, soit en cliquant sur le lien "Commentaires" en haut &#224; droite de l'article. 
 Si, en plus, vous nous racontez &#224; quelle occasion vous porterez ce T-shirt, nous doublerons vos chances de gagner. Soyez imaginatif !  2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" ou commentez la news pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "  Gagnez Dungeon Siege 3 et des T-Shirts officiels du jeu avec @Coupleofpixels  : http://tinyurl.com/6kvk2jv  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Le concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche 17 Juillet &#224; 22h00. Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
