<document>
	<date>2012-05-31</date>
        <title>[Test] Gravity Rush, un jeu qui va vous faire d&#233;coller</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>gravity rush</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>ps vita</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS VITA</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 "Ohohoho... En appesenteur... Ohohohoho... pourvu qu'on soit les seuls dans cet ascenseur..." Pardon, je m'&#233;gare d&#233;j&#224; alors que je commence seulement l'article... Mais bon, je dois l'avouer : j'ai cette chanson dans la t&#234;te quand je pense &#224;  Gravity Rush  qui sort enfin le 13 Juin prochain sur PS Vita dans nos vertes contr&#233;es Europ&#233;ennes. 
 Si du Calogero me vient &#224; l'esprit, c'est parce que  Gravity Rush (Gravity Daze au Japon) nous fait incarner une jolie h&#233;ro&#239;ne blonde amn&#233;sique, Kat, qui se voit conf&#233;rer des pouvoirs sur la gravit&#233; par un joli chat noir  (Poussi&#232;re dans la VF). Tout en cherchant &#224; retrouver la m&#233;moire, celle-ci va devoir aider &#224; sauver la ville d'Hexa, sorte de cit&#233; volante envahie par des monstres et dont des quartiers entiers disparaissent. 
 Le sc&#233;nario est donc assez classique : une jolie fille doit sauver le monde ;-) Cependant, la fa&#231;on dont l'histoire est trait&#233;e la rend int&#233;ressante. 
 &#160;   
 Le design du jeu y est pour beaucoup. Il m&#234;le habilement un design type "manga" avec un petit c&#244;t&#233; BD europ&#233;enne.  En effet, en plus de jolies cin&#233;matiques, le sc&#233;nario avance via des passages sous formes de cases de bandes dessin&#233;es dont les dialogues apparaissent au fur et &#224; mesure et que l'on feuillette comme une vrai BD gr&#226;ce &#224; l'&#233;cran tactile de la PS Vita. C'est vraiment bien fait et la fan de manga que je suis ne pouvait qu'adh&#233;rer ! 
 Les personnages principaux ont un design vraiment sympathique . Kat est vraiment mignonne et Raven tr&#232;s classe.&#160; A noter que  l'on pourra changer la tenue de Kat au fil du jeu  en les d&#233;bloquant ou via DLC. 
 L'univers de Gravity Rush est lui aussi agr&#233;able &#224; explorer :  Hexa est un monde ouvert  et l'on a t&#244;t fait de pr&#233;f&#233;rer se balader dans cette ville labyrinthique aux multiples b&#226;timents sur&#233;lev&#233;s ou, au contraire, aux passages souterrains bien dissimul&#233;s, pour y d&#233;nicher de pr&#233;cieux joyaux/gemmes vous permettant d'am&#233;liorer les pouvoirs de Kat. 
 &#160;   
 En plus d'un style graphique vraiment accrocheur,  Gravity Rush propose &#233;galement un gameplay original bas&#233; sur les pouvoirs de Kat sur la gravit&#233;.  La belle peut ainsi  voler, marcher sur les murs, soulever des objets  (parfois des passants que l'on entraine malgr&#233; eux dans les airs, les pauvres !) et les lancer sur des ennemis. 
 Tout cela se fait assez facilement : R1 vous fait d&#233;coller et vous permet de viser l'endroit o&#249; vous voulez aller tandis que L1 vous fait retomber &#224; terre. La seule vraie difficult&#233; est d'arriver &#224; s'orienter car on perd vite la notion de bas/haut, se demandant parfois si l'on va bien retomber dans le bon sens. Heureusement, Sony y a pens&#233; : pour s'orienter, il suffit de regarder le sens des cheveux de Kat qui pointent toujours vers le sol. 
 &#160; 
 D'autres capacit&#233;s de Kat ont une prise en main plus d&#233;licate. Ainsi,  la glissade gravitationnelle  n'est pas &#233;vidente &#224; pratiquer : pour l'utiliser, il faut toucher les deux bords bas de l'&#233;cran frontal de la PS vita et se diriger &#224; l'aide du gyroscope de la portable, c'est-&#224;-dire en la penchant... Ce syst&#232;me est sympa mais manque de pr&#233;cision, rendant cette partie du gameplay assez frustrante. 
 Tous ces pouvoirs ne sont pas gratuits : une jauge vous permet de les utiliser et lorsqu'elle est vide, c'est la chute : attention &#224; avoir un endroit s&#251;r o&#249; retomber ! 
 &#160;   
 Il est possible d'am&#233;liorer les capacit&#233;s/caract&#233;ristiques de Kat  (vie, temps de rechargement, puissance des coups de pieds...) gr&#226;ce &#224; des cristaux/gemmes &#224; collecter tout au long du jeu. Ceux-ci sont dissimul&#233;s dans la ville mais peuvent aussi s'obtenir lors de d&#233;fis. 
 Ces derniers sont assez classiques : d&#233;truire un max d'ennemis en un minimum de temps parfois avec une attaque sp&#233;cifique, suivre un parcours en un minimum de temps, n'utiliser que la glissade gravitationnelle... Ces d&#233;fis se d&#233;bloquent en r&#233;parant certaines installations de la ville, telles des fontaines ou des ascenseurs. 
 Kat, en plus de jouer les ascensoristes, s'av&#232;re aussi une bonne combattante  et heureusement car des monstres viendront se dresser sur son chemin. Son attaque principale est le coup de pied. Celui-ci est particuli&#232;rement puissant lorsqu'utilis&#233; depuis les airs. Elle est &#233;galement capable de soulever des objets et de les envoyer sur ses ennemis et elle dispose de diverses attaques sp&#233;ciales assez puissantes mais avec cooldown. 
 Le coup final sur un boss demande de toucher l'&#233;cran frontal et donne lieu &#224; une petite cin&#233;matique o&#249; Kat fait tr&#232;s magical girl genre Sailor Moon^^ 
 &#160; 
 Conclusion 
 L'univers de Gravity Rush est original avec un design tr&#232;s sympa et propose un gameplay int&#233;ressant et vari&#233; bas&#233; sur la gravit&#233;. 
 Si la maniabilit&#233; de certains passages laisse un peu &#224; d&#233;sirer &#224; cause de l'utilisation du gyroscope et que l'on peut ressentir une certaine r&#233;p&#233;titivit&#233;, la dur&#233;e de vie du jeu -une dizaine d'heures-, la vari&#233;t&#233; du gameplay, le design prenant compense largement. 
 Gravity Rush , ou plut&#244;t Kat et son chat noir Poussi&#232;re, nous font d&#233;coller pour un autre monde et on les suit avec plaisir tant il est agr&#233;able de voler &#224; leur c&#244;t&#233;. 
 Ma Note : 8/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
