<document>
	<date>2014-05-12</date>
        <title>[Test] Jojo's Bizarre Adventure : All-Star Battle, un v&#233;ritable hommage au manga</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>jojo's bizarre adventure</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>namco</tag>
                <tag>baston</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Jojo&#8217;s Bizarre Adventure est un manga qui a un statut de  v&#233;ritable institution au Japon  avec sa grosse centaine de volumes (et dont la publication est toujours en cours) et ses 8 histoires concurrentes. Un monstre du genre &#224; n&#8217;en pas douter.  Namco nous propose de nous plonger dans cet univers ultra-complexe au travers d&#8217;un jeu de baston en simili-3D qui r&#233;ussit &#224; tirer son &#233;pingle du jeu... 
                                                  Je vous l&#8217;avoue, je ne suis pas un sp&#233;cialiste du manga dont est tir&#233; ce jeu. Ne comptez donc pas sur moi pour vous raconter tous les d&#233;tails de qui se passe dans le mode Histoire mais je peux vous garantir une chose : c&#8217;est tr&#232;s compliqu&#233; ! 
 
 Pour le peu que je connaisse du manga d&#8217;origine (j'ai quand m&#234;me fait quelques recherches avant de jouer...),  le mat&#233;riau de base a &#233;t&#233; plut&#244;t bien exploit&#233;  en proposant un mode Histoire qui nous met aux commandes des diff&#233;rents personnages nous permettant au passage des les d&#233;bloquer. Entre chaque combat, quelques &#233;crans de texte d&#233;filent pour nous conter l&#8217;histoire. Point positif :  le texte est narr&#233; par les excellents doubleurs japonais . Point n&#233;gatif : Le texte est effroyablement verbeux et long. De petites cin&#233;matiques auraient moins cass&#233; le rythme des combats. 
 Mais ne soyons pas mesquins,  le manga est franchement bien transpos&#233; &#224; l&#8217;&#233;cran  avec des personnages au design sublime et dont on reprochera juste une animation parfois un peu lente. 
 
 Namco peut donc cocher la case "respect de l&#8217;&#339;uvre originale". Reste maintenant &#224; voir si les int&#233;gristes du jeu de baston pourront s&#8217;int&#233;resser &#224; ce titre. Et j&#8217;aurais tendance &#224; dire que oui. Le jeu se pr&#233;sente en simili 3D, autrement dit, on est plus proche de combats du type Street Fighter m&#234;me si les combattants ont la possibilit&#233; de tourner via un pas de c&#244;t&#233;. Mais cette possibilit&#233; est beaucoup moins utilis&#233;e que dans un Soulcalibur par exemple. Les combos se montrent par contre un peu trop faciles &#224; sortir  et bien souvent une simple pression sur la m&#234;me touche permettra de faire de belles choses sans trop se casser la t&#234;te. Heureusement les d&#233;veloppeurs se sont, encore une fois, inspir&#233;s du manga pour apporter une vraie touche de nouveaut&#233;  en int&#233;grant les entit&#233;s spirituelles  utilis&#233;es par un bon nombre de combattants du manga.  
 
 En faisant appel &#224; ces entit&#233;s qui combattent &#224; notre place,  on d&#233;multiplie les possibilit&#233;s de combinaisons  et cela rend le titre assez int&#233;ressant du point de vue technique. Autre originalit&#233; : le combat &#224; cheval. Je n'avais jamais vu cela avant et rien que pour cela, Jojo vaut le coup d'oeil . Cela n&#8217;emp&#234;che pas un certain d&#233;s&#233;quilibre avec quelques h&#233;ros vraiment au-dessus du lot  ce qui nuit quand m&#234;me un peu &#224; la qualit&#233; g&#233;n&#233;rale du mode multi pourtant assez r&#233;ussi. Les modes de jeu propos&#233;s sont assez classiques. Le c&#339;ur du jeu &#233;tant toujours le bon vieux versus o&#249; l&#8217;on peut ruiner son compagnon de chambr&#233;e et un mode en ligne plut&#244;t int&#233;ressant.  Un mauvais point par contre pour le mode Campagne qui fait plus penser &#224; un Free to Play qu&#8217;&#224; un jeu vendu au prix plein.  Voir des compteurs qui bloquent la progression et qui peuvent se r&#233;duire dans un magasin en ligne, cela fait quand m&#234;me mauvais genre. 
 
 Conclusion JoJo&#8217;s Bizarre Adventure : All-Star Battle  est un jeu &#224; licence plut&#244;t int&#233;ressant. Le manga d&#8217;origine est magnifiquement adapt&#233; aussi bien au niveau de son ambiance que de la fid&#233;lit&#233; &#224; son histoire (trop complexe mais bon, on est pr&#233;venu). Et l&#8217;aspect technique est &#233;galement soign&#233; avec de la baston peut-&#234;tre un peu trop simple pour les sp&#233;cialistes mais qui permet aux joueurs de tous les niveaux de se faire leur place en ligne. Il ne s&#8217;agit certainement pas du jeu de baston du si&#232;cle mais les fans du manga peuvent se laisse tenter sans crainte de voir l&#8217;&#339;uvre originale massacr&#233;e. Ma Note : 7,5/10 
 Jojo's Bizarre Adventure : All-Star Battle est disponible en exclusivit&#233; sur PS3. 
 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
