<document>
	<date>2011-12-19</date>
        <title>[Test] Kinect Sports Saison 2, sport en chambre pour tous</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>kinect</tag>
                <tag>kinect sports</tag>
                <tag>kinect sports saison 2</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>microsoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Beaucoup de sorties Kinect ces derni&#232;res semaines.  Apr&#232;s avoir vendu sa Kinect par palettes enti&#232;res, Microsoft a bien l'intention de l'alimenter en jeu sous le sapin. 
 
 Kinect Sports Saison 2  est la suite du grand succ&#232;s Kinect Sports lanc&#233; en m&#234;me temps que la cam&#233;ra r&#233;volutionnaire de la firme de Redmond. L'objectif est clair, montrer, &#224; l'instar de Sony et de son Move,&#160; que la Wii n'est plus indispensable pour du jeu casual de qualit&#233;. 
 Le jeu se pr&#233;sente sous la forme de  6 sports praticables en chambre seul ou &#224; deux  accompagn&#233;s de quelques d&#233;fis sp&#233;cifiques qui donnent &#224; ce titre une dur&#233;e de vie tout &#224; fait honorable. Mais analysons les diff&#233;rents "sports" disponibles... 
 Tennis 
 Sans doute le meilleur jeu propos&#233;, le tennis avait d&#233;j&#224; &#233;t&#233; pr&#233;sent&#233; lors de la Gamescom &#224; grand renfort de marketing ( j'avais m&#234;me pu &#233;changer quelques balles virtuelles avec Martina Hingis ). Le tennis propose une exp&#233;rience bien sympathique avec  reconnaissance des coups lift&#233;s et slic&#233;s . Pour frapper fort, il suffit d'avancer d'un pas. Bref,  un jeu sympa, facile &#224; prendre en main et tr&#232;s fun &#224; deux . Et ce m&#234;me si le comportement du joueur quand on ne fait rien est parfois d&#233;routant. Il m'est ainsi arriv&#233; de frapper la balle alors que je ne bougeais pas d'un pouce.  
 Mais bien s&#251;r, le gameplay s'arr&#234;te l&#224;, on ne contr&#244;le toujours pas les mouvements du joueur. 
 &#160;  
 Fl&#233;chettes 
 Plus calme, les fl&#233;chettes d&#233;montrent la pr&#233;cision de l'accessoire puisque on se croirait presque face &#224; une cible. Pour autant,  ce "sport" reste assez vite lassant (-Parenth&#232;se d'Aelya -comme le vrai sport : pour s'endormir, il n'y a pas mieux que regarder un tournoi de fl&#233;chettes ! Et je parle d'exp&#233;rience ayant d&#251; me coltiner des soir&#233;es TV &#224; regarder ces tournois avec mon colocataire lorsque je vivais en Angleterre : cela m'a traumatis&#233;e ;-) - Fin de la parenth&#232;se-) et on en fait tr&#232;s vite le tour ... D'autant plus qu'installer une vraie cible chez soi n'est pas tr&#232;s difficile. Si on rajoute &#224; cela les quelques impr&#233;cisions suite aux pertes de connexion de la Kinect, on peut en conclure que cette version des fl&#233;chettes, bien que sympathique, ne restera pas dans les annales. 
 &#160; &#160;  
 Golf 
 V&#233;ritable copier/coller du golf de la Wii, cette version Kinect se prend imm&#233;diatement en main et a l'intelligence de ne pas complexifier le jeu. Moi qui ne compte plus les crises de nerf sur Wii, ici,  tout se fait facilement et avec pr&#233;cision . Parfois un peu trop facilement m&#234;me puisque d&#232;s mes deux premiers trous, j'ai r&#233;ussi des drops de 50 m&#232;tres directement dans le trou...  Le challenge s'av&#232;re donc un peu limit&#233;. 
 &#160;  
 Ski 
 L'id&#233;e &#233;tait bonne mais l'&#233;preuve de ski est sans doute la plus d&#233;cevante. Une simple descente en 1 contre 1 o&#249; il s'av&#232;re de suffisamment baisser les genoux pour aller vite tout en ne ratant pas les portes et de sauter au bon moment pour valider les quelques sauts du parcours.  La latence se fait vraiment sentir  et la r&#233;activit&#233; de son skieur est digne de celle d'une &#233;ponge au fond de l'oc&#233;an. Dommage, il y avait moyen de faire mieux. 
 &#160;  
 Base Ball 
 Grand classique de ce genre de titre, le base ball s'av&#232;re ici peu int&#233;ressant. Plut&#244;t que de se limiter au duel classique lanceur/batteur, Microsoft propose de "simuler" un match complet puisque vous devrez &#233;galement courir de bases en bases et rattraper les balles... Probl&#232;me :  la course est tr&#232;s mal impl&#233;ment&#233;e  et m&#234;me en pi&#233;tinant le sol comme un fou, on ne voit pas trop de diff&#233;rences &#224; part le nombre de calories d&#233;pens&#233;es qui s'envole... Ce sport s'av&#232;re donc  bien trop r&#233;p&#233;titif  que pour &#234;tre vraiment amusant. Et pourtant le duel lanceur/batteur est bien impl&#233;ment&#233; avec des balles vicieuses &#224; souhait. 
 &#160;  
 Footbal Am&#233;ricain 
 Moi qui suis fan de ce sport, j'attendais le test avec impatience pour me croire Quarterback...mais j'ai vite &#233;t&#233; refroidi. Le lancer se limite &#224; observer patiemment que les trois receveurs possibles passent de jaune &#224; vert : Vert = passe re&#231;ue &#224; 100% et jaune = passe rat&#233;e &#224; 100%.  Bonjour le r&#233;alisme ! 
 Quant &#224; la r&#233;ception, c'est encore pire puisque cela revient comme au base ball &#224; pi&#233;tiner le parquet pour un r&#233;sultat "discutable". 
 En plus, on ne joue m&#234;me pas la d&#233;fense et on se retrouve, m&#234;me face &#224; une IA "Facile", oppos&#233; &#224; une &#233;quipe qui marque &#224; chaque possession de balle. Bof, bof, donc. 
 &#160; &#160;  
 Conclusion 
 Kinect Sports Saison 2   veut d&#233;montrer que la Wii n'est pas incontournable  et si ce titre y r&#233;ussit par certains sports r&#233;ussies (Tennis, golf),  l'int&#233;r&#234;t en solo est tr&#232;s vite limit&#233;  et seuls les enfants ou les non-joueurs pourront vraiment s'amuser plus de quelques heures avec ce titre. 
 Pour autant,  ce titre assez "classique" dans le genre fera fureur lors de soir&#233;es entre non-gamers ... Mais oui, on a tous quelques connaissances qui vous regardent avec des yeux de poissons et la bouche ouverte quand vous parlez de votre Xbox... Faites comme nous et sortez leurs les grands classiques casual. Ce n'est pas &#231;a qui les feront craquer pour Gears of War mais au moins ils pourront se dire "gamer" (exp&#233;rience v&#233;cue). 
 Tr&#234;ve d'anecdotes, ce titre ne fait pas honte aux jeux de sports casual mais apr&#232;s quelques heures, et &#224; moins d'&#234;tre passionn&#233; par le sport en chambre, vous en aurez fait le tour. 
 A noter quand m&#234;me que la maitrise technique de Kinect est r&#233;ellement impressionnante.  Elle est loin l'&#233;poque des d&#233;synchronisations toutes les minutes ! 
 Note : 6/10&#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
