<document>
	<date>2012-05-07</date>
        <title>[Test] Kinect Star Wars : La force sera-t-elle avec vous ?</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>kinect star wars</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>microsoft</tag>
                <tag>star wars</tag>
                <tag>kinect</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160;  
 Star Wars est une saga culte (et ce malgr&#233; les tentatives de sabordages par George Lucas lui-m&#234;me). Tous les fans ont r&#234;v&#233; d'&#234;tre un jedi ou un sith (certains cosplays &#233;tant tout bonnement magnifiques) et les &#233;diteurs en ont conscience, nous proposant d'incarner ces "h&#233;ros" &#224; travers divers jeux. 
 Avec  Kinect Star Wars , on nous propose &#233;galement cela mais on pousse un cran au-dessus : Kinect va nous permettre de prendre contr&#244;le de son personnage d'une mani&#232;re in&#233;dite, on va pouvoir vraiment manier un sabre laser, contr&#244;ler la force et combattre les forces obscures, ou encore conduire un module lors de courses. Quel fan n'en a-t-il pas r&#234;v&#233; ? 
 Mais le jeu est-il &#224; la hauteur de ces attentes ? 
 Je pr&#233;f&#232;re arracher le pansement d'un grand coup vif :  malgr&#233; certaines qualit&#233;s, Kinect Star wars n'est pas la simulation de jedi tant attendue. 
 Le grand fautif dans l'affaire est Kinect lui-m&#234;me . La reconnaissance reste trop vague et rend la maniabilit&#233; souvent difficile. On se retrouve donc mort/dans le d&#233;cor juste parce que Kinect n'a pas r&#233;ussi &#224; reconnaitre notre mouvement, mouvement qu'il faudra parfois r&#233;p&#233;ter plusieurs fois avant qu'il soit reconnu (je pense en particulier &#224; l'action "aller &#224; gauche" ou "&#224; droite" lorsqu'un obstacle nous barre le chemin). 
 &#160;   
 Pour les combats de sabre laser, il suffit en g&#233;n&#233;ral de faire des mouvements de bras de gauche &#224; droite pour d&#233;vier les tirs ennemis ou donner des coups.  Pas tr&#232;s folichon : on est loin d'affrontement &#233;pique , surtout que notre personnage est en quelque sorte "auto-guid&#233;", se tournant automatiquement vers les ennemis. 
 En co-op, la situation ne s'am&#233;liore pas  et lorsque Quantic et moi jouions, Kinect ne cessaient d'&#233;changer nos personnages car n'arrivant &#224; nous reconnaitre de fa&#231;on constante. 
 Bref, il y a encore des progr&#232;s &#224; faire c&#244;t&#233; Kinect. 
 Le jeu en lui-m&#234;me est divis&#233; en plusieurs modes assez vari&#233;s  qui vont permettre aux Jedis en herbes de s'essayer &#224; diverses activit&#233;s de l'univers Star Wars. 
 Le  Mode Destin&#233;e  vous met dans la peau d'un padawan d'une jedi alors que vous venez juste de commencer votre formation et que l'Empire lance une attaque sur la plan&#232;te o&#249; vous vous trouvez. Il vous faudra donc combattre pour vous enfuir, d&#233;livrer les autres padawans et tout plein d'autres choses. 
 &#160; 
 Ce mode a le m&#233;rite de  proposer une histoire soign&#233;e et agr&#233;ment&#233;e de cin&#233;matiques  m&#234;me si cela reste classique. On va pouvoir combattre au sabre laser, utiliser la force pour d&#233;placer des objets/ennemis, piloter des speeders, tirer depuis un vaisseau spatial, bref de quoi varier les plaisirs. 
 Le jeu consacre un  mode sp&#233;cial aux duels  qui sont en fait les affrontements plus complexes qui pars&#232;ment le mode destin&#233;e. 
 Ces combats suivent toujours le m&#234;me sch&#233;ma  : d'abord on se d&#233;fend pour parer les attaques adverses (tr&#232;s lentes) puis, apr&#232;s avoir remport&#233; un mini affrontement o&#249; les deux adversaires ont leurs sabres qui s'opposent dans un duel de force, on attaque. On a une petite animation puis on recommence jusqu'&#224; ce que l'on puisse enfin achever son adversaire. 
 Perso, je ne suis pas fan, trouvant &#231;a beaucoup trop lent. 
 &#160;   
 Un mode est d&#233;di&#233; aux  courses de module . En course, on peut tourner, envoyer des cl&#233;s &#224; molette sur des bestioles qui viennent s'accrocher &#224; votre v&#233;hicule, acc&#233;l&#233;rer via un boost, attaquer les autres participants. 
 Pour conduire, il faut se tenir debout avec les bras tendus (ensuite il y a plusieurs niveaux de difficult&#233;s, dont un o&#249; le pilotage est automatique...)  La pr&#233;cision n'est donc pas vraiment de mise . 
 Le  mode carnage  vous met quant &#224; lui dans la peau d'un Rancor, esp&#232;ce de grosse b&#234;te, qui veut tout d&#233;truire sur son passage (genre Godzilla^^) . Les cin&#233;matiques d'intro sont souvent sympas et humoristiques : on voit ainsi un enfant expliquer &#224; ce gros monstre que non, il ne peut plus le garder maintenant qu'il est devenu trop grand, recr&#233;ant l'une de ces d&#233;chirantes sc&#232;nes o&#249; le pauvre enfant doit presque battre son animal de compagnie ador&#233; pour le forcer &#224; partir... 
 Sinon, le mode en lui-m&#234;me est tr&#232;s sympa : on peut tout casser, attraper des gens pour les manger ou les jeter, &#233;crabouiller tout et n'importe quoi... C'est vraiment grisant et d&#233;fouloir le temps de quelques parties mais l'int&#233;r&#234;t devient vite limit&#233;. 
 &#160; 
 Enfin, il y a  le Mode "Battle de Dance Galactique"  qui m'a &#233;norm&#233;ment plu . D&#233;j&#224;, j'aime bien les jeux de danse malgr&#233; mes trois pieds gauches et ce mode h&#233;rite des bases du gameplay du tr&#232;s bon Dance Central m&#234;me si en moins pouss&#233;s. Mais ce qui m'a surtout plu est le d&#233;lire total de ce mode. 
 On va voir la princesse Leila, Han Solo ou Bobba Fett se tr&#233;mousser sur des chansons modernes corrig&#233;es pour s'appliquer &#224; l'univers Star Wars : Princess in a Battle, I am Han Solo, Hologram Girl...Il y a une vingtaine de titres en tout. 
 Les paroles d&#233;jant&#233;es sont vraiment sympa^^  Apr&#232;s, certains crieront au scandale de voir ainsi d&#233;tourn&#233;s ces h&#233;ros cultes, mais perso je trouve qu'un peu d'humour, cela fait du bien^^ 
 &#160;   
 Conclusion 
 Star Wars Kinect  permettra aux plus jeunes de s'amuser et d'incarner un jedi en s'essayant &#224; un nombre d'activit&#233;s assez vari&#233;es. 
 On pourra passer aussi des moments sympas &#224; danser sur les chansons adapt&#233;es &#224; la sauce Star Wars, &#224; d&#233;truire un village ou encore &#224; conduire un module de course. 
 Cependant, on aura vite fait le tour et ceux qui cherchent une adaptation fid&#232;le de Star Wars peuvent passer leur chemin. 
 On regrettera aussi  le manque de pr&#233;cision de Kinect  qui donne simplement envie d'arr&#234;ter le jeu, surtout en mode destin&#233;e ou de course de modules. 
 Ma Note : 6/10   
 L'avis de Quantic 
 Je rejoins en grande partie l'avis d'Aelya.  Kinect Star Wars  n'est pas ce que le marketing veut nous faire croire.  C'est un jeu Kinect un peu au-dessus de la moyenne mais qui s'adresse avant tout aux plus jeunes. 
 
 Le  mode destin&#233;e  et ses duels abracadabrants sont ma plus grosse d&#233;ception. Le sc&#233;nario est soign&#233; mais la technique est indigne d'une console HD avec un aliasing &#224; faire peur et des textures bien baveuses.  
 Ce ne serait rien si le gameplay &#233;tait &#224; la hauteur mais dans la pratique, on passe son temps &#224; balancer le bras de gauche &#224; droite sans trop savoir ce que l'on fait et on comprend vite que la meilleure technique est de sauter derri&#232;re son adversaire pour l'achever... Faites cela pendant une heure et je vous assure que votre salon sentira aussi bon qu'une salle de sport...  Ce n'est plus Kinect Star Wars mais Fitness Star Wars ! 
 Le  mode de courses de modules  est &#224; la hauteur des jeux de courses sur Kinect... M&#234;me si des efforts de gameplays ont vraiment &#233;t&#233; r&#233;alis&#233;s. On a le choix entre un mode assist&#233; o&#249; l'on n'a aucune influence sur la course et un mode "manuel" quasiment impossible tellement la d&#233;tection de Kinect est sensible. Encore une fois, une manette aurait rendu ce jeu, sans doute pas excellent, mais au minimum amusant... et jouable. 
 Finalement, ce sont les deux modes "gags" qui sauvent ce titre du ratage complet... 
 Le  mode Carnage de Rancor  est terriblement d&#233;foulant et m'a vraiment fait penser au bon vieux Rampage auquel je jouais &#233;tant gosse. On en fait malheureusement le tour tr&#232;s vite mais le plaisir de massacrer des villageois innocents est un vrai bonheur sadique ;-) 
 Enfin,  le mode Danse  est tr&#232;s r&#233;ussi pour toutes les raisons expos&#233;es par Aelya...  Je rajouterai juste que le fait de danser pour (ou plut&#244;t contre) la princesse Leia en esclave de Jabba m&#233;rite &#224; lui seul l'achat du titre. 
 Ma note : 5,5/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
