<document>
	<date>2013-05-01</date>
        <title>[Test] Lego City Undercover : le GTA de la Wii U</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>lego city undercover</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>nintendo</tag>
                <tag>wii u</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Wii U</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Depuis la mise en vente de la Wii U l'hiver dernier, peu de jeux exclusifs sont sortis dessus. On attend avec impatience les annonces concernant un Zelda, un Super Smash Bros mais pour l'instant, cela reste  trop  tr&#232;s calme. Aussi quand une exclusivit&#233; pointe le bout de son nez, on ne peut que s'y int&#233;resser. 
 Lego City Undercover  nous propose d'incarner Chase McCain , un policier qui revient &#224; Lego City pour arr&#234;ter Rex Fury, un criminel qu'il avait arr&#234;t&#233; gr&#226;ce &#224; la jolie Nathalia mais qui a r&#233;ussi &#224; s'&#233;chapper de prison, cr&#233;ant une vague de crimes dans la ville et mena&#231;ant Nathalia. 
 On a affaire &#224; un monde ouvert du style Grand Theft Auto ,  sauf qu'ici, nous faisons partis des gentils  et m&#234;me lorsqu'on &#233;crase quelqu'un avec sa voiture, il se rel&#232;ve ou lorsqu'on sort vainqueur d'un combat, on se contente de lui passer les menottes. Le style Lego l'emporte donc sur le sytle GTA avec une ambiance qui reste tr&#232;s bon enfant. 
 
 Monde ouvert oblige, on a la possibilit&#233; de se balader partout dans la ville de Lego City.  Celle-ci est assez vaste et a un petit c&#244;t&#233; Los Angeles/San Francisco et l'on dispose d'une foule de v&#233;hicules pour la d&#233;couvrir. Cependant, il ne sert &#224; rien de partir l'explorer d&#232;s le d&#233;but du jeu. La plupart des interactions sont alors bloqu&#233;es (portes ferm&#233;es, lieux inaccessibles...) tant que l'on n'a pas d&#233;bloqu&#233; le costume n&#233;cessaire via l'histoire principale. 
 Chase va en effet pouvoir rev&#234;tir diff&#233;rentes apparences, chacune poss&#233;dant des capacit&#233;s sp&#233;ciales pour interagir avec l'environnement.  Policier, il poss&#232;de un grappin pour se hisser &#224; certains endroits, mineur, il manipule la dynamite et peut casser des rochers, voleur, il croch&#232;te des serrures, etc.  Donc, sans le costume adapt&#233; &#224; la situation, on est coinc&#233;. 
 
 J'avoue avoir trouv&#233; cela un tant soit peu frustrant : dans un monde ouvert, j'aime pouvoir partir &#224; l'aventure comme bon me semble  (la preuve avec Skyrim o&#249; j'ai jou&#233; plus de trente heures avant ne serait-ce que commencer la qu&#234;te principale^^), surtout que parfois, lorsqu'on se retrouve bloqu&#233;, on se demande si c'est parce qu'on n'est pas dou&#233; ou parce qu'il nous manque le bon d&#233;guisement. 
 Bref,  Lego City Undercover nous impose de suivre le sc&#233;nario principal avant de pouvoir explorer la ville qui fourmille d'activit&#233;s diverses et vari&#233;es  : c'est un peu comme mettre un g&#226;teau devant un enfant et lui dire "seulement quand tu auras fini tes devoirs". 
 
 Heureusement,  le sc&#233;nario est sympa, pas tr&#232;s profond (la cible est enfantine), mais agr&#233;able &#224; suivre et plein d'humour 1er degr&#233;.  En effet, on retrouve le fameux humour "Lego" qui ne vole pas bien haut mais fait vite sourire et qui est  bourr&#233; de r&#233;f&#233;rences cin&#233;matographiques ou vid&#233;oludiques ... Ainsi, au commissariat, on croise Starky et Hutch ou l'inspecteur Harris. En prison, on peut rencontrer un &#233;quivalent de Morgan Freeman dans The Shawshank Redemption. Lorsqu'on apprend le Kung Fu, on red&#233;couvre Matrix... 
 De plus,  ce sc&#233;nario nous tiendra en haleine (enfin, on devine tr&#232;s vite ses tenants et aboutissants quand m&#234;me...) pendant une vingtaine d'heures.  Et, &#224; cela, s'ajoute toutes les possibilit&#233;s d'exploration li&#233;es au monde ouvert de Lego City qui se composent elle-m&#234;me d'une bonne vingtaine de zones regorgeant d'objectifs originaux :  le jeu a donc une tr&#232;s grande dur&#233;e de vie. 
 
 Cependant, en partie &#224; cause de cette diversit&#233; et de cette grande ville ouverte,  le jeu souffre de temps de chargement relativement longs et donc assez p&#233;nibles,  surtout quand il s'agit juste de charger une cin&#233;matique...&#160; 
 Pour jouer &#224; Lego City Undercover, pas le choix, il faudra utiliser le Gamepad et il faut reconna&#238;tre que celui-ci est assez bien exploit&#233;.  Il permet d'afficher la carte, de scanner son environnement pour trouver des objets ou criminels cach&#233;s, d'&#233;couter certaines conversations... Rien de bien r&#233;volutionnaire (on aurait pu faire la plupart de ces actions via une manette classique) mais c'est sympathique. Cependant,  l'utilisation du gamepad a une limitation : il sera impossible de jouer plus de 4 heures d'affil&#233;es &#224; cause de son autonomie,  or le gamepad ne pr&#233;vient pas quand il n'a plus de batterie, il faut donc se m&#233;fier ! 
 
 Enfin, la jouabilit&#233; est plut&#244;t bonne m&#234;me  si le jeu souffre de quelques impr&#233;cisions dans ses d&#233;placements , causant quelques petits &#233;nervements par-ci par-l&#224;^^ 
 Conclusion 
 Lego City Undercover  offre &#224; la Wii U une exclusivit&#233; de choix. Non seulement, le titre est sympathique, dr&#244;le, fid&#232;le &#224; la s&#233;rie, mais en plus il propose une dur&#233;e de vie impressionnante de par son monde ouvert riche et vari&#233; o&#249; il fait bon se perdre (une fois suffisamment de costumes d&#233;bloqu&#233;s). 
 Il saura plaire aux plus jeunes tout en satisfaisant les plus &#226;g&#233;s m&#234;me si le challenge ne sera pas tr&#232;s relev&#233; pour ceux-ci. 
 Il est juste un peu dommage de ne pouvoir y jouer qu'en solo. J'aurais bien aim&#233; explorer cette ville aux c&#244;t&#233;s de Quantic ;-) 
 Ma note : 7,5/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
