<document>
	<date>2013-01-19</date>
        <title>[Test] Lego - Le Seigneur des Anneaux : Lego, Hobbits, m&#234;me combat</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>lego</tag>
                <tag>lego le seigneur des anneaux</tag>
                <tag>tolkien</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS VITA</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Wii</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 La s&#233;rie des Lego est une licence sur laquelle nous avions fait l&#8217;impasse jusqu'&#224; pr&#233;sent. Pourtant, tout le monde nous conseillait d&#8217;en essayer un mais nous n'avions jamais eu l'occasion de craquer jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent. Le Seigneur des anneaux sera donc notre premi&#232;re exp&#233;rience d&#8217;un jeu Lego.  Inutile donc de chercher ici un comparatif sur les diff&#233;rences de ce titre par rapport &#224; ses pr&#233;d&#233;cesseurs. 
 Et pour une premi&#232;re exp&#233;rience, on peut dire qu&#8217;elle fut globalement bonne. On ? Oui, On. Car  nous avons jou&#233; &#224; ce titre en coop&#233;ratif et en split screen tout au long du sc&#233;nario principal  et on peut donc vous dire &#224; quel point le jeu est plaisant &#224; deux. Mais commen&#231;ons par le commencement. &#160; 
 
 Tolkien ne se retournera (pas trop) dans sa tombe. 
 Le Seigneur des Anneaux, tout le monde connait... Enfin, en tout cas la version pr&#233;sent&#233;e au cin&#233;ma. C&#8217;est donc l&#8217;histoire des trois films que nous allons suivre au cours de notre aventure. Heureusement d&#8217;ailleurs car si on avait eu droit &#224; un trait&#233; sociologique sur la vie des Hobbits (d&#233;dicace sp&#233;ciale aux lecteurs des livres), je pense que beaucoup de joueurs auraient nettement moins appr&#233;ci&#233;s. 
 Comme chacun sait, Sauron (grand m&#233;chant parmi les m&#233;chants) a forg&#233; un anneau capable de contr&#244;ler les anneaux de pouvoirs d&#233;tenus par les autres races. Ce dernier se retrouve un peu par hasard dans les mains de Frodon, poilu des pieds, pardon, Hobbit de son &#233;tat. Ce dernier entreprend donc le voyage de sa vie afin de d&#233;truire l&#8217;anneau une fois pour toutes. 
 Le jeu se propose donc de nous faire vivre les aventures de Frodon et ses compagnons au travers de niveaux explorables librement.  On est donc &#224; deux doigts d&#8217;un vrai monde ouvert.  Le sentiment de libert&#233; dans les niveaux est vraiment impressionnant et on peut passer des heures &#224; tourner en rond pour rassembler les objets &#224; collectionner et autres secrets diss&#233;min&#233;s dans les niveaux. 
   
 En dehors ce de cet incroyable sentiment de libert&#233;, il y a quand m&#234;me aussi une vraie campagne solo (ou duo dans notre cas) &#224; d&#233;couvrir. On peut ainsi  switcher de personnage &#224; l&#8217;infini  sachant que chacun &#224; ses capacit&#233;s propres : Legolas peut utiliser son arc pour d&#233;bloquer des m&#233;canismes, Gimli peut casser des fortifications et ramper dans les mines, les hobbits peuvent faire du feu, p&#234;cher, etc. Bref, c haque personnage crois&#233; devra &#234;tre utilis&#233; de mani&#232;re intelligente  pour r&#233;ussir &#224; progresser dans l&#8217;histoire. 
 En split screen, chaque joueur contr&#244;le un des personnages parmi la liste des persos jouables et peut &#233;voluer au choix sur un m&#234;me &#233;cran (quand les deux h&#233;ros sont suffisamment proches) ou sur des &#233;crans s&#233;par&#233;s, parfois &#224; des kilom&#232;tres l&#8217;un de l&#8217;autre. On touche d&#8217;ailleurs au seul d&#233;faut du mode multi : Sa  gestion un peu cauchemardesque des transitions . En effet, le passage du split screen "classique" &#224; un &#233;cran unique affichant les deux h&#233;ros sur le m&#234;me &#233;cran pourra parfois vous faire tourner la t&#234;te dans tous les sens et donner le tournis aux moins aguerris d&#8217;entre nous.  
 A noter &#233;galement qu&#8217;une vraie coordination entre les joueurs est souvent n&#233;cessaire pour mener &#224; bien une mission ou passer un boss que ce soit au sein du m&#234;me tableau ou parfois dans des lieux tr&#232;s &#233;loign&#233;s. Dans les deux cas, chaque joueur devra remplir des actions sp&#233;cifiques pour faire progresser l&#8217;aventure. &#160; 
 
 Difficile donc de juger si en solo, l&#8217;exp&#233;rience est aussi int&#233;ressante mais en multi, la coop&#233;ration entre les deux joueurs est sans aucun doute l&#8217;une des plus intenses &#224; laquelle j&#8217;ai pu m&#8217;adonner. 
 Un autre grand point fort de l&#8217;aventure est son humour omnipr&#233;sent. Parfois un peu enfantin, parfois compl&#232;tement idiot (j&#8217;adore !),  les touches d&#8217;humour qui pars&#232;ment les cin&#233;matiques r&#233;ussissent &#224; arracher un sourire aux fans tout en ne d&#233;naturant pas la cin&#233;matique m&#234;me la plus dramatique. On en redemande ! 
 Le gameplay se r&#233;sume donc &#224; un grand mix entre jeu de plate-forme, collection d'objets, exploration de quelques zones quasi en monde ouvert mais on y retrouve aussi des bribes de RPG avec la fabrication  d&#8217;objets.  
 Bref, un gameplay vari&#233; pour plaire &#224; tous les go&#251;ts. 
   
 D&#8217;un point de vue visuel, l&#8217;univers Lego est magnifiquement repr&#233;sent&#233; avec des d&#233;cors Lego qui se fondent &#224; merveille dans un environnement 3D plus classique. Les h&#233;ros sont directement reconnaissables et on oublie presque que nous avons des Lego en face de nous. 
 Au final, ce titre s&#8217;approche de la perfection : un gameplay vari&#233;, un level design inspir&#233; et un univers magnifiquement repr&#233;sent&#233;,  difficile de lui reprocher grand-chose si ce n&#8217;est d&#8217;&#234;tre en ... Lego, justement. 
 Ainsi, m&#234;me si le jeu reste accessible aux enfants, je conseille quand m&#234;me qu&#8217;ils aient l&#8217;&#226;ge de voir la trilogie au cin&#233;ma (je n&#8217;irai pas jusqu&#8217;&#224; les torturer en les encourageant &#224; lire les livres... Il ne faut pas &#234;tre cruel avec les enfants) car on perd beaucoup &#224; ne pas connaitre les r&#233;f&#233;rences et certaines &#233;nigmes demanderont quand m&#234;me une certaine habitude des jeux vid&#233;o. 
 De m&#234;me, tous les adultes n&#8217;accrocheront pas au concept d&#8217;un jeu qui conserve son &#226;me d&#8217;enfant du d&#233;but &#224; la fin. Et je dois m&#234;me avouer que nous avons tous les deux fini par ressentir une certaine lassitude.  
 Si l&#8217;histoire du Seigneur des Anneaux est tr&#232;s fid&#232;lement adapt&#233;e,  les &#233;v&#232;nements les plus "adultes" restent quand m&#234;me tr&#232;s lisses . Quand on compare avec un sc&#233;nario du type Spec Ops : The Line ou Far Cry 3, il faut quand m&#234;me avouer qu&#8217;on ne joue pas dans la m&#234;me cour au niveau profondeur du sc&#233;nario et un adulte en fera malgr&#233; tout vite le tour mais c&#8217;est un peu normal, cela reste un jeu Lego et un tr&#232;s bon jeu tout court. 
 
 Conclusion 
 Lego - Le Seigneur des Anneaux  a r&#233;ussi &#224; nous s&#233;duire par son mode multi magnifiquement abouti mais aussi par son gameplay mixant all&#232;grement les genres (Plate-formes, monde ouvert, ...) 
 La fid&#233;lit&#233; aux films&#160; ainsi que l&#8217;humour omnipr&#233;sent ont termin&#233; de nous faire tomber amoureux de cette licence que nous ne connaissions pas. 
 Ce titre pourra satisfaire aussi bien les enfants (pas trop jeunes) que les adultes qui ont gard&#233; une &#226;me d&#8217;enfant. Un excellent titre pour partager un bon moment avec ses enfants par exemple. Serait-ce d&#233;j&#224; le futur papa qui parle ? 
 Ma Note : 7,5/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
