<document>
	<date>2015-03-18</date>
        <title>[Concours] Gagnez 2 jeux Final Fantasy Type-0 HD</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>cadeaux</tag>
                <tag>final fantasy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  &#160; 
 Ce vendredi 20 Mars, Final Fantasy Type-0 HD sera disponible sur PS4 et Xbox One , accompagn&#233; d' une d&#233;mo exclusive de Final Fantasy 15 dont on vous a d&#233;j&#224; parl&#233; ici . L'occasion de vous proposer  un petit concours pour remporter deux exemplaires  de ce jeu tr&#232;s attendu... 
                                                                                                  C'est donc, en partenariat avec Square Enix, que nous vous proposons de gagner  deux jeux Final Fantasy Type-0 HD : une version PS4 et une version Xbox One . Elles seront toutes deux accompagn&#233;es de la tr&#232;s attendue d&#233;mo de Final Fantasy 15.  
 Si vous &#234;tes fans de la licence Final Fantasy ou que vous d&#233;sirez simplement la d&#233;couvrir, vous savez ce qu'il vous reste &#224; faire... 
 Pour participer &#224; notre tirage au sort,  4 m&#233;thodes de participation  comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous en r&#233;pondant &#224; la question suivante pour confirmer votre participation. 
 Final Fantasy Type-0 HD inclut une d&#233;mo exclusive du tr&#232;s attendu Final Fantasy 15, d&#233;crivez en quelques mots ce que vous esp&#233;rez de ce nouvel &#233;pisode d'une des licences les plus c&#233;l&#232;bres du jeu-vid&#233;o ? 
 N'oubliez pas d'indiquer si vous jouez pour une version PS4 ou Xbox One. 
 2. Facebook Retrouvez la news du concours dans la timeline de  notre page Facebook , aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire indiquant votre choix de console (PS4 ou Xbox One) pour confirmer votre participation . 
 Vous pouvez aussi simplement utiliser le module ci-dessous : 
 
 &#160; 
 // &amp;lt;![CDATA[
(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = "//connect.facebook.net/fr_FR/all.js#xfbml=1";  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));
// ]]&amp;gt; 
 
 Publication  by  Couple of Pixels . 
 
 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez  le ou les messages suivant s: 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner 1 jeu Final Fantasy Type-0 HD sur PS4 : http://t.co/pxJy0jRUpR 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner 1 jeu Final Fantasy Type-0 HD sur Xbox One : http://t.co/pxJy0jRUpR 
 ou vous pouvez directement nous suivre et retweeter le ou les messages gr&#226;ce aux modules ci-dessous : 
 
 
 Follow  @CoupleofPixels  et RT pour gagner 1 jeu Final Fantasy Type-0 HD sur PS4 :  http://t.co/pxJy0jRUpR 
&#8212; Couple of Pixels (@CoupleofPixels)  18 Mars 2015 
 
 
 
 Follow  @CoupleofPixels  et RT pour gagner 1 jeu Final Fantasy Type-0 HD sur Xbox One :  http://t.co/pxJy0jRUpR 
&#8212; Couple of Pixels (@CoupleofPixels)  18 Mars 2015 
 
 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 4. Google+ Vous pouvez &#233;galement  participer via votre compte Google+ . Faites simplement un +1 et laissez un commentaire  indiquant votre choix de console (PS4 ou Xbox One)  pour confirmer votre participation dans le module ci-dessous . 
 
 &#160; 
 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les quatre modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est r&#233;serv&#233; &#224; la Belgique et &#224; la France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 5 Avril 2015. 
 Bonne chance &#224; toutes et tous  !                                                  
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
