<document>
	<date>2012-08-01</date>
        <title>[Test] Lollipop Chainsaw : les zombies vous en feront voir de toutes les couleurs !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>lollipop chainsaw</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>suda51</tag>
                <tag>jessica nigri</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Quand j'&#233;tais ado (voir pr&#233;-ado), j'enviais les am&#233;ricains avec leur bal de promo et leur club de pompom girls : &#231;a avait l'air tellement cool !  Cependant, quand j'y repense maintenant, je me rends compte que, vu mon caract&#232;re et mes hobbys (geekette/gameuse/otaku), je n'aurais certainement pas eu de cavalier pour ce fichu bal et que jamais je n'aurais pu faire partie d'une troupe de pompom girls !&#160; Au contraire, j'aurais plut&#244;t &#233;t&#233; le souffre-douleur (genre Glee, sauf que je ne sais m&#234;me pas chanter^^). 
 Malgr&#233; tout, je continue &#224; trouver le concept de cheerleader sympa et lorsqu'on me propose d'en incarner une dans un jeu, je vais regarder &#231;a de plus pr&#232;s. Si en plus, on doit d&#233;zinguer du zombie &#224; la tron&#231;onneuse, cela ne peut que m'int&#233;resser^^ 
 
 Or  Lollipop Chainsaw nous raconte l'histoire de Juliet Starling, Cheerleader de son &#233;tat, mais aussi membre &#224; part enti&#232;re d'une famille chasseur de zombies . Son petit ami Nick l'ignore et &#231;a la stresse un peu de lui avouer. (Mal)heureusement, elle n'aura pas vraiment le choix : le jour de ses 18 ans, son lyc&#233;e se fait attaquer par une horde de zombies. 
 Alors qu'elle arrive, Nick se fait mordre et la seule solution pour le sauver est de le d&#233;capiter, le transformant en t&#234;te sans corps, sorte de porte-clefs accroch&#233; &#224; la ceinture de Juliet. Ce "duo" va donc devoir combattre les zombies mais aussi trouver qui est derri&#232;re tout &#231;a. 
 
 Comme vous pouvez le constater, l'histoire est un gros d&#233;lire. Et  le jeu tire parti de &#231;a : il pousse &#224; fond les situations d&#233;lirantes, se montrant ironique envers lui-m&#234;me.  Ainsi Juliet est tr&#232;s court v&#234;tue, d&#233;voilant sa culotte d&#232;s qu'elle bouge mais si on essaie de regarder dessous de nous-m&#234;me, elle va la cacher, pudique. 
 Les dialogues sont &#233;galement vraiment croustillants, irr&#233;v&#233;rencieux, et la V.O excellente . On peut par contre regretter le sous-titrage fran&#231;ais un peu faiblard et parfois &#224; c&#244;t&#233; de la plaque : une r&#233;f&#233;rence &#224; Stephen Hawking (assez longue) est ainsi compl&#232;tement effac&#233;e, &#224; se demander si les traducteurs ont pens&#233; que les francophones n'avaient pas la culture n&#233;cessaire pour comprendre... 
   
 Et  l'ambiance d&#233;lirante ne s'arr&#234;te pas l&#224;  : les gerbes de sang sont remplac&#233;es par des coeurs, des arc-en-ciel et des &#233;toiles, on affronte des poulets g&#233;ants, des zombies qui semblent sortis du film Grease, un boss nous attaque &#224; coup de lettres g&#233;antes mat&#233;rialis&#233;es, les deux soeurs de Juliet, Cord&#233;lia et Rosalind, sont elles aussi frappa-dingue et leur p&#232;re n'est pas mal non-plus, et c'est sans parler du sensei pervers tr&#232;s Ryo Saeba...  
 Bref, l'ambiance est l&#224; du d&#233;but &#224; la fin ! 
 Mais le gameplay est-il &#224; la hauteur ? 
   
 On dirige donc  Juliet qui trucide des zombies &#224; tours de  bras  tron&#231;onneuses.  Celle-ci a principalement deux types d'attaques : une o&#249; elle utilise ses pompons pour &#233;tourdir ses ennemis (des coups donc plut&#244;t faibles) et une o&#249; elle joue de la tron&#231;onneuse (des coups assez forts). 
 Au fur et &#224; mesure de notre progression, on peut (en plus d'am&#233;liorer certaines capacit&#233;s)  d&#233;bloquer diverses attaques et combos , dont certains impliquant la t&#234;te de Nick^^ 
 Pour ne pas sombrer dans la routine,  de nombreux mini-jeux et Quick-Time Events viennent &#233;gayer le gameplay.  On pourra donc utiliser Nick pour contr&#244;ler un cadavre de Zombie, jouer au Zombie-basket et au Zombie-baseball, rentrer dans des jeux vid&#233;o r&#233;tro (vraiment sympa), conduire un tracteur, etc. Il est par contre dommage que bien souvent, lorsqu'on meurt on ne recommence pas seulement le QTE/mini-jeu, non, il faut se refarcir une grande partie du niveau et re-tuer une horde de zombie. 
   
 Une cam&#233;ra parfois capricieuse  dessert un peu le jeu, rendant certains combats quelque peu &#233;nervants.  La sauvegarde est aussi stressante  car on ne sait jamais o&#249; l'on va reprendre lorsqu'on meurt et si l'on bloque &#224; un endroit, il n'est pas rare de devoir recommencer tr&#232;s loin en arri&#232;re : cela donne envie d'envoyer valser sa manette ! 
 Cependant, on pardonne tout &#231;a, ce qui l'est nettement moins est la dur&#233;e de vie du jeu : on le finit en mode normal en 5-6 heures environ ... Bien s&#251;r, on peut le recommencer en mode difficile, ou pour obtenir les diff&#233;rents troph&#233;es, mais cela fait peu (en plus, tous les costumes sympa pour Juliet se d&#233;bloquent une fois le jeu fini une premi&#232;re fois). Surtout  sans vrai mode multi-joueur , celui-ci ne proposant qu'un mode d&#233;fi pour battre le scores d'autres joueurs. 
 Cela n'a pas emp&#234;ch&#233; Quantic de refaire le jeu plusieurs fois pour d&#233;bloquer les tenues sexy et am&#233;liorer son score mais pour ma part, j'ai moins accroch&#233; &#224; cette rejouabilit&#233; un peu old school. 
 
 Conclusion 
 Lollipop Chainsaw  a de tr&#232;s beaux atouts  : ses personnages charismatiques (et compl&#232;tement fous), son ambiance d&#233;jant&#233;e tout bonnement excellente, ses combats sympas m&#234;me si pas r&#233;volutionnaires et ses mini-jeux et QTE pour &#233;viter la monotonie. 
 Son seul gros d&#233;faut est sa trop courte dur&#233;e de vie : 5-6 heures. 
 A chacun de voir si la compagnie de Juliet pendant ces courts instants est suffisante pour craquer pour Lollipop Chainsaw. 
 Ma note : 7,5 
 
 Et juste pour les fans de Juliet, pensez &#224; jeter un oeil &#224;  notre preview et sa Juliet "hollandaise" en live  tandis que les inconditionnels de  Jessica Nigri , la Juliet officielle, pourront la retrouver dans  notre reportage E3  aux c&#244;t&#233;s de son papa virtuel Suda 51 et aussi de Quantic. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
