<document>
	<date>2012-05-29</date>
        <title>[Test] Mortal Kombat Vita, on peut kombattre m&#234;me dans le m&#233;tro</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>mortal kombat</tag>
                <tag>ps vita</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>warner</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS VITA</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Si vous suivez le blog depuis quelque temps, vous savez que nous avons ador&#233;  la version console de salon de Mortal Kombat . 
 La s&#233;rie avait d&#233;cid&#233; d'abandonner ses incursions "h&#233;sitantes" dans la 3D pour en revenir aux sources avec un bon jeu de baston 2D qui offrait sur console de salon des graphismes vraiment exceptionnels et un contenu plus qu'int&#233;ressant. &#160; Sur Vita,  Netherealms  propose un jeu &#224; double facettes :  D'un c&#244;t&#233;, tout le contenu et tout le fun de sa grande soeur de salon mais avec des graphismes &#224; peine du niveau d'une PSP ... Alors, le fun du gameplay l'emportera-t-il sur la mochet&#233; graphique du jeu ? 
 
 Commen&#231;ons par le point qui f&#226;che :  les graphismes ne sont vraiment pas au niveau d'une PS VITA . 
 Si les cin&#233;matiques s'en sortent encore mais de justesse et que les combats en eux-m&#234;mes ne sont pas fonci&#232;rement affreux, c'est au moment de la transition entre les deux que l'on peut voir &#224; quel point les personnages ont &#233;t&#233; adapt&#233;s grossi&#232;rement. L'aliasing est visible absolument partout et les personnages vus de pr&#232;s sont indignes de la technique d'une VITA.  
 Heureusement, cet aspect vraiment d&#233;cevant est contrebalanc&#233; par un gameplay qui ne soufre absolument pas du portage sur une portable. &#160; Une fois que les yeux sont d&#233;finitivement brul&#233;s par les graphismes et que l'on s'y est habitu&#233;, le jeu retrouve ainsi toutes ses qualit&#233;s en offrant un portage &#224; l'identique par rapport aux consoles de salon...  
 Toujours aussi violent et sanguinolent,  c'est une magnifique adaptation de l'univers Mortal Kombat qui m'a accroch&#233; au moins autant que sa version console de salon . 
 
 Et comme pour se faire excuser de la mochet&#233; du jeu, on nous propose m&#234;me quelques bonus puisque les 4 persos DLC (Rain, Freddy, ...) ainsi que quelques costumes suppl&#233;mentaires sont inclus directement dans la version Vita du jeu.  
 Notons &#233;galement qu'en plus de la Tour classique et sa succession d'&#233;preuves, une tour bonus, sp&#233;ciale Vita fait son apparition en proposant quelques d&#233;fis qui font directement appel aux capacit&#233;s de la Vita (&#233;cran tactile, &#233;quilibre via le gyroscope, ...).  
 Ce ne sont pas forc&#233;ment les &#233;preuves les plus r&#233;ussies mais en combinant, le mode sc&#233;nario (+/- 5 heures), les classiques modes ascension (en groupe ou en solo), les deux fois 150 &#233;tages des tours et les classiques Versus via PSN ou en connecion ad hoc, il y a largement de quoi s'occuper. &#160; Enfin, notons qu'il y a encore plus d'objets bonus &#224; d&#233;bloquer et que, alors que j'ai retourn&#233; la version console, dans tous les sens, j'ai encore r&#233;ussi &#224; perdre une vingtaine d'heures de jeu sur la Vita avant de commencer &#224; me lasser... et je ne suis m&#234;me pas un fan du genre. 
 
 Conclusion &#160; Ce  Mortal Kombat pour PS VITA  &#233;tait au bord de la fatality avec sa technique indigne d'une Vita et de sa puissance bute mais finalement, l'univers, le gameplay et le plaisir sadique d'observer les r&#233;actions du voisin de m&#233;tro lors d'une fatality bien sanglante l'a sauv&#233; de la correction. Mais quel dommage que la technique n'ait pas suivi, nous aurions certainement tenu l'un des incontournables de la VITA. &#160; En l'absence de graphiques digne de la console,  Mortal Kombat reste pourtant une valeur s&#251;re  du jeu de baston. A condition de ne le regarder que d'un oeil, le plaisir que l'on peut y trouver est sans limite et le contenu propos&#233; dans cette &#233;dition est encore sup&#233;rieur &#224; sa grande soeur des consoles de salon, pourtant d&#233;j&#224; bien achaland&#233;e. C'est pourquoi, je ne lui enl&#232;verai qu'un seul point sur sa note finale par rapport &#224; sa version HD. &#160; Ma Note : 8/10 
 En Bonus : l'excellente publicit&#233; de lancement du jeu 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
