<document>
	<date>2015-09-11</date>
        <title>[Test] Onechanbara Z2 Chaos, des bikinis, de la baston et du sang</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>onechanbara z2 chaos</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>beat them all</tag>
                <tag>nis america</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Onechanbara Z2 Chaos est le dernier &#233;pisode d&#8217;une s&#233;rie qui marche plut&#244;t pas mal au Japon mais qui sort de mani&#232;re assez erratique en occident.  Il faut dire que le bien-pensant un peu coinc&#233; sur les bords risque l&#8217;&#233;vanouissement &#224; chaque instant.  Mais &#224; part cette r&#233;putation sulfureuse, Onechanbara Z2 Chaos est-il tout simplement un bon Beat Them All ? 
                                                  La premi&#232;re chose qui saute aux yeux dans Onechanbara (juste apr&#232;s la poitrine opulente de ses h&#233;ro&#239;nes), c&#8217;est l&#8217;absence de sc&#233;nario ou plut&#244;t non, l&#8217;absence de sc&#233;nario int&#233;ressant.  Car oui, il y a un sc&#233;nario dans ce jeu avec plein de cin&#233;matiques pas tr&#232;s jolies et une histoire qu&#8217;absolument personne ne prendra le temps de suivre. Moi qui fais les gros yeux aux joueurs qui sautent les cin&#233;matiques "parce que tu vois, Tonton, je veux jouer plus vite... (Ahh, sauvez-moi !)" . Eh bien disons que j&#8217;ai &#233;t&#233; tent&#233; de succomber &#224; la tentation... 
 &#160; 
 Pour r&#233;sumer quand m&#234;me,  nous dirigeons 4 splendides demoiselles aux courbes inversement proportionnelles &#224; la quantit&#233; de tissu qui recouvrent leurs corps.  Elles ont clairement eu une enfance difficile parce qu&#8217;elles ne pensent qu&#8217;&#224; se mettre mutuellement sur la figure avec de belles armes bien tranchantes ou m&#234;me motoris&#233;es comme une tron&#231;onneuse, afin d&#8217;encore plus insister sur  la comparaison avec  Lollipop Chainsaw . Mais pour le bien de l&#8217;humanit&#233;, elles font &#233;quipe afin  &#233;radiquer de la plan&#232;te une invasion de zombies  dont on ne sait finalement pas grand-chose.  Enfin, bref, retenez que les h&#233;ro&#239;nes sont canons et franchement, il ne faut pas en savoir plus. 
 &#160;   
 Techniquement, le jeu frise quand m&#234;me un peu la catastrophe.  Nos h&#233;ro&#239;nes sont jolies et plut&#244;t bien anim&#233;es mais elles &#233;voluent dans un environnement digne d&#8217;un jeu PS3 et encore.  Les niveaux sont d&#233;sesp&#233;r&#233;ment vides.  A se demander m&#234;me si les d&#233;veloppeurs ont fait expr&#232;s de placer l&#8217;action la plupart du temps dans des endroits o&#249; il n&#8217;y a aucun d&#233;cor &#224; cr&#233;er (d&#233;sert, plage, ...). Et m&#234;me quand l&#8217;action se d&#233;roule dans une ville ou un ch&#226;teau, les textures font souvent mal aux yeux.  On sent bien que l&#8217;aspect technique du jeu n&#8217;&#233;tait pas la priorit&#233; du d&#233;veloppement. Heureusement, Onechanbara se rattrape sur son gameplay que l&#8217;on comprend en quelques secondes : Tout massacrer autour de soi.  Le contrat de base du bon beat them all est bien rempli car  on s&#8217;amuse assez bien &#224; d&#233;fourailler du zombie  avec une multitude d&#8217;armes et de styles de combat ainsi que des combos plut&#244;t r&#233;ussies incluant par exemple des switch d&#8217;h&#233;ro&#239;nes pour un final violent &#224; souhait.  
 
 Le syst&#232;me de vis&#233;e, quoique pas toujours tr&#232;s efficace contribue aussi &#224; l&#8217;impression de voler d&#8217;un adversaire &#224; l&#8217;autre avec  la possibilit&#233; de "chasser" un ennemi , comprendre lui foncer dessus &#224; toute vitesse et l&#8217;embarquer dans sa course pour le violenter &#224; souhait dans un coin. Enfin, notons aussi  la possibilit&#233; "d&#8217;invoquer" nos 4 filles en m&#234;me temps sur le champ de bataille , id&#233;al pour bien affaiblir un boss un peu costaud. Le gameplay nerveux &#224; souhait profite donc bien des  60 images/secondes  affich&#233;es en toutes circonstances pour  nous plonger dans un bazar monstre o&#249; l'on ne sait plus tr&#232;s bien o&#249; on est mais o&#249; on s&#8217;amuse bien, ce qui est l&#8217;essentiel . Pourtant, les niveaux sont construits de la mani&#232;re la plus basique qui existe : on avance dans une zone, des grilles se ferment autour de nous, des vagues d&#8217;ennemis arrivent, on les massacre, les grilles s&#8217;ouvrent, on avance dans la zone suivante et on continue jusqu&#8217;&#224; la rencontre avec un boss.  Le jeu se montre donc assez vite r&#233;p&#233;titif bien que son mode "Histoire" soit assez court : environ 6 heures en prenant son temps. 
 &#160; 
 Pour compenser cette dur&#233;e de vie un peu limit&#233;e, on nous propose de  multiples niveaux de difficult&#233;s  et la possibilit&#233; de  d&#233;bloquer un nombre incroyable d&#8217;armes, de techniques et de v&#234;tements  afin de customizer nos donzelles.  Et le mot d&#8217;ordre g&#233;n&#233;ral du design devait &#234;tre : "Si c&#8217;est de bon go&#251;t, cela n&#8217;a pas sa place chez nous."   
 Bon, je serais quand m&#234;me un peu hypocrite si je ne vous avouais pas que jouer avec 4 h&#233;ro&#239;nes sexy &#224; souhait et que l&#8217;on peut  d&#233;shabiller  habiller comme on le souhaite est une exp&#233;rience agr&#233;able (regard noir d&#8217;Aelya en ma direction &#224; lecture de ces lignes... Adieu, c&#8217;&#233;tait sans doute mon dernier test). 
 
 Enfin, il y a quelques petites caract&#233;ristiques de ce titre sur lequel je voulais attirer votre attention. D&#8217;abord,  le jeu est enti&#232;rement doubl&#233; en Anglais mais on peut aussi le passer en Japonais.  Pour une fois, le doublage anglais est assez bon et m&#233;rite que l&#8217;on s&#8217;y attarde.  Ma seule critique concerne les plaintes de nos filles d&#232;s qu&#8217;on les fait un peu courir entre deux grosses bastons. A croire que la course &#224; pied a un effet subtil sur leur libido.  Onechanbara n&#8217;a pas peur du ridicule, c&#8217;est vrai mais l&#224;, c&#8217;est juste "too much" et c'est vite &#233;nervant. J&#8217;ai aussi bien appr&#233;ci&#233; la mani&#232;re dont le jeu a impl&#233;ment&#233; des QTE via le pav&#233; tactile pendant les combats de boss, cela change un peu de ce que l&#8217;on connait d&#8217;habitude. 
 
 Conclusion Onechanbara Z2 Chaos est un beat them all qui ne marquera pas les esprits m&#234;me si son gameplay arrive quand m&#234;me &#224; tirer son &#233;pingle du jeu pour nous faire vivre de bons moments. Cela ne suffira&#160; n&#233;anmoins pas face aux r&#233;f&#233;rences en la mati&#232;re comme  Devil May Cry  ou  Bayonetta .  
 Proposant un sc&#233;nario inint&#233;ressant et une technique digne des premiers jours de la PS3,  Onechanbara Z2 Chaos  repose enti&#232;rement sur le physique avantageux de ses h&#233;ro&#239;nes pour nous accrocher &#224; notre manette. Mais si vous &#234;tes sensible au charme de jolies filles pulpeuses &#224; souhait et trop "pauvres" pour s&#8217;acheter des v&#234;tements d&#233;cents, vous pourriez bien passer un bon moment en compagnie de ce titre qui ne se prend pas la t&#234;te. Il ne s&#8217;agit pas du jeu de l&#8217;ann&#233;e, mais quelques heures en compagnie de Kagura, Saaya, Aya et Saki pourraient bien &#233;gayer vos soir&#233;es de c&#233;libataires endurcis. Ma Note : 7/10 Onechanbara Z2 Chaos est disponible en exclusivit&#233; sur PS4. 
 
 
 Notre jeu gratuit de la semaine :  Five Nights at Freddy's 3                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
