<document>
	<date>2011-09-30</date>
        <title>[Test] Pac Man &amp; Galaga Dimensions, des classiques pour la 3DS</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>pac man</tag>
                <tag>galaga</tag>
                <tag>namco</tag>
                <tag>3ds</tag>
                <tag>compilation</tag>
                <tag>oldies</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Namco  surfe sur la vague r&#233;tro en proposant sur 3DS, un mix modernis&#233; des grands classiques que sont  Pac Man  et  Galaga . Jouer sur la fibre nostalgique fonctionne vraiment bien car je ne compte pas les heures pass&#233;es sur ces deux jeux &#224; leur &#233;poque de gloire. 
 En plus des deux jeux identiques aux originaux (et donc affreusement difficiles), Namco propose &#233;galement quelques versions modernis&#233;es avec du tr&#232;s bon : l'excellent  Pac Man Championship Edition  (qui s'av&#232;re vite devenir une v&#233;ritable drogue) ou  Galaga Legions , deux titres qui r&#233;ussissent &#224;  moderniser le gameplay  de leurs illustres anc&#234;tres tout en gardant le fun et les d&#233;fis offerts par le jeu original. 
 Mais aussi du tr&#232;s mauvais :  Pac Man Tilt , un jeu de plateforme tr&#232;s mou, tr&#232;s lent et vite &#233;nervant ainsi que  Galaga 3d impact , pi&#232;tre tentative d'adapter le gameplay Galaga &#224; l'&#232;re moderne. Seule consolation, vous pourrez jouer &#224; ces deux jeux avec le gyroscope mais vous passerez vite &#224; autre chose, croyez-moi ! 
 Au final, on se retrouve avec 2 classiques qui ont bien vieilli, 2 adaptations modernes tr&#232;s r&#233;ussies et 2 bouses totales &#224; &#233;viter comme la peste. 
 A moins d'&#234;tre fans de ces deux licences cultes, on finit donc par se lasser bien vite, &#224; moins d'avoir une bande de copains et de se faire une chasse au High score. 
 &#160;  
 Conclusion 
 Cette compilation s'adresse donc avant tout aux nostalgiques qui veulent profiter sur leur 3DS de grands classiques avec un effet 3D subtil mais relativement agr&#233;able. Il ne faut rien en attendre de plus et m&#234;me si 6 jeux sont propos&#233;s, seuls 4 valent vraiment la peine d'&#234;tre jou&#233;s et dans la r&#233;alit&#233; seuls Pac Man CE et Galaga Legions r&#233;ussiront &#224; vous tenir en haleine sur la dur&#233;e. 
 Un bon titre pour les amateurs de challenge mais certainement un peu cher au vu du nombre de jeu propos&#233;. 
 Ma Note : 5,5/10 
 &#160;  
 
 
 
 
        </text>
</document>
