<document>
	<date>2013-07-18</date>
        <title>[Test] Rush Bros, un jeu de plateforme sous acide</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>rush bros</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>plate-forme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>PC</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Le jeu de plate-forme bien hardcore est de retour. Le succ&#232;s de Super Meat Boy a bien d&#233;montr&#233; qu&#8217;un jeu au design simpliste et &#224; la complexit&#233; maximale peut trouver son public et donc la sc&#232;ne ind&#233;pendante se rue dans le cr&#233;neau. Malheureusement, tout le monde ne peut pas signer un succ&#232;s et Rush Bros aura du mal &#224; se comparer aux t&#233;nors du genre. Son concept est pourtant excellent : proposer  un jeu de plate-forme multi-joueurs hardcore &#224; souhait dont les niveaux changent en fonction de la musique de fond . Ainsi, on peut charger n&#8217;importe quel MP3 pour voir les niveaux s&#8217;adapter au rythme de la musique.  Bon, &#231;a, c&#8217;est la th&#233;orie.  Dans la pratique, la trentaine de niveaux propos&#233;s avec leur musique bien &#233;lectro applique &#224; merveille cette notion de rythme mais n&#8217;essayez m&#234;me pas de faire de m&#234;me avec vos propres fichiers musicaux.  Je n&#8217;ai pas vu la moindre diff&#233;rence. 
 
 Une promesse peut-&#234;tre un peu enthousiaste mais non tenue ne transforme pas un jeu en bouse absolue. Sinon, Peter Molyneux aurait du mal &#224; s&#8217;en remettre. Mais, dans le cas de Rush Bros,  les probl&#232;mes ne s&#8217;arr&#234;tent malheureusement pas l&#224;.  Ainsi, signer un jeu de plate-forme hardcore impose de proposer un gameplay millim&#233;tr&#233; et hyper r&#233;actif. Ici, m&#234;me si la vitesse est pr&#233;sente et les pi&#232;ges sont nombreux,  on meurt souvent sans vraiment savoir pourquoi.  
 L&#224; o&#249; d'autres jeux du genre demandent habilit&#233; et entrainement pour survivre, ici l'exp&#233;rience s'av&#232;re vite frustrante avec la d&#233;sagr&#233;able impression de ne jamais vraiment rien contr&#244;ler. La faute &#224; une hit box particuli&#232;rement mal pens&#233;e et &#224; des sauts dont la seule impr&#233;cision suffit &#224; cat&#233;goriser le jeu comme hardcore. Et apr&#232;s quelques niveaux, on se rend vite compte que le jeu a offert tout ce qu&#8217;il avait &#224; proposer, donc  pas grand-chose d&#8217;innovant dans le genre . Heureusement l&#8217;aspect multi sauve la situation avec la possibilit&#233; d&#8217;affronter un ami en r&#233;seau ou en split screen. Et contrairement &#224; un Little Big Planet, pas question de s&#8217;entraider ici. Au contraire, le but est de parcourir le niveau le plus vite possible tout en d&#233;clenchant des bonus pour pourrir la vie &#224; son adversaire (inverser l&#8217;&#233;cran, inverser les contr&#244;les, etc). Et je dois avouer qu&#8217; on prend un plaisir &#233;vident &#224; se pourrir la vie l&#8217;un l&#8217;autre pour terminer la course en premier . Mais les d&#233;fauts de gameplay restent malheureusement bien pr&#233;sents. 
 
 Conclusion Rush Bros est un jeu de plate-forme dans la lign&#233;e de Super Meat Boy, donc simpliste mais tr&#232;s exigeant. Malheureusement, il ne parvient ni &#224; renouveler un tant soit peu le genre, ni &#224; nous accrocher &#224; notre &#233;cran durant la bonne trentaine de niveaux propos&#233;s.  
 Trop impr&#233;cis, trop classique dans son approche, il ne r&#233;ussit tout simplement pas son pari. Reste un gameplay multi sympathique mais encore une fois dont on fera le tour un peu trop rapidement pour justifier sa dizaine d'euros sur Steam et le XBLA. Ma Note : 4,5/10 &#160; 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
