<document>
	<date>2014-08-27</date>
        <title>[Test] Sacred 3, un pastiche de Hack'n Slash</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>sacred 3</tag>
                <tag>deep silver</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Jusqu'&#224; pr&#233;sent la s&#233;rie des&#160; Sacred &#160;parvenait &#224; tirer son &#233;pingle du jeu dans l'univers des hack'n slash. Ainsi m&#234;me si elle n'atteignait pas le niveau d'un Diablo, elle avait su trouver sa place dans le coeur des joueurs. 
 Sacred 3 signe l'arriv&#233;e de la saga sur console &#160;et, par l&#224; m&#234;me, un nouveau virage de la s&#233;rie pour conqu&#233;rir ce public. Mais&#160; est-ce vraiment une bonne nouvelle &#160;? 
                                                  
 L'histoire de ce troisi&#232;me opus se situe &#224; Ancaria et nous permet d'incarner l'un des 4 h&#233;ros pour la sauver.  Le sc&#233;nario n'est gu&#232;re passionnant et sert principalement de pr&#233;texte &#224; l'action.&#160; 
 Les d&#233;veloppeurs ont n&#233;anmoins tent&#233; d'apporter une touche d'originalit&#233; en y  int&#233;grant de l'humour . Ainsi, notre h&#233;ros est accompagn&#233; par  une guide qui raconte des blagues et les m&#233;chants lancent des vannes dans un humour tr&#232;s "Nicky Larson" ... Je dois avouer que j'ai moyennement appr&#233;ci&#233; car je trouvais que cela tombait trop souvent &#224; plat : le m&#233;lange humour idiot et combats s&#233;rieux n'a pas pris. I l aurait fallu faire du jeu une vraie parodie pour que cela fonctionne vraiment. 
 
 Les quatre classes jouables  &#224; l'heure actuelle (d'autres viendraient grossir les rangs plus tard) sont une  S&#233;raphine  qui manie l'&#233;p&#233;e, une  lanci&#232;re  ancarienne, un  Safiri  avec sa masse et un  Khukuri  tirant &#224; l'arc. Une cinqui&#232;me classe, celle des Malakhim, est disponible si l'on poss&#232;de la "First Edition" (Edition Premi&#232;re) du jeu. Chacun dispose de deux pouvoirs sp&#233;ciaux seulement,  il n'y a en effet quasiment pas d'&#233;l&#233;ments de personnalisation.  Ainsi,  on ne loot aucune arme ou armure , ce qui fait bizarre dans un Hack'n Slash. 
 Avec l'exp&#233;rience et l'or gagn&#233;,  on d&#233;bloque bien quelques nouveaux pouvoirs  mais il faut alors remplacer l'un des deux autres en&#160;utilisant&#160;une interface qui n'est pas des plus claires. Apr&#232;s certains combats, on gagne parfois un esprit qui vient habiter notre arme et lui donner des bonus. 
 
 Tout cela rend le gameplay plut&#244;t traditionnel  : les boutons de la souris lancent les attaques standards plus ou moins puissantes (dont celle permettant de briser les boucliers) et sont donc martel&#233;s de fa&#231;on incessante, tandis que deux touches du clavier vont servir pour les pouvoirs sp&#233;ciaux. A noter que l'on peut &#233;galement esquiver mais aussi saisir un ennemi pour le lancer sur un autre ou sur un pi&#232;ge.&#160; Les combats ne sont donc pas tr&#232;s vari&#233;s mais servent de bons d&#233;fouloirs. 
 Cet aspect r&#233;p&#233;titif s'av&#232;re exacerb&#233; par le fait que le jeu n'est pas un monde ouvert mais une s&#233;rie de cartes faites de couloirs.  Comme le loot est inexistant, il n'y a pas grand-chose &#224; explorer : on se contente donc d'avancer dans des couloirs en tuant quelques monstres pour arriver dans une zone plus ouverte o&#249; l'on affronte des vagues de monstres successives et au final un mini-boss ou un vrai boss. Tout cela ponctu&#233; par les blagues rat&#233;es de notre guide et nos ennemis... 
 
 Heureusement,  le jeu est assez beau et color&#233; , ce qui rend l'aventure plus agr&#233;able, m&#234;me si l'on peut reprocher le placement de certains d&#233;cors devant notre personnage... 
 Il est possible de jouer &#224; deux en local ou &#224; quatre en ligne,  ce qui s'av&#232;re assez sympathique mais, comme de coutume dans le genre, assez fouillis. La difficult&#233; du jeu s'adapte en fonction du nombre de personnages pr&#233;sents, ce qui permet &#224; d'autres joueurs de rejoindre la partie facilement. 
 Conclusion 
 Sacred 3 a voulu &#233;largir son public en sortant sur consoles en plus du traditionnel PC, mais se faisant, il a perdu les &#233;l&#233;ments qui lui avait permis de faire son trou en mati&#232;re de Hack'n Slash et&#160;ressemble plus &#224; un Beat'em All. 
 En effet, les &#233;l&#233;ments de personnalisations sont minimes, les cartes sont faites de couloirs, le loot est inexistant et le gameplay trop r&#233;p&#233;titif. 
 Il est sauv&#233; par son design assez joli et son c&#244;t&#233; d&#233;fouloir. Quant &#224; son humour, il pourra appara&#238;tre comme un point positif ou n&#233;gatif suivant les points de vue ;-) 
 Ma note : 5,5/10 
 Sacred 3 est disponible sur  PC, PS3 et XBox360 . 
 &#160; &#160; 
 &#160;                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
