<document>
	<date>2015-02-12</date>
        <title>[Test] Saints Row 4 Re-elected et Gat out of Hell, l&#8217;enfer est proche</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>saints row 4</tag>
                <tag>re-elected</tag>
                <tag>gat out of hell</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>remake hd</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Saints Row est une licence d&#233;lirante.  Apr&#232;s nous avoir bombard&#233; pr&#233;sident des &#201;tats-Unis munis de super-pouvoirs en pleine attaque Alien,  quoi de plus normal que de nous envoyer en Enfer pour affronter Satan en personne . Mais le d&#233;fi est-il &#224; la hauteur de nos espoirs les plus diaboliques ? 
                                                  Avant de vous parler du jeu en lui-m&#234;me, je veux d&#8217;abord insister sur  la multitude de versions disponibles (tant&#244;t en physique, tant&#244;t en digital) de cette &#233;dition sp&#233;ciale de Saints Row 4, moiti&#233; remake HD, moiti&#233; DLC stand Alone .  
 Alors, pour que tout le monde comprenne, on reprend au d&#233;but. Fin 2013, sortait  Saints Row 4 qu&#8217;on avait plut&#244;t bien appr&#233;ci&#233; dans notre test &#224; l&#8217;&#233;poque (7,5/10) sur PS3 . Maintenant, c&#8217;est  Saints Row 4 Re-elected  qui nous arrive  sur PS4 et Xbox One, un remake HD du Saints Row 4 d&#8217;origine . Mais en bonus, on peut aussi r&#233;cup&#233;rer  le DLC Stand alone Gat out of Hell pour d&#233;couvrir de nouvelles aventures . M&#233;fiez-vous donc de la version que vous vous procurez puisqu&#8217;il est possible d&#8217; acheter les deux jeux en bundle &#224; petit prix ou juste le stand alone . 
 &#160; 
 Re-elected, un remake light Re-elected, c&#8217;est facile, c&#8217;est tout simplement Saints Row 4 avec ses DLC en version HD.  On red&#233;couvre donc avec plaisir  l&#8217;ambiance d&#233;lirante et les dialogues surr&#233;alistes du jeu d&#8217;origine  mais aussi tous ses d&#233;fauts et bugs puisque la situation ne s&#8217;est pas beaucoup arrang&#233;e depuis sa sortie.  Techniquement,  le remake HD se montre assez l&#233;ger . La fluidit&#233;, qui &#233;tait un des points noirs de la version d&#8217;origine s&#8217;est nettement am&#233;lior&#233;e puisque hormis des baisses de framerate un peu &#233;tonnante quand &#231;a p&#232;te de partout,  on peut profiter d&#8217;un jeu en 60 images/secondes quasiment tout le temps . Et Next Gen oblige, la r&#233;solution monte en 1080p.  
 &#160; 
 Dommage par contre que  le moteur graphique ne se montre pas de la premi&#232;re fraicheur  et ne semble m&#234;me pas vraiment adapt&#233; &#224; un jeu Next Gen. Les textures sont grossi&#232;res et les personnages souvent mal mod&#233;lis&#233;s, bref,  le moteur graphique qui &#233;tait d&#233;j&#224; vieillissant sur PS3 et Xbox 360 se montre carr&#233;ment bon pour le service g&#233;riatrie sur PS4 et Xbox One . Pourtant,  cela ne m&#8217;a pas emp&#234;ch&#233; de recr&#233;er mon h&#233;ro&#239;ne f&#233;tiche &#224; la poitrine opulente et &#224; m&#8217;amuser comme un petit fou avec les pouvoirs et les armes les plus d&#233;biles de l&#8217;histoire du jeu-vid&#233;o . Ceci dit, il faut reconnaitre que cette version HD s&#8217;adresse avant tout aux joueurs qui ont rat&#233; le quatri&#232;me &#233;pisode et qui veulent rattraper leur retard. Si vous aviez d&#233;j&#224; retourn&#233; le jeu dans tous les sens, comme c&#8217;est mon cas, une impression de d&#233;j&#224; vu s&#8217;installera bien vite. 
 &#160; 
 Gat out of Hell, le stand alone d&#233;moniaque. Gat out of Hell est un gros DLC qui fait suite aux &#233;v&#232;nements de Saints Row 4 mais peut se jouer sans avoir le jeu d&#8217;origine que ce soit sur Next Gen ou sur Old Gen. Dans cette extension,  notre h&#233;ros se retrouve enlev&#233; par Satan et envoy&#233; en Enfer . Ce dernier ayant des projets de mariage avec sa fille. Autant vous dire que nos amis ne l'entendent pas de cette oreille. Ainsi, Gat et Kinzie sont envoy&#233;s en Enfer afin de mettre le boxon et de f&#226;cher notre futur beau-p&#232;re. Pas de secret, Gat out of Hell n&#8217;est pas un jeu complet mais  une simple extension . Son monde ouvert se montre donc un peu &#233;triqu&#233; et le sc&#233;nario se parcourt en &#224; peine 7 heures de jeu (en prenant son temps).  Sachant que ce gros DLC est vendu &#224; petit prix, ce ne serait pas vraiment un d&#233;faut si on retrouvait tout ce que l&#8217;on a appr&#233;ci&#233; dans le jeu d&#8217;origine mais malheureusement, ce n&#8217;est pas toujours le cas.  
 &#160; 
 Le gameplay ressemble tr&#232;s fort &#224; ce que l&#8217;on connait d&#233;j&#224; avec de nouveaux pouvoirs pas tr&#232;s originaux mais toujours bien d&#233;lirants et  un nouveau pouvoir de d&#233;placement : des ailes d&#233;moniaques . On peut donc parcourir l&#8217;enfer en volant, si, si.  Difficile de s&#8217;&#233;loigner encore plus du GTA-like qu&#8217;&#233;tait la licence Saints Row &#224; l&#8217;origine.  N&#233;anmoins, on parcourt le jeu sans trop se prendre la t&#234;te et en cassant tout ce qui passe &#224; notre port&#233;e encore plus que par le pass&#233;. Dommage quand m&#234;me que  je n&#8217;ai pas retrouv&#233; la patte d&#233;lirante du sc&#233;nario d&#8217;origine . Comprenons-nous bien, le sc&#233;nario est &#224; la hauteur de la s&#233;rie mais il m&#8217;a sembl&#233; moins bien fini, moins soign&#233; dans cette extension.  
 De plus,  nous ne jouons pas notre personnage de Saints Row 4 mais bien Gat et Kinzie  qui volent &#224; notre secours. Du coup, on perd aussi le plaisir de la personnalisation de notre h&#233;ros qui &#233;tait responsable d'une bonne partie de l'immersion du jeu. Notons quand m&#234;me que notre h&#233;ros d'origine peut malgr&#233; tout intervenir dans le DLC &#224; condition de disposer d'une sauvegarde. 
 &#160; 
 Conclusion Saints Row 4 Re-elected  est un jeu &#224; deux volets. Le remake HD de Saints Row 4 est tr&#232;s light et plaira avant tout aux joueurs qui ont fait l&#8217;impasse sur le jeu d&#8217;origine (et ceux-l&#224; s&#8217;amuseront comme des petits fous) tandis que les joueurs de la premi&#232;re heure risquent de se lasser assez vite. Gat out of Hell, l&#8217;extension stand alone rajoute un chapitre &#224; l&#8217;aventure des Saints en prolongeant l&#8217;exp&#233;rience du jeu d&#8217;origine tout en n&#8217;atteignant pas le niveau de qualit&#233; que l&#8217;on pouvait en esp&#233;rer.  Au final, on d&#233;couvre un bundle int&#233;ressant pour les nouveaux joueurs qui pourront tout de suite profiter de l&#8217;ensemble de l&#8217;histoire de Saints Row 4 mais qui se trouve un peu amoindri par la qualit&#233; tr&#232;s relative de l&#8217;extension Gat out of Hell. Bref, vivement un Saints Row 5 pour retrouver la s&#233;rie avec tous ses moyens et on sait qu&#8217;elle peut &#234;tre excellente. Ma Note : 6,5/10 (7,5/10 si vous aviez rat&#233; le jeu d&#8217;origine)   Saints Row 4 Re-elected est disponible sur PS4 et Xbox One tandis que Gat out of Hell est disponible sur toutes les plateformes en stand alone. 
 &#160;   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
