<document>
	<date>2015-03-09</date>
        <title>[Test] ScreamRide, quand votre estomac fait des montagnes russes</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>screamride</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>frontier</tag>
                <tag>rollercoaster</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Ces derni&#232;res ann&#233;es,  Frontier , le studio derri&#232;re ScreamRide et grand sp&#233;cialiste de la simulation du genre Theme Park avec la reprise plut&#244;t r&#233;ussie de la s&#233;rie des  RollerCoaster Tycoon , s&#8217;&#233;tait un peu diversifi&#233; dans la cause animale avec  le mignon Kinectimals  et  le gentillet  Zoo Tycoon .  Les voir revenir &#224; leur amour du man&#232;ge qui va vite et qui fait peur ne pouvait donc que me remplir de joie. Sauf que ScreamRide ne sera pas le successeur &#224; RollerCoaster Tycoon que tout le monde esp&#233;rait... 
                                                  ScreamRide avait le potentiel sur papier de proposer une exp&#233;rience int&#233;ressante.  La puissance d&#8217;une Xbox One au profit d&#8217;un simulateur de montagne russe, voil&#224; un concept qui me parle.  Mais, en pratique, la qualit&#233; de ce qui nous est propos&#233; est bien faible.  
 Ce qui frappe le plus, c&#8217;est que,  visuellement, on n&#8217;a pas du tout l&#8217;impression de jouer sur une Xbox One . Les b&#226;timents pr&#233;sents sont droits et lisses, quasiment sans textures et mettent en plus un temps anormalement long pour s'afficher.  Techniquement, on se croit plus devant un jeu pour tablettes que devant un jeu exclusif aux consoles Xbox. 
 &#160; 
 Vous aurez d&#233;j&#224; compris que  ScreamRide met une croix sur l&#8217;aspect gestion d&#8217;un parc d&#8217;attraction , un concept qui n&#8217;existe carr&#233;ment pas ici puisque l&#8217;on incarne un simple employ&#233; d&#8217;une obscure compagnie qui prend plaisir &#224; tester des attractions toutes plus folles les unes que les autres sur de malheureux cobayes, qui ont l&#8217;air plus lobotomis&#233;s les uns que les autres. ScreamRide se rattrape de ce sc&#233;nario inexistant en proposant  3 types de gameplay tr&#232;s diff&#233;rent  o&#249; l'on joue le r&#244;le successivement d' un pilote , d' un sp&#233;cialiste en destruction  et d' un ing&#233;nieur . 
 
 En tant que pilote, on se retrouve aux commandes d&#8217;un wagon de montagne russe b&#233;n&#233;ficiant d'un contr&#244;le &#233;tonnement &#233;volu&#233; de notre v&#233;hicule.  Ainsi, on peut acc&#233;l&#233;rer, freiner, gagner du boost ou encore tenter des "deux roues" pour gagner plus de points. Au cours des  18 parcours propos&#233;s , on d&#233;couvre petit &#224; petit de nouvelles possibilit&#233;s pour ne pas trop sombrer dans la routine. Pourtant, et ce m&#234;me si l&#8217;animation est plus rapide que le meilleur des Sonic, on se demande vite ce que l&#8217;on fait l&#224;.  Le c&#244;t&#233; "test de vos r&#233;flexes" est amusant quelques minutes mais jouer au pilote d&#8217;un Rollercoaster ne s'av&#232;re finalement pas l&#8217;activit&#233; la plus excitante qui existe. 
 &#160; 
 Le mode Destruction est, lui, carr&#233;ment pire puisqu&#8217;aux commandes d&#8217;une sorte de catapulte, on doit balancer des cobayes sur des b&#226;timents pour les faire s&#8217;&#233;crouler  et esp&#233;rer d&#233;clencher des explosifs pour ravager la carte. ScreamRide a beau nous proposer des d&#233;fis suppl&#233;mentaires sous la forme d&#8217;anneaux &#224; traverser ou de bumpers sur lesquels rebondir,  on a quand m&#234;me l&#8217;impression de jouer &#224; un Angry Birds du pauvre . Heureusement, le mode Ing&#233;nieur vient "un peu" sauver la situation.  Cette fois, on retrouve des circuits de rollercoaster inachev&#233;s qu&#8217;il faudra compl&#233;ter suivant des crit&#232;res pr&#233;cis. On peut alors laisser son imagination d&#233;bordante donner naissance &#224; des triples loopings suivis d&#8217;une mont&#233; verticale abrupte et autres petits phantasmes de fans de rollercoasters. Mais l&#224; aussi, le mode Carri&#232;re montre vite ses limites puisque les &#233;l&#233;ments les plus sympas ne sont d&#233;bloqu&#233;s qu&#8217;au compte-goutte, ce qui conf&#232;re &#224; l&#8217;ensemble un rythme bien trop lent.  
 &#160; 
 Cependant l'int&#233;r&#234;t premier de ce mode, c&#8217;est bien s&#251;r le moment d&#233;cisif o&#249; vos cobayes vont tester votre &#339;uvre.  Ceux-ci pouvant se mettre &#224; vomir, &#234;tre &#233;ject&#233;s ou pire voir leur wagonnet s&#8217;arr&#234;ter en pleine course sous l'effet d'une gravit&#233; implacable. Un test malheureusement bien passif puisque nous restons simples spectateurs. J&#8217;ai malgr&#233; tout bien appr&#233;ci&#233; son c&#244;t&#233; "exp&#233;rimentation humaine" au c&#244;t&#233; tr&#232;s satirique. Finalement, et comme c&#8217;est souvent le cas dans ce genre de titre,  c&#8217;est dans le mode bac &#224; sable que l&#8217;on s&#8217;amuse le plus . On a acc&#232;s &#224; tous les outils d&#233;bloqu&#233;s dans le mode Carri&#232;re et on peut donc construire le rollercoaster de ses r&#234;ves. Dommage que m&#234;me dans ce mode,  la cam&#233;ra se montre un peu trop sensible et que l&#8217;on n'a pas toujours une bonne vue de ce que l&#8217;on fait . Cela n&#8217;emp&#234;che qu&#8217;on peut vraiment construire une montagne russe de folie et voil&#224; un petit plaisir qui ne se refuse pas. 
 &#160; 
 Conclusion ScreamRide  m&#8217;avait laiss&#233; une bonne impression apr&#232;s son annonce &#224; la Gamescom l&#8217;ann&#233;e derni&#232;re et mon espoir de voir le studio Frontier renouer avec son genre de pr&#233;dilection &#233;tait plus fort que jamais. Malheureusement, le r&#233;sultat final se montre d&#233;cevant. Pas de parc &#224; g&#233;rer et seulement 3 mini-jeux, certes vari&#233;s, mais surtout vendu bien trop cher (environ 40 euros) pour la qualit&#233; propos&#233;e. L&#8217;amateur/constructeur de montagnes russes pourra quand m&#234;me y trouver son bonheur &#224; d&#233;faut de r&#233;elle concurrence dans ce march&#233; d&#8217;ultra-niche mais attendez peut-&#234;tre une baisse de prix pour craquer. Ma Note : 5,5/10 ScreamRide est disponible en exclusivit&#233; sur Xbox One et Xbox 360. 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
