<document>
	<date>2014-08-01</date>
        <title>[Test] Sniper Elite 3, la mer, le soleil et mon fusil de pr&#233;cision</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>sniper elite 3</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>rebellion</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 De la s&#233;rie des Sniper Elite, je ne connaissais que  sa fameuse killcam pour sadiques  en devenir mais cette fois, j'ai pu tester en long, en large et en travers ce troisi&#232;me &#233;pisode de la c&#233;l&#232;bre s&#233;rie de Rebellion. Et  mon &#226;me de sniper  vous dit ce qu'elle en pense... 
                                                  Sniper pour la vie 
 Si vous nous lisez depuis un moment, vous savez sans doute que  je suis plus un "infiltrationiste" qu'un gros bourrin , Sniper Elite 3 avait donc pas mal d'arguments pour me convaincre. Dans ce jeu, on oublie tr&#232;s vite les affrontements &#224; la mitrailleuse et on se concentre sur  le trip du Sam Fisher en herbe . Arm&#233; de nos jumelles, on rep&#232;re le terrain, ensuite, on se faufile aupr&#232;s des premiers gardes que l'on &#233;limine discr&#232;tement au moyen de notre poignard ou de notre pistolet silencieux. On cache les corps dans un coin avant d'atteindre le paradis du sniper: une position haute un peu camoufl&#233;e... et l&#224;,  on commence le tir au pigeon . 
 Maintenant que j'ai expliqu&#233; la base du jeu, je me rends compte que  j'ai oubli&#233; de vous parler du sc&#233;nario . Bon, ceci dit, j'ai une excuse, c'est sans aucune doute le point le plus faible de ce jeu. Notre h&#233;ros a un charisme d'escargot et le sc&#233;nario &#224; base de sombre arme secr&#232;te cach&#233;e en Afrique est sans int&#233;r&#234;t si ce n'est pour justifier que l'action de ce troisi&#232;me &#233;pisode se d&#233;roule en Afrique. 
 &#160; 
 Au cours du solo, on parcourt ainsi  8 missions dans un environnement plut&#244;t r&#233;ussi . Le level design a &#233;t&#233; soign&#233; et le m&#233;lange entre d&#233;nivellations pour offrir des postes de tir int&#233;ressants et cuvettes stressantes remplies de gardes rend l'aventure plut&#244;t bien &#233;quilibr&#233;e. Et comme on passe le plus clair de son temps en ext&#233;rieur,  les niveaux sont souvent tr&#232;s ouverts avec des objectifs non-lin&#233;aires . Ainsi, on peut choisir l'ordre dans lequel on effectue les diff&#233;rents objectifs, sans oublier les nombreux objectifs secondaires comme tuer certains officiers ou saboter du mat&#233;riel ennemi. 
 Toujours au rayon des bonnes choses,  le niveau de difficult&#233; est plut&#244;t bien &#233;talonn&#233; . Dans les niveaux les plus faciles, le snipe est tr&#232;s abordable particuli&#232;rement gr&#226;ce au  curseur d'impact  qui apparait quand on retient sa respiration. Mais pour le vrai sniper en herbe, le mode difficile se montre vite incontournable. Et l&#224;, c'est la totale : prise en compte du vent, de la gravit&#233; et aucune aide sur le point d'impact. Le jeu se transforme v&#233;ritablement et  chaque joueur pourra y trouver son compte . 
 &#160; 
 Enfin, je range aussi dans les points positifs,  la fameuse killcam qui nous propose &#224; la mode des rayons X d'admirer l'impact et les d&#233;g&#226;ts de notre projectile dans le petit corps fr&#234;le et fragile de votre cible . Bon, c'est tr&#232;s gore, c'est compl&#232;tement inutile et c'est hyper r&#233;p&#233;titif et pourtant, on ne s'en lasse pas. L'effet est bien r&#233;alis&#233; et &#224; condition de le prendre au 15&#232;me degr&#233;, c'est juste fun. 
 &#160; 
 Une IA peu subtile 
 Mais malheureusement, le jeu a aussi ses d&#233;fauts.  D'abord techniquement, ce n'est pas un foudre de guerre.  Visuellement, sur Next Gen, c'est joli, c'est plut&#244;t ma&#238;tris&#233; mais  il manque une vraie identit&#233; visuelle . Bon, ceci dit, le d&#233;sert, &#231;a reste le d&#233;sert. Dommage quand m&#234;me que le jeu se heurte &#224; un bon paquet de bugs : murs invisibles, textures mal raccord&#233;es, cailloux qu'on ne parvient pas &#224; passer, blocages dans le d&#233;cor, ... Rien pour g&#226;cher totalement le titre mais quand m&#234;me de quoi soupirer en se disant que  la finition n'est pas au rendez-vous . 
 Plus grave,  l'IA se montre bien trop permissive , comme souvent dans les jeux d&#8217;infiltration. Tant qu'il n'y a pas d'alerte, cela se passe assez bien et j'ai m&#234;me &#233;t&#233; &#233;tonn&#233; par les capacit&#233;s de l'IA &#224; me surprendre. Mais une fois l'alerte d&#233;clench&#233;e, c'est un peu plus script&#233;. En bref, on peut tirer trois ou quatre fois avant que les gardes passent du statut "je me cache, on me tire dessus" au statut "Allez, on va le chercher". Vous &#234;tes donc pr&#233;venus du moment o&#249; il faut prendre vos jambes &#224; votre cou. 
 
 Ce probl&#232;me est m&#234;me exacerb&#233; par  la jauge de repositionnement . Cette jauge part d'une bonne intention, celle de mieux simuler la routine d'un sniper qui consiste &#224; se d&#233;placer entre chaque tir mais ici, cela ne marche pas. En cas d'alerte, la jauge apparait pour vous dire : Bouge de l&#224;. Et en effet, il suffit de se d&#233;placer jusqu&#8217;&#224; la disparition de la jauge et d'attendre patiemment pour que l'alerte retombe et que les gardes repassent en mode "Tout va bien". Un peu trop facile quand m&#234;me. 
 Pour terminer, notons quand m&#234;me que  si le solo n'est pas exempt de d&#233;fauts, la partie multi est tr&#232;s riche.  D'abord, on peut parcourir  toutes les missions solos en coop  avec un second sniper. Et cela transforme vraiment le jeu en le rendant bien plus int&#233;ressant. Ensuite, m&#234;me si on nous propose les classiques Deathmatch (solo ou team) ou Survie (vague de gardes ennemis),  le multi se montre original avec un mode observation au cours duquel un spotter marque les cibles pour son tireur . Plut&#244;t sympa. 
 &#160; 
 Conclusion 
 Sniper Elite 3  est un jeu d'infiltration/action qui ne d&#233;m&#233;rite pas. Bon, il ne restera certainement pas dans les annales du genre mais il parvient, avec ses niveaux ouverts et ses objectifs vari&#233;s &#224; nous accrocher &#224; la manette. Dommage que techniquement, il se montre un peu juste avec une IA un peu trop on/off et quelques id&#233;es de gameplay &#224; revoir. Mais au final, on passe une grosse dizaine d'heures agr&#233;ables &#224; sniper du nazis avant de d&#233;couvrir un mode multi plut&#244;t complet. 
 Ma Note : 7/10 
 Sniper Elite 3 est disponible sur PS3, PS4, Xbox 360, Xbox One et PC. 
 &#160;   
 &#160;   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
