<document>
	<date>2012-02-02</date>
        <title>[Test] Soul Calibur V : un jeu avec de beaux atouts</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>soul calibur 5</tag>
                <tag>soul calibur</tag>
                <tag>soul calibur v</tag>
                <tag>namco</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Les jeux de combats et moi, c'est une histoire compliqu&#233;e.  
 J'aime y jouer mais pas me prendre la t&#234;te dessus. R&#233;sultat, je peux attendre un jeu et en sortir d&#233;&#231;ue car trop technique : Je ne peux donc pas me d&#233;fouler. Mais d'un autre c&#244;t&#233;, je n'aime pas non plus que le jeu soit trop facile : ce serait g&#226;cher le plaisir de r&#233;ussir un beau combo. Il faut un juste milieu difficile &#224; atteindre^^ 
 A cela doit aussi s'ajouter de beaux graphismes, des personnages charismatiques, une bonne fluidit&#233;, des effets qui claquent... 
 Pour cette derni&#232;re partie, la s&#233;rie des Soul Caliburs de Namco Banda&#239; ne d&#233;m&#233;rite pas et ce nouvel opus ne vient pas faire t&#226;che aupr&#232;s de ses ain&#233;s. 
 &#160;  &#160; &#160; &#160;  
 D'un point de vue technique, Soul Calibur 5 est au-dessus du lot. 
 La bande son s'int&#232;gre bien aux combats et certains airs sont vraiment sympas. Les voix sont bien ajust&#233;es par rapport &#224; elle et sont assez bien jou&#233;es dans l'ensemble. 
 Les graphismes 3D et 2D en jettent : les ar&#232;nes sont d&#233;taill&#233;es avec des animations (un troll veut d&#233;truire la grille de la forteresse) et &#233;voluent m&#234;me parfois (on passe du pont sup&#233;rieur au pont inf&#233;rieur du bateau). Dommage que certaines d'entre elles soient directement r&#233;cup&#233;r&#233;es du pr&#233;c&#233;dent &#233;pisode, cela fait un peu recyclage. Les effets des armes/coups mettent en valeur l'action et les armures se d&#233;gradent au fur et &#224; mesure des coups, m&#234;me si de mani&#232;re un peu moins flagrante que dans le pr&#233;c&#233;dent opus. 
 &#160; &#160;  
 Le jeu en lui-m&#234;me se divise en trois grands modes&#160;  : le jeu hors ligne, le jeu en ligne et le mode histoire/sc&#233;nario. 
 Dans  le jeu hors ligne  (pas besoin d'online pass pour y avoir acc&#232;s : tr&#232;s bon point pour Namco Banda&#239;), on retrouve les grands classiques du genre, c'est-&#224;-dire un mode arcade o&#249; l'on affronte six adversaires &#224; la suite, un mode versus (contre IA ou contre un autre joueur) et le mode entrainement. Celui-ci aurait d'ailleurs m&#233;rit&#233; d'&#234;tre un peu plus travaill&#233; &#224; mon avis. 
 En bonus, on retrouve  un mode un peu plus hardcore que le mode arcade, joliment nomm&#233; Ames L&#233;gendaires , ainsi que la possibilit&#233; d'encha&#238;ner les combats rapides contre des h&#233;ros originaux calqu&#233;s sur le mode en ligne et qui permettent de d&#233;bloquer des titres pour vous la jouer aupr&#232;s de vos camarades de jeu. 
 
 Le jeu en ligne  permet d'affronter des joueurs du monde entier ou de jouer contre des amis/rivaux. En effet, on peut d&#233;signer des rivaux et ainsi voir leur stats constamment pour les comparer avec les n&#244;tres. Ainsi, au fur et &#224; mesure de notre progression dans le jeu hors ligne/en ligne/histoire se remplit notre carte d'identit&#233; avec toutes nos caract&#233;ristiques, notre style pr&#233;f&#233;r&#233;, les titres d&#233;bloqu&#233;s, sans oublier notre niveau. 
 Enfin,  le mode sc&#233;nario  met en sc&#232;ne les personnages de cet opus dans une histoire in&#233;dite divis&#233;e en plusieurs chapitres. 
 Comme annonc&#233; pr&#233;c&#233;demment, celle-ci se passe une vingtaine d'ann&#233;es apr&#232;s les &#233;v&#233;nements de Soul Calibur 4 et suivent les pas des deux jumeaux de Sophitia : Pyrrha, enlev&#233;e par Tira &#224; sa naissance, et Patroklos, qui combat farouchement les infest&#233;s et n'a qu'une id&#233;e en t&#234;te : Retrouver sa soeur. 
 L'histoire est sympathique et a le m&#233;rite d'exister (en tout cas bien plus que dans SC IV). Cependant, si l'on croise des personnages des &#233;pisodes pr&#233;c&#233;dents au cours du sc&#233;nario, on n'incarne malheureusement que trois personnages lors de cette histoire : Patroklos, Pyrrha et un troisi&#232;me dont je vous laisse la surprise et que l'on incarne qu'une ou deux fois sur les 20 chapitres. Il y a donc int&#233;r&#234;t &#224; aimer ces deux nouveaux personnages qui ne brillent pas par leur originalit&#233;. Il est &#233;galement dommage de voir qu'on ne croise pas tous les personnages jouables de cet opus lors de la campagne sc&#233;naris&#233;e.  
 &#160; &#160;  
 Et une fois de plus,  le "sc&#233;nario" s'av&#232;re malheureusement tr&#232;s court, moins de deux heures . Il ne faut donc vraiment le consid&#233;rer que comme une mise en bouche. 
 Niveaux personnages,  justement,&#160; on retrouve les grands classiques tels qu'Ivy (que serait un &#233;pisode de Soul Calibur sans elle et son d&#233;collet&#233; plongeant ?^^), Hilde, Siegfried, Cervantes, Raphael, Mitsurugi, Voldo mais aussi de nouvelles t&#234;tes : les deux jumeaux bien entendu, mais aussi, Viola, Leixia, Ezio (d'Assassin's Creed), Natsu, Xiba... Le design des costumes a &#233;t&#233; revu pour les anciens : &#224; chacun de juger selon ses go&#251;ts. Chaque personnages a droit &#224; deux costumes assez diff&#233;rents et &#224; cela s'ajoute ceux disponibles dans  le mode cr&#233;ation. 
 Ce mode permet en effet de revoir le costume des h&#233;ros mais aussi de se cr&#233;er un h&#233;ros propre avec un style de combat d&#233;fini et un look bien &#224; soi^^. Contrairement &#224; Soul Calibur 4, les pi&#232;ces d'&#233;quipement n'augmentent pas la puissance d'un personnage, ce qui mettait un frein &#224; la cr&#233;ation pr&#233;c&#233;demment. On est donc plus libre dans ses choix. De nouveaux &#233;l&#233;ments de personnalisation se d&#233;bloquent au fur et &#224; mesure de notre progression dans le jeu. Bref, il y a de quoi faire^^ 
 &#160; &#160;  
 Mais les combats sont-ils &#224; la hauteur du reste ? Oui, mais... 
 En effet, Soul Calibur 5 est comme ses ain&#233;s, facile &#224; prendre en main, on arrive &#224; enchainer les coups sans trop de soucis et &#224; faire des trucs sympas, surtout que les d&#233;veloppeurs ont ajout&#233; pour les moins dou&#233;s un coup critique que l'on peut d&#233;clencher facilement une fois une jauge sp&#233;ciale remplie.  
 Des combos plus techniques et pouss&#233;es sont &#233;galement de la partie mais ne repr&#233;sentent pas un vrai challenge pour les pro du pads (attention, je ne me compte pas dedans, ayant deux pouces gauches lorsqu'il s'agit de placer des combos^^). 
 Cependant, le gros point noir de Soul Calibur 5 n'est pas l&#224; mais dans  l'&#233;talonnage de sa difficult&#233; solo .  
 En mode arcade ou en mode histoire, on encha&#238;ne donc les combats sans trop se prendre la t&#234;te, voire en terminant ses adversaires d'un beau perfect et puis d'un coup on se retrouve devant un boss qui nous tue en deux coups sans qu'on ne puisse rien faire... Et l'on a beau recommencer, ne s'&#233;tant pas pr&#233;par&#233; &#224; une telle difficult&#233;, on n'y arrive pas, on s'&#233;nerve, on r&#226;le et, au final, on doit soit diminuer la difficult&#233;, ce qui jette l'opprobre sur nous et nous frustre cruellement (j'ai tout fait en normal et l&#224; je dois passer en facile! A quoi cela a servi de faire le reste?) soit abandonner ce qui nous frustre tout autant (j'ai tout fait et je dois abandonner maintenant! A quoi cela a servi de faire le reste?). De quoi un peu d&#233;gouter du jeu les moins dou&#233;s d'entre nous. 
 &#160; 
 Conclusion 
 Soul Calibur 5  est le digne h&#233;ritier de ses pr&#233;d&#233;cesseurs.  On retrouve les graphismes splendides et les personnages charismatiques propres &#224; la s&#233;rie. Perso, j'adore! Le mode cr&#233;ation est &#233;galement un vrai plaisir  (m&#234;me si pour l'instant je n'ai pas encore assez de v&#234;tements d&#233;bloqu&#233;s &#224; mon go&#251;t ;-)). 
 Le gameplay reste lui-aussi fid&#232;le et assez abordable  : les pros du pads regretteront certainement l'absence de coups tr&#232;s techniques tandis que les joueurs moins dou&#233;s se r&#233;jouiront de pouvoir placer des coups qui en jettent assez facilement.  
 Comme dans les pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes,  Soul Calibur reste plut&#244;t destin&#233; aux amateurs avertis qu'aux vrais fans de fight  qui lui pr&#233;f&#232;reront des jeux plus techniques &#224; la Street Fighter mais pour moi, ce jeu constitue un excellent &#233;quilibre entre technique et grand spectacle. 
 Non,  le vrai d&#233;faut de Soul Calibur 5 reste sa difficult&#233; disproportionn&#233;e  : on massacre ses adversaires et face au boss, on se retrouve face &#224; un mur. Cela rend le jeu frustrant et c'est vraiment dommage. 
 N&#233;anmoins, les d&#233;veloppeurs avaient annonc&#233; qu'il ferait du recalibrage au cours de la vie du jeu. On peut donc esp&#233;rer quelque chose de ce c&#244;t&#233;. 
 De plus, malgr&#233; ce d&#233;faut,  Soul Calibur reste tr&#232;s fun et il serait dommage de s'en passer  ! 
 Ma note : 8/10 
 &#160;&#160;&#160;&#160;  
 L'avis de Quantic 
 Pour ma part, mon avis rejoint en grande partie celui d'Aelya.  Soul Calibur V est bien dans la lign&#233;e de la licence et m&#234;me s'il apporte quelques changements techniques et visuels, on reconnait la patte Soul Calibur du premier coup d'oeil.  
 Ainsi, la technique pure est bien contr&#244;l&#233;e et les effets visuels qui vont avec sont &#224; la hauteur mais le jeu reste toujours aussi "simple". Si vous n'&#234;tes pas amateur de ce type de gameplay, ce n'est pas cet &#233;pisode qui vous r&#233;conciliera avec la licence mais  si vous aimez ne pas vous prendre la t&#234;te &#224; apprendre des combos , Soul Calibur reste un jeu pour vous. 
 L'aventure en solo reste malheureusement tr&#232;s courte et il faut vraiment compter sur le multi pour profiter du titre. 
 
 Le  personnage bonus : Ezio  est sympathique m&#234;me si l'on se demande comment il a fait pour se perdre dans cette aventure, quoi que les dates co&#239;ncident ! Dommage que son design soit aussi lisse, on a presque du mal &#224; reconnaitre notre Ezio ador&#233;. Son gameplay est, par contre, assez r&#233;ussi et finalement, on se surprend &#224; le choisir plus souvent qu'anticip&#233; pour un petit match rapide. 
 Le multi garde bien tout son int&#233;r&#234;t. Nous avons pass&#233; une bonne apr&#232;s-midi &#224; nous bourrer le chou, Aelya et moi et  les diff&#233;rents personnages restent un plaisir &#224; prendre en main , m&#234;me si on trouve tr&#232;s vite son petit chouchou...  
 Esp&#233;rons juste que, comme annonc&#233;, Namco suive son b&#233;b&#233; car pour l'instant, certains persos sont &#224; la limite du cheat... Mitsurugi par exemple est vraiment trop facile &#224; prendre en main... Aucun de nous deux n'a perdu de combat avec lui mais pour le reste, ce nouvel opus s'av&#232;re tr&#232;s agr&#233;able et nous n'avons certainement pas fini de le retourner dans tous les sens. 
 Ma Note : 8/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
