<document>
	<date>2013-05-14</date>
        <title>[Test] Soul Sacrifice, vis ma vie de Sorcier sur PS Vita</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>soul sacrifice</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>ps vita</tag>
                <tag>sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS VITA</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 La PS Vita est une console encore trop m&#233;connue.  Petit bijou technologique, elle peine encore &#224; trouver son public malgr&#233; quelques jeux de tr&#232;s bonne qualit&#233;. Il lui manque une killer app, le jeu qui la ferait vendre par palette enti&#232;re.  Sony a donc mis&#233; beaucoup sur ce Soul Sacrifice, spin off &#224; peine voil&#233; de l&#8217;incroyablement populaire s&#233;rie des Monster Hunter de Capcom.  Mais Sony r&#233;ussira-t-il son pari ? 
 A cette question, je r&#233;pondrai oui et non, comme souvent quand on pose une question de ce genre. Oui, Soul Sacrifice est un excellent jeu qui r&#233;ussira &#224; accrocher un grand nombre de joueurs frustr&#233;s de ne pas avoir leur Monster Hunter sur PS Vita. Mais non, ce n&#8217;est pas avec Soul Sacrifice que Sony vendra sa console portable &#224; tous les gamers du monde. 
 &#160; 
 Un monde d&#233;finitivement adulte. 
 Soul Sacrifice a l&#8217;intelligence de nous plonger dans une  ambiance Dark Fantasy glauque &#224; souhait  et ce, d&#232;s la premi&#232;re seconde de jeu. On se r&#233;veille au milieu de cadavres, comprenant vite que notre seule &#233;chappatoire possible est de nous faire sacrifier par notre bourreau, le sorcier Magusar. Mais alors que l&#8217;on se lamente sur notre sort, nous d&#233;couvrons un livre &#233;trange,  le Librom . Celui-ci est vivant, au sens premier du terme et nous invite &#224; l&#8217;ouvrir. 
 Au fil de ses pages, on d&#233;couvre bien vite que bien plus qu&#8217;une simple lecture, le Librom nous fait revivre les aventures cont&#233;es, celles d&#8217;un myst&#233;rieux sorcier acolyte de Magusar. Mieux encore, seule sa lecture nous permettra peut-&#234;tre de nous donner les armes n&#233;cessaires pour sortir vivant de cette aventure. 
 Voil&#224; un sc&#233;nario&#160; noir &#224; souhait, magnifiquement illustr&#233; au travers des environnements et des sorciers au look d&#233;finitivement soign&#233;. En bonus, on a m&#234;me la possibilit&#233; de personnaliser son avatar et d&#8217;incarner une sorci&#232;re. 
 
 Un gameplay classique mais moderne. 
 Le gameplay s&#8217;av&#232;re assez classique pour un jeu s&#8217;inspirant de la c&#233;l&#232;bre s&#233;rie des Monster Hunter m&#234;me si Soul Sacrifice r&#233;ussit &#224; bien se distinguer de son mod&#232;le. Ainsi,  les combats s&#8217;av&#232;rent nerveux, bien plus proche d&#8217;un beat them all  et l&#8217;ambiance permet de ne pas se tromper, c&#8217;est bien un jeu r&#233;solument original que l&#8217;on a entre les mains. 
 Ainsi, le mat&#233;riel que l&#8217;on loote au travers des niveaux sera sacrifi&#233; afin de donner naissance aux sorts que l&#8217;on peut d&#233;ployer sur le terrain. Ceux-ci finissent donc par s&#8217;user et m&#234;me s&#8217;il est possible de les recharger, il faut rester prudent et ne pas faire n&#8217;importe quoi sous peine de se retrouver &#224; lancer des cailloux sur le gros monstre qu&#8217;on affronte. 
 
 Chaque sort (jusque 6) devra donc &#234;tre soigneusement s&#233;lectionn&#233; avant un combat , d&#8217;autant plus que l&#8217;on retrouve le bon vieux syst&#232;me de Pierre-Papier-Ciseaux cher au genre. Ainsi, il faudra parfois adapter sa strat&#233;gie apr&#232;s avoir succomb&#233; aux attaques d&#8217;un monstre contre lequel nos sorts &#233;taient inop&#233;rants. Le loot est d&#8217;autant plus encourag&#233; qu&#8217;il sera possible de renforcer la puissance des sorts et m&#234;me de les fusionner entre eux pour varier les plaisirs. 
 En plus du loot, chaque adversaire abattu nous mettra face &#224;  une d&#233;cision importante : l&#8217;&#233;pargner et gagner quelques points de vie et de l&#8217;XP d&#233;fensive ou au contraire le sacrifier contre un petit gain de puissance magique et de l&#8217;XP offensive . Et je vous avouerai que la d&#233;cision n&#8217;est pas toujours facile &#224; prendre d&#8217;autant plus que votre style de jeu en sera directement affect&#233;. Entre un sorcier hyper puissant mais fragile comme du papier et un sorcier indestructible mais qui lance des cailloux, il y a donc une infinit&#233; de choix possible. 
 
 A noter que les choix ne sont jamais d&#233;finitifs puisqu&#8217;on peut modifier chaque d&#233;cision au moyen de larmes produites par le Librom au fur et &#224; mesure de son avanc&#233;e dans le jeu. Mais attention, cela co&#251;te cher et un tel retour en arri&#232;re ne sera &#224; utiliser qu&#8217;avec parcimonie. 
 La notion de sacrifice ne s&#8217;arr&#234;te pas l&#224; puisque  vous pourrez choisir de sacrifier votre corps en &#233;change d&#8217;attaque surpuissante . Mais attention, sacrifier sa peau ou ses yeux pour abattre un adversaire trop fort sera accompagn&#233; d&#8217;un gros malus qui vous suivra dans la suite de votre aventure. A moins de pouvoir se r&#233;g&#233;n&#233;rer, ce qui coutera de plus en plus cher. 
 Et Sony pousse la logique jusqu'au bout puisque vous pourrez &#234;tre accompagn&#233; d&#8217;alli&#233;s et m&#234;me  jouer jusque 4 sorciers via le jeu en ligne . L&#224; aussi, si l&#8217;un de vos compagnons tombe au combat,  vous pourrez choisir de le ressusciter contre quelques points de vie ou au contraire de le sacrifier contre un gros sort qui fait mal . Vous imaginez la sc&#232;ne en multi quand il s&#8217;agit de choisir de sacrifier un autre joueur ;-) Ambiance, ambiance ! 
 &#160; 
 Vous l&#8217;aurez compris,  Soul Sacrifice s&#8217;av&#232;re assez original dans son univers et son m&#233;canisme de gameplay enti&#232;rement bas&#233; sur le concept de sacrifice  et le besoin&#160; permanent du joueur de s&#8217;adapter &#224; son adversaire. Mais finalement, et c&#8217;est malheureusement inh&#233;rent au genre, on finit par se lasser de d&#233;truire encore et encore du monstre pour monter en niveau. 
 Attention, le genre plaira &#224; une grande partie des amateurs de Monster Hunter mais  pour ma part, j&#8217;ai vite eu l&#8217;impression de faire du grinding comme dans les pires MMO&#8217;s asiatiques . Heureusement que l&#8217;emballage sc&#233;naristique est excellent, ce qui permet au jeu de finalement bien s&#8217;en sortir. A noter d&#8217;ailleurs que  Sony a tr&#232;s bien pens&#233; son jeu puisque les combats ne durent jamais plus de quelques minutes, ce qui le rend parfaitement adapt&#233; au jeu sur portable . 
 
 Conclusion 
 Soul Sacrifice est un jeu qui divisera les joueurs. D&#8217;un c&#244;t&#233;, ceux qui le hisseront au sommet de leur ludoth&#232;que, allant jusqu&#8217;&#224; affirmer qu&#8217;il a surpass&#233; Monster Hunter par un gameplay plus vif, plus nerveux et une ambiance plus adulte. Et d&#8217;un autre c&#244;t&#233;, ceux qui, comme moi, n&#8217;ont jamais accroch&#233; au genre et d&#233;couvriront un jeu original, diablement r&#233;ussi sur le plan artistique mais incroyablement r&#233;p&#233;titif apr&#232;s une bonne dizaine d&#8217;heures de jeu. 
 M&#234;me si Soul Sacrifice rate donc son objectif d&#8217;&#234;tre la killer app de la PS Vita, il reste un excellent repr&#233;sentant du genre qui permettra aux novices une entr&#233;e en mati&#232;re plus adulte que le concurrent de Capcom tout en offrant aux habitu&#233;s, un&#160; Monster Hunter like tr&#232;s r&#233;ussi sur PS Vita. 
 Soul Sacrifice est disponible en exclu sur PS Vita. 
 Ma Note : 7,5/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
