<document>
	<date>2012-03-07</date>
        <title>[Test] Syndicate, le retour d'une licence myhique</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>syndicate</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>ea</tag>
                <tag>electronic arts</tag>
                <tag>starbreeze</tag>
                <tag>fps</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Ressusciter une licence mythique n'est pas &#224; la port&#233;e de tout le monde. 
 Syndicate est une licence ch&#232;re &#224; mes yeux, un de ces jeux PC aux c&#244;t&#233;s de Sim City, UFO ou Theme Park qui m'a fait d&#233;couvrir l'univers pc. Un jeu du fantasque  Peter Molyneux , &#233;galement responsable de perles comme Populous ou Dungeon Keeper, bien avant qu'il ne sombre dans le JDR pour les nuls (Fable). 
 A une &#233;poque o&#249; le jeu vid&#233;o n'&#233;tait encore fait que d'un amas de sprites, r&#233;ussir &#224; faire sentir au joueur une  ambiance futuristique &#224; la Blade Runner  et ultraviolente avec ses guerres entre m&#233;ga corporations (les fameux syndicats) n'&#233;tait pas chose donn&#233;e &#224; tout le monde et  Syndicate reste un titre qui a marqu&#233; cette p&#233;riode de ma vie de joueur  ! 
 Aussi, apprendre qu'EA ressuscitait la s&#233;rie avec l'aide du studio Strabreeze, responsable du plut&#244;t r&#233;ussi Darkness m'enthousiasmait plut&#244;t jusqu'au jour o&#249; j'ai compris que c'&#233;tait bien  un FPS qui &#233;tait envisag&#233; ... Mais fid&#232;le &#224; ma neutralit&#233; l&#233;gendaire, j'ai lanc&#233; le jeu sans a priori n&#233;gatif mais  en me demandant comment on allait d&#233;truire une de mes licences favorites ... 
 
 Et heureusement, le massacre n'est pas complet. 
 Tr&#234;ve de suspense, ce FPS est bourr&#233; de d&#233;fauts qui le classent directement dans la cat&#233;gorie des FPS &#224; consommation rapide mais heureusement  l'univers Syndicate est plut&#244;t bien retranscrit , ce qui est d&#233;j&#224; beaucoup. 
 Lorsque le jeu commence, vous vous r&#233;veillez &#224; peine d'une intervention sur votre puce bionique et vous ne savez pas tr&#232;s bien pourquoi mais tout le monde vous en veut... D'ailleurs ce sentiment d'&#234;tre l&#226;ch&#233; dans un univers sans v&#233;ritable sc&#233;nario persiste durant tout le solo. C'est comme si les d&#233;veloppeurs avaient &#233;puis&#233; tout leur budget sc&#233;naristique en essayant de retranscrire l'univers de Syndicate et avaient d&#233;cid&#233; que l'univers se suffisait &#224; lui-m&#234;me.  Le sc&#233;nario est donc quasi inexistant  et le peu qu'il y a d'histoire est, de plus, tr&#232;s mal racont&#233;. On parcourt donc le solo sans trop savoir ce qu'on y fait mais heureusement, le jeu est suffisamment lin&#233;aire que pour ne pas se perdre. 
 Un conseil d'entr&#233;e, si vous le pouvez,  n'y jouez surtout pas en fran&#231;ais , le doublage est vraiment tr&#232;s moyen avec des textes dits sur un ton monocorde quel que soit la situation. Le doublage anglais n'est pas non plus grandiose mais au moins, les acteurs se sont un petit peu plus investis. 
 &#160;  
 Un gameplay hybride 
 Au niveau du gameplay, Syndicate ne brille pas particuli&#232;rement par son originalit&#233; en proposant un grand m&#233;lange entre Duke Nukem Forever (pour le c&#244;t&#233; old school), Deus Ex : Human Revolution (pour l'univers et le mini JDR) et Max Payne (pour le Bullet Time). Et oui, rien que &#231;a! 
 Ainsi, &#224; c&#244;t&#233; du gameplay typ&#233; FPS, vous avez &#233;galement la possibilit&#233; d'effectuer une glissade en fin de course afin d'assommer un adversaire.  Les ex&#233;cutions &#224; bout portant occupent d'ailleurs un r&#244;le plus important que dans un FPS de base  avec de nombreuses animations diff&#233;rentes toujours assez jubilatoires &#224; effectuer. Dommage que j'ai ressenti un peu trop le c&#244;t&#233; old school du jeu avec des armes qui prennent parfois la moiti&#233; de l'&#233;cran et un champ de vision tr&#232;s &#233;triqu&#233;. 
 A c&#244;t&#233; de ce gameplay "classique", Vous avez la possibilit&#233; d'am&#233;liorer certaines de vos capacit&#233;s en r&#233;coltant des puces bioniques sur certains adversaires,  de quoi booster vos aptitudes cybern&#233;tiques . Malheureusement, cette bonne id&#233;e n'atteint pas son plein potentiel puisque le nombre de points d'aptitude &#224; r&#233;colter reste faible. 
 &#160;  
 Enfin, Syndicate essaye de vous faire sentir que vous &#234;tes un cyborg avec deux id&#233;es de gameplay pas forc&#233;ment tr&#232;s originales mais efficaces. Avec la g&#226;chette gauche, vous pouvez ainsi pirater les syst&#232;mes informatiques adverses, ce qui vous permet de prendre le contr&#244;le des tourelles-mitrailleuses, ouvrir des portes scell&#233;es mais aussi avoir une influence sur le comportement de vos adversaires en les poussant au suicide ou &#224; se retourner contre ses coll&#232;gues. 
 Avec la g&#226;chette droite, vous lancez  un mode type Bullet Time  pendant lequel le temps est ralenti et votre r&#233;sistance aux d&#233;g&#226;ts augmente. Vous pouvez &#233;galement voir o&#249; se trouve vos adversaires &#224; travers les murs. En plus ce mode se recharge tr&#232;s vite et on a donc tendance &#224; en abuser. 
 
 Ces deux id&#233;es de gameplays permettent d'apporter &#224; Syndicate un brin d'originalit&#233;, ce qui fait que l'on progresse dans le solo assez vite et sans se prendre la t&#234;te... Mais malheureusement, sans grand enthousiasme non plus.  Et comme si cela ne suffisait pas, le solo s'ex&#233;cute en moins de 7 heures , ce qui est d&#233;j&#224; scandaleux quand un FPS d&#233;borde de script (comme BF3 ou CoD) mais ici, on ne peut pas dire que l'on soit &#233;bahis par la qualit&#233; des quelques scripts pr&#233;sents... La courte dur&#233;e de vie est donc d'autant plus d&#233;cevante. 
 C&#244;t&#233; multi, m&#234;me pas de multi comp&#233;titif, ce qui parait comme une aberration pour un FPS moderne, mais juste du  multi coop&#233;ratif jusque 4 joueurs  (et uniquement en r&#233;seau, donc pas de split screen). N&#233;anmoins, ce multi s'av&#232;re assez prenant et &#224; condition d'avoir une bonne &#233;quipe,  il peut s'av&#233;rer comme un vrai d&#233;fi dans les modes de difficult&#233;s les plus &#233;lev&#233;s . Et m&#234;me si ce mode est bien emball&#233; avec beaucoup de possibilit&#233;s d'&#233;volution, il reste quand m&#234;me un peu l&#233;ger. 
 Pour terminer,  techniquement, Syndicate ne parait pas vraiment &#224; la pointe ... Univers oblige, le design fait souvent penser &#224; Deus Ex : Human Revolution mais si ce dernier pouvait compenser ses carences techniques par un gameplay au micro-poil, rien ne vient vraiment sauver Syndicate pour expliquer les chutes de framerate et les textures baveuses... 
 &#160;  
 Conclusion 
 Ressusciter une licence avec l'aura de  Syndicate  n'&#233;tait pas chose facile et  StarBreeze aura juste assur&#233; l'essentiel . Syndicate est donc un FPS lambda comme il en sort des dizaines &#224; longueur d'ann&#233;e, pas tr&#232;s original, pas tr&#232;s joli mais qui  satisfera amplement le fan du genre . Le jeu a d'ailleurs &#233;t&#233; clairement pens&#233; pour que les amateurs puissent comparer leur performance et recommencer les niveaux (tr&#232;s courts) jusqu'&#224; atteindre la perfection. 
 Heureusement,  l'univers de Syndicate a &#233;t&#233; bien retranscrit  et m&#234;me si votre h&#233;ros cybern&#233;tique n'a pas beaucoup de charisme,  on prend quand m&#234;me du plaisir &#224; parcourir le solo  malheureusement bien trop court que pour justifier le prix du jeu. 
 Nous voil&#224; donc face &#224; une d&#233;ception mais il reste &#224; esp&#233;rer que la licence renaisse de ses cendres avec un jeu du m&#234;me genre que son original, un peu comme Firaxis est en train de faire avec le mythique UFO. 
 Note : 6/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
