<document>
	<date>2015-05-04</date>
        <title>[Test] The Awakened Fate Ultimatum, ange ou d&#233;mon, il faut choisir</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>the awakened fate ultimatum</tag>
                <tag>nis america</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 NIS America  est en passe de devenir l'un de mes &#233;diteurs chouchous : pour notre (ou ma ?) plus grande joie, il continue de nous abreuver de tous ces jeux japonais qui n'arrivaient que tr&#232;s rarement jusque dans nos contr&#233;es mais qui ont pourtant d' ind&#233;niables qualit&#233;s, surtout lorsque l'on est une otaku comme mo i. Ce mois-ci, j'ai pu  tester The Awakened Fate Ultimatum  et derri&#232;re ce nom barbare (je l'avoue je n'arr&#234;te pas de l'&#233;corcher en me trompant dans l'ordre des mots) se cache  un jeu diablement s&#233;duisant ... 
                                                  
 The Awakened Fate Ultimatum est un  Visual Novel / Rogue Like  qui s'av&#232;re &#234;tre une suite &#224; The Guided Fate Paradox, mais il n'est pas n&#233;cessaire d'avoir jou&#233; &#224; ce dernier : personnellement, je ne l'avais pas fait et n'ai ressenti aucune g&#234;ne, je ne suis m&#234;me pas sure que des r&#233;f&#233;rences au premier volet soient r&#233;ellement pr&#233;sentes.&#160; 
 On incarne  Shin Kamikaze , un lyc&#233;en pas tr&#232;s bien dans sa peau qui se voit un jour attaqu&#233; et tu&#233; par des diables. Or gr&#226;ce &#224; l'intervention de Jupiel et d'Ariael,  il est ressuscit&#233; et devient le nouveau Dieu  du paradis (apr&#232;s tout, son nom l'annon&#231;ait : Kami signifiant divin en Japonais). Mais tout n'est pas rose pour notre Dieu en devenir, il est en effet tomb&#233; en plein milieu d'une  guerre entre les anges et les d&#233;mons . Et &#224; vrai dire, s'il n'utilise pas ses nouveaux pouvoirs divins pour aider les anges, alors ceux-ci n'h&#233;siteront pas &#224; le tuer pour se cr&#233;er un nouveau Dieu... 
 &#160; 
 Bref, ce n'est pas simple. Et surtout  rien n'est blanc ou noir , contrairement &#224; ce que l'on pourrait penser en voyant les anges s'opposer aux d&#233;mons. Cela se refl&#232;te dans les personnages de Jupiel (l'ange) et Ariael (la d&#233;mone) mais aussi dans les diff&#233;rents choix que l'on est amen&#233; &#224; faire durant le jeu.&#160; 
 
 En effet, en tant que Dieu,  on fait face &#224; des d&#233;cisions qui influencent le "destin" (donc le jeu ;-)) . Ceux-ci apparaissent comme des choix ang&#233;liques ou d&#233;moniaques symbolis&#233;s par une balance, cependant,  aucun c&#244;t&#233; ne peut &#234;tre consid&#233;r&#233; comme ind&#233;niablement bon ou mauvais  : sauver des bless&#233;s ou les abandonner pour contrecarrer une attaque et sauver plus de vies ? Faire s'&#233;chapper tous les prisonniers au risque d'&#233;chouer ou seulement ceux que l'on peut porter ? Parler &#224; Jupiel ou Ariael ?...  Les cons&#233;quences ne sont jamais totalement positives et notre h&#233;ros est souvent rong&#233; par le regret  sur un fond de guerre assez (trop?) m&#233;lodramatique... 
 &#160; 
 Il est vrai que tout cela n'&#233;chappe pas &#224;  certains clich&#233;s &#160;et que parfois on cherche un peu trop &#224; nous &#233;mouvoir en montrant les horreurs de la guerre ou en  d&#233;voilant les pens&#233;es quelques peu plaintives de Kamikaze  ("c'est ma faute, ma tr&#232;s grande faute...").  Cependant, j'ai bien accroch&#233; &#224; l'histoire et aux passages  relativement longs  de dialogues qui la composent . 
 
 Le design des personnages (en particulier Ariael) m'a bien plu,  ainsi que leur personnalit&#233; (surtout notre belle d&#233;mone avec sa passion pour les nouilles instantan&#233;es^^). Et le fait que personne ne soit bon ou mauvais est &#233;galement un point que j'appr&#233;cie. 
 Bref, j'ai bien aim&#233; l'aspect visual novel du titre. Or, il ne faut pas oublier la partie Rogue Like. 
 En effet, entre deux dialogues, il faut bien partir au combat : apr&#232;s tout on est en guerre ! Ainsi,  chaque mission comprend au moins un donjon qu'il faut parcourir et terminer . Le style visuel des donjons diff&#232;re de celui de la partie visual novel : notre personnage et les ennemis apparaissent en SD (Super-Deformed), donnant un aspect mignon qui contraste un peu avec l'action. 
 
 Ces donjons sont g&#233;n&#233;r&#233;s de fa&#231;on al&#233;atoire (donc jamais identiques) et se d&#233;roulent au tour par tour &#160;: pour chaque action que l'on fait (avancer, combattre, utiliser un objet), les ennemis en font une aussi.&#160; Tout cela co&#251;tent des points d'action (AC) &#160;qui ne se r&#233;g&#233;n&#232;rent qu'en ing&#233;rant des pommes.&#160; 
 Cela va assez vite et &#224; vrai dire si l'on ne fait pas attention, on pourrait presque oublier que c'est du tour par tour, en tous cas au d&#233;but car les choses se corsent apr&#232;s. En effet, &#224; un moment donn&#233;,&#160; il s'av&#232;re plus difficile d'avancer et on doit se r&#233;soudre &#224; farmer &#160;pour monter en niveau et r&#233;colter de l'&#233;quipement sup&#233;rieur.&#160; 
 &#160; 
 Pour faire face aux diff&#233;rents anges ou d&#233;mons peuplant les couloirs mais aussi aux divers pi&#232;ges (positifs ou n&#233;gatifs),  Kamikaze dispose d'un coup basique mais surtout de la facult&#233; de se transformer en dieu , et l&#224; il a le choix entre les pouvoirs ang&#233;liques, donnant des bonus d'attaque et de d&#233;fense contre les d&#233;mons, ou les pouvoirs d&#233;moniaques, qui comme vous l'aurez devin&#233;, accordent des bonus contre les anges. 
 
 Se m&#233;tamorphoser co&#251;te des points de skill (SP) , ainsi que chaque action accomplie sous cette forme, ce &#224; quoi il faut ajouter le prix en SP des facult&#233;s sp&#233;ciales dont jouit chaque forme. Bref,  il faut arriver &#224; g&#233;rer convenablement l'utilisation de ses points d'action mais aussi de ses points de skill.  Cependant, il est quasiment obligatoire de se transformer lorsqu'on combat, sinon l'on meurt tr&#232;s vite, ce qui entra&#238;ne  l'&#233;chec du donjon et la perte de tout ce que l'on transportait sur nous  : potions, g&#233;lules mais surtout armes, boucliers, et accessoires... 
 
 Or,  le syst&#232;me d'upgrade des armes/armures du jeu fait que leur perte est vraiment p&#233;nalisante . En effet, les armes ont un nom (par exemple &#233;p&#233;e +2) et un niveau d'attaque (ATK 5). Pour faire &#233;voluer son arme, il faut la fusionner &#224; une autre : 2 &#233;p&#233;es +2 produiront une &#233;p&#233;e +4, cependant le niveau d'attaque (qui est ce qui compte le plus) &#233;voluera plut&#244;t par palier : une &#233;p&#233;e +20 ne gagnera un point d'attaque que si elle passe &#233;p&#233;e +25 (autre exemple mais vous aurez compris).  
 Donc perdre son arme +55 ATK 45, cela fait mal et on pr&#233;f&#232;re charger la sauvegarde que l'on aura pris soin de r&#233;aliser avant de commencer le donjon.  En tous cas, c'est ce que je faisais, cependant, apr&#232;s que cela me soit arriv&#233; une fois, j'ai &#233;t&#233; traumatis&#233;e et j'ai farm&#233; suffisamment pour que cela ne se reproduise plus ;-) 
 
 En plus de ce syst&#232;me d'uprgade d'armes/boucliers, notre h&#233;ros gagne de l'exp&#233;rience et des niveaux.  A chaque niveau, on peut utiliser un point pour am&#233;liorer ses formes (ang&#233;lique/d&#233;moniaque) dans une sorte de sph&#233;rier  : augmenter sa puissance d'attaques, ses PV, sa d&#233;fense ou d&#233;bloquer de nouveaux pouvoirs. Attention &#224; ne pas trop se sp&#233;cialiser au risque d'avoir du mal dans les donjons o&#249; l'on croise deux sortes d'ennemis. A noter que pour chaque choix effectu&#233;, on gagne &#233;galement un point &#224; investir dans la lign&#233;e de la d&#233;cision prise (on d&#233;cide de parler &#224; Ariael, on obtient un point d&#233;moniaque et inversement). 
 Le syst&#232;me de combat est donc assez simple, voire r&#233;p&#233;titif, mais offre une petite dose de strat&#233;gie assez sympathique.  A vrai dire, au d&#233;but, il ne m'enthousiasmait que moyennement puis finalement, je me suis prise au jeu et il a commenc&#233; &#224; me plaire : j'ai m&#234;me farm&#233; avec entrain ;-) 
 
 Petit spoiler sur la fin (vous pouvez passer &#224; la conclusion si vous d&#233;sirez garder le suspens)  : comme le trailer l'annonce, il faut choisir qui d'Ariael ou de Jupiel vous allez sauver, cependant, une fois le jeu termin&#233;, il est possible de reprendre juste avant ce choix crucial pour sauver l'autre ou faire un choix diff&#233;rent. 
 Conclusion 
 The Awakened Fate Ultimatum , pour peu que l'on arrive &#224; retenir son nom, est un Visual Novel / Rogue Like qui m&#233;rite d'&#234;tre plus connu.&#160; 
 Sur fond de guerre entre ange et d&#233;mon, il demande de faire des choix pas souvent &#233;vidents qui floutent les notions de bien et de mal. J'ai bien accroch&#233; aux personnages (en particulier Ariael) et s'ils n'&#233;vitent pas certains clich&#233;s, ils restent tr&#232;s sympathiques. Alors, il est vrai qu'il y a beaucoup de parlotte, mais c'est un visual novel, donc c'est le genre qui veut &#231;a. 
 Les combats, s'ils ne sont pas sp&#233;cialement originaux, deviennent au final assez addictifs et demandent un peu de strat&#233;gie. On peut juste regretter qu'il soit n&#233;cessaire de farmer &#224; certains moments pour passer le donjon suivant car cela pourrait lasser certains joueurs. 
 The Awakened Fate Ultimatum est donc un jeu r&#233;ussi &#224; condition d'appr&#233;cier son genre tr&#232;s particulier. Attention, le jeu est en anglais/japonais sous-titr&#233; anglais. 
 Ma note : 8/10 
 The Awakened Fate Ultimatum est disponible sur PS3. 
 
 &#160;                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
