<document>
	<date>2012-06-08</date>
        <title>[Test] The Witcher 2 d&#233;barque sur Xbox 360 et le RPG revit</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>the witcher 2</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>namco</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Comme annonc&#233; hier, un petit interm&#232;de dans nos articles E3 puisqu'&#224; l'heure o&#249; vous lirez cet article, nous serons dans l'avion du retour... Place au test de Witcher 2 dans sa version Xbox 360. 
 Vous savez sans doute que  nous avons ador&#233; la version PC de Witcher 2 , sortie l'ann&#233;e derni&#232;re...D'ailleurs nous avions d&#233;j&#224; tout dit l'ann&#233;e derni&#232;re,  donc n'h&#233;sitez pas &#224; le relire . On se concentrera donc dans ce test sur les diff&#233;rences entre la version PC et Xbox360. &#160; The Witcher 2 souffre-t-il de la transition du PC vers la Xbox360 ? 
 C'est la vraie question puisque la bobox de Microsoft commence &#224; accuser son &#226;ge et techniquement, la g&#233;n&#233;ration actuelle de consoles est totalement d&#233;pass&#233;e par nos PC's surpuissants.  
 Ainsi, Witcher 2 &#233;tait r&#233;ellement splendide sur PC. Sur Xbox,  le niveau de qualit&#233; a d&#251; &#234;tre tr&#232;s fortement diminu&#233;  et j'ai vraiment l'impression que ce que j'ai pu voir sur ma t&#233;l&#233; ressemblait &#224; un Witcher 2 avec le mode graphique au minimum... Autrement dit, il tourne tr&#232;s bien sur Xbox mais la qualit&#233; graphique a pris un sacr&#233; coup au passage, on dirait un PC &#226;g&#233; de 5 ans. 
  Le jeu n'en est pas pour autant moche et Triss est plus resplendissante que jamais (surtout dans les sc&#232;nes parfois tr&#232;s explicites du jeu ;-) ). 
 
 Le passage &#224; la Xbox a &#233;galement transform&#233; Witcher 2 en une 'enhanced edition'. Dans la pratique, cela signifie que tous les DLC d&#233;j&#224; sortis sont inclus et que  pr&#232;s de 4 heures de qu&#234;tes suppl&#233;mentaires  et environ  30 minutes de nouvelles cut scenes  sont disponibles. Comptez donc une bonne quarantaine d'heures de jeu pour en venir &#224; bout, ce qui est plus qu'honorable pour un aussi bon RPG. &#160; Le plus gros d&#233;faut de la version PC &#233;tait sa difficult&#233; mal &#233;quilibr&#233;e livrant un jeu trop difficile au d&#233;but et ensuite, apr&#232;s avoir boost&#233; quelques pouvoirs, &#233;tonnamment trop facile. Nous n'avons pas &#233;t&#233; assez loin dans la campagne de cette version Xbox pour juger si ce d&#233;faut subsistait mais le jeu reste globalement assez difficile au cours de ses premi&#232;res heures m&#234;me si  le tout nouveau tutorial  (absent de la version PC) permet quand m&#234;me de rentrer plus facilement dans le vif du sujet en expliquant le fonctionnement des combats et l'utilisation de la magie, des huiles et des potions.  
 &#160; &#160;  
 Le syst&#232;me de combat, assez original, reste inchang&#233; et est toujours bas&#233; sur la recherche du bon timing afin d'occire votre adversaire sans prendre trop de d&#233;g&#226;ts.  Impossible dans Witcher de foncer dans le tas et de frapper &#224; tout va sans mourir lamentablement. &#160; L'interface de l'inventaire avait &#233;galement &#233;t&#233; tr&#232;s mal per&#231;ue par les joueurs PC puisque pens&#233;e en grande partie pour la console avec son syst&#232;me de listes tr&#232;s peu pratique &#224; utiliser &#224; la souris... Et bien malgr&#233; cela, sur Xbox, l'interface reste assez peu pratique et particuli&#232;rement lourde &#224; utiliser. &#160; Mais ces petits d&#233;fauts n'enl&#232;vent rien &#224;  l'incroyable qualit&#233; de ce titre qui compte parmi les RPG les plus aboutis toutes consoles confondues . Le passage du PC &#224; la console se fait de la meilleure mani&#232;re possible et alors que j'ai termin&#233; le jeu sur PC, je n'ai pas pu m'emp&#234;cher de jouer encore une bonne dizaine d'heure sur cette version Xbox avec Geralt, le tueur de monstres.  
 
 Conclusion &#160; Un h&#233;ros tortur&#233; et particuli&#232;rement s&#233;ducteur, un univers incroyablement violent et r&#233;aliste, une histoire adulte et d&#233;velopp&#233;e avec talent, un syst&#232;me de combat original et efficace,  les qualit&#233;s de ce jeu sont innombrables  mais je ne vais pas tout vous dire puisque  tout se trouve dans notre test PC . &#160; En un mot, si vous &#234;tes fans de RPG dans un univers Fantasy un poil plus sombre que d'habitude et que vous n'avez pas de PC, foncez,  Witcher 2 ne vous d&#233;cevra pas . 
 Ma Note : 8,5/10 
 
 Et n'oubliez pas que vous pouvez encore  gagner votre version du jeu dans notre concours . 
 
 
 
 
        </text>
</document>
