<document>
	<date>2011-06-20</date>
        <title>[Test] The Witcher 2, un RPG dans toute sa splendeur</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>the witcher</tag>
                <tag>namco</tag>
                <tag>rpg</tag>
                <tag>pc</tag>
                <tag>cd projekt</tag>
                <tag>sexy</tag>
                <tag>triss</tag>
                <tag>playboy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Sexy</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Apr&#232;s un premier &#233;pisode bien accueilli malgr&#233; quelques d&#233;fauts de jeunesse, les polonais de CD Projekt se sont remis au travail pour nous proposer un Witcher 2 de toute beaut&#233;. 
 Geralt, le sorceleur (traduction fran&#231;aise du terme Witcher, lui-m&#234;me venant du polonais Wied&#378;min) revient dans ce second &#233;pisode au sommet de sa gloire. Bombard&#233; porte-bonheur du roi, le voil&#224; enr&#244;l&#233;, un peu contre son gr&#233;, dans une &#233;ni&#232;me guerre de son roi. 
 Heureusement, la jolie Triss, magicienne et conseill&#232;re du roi, a la f&#226;cheuse tendance &#224; lui voler le peu d'&#233;nergie qui lui reste une fois qu'ils sont ensemble au lit... Il est n&#233;anmoins d&#233;cid&#233; &#224; quitter la suite du roi une fois le si&#232;ge termin&#233; mais ce ne sera pas si simple. 
 Je n'en dirai pas plus pour &#233;viter de vous g&#226;cher la suite de l'aventure. 
   
 M&#234;me si le jeu a &#233;t&#233; annonc&#233; il y a peu sur Xbox 360, il a &#233;t&#233; avant tout d&#233;velopp&#233; pour le PC et cela se sent &#224; tous les niveaux. Les graphismes sont somptueux et utilisent &#224; merveille les derni&#232;res cartes graphiques tout en restant accessibles aux plus petites configs (un pc de 3 ans d'&#226;ge suffit amplement).  
 Le sc&#233;nario est tr&#232;s adulte, empreint de violence et de sexe et la repr&#233;sentation de la vie au moyen-&#226;ge semble assez r&#233;aliste (hormis les dragons ;-) ).  
 Dommage que l'on retrouve quelques &#233;l&#233;ments typiquement console comme des QTE un peu simpliste et une gestion de l'inventaire tout droit sortie du gameplay console, ce qui fait quand m&#234;me un peu t&#226;che. 
 Pour les habitu&#233;s de RPG plus orient&#233;s consoles, deux &#233;l&#233;ments frappent d'entr&#233;e :  
 1/ la complexit&#233; du sc&#233;nario et la qualit&#233; des qu&#234;tes. C'est un vrai RPG que nous avons l&#224;. Le genre qui vous accroche &#224; votre &#233;cran de par la qualit&#233; de la narration et l'inter-connexion entre les qu&#234;tes. 
 2/ la difficult&#233; &#233;norme du jeu m&#234;me en mode normal. Le prologue et le 1er acte s'av&#232;re d'une complexit&#233; parfois d&#233;courageante et il faudra r&#233;ellement optimiser toutes ses caract&#233;ristiques et se bourrer de potions pour passer certains combats. D'un c&#244;t&#233;, c'est bien car cela encourage &#224; se d&#233;passer mais croyez-moi, recommencer pour la 30e fois le m&#234;me combat peut s'av&#233;rer tr&#232;s d&#233;courageant. Ne perdez pas espoir, on finit par passer ces passages un peu chauds et la suite du sc&#233;nario vaut largement que l'on s'y accroche. 
   
 Le syst&#232;me de combat est tr&#232;s nerveux avec la combinaison de coup normal (clic droit)/coup fort (clic gauche) associ&#233; &#224; l'utilisation de la parade (touche E) et de la magie (touche A). Tout cela avec une tonne d'ennemis qui vous tombent dessus en m&#234;me temps. Pour peu, on se croirait dans un Hack &amp; Slash sauf que Geralt a une vie digne d'un escargot et ne fera pas long feu si vous foncez dans le tas sans r&#233;fl&#233;chir. 
 On est ici tr&#232;s loin des RPG for dummies (au hasard la s&#233;rie des Fable), &#224; la mode ces derni&#232;res ann&#233;es, pour embrasser une aventure noire, violente, adulte et en un seul mot passionnante. Une fois le jeu install&#233;, il est difficile de d&#233;crocher du PC pour revenir &#224; la vie r&#233;elle tellement l'impression de r&#233;alisme est forte.  
 Les villages sont vivants, grouillent de marchands, de riches propri&#233;taires, de pauvres mendiants, de prostitu&#233;es aguicheuses. Vous ne pouvez pas faire quelques pas sans entendre une conversation, sans vous faire alpaguer pour une qu&#234;te ou pour une nuit de plaisir physique contre r&#233;mun&#233;ration. 
   
 Il est difficile de partager l'exp&#233;rience sans y avoir soi-m&#234;me jou&#233;. C'est un jeu sans r&#233;els d&#233;fauts techniques (les d&#233;cors et les personnages sont de vrais tableaux d'art, la musique tout comme l'ambiance sonore sont magiques) ou artistiques (le sc&#233;nario profond, les personnages jamais lisses et toujours troubles, les dialogues tr&#232;s bien &#233;crits). Une fois dans l'histoire, on se laisse porter dans cet univers unique, impatient de connaitre la suite. 
 Conclusion 
 Vous aurez compris que ce jeu est une petite merveille ! La beaut&#233; des lieux, la profondeur du sc&#233;nario, l'intelligence des dialogues et pour un fois, la qualit&#233; du portage en fran&#231;ais font de ce RPG le Must Have pour tout amateur de jeu de r&#244;le. Finalement, ses seuls d&#233;fauts sont sa difficult&#233; vraiment excessive ainsi que la lin&#233;arit&#233; de son prologue... Alors accrochez-vous, passez ces &#233;tapes difficile car le sc&#233;nario en vaut largement la peine. Voici peut-&#234;tre LE RPG de 2011 et comme il est bient&#244;t annonc&#233; sur Xbox 360, il ne vous faudra m&#234;me pas un PC de combat pour en profiter pleinement. 
 Note de Quantic : 8,5/10 
 L'avis d'Aelya 
 Apr&#232;s un Dragon Age 2 assez d&#233;cevant m&#234;me si fun &#224; jouer, j'attendais un vrai bon RPG. The Witcher 2 me l'a apport&#233;. 
 Quantic a bien r&#233;sum&#233; les qualit&#233;s du jeu : graphismes magnifiques qui rendent assez bien sur nos PC vieux de trois ans, un sc&#233;nario int&#233;ressant et pas manich&#233;en, un univers coh&#233;rent... 
 Cependant, pour se rendre compte de cela, il faut arriver &#224; passer outre les deux gros d&#233;fauts du jeu : une difficult&#233; tr&#232;s mal dos&#233;e et un inventaire infernal. 
 Commen&#231;ons par l'inventaire.  
   
 Je suis une fille : je ne sors jamais sans mon sac &#224; main qui d&#233;borde (vous pouvez demander &#224; Quantic qui d'ailleurs ne se g&#234;ne pourtant pas pour faire de moi sa porteuse personnelle). Je suis &#233;galement atteinte de collectionnite aigue qui r&#233;sulte dans une incapacit&#233; &#224; jeter mes affaires.  
 Or dans The Witcher 2, l'inventaire est limit&#233;... C'est d&#233;j&#224; un cauchemar en soi mais, en plus, son interface n'est absolument pas pratique. Alors j'avoue, malgr&#233; la honte, j'ai utilis&#233; un mod pour que les objets ne p&#232;sent plus rien. Rien que cela m'a rendu l'exp&#233;rience de jeu bien meilleure. 
 Le deuxi&#232;me gros point noir du jeu vient de la difficult&#233; mal &#233;quilibr&#233;e de The Witcher.  
 Le d&#233;but de l'aventure, en gros le Prologue et le premier acte, est tr&#232;s difficile, m&#234;me en mode normal. Le tutorial affiche des aides mais on a &#224; peine le temps de les lire, surtout qu'en g&#233;n&#233;ral, on est attaqu&#233; par une horde d'ennemis.  
 C'est simple, il faut parfois recommencer certains combats plusieurs dizaines de fois avant de parvenir &#224; survivre, pour ensuite enchainer sur un autre combat tout aussi dur (je pense &#224; la sc&#232;ne de la baliste)... A ces moments-l&#224;, on a envie de tout arr&#234;ter... 
   
 Mais ce serait dommage car, une fois bien &#233;quip&#233; et avec quelques niveaux suppl&#233;mentaires, le jeu devient facile (voire un peu trop) mais surtout ce serait manquer un excellent jeu qui regorge d'autres qualit&#233;s et jouit d'une histoire excellente. 
 Les d&#233;cisions prises par G&#233;ralt vont avoir des cons&#233;quences directes sur l'univers du jeu, vos relations avec les personnages et le sc&#233;nario. Ainsi, on peut choisir de se laisser corrompre et laisser ouvert un magasin vendant de la drogue ou alors obliger son propri&#233;taire &#224; le fermer mais, dans le second cas, vous n'aurez alors plus acc&#232;s &#224; ses marchandises! 
 Il faudra donc bien r&#233;fl&#233;chir &#224; ce que vous faites... Or parfois, comme dans la vraie vie, le temps manque : certaines d&#233;cisions seront &#224; prendre dans un temps limit&#233;. Or comme tout n'est jamais blanc ou noir, cela ne s'av&#232;re jamais facile...  
 Faire confiance &#224; un autre personnage du jeu peut m&#234;me vous conduire droit dans un pi&#232;ge/embuscade. Ce genre de petites touches font le sel du jeu et le rendent tr&#232;s addictif. On a envie de continuer et voir l'impact que l'on a eu sur l'environnement via les qu&#234;tes principales ou les multiples qu&#234;tes secondaires... 
 Bref, une fois les deux gros d&#233;fauts du jeu pass&#233;s outre, on est immerg&#233; dans cet univers m&#233;di&#233;val fantastique r&#233;aliste. The Witcher 2 a donc une place de choix dans la ludoth&#232;que des amateurs de bons RPGs. 
 J'ai d'ailleurs bien envie de me mettre aux livres... 
 La note d'Aelya : 8.5/10 
 Petit strip de  Penny Arcade  parlant de la difficult&#233; du jeu (traduit par Aelya,  la version originale est ici ): 
 
 Bonus, Triss a pos&#233; pour la version Polonaise de Playboy ! Tous les pervers (donc les hommes), cliquez ci-dessous. Mineurs s'abstenir ! 
                                                  &#160; 
 
 
 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
