<document>
	<date>2012-09-24</date>
        <title>[Test] Tokyo Jungle : un jeu qui a du chien !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>tokyo jungle</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>psn</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>ps3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 J'avais rep&#233;r&#233; par hasard  Tokyo Jungle , une exclusivit&#233;  Sony ,  lors du dernier E3  et l'attendais de pied ferme. 
 Il y a quelques semaines, j'ai re&#231;u le "kit presse" tout mignon et d&#233;cal&#233; du jeu (une petite peluche de chien), ainsi que le code pour le t&#233;l&#233;charger sur le PSN. En effet, en Europe,  Tokyo Jungle ne sera vendu que sur le Playstation Store pour un prix riquiqui de 12,99 euros  (&#224; comparer avec les +/- 50 euros de la version bo&#238;te japonaise). Rien que &#231;a, c'est d&#233;j&#224; une bonne nouvelle^^ 
 
 Comme son nom l'indique,  Tokyo Jungle se d&#233;roule &#224; Tokyo . Pour une raison inconnue, l'humanit&#233; a disparu, laissant les animaux aussi bien domestiques que sauvages prendre le contr&#244;le de la ville. 
 On va donc  incarner l'un de ces animaux et tenter de survivre le plus longtemps possible dans cette jungle urbaine. 
 Les b&#234;tes se divisent en deux cat&#233;gories :  les herbivores et les carnivores, ce qui donne lieu a deux types de gameplay diff&#233;rents. 
 Les herbivores doivent se d&#233;brouiller pour trouver des plantes pour se nourrir mais surtout, en tant que proies potentielles, ils doivent se montrer prudents et furtifs. Les carnivores, eux, sont des pr&#233;dateurs et vont donc devoir chasser. 
 &#160;   
 Cependant, cette description est r&#233;ductrice. En effet,  on jouera tr&#232;s diff&#233;remment un poussin et un &#233;l&#233;phant, pourtant tous les deux herbivores, de m&#234;me pour un loulou de Pom&#233;ranie et un lion, le loulou pouvant facilement servir de diner au fauve ! 
 N&#233;anmoins, pour tous, le but est de survivre le plus longtemps possible. Pour cela, il faut donc manger, marquer son territoire, se reproduire, &#233;viter les zones toxiques et cela tout en &#233;chappant aux pr&#233;dateurs. Pas si facile ! Surtout que  des d&#233;fis et des &#233;v&#232;nements viennent s'ajouter, histoire d'ajouter un peu de vari&#233;t&#233; . 
 Au d&#233;but, seulement deux animaux sont disponibles : le loulou de Pom&#233;ranie et le cerf sika. Une fois son choix fait, on d&#233;marre la partie &#224; la gare de Shibuya. D&#232;s cet instant,  la jauge de faim diminue, le compteur d'ann&#233;es s'engrange et la bataille pour la survie s'engage. 
 &#160; 
 Apr&#232;s,  chacun peut avoir sa propre strat&#233;gie.  
 Va-t-on essayer de r&#233;ussir les diff&#233;rents d&#233;fis propos&#233;s (marquer X fois son territoire, aller &#224; tel endroit, changer de g&#233;n&#233;ration X fois, battre le chef de meute de telle esp&#232;ce pour la d&#233;bloquer...) ou se concentrer sur la survie pure et dure ?  
 Va-t-on se reproduire le plus vite possible pour avoir une meute et ainsi "plusieurs vies" (en meute, si l'on meurt, on contr&#244;le l'animal suivant jusqu'&#224; ce qu'il n'en reste plus) ou manger le plus possible pour augmenter son rang et ainsi attirer de meilleures femelles (le nombre de b&#233;b&#233;s et les probabilit&#233;s de l&#233;guer certaines facult&#233;s &#224; votre descendance augmentant alors) ? 
 Chacun est vraiment libre de faire ce qu'il d&#233;sire : il n'y a pas de trame, il faut juste parvenir &#224; survivre ! 
 &#160;   
 Surtout que pour ajouter un peu de comp&#233;titivit&#233;,  Tokyo Jungle calcule vos points de survie (PS)  que vous pouvez gagner en ex&#233;cutant un bon nombre d'actions diff&#233;rentes : Manger, se reproduire, r&#233;ussir des d&#233;fis diff&#233;rents selon chaque race, chaque ann&#233;e de survie, ...  
 Notre score est alors ajout&#233; &#224;  un classement mondial  (bon pour l'instant c'est un peu d&#233;courageant car les japonais ont les scores max de 9999999 PS pour des centaines d'ann&#233;es de vie). 
 Ces points servent aussi &#224; acheter de nouveaux animaux,  une fois que vous les aurez d&#233;bloqu&#233;s via des d&#233;fis &#224; r&#233;aliser dans le mode survie. En fait, chaque animal va avoir un d&#233;fi permettant de d&#233;bloquer un autre qui lui permettra d'acc&#233;der &#224; un autre (voire deux autres), etc. Ainsi, la hy&#232;ne va d&#233;bloquer le gu&#233;pard qui d&#233;bloquera la panth&#232;re noire et ainsi de suite. 
 Les animaux ont tous des caract&#233;ristiques diff&#233;rentes  : la vitesse, l'attaque, la d&#233;fense, l'endurance, la faim... Le poussin est extr&#234;mement lent tandis que la gazelle pourra semer une bonne partie des pr&#233;dateurs. De m&#234;me, un chat mangera tel animal en quatre ou cinq bouch&#233;es mais le gu&#233;pard le d&#233;vorera en deux. Des v&#234;tements et accessoires seront &#233;galement de la partie et permettront de booster certaines caract&#233;ristiques : &#224; vous de voir si vous privil&#233;giez le look ou l'efficacit&#233; ;-) 
 &#160;   
 Le jeu b&#233;n&#233;ficie donc d' une grande rejouabilit&#233; , les tactiques devant varier, d'autant que  Tokyo Jungle propose 40 races d'animaux &#224; d&#233;bloquer (dont des dinosaures !) plus une quinzaine &#224; acheter sur le PSN (&#224; un prix non encore communiqu&#233;). 
 En plus du mode survie,  un mode histoire est &#233;galement disponible . Celui se d&#233;bloque en ramassant des archives dans le mode survie et raconte l'histoire de diff&#233;rents animaux. La premi&#232;re est celle du Loulou de Pom&#233;ranie qui doit apprendre &#224; se d&#233;brouiller seul apr&#232;s la disparition de ses ma&#238;tres. D'ailleurs, ces archives permettront certainement de d&#233;couvrir pourquoi l'humanit&#233; a disparu. 
 Par contre,  le seul mode multi-joueur existant est un jeu en coop &#224; deux sur la m&#234;me console et le m&#234;me &#233;cran . La cam&#233;ra suit alors les mouvements du joueur Un, ce qui peut poser quelques probl&#232;me au joueur Deux qui peut s'y perdre assez vite et m&#234;me se retrouver hors &#233;cran. C'est un peu dommage mais malgr&#233; tout le jeu &#224; deux reste une chouette exp&#233;rience que je vous conseille de tester. 
 &#160; 
 Il n'y a malheureusement pas de mode multi-joueur en ligne  alors que le jeu aurait pu s'y pr&#234;ter de fa&#231;on magistrale. J'imagine d&#233;j&#224; les combats de meutes, les herbivores tentant de s'allier pour combattre des carnivores voire des alliances contre nature qui risqueraient de se rompre en cas de famine^^ Bref, il y a de quoi faire pour Tokyo Jungle II. 
 Conclusion 
 Tokyo Jungle est un jeu atypique, un v&#233;ritable ovni vid&#233;oludique qui m'a compl&#232;tement s&#233;duite. 
 Je ne me lasse pas d'y jouer, de d&#233;bloquer les diff&#233;rents animaux, de voir ceux que je pr&#233;f&#232;re (pour l'instant j'ai une pr&#233;f&#233;rence pour les carnivores m&#234;me si j'aime bien les gazelles aussi), de tenter de survivre le plus longtemps possible (salet&#233; de toxicit&#233;!)... 
 Il est juste dommage qu'un mode multi-joueur en ligne n'existe pas alors qu'un mode de survie &#224; deux est disponible. 
 Bref, j'adore Tokyo Jungle et vu son min-prix, cela ne vaut vraiment pas le co&#251;t de s'en passer ! 
 Tokyo Jungle  sera disponible sur le  Playstation Store  &#224; partir du  Mercredi 26 Septembre  au prix de  12,99 Euros . 
 Ma note : 9/10 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
