<document>
	<date>2011-03-07</date>
        <title>[TEST] Tron Evolution</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>tron</tag>
                <tag>namco</tag>
                <tag>adaptation</tag>
                <tag>test</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Grand fan du  Tron  original et un peu moins de sa suite  Tron Legacy  (dont vous pouvez lire notre critique) , je me devais de voir &#224; quoi ressemblait l'adaptation Jeu Vid&#233;o de ce film culte. 
 Peu de jeu vid&#233;o tir&#233; d'une grande licence cin&#233;matographique sont rest&#233;s dans les annales. La faute &#224; des temps de d&#233;veloppements r&#233;duits ou &#224; des cahiers de charge trop stricts emp&#234;chant bien souvent les d&#233;veloppeurs de faire ce qu'ils veulent, r&#233;duisant l'int&#233;r&#234;t des jeux &#224; licence au plaisir de prolonger l'ambiance du film ou de la s&#233;rie dont ils sont tir&#233;s. 
 Autant arr&#234;ter le suspense de suite,  Ton Evolution  ne fait pas exception &#224; la r&#232;gle. Ce jeu n'est pas mauvais, seulement r&#233;p&#233;titif, peu original et pas tr&#232;s passionnant une fois les premi&#232;res heures pass&#233;es. 
   
 L'int&#233;r&#234;t du jeu repose uniquement, comme on pouvait le craindre sur sa licence mais r&#233;ussit &#224; tr&#232;s bien restranscrire l'ambiance " Tron ". De plus, le fait que l'on ne se borne pas &#224; suivre le sc&#233;nario du film conf&#232;re un peu d'originalit&#233;, apportant m&#234;me son lot de r&#233;v&#233;lation. Malheureusement, le gameplay, savant mix entre plate-forme, exploration et action ne r&#233;ussit pas &#224; nous accrocher au pad. Le design des niveaux est peu inspir&#233; et tout au long du jeu, on suivra une logique plate-forme, combat, plate-forme, combat, boss, cin&#233;matique... et on recommence durant sept chapitres. Et comme les s&#233;quences de plate-forme sont min&#233;es par un effet de couloir permanent, on se retrouve vite &#224; recommencer le m&#234;me passage 20 fois sans comprendre pourquoi on meurt. Le tout est entrecoup&#233; par de trop rares s&#233;quences moto/tank assez mal exploit&#233;es. La difficult&#233; est &#233;galement peu relev&#233;e avec un "continue" infini et un solo boucl&#233; en moins de 8 heures. 
 Le mode Multi ne rattrape pas vraiment la donne, celui-ci assez peu fr&#233;quent&#233; n'apportant pas un mode de jeu particuli&#232;rement int&#233;ressant... et pourtant avec les motos, il y avait moyen de faire quelque chose. 
 Et malgr&#233; tout cela, j'ai quand m&#234;me termin&#233; le solo. C'est le paradoxe de ce jeu. les d&#233;fauts sont tr&#232;s nombreux mais pour un fan de  Tron , il est tout &#224; fait possible de passer outre et de bien s'amuser. 
 Conclusion 
 Tron Evolution n'est pas fonci&#232;rement mauvais mais ne brille par aucun point. On se retrouve donc avec un jeu moyen qui lassera tr&#232;s vite le non-fan de la licence. Par contre, si comme moi, vous adorez l'univers, vous pourrez assez facilement faire fi des d&#233;fauts pour arriver au bout du solo. 
 Note : 5/10 
 &#160; 
 L'avis d'Aelya 
 J'aime bien l'univers  Tron  mais sans &#234;tre une fan absolue. Un jeu dans cet univers ne me fait donc ni chaud ni froid. Au contraire, j'aurais tendance &#224; avoir un peu peur car les jeux &#224; licence ne sont g&#233;n&#233;ralement pas des chefs d'oeuvre. 
 Premier petit point noir pour moi : le jeu ne permet pas de choisir sa langue, celle de la console est automatiquement s&#233;lectionn&#233;e. On est donc oblig&#233; de jouer en fran&#231;ais doubl&#233; et le choix de "Damier" pour traduire "Grid" me titille un peu (j'ai vu le film en VO et je pense que dans le 1er c'&#233;tait Grille)... 
 Le jeu se passe avant l'intrigue du film, au moment de la r&#233;volte de Clu. Le joueur devra aider Quorra et d&#233;couvrira comment les ISO ont &#233;t&#233; extermin&#233;s. L'intrigue r&#233;v&#232;le ce qui se passe entre les 2 films et peut donc int&#233;resser les fans de Tron en d&#233;voilant des choses in&#233;dites, mais elle reste assez l&#233;g&#232;re dans l'ensemble. 
   
 Le gameplay quant &#224; lui est assez simple et tr&#232;s lin&#233;aire. On doit se rendre d'un point A jusqu'&#224; un point B, la plupart du temps en courant/sautant sur des murs. On rencontre des ennemis, peu vari&#233;s, que l'on doit tuer en utilisant le bon type de disque et d'attaques. Il y a par ci par l&#224; des phases de gameplay diff&#233;rentes o&#249; l'on enfourche un v&#233;hicule (moto, char), mais ce n'est somme tout pas tr&#232;s fr&#233;quent. 
 A cause de cela, le jeu devient vite r&#233;p&#233;titif. On suit le chemin pr&#233;trac&#233;, on combat et &#231;a recommence. 
 Cependant malgr&#233; &#231;a, je dois dire que le jeu ne m'a pas d&#233;plu. 
 Tron  est un jeu sans prise de t&#234;te et cela fait aussi parfois du bien (m&#234;me si, comme le signale  Quantic,  on peut parfois se voir obliger &#224; recommencer le m&#234;me passage 50 fois, alors l&#224; oui, &#231;a &#233;nerve). M&#234;me s'il ne vaut pas un  Assassin's Creed Brotherhood , j'ai pris du bon temps &#224; avancer au travers des niveaux o&#249; l'on retrouve l'univers du film. 
 J'aurais bien mis 5,5/10 mais  Quantic  refuse les demi points ;-) 
 Note : 5/10 
 
 
 
 
        </text>
</document>
