<document>
	<date>2014-06-02</date>
        <title>[Test] Wolfenstein The New Order, la renaissance d'une licence fondatrice</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>wolfenstein the new order</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>bethesda</tag>
                <tag>fps</tag>
                <tag>wolfenstein</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 En 1992, Wolfenstein 3D s&#8217;appr&#234;tait &#224; r&#233;volutionner le jeu-vid&#233;o en lan&#231;ant le premier FPS jamais cod&#233;. Et m&#234;me si c&#8217;est Doom une petite ann&#233;e plus tard qui lui a donn&#233; ses premi&#232;res lettres de noblesse,  la licence Wolfenstein garde une aura un peu particuli&#232;re pour les vieux (dans mon genre) qui ont connu cette belle &#233;poque des pr&#233;mices de la 3D . Mais papy FPS a-t-il encore assez d&#8217;&#233;nergie en r&#233;serve pour lutter avec les jeunots d&#8217;aujourd&#8217;hui ? 
                                                  Je vais &#234;tre honn&#234;te, ce nouveau Wolfenstein ne m&#8217;enthousiasmait gu&#232;re. Le dernier &#233;pisode sorti en 2009 ne m&#8217;avait pas laiss&#233; un tr&#232;s bon souvenir et mon premier contact avec ce nouvel &#233;pisode lors de la derni&#232;re Gamescom m&#8217;avait peu impressionn&#233; avec ses bugs &#224; foison, ses scripts qui ne se d&#233;clenchaient pas et son feeling FPS &#224; l&#8217;ancienne (et ce n&#8217;est pas un compliment). Pourtant, je viens d&#8217;avoir une nouvelle preuve qu&#8217;il faut toujours attendre une version finale pour juger un titre car  j&#8217;ai &#233;t&#233; tr&#232;s agr&#233;ablement surpris  par les qualit&#233;s du jeu de Machine Games. 
 &#160; 
 Un sc&#233;nario d&#233;brid&#233; &#224; l&#8217;image de cette licence Dans The New Order, on retrouve encore une fois  notre bon vieux h&#233;ros, l'agent B.J. Blazkowicz  en pleine offensive du ch&#226;teau du grand m&#233;chant g&#233;n&#233;ral Deathshead, sauf que l&#8217;on est en 1946 et que l&#8217;Allemagne Nazi est en train de gagner la guerre. D&#8217;ailleurs les choses tournent vite au vinaigre pour notre agent favori car alors qu&#8217;il tente de&#160; s&#8217;&#233;chapper du ch&#226;teau, il prend un gros shrapnel dans la t&#234;te qui le rend amn&#233;sique et le transforme en l&#233;gume.  Il passe alors 14 ans dans un h&#244;pital psychiatrique polonais  o&#249; il se prend d&#8217;amiti&#233; pour son infirmi&#232;re, la jolie Anya. Pendant ce temps, les Nazis ont gagn&#233; la guerre et &#233;tendu leur dictature sur toute l&#8217;Europe... jusqu'au jour o&#249; ils d&#233;cident de purger l&#8217;h&#244;pital de Blazkowicz (patients et personnels inclus). Et l&#224;, regain soudain d&#8217;&#233;nergie et grosse fusillade pour s&#8217;&#233;chapper de l&#8217;h&#244;pital et rejoindre la r&#233;sistance aux c&#244;t&#233;s de son infirmi&#232;re pr&#233;f&#233;r&#233;e. 
   
 J&#8217;ai toujours appr&#233;ci&#233; les uchronies autour de la seconde guerre mondiale  et m&#234;me si le sc&#233;nario de celle-ci n&#8217;est pas le plus subtil du monde, il fonctionne quand m&#234;me tr&#232;s bien. D&#8217;autant plus que les sc&#233;naristes ont clairement choisi de  ne pas le traiter sur le ton du s&#233;rieux &#224; tout prix . Les m&#233;chants sont vraiment tr&#232;s m&#233;chants et les gentils ne sont pas vraiment beaucoup plus gentils que les m&#233;chants. 
 Disons que si les Nazis prennent un malin plaisir &#224; tuer, &#224; torturer, &#224; massacrer, &#224; karch&#233;riser, &#224; lobotomiser, &#224; ex&#233;cuter et &#224; d&#233;membrer leurs prochains, vous faites &#224; peu pr&#232;s la m&#234;me chose mais avec eux. Un juste retour des choses en quelque sorte. Bref,  le sc&#233;nario en fait des tonnes et r&#233;ussit du coup &#224; d&#233;samorcer la violence extr&#234;me de certaines sc&#232;nes  tout en martelant un message finalement assez sain sur les Nazis et leur id&#233;ologie. 
 &#160; 
 J&#8217;ai &#233;galement particuli&#232;rement appr&#233;ci&#233; le rythme du jeu :  une bonne demi-heure de baston suivie d&#8217;un gros 5 min de cin&#233;matique  vraiment r&#233;ussie. Moi qui suit  plus un amateur de bonnes histoires que de gameplay et de skill , voil&#224; un jeu vraiment pens&#233; pour moi. 
 &#160; 
 Un gameplay vari&#233; et r&#233;ussi La seconde force de Wolfenstein The New Order est  son gameplay plus original qu&#8217;il n&#8217;y parait . D&#8217;un c&#244;t&#233;, on a un  FPS plut&#244;t old school  o&#249; l&#8217;on se d&#233;place rapidement, o&#249; l&#8217;on ne r&#233;cup&#232;re pas 100% de sa sant&#233; cach&#233; derri&#232;re un mur et o&#249; l&#8217;on d&#233;fouraille tout devant soi. Pourtant, le jeu ne surprend pas par ses innovations. On retrouve les armes signatures de la s&#233;rie et la possibilit&#233; d&#8217;&#233;quiper deux armes &#224; la fois, transformant du coup la g&#226;chette gauche de vis&#233;e en seconde arme. 
 D'un autre c&#244;t&#233;,  on nous propose d'autres solutions que de foncer dans le tas . Le jeu propose ainsi un  mini-arbre de talent  dont les comp&#233;tences se d&#233;bloquent au fur et &#224; mesure que l&#8217;on r&#233;alise des actions d&#8217;&#233;clats (comme tuer plusieurs ennemis avec une grenade ou tuer x officiers Nazis au couteau). 
 &#160; 
 A c&#244;t&#233; du FPS old school, on a la possibilit&#233; de  progresser en mode infiltration  en rampant sans bruit, en &#233;gorgeant nos adversaires au couteau ou en utilisant un silencieux diablement efficace. Bon, dans la pratique, il faut &#234;tre honn&#234;te, le jeu est tr&#232;s facile en mode infiltration car nos ennemis sont aveugles et sourds mais le choix de gameplay a le m&#233;rite d&#8217;exister et personnellement, j&#8217;ai beaucoup appr&#233;ci&#233; de pouvoir switcher d&#8217;un mode bourrin &#224; un mode infiltration en fonction de l&#8217;humeur du moment. A l'oppos&#233;,  on ne peut pas dire que le level design soit particuli&#232;rement r&#233;ussi  : trop lin&#233;aire, trop peu vari&#233;. On a souvent l&#8217;impression de parcourir toujours le m&#234;me niveau. Heureusement, l&#224; aussi, le sc&#233;nario sauve la mise  en nous envoyant aux endroits les plus improbables , contribuant &#224; ne pas laisser l&#8217;ennui s&#8217;installer. J&#8217;ai aussi particuli&#232;rement appr&#233;ci&#233; le  clin d&#8217;&#339;il &#224; Wolfenstein 3D  puisque dans nos cauchemars, nous nous retrouvons coinc&#233;s dans le jeu d&#8217;origine. 
 
 Mais la vraie force de ce jeu,  c&#8217;est de nous impliquer vraiment dans l&#8217;histoire et pas que dans les phases de Pan-Pan-Tue-Tue.  Lors de l&#8217;&#233;vasion de l&#8217;h&#244;pital, on vit la sc&#232;ne en vue subjective, on se sent donc concern&#233; aux premi&#232;res loges. Un peu plus tard, on passe un "examen" pour v&#233;rifier nos origines Aryennes et le stress de cette sc&#232;ne est r&#233;ellement palpable. Wolfenstein The New Order n&#8217;atteint pas le degr&#233; d&#8217;immersion d&#8217;un Bioshock Infinite par exemple mais  j&#8217;ai d&#233;couvert un jeu bien plus int&#233;ressant que le FPS b&#234;te et m&#233;chant auquel je m&#8217;attendais . Enfin, techniquement parlant, le bulletin est plus mitig&#233;.  L&#8217;aspect sonore du jeu est extr&#234;mement soign&#233; et visuellement, il ne fera pas honte aux habitu&#233;s de FPS High End. L&#224; o&#249; l&#8217;on peut &#234;tre un peu d&#233;&#231;u, c&#8217;est plut&#244;t sur  le classicisme du design des d&#233;cors . On sait que les Nazis n&#8217;&#233;taient pas les plus comiques du monde mais du coup, le jeu ne brille pas par des environnements particuli&#232;rement chatoyants. 
 &#160; 
 Conclusion Wolfenstein The New Order  est franchement une bonne surprise. Moi qui m&#8217;attendais &#224; un FPS lambda cod&#233; &#224; la truelle, j&#8217;ai d&#233;couvert un FPS un peu old school mais pas trop. Les personnages "bigger than life" et le sc&#233;nario uchronique bourr&#233; de clich&#233;s et de second degr&#233; servent &#224; merveille une histoire plus int&#233;ressante qu&#8217;il n&#8217;y parait. Ce ne sera pas le FPS de l&#8217;ann&#233;e mais c&#8217;est en tout cas une tr&#232;s bonne surprise. Ma Note : 7,5/10 
 Wolfenstein The New Order est disponible sur PS4, Xbox One, PS3, Xbox 360 et PC. 
  &#160;   
 &#160;    
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
