<document>
	<date>2013-03-14</date>
        <title>Ubisoft joue la carte du free to play (Might and Magic, Anno Online, Silent Hunter Online)</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>preview</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
                <tag>free to play</tag>
                <tag>anno</tag>
                <tag>might and magic</tag>
                <tag>silent hunter</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Apr&#232;s les d&#233;clarations massues de Yves Guillemot sur le piratage des jeux PC (95% de jeux pirat&#233;s selon lui), il fallait qu&#8217;Ubisoft propose une alternative aux PCistes un peu vex&#233;s de s&#8217;&#234;tre fait traiter de voleur ou presque... Car apr&#232;s tout comment expliquer que des studios d&#233;veloppant exclusivement sur PC (comme Wargaming.net ou Blizzard pour ne citer qu'eux) affichent des revenus affriolants et qu&#8217;&#224; c&#244;t&#233; une Major comme Ubisoft se la joue Calimero en pleurnichant sur les vilains pirates qui hantent les entrailles des PC. 
 Apr&#232;s la tr&#232;s mauvaise id&#233;e du DRM hyper intrusif qui a accompagn&#233; entre autres Assassin&#8217;s Creed 2 ou Silent Hunter et qui finalement &#233;tait plus un encouragement &#224; pirater le jeu (et donc &#224; &#233;viter ce DRM lourdingue) qu&#8217;&#224; l&#8217;acheter,  il semble bien qu&#8217;Ubisoft ait enfin trouv&#233; la bonne recette : le free to play. 
 Et franchement, ce que j&#8217;en ai vu donne l&#8217;eau &#224; la bouche puisqu&#8217; il n&#8217;y a pas moins de trois licences majeures qui vont recevoir leur d&#233;clinaison &#171; Free to Play &#187;. 
 Tous les titres dont je vais vous parler ci-dessous ont quelques points communs : Ils sont  gratuits , ils tournent dans  un browser internet , ils sont  magnifiques ,  ils ne sont pas casual  et surtout, les joueurs payants n&#8217;auront pas d&#8217;avantage de gameplay mais plut&#244;t des choix esth&#233;tiques pour affirmer leur amour du jeu au monde entier.  Autrement dit, ici, pas de super unit&#233;s pour ceux qui payent afin de d&#233;foncer les joueurs gratuits. 
 Might &amp; Magic 
 Deux titres Might &amp; Magic sont annonc&#233;s en free to play. 
 &#160; 
 Le premier :  Might &amp; Magic Heroes Online  est  un classique Might &amp; Magic  avec sa map en temps r&#233;el et ses combats strat&#233;giques au tour par tour dans un univers de fantaisie toujours aussi passionnant. 
 Pourtant, ce free to play apporte son lot de nouveaut&#233;s, ainsi c&#8217;est  un monde persistant  qui est mis en sc&#232;ne et les autres joueurs auront donc une influence sur notre propre monde mais on ne sait pas encore exactement la forme que celle-ci prendra. En plus d&#8217;un Might &amp; Magic, cet &#233;pisode contiendra donc tous les &#233;l&#233;ments typiques d&#8217;un jeu multi, donc de la socialisation, des donjons en coop&#233;ratif, des villes,... 
 &#160; 
 La beta ferm&#233;e du titre  devrait d&#233;buter tr&#232;s bient&#244;t . 
 &#160; 
 Le second :  Might &amp; Magic, Duels of Champions  est  un simple jeu de cartes &#224; collectionner type Magic the Gathering  dans l'univers Might &amp; Magic avec ses propres r&#232;gles. Le syst&#232;me de jeu est tr&#232;s similaire &#224; ce que les passionn&#233;s de jeux de cartes connaissent d&#233;j&#224;. Ainsi, il faut en quelque sorte cr&#233;er une ligne de vue sur le h&#233;ros adverse afin de lui provoquer des d&#233;g&#226;ts. 
 Bonne nouvelle pour les fans,  le jeu est d&#233;j&#224; jouable en ligne depuis quelques mois  mais j'avouerai ne pas avoir beaucoup le temps pour m'y plonger. S'il y a des joueurs parmi nos lecteurs, n'h&#233;sitez pas &#224; donner votre avis. 
 &#160; 
 Pour les autres,  vous pouvez vous essayer au jeu ici . 
 Anno Online 
 
 Anno, c&#8217;est  un peu le Sim City du moyen-&#226;ge , un city-builder extr&#234;mement complexe qui permet de cr&#233;er des villes incroyablement &#233;tendue, bla, bla, bla... Et le pr&#233;sentateur nous assomme de ses arguments marketings en nous montrant une d&#233;mo d&#8217;un Anno quelconque... Et en fait, pas du tout.  Ce que l&#8217;on voit tourner &#224; l&#8217;&#233;cran, c&#8217;est une ville construite au bout d&#8217;une dizaine d&#8217;heure de jeu d&#8217;Anno Online, dans un browser !  Le pr&#233;sentateur quitte le mode plein &#233;cran pour montrer le browser et un Ooooohhhhhh &#233;bahit s&#8217;&#233;l&#232;ve de l&#8217;assembl&#233;e. 
 Anno online dans un browser est presque plus beau qu&#8217;un Anno en stand alone  qui fait suer votre carte graphique. La qualit&#233; graphique de ce titre est tout bonnement hallucinante. C&#8217;est vrai que l&#8217;on constate un peu de lag quand on zoome sur les citoyens mais au vu du r&#233;sultat pr&#233;sent&#233;, j&#8217;ai confiance que ce probl&#232;me sera assez facilement r&#233;solu d&#8217;ici &#224; la sortie du jeu. 
 
 Pour le reste, rien de bien neuf par rapport &#224; ce que l&#8217;on connait d&#233;j&#224;. C&#8217;est Anno dans tout ce qu&#8217;il peut nous donner de meilleur mais en version gratuite et avec une importante composante online dont on sait encore assez peu de choses pour l&#8217;instant. Seul exemple d&#8217;interaction pr&#233;sent&#233; : La collaboration de plusieurs joueurs pour d&#233;bloquer certains b&#226;timents comme les cath&#233;drales. 
 La beta ferm&#233;e est actuellement en cours  et on peut donc esp&#233;rer  replonger dans l'univers d'Anno  d'ici quelques mois. 
 Silent Hunter Online 
 
 Petite cerise sur le g&#226;teau. M&#234;me le free to play le plus improbable du moment semble une r&#233;ussite. Et il s&#8217;agit de  la plus r&#233;ussie des licences de simulation sous-marine  : Silent Hunter. 
 Et l&#224; aussi,  free to play, n&#8217;a pas &#233;t&#233; synonyme de casualisation  du gameplay tr&#232;s exigeant d&#8217;un Silent Hunter. Ainsi, il est toujours possible de r&#233;aliser une s&#233;quence de tir de torpilles enti&#232;rement &#224; la main, ce qui n&#8217;est pas &#224; la port&#233;e du premier commandant d&#8217;U-boat venu. Mais bien s&#251;r, toutes les aides que l&#8217;on connaissait dans les pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes sont toujours disponibles. 
 &#160; 
 Le passage au Browser nous a fait perdre les vues 3D des diff&#233;rents postes et donc un petit sentiment d&#8217;immersion puisqu&#8217;on ne peut plus se balader dans son sous-marin et se rendre compte de la taille ridicule de la boite de conserve dans laquelle on navigue mais soyons honn&#234;tes, les vrais sous-mariniers, ceux qui ne quittent jamais leur compas s&#8217;en passeront tr&#232;s vite. 
 Mieux encore, le passage au free to play s&#8217;accompagne de vraies nouveaut&#233;s puisqu&#8217; en plus de commander son propre sous-marin, on pourra jouer &#224; l&#8217;amiral en g&#233;rant un wolf pack , ces fameux groupes d&#8217;U-Boats qui chassaient les convois alli&#233;s de mani&#232;re coordonn&#233;e afin d&#8217;optimiser la puissance destructrice des attaques. 
 Ainsi,  la campagne &#171; solo &#187; devient v&#233;ritablement dynamique  puisque les actions des autres joueurs auront une influence sur la suite des &#233;v&#232;nements. Le premier univers persistant pour un Silent Hunter ! 
 &#160; 
 L&#224; aussi,  la beta ferm&#233;e vient de commencer  et il ne faudra donc plus attendre trop longtemps avant de  gouter &#224; nouveau au plaisir de noyer des marins anglais . 
 Conclusion 
 Vous l&#8217;aurez compris,  Ubisoft se lance &#224; fond dans le free to play avec quelques-unes de ses plus c&#233;l&#232;bres licences . Ce mode &#233;conomique a le vent en poupe depuis le succ&#232;s de quelques concurrents et, pour ma part, je suis tr&#232;s enthousiaste &#224; l&#8217;id&#233;e de pouvoir rejouer prochainement &#224; Might &amp; Magic, Anno ou encore Silent Hunter, ne fut-ce que parce que l&#8217;on aurait sans doute d&#251; encore patienter longtemps avant de les retrouver sous une forme plus classique. Et oui, ces licences sont c&#233;l&#232;bres mais pas forc&#233;ment tr&#232;s rentables si elles sont d&#233;velopp&#233;es de mani&#232;re classique. 
 Je reste n&#233;anmoins curieux de voir  comment Ubisoft va rentabiliser son mod&#232;le free to play . Il ne faut pas oublier que le concept d&#8217;un free to play est de permettre &#224; une grande majorit&#233; de joueurs de jouer gratuitement, tandis qu&#8217;une minorit&#233; de passionn&#233;s d&#233;penseront bien plus que le prix d&#8217;un jeu en micro-payement... Mais comment motiver ces fameux passionn&#233;s &#224; mettre la main au porte-monnaie ? 
 Il serait &#233;tonnant que seuls des aspects esth&#233;tiques sans influence sur le gameplay suffisent &#224; rentabiliser le jeu et m&#234;me si Ubisoft se d&#233;fend de proposer des super-unit&#233;s qui d&#233;s&#233;quilibreront le jeu, je parie sur des unit&#233;s sp&#233;ciales qui gagneront plus d&#8217;XP ou plus d&#8217;argent et qui permettront ainsi d&#8217;atteindre l&#8217;end game plus rapidement. 
 Est-ce que la recette prendra ? Difficile &#224; dire mais si vous avez appr&#233;ci&#233; un de ses titres dans sa version bo&#238;te, surveillez de pr&#232;s la sortie de ces diff&#233;rents Free to Play, vous ne risquez pas d'&#234;tre d&#233;&#231;u. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
