<document>
	<date>2011-10-17</date>
        <title>Uncharted 3 : Comment transformer une gameuse en Nathan Drake ?</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>preview</tag>
                <tag>uncharted</tag>
                <tag>uncharted 3</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>naughty dog</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Le 13 Octobre,  Quantic et moi  sommes all&#233;s &#224; un event organis&#233; par  Sony  pour la sortie d' Uncharted 3  pr&#233;vue le 2 novembre sur PS3. 
 L'&#233;v&#233;nement se d&#233;roulait au M&#233;tropolis d'Anvers. Nous avons ainsi eu droit &#224; une pr&#233;sentation du jeu sur un bel et grand &#233;cran de cin&#233;ma (malheureusement pas en 3D). 
 Justin Richmond , Game Director, et  Arne Meyer , Senior Community Manager, de Naughty Dog nous ont donc d&#233;voil&#233; leur dernier n&#233;. 
 L'univers d' Uncharted 3  est bas&#233; sur une citation de T. E. Lawrence (Lawrence d'Arabie) : " The dreamers of the day are dangerous men, for they may act their dreams with open eyes, to make it possible " (en VF :  les r&#234;veurs diurnes sont des hommes dangereux, ils peuvent jouer leurs r&#234;ves les yeux ouverts, pour le rendre possible ). 
   
 Cette citation s'applique en particulier dans le cadre de la relation entre Drake et un des nouveaux m&#233;chants, Katherine Marlowe. 
 Uncharted 3 reprend le m&#234;me principe qu'Uncharted 2 mais en l'am&#233;liorant. 
 Donc en vrac pour le solo : 
 
 On retrouve l'aspect cin&#233;matique du jeu associ&#233; &#224; une histoire pleine de rebondissements. 
 La relation entre Drake et Sully sera beaucoup plus d&#233;velopp&#233;e (une " Bromance " - comme les fans de "How I met your mother" le savent, il s'agit d'une sorte de romance entre "bro" Brothers"). 
 De nouveaux m&#233;chants, plus sournois et intelligents, du genre &#224; tirer les ficelles &#224; l'abri, font leur apparition 
 Un gros travail sur le sable et l'eau a &#233;t&#233; effectu&#233; (plus de d&#233;tails dans l' interview ) 
 On pourra combattre plusieurs ennemis en m&#234;me temps en m&#233;l&#233;e 
 L'animation du perso changera suivant les circonstances 
 Le syst&#232;me d'arme a &#233;t&#233; compl&#232;tement revu 
 
   
 Et le multi n'est pas en reste : 
 
 Deathmatch &#224; 3 &#233;quipes 
 Plus de contenu co-op : hunter mode, h&#233;ros vs m&#233;chants... 
 Buddy system : cela permettra de spawner &#224; c&#244;t&#233; de son copain/copine ou de gagner plus de cash en faisant des tope-l&#224; au-dessus du cadavre d'un ennemi 
 Un split screen (plus de d&#233;tails dans l' interview ) 
 Customisation de votre perso 
 
 A tout ceci, s'ajoute encore : 
 
 l'int&#233;gration de Facebook : en plus du PSN, on pourra voir qui de nos amis jouent et les inviter directement. 
 L'int&#233;gration de Youtube : votre vid&#233;o pouvant &#234;tre directement int&#233;gr&#233;e par les d&#233;veloppeurs dans l'interface du jeu. 
 
   
 Bref, tout &#231;a donne envie ! Mais sans d&#233;monstration pour &#233;tayer ces dires, cela reste du marketing. Pour nous convaincre, nous avons vu une d&#233;mo in&#233;dite du solo d'une quinzaine de minutes. 
 Drake est perdu au milieu du d&#233;sert, l'&#233;puisement est visible dans sa d&#233;marche. Il lui faut de l'eau... Enfin, une ville apparait ! Mais ne serait-ce pas un mirage ? Drake titube et roule jusqu'en bas de la dune, le sable se nichant dans ses cheveux : ces ruines sont bien r&#233;elles ! 
 Drake doit alors chercher une entr&#233;e, malgr&#233; la soif, il parvient &#224; escalader un mur pour d&#233;couvrir un puits. Il saute dedans mais d&#233;couvre d&#233;pit&#233; qu'il est vide. Il parvient &#224; en ressortir et continue son exploration. 
 Il d&#233;fonce une porte et tombe nez &#224; nez avec des ennemis alors qu'il est faible et sans arme ! Ni une ni deux, il parvient &#224; d&#233;sarmer un adversaire, lui piquer son arme et s'en servir pour d&#233;foncer le reste de ses opposants. Drake virevolte d'ennemis en ennemis, tirant et d&#233;goupillant des grenades sur un adversaire pour le faire exploser.  
 Soudain, un ennemi vise le sol et provoque un &#233;boulement sous les pieds de Drake qui se retrouve pi&#233;g&#233;. Il lui faut &#233;liminer les ennemis restant en hauteur et trouver un moyen de remonter. Drake provoque &#224; son tour un effondrement gr&#226;ce &#224; une grenade, cr&#233;ant ainsi un passage. Ensuite, la bataille reprend de plus belle... et c'est l&#224; que la d&#233;mo se termine.  
 
 Franchement, le jeu est magnifique et les combats rythm&#233;s et dynamiques, accompagn&#233;s de nombreuses cut-scenes ou animations apportant un vrai plus &#224; l'action ou &#224; l'histoire. Cela donne vraiment envie ! M&#234;me si l'on peut se demander comment Drake fait alors qu'il &#233;tait en train de mourir de soif quelques instant auparavant... ;-) 
 Mais l'event n'&#233;tait pas encore termin&#233; ! 
 Nous avons eu droit &#224; une pr&#233;sentation faite par  Marc Sluszni , qui a entre autre travers&#233; la manche &#224; la nage, particip&#233; au championnat du monde de Skysurfing, &#233;tabli le record du monde du plus haut saut &#224; l'&#233;lastique (6720 m&#232;tres) et celui d'altitude en planeur, &#233;t&#233; membre de l'&#233;quipe olympique belge d'escrime et de bobsleigh et a plong&#233; avec les requins blancs sans cage, bref, un Nathan Drake en vrai. 
 Apr&#232;s une courte pr&#233;sentation (tout en flamand - ce qui reste dommage pour un event Belge - heureusement  Quantic  m'a fait un r&#233;sum&#233;), il nous a propos&#233; de tester notre peur et nous avons pu faire une descente en rappel au milieu du cin&#233;ma : super sympa &#224; faire (et hyper-dangereux, il y avait au moins 5 m&#232;tres ;-) ! Heureusement que je ne portais pas de jupe ce jour-l&#224; (c'est moi en train de descendre^^) ! 
   
 Ensuite, nous avons pu interviewer  Arne Meyer , Senior Community Manager dans un d&#233;cor digne d'une caravane de b&#233;douins. Vous pouvez retrouver cette interview  ICI . 
 Enfin, apr&#232;s cette  interview , nous avons pu nous essayer au mode multi-joueur d' Uncharted 3 . 
 Bon, il y avait aussi un buffet servi dans un d&#233;cor arabe et j'avoue avoir craqu&#233; pour les diff&#233;rent mets propos&#233;s, la descente en rappel m'ayant ouvert l'app&#233;tit. 
 Une fois rassasi&#233;,  Quantic et moi  nous sommes affront&#233;s sur le mode Free For All. On ne pouvait pas choisir le personnage &#224; incarner mais en naviguant un peu dans le menu, j'ai pu voir que par exemple on pouvait jouer avec Chlo&#233;^^ Il sera possible de customizer son perso en choisissant des boosters, des armes, un embl&#232;me... Ce dernier apparaitra m&#234;me sur l'environement du jeu si vous menez la partie. 
   
 C&#244;t&#233; gameplay, cela reste assez classique : du third person shooter o&#249; votre personnage peut grimper un peu partout. Des petites animations viennent agr&#233;menter vos kills pour peu qu'elles soient faites au corps &#224; corps. 
 Perso, j'ai bien accroch&#233; et tuer  Quantic  s'est av&#233;r&#233; assez jubilatoire ;-) 
 Cet event nous a donc mis l'eau &#224; la bouche. Il sera tr&#232;s dur d'attendre le 2 novembre pour jouer &#224; Uncharted 3 ! Craquage assur&#233;.  
 Maintenant, il faut que je r&#233;siste &#224; la tr&#232;s tentante  Edition Explorer ... 
 
 
 
 
        </text>
</document>
