<document>
	<date>2011-02-23</date>
        <title>Volant Logitech G27 : le test</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>test</tag>
                <tag>volant</tag>
                <tag>logitech</tag>
                <tag>anniversaire</tag>
                <tag>cadeaux</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>P&#233;riph&#233;riques</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
   
 Pour mon anniversaire (en novembre dernier),  Aelya  m'a g&#226;t&#233; puisqu'elle a d&#233;cid&#233; de m'acheter du lourd, du tr&#232;s lourd. Pas moins que le  Logitech G27 , le volant de course par excellence. 
 Quoique je ne sois pas une b&#234;te de la simulation, j'ai toujours pris beaucoup de plaisir avec les jeux de courses de voitures. Avec ce volant, je n'aurai plus d'excuse pour ne pas y jouer. 
 Au moment du d&#233;ballage, on constate que le packaging est basique mais suffisant. Cela manque un peu de protection mais on se rend vite compte que ce p&#233;riph&#233;rique de haute qualit&#233; peut supporter un choc de transport sans trop de probl&#232;mes. En effet, le niveau de finition est impressionnant.  Un volant &#224; retour de force gain&#233; de cuir de 900&#176; de rotation avec des palettes de changement de vitesse digne de la Formule 1, un p&#233;dalier (3 p&#233;dales) d'apparence tr&#232;s robuste, un bloc changement de vitesse &#224; 6 rapports. 
 Une fois sur le bureau, c'est vachement impressionnant. Il ne manque plus que le baquet pour s'y croire.  Seul b&#233;mol, le "support" de Logitech est r&#233;duit &#224; l'essentiel avec un mode d'emploi d'1/4 de page, un driver PC et... c'est tout. On esp&#233;rait plus au vu du prix de l'ensemble. 
   
 Avant de passer aux choses s&#233;rieuses, il faut encore assembler le  support Speedblack  re&#231;u en m&#234;me temps (oui, je suis pourri, g&#226;t&#233;), histoire de ne pas esquinter la table de salon  IKEA  en ivoire et or. 
 L&#224; aussi, pour un support "payable", &#224; savoir moins de 100 euros, le packaging est plus que satisfaisant. Le carton fait office de valisette de transport, chaque &#233;l&#233;ment est emball&#233; individuellement dans du papier bulle et&#8230; enfin on trouve un mode d'emploi digne d'IKEA mais en ... 10X moins clair. Ca, c'est moins bien. N&#233;anmoins, tout se goupille assez facilement, &#224; part une ou deux crises pour faire passer les vis (Tu vas rentrer, saloperie...) jusqu'au moment o&#249; je d&#233;couvre qu'une des vis du support du p&#233;dalier est inutilisable... Un tour au Brico suffira pour r&#233;parer la petit n&#233;gligence du fabriquant. 
 Finalement, me voil&#224; pr&#234;t pour le premier test. Comme aucune explication n'est fournie avec le volant, la mise en marche sur PS3/Xbox360 reste fastidieuse. Heureusement, moi install&#233; derri&#232;re le volant et  Aelya  en co-pilote &#224; fouiller internet pour comprendre pourquoi cela ne fonctionne pas, nous finissons par r&#233;ussir &#224; faire fonctionner la b&#234;te. 
 Alors, petits conseils en passant : 1/ Ne cherchez pas de menu volant dans l'OS de votre console, il n'y en a pas. Chaque jeu g&#232;re le volant &#224; partir de son propre menu d'options. 2/ Dans la majorit&#233; des jeux, utilisez un pad pour le lancer mais d&#233;sactivez le ensuite sinon le volant ne sera pas reconnu.  Et ensuite, c'est parti pour la vitesse et la maitrise... ou plut&#244;t les t&#234;tes-&#224;-queues et les crashes.  
 L'adaptation &#224; la conduite au volant est, disons, difficile. Autant, le contr&#244;le est beaucoup plus pr&#233;cis, aussi bien au niveau de la direction que des petits coups de freins pour replacer la voiture, autant on se laisse facilement emporter par son enthousiasme. Le passage des &#233;pingles est aussi beaucoup plus difficile puisque l'on n'a pas le r&#233;flexe de tourner compl&#232;tement le volant. En fait, il s'agit de r&#233;apprendre &#224; jouer et avec un peu d'entrainement, on sent bien que la pr&#233;cision de l'ensemble permettra d'exploser le chrono. On passe, il est vrai, deux premi&#232;res heures un peu d&#233;courageante et puis, petit &#224; petit, en r&#233;p&#233;tant le m&#234;me circuit encore et encore, on finit par retrouver ses rep&#232;res. Il faut vraiment tout r&#233;apprendre : angle de braquage, dosage de l'acc&#233;l&#233;ration et du freinage... mais avec un peu d'entrainement, les temps finissent par suivre et les records par tomber. Par exemple, sur  Dirt 2 , l&#224; o&#249; sur un circuit donn&#233;, mon record arrach&#233; &#224; la paume de mes pouces (comprendre au pad) &#233;tait de 3'40. Mon premier run au volant a &#233;t&#233; de 4'30... D&#233;courageant&#160;  mais quelques runs plus tard, une fois la b&#234;te apprivois&#233;e, je claque un 3'28 et depuis j'oscille entre 3'28 et 3'30, sans vraiment forcer. 
 Le retour de force est tr&#232;s bien rendu. On sent les graviers, les d&#233;rapages et les chocs de la voiture sans&#160; que cela soit d&#233;sagr&#233;able pour autant.  L'effet est encore plus bluffant sur asphalte o&#249; on sent que la voiture est accroch&#233;e &#224; la route jusqu'&#224; ce qu'elle parte en glisse, ce qui se traduit par une direction soudainement l&#226;che. Non seulement l'effet est spectaculaire mais en plus, il am&#233;liore nettement la sensation de pilotage. Par contre, pr&#233;parez-vous &#224; faire du sport car cela devient vraiment physique de piloter. 
   
 La qualit&#233; du G27 est remarquable. Le volant tient bien en main avec 6 boutons programmables facilement accessibles. Les palettes de la boite s&#233;quentielle s'utilisent avec bonheur tandis que le levier manuel, quoique de tr&#232;s bonne qualit&#233;, demande une maitrise totale du pilotage. Le p&#233;dalier est du m&#234;me acabit, fini les freinages accidentels depuis que la p&#233;dale de frein a &#233;t&#233; &#233;loign&#233;e de celle de l'acc&#233;l&#233;rateur (probl&#232;me classique du G25). Les p&#233;dales ont un grip excellent et un feeling tr&#232;s r&#233;aliste. 
 A noter quand m&#234;me que l'achat d'un support s&#233;par&#233; est un v&#233;ritable plus. Difficile d'&#234;tre bien positionn&#233; sur la table du salon, sans oublier que les vis de serrage peuvent facilement esquinter celle-ci. De magnifiques produits existent &#224; condition de vendre un rein pour financer leur co&#251;t prohibitif mais si vous ne voulez pas d&#233;penser une fortune, les produits  Speedblack  sont tr&#232;s bien finis et peu on&#233;reux. Pour les plus bricoleurs, une simple tablette rafistol&#233;e suffit amplement. 
 En Conclusion, un achat &#224; conseiller &#224; tous les pilotes en herbes &#224; condition que votre budget vous le permette. La finition et la solidit&#233; de l'ensemble est tr&#232;s impressionnante et garantit des centaines d'heures de fun. Le retour de force est puissant sans devenir pour autant g&#234;nant et vous donnera non seulement un bon feeling mais une v&#233;ritable aide au pilotage. La qualit&#233; &#224; un prix mais surtout un nom : Logitech G27 ! 
     
   
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
