<document>
	<date>2011-10-13</date>
        <title>[Concours] Gagnez 5 X 2 Entr&#233;es pour la Japan Expo Belgium</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>places</tag>
                <tag>japan expo belgium 2011</tag>
                <tag>japanimation</tag>
                <tag>manga</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Otaku</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 
 Comme vous le savez, nous sommes fans des salons de culture asiatique ( Aelya  n'a pas rat&#233; une seule Japan Expo parisienne depuis ses d&#233;buts il y a 10 ans) et s'il faut vous en convaincre, allez donc jeter un oeil &#224; notre couverture de  Made in Asia &#224; Bruxelles d&#233;but 2011  et de la  Japan Expo Parisienne en Juillet 2011 ... 
 C'est ce dernier salon qui revient en haut de l'affiche puisque les organisateurs de la c&#233;l&#232;bre Japan Expo, en association avec les librairies  Slumberland  et l'excellent site :  Consoles-fan  organisent le premier salon Japan Expo en Belgique. 
 Au programme de cette  Japan Expo Belgium  qui se tiendra sur le  site Bruxellois de Tours &amp; Taxis du 4 au 6 Novembre  : tout ce que l'on attend d'un salon de cette envergure... donc du cosplay, des d&#233;monstrations sportives et des tonnes d'&#233;choppes pour assouvir tous vos besoins en manga, japanimation et autres petits gadgets hautement indispensables. 
 Mais aussi quelques invit&#233;s de marque, comme : 
 -  Takashi Okazak i, l'auteur d'Afro Samura&#239;. 
 
 Malheureusement, le seul invit&#233; manga/Japanim actuellement confirm&#233;, on esp&#232;re que la liste des invit&#233;s Manga va quand m&#234;me un peu s'&#233;toffer d'ici d&#233;but Novembre. 
 Du c&#244;t&#233; des s&#233;ries Web, il y aura du lourd avec : 
 - Les acteurs et auteurs de l'excellente  s&#233;rie web  "Noob "  qui parviennent avec tr&#232;s peu de moyen &#224; nous faire rire &#224; chaque &#233;pisode. 
 
 - L'excellentissime   "Joueur du Grenier"  dont nous ne saurions trop vous conseiller les fantastiques vid&#233;os. 
 - Les acteurs et auteurs de  "Nerdz" , autre s&#233;rie Web que nous ne connaissions pas. 
 - Les acteurs d'une derni&#232;re s&#233;rie web qui cartonne :  "Le visiteur du Futur" . 
 Et si vous &#234;tes plus attir&#233; par la  J-Music , vous pourrez d&#233;lecter vos oreilles avec les showcases et interviews de  Uplift Spice, Aural vampire, The Fool et Wotaku World Wave . 
 Enfin, notons la pr&#233;sence de  Yume Duo , un groupe atypique r&#233;unissant un pianiste et un violoniste qui se sont fait une sp&#233;cialit&#233; : rejouer sur sc&#232;ne les plus c&#233;l&#232;bres musiques de jeu vid&#233;o. 
 Du c&#244;t&#233; des jeux-vid&#233;os, assez peu d'annonce jusqu'a pr&#233;sent hormis la pr&#233;sence des grands acteurs du march&#233; ainsi que les classiques tournois et animations retro gaming... Encore un peu l&#233;ger pour d&#233;cha&#238;ner notre enthousiasme de gamers mais on esp&#232;re bien que les annonces vont se succ&#233;der d'ici au 4 Novembre. 
 De notre c&#244;t&#233; nous serons pr&#233;sents comme visiteurs et comptons bien couvrir au mieux ce nouveau salon que l'on esp&#232;re r&#233;ussi ! 
 
 Et nous vous proposons de partager avec nous cette visite du salon en vous offrant, en partenariat avec Japan Expo Belgium, 5 X 2 entr&#233;es (valable pour une journ&#233;e). 
 Pour participer au tirage au sort , trois modes de participation, comme d'habitude... 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation. 
 Si vous nous racontez votre meilleur souvenir lors d'un salon de ce type ou quel pourrait &#234;tre votre meilleur souvenir si Japan Expo Belgium sera votre premier salon, nous doublerons vos chances de gagner. 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" ou commentez la news pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "   Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner 5 X 2 entr&#233;es &#224; la Japan Expo Belgium : http://t.co/I9WSb5WJ  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine  mais n'oubliez pas que le salon se d&#233;roule &#224; Bruxelles. Ne participez que si vous &#234;tes certains d'&#234;tre pr&#233;sent au moins un jour du 4 au 6 Novembre. Fin du concours  : Lundi 24 Octobre 2011 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
