<document>
	<date>2011-11-19</date>
        <title>[Concours] Gagnez Assassin's Creed Revelations sur PS3 ou Xbox 360</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>assassin's creed</tag>
                <tag>assassin's creed revelations</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>concours</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 Comme vous le savez, nous sommes fans de la licence  Assassin's Creed , donc lorsque notre nouveau partenaire  Idealo.fr  nous a propos&#233; de vous offir un jeu au choix, nous avons tout de suite pens&#233; au dernier &#233;pisode de cette licence. 
 Gr&#226;ce au comparateur de prix  Idealo.fr ,  vous pouvez donc remporter un exemplaire d'Assassin's Creed Revelations sur la plateforme de votre choix  (PS3 ou Xbox360)  ! 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes comme d'habitude. 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation en nous indiquant  quel genre d'assassin vous aimeriez incarner dans Assassin's Creed III , par exemple une fr&#232;le assassine sombre &#224; forte poitrine en pleine r&#233;volution fran&#231;aise ou un ninja rapide comme l'&#233;clair en plein japon m&#233;di&#233;val, &#224; vous de nous le dire ! 
 Les plus cr&#233;atifs recevront une petit bonus sous la forme de chances suppl&#233;mentaires de remporter le concours. 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" ou commentez la news pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "   Follow @CoupleofPixels, puis RT pour gagner votre exemplaire d'Assassin's Creed Revelations : http://t.co/kxeEQu9C  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche 4 D&#233;cembre 2011 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
