<document>
	<date>2013-11-20</date>
        <title>[Concours] Gagnez des figurines, des t-shirts et des goodies Assassin's Creed IV</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>assassin's creed 4</tag>
                <tag>assassin's creed iv</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>cadeaux</tag>
                <tag>goodies</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  Pour f&#234;ter la sortie d'Assassin's Creed IV, nous vous proposons en partenariat avec Ubisoft de r&#233;compenser les plus pirates d'entre vous avec une jolie collection d'accessoires et de goodies d'Assassin's Creed IV... 
                                                                                                  Vous pourrez donc gagner les  3 lots suivants  : 
 1/  Une superbe figurine de Barbe Noire  de 22 cm tir&#233;e de la s&#233;rie des Ubi Collectibles. 
 &#160; 
 &#160; 2/ Un  Hoodie AC IV  accompagn&#233; d' un stylo-drapeau AC IV 
   
 3/ Un  T-shirt AC IV  accompagn&#233; d'un  drapeau pirate AC IV  (qui fera son petit effet au balcon) 
   
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes comme d'habitude. 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 Quel est votre assassin favori de la licence Assassins' Creed et pourquoi ? (pour les plus distraits, il faut choisir entre Alta&#239;r, Ezio, Connor, Edward et Aveline)   
 2. Facebook Devenez fan de  notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et/ou laissez un commentaire pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez le message suivant : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner des figurines, des T-shirts et des goodies d'AC IV : http://t.co/5xGWbr476s 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 15 D&#233;cembre 2013 
 Bonne chance &#224; toutes et tous !                                                  
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
