<document>
	<date>2014-05-06</date>
        <title>[Concours] Gagnez des places de cin&#233;ma pour Sabotage</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>cin&#233;ma</tag>
                <tag>sabotage</tag>
                <tag>schwarzenegger</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Fans d'Arnold Schwarzenegger, r&#233;veillez-vous  car Governator est de retour au cin&#233;ma dans son genre de pr&#233;dilection :  le gros cin&#233;ma d'action qui t&#226;che  avec son film  Sabotage . Et nous vous proposons, en collaboration avec Kinepolis Film Distribution de vous faire gagner 5X2 places de cin&#233;ma... 
                                                  Sabotage qui sort au cin&#233;ma ce mercredi 7 Mai  est un vrai film de Schwarzie comme on les aime. De la grande trahison, du muscle, des fusils automatiques qui font pan pan pan et des explosions dans tous les sens. Bref, tout dans la finesse mais c'est encore dans ce registre que Schwarzie est le meilleur. 
 Mais je vous laisse d&#233;couvrir le trailer... 
 &#160; 
 Alors, conquis par le charme ravageur de Governator ? Cela tombe bien puisque  vous pouvez remporter 5X2 places pour d&#233;couvrir Sabotage au cin&#233;ma . 
 Pour participer,&#160; envoyez-nous un email &#224;&#160; concours.cop@gmail.com &#160;en indiquant votre adresse postale compl&#232;te &#160; et si vous avez la chance d'&#234;tre tir&#233; au sort nous vous ferons parvenir directement vos lots. 
 Vous pouvez  doubler vos chances  en  nous suivant sur Twitter &#160;et en tweetant le message suivant (indiquez votre compte Twitter dans l'email de participation) : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner&#160; des places de cin&#233;ma pour Sabotage : http://t.co/PpIymXtHIk 
 ou encore  tripler vos chances  en  nous suivant sur Facebook  et en aimant l'annonce de ce concours sur notre page Facebook (l&#224; aussi pensez &#224; indiquer votre compte Facebook dans l'email) 
 Les places n'&#233;tant valables qu'en Belgique, ce concours est ouvert exclusivement aux r&#233;sidents de Belgique ou aux frontaliers. Fin du concours &#160;: Vendredi 16 Mai 2014 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
 Mise &#224; jour 18 Mai 2014 
 Voici les 5 gagnants de ce concours :  
 - Nathalie Malacord 
 - Myriam Cauchy 
 - Bernard Sohier 
 - Alexandro Benvegnu 
 - S&#233;verine Boutry 
 Vos places de cin&#233;ma seront envoy&#233;es ce lundi.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
