<document>
	<date>2013-12-10</date>
        <title>[Concours] Gagnez deux Pack Hiver de Frozen, la Reine des neiges</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>cadeaux</tag>
                <tag>frozen</tag>
                <tag>goodies</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  
 Fans de Disney, r&#233;veillez-vous ! 
 Pour f&#234;ter  la sortie du dernier Disney, Frozen (La Reine des neiges) , nous vous proposons en partenariat avec Disney de  remporter deux packs Hiver d&#233;bordant de goodies tir&#233;s du film ... 
                                                                                                  Les deux heureux gagnants recevront donc chacun un superbe pack constitu&#233; de : 
 - Un T-Shirt 
 - Un bonnet 
 - Une &#233;charpe 
 - Un Porte-cl&#233;s 
 - Un bloc-notes avec en couverture les personnages du film 
 - Un moule &#224; gla&#231;on Frozen 
 Pour participer au tirage au sort,  les trois m&#233;thodes habituelles ainsi qu'une petite nouvelle  que nous exp&#233;rimentons pour que vous ne vous endormiez pas trop. 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 Quelle est votre princesse Disney favorite (toute &#233;poque confondue) et pourquoi ?   
 2. Facebook Devenez fan de  notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et/ou laissez un commentaire pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez le message suivant : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner des T-shirt et des goodies de Frozen, la Reine des Neiges : http://t.co/rE8FKUxhXS 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 4. Google+ Et petite nouveaut&#233; sur ce concours, vous pouvez &#233;galement  participer via votre compte Google+ . Pour &#234;tre pris en compte dans le tirage au sort, faites simplement un +1 et laissez un commentaire pour confirmer votre participation dans le module ci-dessous. 
 
 &#160; 
 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les quatre modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 29 D&#233;cembre 2013 
 Bonne chance &#224; toutes et tous !                                                  
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
