<document>
	<date>2012-09-19</date>
        <title>[Concours] Gagnez le dernier ouvrage de Pix and Love : Final Fantasy VII</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>pix'n love</tag>
                <tag>final fantasy</tag>
                <tag>final fantasy vii</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Lors de la derni&#232;re &#233;dition de la Japan Expo, on vous avait parl&#233; de  l'&#233;norme craquage de Quantic  au stand  Pix'n Love ... 
 Et bien, nous avons le plaisir des les compter dor&#233;navant parmi les partenaires du Blog. 
 Et pour commencer en beaut&#233;, nous vous proposons de remporter deux exemplaires de leur excellent ouvrage consacr&#233; &#224; Final Fantasy VII. 
 
 De l'univers aux anecdotes de cr&#233;ation en passant par le d&#233;cryptage du jeu, cet ouvrage des excellents auteurs de Console Syndrome est, &#224; n'en pas douter, la r&#233;f&#233;rence &#224; avoir pour tout fan de cet &#233;pisode mythique de la saga Final Fantasy. 
 Comme d'habitude, trois m&#233;thodes pour remporter un des deux exemplaires mis en jeu : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation  en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 Quel est votre personnage pr&#233;f&#233;r&#233; dans Final Fantasy VII et pourquoi ? 
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224;   et/ou laissez un commentaire pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant :  
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un livre Final Fantasy VII des Editions Pix'n Love : http://t.co/AmvZLe2Y  
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation.  
 Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche&#160; 7 Octobre 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
