<document>
	<date>2011-05-08</date>
        <title>[Concours] Gagnez Mortal Kombat et encha&#238;nez les fatalities</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>mortal kombat</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>xbox360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 
 Warner Benelux, impressionn&#233; par votre enthousiasme et le nombre de participants &#224; notre concours  pour gagner un T-shirt Mortal Kombat , nous permet de vous proposer un nouveau concours  pour remporter cette fois-ci un jeu Mortal Kombat pour Xbox 360 . 
 Un beau cadeau pour tous les fans de Mortal Kombat qui n'ont pas encore craqu&#233; pour l'excellent reboot de la s&#233;rie, actuellement en magasin et  dont vous pouvez relire notre test . 
 Pour remporter votre exemplaire de Mortal Kombat pour Xbox 360 , comme d'habitude, trois modes de participation : 
 1. Commentaires Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation soit directement ci-dessous, soit en cliquant sur le lien "Commentaire" en haut &#224; droite de l'article. 2. Facebook Devenez ami  de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" correspondant pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "  RT Gagnez Mortal Kombat pour Xbox 360 avec @Coupleofpixels : http://tinyurl.com/6ebdeze   " . Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude, vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances. 
 Fin du concours  : Dimanche 22 Mai &#224; 22h00. Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
