<document>
	<date>2012-10-20</date>
        <title>[Concours] Gagnez Tekken Tag Tournament 2 et des goodies exclusifs</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>tekken tag tournament 2</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>xbox360</tag>
                <tag>goodies</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 
 Vous &#234;tes fan de  Tekken Tag Tournament 2  ou simplement des divers personnages de cette c&#233;l&#232;bre saga ? 
 Alors, vous avez de la chance car nous avons de nombreux lots &#224; vous faire gagner en partenariat avec  Namco Bandai  ! 
 Jugez plut&#244;t : 
 - 3 X 1 jeu&#160;Tekken Tag Tournament 2 sur PS3 
 
 - 3 X 1 jeu Tekken Tag Tournament 2 sur Xbox360 
 &#160; 
 - 1 X 1 lot de goodies&#160;Tekken Tag Tournament 2 compos&#233; de un T-shirt, un jogging et un sac  (pour aller vous entrainer aux combats^^) 
 &#160; 
 &#160;  
 
 Comme d'habitude, trois m&#233;thodes pour participer au tirage au sort : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation  en indiquant la version pour laquelle vous jouez (PS3 ou Xbox 360) et en r&#233;pondant &#224; la question suivante :&#160; 
 Vous &#234;tes plut&#244;t Panda ou plut&#244;t Kangourou ? &#160; 
 &#160; &#160; &#160;&#160; 
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire  en indiquant pour quelle version vous jouez  (PS3 ou Xbox 360) pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et tweetez l'un des messages suivants (ou les deux) : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner  Tekken Tag Tournament 2 sur PS3 et des goodies exclusifs : http://t.co/unHAszgk 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner  Tekken Tag Tournament 2 sur Xbox 360 et des goodies exclusifs :http://t.co/unHAszgk 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours &#160;: Dimanche 4 Novembre 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
