<document>
	<date>2012-05-30</date>
        <title>[Concours] Gagnez The Witcher 2 pour Xbox 360 et ses goodies</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>the witcher 2</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>goodies</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Nous avons le plaisir de vous proposer, en partenariat avec  Namco Banda&#239; , de remporter votre exemplaire de l'excellent  Witcher 2   Enhanced Edition  pour Xbox 360. Vous pouvez  consulter notre test PC , en attendant notre test Xbox360 qui ne va plus trop tarder. 
 Et cerise sur le g&#226;teau, quelques goodies bien sympathiques seront ajout&#233;s dans le colis que nous enverrons au gagnant. 
 &#160; 
 Pour participer au tirage au sort , trois modes de participation, comme d'habitude... 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation  en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 "Quel est le nom de l'auteur de la s&#233;rie de romans qui a inspir&#233; les d&#233;veloppeurs de Witcher ?" 
 Si vous coincez,  allez jeter un oeil ici . 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours ,  aimez-l&#224;   et/ou  laissez un commentaire pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant :  
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner The Witcher 2 pour Xbox 360 et ses goodies : http://t.co/pgtd1IzL 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation.   Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche&#160; 17 Juin 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
