<document>
	<date>2013-10-07</date>
        <title>[Concours] Gagnez une 3DS XL Edition limit&#233;e Pokemon</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>3ds xl pokemon</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  
 C'est avec grand plaisir que nous nous associons au site  beloteonline.fr , un site d'information qui vous dira tout sur la Belote, pour vous proposer de remporter un magnifique lot :  une console 3DS XL dans son &#233;dition limit&#233;e Pokemon ... 
                                                                                                  Une v&#233;ritable console de collection pour tout fan de Pokemon... Et ce n'est pas notre fille, Liara, qui, du haut de ses 5 mois vous dira le contraire. Si vous suivez  notre Instagram , vous connaissez d&#233;j&#224; sa passion pour Pikachu ! 
 &#160;&#160;  
 Tant que vous y &#234;tes, n'h&#233;sitez pas &#224; consulter les applications mobiles de notre partenaire beloteenligne.fr sur  Itunes  ou sur le  Play Store . 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes mais  attention, on change un peu nos habitudes . 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous et r&#233;pondez &#224; la question pos&#233;e pour confirmer votre participation. 
 Question : A la Belote classique, quel est la valeur du valet en atout ? (la r&#233;ponse se trouve sur  la page r&#232;gles du site  de notre partenaire  beloteonline.fr ) 
 2. Google+ R&#233;pondez simplement dans le widget Google+ ci-dessous &#224; la question pos&#233;e. 
 
 &#160; 
 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez le message suivant : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner une console 3DS XL Pokemon en partenariat avec www.beloteonline.fr : http://t.co/wtjs26i0mZ 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 27 Octobre 2013 
 Bonne chance &#224; toutes et tous !                                                  
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
