<document>
	<date>2015-01-06</date>
        <title>2015 : Notre top attente Jeux vid&#233;o</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>2015</tag>
                <tag>attente</tag>
                <tag>jeu video</tag>
                <tag>top</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 2015 commence &#224; peine et d&#233;j&#224;  nous r&#234;vons de tous ces jeux qui sortiront cette ann&#233;e et qui nous font piaffer d'impatience . Voici donc  notre Top 3 des jeux que nous attendons  chacun et comme on a essay&#233; de ne pas se r&#233;p&#233;ter,  c'est plut&#244;t un Top 6 en fait ... 
                                                  Le Top 3 des jeux 2015 selon Aelya 
 Rise of the Tomb Raider 
 J'avais ador&#233; le dernier Tomb Raider  et je meurs d'impatience d'en apprendre un peu plus sur sa suite mais aussi sur  cette histoire d'exclusivit&#233; Xbox One  qui a l'air de plus en plus compliqu&#233;e avec l'annonce de Microsoft comme &#233;diteur du jeu. 
 
 En tous cas,  Lara Croft nous revient plus belle que jamais  mais aussi un peu traumatis&#233;e par son exp&#233;rience sur l'&#238;le si l'on en croit le trailer. 
 Rise of the Tomb Raider sortira en exclusivit&#233; sur Xbox One fin 2015. 
 
 Batman Arkham Knight 
 Les deux premiers opus de la s&#233;rie m'avaient enthousiasm&#233; comme jamais , en particulier le deuxi&#232;me o&#249; l' on pouvait incarner Catwoman .&#160;Maintenant, l'accent est mis sur la Batmobile qui devient un personnage &#224; part enti&#232;re. 
 
 Par contre, impossible de savoir si l'on pourra de nouveau jouer Catwoman m&#234;me si  certains bonus de pr&#233;commande permettraient de jouer Harley Quinn  (mais pas dans l'histoire principale). 
 Batman Arkham Knight sortira le 2 juin 2015 sur PS4, Xbox One et PC. 
 
 The Witcher 3 : Wild Hunt 
 Repouss&#233; plusieurs fois, ce RPG est grandement attendu : il faut dire que  Geralt m'avait s&#233;duite dans The Witcher 1 &amp; 2 . 
 
 Et  depuis que j'ai appris que l'on pourrait jouer une femme qui m'a l'air tr&#232;s charismatique dans certaines phases, je ne me tiens plus !!   
 The Witcher 3 : Wild Hunt sortira le 19 mai 2015&#160;sur PS4, Xbox One et PC. 
 
 Le Top 3 des jeux 2015 selon Quantic 
 Evolve 
 L'un des jeux que j&#8217;attends le plus cette ann&#233;e arrive dans quelques semaines &#224; peine et  Evolve m'a totalement s&#233;duit avec son gameplay asym&#233;trique et coop&#233;ratif quasiment parfait . L'un des rares FPS o&#249; la collaboration entre les diff&#233;rents chasseurs est cruciale pour la victoire.  
 &#160; 
 Ma seule inqui&#233;tude est le flou artistique entourant le mode solo mais en multi, ce jeu s'annonce juste comme le FPS ultime. Je vous invite d&#8217;ailleurs &#224;  relire ma preview  r&#233;alis&#233;e &#224; l'occasion d'une apr&#232;s-midi de jeu en Avril dernier. 
 Evolve sortira le 10 F&#233;vrier 2015 sur PS4, Xbox One et PC. 
 &#160; 
 Uncharted 4 : A Thief's End 
 Naughty Dog est peut-&#234;tre le studio le plus talentueux aujourd'hui.  Techniquement toujours &#224; la pointe de ce qu'offrent les diff&#233;rentes Playstation, ils sont aussi des auteurs talentueux et proposent un gameplay bien souvent proche de la perfection, &#224; d&#233;faut d'&#234;tre r&#233;ellement original. 
 &#160; 
 Bref,  l'id&#233;e de red&#233;couvrir Nathan Drake sur PS4 m'excite comme une groupie devant un membre des One Direction . Vivement qu'on en sache plus sur ce qui s'annonce comme l'exclu de l'ann&#233;e sur PS4. 
 Uncharted 4 : A Thief's End sortira en exclusivit&#233; sur PS4 fin 2015. 
 &#160; 
 Battlefield Hardline 
 Mon dernier choix peut paraitre surprenant mais  je suis un fan de la licence Battlefield depuis ses d&#233;buts  et l'id&#233;e de voir les d&#233;veloppeurs de Dead Space (une autre licence que j&#8217;adore) proposer  un spin off mont&#233; comme une s&#233;rie t&#233;l&#233;vis&#233;e  avec des m&#233;chants braqueurs de banque et des gentils policiers infiltr&#233;s, cela me rend juste incroyablement curieux. 
 
 Peut-&#234;tre s'agira-t-il d'un p&#233;tard mouill&#233; car on n'en a plus vu grand-chose ces derniers mois mais  j&#8217;attends avec impatience de pouvoir jouer au gendarme et au voleur . Cela nous changera des sempiternels gentils GI's contre les m&#233;chants islamistes-cor&#233;ens-chinois (biffez les mentions inutiles). 
 Battlefield Hardline sortira le 19 Mars 2015 sur PS3, PS4, Xbox 360, Xbox One et PC. 
 &#160; 
 Et vous, quels sont les jeux que vous attendez cette ann&#233;e ?                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
