<document>
	<date>2011-11-05</date>
        <title>[Concours] Gagnez votre exemplaire de Batman Arkham City</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>batman arkham city</tag>
                <tag>warner bros</tag>
                <tag>ps3</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 
 En plus du tr&#232;s beau  kit presse Batman Arkham City , Warner nous a &#233;galement envoy&#233; une version du jeu pour r&#233;aliser notre test. Mais comme vous le savez, nous avons craqu&#233; pour l' excellent collector . 
 Nous voil&#224; donc avec une version PS3 de Batman Arkham City en trop et dans ce cas-l&#224;, on essaye de vous en faire profiter. 
 Pour ce nouveau concours, nous vous proposons donc de  remporter un exemplaire de Batman Arkham City en version PS3 . 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes comme d'habitude. 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation et, pour nous montrer que vous &#234;tes de vrai fans de Batinou, expliquez-nous en quelques mots qui est votre personnage favori (Catwoman, Harley Quinn, Robin, Joker, Poison Ivy, Batman ...) dans l'univers Batman et pourquoi. 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" ou commentez la news pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "   Follow @CoupleofPixels, puis RT pour gagner Batman Arkham City : http://t.co/O4ETu6NH  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche 20 Novembre 2011 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
