<document>
	<date>2012-06-23</date>
        <title>[Concours] Gagnez votre exemplaire de Dirt Showdown</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>dirt</tag>
                <tag>dirt showdown</tag>
                <tag>codemasters</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Avec l'&#233;t&#233; pourri qui s'annonce, quoi de mieux que de rester devant sa console ou son pc ;-) 
 On vous pr&#233;pare donc une jolie s&#233;rie de concours estivaux avec de biens beaux lots et on commence directement avec un concours pour les PCistes puisque nous vous proposons, en partenariat avec Codemasters de remporter  3 exemplaires PC de Dirt ShowDown , la derni&#232;re production des sp&#233;cialistes de la simu automobile. 
 Avec l'E3, Quantic n'a pas encore pu se lancer dans ce jeu mais le test ne tardera plus trop. 
 &#160; 
 Pour participer au tirage au sort , 3 m&#233;thodes comme d'habitude : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation  en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 "Si vous avez lu  notre test de Dirt 3 , vous savez sans doute que Quantic ne porte pas Ken Block dans son coeur, donc quel pilote de rally/rally cross proposeriez vous &#224; Codemasters pour le remplacer dans Dirt 4 ?" 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours, aimez-l&#224;   et/ou laissez un commentaire en indiquant votre console de pr&#233;f&#233;rence. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant :  
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner votre exemplaire de Dirt Showdown : http://t.co/eyaKXZnU 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation.  Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche&#160; 8 Juillet 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
