<document>
	<date>2013-10-01</date>
        <title>[Concours] Riddick, Gagnez des places de cin&#233;ma, des T-shirts et des Dvd</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>riddick</tag>
                <tag>cin&#233;ma</tag>
                <tag>goodies</tag>
                <tag>gagner</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 Mercredi 25 Septembre dernier,  le nouveau film de la licence Riddick est sorti au cin&#233;ma  sous le simple nom de Riddick. 
 Au programme, un  Vin Diesel  en pleine forme dans l'un de ses r&#244;les cultes qui retrouve  le r&#233;alisateur David Twohy , d&#233;j&#224; responsable de Pitch Black et des Chroniques de Riddick, et qui sera accompagn&#233; entre autres de  Katee Sackhoff  (l'inoubliable Starbuck de Battlestar Gallactica) dont les apparitions se font plut&#244;t rares. 
 Riddick est laiss&#233; pour mort sur une plan&#232;te ass&#233;ch&#233;e et br&#251;l&#233;e par le soleil mais rapidement, il comprend qu'une vie Alien n'a pas l'intention de le l&#226;cher. Sa seule solution pour s'en sortir, d&#233;clencher une balise qui attirera tous les chasseurs de primes et autres mercenaires dans les environs. 
 Mais je vous laisse regarder le trailer plut&#244;t sympa 
 &#160; 
 En partenariat avec  Kinepolis Film Distribution , nous vous proposons de remporter quelques tr&#232;s beaux cadeaux li&#233;s &#224; la licence culte qu'est Riddick mais attention pour des raisons g&#233;ographiques,  il y a deux concours bien distincts pour essayer de donner &#224; tous nos lecteurs une chance de gagner . 
 Concours 1  : Gagner 5 X 2 places de cin&#233;ma pour aller voir Riddick ( exclusif pour la Belgique ) 
 Pour participer au tirage au sort,  envoyez-nous un email  sur  concours.cop@gmail.com  avec  votre adresse postale compl&#232;te . Les places ne sont valables qu'en Belgique et sont donc r&#233;serv&#233;es aux r&#233;sidents belges ou aux frontaliers. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . 
 Fin du concours  : Dimanche 6 Octobre 
 Concours 2  : Gagnez 5 lots compos&#233;s d'un T-shirt Riddick et d'un DVD des Chroniques de Riddick ( Ouvert &#224; la Belgique et &#224; la France M&#233;tropolitaine ) 
 &#160; 
 &#160;  
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 A c&#244;t&#233; de Riddick, Vin Diesel a connu le succ&#232;s dans une c&#233;l&#232;bre s&#233;rie de films o&#249; les voitures sont les v&#233;ritables h&#233;ro&#239;nes. De quelle franchise s'agit-t-il ?   
 2. Facebook Devenez fan de  notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et/ou laissez un commentaire pour confirmer votre participation. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez le message suivant : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner des T-shirts et des DVD's de Riddick : http://t.co/npai7xMy02 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce second concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 20 Octobre 2013 
 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
 Mise &#224; jour 10 Octobre 
 Voici les gagnants des places de cin&#233;ma : 
 - M&#233;lanie Colin 
 - Sylvie Amouroux 
 - Noel Poelman 
 - Antonio Argiolas 
 - Artur Burmistrov 
 Elles ont &#233;t&#233; envoy&#233;es aujourd'hui. Le concours continue pour les autres lots ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
