<document>
	<date>2012-02-10</date>
        <title>[Concours/Test] Casque Audio Big Ben XP Gaming HS 20</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>p&#233;riph&#233;rique</tag>
                <tag>casque audio</tag>
                <tag>big ben</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>P&#233;riph&#233;riques</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Big Ben, dont les accessoires sont en g&#233;n&#233;ral de bonne qualit&#233;, nous a fait parvenir en test un exemplaire de leur dernier casque audio + micro,  le Big Ben XP gaming HS 20 . 
 &#160; 
 Un casque vendu &#224; un prix de +/- 65 euros  et qui n'annonce pas des caract&#233;ristiques exceptionnelles mais &#224; ce prix-l&#224;, tant qu'on a un son st&#233;r&#233;o et un bon micro, on est d&#233;j&#224; content ! 
 Au niveau du design, ce casque plaira aux amateurs d'aviation puisqu'il reprend le design d'un casque pilote avec tout ce que cela entend de bien comme de n&#233;gatif. Exit donc le design moderne pour un casque au design un peu basique mais qui apparait comme assez solide. Les deux &#233;couteurs paraissent au premier abord tr&#232;s impressionnants mais manquent vraiment de confort tandis que le micro, facilement configurable, tombe bien sur la bouche et fait son office &#224; merveille. 
 &#160; 
 Gros point n&#233;gatif, le confort  et l'ergonomie g&#233;n&#233;rale du casque sont vraiment &#224; revoir et &#224; condition que vous ayez une t&#234;te un peu grande,  attendez-vous &#224; de sacr&#233;s maux de t&#234;tes lors de sessions de jeu prolong&#233;es. 
 Du c&#244;t&#233; des points positifs , on retiendra une  compatibilit&#233; totale  (PS3, Xbox 360 et PC) assez rare dans cette gamme de prix m&#234;me si le c&#226;blage (et le quart de page qui sert de mode d'emploi) sera un peu d&#233;routant pour le novice.  Si la config est imm&#233;diate sur PC, attendez-vous &#224; chipoter un peu sur PS3 et Xbox 360 mais c'est malheureusement le cas de presque tous les casques multi plateformes. 
 &#160; &#160;&#160; 
 
 Le son est plut&#244;t bon pour un casque de ce prix mais n'est bien s&#251;r pas &#224; la hauteur d'un casque haut de gamme comme Triton ou Turtle Beach peuvent les produire.  Cela va sans dire que nous sommes rapidement repass&#233;s sur  notre fabuleux Triton Ax pro  re&#231;u &#224; No&#235;l (mais qui ne joue pas dans la m&#234;me cat&#233;gorie de prix) 
 Conclusion   
 Ce casque pourra satisfaire les joueurs occasionnels par sa grande compatibilit&#233;, son petit prix et le son, somme toute de bonne qualit&#233; mais son manque de confort le limitera malheureusement aux courtes sessions de jeu. 
 Notre Note : 2/5 
 
 Et si vous voulez vous faire votre propre id&#233;e, c'est possible puisque  Big Ben  vous propose de remporter votre propre exemplaire de ce casque. 
 Pour participer au tirage au sort, comme d'habitude, trois m&#233;thodes : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous en r&#233;pondant &#224; la question suivante : 
 Sur quel jeu utiliseriez- vous ce casque ? 
 Comme d'habitude, les commentaires kikkoo-lol seront ignor&#233;s. 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook et cliquer sur le "J'aime" ou commentez la news pour confirmer votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "  Follow @CoupleofPixels, puis RT pour gagner votre casque-micro Big Ben : http://t.co/SXiX999a  ". Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours : Dimanche 26 F&#233;vrier 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
