<document>
	<date>2012-09-07</date>
        <title>Ashley Johnson et Troy Baker, entretien avec les voix de The Last of Us</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>the last of us</tag>
                <tag>ashley johnson</tag>
                <tag>troy baker</tag>
                <tag>motion capture</tag>
                <tag>naughty dog</tag>
                <tag>interview</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Au cours de la Gamescom, j&#8217;ai eu la chance de participer &#224; une session de discussion avec  Ashley Johnson  et  Troy Baker , les acteurs qui se cachent derri&#232;re les personnages de  Ellie  et  Joel , les h&#233;ros de  The Last of Us , la nouvelle production de Naughty Dog, cr&#233;ateurs entre autres de la tr&#232;s populaire licence  Uncharted . L&#8217;occasion de d&#233;couvrir que les acteurs font bien plus que juste une voix et que la Motion Capture est devenue bien plus complexe que par le pass&#233;. Ashley Johnson  est plus connue au cin&#233;ma puisqu&#8217;on a pu la voir dans un petit r&#244;le dans  The Avengers  mais aussi dans la s&#233;rie  The Killing . C&#8217;est sa premi&#232;re participation &#224; un jeu vid&#233;o. Elle interpr&#232;te le r&#244;le de Ellie. 
 &#160; 
 Troy Baker  est, par contre, un habitu&#233; du jeu-vid&#233;o puisqu&#8217;il compte des centaines de participations dans des titres r&#233;cents dont les plus connus sont certainement  Two-Face dans Batman Arkham City  et  Vincent Brooks dans Catherine ... Mais il incarne des personnages dans presque tous les jeux-vid&#233;os majeurs de Diablo 3 &#224; Darksiders 2 en passant par Guild Wars 2 ! 
 
 Deux acteurs qui n&#8217;ont pas du tout le m&#234;me profil de carri&#232;re, ni la m&#234;me exp&#233;rience... Ashley restant assez timide tandis que Troy jouait au clown de service. Voici quelques-uns des meilleurs moments de cette discussion. Sur le processus de Motion Capture. Ashley  : Pour moi tout &#233;tait nouveau, mais toute l&#8217;&#233;quipe &#233;tait l&#224; pour m&#8217;expliquer les trucs pour bien m'en sortir. Je connais les jeux-vid&#233;o, donc ce n&#8217;&#233;tait pas un univers totalement inconnu pour moi, mais la motion capture &#233;tait quand m&#234;me une exp&#233;rience nouvelle et tr&#232;s int&#233;ressante. Troy  : La plupart des jeux auxquels j&#8217;ai particip&#233; consistait &#224; lire sa r&#233;plique dans son studio avec parfois son ou sa partenaire. Quand il y avait de la motion capture, c&#8217;&#233;tait la plupart du temps chaque acteur &#224; son tour, seul.  Aujourd&#8217;hui, la technologie a &#233;volu&#233; et nous permet de vraiment jouer &#224; plusieurs sur une sc&#232;ne comme on le ferait pour le cin&#233;ma. M&#234;me la bande son est maintenant prise en direct et contribue &#224; un r&#233;alisme maximal. Ensuite, ce sont les animateurs qui rentrent en jeu mais notre travail aura &#233;t&#233; de leur montrer comment un acteur aurait jou&#233; la sc&#232;ne. 
 
 Sur leurs personnages. Ashley  : Ellie a 14 ans, mais elle est n&#233;e apr&#232;s la pand&#233;mie. C&#8217;est une survivante qui d&#233;couvre le monde mais qui n&#8217;a pas le pass&#233; de Joel.  L&#224;, je dois essayer de ne pas trop spoiler... Disons qu&#8217;elle a peur de ce qui l&#8217;entoure mais elle est aussi &#233;merveill&#233;e de d&#233;couvrir le monde hors de la zone de quarantaine. Troy  : Joel est ce que l&#8217;on appelle un "Brutal Survivor".&#160; Il n&#8217;h&#233;site pas &#224; commettre les pires atrocit&#233;s pour survivre&#160; et il n&#8217;y a pas grand-chose qu&#8217;il n&#8217;ait pas d&#233;j&#224; fait. Quand on y pense, les h&#233;ros de jeux-vid&#233;o ont &#233;norm&#233;ment &#233;volu&#233; en quelques ann&#233;es. Ils sont beaucoup plus noirs qu&#8217;avant. Joel n&#8217;est pas un soldat ou un h&#233;ros, c&#8217;est juste un homme qui essaie de survivre dans un univers dangereux et qui s&#8217;adapte. On peut facilement s&#8217;identifier &#224; lui. 
   
 Sur le travail d&#8217;acteur. Troy  : Notre travail est tr&#232;s proche de celui que l&#8217;on ferait pour la t&#233;l&#233;vision ou le cin&#233;ma. On commence par une lecture avec tous les acteurs, on r&#233;p&#232;te et on joue, c&#8217;est une approche tr&#232;s classique. Ashley  : Bien entendu, on modifie certaines sc&#232;nes lors de la pr&#233;paration car on d&#233;couvre des choses qui ne vont pas ou que l&#8217;on peut am&#233;liorer mais l&#8217;&#233;criture des sc&#233;naristes de Naughty Dog est d&#233;j&#224; tellement pr&#233;cise que tr&#232;s peu de choses ressortent lors de ces lectures. Sur la pr&#233;paration pour le r&#244;le. Troy  : Il faut garder sa spontan&#233;it&#233; et ne surtout pas trop r&#233;p&#233;ter le r&#244;le. Il vaut mieux ne pas trop bien conna&#238;tre les r&#233;pliques mais conna&#238;tre &#224; fond son personnage et comment il r&#233;agirait. De toutes fa&#231;ons, une pand&#233;mie, &#231;a ne se rencontre pas tous les jours, il est donc impossible de vraiment se pr&#233;parer &#224; ce que Joel et Ellie vivent. Ce n&#8217;est pas comme si on allait sortir de la pi&#232;ce et que la ville serait soudainement d&#233;cim&#233;e&#8230; 
 &#160;  
 Sur leurs relations sur le plateau.  Ashley  : J&#8217;ai &#233;t&#233; cast&#233;e en premier, donc, j&#8217;ai fait beaucoup de lectures avec des Joel potentiels, mais avec Troy, on a tout de suite senti que le courant passait. C&#8217;est le processus de casting qui fonctionne comme cela. On croise des acteurs tr&#232;s bons mais avec l&#8217;un d&#8217;eux, le courant passe mieux. Ce n&#8217;est pas vraiment explicable mais cela contribue &#224; rendre le jeu de chacun meilleur. Sur la diff&#233;rence d&#8217;&#226;ge importante entre Joel et Ellie et le fait que dans la vraie vie, ils ont un &#226;ge beaucoup plus proche. Troy  : Franchement, on n&#8217;y pense pas. C&#8217;est notre job. On rentre dans le personnage et nos &#226;ges &#171; r&#233;els &#187; ne comptent plus. Ashley  : Le fait que Troy ait tellement d&#8217;exp&#233;rience dans le jeu-vid&#233;o a fait de lui mon ain&#233; naturel. Il a pris naturellement le lead comme le sc&#233;nario le lui demandait. 
 
 Sur le travail des animateurs et les expressions faciales. Troy  : Contrairement &#224; d&#8217;autres productions, il n&#8217;y avait pas de "Facial Capture" sur le tournage. Les d&#233;veloppeurs voulaient avant tout que les acteurs soient naturels afin de reproduire &#224; la perfection les mouvements et la voix. Il faut bien savoir que la "Facial Capture" est tr&#232;s lourde pour un acteur et constitue un obstacle &#224; la spontan&#233;it&#233; de la performance.  Maintenant, cela ne veut pas dire que les animateurs ne se sont pas inspir&#233;s de notre performance pour les animations des visages. Il est facile de reproduire le clignement des yeux ou les crispations du visage sans tout cet arsenal technique. 
 &#160;  
 Voil&#224; l&#8217;essentiel de cette session tr&#232;s int&#233;ressante qui m&#8217;a fait beaucoup penser &#224; une conf&#233;rence de presse de cin&#233;ma. On y apprend &#224; quel points les acteurs et leurs performances sont au centre des productions Naughty Dog et cela explique, au moins en partie, la qualit&#233; des titres qu&#8217;ils produisent depuis maintenant plusieurs ann&#233;es. Je vois donc Ellie et Joel sous un nouveau jour et j&#8217;esp&#232;re que ce petit compte-rendu vous aura aid&#233; &#224; comprendre les trucs de production des jeux modernes. Je tiens encore &#224; remercier Ashley Johnson, Troy Baker ainsi que les responsables de Naughty Dog et de Sony Computer Entertainement pour leur accueil et leur sympathie. 
 The Last of Us  est annonc&#233; courant 2013 et sortira en exclusivit&#233; sur PS3. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
