<document>
	<date>2012-01-09</date>
        <title>Coupleofpixels.be f&#234;te son premier anniversaire avec une avalanche de cadeaux</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours</tag>
                <tag>concours 1 an</tag>
                <tag>vie du blog</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
                <category>Hors Sujet</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 
 Et voil&#224;, il y a un an,  Coupleofpixels.be  naissait. Notre premier article remonte au 9 janvier 2011 (d&#233;dicace &#224; notre ami  BloGames  qui est n&#233; exactement le m&#234;me jour ;-)) 
 Un an de blogging, de rencontres sympathiques et de bons (et moins bons) jeux plus tard, c'est le moment ou jamais de faire le point sur le d&#233;but de cette incroyable aventure avec les quelques statistiques traditionnelles d'anniversaire. 
 En un an d'existence, nous avons comptabilis&#233;  :  - 195.000 visites  (avec plus de 20.000 visites mensuelles depuis plusieurs mois) - 368 articles  - 5.559 commentaires  -  1689 tweets et 637 followers  -  1.111 fans Facebook  - 78.035 vues sur  notre cha&#238;ne You Tube  - 9236 photos prises pour le Blog  - 1 concours de tir remport&#233;  ( Event Battlefield 3 )  - 4 salons visit&#233;s  ( Made in Asia ,  Japan Expo Paris ,  GamesCom ,  Japan Expo Belgium )  - 2 interviews t&#233;l&#233;vis&#233;es  - Environ 900 heures de blogging  (sans compter le temps pass&#233; &#224; jouer !) 
 Si on nous avait dit il y a un an que nous obtiendrions un tel r&#233;sultat, nous n'y aurions pas cru. Il faut dire que nous nous sommes lanc&#233;s dans ce blog sans v&#233;ritable objectif mais plut&#244;t  pour partager avec vous notre passion  avec un ton et un style que l'on esp&#233;rait original. 
 Pour l'ann&#233;e &#224; venir, nous avons plein de projets mais difficile de savoir si nous pourrons tous les r&#233;aliser.  Parmi ceux-ci, un stand &#224; Made in Asia IV et/ou une visite &#224; l'E3 ou au Tokyo Game Show seraient un r&#234;ve si notre budget nous le permet... 
 On profite d'ailleurs de cet anniversaire pour  remercier de tout coeur toutes les personnes qui nous soutiennent  : les &#233;diteurs et leurs agences de Presse bien s&#251;r mais aussi nos partenaires et les quelques coll&#232;gues bloggeurs qui nous encouragent depuis les d&#233;buts sans voir en nous de vils concurrents assoiff&#233;s d'audience. 
 Un grand merci aussi &#224; Julie (de Skynet)  pour nous avoir mis le pied &#224; l'&#233;trier et nous avoir aid&#233;s &#224; r&#233;aliser nos projets les plus fous. 
 Et surtout merci &#224; vous tous, nos lecteurs, car sans vous, nous n'aurions plus rien &#224; raconter !  Merci &#224; ceux qui nous suivent depuis les d&#233;buts car vous nous avez donn&#233; l'&#233;nergie de continuer et merci aux lecteurs plus r&#233;cents pour nous donner l'envie de nous am&#233;liorer encore et encore ! 
 Et pour marquer cet anniversaire, nous avons le plaisir de vous annoncer l'organisation d'un m&#233;ga-concours Anniversaire. Une dizaine de concours seront organis&#233;s au cours des prochaines semaines avec, accrochez-vous, plus de 2.000 euros de lots &#224; vous faire gagner. 
 Et pour les plus curieux, voici deux petits teasers sur ce qui vous attend comme lots... D'autres cartons doivent encore arriver si la poste ne nous fait pas faux bond. 
 
 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
