<document>
	<date>2012-05-03</date>
        <title>[Craquage] diverses figurines pour creuser notre compte en banque</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>bishoujo</tag>
                <tag>kotobukiya</tag>
                <tag>good smile company</tag>
                <tag>liara</tag>
                <tag>miku</tag>
                <tag>luka</tag>
                <tag>harley quinn</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>Figurines</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Contrairement &#224; ce qu'on pourrait croire, ce n'est pas parce que je ne poste pas que je ne craque pas... 
 En fait, cela pourrait m&#234;me vouloir dire l'inverse : je peux avoir honte d'avoir autant craqu&#233; et rougir &#224; l'id&#233;e de montrer ma faiblesse... 
 Ici, c'est un peu &#231;a mais surtout le manque de temps. Je profite donc de cette note pour communiquer et confesser sur ma faiblesse grandissante. 
 Voici donc quelques craquages suppl&#233;mentaires. 
 J'ai donc craqu&#233; pour  Liara de Mass Effect 3 version Bishoujo de Kotobukiya  et Shunya Yamashita 
 
 Petit craquage tardif car cette figurine est en pr&#233;-commande depuis des mois et doit sortir incessamment sous peu, mais bon je suis en train de jouer &#224; ce jeu, ce qui explique ma faiblesse. Et en plus, Quantic a flash&#233; sur elle dans le jeu, alors, c'est un cadeau pour lui en fait^^ 
 Autre craquage pour  Vocaloid Racing Miku par Good Smile Company 
     
 Ce sera ma deuxi&#232;me Miku. Je trouve cette version tr&#232;s jolie avec un mouvement des cheveux vraiment sympa. Elle fait aussi assez mature, ce qui est un plus par rapport &#224; beaucoup de versions assez Moe. 
 Autre craquage pour une autre vocaloid :  Vocaloid Luka Megurine Tony Version  par Good Smile Company 
 
 J'aime beaucoup le mouvement de ses v&#234;tements et de ses cheveux qui lui conf&#232;re un certain dynamisme. 
 Enfin (pour cet article en tous cas), j'ai pr&#233;-command&#233;  la DC Comics Bishoujo Harley Quinn de Kotobukiya  et Shuniya Yamashita. 
 
 Il lui manque son petit air fou mais je n'ai pas pu r&#233;sister. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
