<document>
	<date>2013-03-04</date>
        <title>Assassin's Creed IV : Black Flag sortira le 31 Octobre avec un nouvel assassin</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>assassin's creed iv</tag>
                <tag>black flag</tag>
                <tag>assassin's creed 4</tag>
                <tag>edward</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Ce n'est pas notre genre d'annoncer syst&#233;matiquement la sortie des gros titres, d'autres sites font cela bien mieux que nous mais pour Assassin's Creed, on fait toujours une exception, sans doute parce que  nous sommes tous les deux de grands fans de la s&#233;rie . 
 Pourtant, &#224; force de sortir un &#233;pisode chaque ann&#233;e, Ubisoft risque d'&#233;puiser sa poule aux oeufs d'or. Avec la sortie d'Assassin's Creed III l'ann&#233;e derni&#232;re et l'apparition mi-figue mi-raisin de Connor, on pouvait craindre voir d&#233;barquer des spin offs pendant plusieurs ann&#233;es avec Connor au centre de l'intrigue. Bon, c'est vrai, secr&#232;tement,  on esp&#233;rait que la tr&#232;s jolie Aveline abandonne la PS Vita le temps d'un &#233;pisode sur console de salon . Oui,  notre phantasme de jouer une assassine sur grand &#233;cran est toujours pr&#233;sent . 
 
 Mais Ubisoft a surpris un peu tout le monde en confirmant ce matin les rumeurs qui courent sur le web depuis quelques jours. L'opus 2013 d'Assassin's Creed sera bien nomm&#233;  Assassin's Creed IV : Black Flag  et proposera  un nouvel assassin  et  une nouvelle &#233;poque . 
 Bon, question &#233;poque, m&#234;me si  l'&#226;ge d'or de la piraterie aux alentours de 1715  (donc un gros 50 ans avant l'&#233;pop&#233;e de Connor)  dans les Cara&#239;bes  semble assez sexy (les pirates, c'est toujours vendeur), on aurait pr&#233;f&#233;r&#233; une &#233;poque et un lieu un peu plus original. Un &#233;pisode &#224; Paris, en pleine r&#233;volution fran&#231;aise avec une jolie assassine nous ferait monter au plafond mais bon, on ne va pas se plaindre non plus de voir Ubisoft proposer quelque chose de diff&#233;rent. 
 Notre nouvel assassin se nomme donc Edward  (plut&#244;t sympa) et est Anglais (bon, l&#224;, c'est rat&#233;)... Mais si ce charmant jeune homme est devenu pirate, c'est pour fuir la vie monotone de son Angleterre natale. Ainsi, il s'engagea d'abord comme Corsaire au service de sa Majest&#233; avant de se mettre &#224; son compte suite aux (peu connus) accords d'Utrecht qui ont mis un terme &#224; la guerre entre les grandes puissances de l'&#233;poque et les nombreux corsaires au ch&#244;mage. 
 
 Voil&#224; pour le contexte. Maintenant, je me demande quand m&#234;me comment la lutte entre Assassins et Templiers va s'int&#233;grer dans l'aventure de notre h&#233;ros. On en saura sans doute plus &#224; l'E3. 
 Piraterie oblige, le gameplay type Assassin's Creed va certainement &#233;voluer. Les d&#233;veloppeurs parlent d' un jeu partag&#233; &#224; 50/50 entre les s&#233;quences navales et terrestres . Mais cette fois, lorsque nous naviguerons sur notre fier navire, le Jackdaw, nous serons libres de naviguer o&#249; on l'entend. On parle de  plus de 50 lieux diff&#233;rents &#224; visiter  (a priori sans temps de chargement) et de  trois grandes capitales  : la Havane, Nassau et Kingston. Si le gameplay terrestre sera sensiblement similaire aux pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes, on nous promet  une foule d'activit&#233;s &#224; r&#233;aliser en mer . Ainsi, on pourra pirater les navires marchands, venir au secours d'autres pirates, fouiller des &#233;paves, partir &#224; la recherche de tr&#233;sors enfouis,... Bref, on nous le promet, on ne s'emb&#234;tera pas.&#160; 
 Au vu des annonces on peut m&#234;me se dire que cet &#233;pisode apporte pas mal de nouveaut&#233;s de gameplay, ce qui fera peut-&#234;tre du bien &#224; la licence. 
 
 Et cerise sur le g&#226;teau, Desmond, le h&#233;ros &#224; l'aura d'huitre, ne sera plus de la partie.  Curieux de voir comment les sc&#233;naristes vont faire &#233;voluer l'histoire. 
 On a beau dire qu'Assassin's Creed, c'est de plus en plus la m&#234;me chose, ann&#233;e apr&#232;s ann&#233;e,  on ne peut pas s'emp&#234;cher de s'enthousiasmer pour cette annonce . Une &#233;poque sympa m&#234;me si pas r&#233;volutionnaire, un h&#233;ros qui semble &#224; la hauteur du charisme de feu Ezio et un gameplay qui semble r&#233;ellement se renouveler. Nous sommes tr&#232;s curieux de pouvoir mettre la main sur ce nouvel &#233;pisode d'Assassin's Creed... Qui sait ? Peut-&#234;tre &#224; l'E3. 
 &#160;  
 A noter qu'Ubisoft a d&#233;j&#224; indiqu&#233; que  les versions Next Gen b&#233;n&#233;ficieront d'un meilleur moteur graphique et physique mais surtout de fonctionnalit&#233;s li&#233;es &#224; l'orientation sociale des futures consoles  (le fameux bouton "share" de la PS4). Enfin, Ubisoft confirme son partenariat avec Sony puisque les versions PS3 et PS4 b&#233;n&#233;ficieront d' une heure de jeu solo suppl&#233;mentaire . 
 Assassin's Creed IV : Black Flag  sera disponible  le 31 Octobre 2013  sur  PS3, Xbox 360, Wii U et PC  ( en pr&#233;commande uniquement sur l'Ubishop pour l'instant ) et  &#224; une date ult&#233;rieure sur la PS4 et la suppos&#233;e Xbox 720 . 
 On vous laisse avec le premier trailer. 
 
 Et en bonus, une vid&#233;o sympathique pr&#233;sentant Edward sous toutes les coutures 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
