<document>
	<date>2014-11-14</date>
        <title>[Craquage] Figurine Kat de Gravity Rush Hdge Technical par Union Creative</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>kat</tag>
                <tag>gravity rush</tag>
                <tag>hdge technical</tag>
                <tag>union creative</tag>
                <tag>figurine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Collection de Figurines</category>
                <category>Craquage</category>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Otaku</category>
                <category>PS VITA</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 J'avais pr&#233;command&#233; cette&#160; figurine de&#160; Kat de Gravity Rush Hdge Technical par Union Creative &#160;sans le mentionner sur le blog : je ne connaissais pas bien le fabricant et me demandais ce que cela allait donner. Depuis j'ai re&#231;u la belle et suis vraiment &#160;satisfaite de ce craquage &#160;et je vais vous expliquer pourquoi. 
                                                  Je suis  fan du jeu  (dont vous pouvez relire le test  ici ) et voir ainsi arriver une figurine, qui a l'air vraiment pas mal du tout, ne pouvait que me tenter. Attention, je tiens &#224; signaler que  je parle de  la version par Union Creative , une autre version par  President Japan  est &#233;galement pr&#233;vue  mais elle me pla&#238;t beaucoup moins &#224; priori (&#224; cause des couleurs). 
 &#160; 
 En effet, Union Creative a soign&#233; sa figurine et  l'on retrouve une Kat vraiment jolie dans une posture assez dynamique.  Si on la regarde sur le c&#244;t&#233;, on a vraiment l'impression  qu'elle est en plein mouvement avec ses cheveux et son &#233;charpe qui volent au vent. 
 
 Les couleurs rendent bien : les  dorures de sa tenue  ont un c&#244;t&#233; classe tandis que les effets sur sa peau rajoutent un aspect naturel, m&#234;me si  j'aurais peut-&#234;tre pr&#233;f&#233;r&#233; une peau un peu plus claire . Ses cheveux ont eux aussi un aspect l&#233;g&#232;rement dor&#233;, plut&#244;t que blond, ce qui peut surprendre un peu mais qui me pla&#238;t bien. 
 
 Le visage de Kat est aussi plut&#244;t r&#233;ussi avec son  expression mignonne et ses yeux rouges  qui ressortent bien et rappellent la pomme (Newton, o&#249; te caches-tu ?) qu'elle tient dans la main. 
 
 Enfin ajoutons  la pr&#233;sence du fameux chat astral , plut&#244;t bien reproduit lui aussi avec un effet translucide paillet&#233;. 
 
 Je suis donc bien contente d'avoir craqu&#233;. Si cela vous int&#233;resse, cette figurine est disponible sur  Big In Japan  ou en pr&#233;commande via la  Cit&#233; Des Nuages .                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
