<document>
	<date>2014-04-10</date>
        <title>[Craquage] Figurines The Seven Deadly sins : Beelzebub et Satan</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>seven deadly sins</tag>
                <tag>hobby japan</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>craquage</tag>
                <tag>satan</tag>
                <tag>beelzebub</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Collection de Figurines</category>
                <category>Craquage</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Otaku</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Mon dernier craquage figurine remonte &#224; D&#233;cembre ! Incroyable ! Aurais-je enfin r&#233;ussi &#224; refr&#233;ner mes pulsions et &#224; ne plus craquer devant la moindre figurine qui me plait ? Oui et non ;-) 
 C'est vrai que je tente d&#233;sesp&#233;r&#233;ment d'&#234;tre plus raisonnable et, si je parviens un peu &#224; m'emp&#234;cher d'acheter toutes les figurines qui me plaisent, d'autres craquages li&#233;s &#224; notre nouvelle colocataire font que les &#233;conomies ne se font pas ais&#233;ment... et puis si une figurine s'av&#232;re trop jolie, je ne peux que c&#233;der ! 
 C'est le cas pour deux figurines faisant partie de la collection Seven Deadly Sins par Hobby Japan... 
                                                  J'avais d&#233;j&#224; craqu&#233; pour deux d'entre elles ( Lucifer  et Leviathan dans sa couleur originale,  une nouvelle version en rose &#233;tant disponible ) mais j'avais laiss&#233; passer mon tour pour trois autres dont le design ne me s&#233;duisait pas vraiment...). Mais voici les deux derni&#232;res qui, elles, m'ont tap&#233; dans l'oeil. 
 Commen&#231;ons par  Satan .&#160; 
 &#160; 
 Malgr&#233; sa tenue un peu l&#233;g&#232;re, elle arrive &#224; trouver un &#233;quilibre entre classe et sexy. Le mouvement de sa chevelure et de sa cape donne un certain dynamisme &#224; l'ensemble. La dominance rouge de la figurine me rappelle le feu des Enfers et j'aime beaucoup son casque qui donne l'impression qu'elle a des cornes^^ 
 
 Quant &#224;  Beelzebub , elle joue plus sur un c&#244;t&#233; Lolita (contrairement &#224; toutes ses consoeurs aux looks relativement sexy). 
 
 En effet, son visage est mignon et affiche une petite moue mutine. Sa jupe s'orne d'ailes translucides (telles des volants) pour rappeler que Belz&#233;buth est le seigneur des mouches et je dois dire que je trouve cela joli alors m&#234;me que je d&#233;teste ces insectes (enfant, j'ai &#233;t&#233; traumatis&#233;e par un reportage montrant des larves de mouches &#233;clore sous la peau d'animaux et les manger de l'int&#233;rieur...). J'aime &#233;galement beaucoup les ailes dans son dos et la cha&#238;ne qui s'enroule autour d'elle : cela ajoute un peu de mouvement &#224; l'ensemble... 
 
 Bref, je n'ai pas pu r&#233;sister &#224; ces diablesses... Mon p&#234;ch&#233; serait-il l'envie ou la gourmandise ?                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
