<document>
	<date>2013-07-26</date>
        <title>[Craquage] la r&#233;plique du M3 Predator de Mass Effect</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>m3 predator</tag>
                <tag>triforce</tag>
                <tag>r&#233;plique</tag>
                <tag>mass effect</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Figurines</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Il y a peu, Aelya m'a fait une jolie surprise... Bon, d'abord, il y a Liara, notre fille mais bon, ce n'&#233;tait pas vraiment une surprise... Si, si, je vous jure, j'&#233;tais au courant ;-) 
 Non, la surprise, c'est qu'elle m'a command&#233;  une r&#233;plique d'une arme tir&#233;e d'une de mes licences cultes : le M3 Predator de Mass Effect . 
 Je l'avais rep&#233;r&#233; il y a quelques temps d&#233;j&#224; au d&#233;tour d'un magasin lors d'une convention mais son prix m'avait refroidi : on parle quand m&#234;me de plusieurs centaines d'euros. 
 Fabriqu&#233; par Triforce  &#224; quelques centaines d'exemplaires seulement, la qualit&#233; de finition est&#160; vraiment exceptionnelle. M&#234;me la bo&#238;te est splendide et le Predator n'aura pas peur d'un transport agit&#233;. 
 &#160; 
 Je me r&#233;p&#232;te mais  la finition de l'arme m'a r&#233;ellement bluff&#233;e . Visuellement, on croirait qu'elle revient de la derni&#232;re campagne du commandant Shepard et a v&#233;cu pas mal de combats. Mais en main, c'est encore plus impressionnant. Le Predator p&#232;se son poids et m'a sembl&#233; vraiment tr&#232;s solide.  On est bien loin d'un gadget en plastique . La g&#226;chette est d'ailleurs totalement fixe, sans doute pour &#233;viter de trop jouer avec ;-) 
 &#160; 
 
 En plus de la r&#233;plique en elle-m&#234;me, TriForce fournit un chargeur pour alimenter la batterie qui permet d'allumer les deux petites diodes rouges. Attention quand m&#234;me, le chargeur est exclusivement am&#233;ricain mais TriForce fournit heureusement aussi un simple  c&#226;ble USB  qui permettra de recharger la batterie &#224; partir de n'importe quel ordinateur. 
 &#160; 
 Il est &#233;galement possible d'allumer ou &#233;teindre les diodes via une trappe tr&#232;s intelligemment positionn&#233;e et totalement invisible une fois referm&#233;e. 
 &#160; 
 Finalement, je dirais que si vous &#234;tes fan de la licence Mass Effect et suffisamment dingue que pour investir beaucoup d'argent dans un collector de ce type, vous pouvez foncer. La qualit&#233; de cette reproduction vaut largement son prix. Mon seul b&#233;mol sera peut-&#234;tre l'absence d'un certificat d'authenticit&#233; (mais c'est une habitude chez TriForce). &#160; 
   
 Enfin, revenons un peu sur le prix puisque malgr&#233; de longues recherches, Aelya n'a jamais trouv&#233; un vendeur francophone &#224; moins de 450 euros... Si vous avez envie de craquer,  on vous conseillera donc Amazon Allemagne qui vend toujours (via Game Legends) cette r&#233;plique pour 379 euros . Bon cela reste beaucoup d'argent mais &#231;a aide quand m&#234;me &#224; faire passer la pilule. 
 Et puis entre nous, quand j'ai d&#233;couvert la bo&#238;te et que je l'ai ouverte aussi excit&#233; qu'un gamin de 8 ans, je ne pensais plus trop au prix. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
