<document>
	<date>2014-10-17</date>
        <title>[Craquage] Statuette Kerrigan par Sideshow</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>craquage</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>r&#233;sine</tag>
                <tag>kerrigan</tag>
                <tag>sideshow</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>Figurines</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Alors je sais, lors de  mon dernier article craquage  j'avais promis, jur&#233; que les figurines &#224; 250 Euros c'&#233;tait fini. Mais c'&#233;tait avant que Sideshow ne d&#233;voile l'arriv&#233;e d'une figurine d'un personnage que j'attends depuis des mois voire des ann&#233;es : Kerrigan de la saga Starcraft... 
                                                  J'adore le personnage et j'avais d&#233;j&#224; craqu&#233; pour la version "Action Figure", tr&#232;s sympa au demeurant, ou encore la  Funko Pop , &#160;mais j'esp&#233;rais voir un jour une version plus aboutie de la belle. Or, Sideshow a jet&#233; son d&#233;volu sur celle-ci et nous pr&#233;pare une figurine de toute beaut&#233;. 
 
 Sideshow a choisi la renaissance de  Kerrigan en Reine des Lames  pour la pose de cette statuette en r&#233;sine. Elle sort tout juste de sa chrysalide et semble s'&#233;veiller, s'&#233;tirer apr&#232;s un repos transformateur, dans un mouvement tout de m&#234;me assez sensuel. On dirait presque une poup&#233;e de boite &#224; musique sur le point de se mettre &#224; danser... 
 &#160; 
 Une impression de douceur se d&#233;gage de la figurine : le visage de Kerrigan est serein. C'est le calme avant la temp&#234;te : elle embrasse sa transformation avant de mettre tout en oeuvre pour d&#233;truire l'humanit&#233;. 
 
 En plus de cette pose refl&#233;tant un moment cl&#233; de l'histoire de Starcraft, la figurine de 63 cm regorge de d&#233;tails impressionnants. La carapace de Kerrigan est finement sculpt&#233;e tout en laissant appara&#238;tre les formes humaines de la belle. J'aime particuli&#232;rement la racine de ses cheveux. 
 &#160; 
 Tout cela est transcend&#233; (je m'emporte peut-&#234;tre un peu^^) par une peinture m&#234;lant habilement effet de brillance et de mat. J'adore les veines qui apparaissent sur ses joues "en transparence". Cependant, et c'est l&#224; mon seul regret, j'aurais aim&#233; une version o&#249; l'on aurait pu l'allumer et voir ces veines briller d'un beau violet, comme c'est le cas dans le jeu... Peut-&#234;tre pour une prochaine version ? 
 
 A part ce minuscule regret, je trouve cette  figurine de Kerrigan  absolument sublime. Alors malgr&#233; son prix &#233;lev&#233; (350 Euros gloups), je n'ai pas pu r&#233;sister : j'ai craqu&#233;... Maintenant, vivement qu'elle arrive !!                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
