<document>
	<date>2012-07-14</date>
        <title>[Critique/Preview] Brave (ou Rebelle en VF) : le nouveau Disney Pixar au cin&#233;ma et sur nos consoles (garanti sans spoiler^^)</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>brave</tag>
                <tag>rebelle</tag>
                <tag>disney</tag>
                <tag>pixar</tag>
                <tag>cin&#233;ma</tag>
                <tag>critique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Wii</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Grande fan de Disney/Pixar devant l'Eternel ... Oups je crois que j'ai commenc&#233; exactement pareil ma critique de John Carter pour lequel  je viens d'ailleurs de craquer en Blu-ray ... 
 Bon recommen&#231;ons en &#233;vitant de se plagier soi-m&#234;me... 
 Depuis toujours, je suis fan de Disney. A tel point que j'ai m&#234;me postul&#233; pour travailler au parc Disneyland Paris avec, &#233;crit dans ma lettre de motivation, et je ne rigole pas : "Je suis fascin&#233;e par l&#8217;univers Disney et la magie qui s&#8217;en d&#233;gage, &#224; tel point qu&#8217;aujourd&#8217;hui encore je connais de nombreuses chansons issues des longs-m&#233;trages". Je ne vous cacherai pas que l'on ne m'a jamais appel&#233; (par contre j'ai re&#231;u une r&#233;ponse positive du Parc Ast&#233;rix, mais j'ai d&#233;clin&#233; ayant trouv&#233; plus int&#233;ressant entre temps^^). 
 Donc, quand je suis contact&#233;e par Disney-Pixar pour aller voir  une projection presse de Brave  ( Rebelle  en fran&#231;ais)  et m'essayer au jeu tir&#233; du film , je ne pouvais que sauter de joie et dire oui (apr&#232;s avoir suppli&#233; mon chef de me donner cong&#233; ce jour-l&#224;). 
 Mais venons en aux faits... 
 
 Le Film 
 J'avais tent&#233; d'&#233;viter d'en apprendre trop sur l'histoire de Brave : j'avais vu les deux trailers, dont celui o&#249; on la voit tenir t&#234;te &#224; sa m&#232;re lors d'un concours de tir &#224; l'arc. Cependant,  j'ai &#233;t&#233; victime d'un terrible spoiler aux Etats-Unis &#224; cause de la ligne de jouets tir&#233;e du film qui r&#233;v&#232;le un &#233;l&#233;ment important de l'histoire.  Tachez donc d'&#233;viter de la regarder de trop pr&#232;s si vous voulez &#233;viter ce genre de spoiler^^&#160; 
 Traumatis&#233;e, je promet de ne pas spoiler l'histoire de Brave dans cet article. 
 L'histoire suit les p&#233;rip&#233;ties de  M&#233;rida , fille du roi Fergus du clan Dunboch. Celle-ci est donc la princesse du royaume et sa m&#232;re,  Elinor , la forme &#224; son futur r&#244;le de reine. Cependant, M&#233;rida go&#251;te fort peu &#224; cela et pr&#233;f&#232;re aller galoper dans la for&#234;t tout en tirant &#224; l'arc, elle est d'ailleurs le meilleur archer d'Ecosse. 
 
 Pouss&#233;e &#224; bout par sa m&#232;re qui organise un tournoi pour d&#233;signer le futur mari de sa fille, M&#233;rida va se r&#233;volter et tenter de changer son destin. Cependant, ce changement va prendre une forme inattendue... 
 Comme ce r&#233;sum&#233;&#160; le laisse voir,  Brave repose sur deux axes principaux  : 
 &#160;-  M&#233;rida , premier personnage f&#233;minin de Pixar &#224; tenir le r&#244;le principal dans leurs films, et son refus de suivre une voie toute trac&#233;e, rejetant ses pr&#233;tendants (et on la comprend d'ailleurs) et chevauchant telle Art&#233;mis &#224; travers les bois. C'est un peu l'incarnation de la femme moderne qui va n&#233;anmoins devoir apprendre qu'on ne peut pas renier certaines obligations. 
 
 &#160;-  La relation M&#232;re/fille  : entre la m&#232;re qui tente de forger sa fille &#224; son image et la fille &#233;prise de libert&#233; qui ne pense qu'&#224; &#233;chapper &#224; ce carcan (repr&#233;sent&#233; non pas par un corset cette fois mais par une robe tr&#232;s engonc&#233;e), la discorde gronde. La communication entre les deux est rompue et laisse place &#224; l'incompr&#233;hension. Brave &#233;tant un Pixar / Disney, je ne pense pas trop spoiler en vous r&#233;v&#233;lant que le film va voir Merida et Elinor se rapprocher &#224; nouveau, chacune faisant des concessions. 
 
 La  magie  jouera un r&#244;le important dans cette &#233;volution des personnages et des relations entre eux, ajoutant une&#160; touche f&#233;&#233;rique au film. 
 Cependant, rien que les d&#233;cors suffisent &#224; nous transporter : il faut reconna&#238;tre  la beaut&#233; des graphismes de Brave.  Si la 3D n'apporte rien, les graphismes eux sont splendides ! Les paysages verdoient et offrent un puissant contraste &#224; la chevelure de feu de l'h&#233;ro&#239;ne. Ces cheveux ont d'ailleurs d&#251; prendre un temps fou &#224; animer ! 
 
 Perso, j'adore les quelques passages o&#249; l'on voit  M&#233;rida petite : elle a quasiment plus de cheveux qu'autre chose ! Elle est &#224; croquer ! 
 Par la suite, les tripl&#233;s sont &#233;galement excellents : &#224; la fois adorables et machiav&#233;liques^^ En fait, la plupart des personnages de Brave sont vraiment sympas et dr&#244;les, mais restent tr&#232;s classiques. Par contre, j'invite tout le monde &#224;  voir le film en V.O. pour profiter des accents &#233;cossais absolument g&#233;niaux . 
 
 Mon avis 
 Brave est un tr&#232;s bon film : il a tous les &#233;l&#233;ments n&#233;cessaires pour &#231;a.  
 On y trouve de l'humour, de l'action, de la magie, des graphismes magnifiques, des personnages de caract&#232;re...  
 Cependant, on en ressort avec  une impression de manque . Oui, le film &#233;tait bon : on a rit, on a fr&#233;mi &#224; certains passages, tout est l&#224;, comme si Pixar avait suivi sa checklist du film parfait... R&#233;sultat, oui, on trouve de tout sauf qu'il manque le petit plus qui aurait fait de Brave un film excellent. 
 Attention, je ne dis pas qu'il n'est pas bon ! Au contraire,  Brave est un tr&#232;s bon film et on ne voit pas passer le temps en le regardant, mais contrairement &#224; un UP, &#224; un Wall-E ou &#224; un Toy Story III, on n'en ressort pas &#233;mue&#160; ou boulevers&#233;e  (rien que de repenser au d&#233;but de UP ou la fin de Toy Story III, j'ai mon estomac qui se serre). 
 Le Jeu 
 &#160; 
 Juste avant le film, j'ai pu m'essayer un peu au jeu. "Heureusement" que j'avais d&#233;j&#224; eu mon gros spoiler avec les jouets aux USA sinon l&#224; j'aurais &#233;t&#233; bien servie aussi... 
 Brave / Rebelle, le jeu reprend l'histoire du film en l'adaptant  quelque peu pour y ajouter plus d'action.  
 Ainsi,  la magie jouera un r&#244;le plus important , la for&#234;t &#233;tant envahie par divers &#234;tres/entit&#233;s malfaisants, de m&#234;me que Morgul, un gros ours mal&#233;fique. M&#233;rida va donc combattre ces diff&#233;rents adversaires au coeur de la for&#234;t. 
 Pour se faire,  M&#233;rida peut utiliser une &#233;p&#233;e pour le corps &#224; corps mais aussi (et surtout) un arc pour les ennemis au loin.  Utiliser l'arc est tr&#232;s facile : il suffit de pousser le joystick droit dans la direction voulue et une fl&#232;che est d&#233;coch&#233;e.  
   
 Certaines runes seront utilisables sur l'arc pour lancer des fl&#232;ches avec des pouvoirs sp&#233;cifiques.  On pourra acheter de nouveaux pouvoirs pour M&#233;rida ou de nouvelles tenues . 
 Le jeu se r&#233;partit en plusieurs zones. On entre dans celles-ci par un portail form&#233; de monolithes. Une fois &#224; l'int&#233;rieur, cela reste assez lin&#233;aire avec quelques  puzzles  que l'on devra r&#233;soudre en d&#233;pla&#231;ant les trois fr&#232;res de M&#233;rida. 
 Mon avis 
 Brave n'est pas un jeu extraodinaire mais le gameplay est assez sympa et pourra plaire au public cible, c'est-&#224;-dire les enfants voire jeunes adolescents. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
