<document>
	<date>2015-01-26</date>
        <title>D&#233;ballage de la Nintendo New 3DS Ambassador Edition</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>new 3ds</tag>
                <tag>ambassador</tag>
                <tag>ambassadeur</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Gaming</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Il y a quelques semaines, nous avons eu la chance d' &#234;tre s&#233;lectionn&#233;s dans le programme Ambassadeur de Nintendo  qui permettait de commander la New 3DS un peu en avance sur sa sortie officielle mais surtout de recevoir  une console unique &#224; plus d'un titre . Voici notre d&#233;ballage de cette tr&#232;s belle pi&#232;ce qui va certainement devenir un objet de collection... 
                                                  La console est donc arriv&#233;e dans une jolie bo&#238;te bien collector sur laquelle  la mention "Ambassador Edition"  est difficile &#224; rater. A noter aussi le petit EUR en haut &#224; droite indiquant qu'il s'agit bien de la version Europ&#233;enne de la console. 
 &#160; 
 A l'int&#233;rieur, Nintendo a choisi de jouer aux poup&#233;es russes puisqu'on retrouve  une seconde boite au format plus connu des 3DS "classiques" . 
 
 Mais on trouve aussi les petits "bonus" de cette &#233;dition Ambassador, &#224; savoir  une coque Super Smash Bros . 
 &#160; 
 et  une station de recharge  (toujours sans chargeur secteur, une tradition chez Nintendo depuis un moment maintenant). 
 &#160; 
 Mais ce qui nous int&#233;resse le plus, c'est la console bien s&#251;r. Celle-ci est livr&#233;e avec  une coque sp&#233;ciale "Ambassador" vraiment tr&#232;s classe , un stylet, 6 cartes de r&#233;alit&#233; augment&#233;e, une carte micro SD de 4 Go et ses manuels d'utilisation. 
 &#160; 
 
 A l'utilisation, la New 3DS se montre assez similaire &#224; notre bonne vieille 3DS  mais pourtant, Nintendo a chang&#233; pas mal de choses. A commencer par  des &#233;crans assez sensiblement plus grands qu'auparavant . Bien entendu, le mod&#232;le New 3DS XL restera beaucoup plus confortable mais nous avons beaucoup appr&#233;ci&#233; le gain en taille de cette New 3DS en comparaison avec les &#233;crans de la 3DS classique. 
 Un autre changement majeur concerne l'apparition d' un second stick analogique &#224; droite . Il fait penser &#224; un trackpoint que l'on trouvait sur certains portables il y a quelques ann&#233;es mais, malgr&#233; son apparente rigidit&#233;, il s'av&#232;re plut&#244;t efficace. A noter qu'il n'y a encore quasiment aucun jeu compatible, il faudra donc encore un peu de temps avant de juger de son efficacit&#233;. 
 Sinon, Nintendo en a surtout profit&#233; pour rajouter quelques fonctionnalit&#233;s comme  un nouveau processeur  pour lui donner un peu plus de p&#234;che (et cela se sent bien) ,  deux nouvelles g&#226;chettes ZR et ZL  ainsi qu' un mode 3D am&#233;lior&#233; . 
 &#160; 
 Nous n'avons jamais &#233;t&#233; de grands fans du mode 3D mais il faut reconnaitre que la New 3DS a fait un bond en avant sur cette fonctionnalit&#233; &#224; la limite du "gadget".  L'&#233;cran est de meilleure qualit&#233; et l'affichage 3D essaie de s'ajuster en permanence &#224; la position du joueur, ce qui rend l'effet 3D ressenti bien plus agr&#233;able qu'auparavant. 
 Enfin, la fonctionnalit&#233; qui risque bien de faire un carton, c'est  la possibilit&#233; de skinner la console  avec des coques personnalisables. Voil&#224; qui pourra faire succomber plus d'un acheteur.  A noter quand m&#234;me que la New 3DS XL est d&#233;pourvue de cette possibilit&#233;, ce qui est bien dommage. 
 &#160; 
 Au final, la New 3DS s'av&#232;re &#234;tre une excellente console. Des &#233;crans plus grands, de meilleure qualit&#233;, un processeur plus costaud, cette nouvelle console corrige bien des d&#233;fauts de la console d'origine. Seul petit b&#233;mol, l'obligation d'utiliser un tournevis de pr&#233;cision pour changer la carte micro SD mais ce n'est, en g&#233;n&#233;ral, pas une op&#233;ration tr&#232;s courante. 
 Quant &#224; cette version Ambassador, nous ne regrettons pas du tout notre achat. La console est excellente et la coque exclusive est tr&#232;s r&#233;ussie. Dommage quand m&#234;me que Nintendo la facture au prix fort : 200 euros pour un mod&#232;le commercial de base vendu &#224; 170 euros. On paye sans doute la raret&#233; de cette &#233;dition mega-collector et puis, entre nous, on &#233;tait d&#233;j&#224; tellement content d'avoir &#233;t&#233; s&#233;lectionn&#233; que la diff&#233;rence de prix ne nous a pas fait r&#233;fl&#233;chir longtemps. 
 La New 3DS sera disponible d&#232;s le 13 f&#233;vrier au prix de 170 euros, tandis que la New 3DS XL sera disponible le m&#234;me jour au prix de 200 euros. 
   &#160;                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
