<document>
	<date>2011-10-24</date>
        <title>Batman Arkham City, d&#233;ballage du collector et du kit Presse</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>batman</tag>
                <tag>batman arkham city</tag>
                <tag>rocksteady</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>collector</tag>
                <tag>dossier presse</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Craquage</category>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Otaku</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Grands fans du premier &#233;pisode, nous attendions  Batman Arkham City  de pied ferme. Et m&#234;me s'il faudra attendre encore quelques jours pour notre test, on peut d&#233;j&#224; vous dire qu'il nous plait bien. 
 Pour patienter, voici une courte pr&#233;sentation du Collector command&#233; sur Amazon ainsi que du Kit Presse que nous avons re&#231;u. 
 Kit Presse 
 Le kit presse est assez classe puisqu'il est constitu&#233; d'une chemise noire au logo Batman rempli de documents pr&#233;par&#233; par Alfred pour nous mettre au courant de ce que nous allons d&#233;couvrir dans le jeu. 
 
 Parmi ces documents, quelques photos, le pass de s&#233;curit&#233; d'un garde mais aussi quelques fiches sur les d&#233;tenus. 
 &#160;  
 Et aussi quelques fiches sur les gadgets de Batman ainsi que la une de la Gotham Gazette et quelques autres documents bien sympathique 
 &#160;  
 
 Et bien sur un DVD Presse bourr&#233; de contenu promotionnel 
 &#160; 
 Bref, un dossier Presse indispensable pour les fans que nous sommes et qui accompagne &#224; merveille le Collector d&#233;crit ci-dessous 
 Collector 
 Nous avons eu la joie de d&#233;baller un Collector tr&#232;s sympa et soign&#233;. Emball&#233; sous un cube de plastique, celui-ci s'ouvre de tous les c&#244;t&#233;s. Le fond du collector permettant de mettre la figurine bien en valeur tandis que les deux rabats du c&#244;t&#233; s'ouvrent. 
 &#160;  
 Le jeu est lui, log&#233; dans l'Artbook, sympa mais un peu petit &#224; mon go&#251;t. Mais surtout, aucune vraie boite n'est livr&#233;e. Dommage car j'aurais bien aim&#233; pouvoir ranger le Blu-Ray au mileu de nos autres jeux... Un des rares mauvais points de ce Collector. 
 &#160; &#160;  
 &#160;  
 Quatre codes en ligne (un record !) qui permettent de d&#233;bloquer les missions de Catwoman (le DLC de la honte pour Warner !) ainsi qu'une carte Challenge suppl&#233;mentaire, une skin Batman et un code d'acc&#232;s &#224; la b&#233;ta de Gotham City Imposteurs. 
 
 Egalement, un code pour t&#233;l&#233;charger la bande originale du jeu ainsi qu'un Blu-Ray reprenant la s&#233;rie anim&#233;e Batman Gotham Knight. 
 Concernant cette derni&#232;re, attention. La version Xbox 360 ne propose qu'un DVD et pas un Blu-Ray. Attention &#233;galement pas de fran&#231;ais sur ce dessin anim&#233; ni en doublage, ni en sous-titre. Comme nous regardons tout en Anglais, cela ne nous d&#233;range pas mais c'est un point regrettable pour une version "localis&#233;e". 
 &#160; 
 Et bien s&#251;r, il y a la figurine de Batman. Haute de 15 cm et fabriqu&#233;e par Kotobukiya, elle est vraiment de tr&#232;s bonne qualit&#233; pour une figurine de Collector. Elle accompagnera &#224; merveille notre figurine de Catwoman qu'Aelya vous pr&#233;sentera tr&#232;s bient&#244;t dans un shooting figurines. 
 &#160;  
 &#160;  
 &#160;  
 
 En conclusion,  un Collector tr&#232;s bien fourni et de bonne qualit&#233; pour un prix tout &#224; fait raisonnable de 87 euros dans sa version PS3  sur Amazon. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
