<document>
	<date>2012-10-31</date>
        <title>D&#233;ballage de l'edition Collector Freedom d'Assassin's Creed 3</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>assassin's creed 3</tag>
                <tag>collector</tag>
                <tag>freedom edition</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
                <tag>goodies</tag>
                <tag>figurine</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Aujourd'hui, nous avons re&#231;u  notre &#233;dition Freedom d'Assassin's Creed 3 . 
 
 L'occasion de vous concocter un petit d&#233;ballage pour voir ce qu'elle a dans le ventre. 
 D'abord, l'emballage est assez classique mais tr&#232;s solide. Et il faut reconnaitre que la bo&#238;te est plut&#244;t jolie. 
 &#160;   
 En plus du  jeu dans sa version PS3  (encore heureux ;-) ) 
 
 On y d&#233;couvre quelques goodies bien sympathiques comme  ce tr&#232;s beau steelbook dessin&#233; par Alex Ross , c&#233;l&#232;bre auteur de comics 
 &#160; &#160;  
 Le journal de George Washington  et son marque-page, un petit artbook bourr&#233; de notes sur l'univers de ce troisi&#232;me &#233;pisode et d'artworks plut&#244;t r&#233;ussis. Malheureusement, il fait un peu cheap et de nombreuses pages de notre &#233;dition ont &#233;t&#233; mal coup&#233;es. 
 &#160;  
 Deux superbes lithographies  exclusives &#224; cette &#233;dition 
 &#160; 
 Les maintenant traditionnels  contenus suppl&#233;mentaires en jeu  :  
 - deux missions solos bonus : Les Ruines Oubli&#233;es et Fant&#244;me de Guerre 
 - un perso multi bonus : le Tireur d'Elite 
 - la mission exclusive PS3 : Benedict Arnold 
 &#160; 
 Mais surtout, cette &#233;dition est la seule &#224; proposer  une figurine de Connor de 24 cm de hauteur  dans une pose assez classique mais vraiment chouette de Connor devant un drapeau am&#233;ricain. 
 La figurine n'est pas d'une facture exceptionnelle et on est loin de la finition d'une figurine en r&#233;sine. Vu de pr&#232;s, on voit qu'elle est simplement en plastique mais pas un plastique tout pourri comme on en a d&#233;j&#224; vu souvent dans des collectors de cette gamme de prix. Il est plut&#244;t soign&#233; et rend finalement assez bien. Au vu du prix de cette &#233;dition (moins de 100 euros), je ne vais pas faire mon difficile. Et puis le fan que je suis est de toute fa&#231;on content d'avoir une belle figurine de mon nouveau h&#233;ros &#224; un moindre co&#251;t. 
 &#160;  
 &#160;  
 
 Au final, je suis tr&#232;s content de notre achat qui est, &#224; mon humble avis, indispensable &#224; tout fan de la licence qui se respecte. Si vous vous d&#233;p&#234;chez,  vous pouvez encore la commander . 
 Pour les autres, n'h&#233;sitez pas &#224; vous rabattre sur  l'&#233;dition collector Join or Die  qui contient sensiblement le m&#234;me contenu (&#224; l'exception du steelbook et des deux lithographies) en rempla&#231;ant la figurine par un m&#233;daillon des assassins. Le tout vendu &#224; un prix l&#233;g&#232;rement inf&#233;rieur de +/- 75 euros,  soit &#224; peine une vingtaine d'euros de plus que l'&#233;dition standard . 
 Notre test de ce futur hit suivra d'ici quelques jours, le temps que l'on retourne Connor dans tous les sen s. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
