<document>
	<date>2011-10-19</date>
        <title>Batman Arkham City : Notre compte-rendu d'un event pas trop Bat</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>batman arkham city</tag>
                <tag>batman</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>warner bros</tag>
                <tag>challenge</tag>
                <tag>riddler</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Vendredi 14 Octobre,  Quantic  et  moi  &#233;tions invit&#233;s &#224; la finale du  Batman Arkham City Challenge ,  un concours r&#233;serv&#233; au Benelux.  Les finalistes apr&#232;s avoir r&#233;solus les diff&#233;rentes &#233;nigmes de l'Homme Myst&#232;re/The Riddler sur Internet allaient maintenant devoir se creuser les m&#233;ninges IRL. 
 Comme nous attendons le jeu (qui sort ce jeudi) avec grande impatience, nous &#233;tions tr&#232;s enthousiastes. 
 Nous sommes donc all&#233;s jusqu' Amsterdam pour d&#233;couvrir les lieux de la finale et &#231;a en jettait : un grand entrep&#244;t nous ouvrait ses portes avec deux flambeaux Batman &#224; l'entr&#233;e. 
   
 A l'int&#233;rieur, nous trouvons 6 ou 7 Xbox, une sc&#232;ne avec DJ, une statue Batman, un bar &#224; pizzas dont les boites sont &#224; l'effigie de Batman (j'aimerais qu'ils fassent les m&#234;mes ici !), une s&#233;rie d'&#233;crans passant en boucle les diff&#233;rentes vid&#233;os d&#233;voil&#233;es jusqu'&#224; ce jour et &#233;mettant parfois de la fum&#233;e. 
   
 Nous avons attendu le d&#233;but de l'event en nous demandant ce que l'on nous r&#233;servait et quelle sorte de challenge allait &#234;tre propos&#233; aux joueurs s&#233;lectionn&#233;s. Le public commen&#231;ait &#224; s'impatienter et tout le monde esp&#233;rait voir Batman et Riddler s'affronter ! 
 Et l'Event commen&#231;a fort : Riddler apparut et d&#233;fia les finalistes. 
 
 A l'aide de "gadgets" (Iphones et Ipads) et plus particuli&#232;rement de leur fonction GPS, les participants devaient d&#233;chiffrer des &#233;nigmes afin de trouver diff&#233;rentes locations et s'y rendre. Il y aurait ainsi trois manches qui se termineraient par un combat a&#233;rien entre les deux finalistes ! 
 Les joueurs ont donc commenc&#233; &#224; chercher, courant un peu partout aux alentours de l'entrep&#244;t (il &#233;tait comique de les voir passer &#224; toute vitesse d'ailleurs). Mais pour nous, pauvres membres de la presse, a commenc&#233; l'attente... 
   
 En effet, pendant que les finalistes cherchaient, nous n'avions rien &#224; faire si ce n'est jouer &#224; la d&#233;mo de Batman (datant de l'E3 et assez courte) ou manger des pizzas (tr&#232;s vite &#233;puis&#233;es)... Rajoutons &#224; &#231;a qu'il faisait un froid de canard (j'&#233;cris ces lignes une boite de mouchoirs &#224; la main, j'ai attrap&#233; la cr&#232;ve l&#224;-bas) et vous obtenez un event relativement long et ennuyeux si vous n'&#233;tiez pas impliqu&#233; dans le jeu.  
 Bien s&#251;r, entre chaque manche, Riddler est pass&#233; faire une petite apparition mais &#224; chaque fois tr&#232;s courte et moins impressionnante que la premi&#232;re. 
   
 Mais nous attendions le final : le combat a&#233;rien ! Cela laissait pr&#233;sager quelque chose d'assez spectaculaire, voire un petit passage de Batman... d'autant plus qu'en coulisses, on pouvait voir des AR.Drones d&#233;cor&#233;s Batman. 
 Enfin, c'est le moment, on voit le personnel de Warner s'agiter, la foule se rassemble devant un grand rideau noir... Celui-ci se soul&#232;ve peu &#224; peu, des lumi&#232;res blanches clignotent et au fond apparait le logo de Batman avec Riddler dedans accompagn&#233; de deux gar&#231;ons. 
 Riddler tombe &#224; terre annon&#231;ant sa d&#233;faite et les deux gar&#231;ons s'avancent. Ils sont rejoints par une personne de Warner qui d&#233;clare que suite &#224; des ennuis techniques le dogfight ne peut avoir lieu et qu'il y a donc deux vainqueurs au Batman Arkham City Challenge... 
 Le hasard a bien fait les choses puisque c'est un hollandais et un belge qui l'ont remport&#233; (pas de jaloux)... Ils gagnent de bien beaux lots, entre autres un week end grand luxe &#224; Bruxelles et surtout une statue grandeur nature de Batman. 
   
 
 Et cela fut tout.  
 On eut bien s&#251;r droit &#224; la remise des prix (en n&#233;erlandais, enfin plut&#244;t en hollandais) durant laquelle on nous annon&#231;a que tout le monde repartirait avec quelques goodies, ce qui nous remonta le moral apr&#232;s cet event en demi-teinte :&#160; un T-shirt et un jeu de carte Batman Arkham City ! 
   
 Conclusion 
 Nous attendions beaucoup de cet event mais celui-ci s'av&#233;ra finalement assez d&#233;cevant. 
 Alors que la  finale du tournoi de Mortal Kombat , il y a quelques mois, avait tr&#232;s bien fonctionn&#233; comme event de lancement du jeu. Ici, la sauce n'a jamais vraiment pris. C'est d'autant plus dommage que l'id&#233;e d'un concours sous la forme d'une r&#233;solution d'&#233;nigmes &#233;tait excellente. Mais cette finale fut longue et ennuyeuse pour les non-participants au jeu. Le froid de canard y &#233;tant peut-&#234;tre aussi pour quelque chose. 
 Pas de trace de Batman... Pour un jeu &#224; son nom, cela manquait vraiment... Toute l'assembl&#233;e n'attendait que lui ! Ou une apparition de Catwoman ;-) 
 Cette d&#233;ception toute relative sera sans doute largement compens&#233;e par le jeu qui arrive ce jeudi et qui lui a l'air de tenir ses promesses et s'annonce vraiment cool ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
