<document>
	<date>2014-10-22</date>
        <title>Disney Infinity 2.0, Marvel &#224; la rescousse : Test et Explications</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>disney infinity 2.0</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>explications</tag>
                <tag>figurines</tag>
                <tag>marvel</tag>
                <tag>disney</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Test</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Apr&#232;s  le test tr&#232;s d&#233;taill&#233; d&#8217;Aelya  l&#8217;ann&#233;e pass&#233;e et  notre d&#233;ballage du splendide Kit Presse  il y a quelques semaines c&#8217;est &#224; mon tour de m&#8217;y coller pour  le nouvel &#233;pisode de Disney Infinity , le bien nomm&#233;  Disney Infinity 2.0 . Apr&#232;s une recette prometteuse mais encore perfectible l&#8217;ann&#233;e derni&#232;re,  Disney a fait appel &#224; son nouveau cheptel de super h&#233;ros Marvel pour relancer la sauce . Alors, est-ce suffisant pour craquer ? 
                                                  Avant de commencer, sachez que pour ce test de Disney Infinity 2.0, nous avons choisi une approche similaire &#224;  notre test de Disney Infinity de l'ann&#233;e derni&#232;re  donc en plus de vous donner notre avis sur le jeu en lui-m&#234;me, nous en profitons pour essayer de  r&#233;pondre aux nombreuses questions qui entourent ce jeu qui se destine souvent &#224; un public moins &#224; l&#8217;aise avec le jeu vid&#233;o.   Compatibilit&#233;, r&#233;trocompatibilit&#233; et incompatibilit&#233;, le casse-t&#234;te assur&#233;. Pour commencer, parlons un peu de  la compatibilit&#233; des figurines qui s&#8217;annonce bien infernale . Comme vous le savez sans doute, les jeux Disney Infinity fonctionnent selon  deux modes de jeux distincts : les Play Sets et la Toy Box . 
 
 Pour les play sets (ou packs aventures), rien ne change vraiment puisque  seules les figurines con&#231;ues (et vendues en pack) avec les missions concern&#233;es sont compatibles . 
 Par contre, la Toy Box est migr&#233;e en version 2.0  et l&#224;, les choses se compliquent. 
 En effet,  toutes les figurines de Disney Infinity (premier du nom) sont 100% compatibles avec la Toy Box de Disney Infinity 2.0.  Pas de probl&#232;mes donc pour importer votre h&#233;ros favoris dans ce nouveau jeu. Par contre, toutes les figurines Disney Infinity 2.0 (donc les figurines Marvel mais aussi les nouvelles figurines Disney) ne seront compatibles qu&#8217;avec la Toy Box 2.0 disponible uniquement dans Disney Infinity 2.0. Il faut donc oublier l&#8217;id&#233;e d&#8217;acheter une nouvelle figurine pour y jouer sur l&#8217;ancien jeu.  Pour utiliser les nouvelles figurines, il faut obligatoirement passer par la case achat de Disney Infinity 2.0 
 Comme souvent, un tableau vaut mieux qu&#8217;un long discours, donc  voici la liste de compatibilit&#233;  entre les figurines, les accessoires et les jeux. 
 
 Pour conclure sur les figurines, je tenais &#224; indiquer que,  visuellement, elles sont toujours aussi r&#233;ussies . Je n&#8217;ai pas vu de grandes diff&#233;rences avec celles du premier &#233;pisode mais pour le collectionneur, elles restent juste magnifiques.  Je ne vais pas dire qu&#8217;on ach&#232;terait les figurines sans m&#234;me jouer au jeu mais presque. Les Play Sets (ou Packs Aventures) Comme je vous l&#8217;expliquais plus haut, les Play Sets sont vendus avec les figurines qui sont cens&#233;es les utiliser.  
 Dans  le starter pack Marvel , on retrouve  un Play Set, celui des Avengers ainsi que 3 figurines : Thor, Iron Man et Black Widow . 
 
 Deux autres packs sont disponibles :  
 - Les&#160; Gardiens de la Galaxie avec deux figurines : Star Lord et Gamora &#160; 
 
 - Spider-Man avec deux figurines : Spider-Man et Nova . 
 
 Si vous voulez jouer &#224; l'un de ces packs Aventures avec une autre figurine, c&#8217;est possible mais pas forc&#233;ment &#233;vident,  certaines figurines n'&#233;tant compatibles qu'avec des packs pr&#233;cis . Ainsi Captain America n'est jouable que dans le pack des Avengers, tandis qu'Iron Man peut se jouer dans tous les packs Disney Infinity 2.0. 
  Pour plus de clart&#233;, voici la liste des figurines et des packs compatibles avec elles : 
 &#160; 
 Niveau qualit&#233;, les packs Aventure de cette version 2.0 se montrent globalement assez r&#233;ussis.  Pas r&#233;volutionnaire dans leur structure, on retrouve toujours un mini monde ouvert nettement plus grand que dans la premi&#232;re &#233;dition o&#249; l&#8217;on peut accomplir divers jeux : course, shoot them up, jeux d&#8217;adresse, ... qui permettent d'avancer dans le sc&#233;nario. 
 
 Les trois packs sont assez int&#233;ressants car  ils restent assez fid&#232;les aux univers qu&#8217;ils repr&#233;sentent  et si les histoires mises en sc&#232;ne auront du mal &#224; passionner les parents, il y a fort &#224; parier que les enfants seront vite conquis. Le seul pack un peu plus d&#233;cevant est celui des Gardiens de la Galaxie dont la difficult&#233; m&#8217;a parfois un peu rebut&#233; et qui risque donc de d&#233;courager les plus jeunes. 
 
 Pour rappel, le pack Aventure des Avengers est inclus dans le  Starter pack  qui co&#251;te environ 60 euros. Les deux autres packs ( Gardiens de la Galaxie  et  Spiderman ) sont vendus s&#233;par&#233;ment pour un prix d&#8217;environ 30 euros. La Toy Box 2.0, ouvrons le coffre &#224; jouets Les Play Sets permettent aux plus jeunes enfants de retrouver leurs univers favoris mais il faut avouer qu&#8217;on en fait le tour assez rapidement.  Le c&#339;ur de Disney Infinity 2.0 reste donc la Toy Box revue et corrig&#233;e en version 2.0. Celle-ci est toujours  une sorte de grand fourre-tout o&#249; chaque joueur peut d&#233;cider de sortir un jouet, de construire un monde, bref, de cr&#233;er son propre univers Disney ou Marvel . Du coup,  la cr&#233;ativit&#233; des joueurs est mise &#224; contribution  puisque personne n&#8217;est l&#224; pour vous prendre par la main et vous dire quoi faire.  La complexit&#233; de ce mode est donc plut&#244;t destin&#233;e aux enfants un peu plus grands (&#224; mon avis &#224; partir de 10 ans). 
 
 En version 2.0,  la Toy Box a quand m&#234;me &#233;t&#233; nettement am&#233;lior&#233;e . Ainsi les menus sont moins lourds, on r&#233;ussit &#224; faire ce que l&#8217;on veut bien plus vite et dans l&#8217;ensemble la manipulation est moins complexe qu&#8217;auparavant. Disney a aussi soign&#233; le contenu en  am&#233;liorant nettement l&#8217;emballage de ce monde-maison . 
  Ainsi,  on peut lancer une petite arm&#233;e de robots pour construire des pi&#232;ces &#224; th&#232;mes . La Toy Box parait beaucoup moins vide qu&#8217;auparavant et comme on&#160; peut toujours modifier chaque &#233;l&#233;ment g&#233;n&#233;r&#233; par nos robots,  notre monde se remplit tout seul tout en nous laissant la main sur son contenu . La Toy Box fait aussi la part belle &#224; la  d&#233;coration int&#233;rieure, ce qui ravira tous les d&#233;corateurs en herbe . 
 
 Techniquement, par contre, la Toy Box 2.0 reste &#224; l'image de Disney Infinity, autrement dit, tr&#232;s limit&#233;e. Le jeu reste tr&#232;s grossier et les textures font souvent piti&#233; mais le public vis&#233; (les enfants) sera sans doute moins exigeant que mes yeux d'adultes et de gamer. Enfin, pour donner un peu de vari&#233;t&#233; aux activit&#233;s de la Toy Box,  des mini-jeux sp&#233;ciaux ont &#233;t&#233; cr&#233;&#233;s pour &#234;tre utilis&#233; dans celle-ci . On en retrouve dans le pack de base mais jeu en kit oblige, il faudra tout de m&#234;me acheter les autres s&#233;par&#233;ment. L&#8217;id&#233;e reste int&#233;ressante et les mini-jeux propos&#233;s, m&#234;me s'ils ne sont pas bourr&#233;s d'innovation se montrent agr&#233;ables &#224; jouer. 
 
 Des figurines, encore des figurines... Ne nous voilons pas la face, l'&#226;me de Disney Infinity 2.0 reste la collection des figurines. Nous qui sommes d&#233;j&#224; des collectionneurs &#224; la base, combiner l&#8217;univers de Disney et de Marvel avec un jeu-vid&#233;o, c&#8217;est un v&#233;ritable appel &#224; l&#8217;achat fr&#233;n&#233;tique. Disney l&#8217;a bien compris et la collection compl&#232;te repr&#233;sentera un budget certain pour les parents. Notons quand m&#234;me que si les figurines sont tr&#232;s r&#233;ussies visuellement parlant, leurs fonctionnalit&#233;s en jeu ont aussi &#233;t&#233; revues &#224; la hausse. Ainsi,  on peut maintenant leur attribuer des attributs  pour les rendre plus puissantes et ainsi les personnaliser : les pouvoirs de deux Iron Man pouvant s'av&#233;rer diff&#233;rents. Cela se traduit seulement par des pouvoirs plus performants mais cette personnalisation reste la bienvenue. 
 On compte pour l'instant  16 figurines Marvel (r&#233;parties en trois Univers  : je vous renvoie &#224; la liste ci-dessus pour les compatibilit&#233;s entre figurines et packs). 
 - Les  Avengers  avec  Thor, Iron Man, Hulk, Captain America, Hawkeye et Black Widow 
 
 -  Spider- Man  avec  Spider-Man, Nova, Venom, Nick Fury et Iron Fist 
 
 -  Les Gardiens de la Galaxie  avec  Gamora, Rocket Racoon, Groot, Star Lord et Drax 
 
 Cependant, d'ici quelques semaines, plus exactement le 6 Novembre, vont sortir l es&#160;figurines&#160;2.0 bas&#233;es sur l'univers&#160;Disney  et l'on pourra donc se procurer : 
 -  Merida  (de Rebelle) -  Mal&#233;fique  (de la version film avec Angelina Jolie) -  Aladdin  (Jasmine semblant avoir disparu alors qu'elle apparaissait sur les illustrations et vid&#233;os promotionnelles - On soup&#231;onne d&#233;j&#224; une conspiration anti-filles ;-) ) 
 &#160;&#160; &#160;&#160; 
 -  Clochette  (de Peter Pan) -  Donald Duck   (d&#233;j&#224; disponible en magasin) -  Stitch 
 &#160;&#160; &#160;&#160; 
 -  Hiro et Baymax  (les h&#233;ros du prochain Disney  Big Hero 6 ) 
 
 Attention, ces 8 figurines ne seront utilisables que dans la Toy Box 2.0, sans aucun Play Sets associ&#233;s. 
 N'oublions pas non plus les  80 powers disques de l'&#233;dition 2.0  qui apporteront comme avant leur lot de bonus et de modifications : - 40 pour les h&#233;ros Marvel 
 
 - 40 pour les Disney "Originals" 
 
 Quels packs sont disponibles ? 
 Difficile de r&#233;sumer en quelques mots les packs disponibles. Sachez que les figurines, les troph&#233;es aventure et les power discs sont compatibles sur toutes les plateformes.  
 Il faut donc surtout faire  attention &#224; votre choix de plateforme lors de l&#8217;achat du starter pack incluant le jeu, le socle et le pack Avengers .  Ce starter pack est disponible sur PS3, PS4, Xbox 360, Xbox One et Wii U pour un prix d&#8217;environ 60 euros . 
 
 Ensuite, vous pouvez compl&#233;ter votre collection avec : 
 - les deux packs Aventure&#160; Gardiens de la Galaxie&#160; &#160;et/ou&#160; Spiderman &#160;pour 30 euros/pi&#232;ce 
 &#160; 
 - &#160;les&#160;16  figurines Disney Infinity 2.0 issues de l'univers Marvel  pour 12.99 euros/pi&#232;ce. - les 8 nouvelles  figurines issues de l'univers Disney  pour 12.99 euros/pi&#232;ce.  - Et bien entendu, n&#8217;oublions pas la  nouvelle collection de power discs  vendue &#224; l&#8217;aveugle (2 power discs pour 5.99 euros). 
 Conclusion Difficile de juger Disney Infinity 2.0 puisque ce jeu s&#8217;adresse avant tout aux enfants.&#160; Ainsi, on sent que les d&#233;veloppeurs n&#8217;ont pas choisi de trop s&#8217;impliquer dans les aspects techniques du jeu qui restent au ras des p&#226;querettes. De m&#234;me, les m&#233;caniques de gameplays sont simples, souvent accessibles aux plus jeunes au risque de vite lasser les adultes. De son c&#244;t&#233;, la Toy Box connait une belle mise &#224; jour et reste l&#8217;int&#233;r&#234;t principal de ce jeu, &#224; condition d&#8217;encourager un peu la cr&#233;ativit&#233; de ses enfants. Mais si on craque pour Disney Infinity 2.0, c&#8217;est avant tout pour ses superbes figurines qui prennent vie dans la t&#233;l&#233;vision. Malgr&#233; ses d&#233;fauts, ce jeu reste un v&#233;ritable r&#234;ve pour de nombreux enfants et je dois vous avouer que si j&#8217;avais 25 ans de moins, je pense que je choisirais de vivre dans la Toy Box. Et maintenant la question &#224; 1 million d'euros : Disney Infinity 3.0 (que l'on peut d&#233;cemment esp&#233;rer &#224; la m&#234;me &#233;poque l'ann&#233;e prochaine) sera-t-il un pack Star Wars ? Je prends les paris ... 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
