<document>
	<date>2013-09-07</date>
        <title>Disney Infinity : Test et explications sur un m&#233;lange d&#233;tonant de figurines et de jeu vid&#233;o</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>disney infinity</tag>
                <tag>disney</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>test</tag>
                <tag>jouet</tag>
                <tag>guide</tag>
                <tag>tutorial</tag>
                <tag>comment &#231;a marche</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Test</category>
                <category>Wii</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 Depuis toute petite, &#160;je suis fan de Disney . J'attendais la sortie de leurs longs-m&#233;trages &#224; chaque No&#235;l, j'achetais les livres et les jouets tir&#233;s de ces films lorsque cela &#233;tait possible. Je connaissais par&#160;c&#339;ur&#160;les chansons (d'ailleurs je chante la chanson de Dumbo &#224; notre petite Liara^^). Bref, je suis une fan. 
 Donc &#224; l'annonce que Disney allait reprendre le concept des Skylanders dans leur univers, je me suis beaucoup enthousiasm&#233;e : des figurines&#160;Disney&#160;qui prennent vie dans un jeu vid&#233;o, cela ne peut donner qu'un bon r&#233;sultat...? Enfin, c'est ce que nous allons voir, m&#234;me si je risque d'&#234;tre influenc&#233;e par mon statut de fangirl Disney ;-) 
 Voici donc&#160; un petit guide sur le fonctionnement de&#160; Disney Infinity &#160;ponctu&#233; de mon avis sur le jeu . 
 
 
  Petit Bloc Horizontal    
 // &amp;lt;![CDATA[
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
// ]]&amp;gt; 
 
 
 Le concept de base est simple :  une figurine repr&#233;sentant un personnage de l'univers Disney peut s'animer via un jeu vid&#233;o.  Pour cela, il suffit juste de poss&#233;der ledit jeu vid&#233;o, Disney Infinity, et de poser sa figurine sur une base sp&#233;ciale.  La figurine s'incarne alors sur notre &#233;cran et on peut jouer avec elle . En plus de la figurine, on peut utiliser des boosters (jetons) qui donneront des bonus aux personnages ou au monde. 
 Le jeu vid&#233;o en lui-m&#234;me propose  deux grands modes de jeu :  - les Aventures,  pr&#233;-construites elles sont li&#233;es &#224; un univers Disney en particulier et n&#233;cessitent l'utilisation d'un "Troph&#233;e" (sorte de mini-figurine transparente) sur la base pour y acc&#233;der. - la Toy Box , qui nous invite &#224; cr&#233;er nous-m&#234;me notre propre monde et nos propres aventures. 
 
 Les Aventures 
 Le Starter Pack propose ainsi 3 Aventures , Pirates des Cara&#239;bes, Les Indestructibles et Monster University, accompagn&#233;es d'une figurine par aventure : Jack Sparrow, M. Indestructible et Sully. 
 A noter que, dans ce mode,  seules les figurines issues de l'univers de leur aventure seront jouables  : Jack Sparrow ne pourra pas aller dans l'univers de Monster University par exemple. C'est dommage et surtout cela signifie que jouer &#224; deux des aventures avec le Starter Pack est impossible : il faudra obligatoirement acheter au moins une autre figurine. 
 Chaque Aventure reprend donc l'univers du Disney/Pixar dont il est tir&#233;. 
 Ainsi, pour  les Indestructibles , on est projet&#233; dans un monde ouvert o&#249; l'on doit sauver la ville des exactions de Syndrome, le m&#233;chant du film. La ville est parsem&#233;e d'objets &#224; collectionner et de missions &#224; remplir pour d&#233;bloquer des objets/b&#226;timents utilisables ici, mais aussi dans la toy box pour certains. De plus, des robots apparaissent r&#233;guli&#232;rement et l'on doit les affronter.&#160; 
 &#160; 
 L'univers de  Monster University  reprend le m&#234;me concept avec un monde univers repr&#233;sentant les deux universit&#233;s rivales du film. Ici aussi des objets sont diss&#233;min&#233;s un peu partout et des missions sont donn&#233;es par les monstres &#233;tudiants. Cette fois-ci, il ne s'agit cependant pas de sauver une ville, mais plut&#244;t de gagner la comp&#233;tition ente les deux universit&#233;s en r&#233;alisant des blagues. 
 &#160; 
 Pirates des Cara&#239;bes  est un peu diff&#233;rent dans le sens o&#249; en plus d'un monde ouvert compos&#233; des diff&#233;rentes &#238;les, on dirige &#233;galement un navire et que les combats se passe donc aussi en mer. On peut &#233;galement personnaliser notre bateau. 
 &#160; 
 Dans chaque aventure,  on trouve des coffres ou des challenges d&#233;di&#233;s &#224; un personnage en particulier  : cela pousse un peu &#224; la consommation ou demande de jouer &#224; plusieurs. 
 Les aventures ne sont certes pas tr&#232;s originales et un peu r&#233;p&#233;titives, mais  on se laisse entra&#238;ner dans ces univers , surtout si comme moi, on aime fouiller pour trouver un maximum de choses ;-) 
 En suivant l'histoire principale d'une aventure, il faut compter environ 3 ou 4 heures pour la finir, donc une dizaine d'heures pour les 3 , ce qui n'est d&#233;j&#224; pas trop mal pour un jeu actuel mais surtout apr&#232;s (ou entre) ces aventures, on peut toujours aller dans la Toy Box pour cr&#233;er notre propre Aventure. 
 
 La Toy Box 
 En effet,  la Toy Box se veut comme un grand bac &#224; sable o&#249; l'on peut cr&#233;er ce que l'on veut &#224; partir des diff&#233;rents &#233;l&#233;ments d&#233;j&#224; fournis ou gagn&#233;s.  Ainsi, on les gagne lors des Aventures mais aussi via un syst&#232;me de tirage au sort o&#249; l'on mise les &#233;toiles que l'on gagne en ex&#233;cutant diverses actions avec nos personnages. 
 Ces &#233;l&#233;ments sont divers et vari&#233;s  : des blocs de terrains diff&#233;rents, des morceaux de circuits, des arbres, des b&#226;timents tels que la caverne aux merveilles ou le ch&#226;teau de la belle au bois dormant, des g&#233;n&#233;rateurs d'ennemis ou d'amis (trop mignons), des trucs de flippers... 
 
 Certains &#233;l&#233;ments peuvent m&#234;me &#234;tre reli&#233;s entre eux pour cr&#233;er des interactions  : par exemple, si je marche sur telle pi&#232;ce, cela lance une boombox...Bref,  de quoi utiliser notre imagination . 
 Les Toy box sont sauvegardables individuellement , ainsi on peut faire diverses cr&#233;ations et y acc&#233;der sans probl&#232;me. De plus, on peut les partager et d&#233;couvrir celles d'autres joueurs : je suis curieuse de voir les cr&#233;ations des autres ! 
 En suppl&#233;ment de cet aspect cr&#233;ation,  on acc&#232;de aussi &#224; quelques mini-aventures toutes faites qui servent principalement &#224; nous apprendre &#224; utiliser le jeu . On a ainsi un cours de conduite ou une explication sur comment cr&#233;er notre monde. Cependant, il n'y en a que peu et elles ne sont que moyennement int&#233;ressantes. 
 
 Les Figurines/Personnages 
 Les figurines sont de tr&#232;s bonnes factures . Elles comportent de nombreux d&#233;tails quand l'univers le permet, je pense notamment &#224; Pirates des Cara&#239;bes, et ont  des poses assez sympas et parfois assez dynamiques . 
 En plus d'&#234;tre  des jouets cools  (j'aurais bien aim&#233; les avoir &#233;tant petite),  elles servent donc &#224; recr&#233;er le personnage qu'elle repr&#233;sente en jeu et &#224; sauvegarder votre progression. 
 
 Chaque personnage dispose d'une attaque simple et d' une attaque sp&#233;ciale . Bon, c'est plus simple avec les Indestructibles o&#249; par exemple Violette utilise son pouvoir de champ de force pour attaquer normalement et peut devenir invisible avec l'attaque sp&#233;ciale tandis que sa m&#232;re a des coups &#233;lastiques et peut se coller aux ennemis. Pour Pirates des Cara&#239;bes, c'est plus compliqu&#233; : on est limit&#233; aux sabres et au pistolet pour Jack et Barbarossa par exemple. 
 
 Les personnages peuvent utiliser deux types d'instruments  : les  Gadgets  "port&#233;s sur le dos" et les  Outils&#160; "port&#233;s &#224; la main". Bon, cette explication donn&#233;e par le jeu n'est pas tout &#224; fait correcte. En effet, il est plus logique de distinguer les gadgets et les outils gr&#226;ce aux boutons qu'il faut utiliser. Ainsi  les outils s'utilisent avec le bouton d'action de la manette (la croix sur PS3 par exemple) tandis que pour les gadgets, c'est l'une des g&#226;chettes.  Ces gadgets et outils se gagnent principalement dans les Aventures, mais peuvent pour  la plupart s'utiliser ensuite dans la Toy box. 
 
 Chaque personnage poss&#232;de en plus une (mini) aventure qui lui est propre et qui est accessible via la Toy Box. Il s'agit principalement de mini-jeux : Violette doit r&#233;colter des collectibles sans se faire rep&#233;rer, Sully joue au paint ball, Jack doit r&#233;cup&#233;rer des collectibles dans un d&#233;cor de pirate... 
 
 Lorsque l'on joue avec une figurine,  on gagne des &#233;tincelles que ce soit dans le mode Aventure ou dans la Toy Box, ce qui  la fait monter de niveau.  Il y en a 15 en tout mais bizarrement,  gagner un niveau ne rend pas le personnage plus puissant ou ne d&#233;bloque pas de facult&#233;s suppl&#233;mentaires . La seule chose qui &#233;volue est la statue du personnage (Bronze puis argent et enfin or) dans  le Hall des H&#233;ros . Ce Hall, qui &#233;volue lui aussi suivant son contenu, rassemble en fait toutes les figurines et jetons que l'on a utilis&#233;s et dont nous avons pris possession dans notre jeu. 
 
 En effet,  lorsqu'une figurine est utilis&#233;e pour la premi&#232;re fois, on en prend possession : elle devient li&#233;e au compte de ce joueur.  Lorsqu'on la prend pour jouer chez quelqu'un d'autre, elle appara&#238;t en tant qu'invit&#233; dans le jeu de cette personne m&#234;me si elle continue &#224; gagner de l'exp&#233;rience : cela reste notre figurine. 
 C'est le cas m&#234;me sur des comptes sur une seule console  : si j'ai jou&#233; avec telle figurine, j'en ai pris possession et Quantic ne peut jouer avec elle qu'en tant qu'invit&#233;e dans son jeu, elle n&#8217;appara&#238;tra pas dans son hall des h&#233;ros. Il peut s'il le souhaite en prendre possession via le menu, mais alors je perds tout le progr&#232;s que j'ai fait avec elle : elle redevient niveau 0 pour lui et pour moi qui devrai en reprendre possession si je le d&#233;sire. 
 &#160; 
 Bref, si vous avez deux enfants qui veulent tous les deux jouer avec le m&#234;me personnage sur deux comptes diff&#233;rents et qui veulent garder le niveau de leur figurine (ce qui n'est pas forc&#233;ment indispensable vu qu'elle n'&#233;volue pas vraiment), il vous faudra deux figurines. 
 Les figurines ne sont pas li&#233;es &#224; un support en particulier  : on peut les utiliser aussi bien sur PS3, Xbox360, Wii U que sur PC. C'est le starter pack ou plut&#244;t le version du jeu choisi qui d&#233;termine juste quel compte a pris possession d'elle et donc &#224; quel support la reconna&#238;tra comme nous appartenant. 
 Les boosters/jetons 
 On en compte deux types diff&#233;rents : les ronds et les hexagonaux. 
 
 Les ronds se placent sous les figurines et servent &#224; leur donner des bonus tandis que les hexagonaux ne s'utilisent que dans la toy box et servent &#224; la personnaliser  : ils la modifient selon un th&#232;me (Finding Nemo : le ciel devient un d&#233;cor sous marin) ou y font appara&#238;tre des objets sp&#233;ciaux (le carrosse de Cendrillon, ...). 
 Les boosters sont vendus par deux dans des sachets scell&#233;s : il ne sera pas facile de tous les avoir ! 
 Le Gameplay et les graphismes 
 Il est vrai que  la maniabilit&#233; laisse vraiment &#224; d&#233;sirer . Aussi bien pour la cr&#233;ation que pour le passage d'un mode &#224; l'autre : il n'est pas &#233;vident de comprendre comment tout cela fonctionne. 
 
 Pour la cr&#233;ation , plusieurs vues sont disponibles pour construire son monde et l'on peut m&#234;me utiliser une baguette magique pour le modifier &#224; la vol&#233;e avec son personnage mais  c'est loin d'&#234;tre intuitif et il faudra un peu de patience pour arriver &#224; faire quelque chose de sympa. 
 Il n'est pas possible de passer de la Toy Box &#224; une Aventure directement et inversement : il est n&#233;cessaire de quitter pour retourner au menu principal puis rejoindre l'Aventure ou la Toy box. 
 De m&#234;me,  l'utilisation des outils/gadgets n'est pas des plus intuitives . Ce n'est vraiment pas pratique de devoir choisir entre son attaque simple et son mode de locomotion par exemple... Mais bon, on s'y habitue et Disney a quand m&#234;me pr&#233;vu deux raccourcis pour switcher de l'un &#224; l'autre, le probl&#232;me restant qu'il y a plus que deux &#233;l&#233;ments... 
 
 Graphiquement, le jeu est sympa . On retrouve l'ambiance Disney et si certains reprochent l'aspect Toonesque de certains personnages, ce n'est pas mon cas : je trouve qu'ils s'int&#232;grent bien aux diff&#233;rents univers. 
 Apr&#232;s,  il est vrai que le jeu n'est pas merveilleusement beau , mais on passe outre quand on est un enfant ou un(e) fan ;-) 
 Les figurines et packs disponibles 
 Le  Starter Pack  donne acc&#232;s au jeu vid&#233;o en lui-m&#234;me c'est-&#224;-dire  la Toy box et &#224; trois Aventures , Pirates des Cara&#239;bes, Les Indestructibles et Monster University,  accompagn&#233;es d'une figurine par aventure : Jack Sparrow, M. Indestructible et Sully. 
 &#160; 
 Des figurines additionnelles pour ces univers sont disponibles pour poursuivre la d&#233;couverte  : elles sont vendus de fa&#231;on individuelle ou en pack. On trouve donc  un pack qui ne contient que les m&#233;chants  (Davy Jones, Leon, Syndrome),  un qui contient les alli&#233;s  (Barbossa, elastigirl et Bob/Mike) et  les figurines individuelles  de  Fl&#232;che  et  Violette . 
 &#160; &#160; 
 On trouve aussi  deux Aventures/univers suppl&#233;mentaires  : celui de  Lone Ranger , avec un seul pack contenant le Troph&#233;e et les deux h&#233;ros du film, et celui de  Cars  avec un pack contenant le troph&#233;e, Flash Mc Queen et Holley Shiftwell,  deux figurines additionnelles  sont disponibles pour celui-ci,  Martin  et  Francesco . 
 &#160; 
 &#160;&#160; 
 Les figurines &#224; venir 
 Alors m&#234;me que le jeu n'est pas encore sorti en France (mais est d&#233;j&#224; disponible en Belgique), Disney a d&#233;j&#224; annonc&#233; les prochaines figurines et pack qui sortiront dans les mois &#224; venir et ce &#224; partir  d'Octobre et jusqu'en 2014. 
 On pourra ainsi craquer bient&#244;t pour : 
 - Buzz, Woody et Jessie de&#160; Toy Story 
 - Jack Skellington de&#160; The Nightmare Before Christmas 
 - Raiponce de...&#160; Raiponce &#160;ou&#160; Tangled &#160;pour les anglophones ;-) Il s'agit de la premi&#232;re princesse Disney du jeu ! 
 - Wreck-It Ralph et Vanellope de&#160; Wreck-It Ralph 
 - Phineas et Agent P de&#160; Phineas and Ferb 
 - Anna et Elsa du prochain Disney&#160; Frozen &#160;ou&#160; la Reine des neiges &#160;en fran&#231;ais, qui sort le 4 D&#233;cembre et que je meurs d'envie d'aller voir ! 
 - Mickey l'apprenti Sorcier de&#160; Fantasia 
 
 C'est d&#233;j&#224; pas mal et l'on peut imaginer que d'autres figurines ne tarderont pas &#224; arriver. 
 Conclusion 
 Contrairement &#224; l'avis de la presse vid&#233;o-ludique francophone, j'ai vraiment appr&#233;ci&#233; Disney Infinity.  Il est d'ailleurs curieux de constater la fa&#231;on dont le jeu se fait descendre dans le monde francophone alors que la presse anglophone s&#8217;est montr&#233;e plut&#244;t enthousiaste.  
 Bon, je l'avoue, la jouabilit&#233; reste tr&#232;s moyenne et le jeu se montre assez vite r&#233;p&#233;titif mais la Toy Box donnera quand m&#234;me l'occasion &#224; tous les fans Disney de cr&#233;er leurs propres univers. Un petit c&#244;t&#233; cr&#233;atif que j'ai beaucoup appr&#233;ci&#233;.  On se laisse vite emporter dans les univers Disney dont on est fan  : on se prend au jeu et je me suis retrouv&#233;e plusieurs fois &#224; dire encore 5 minutes et j'arr&#234;te pour continuer bien plus longtemps ! 
 Et si le jeu en lui-m&#234;me montre ses limites, les figurines sont tout simplement excellentes. Leur qualit&#233; est impressionnante et rien que pour la collection, j'en connais beaucoup qui craqueront. Nous, on a r&#233;sist&#233; exactement 3 jours avant de nous retrouver avec le set complet... Vivement les prochaines figurines. 
 De plus, Disney,&#160; c'est aussi Marvel et Star Wars &#160;: on peut envisager de voir des extensions sur ces deux licences hautement int&#233;ressantes^^ 
 Ma note : 7/10 
 &#160; &#160; 
   &#160;   
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
