<document>
	<date>2011-06-11</date>
        <title>E3 2011 : Notre Top/Flop</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2011</tag>
                <tag>salon</tag>
                <tag>topflop</tag>
                <tag>ps vita</tag>
                <tag>wiiu</tag>
                <tag>dust514</tag>
                <tag>uncharted</tag>
                <tag>assassin's creed revelations</tag>
                <tag>tomb raider</tag>
                <tag>conf&#233;rences</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS VITA</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Wii</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Maintenant que l'E3 2011 est termin&#233;, un dernier article pour vous donner nos impressions sous la forme d'un petit Top/Flop. 
 Top 5 de CoupleofPixels.be 
 5/ Dust 514 
 Ce n'est pas le jeu en lui-m&#234;me que nous attendons mais surtout les id&#233;es de g&#233;nie que les islandais de CCP auront trouv&#233;es pour connecter Eve Online sur PC et Dust 514 sur PS3. De plus, quand on voit ce que CCP a r&#233;ussi &#224; r&#233;aliser avec Eve Online, le seul MMO dont le syst&#232;me &#233;conomique est r&#233;ellement auto-g&#233;r&#233;, on ne peut qu'&#234;tre impatient de&#160; d&#233;couvrir leur premier jeu console. 
 
 4/ Uncharted 3 
 La d&#233;mo pr&#233;sent&#233;e en ouverture de la conf&#233;rence Sony a laiss&#233; tout le monde bouche b&#233;e. Le naufrage du bateau et la mod&#233;lisation de l'eau sont tout simplement grandioses. Ce sera du grand spectacle pour, peut-&#234;tre, le plus beau jeu de la PS3. 
 
 3/ Assassin's Creed Revelations 
 Comment ne pas mettre Ezio dans notre top 3 ? Impossible.   Pourtant le trailer, bien qu'impressionnant, nous a moyennement &#233;bloui et le peu de gameplay montr&#233; ne parait pas tr&#232;s r&#233;volutionnaire mais les deux pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes &#233;taient tellement bons que Revelations n'a quasiment qu'&#224; &#234;tre aussi bon pour &#234;tre s&#251;r de faire un hit ! 
 
 2/ Tomb Raider 
 Nous sommes tous les deux fans de Lara Croft, alors l'annonce d'un reboot de la s&#233;rie nous excitait d&#233;j&#224; en soi. Mais apr&#232;s avoir vu tourner la s&#233;quence d'introduction, on ne se tient plus ! Des graphismes de toute beaut&#233;, une ambiance sans pareil, une Lara jeune, plus mignonne que jamais... Ce sera trop dur d'attendre 2012 ! 
 
 1/ Playstation VITA 
 Malgr&#233; un nom pas tr&#232;s glamour et une pr&#233;sentation &#224; la conf&#233;rence Sony un peu soporifique, la nouvelle portable de Sony (et surtout son prix de 249 euros) a r&#233;ussi &#224; nous conqu&#233;rir. Les quelques jeux pr&#233;sent&#233;s sont de toute beaut&#233; et on peut attendre des merveilles de cette console. 
 &#160; 
 &#160; 
 Flop 3 de CoupleofPixels.be 
 3/ Absence d'annonce PC 
 Le march&#233; PC devient de plus en plus &#233;triqu&#233; et cela se sent. Les annonces se font sur consoles avec, si on est sage, une version PC dont on parle de mani&#232;re anecdotique. Quant aux exclus PC, n'en parlons m&#234;me pas. Le nombre de studios se compte sur les doigts d'une main. Heureusement, Valve avec sa plateforme Steam parvient encore &#224; maintenir ce march&#233; viable et Blizzard (absent de l'E3 comme chaque ann&#233;e) r&#233;ussit encore &#224; nous faire r&#234;ver ! Mais pour le reste, que reste-t-il encore au jeu PC une fois les MMO's et les gros STR retir&#233;s ? 
 Dommage, le PC est une plateforme fabuleuse toujours &#224; la pointe et le combo clavier/souris reste de loin l'interface la plus ergonomique pour jouer. 
 2/ Les conf&#233;rences dans leur ensemble 
 Nous avons suivis en direct les 5 conf&#233;rences majeures (Microsoft, Electronic Arts, UbiSoft, Sony et Nintendo) et lutter contre la somnolence a &#233;t&#233; dur ! Peu de nouveaut&#233;s (hormis EA qui a os&#233; pr&#233;senter de possibles nouvelles licences), quasiment aucune annonce (pas de God of War 4 ou de GTA 5) et m&#234;me le show &#233;tait &#224; la traine.  Seul point positif, hormis Microsoft qui a mis du Kinect partout, le casual semble un peu en retrait et m&#234;me Nintendo et Ubisoft commence &#224; se tourner &#224; nouveau vers les gamers. Mais esp&#233;rons que les conf&#233;rences de l'ann&#233;e prochaine seront un peu plus passionnantes.  Messieurs les &#233;diteurs, vous vendez du loisir alors faites nous r&#234;ver ! 
 1/ WiiU  
 Vous nous trouverez peut-&#234;tre un peu s&#233;v&#232;re mais l'annonce de la WiiU est notre plus grande d&#233;ception.  Nintendo nous a d&#233;&#231;u non seulement sur la machine en elle-m&#234;me mais aussi sur sur sa communication. La conf&#233;rence s'est av&#233;r&#233;e tr&#232;s brouillonne... Difficile de bien comprendre ce qui &#233;tait pr&#233;sent&#233; : Une manette ? Une console ? Les deux ? Quelques &#233;l&#233;ments de r&#233;flexion pour justifier notre d&#233;ception :  - Nintendo nous a vendu un concept, rien de plus&#8230; La console parait dans un stade de d&#233;veloppement peu avanc&#233; avec une sortie au mieux fin 2012 et le fait que Nintendo ne communique rien sur les composants confirme cette hypoth&#232;se. De plus, les vid&#233;os de "futurs" jeux WiiU venaient en fait de versions PS3/Xbox 360... - La WiiU serait du niveau de performance d'une PS3/Xbox360, tant mieux... Enfin ! Aurait-on tendance &#224; penser m&#233;chamment mais pendant combien de temps fera-t-elle face &#224; des consoles de son niveau avant que PS4 et Xbox 720 d&#233;boulent&#8230;? Quelques mois tout au mieux. - Encore une fois chez Nintendo, c'est la manette qui distingue la console et ce n'est pas une mauvaise strat&#233;gie (regardez le succ&#232;s historique de la Wii) mais avec une manette ressemblant &#224; un Ipad bon-march&#233;, rien ne dit que le succ&#232;s sera au rendez-vous. Quant au jeu "classique", vu la taille de l'objet, autant avoir de grandes paluches pour la tenir&#8230; Poussons m&#234;me la m&#233;chancet&#233; au bout en se demandant si une PS3 + PS VITA ne pourrait pas offrir les m&#234;mes fonctionnalit&#233;s que la WiiU ?  On peut critiquer Sony et Microsoft de ne pas revolutionner le jeu-vid&#233;o comme Nintendo l'a d&#233;j&#224; fait plusieurs fois mais leurs machines proposent des jeux "classiques" tellement en avance gr&#226;ce &#224; leur hardware performant que Nintendo ne peut nous surprendre que sur les innovations de gameplay, et cette fois, on est d&#233;&#231;u. On s'attendait &#224; quelque chose de plus r&#233;volutionnaire... 
 Cette nouvelle manette proposera certainement de nouvelles mani&#232;res de jouer : Nintendo doit juste nous prouver qu'elles seront vraiment int&#233;ressantes... N'oublions pas que la firme de Kyoto avait d&#233;j&#224; propos&#233; une interactivit&#233; console / manette, sauf qu'&#224; l'&#233;poque c'&#233;tait la GameBoy Advance que l'on utilisait pour jouer avec la Gamecube (par exemple dans Final Fantasy Chronicles)... 
 Bref, Nintendo doit encore nous convaincre... 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
