<document>
	<date>2012-06-22</date>
        <title>[E3 2012] Preview - Little Big Planet 2 Cross-Controller : le gameplay asym&#233;trique selon Sony</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2012</tag>
                <tag>playstation</tag>
                <tag>ps vita</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>little big planet 2</tag>
                <tag>cross controller</tag>
                <tag>cross play</tag>
                <tag>sony</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS VITA</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Alors que tout le monde ne parle que de l'annonce surprise de la 3DS XL, j'ai d&#233;cid&#233; de faire l'impasse sur un &#233;ni&#232;me article critiquant l'absence d'un second stick ou d'un chargeur pour vous parler de la r&#233;ponse de Sony au nouveau cr&#233;do de Nintendo : le jeu asym&#233;trique que j'ai pu tester lors de l'E3. 
 Lorsqu'on m'a dit d'aller voir une preview de Little Big Planet 2, je me suis demand&#233;e ce que l'on me voulait avec &#231;a : le jeu est sorti depuis longtemps maintenant ! 
 Ce n'est qu'arriv&#233;e dans la salle que la lumi&#232;re fut (enfin fa&#231;on de parler vu qu'en g&#233;n&#233;ral il fait noir durant ces previews^^) : il s'agissait du  DLC pour Little Big Planet 2 sur PS3  qui va permettre d'utiliser la PS Vita pour y jouer. 
 
 La d&#233;mo commence mollement. 
 On nous montre que oui, on pourra controller Sack Boy avec la Vita directement.  La Vita apportera &#233;galement quelques caract&#233;ristiques suppl&#233;mentaires  : 
 - Un  scanner , une sorte de vison X-ray via la Vita. Par exemple, en l'utilisant, on peut d&#233;couvrir des combinaisons de couleurs cach&#233;es derri&#232;re des tableaux et ainsi ouvrir un passage. 
 - Un  radar  qui servira surtout &#224; localiser les bulles contenant les fameux stickers ou encore des ennemis. 
 - Le  touch screen  de la Vita permettra de d&#233;placer certains objets apparaissant sur l'&#233;cran de la TV, on pourra m&#234;me s'en servir pour tuer d'autres joueurs en les &#233;crasant^^ 
 - Des  passages qui se d&#233;rouleront uniquement sur l'&#233;cran de la Vita . Par exemple, Sack Boy rentre dans un tube (qui a pens&#233; Mario ?) sur l'&#233;cran TV, ce qui l'emm&#232;ne sur l'&#233;cran de la PS Vita o&#249; il trouve un interrupteur qui d&#233;bloque le chemin sur l'&#233;cran de la PS3 (utile &#224; plusieurs). 
 Tout cela est sympa et montre qu'il y a bien interaction entre PS3 et PS Vita, cependant cela reste assez light... Heureusement, Sony s'en est rendu compte et ne s'est pas arr&#234;t&#233; l&#224;! 
 
 En effet, on a pu voir  des mini-jeux proposant un vrai gameplay asym&#233;trique  : un joueur utilisant la PS Vita avec un gameplay diff&#233;rent de celui des joueurs avec une simple manette PS3. 
 Il y avait ainsi un niveau se d&#233;roulant dans un vaisseau spatial. Celui avec la manette PS3 incarne Sack Boy dans le vaisseau, avec le gameplay classique de Little Big Planet, tandis que le joueur muni de la Vita dirige le Vaisseau via les control sensors de la console. 
 Chaque mouvement du vaisseau fait tanguer/bouger l'int&#233;rieur du vaisseau tandis que l'activation d'un interrupteur va rendre sa route plus compliqu&#233;e en faisant par exemple appara&#238;tre des ennemis. 
 Il faut donc vraiment travailler en co-op pour avancer  : le joueur incarnant Sack Boy va devoir demander &#224; celui qui dirige le vaisseau de ne pas tourner le temps qu'il franchisse tel passage ou d'au contraire tourner pour qu'il puisse le franchir pendant que sur la Vita celui-ci se bat pour ne pas subir trop de dommage ! 
 
 Le deuxi&#232;me exemple de gameplay asym&#233;trique que l'on a pu voir se d&#233;roulait dans un  poulailler . Le joueur avec la Vita est tout en haut et voit d&#233;filer des poules au dessus de chemin&#233;es, lorsqu'il en touche une, celle-ci pond un oeuf. 
 Les joueurs incarnant Sack Boy sont en bas et doivent r&#233;cup&#233;rer un maximum d'oeufs. Bien s&#251;r, il y a des oeufs bombes ou autres oeufs sp&#233;ciaux qui viennent pimenter le jeu. Le joueur Vita va donc essayer de faire pondre un maximum d'oeufs le plus strat&#233;giquement possible et surtout guider les autres en leur indiquant o&#249; vont tomber ces diff&#233;rents oeufs ("droite, droite, milieu, gauche, attention une bombe au centre!"). 
 Ce sont les deux seuls exemples qui nous ont &#233;t&#233; montr&#233;s. Cependant, on nous a indiqu&#233; que le jeu/DLC supporterait  4 joueurs PS3 et 1 joueur PS Vita , mais surtout qu'il serait possible de cr&#233;er soi-m&#234;me ses mini-jeux tout comme l'on peut d&#233;j&#224; cr&#233;er ses propres niveaux dans Little big Planet 2. 
 Conclusion 
 En allant &#224; cette preview, je ne m'attendais pas &#224; grand-chose et pourtant elle a montr&#233; que  Sony propose d&#233;j&#224; son gameplay asym&#233;trique. 
 En fait, je trouve &#233;trange que Sony n'ait pas plus insist&#233; sur ce titre lors de leur conf&#233;rence, celui-ci pouvant  rivaliser avec la nouvelle WiiU  de Nintendo... 
 Cependant, il ne s'agit que d'un titre et il faut voir ce qu'il va donner dans la pratique et si d'autres jeux du m&#234;me type sortiront. 
 On aura en tous cas une partie de la r&#233;ponse en Novembre prochain, lorsque Little Big Planet 2 Cross-Controller sortira! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
