<document>
	<date>2013-06-11</date>
        <title>[E3 2013] R&#233;sum&#233; de la conf&#233;rence Ubisoft</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2013</tag>
                <tag>conf&#233;rence e3 2013</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
                <tag>ps4</tag>
                <tag>xbox one</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Apr&#232;s une conf&#233;rence en 2012 qui &#233;tait rest&#233;e dans les annales avec un Watch_Dogs qui est rest&#233; dans tous les esprits, on attendait d'Ubi qu'ils nous en mettent encore plein la vue. Bon, avouons le direct, ce n'est pas vraiment le cas cette ann&#233;e mais la conf&#233;rence est quand m&#234;me rest&#233;e de tr&#232;s bonne qualit&#233;. 
 On commence tr&#232;s fort avec l'annonce d'un nouveau  RockSmith version 2014  avec ni plus, ni moins que  Jerry Cantrell d'Alice in Chains  pour un mini-concert tr&#232;s impressionnant. Peu de grandes annonces sur le jeu en lui-m&#234;me si ce n'est qu'il reste le meilleur moyen d'apprendre &#224; jouer de la guitare et je peux vous assurer que c'est vrai ;-) 
 &#160; 
 On poursuit avec un trailer de  Splinter Cell Blacklist  pr&#233;vu pour le mois d'Ao&#251;t prochain. J'ai trouv&#233; le trailer un peu brouillon et je crains toujours que le jeu soit plus orient&#233; action qu'infiltration mais nous pourrons bient&#244;t juger sur pi&#232;ces. 
 &#160; 
 Ensuite, le jeu qui a d&#233;fray&#233; la chronique avec son report Wii U de derni&#232;re minute et l'annonce de son adaptation sur PS3 et Xbox 360 :  Rayman Legends . Une nouvelle cin&#233;matique et une petite s&#233;quence de bouts de gameplay sont propos&#233;es mais l'humour de Rayman semble plus que jamais au rendez-vous. 
 &#160; 
 Ensuite, c'est  The Mighty Quest for Epic Loot  qui est pr&#233;sent&#233;.  On vous en a parl&#233;  il y a peu de temps, ce jeu se pr&#233;sente comme un m&#233;lange entre Diablo et Dungeon Kepper avec un sacr&#233; paquet d'humour. Et pour ne rien g&#226;cher, il est free to play. 
 Pour terminer la partie de la conf&#233;rence consacr&#233;e aux PS3 et Xbox 360, on red&#233;couvre  South Park : The Stick of Truth , rachet&#233; &#224; THQ et dont l'humour potache semble parfaitement convenir &#224; Ubisoft. D'ailleurs Cartman &#233;gratigne s&#233;rieusement Ubisoft dans le trailer. Un des jeux que l'on attend le plus cette ann&#233;e. 
 &#160; 
 Mais place &#224; la Next gen avec l'annonce d'une nouvelle licence : The Crew.  Un jeu de voiture en open world m&#233;langeant solo et multi et qui me fait beaucoup penser &#224; un Forza Horizon ou &#224; un DriveClub. La cin&#233;matique pr&#233;sent&#233;e est exceptionnelle mais la s&#233;quence de gameplay est beaucoup plus classique. Pourtant, m&#234;me si le jeu ne parait pas incroyablement original ou beau, c'est le genre de titre sur lequel je pourrais passer des heures. A suivre, donc. 
 &#160; 
 On continue avec la star de l'E3 2012 :  Watch_Dogs , mais, d&#233;ception, seule une nouvelle cin&#233;matique est pr&#233;sent&#233;e. Elle est magnifique et donne encore plus envie de jouer au jeu mais j'aimerais vraiment mieux comprendre les m&#233;canismes de gameplay. Peut-&#234;tre lors de la conf&#233;rence Sony ? 
 &#160; 
 Petit interm&#232;de musical avec  Just Dance 2014  qui ne r&#233;volutionnera pas le genre mais qui reste une valeur s&#251;re et un bon d&#233;lire pour les salons du monde entier. 
 Ensuite, Ubisoft se perd un peu en pr&#233;sentant  Rabbids Invasion , une &#233;mission t&#233;l&#233; interactive en partenariat avec France T&#233;l&#233;vision. Le concept n'est pas tr&#232;s clair et on peut se demander si Ubi ne se perd pas un peu en essayant de se diversifier. 
 &#160; 
 Vient ensuite,  Assassin's Creed IV : Black Flag  qui continue &#224; enthousiasmer la salle. L&#224; aussi, pas de gameplay mais juste un tr&#232;s beau trailer. 
 &#160; 
 La s&#233;rie des Trials s'enrichira &#233;galement de deux nouveaux &#233;pisodes :  Trials Fusion  destin&#233; aux consoles Next Gen et  Trials Frontier  destin&#233; aux mobiles. Mais Trials reste Trials, donc peu de changement &#224; attendre au concept de base. 
 Et pour conclure, Ubisoft annonce une nouvelle licence en tentant le m&#234;me effet que l'ann&#233;e derni&#232;re avec Watch_Dogs. Il s'agit de  Tom Clancy's The Division  qui se pr&#233;sente comme un TPS en open world et online avec un gros morceau de RPG dedans. Encore une fois, un monde apocalyptique suite &#224; une contagion. Tom Clancy oblige, le sc&#233;nario de cette fin du monde est tr&#232;s document&#233; et se veut le plus r&#233;aliste possible. La d&#233;mo pr&#233;sent&#233;e avait un petit c&#244;t&#233; Watch_Dogs et n'&#233;tait pas encore hyper convaincante mais le potentiel de cette licence est bien l&#224;. Il faudra donc voir comment Ubisoft pourra transformer cette nouvelle licence en succ&#232;s. 
 
 
 Conclusion 
 Alors qu'Ubisoft avait sign&#233; deux conf&#233;rences flamboyantes en 2011 et 2012, cette ann&#233;e, c'est un peu moins le cas. Peut-&#234;tre parce que Microsoft et EA ont eux-m&#234;mes sign&#233;s de tr&#232;s bonnes conf&#233;rences. 
 Mais, ne soyons pas n&#233;gatifs, cette conf&#233;rence reste excellente avec de superbes titres en d&#233;veloppement pour la fin de l'ann&#233;e : Watch_Dogs, AC IV, South Park, Rayman Legends. 
 Dommage que les nouvelles licences soient un peu moins originales que ce dont Ubisoft nous avait habitu&#233; mais je ne me fais pas de soucis, les petits fran&#231;ais vont surement revenir animer la conf&#233;rence Sony avec du gameplay, cette fois. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
