<document>
	<date>2015-03-24</date>
        <title>Bloodborne, un event communautaire et un kit presse mortels</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>bloodborne</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>event</tag>
                <tag>kit presse</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS4</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Il y a quelques jours, j'ai eu la chance d'&#234;tre invit&#233; par Playstation pour participer &#224;  l'event communautaire de Bloodborne . Au programme, des infos suppl&#233;mentaires sur  cette exclusivit&#233; PS4 tr&#232;s attendue , une rencontre avec l'&#233;quipe de d&#233;veloppement et du gameplay, beaucoup de gameplay... 
                                                  Pour ceux qui n'ont pas tout suivi,  Bloodborne est le nouveau titre de From Software , les heureux papas de Demon Souls et Dark Souls.  Je vous ai d&#233;j&#224; parl&#233; de Bloodborne suite &#224; ma premi&#232;re prise en main  &#224; l'occasion de la Playstation Experience mais cette fois, nous sommes litt&#233;ralement &#224; la veille de la sortie et j'ai donc pu mettre la main pendant une charmante apr&#232;s-midi Londonienne absolument glac&#233;e sur  une version quasi-finale du jeu . 
 
 Mais commen&#231;ons par le commencement, apr&#232;s une introduction pour nous rappeler ce qu'est Bloodborne, j'ai pu participer &#224;  une courte rencontre avec Masaaki Yamagiwa, producteur du jeu rest&#233; au Japon (miracle de la vid&#233;o-conf&#233;rence) . Peu de nouvelles informations pendant cette rencontre puisque le producteur se montrait particuli&#232;rement peu loquace sur les questions les plus sensibles. J'en ai quand m&#234;me appris un peu plus sur  les fameux donjons Chalice . Ces donjons seront compl&#232;tement s&#233;par&#233;s du reste du jeu et pourront se jouer offline, seul dans son coin ou au contraire online avec de parfaits inconnus ou ses amis. Toutes les fonctionnalit&#233;s en ligne disponibles dans le reste du jeu seront l&#224; aussi enti&#232;rement disponibles. 
 
 Les donjons Chalice devront  faire l'objet d'un rituel pour &#234;tre invoqu&#233;s  et bien entendu, il faudra sacrifier du mat&#233;riel patiemment rassembl&#233;s auparavant pour cel&#224;. On pourra ainsi  cr&#233;er des donjons pr&#233;construits  qui ajoutent une exp&#233;rience compl&#233;mentaire au jeu  mais aussi des donjons g&#233;n&#233;r&#233;s enti&#232;rement de mani&#232;re proc&#233;durale . G&#233;n&#233;ralement, ces donjons sont constitu&#233;s de 3 niveaux avec un boss &#224; abattre pour  r&#233;cup&#233;rer du loot exceptionnel . Une d&#233;mo du premier donjon Chalice nous est alors propos&#233;e ainsi qu' une petite d&#233;monstration live du Share Play , cette fonctionnalit&#233; qui permet de passer sa manette virtuellement &#224; l'un de ses amis sans &#234;tre pour autant dans la m&#234;me pi&#232;ce.  S&#251;rement une fonctionnalit&#233; tr&#232;s utile pour un jeu qui s'annonce aussi difficile que Bloodborne. 
 
 Un petit concours a &#233;galement &#233;t&#233; organis&#233; pour les participants de cet event mais vu mon niveau path&#233;tique dans ce genre de titre, je n'ai malheureusement pas gagn&#233;  les tr&#232;s beaux lots en jeu : une &#233;dition Nightmare et d'autres goodies assez uniques dans leur genre. 
 
 Finalement, j'ai pu m'essayer au d&#233;but de l'aventure.  Je ne vais pas trop m'attarder sur mes impressions puisque le jeu sort ce 25 mars et je me r&#233;serve pour mon test mais  sachez que Bloodborne s'annonce vraiment tr&#232;s bon . Visuellement &#224; la hauteur de la PS4,  il m'est apparu aussi tr&#232;s fluide  surtout quand on le compare &#224; Dark Souls 2 sur PS3. Le gameplay fait in&#233;vitablement penser &#224; son grand fr&#232;re "soulesque"  mais apporte quand m&#234;me son lot d&#8217;innovations qui risque peut-&#234;tre de perturber un peu les fans au premier abord. Ainsi, on sent que les d&#233;veloppeurs ont voulu donner &#224; ce nouveau titre  un cachet "Action" un peu plus marqu&#233; . Le jeu m'est aussi apparu un peu, mais juste  un peu, plus facile ou en tout cas plus accessible  que les pr&#233;c&#233;dents titres de From Software.  Tout est relatif malgr&#233; tout car je peux vous dire que je suis quand m&#234;me mort un sacr&#233; paquet de fois... 
 Et en bonus,  voici une photo de la cantine de Sony Playstation  qui &#233;tait en pleine transformation pour passer d'une ambiance "The Order 1886" &#224; une ambiance "Bloodborne". Bien sympa en tout cas... 
 
 Bref, Bloodborne s'annonce tr&#232;s bon, il ne reste maintenant plus qu'&#224; confirmer avec la version finale. Bloodborne sera disponible en exclusivit&#233; sur PS4 le 25 Mars prochain. 
 
 Et en bonus,  je suis reparti de l'event avec un tr&#232;s beau kit presse que voici... 
 
 J'adore particuli&#232;rement sa fermeture en lani&#232;res de similicuir. 
 &#160; 
 Il contient  un mini-artbook  bien sympathique... 
 &#160; 
 un carnet de notes  dans lequel je n'&#233;crirai s&#251;rement jamais rien tellement il est beau ;-) 
 &#160; 
 et  un tr&#232;s beau livre cartonn&#233;  qui pourrait cacher des illustrations uniques.... 
 &#160; 
 sauf qu'en fait, fid&#232;le &#224; l'ambiance du jeu,  il s'agit d'un faux livre contenant une cache o&#249; je d&#233;couvre ma version de test du jeu.  Une bien belle id&#233;e. 
 &#160;                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
