<document>
	<date>2015-06-16</date>
        <title>[E3 2015] Que retenir de la conf&#233;rence Microsoft</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2015</tag>
                <tag>conf&#233;rences e3 2015</tag>
                <tag>microsoft</tag>
                <tag>xbox</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Comme chaque ann&#233;e,  Microsoft a ouvert le bal des conf&#233;rences du Lundi  et comme c'est souvent le cas, ils nous ont propos&#233;  une conf&#233;rence solide, bourr&#233;e d'annonce pour 2015 qui vont faire sauter de joie les fans de la grande bo&#238;te verte mais qui a un tout petit peu manqu&#233; d'originalit&#233; . Voici les &#233;l&#233;ments essentiels &#224; en retenir... 
                                                  Halo 5 : Guardians Et chez Microsoft, on attaque en force avec  un des plus gros jeux de leur line-up 2015 : Halo 5 . On a pu admirer  une mission en coop&#233;ratif  qui montre que le jeu est particuli&#232;rement beau, alors qu'Halo n'est pas vraiment r&#233;put&#233; dans ce domaine.  On peut aussi y voir un certain Nathan Fillion bien s'amuser dans son r&#244;le. Sympa ! 
 
 Mais on retiendra aussi le multijoueur : la Warzone qui proposera  des affrontements &#224; 24 joueurs  et qui commence &#224; avoir un petit c&#244;t&#233; Battlefield pas d&#233;sagr&#233;able du tout. Personnellement, cette licence ne m'enthousiasme toujours pas beaucoup mais on peut compter sur Microsoft pour assurer un tr&#232;s bon jeu dont  la sortie est pr&#233;vue en exclusivit&#233; sur Xbox One le 27 Octobre 2015. Recore Mon coup de coeur de cette conf&#233;rence ira &#224; Recore , un jeu &#224; l'aspect tr&#232;s po&#233;tique r&#233;alis&#233; par les auteurs de Metroid Prime. Une jeune fille accompagn&#233;e de son robot affronte des ennemis dont on ne sait pas grand-chose si ce n'est que l'ambiance du jeu semble vraiment sortir de l'ordinaire.  Mais un jeu de plus qui met en avant une h&#233;ro&#239;ne, c'est l'ann&#233;e des femmes.  Un titre &#224; suivre sans aucun doute pour  une sortie exclusive sur Xbox One au printemps 2016. 
 Forza 6 les fans seront aux anges de retrouver un vrai &#233;pisode de Forza en  exclusivit&#233; Xbox One le 15 Septembre prochain . Pour ma part, je trouve cette sortie un peu rapproch&#233;e du pr&#233;c&#233;dent &#233;pisode et  autant j'appr&#233;cie cette licence, autant je me demande ce qu'il y aura de vraiment neuf par rapport &#224; Forza 5. 
 
 
 Dark Souls 3 Le secret avait d&#233;j&#224; bien leak&#233; mais oui,  Dark Souls 3 a bien &#233;t&#233; d&#233;voil&#233;  via une simple cin&#233;matique pendant cette conf&#233;rence. Aucune indication par contre sur une quelconque exclusivit&#233; Xbox. Que dire de plus si ce n'est que l'on a clairement devant nous  un digne successeur de cette licence pr&#233;vu pour d&#233;but 2016 . 
 
 Rise of the Tomb Raider On ne sait toujours pas si l'exclu Xbox de Rise of the Tomb Raider est d&#233;finitive ou temporaire mais nous avons d&#233;couvert  une nouvelle d&#233;mo du jeu tr&#232;s impressionnante visuellement parlant mais qui semble tout de m&#234;me tr&#232;s proche du jeu pr&#233;c&#233;dent . A voir quelles seront les originalit&#233;s qui seront impl&#233;ment&#233;es.  On retrouvera Lara, plus belle que jamais, en exclusivit&#233; Xbox One et Xbox 360 (aucune nouvelle de la PS4) le 10 Novembre prochain. 
 
 Gears 4 Derni&#232;re annonce majeure de la conf&#233;rence, le premier trailer de gameplay de Gears of War 4. Une licence qui n'est pas non plus ma tasse de th&#233; mais ce trailer m'a laiss&#233; de l'espoir.  Le style bourrin et musculeux des h&#233;ros semble bien s'&#234;tre assagi et si le gameplay est toujours &#224; la hauteur, voil&#224; certainement un titre qui fera encore parler de lui d'ici &#224; sa sortie en exclu Xbox One fin 2016. 
 
 D'autres "gros" jeux ont &#233;galement fait leur apparition mais ont &#233;t&#233; un peu moins marquants. On citera quand m&#234;me  Fallout 4  (dont a d&#233;j&#224; beaucoup parl&#233; dans  la conf&#233;rence Bethesda ) et dont la principale annonce &#233;tait la compatibilit&#233; des mods PC sur Xbox One. Electronic Arts a &#233;galement fait un tour assez mou  pour du blabla marketing et pr&#233;senter  Plants Vs Zombies Garden Warfare 2  qui ne me laissera pas un souvenir imp&#233;rissable. Ubisoft  a &#233;galement fait son petit tour avec  une &#233;ni&#232;me pr&#233;sentation de The Division  (et un partenariat avec Xbox) ainsi qu'avec  le plut&#244;t sympathique Rainbow 6 Siege  (dont je vous avais d&#233;j&#224; parl&#233;  lors de l'alpha ). 
 
 Rare est &#233;galement venu pr&#233;senter sa magnifique compilation exclusive &#224; la Xbox One reprenant 30 de leurs jeux  pour f&#234;ter leur 30 ans mais aussi  une nouvelle licence : Sea of Thieves , un jeu pas encore tr&#232;s clair mais au potentiel certain. 
 
 Du c&#244;t&#233; des ind&#233;pendants, on retiendra surtout  le tr&#232;s fun Gigantic 
 
 le superbe Beyond Eyes 
 
 ou encore le tr&#232;s intriguant Cuphead 
 
 R&#233;trocompatibilit&#233; et nouvelle manette Mais l&#224; o&#249; Microsoft a frapp&#233; tr&#232;s fort, c'est sur ses annonce orient&#233;es hardware puisque  la r&#233;trocompatibilit&#233; des jeux Xbox 360 a tout simplement &#233;t&#233; annonc&#233;e . Ainsi, tout jeu Xbox 360 achet&#233; sur le store en ligne ou en version physique pourra &#234;tre rajout&#233; &#224; sa biblioth&#232;que Xbox One et ainsi profiter du jeu directement sur sa Xbox One. Les d&#233;tails exacts n'ont pas encore &#233;t&#233; d&#233;voil&#233;s mais on sait d&#233;j&#224; que la couverture des jeux sera tr&#232;s &#233;lev&#233;e m&#234;me si elle sera progressive.  
 Voil&#224; en tout cas une excellente nouvelle pour les joueurs, on esp&#232;re que Playstation proposera bient&#244;t une solution du m&#234;me type &#224; ses fans. 
 
 Une nouvelle manette, la Xbox Elite Pad a &#233;galement &#233;t&#233; d&#233;voil&#233;e.  Elle s'adressera aux joueurs les plus exigeants et  reprend beaucoup des id&#233;es disponibles sur les manettes customis&#233;es . On peut ainsi r&#233;gler la duret&#233; des g&#226;chettes ou &#233;changer les diff&#233;rents &#233;l&#233;ments du pad selon ses go&#251;ts.  Une tr&#232;s bonne id&#233;e mais qui sera r&#233;serv&#233;e aux vrais passionn&#233;s puisque cette manette est annonc&#233;e autour de 150 euros. 
 
 Hololens, la r&#233;alit&#233; augment&#233;e arrive dans Minecraft Le casque Hololens pr&#233;sent&#233; il y a quelques mois promettait de bien belles choses pour les gamers.  On a pu le voir en action dans Minecraft et le r&#233;sultat est juste bluffant.  C'est n&#233;anmoins tr&#232;s difficile de juger de son fonctionnement r&#233;el et de l'utilit&#233; de la chose sans l'avoir test&#233; soi-m&#234;me. A noter que ce projet semble encore au d&#233;but de son d&#233;veloppement puisque aucune date de commercialisation n'a encore &#233;t&#233; annonc&#233;e. 
 
 Conclusion Une excellente conf&#233;rence Microsoft, sans doute la meilleure depuis plusieurs ann&#233;es avec &#233;norm&#233;ment de jeux pr&#233;sent&#233;s en exclusivit&#233; et un line-up 2015 tr&#232;s rempli. On peut aussi noter l'excellente nouvelle de la r&#233;trocompatibilit&#233; qui mettra du baume au coeur des fans Xbox. On peut juste regretter que malgr&#233; le nombre &#233;norme de jeux annonc&#233;s par Microsoft, l'exercice de communication qu'est une conf&#233;rence de ce type n'est pas encore pleinement maitris&#233; et que le nombre de licence originales reste quand m&#234;me limit&#233;. On retrouve beaucoup de suites... Des suites tr&#232;s attendues mais des suites quand m&#234;me. Mais ne terminons pas sur une fausse note, il s&#8217;agit bien d'une excellente conf&#233;rence qui annonce de tr&#232;s bonnes choses sur Xbox One d'ici la fin de l'ann&#233;e.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
