<document>
	<date>2015-06-16</date>
        <title>[E3 2015] Que retenir de la conf&#233;rence Sony Playstation</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2015</tag>
                <tag>conf&#233;rences e3 2015</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>playstation</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Comme chaque ann&#233;e aussi, c'est Playstation qui cl&#244;ture le bal des conf&#233;rences du Lundi  avec l'avantage d'avoir pu voir ce que les autres ont pr&#233;sent&#233; et le d&#233;savantage de bien stresser en se demandant si la conf&#233;rence sera &#224; la hauteur des autres. Voici mon r&#233;sum&#233; des grandes annonces de la conf&#233;rence Sony Playstation... 
                                                  The Last Guardian 
 Oui, vous avez bien lu, une arl&#233;sienne du jeu vid&#233;o a une date de sortie et un trailer.  Bon, ok, le trailer n'est pas fonci&#232;rement beau m&#234;me si son charme op&#232;re tr&#232;s vite chez les fans de Shadow of the Colosus ou de Ico.  La sortie &#233;tant planifi&#233;e pour 2016 , on peut encore esp&#233;rer beaucoup d'am&#233;liorations mais  une chose est certaine, The Last Guardian existe et on pourra y jouer un jour .  
 
 Voil&#224; une annonce que bien des fans attendaient depuis des ann&#233;es et elle m&#233;ritait certainement l'enthousiasme qui a travers&#233; la salle.  Il s'agit bien s&#251;r d'une exclusivit&#233; PS4. 
 &#160; 
 Horizon : Zero Dawn 
 Deuxi&#232;me grosse annonce de cette conf&#233;rence qui a d&#233;marr&#233; sur les chapeaux de roue, Horizon : Zero Dawn,  une autre exclusivit&#233; PS4 d&#233;velopp&#233; par Guerilla, les papas de Killzone . Ils ont compl&#232;tement chang&#233; de style avec une h&#233;ro&#239;ne qui semble revenue &#224; la pr&#233;histoire et qui lutte contre des dinosaures m&#233;caniques. Le gameplay a l'air tr&#232;s nerveux et les combats sont tout simplement impressionnants. L'aspect visuel est &#233;galement tr&#232;s abouti.  Voil&#224; une nouvelle licence que l'on est curieux de d&#233;couvrir. 
 &#160; 
 Hitman 
 une autre belle annonce est celle du  trailer du nouveau Hitman, particuli&#232;rement r&#233;ussi . IO interactive a mis les bouch&#233;es doubles et on peut s'attendre &#224; du tr&#232;s lourd avec un partenariat Playstation pour des contrats uniques.  L'agent 47 revient et &#231;a fait du bien. 
 &#160; 
 Street Fighter V 
 On savait que Street Fighter V serait une exclusivit&#233; PS4 et PC, on a donc d&#233;couvert  un nouveau trailer pour ce titre attendu par une horde de fans et une b&#234;ta annonc&#233;e sur PS4 le 23 Juillet prochain.  A vos manettes ! 
 &#160; 
 No Man's Sky 
 Voici un jeu ind&#233;pendant qui a des ambitions de AAA.  Un univers gigantesque constitu&#233; de milliers de plan&#232;tes toutes diff&#233;rentes &#224; d&#233;couvrir. Ce jeu r&#233;ussit &#224; m&#233;langer du combat spatial &#224; du crafting sur les plan&#232;tes, bref, c'est juste &#233;norme et pas &#233;vident &#224; comprendre.  Il va falloir y jouer pour se rendre compte de l'&#233;normit&#233; du travail accompli par les d&#233;veloppeurs. 
 &#160; 
 Assassin's Creed Syndicate 
 M&#234;me si j'ai d&#233;j&#224; parl&#233; d'Assassin's Creed Syndicate dans  le r&#233;sum&#233; de la conf&#233;rence Ubisoft ,  impossible de ne pas vous montrer le trailer d'Evie Frye, la nouvelle assassine jouable dans le solo de Syndicate . Voil&#224; une femme forte comme on les aime dans le jeu-vid&#233;o. 
 &#160; 
 Remake Final Fantasy VII 
 Apr&#232;s l'annonce de The Last Guardian, voil&#224; une autre arl&#233;sienne qui se voit confirm&#233;e puisque  le remake tant attendu de FF VII apparaitra en premier sur PS4 en 2016 . On n'en saura pas beaucoup plus pour l'instant mais l'annonce a suffi &#224; rendre la salle compl&#232;tement folle. 
 &#160; 
 Shenmue 3 
 Et la folie continue avec  une troisi&#232;me arl&#233;sienne du jeu-vid&#233;o qui est officialis&#233;e : Shenmue 3 , la suite d'un jeu juste mythique. 
 A noter quand m&#234;me qu' il s'agit de l'annonce d'un Kickstarter pour financer le jeu et que m&#234;me si le titre est annonc&#233; en exclusivit&#233; sur PS4 et PC, on ne connait pas l'implication r&#233;elle de Sony dans le financement du titre . Quoi qu'il en soit, on aurait tort de se priver de ce plaisir tant attendu et vous pouvez encore  participer au   financement Kickstarter ici . A note qu'&#224; l'heure actuelle, soit 10 heures apr&#232;s l'annonce,  l'objectif de 2 millions a d&#233;j&#224; &#233;t&#233; largement d&#233;pass&#233; !  Un &#233;norme succ&#232;s qui pourrait bien se rapprocher des records de Kickstarter. 
 &#160; 
 Star Wars BattleFront 
 Comment ne pas vous parler de l'un des jeux les plus attendus par les fans de Star Wars. Et au vu du trailer, l'ambiance Star Wars est bien pr&#233;sente et il y a des chances que ce titre nous comble de bonheur. 
 &#160; 
 Call of Duty : Black Ops 3 
 A la surprise g&#233;n&#233;rale, Call of Duty passe chez Playstation. Ainsi, apr&#232;s plusieurs ann&#233;es de partenariat avec Xbox, il semble bien que les joueurs de Call of Duty aient tout int&#233;r&#234;t &#224; sortir leur PS4 pour profiter des DLC avant tout le monde et d' une b&#233;ta exclusive en Ao&#251;t 2015 pour une sortie fix&#233;e au 6 Novembre prochain . 
 Bon, je vous avoue que  j'ai trouv&#233; le trailer particuli&#232;rement chaotique , il faudra y jouer pour un peu mieux sentir les choses. 
 
 Uncharted 4 
 Et la conf&#233;rence s'est termin&#233;e sur une autre bombe : Uncharted 4, bien &#233;videment exclusif &#224; la PS4 et pr&#233;vu pour 2016.  On savait que Naughty Dog &#233;tait juste un studio de g&#233;nie mais  ce qu'ils ont montr&#233; sur ce trailer de gameplay est juste &#233;norme . On y d&#233;couvre un jeu d'une beaut&#233; incroyable, peut-&#234;tre m&#234;me le plus beau jeu que j'ai eu l'occasion d'admirer, un monde semi-ouvert qui donne plus de libert&#233; &#224; Drake et  une poursuite en voiture juste hallucinante . 
 Tout dans ce trailer de gameplay n'est que superlatif, c'est juste une &#233;norme baffe dans la figure !  Et pour couronner le tout, un bug a oblig&#233; l'&#233;quipe &#224; relancer le trailer, ce qui d&#233;montrait bien que le d&#233;mo-boy jouait r&#233;ellement au jeu en live.  Naughty Dog s&#8217;appr&#234;te donc &#224; signer &#224; nouveau un titre exceptionnel.  J'esp&#232;re pouvoir vous en dire plus dans quelques jours apr&#232;s avoir pu essayer le jeu. 
 
 &#160;Voil&#224; pour l'essentiel mais il y a encore eu beaucoup d'autres annonces pendant cette conf&#233;rence, &#224; commencer par  le nouveau titre exclusif PS4 de media Mol&#233;cule, les cr&#233;ateurs de Little Big planet : Dreams.  Un jeu difficile &#224; appr&#233;hender mais o&#249; la cr&#233;ativit&#233; des joueurs sera mise &#224; contribution. On en saura plus bient&#244;t. 
 
 Il ne faut pas non plus oublier l'extension de  Destiny : The Taken King . Voil&#224; une armada de fans dans le monde entier qui seront au 7&#232;me ciel m&#234;me si cette extension ne semble pas apporter r&#233;ellement de nouveaut&#233;s inoubliables. Il faudra attendre de l'essayer pour voir ce qu'elle a dans le ventre. 
 Square Enix est d&#233;finitivement insatiable cette ann&#233;e avec l'annonce d'un autre titre Final Fantasy : World of Final Fantasy pr&#233;vu en 2016 en exclusivit&#233; sur PS4 et PS Vita.  On n'en saura pas plus dans l&#8217;imm&#233;diat mais c'est une tr&#232;s grosse ann&#233;e pour Square Enix. 
 &#160; 
 &#201;tonnamment, le casque de r&#233;alit&#233; virtuelle "maison", Morpheus, n'a pas eu droit &#224; un gros cr&#233;neau dans la conf&#233;rence.  Il a &#233;t&#233; abord&#233; et un jeu sp&#233;cialement d&#233;velopp&#233; pour lui a &#233;t&#233; pr&#233;sent&#233; : Rigs, un fps en ar&#232;ne mais c'est tout.  Ce n'est peut-&#234;tre pas encore l'ann&#233;e de la r&#233;alit&#233; virtuelle finalement... 
 Et pour terminer,  Disney Infinity 3.0  a eu droit un beau chapitre pour insister sur les packs exclusifs Playstation. Une annonce pas si anodine que cela quand on connait la popularit&#233; de Star Wars. Voil&#224; qui pourrait bien faire encore vendre des palettes de PS4. 
 
 Conclusion 
 Sony Playstation a sign&#233; une conf&#233;rence inoubliable, peut-&#234;tre une des meilleures de son histoire. Pourtant Microsoft n'a pas d&#233;m&#233;rit&#233; en annon&#231;ant un line-up 2015 impressionnant l&#224; o&#249; Playstation est rest&#233; tr&#232;s discret et n'a pas grand-chose &#224; proposer dans l'imm&#233;diat. 
 Mais quand Playstation annonce dans sa conf&#233;rence quasiment d'affil&#233;e The Last Guardian, Shenmue 3 et le remake de Final Fantasy VII, ils font r&#234;ver les joueurs et finalement, c'est &#231;a l'E3 ! 
  Le concret et l'agenda imm&#233;diat des sorties est une chose, le r&#234;ve en est une autre et avec une conf&#233;rence comme celle-l&#224;, Playstation a r&#233;ussi &#224; apporter du r&#234;ve &#224; toute une g&#233;n&#233;ration de joueurs. Croyez-moi quand je vous dis que, dans la salle, c'&#233;tait une montagne russe &#233;motionnelle avec des joueurs debout, quasiment en larmes. Quand une marque r&#233;ussit &#224; rassembler ainsi sa communaut&#233; de fans derri&#232;re elle, cela ne peut que forcer le respect. 
 D'autant plus qu'&#224; c&#244;t&#233; de ces 3 annonces majeures, le reste de la conf&#233;rence &#233;tait tr&#232;s solide &#233;galement : Horizon, Street Fighter 5, Uncharted 4 et bien d'autres jeux annonc&#233;s sont particuli&#232;rement enthousiasmants. Difficile de rester de marbre devant un tel programme. Si la suite de 2015 s'annonce assez peu fournie en exclusivit&#233; PS4, 2016 s'annonce juste exceptionnelle. 
 Microsoft a sign&#233; une conf&#233;rence carr&#233;e, r&#233;fl&#233;chie et bourr&#233;e d'annonces de qualit&#233; pour 2015 mais l'&#233;motion est clairement du c&#244;t&#233; de Playstation. 
 Avec les annonces de ce lundi, quel que soit votre console, quel bonheur d'&#234;tre un joueur !                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
