<document>
	<date>2015-08-03</date>
        <title>[Early Access] Dirt Rally, le retour du fils prodigue</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>dirt rally</tag>
                <tag>early access</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>codemasters</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Tandis que Codemasters se perd de plus en plus dans la facilit&#233; avec sa licence  F1 2015 , les m&#234;mes d&#233;veloppeurs reviennent &#224; leurs premiers amours : le rallye.  Avec Dirt Rally, disponible exclusivement sur PC en Early Access, Codemasters renoue avec le rallye difficile et exigeant et qu&#8217;est-ce que cela fait du bien... 
                                                  A l&#8217;&#233;poque de la s&#233;rie  Dirt , je ne cessais de dire que Codemasters devait se d&#233;barrasser de son emballage am&#233;ricain &#224; 3 dollars et  retourner &#224; son amour authentique : la simulation de rallye . Il faut dire que les  WRC  sous licence officielle des italiens de Milestone nous faisaient am&#232;rement regretter  la bonne &#233;poque des Colin McRae Rally . 
 
 Et puis, ils l&#8217;ont fait. Discr&#232;tement, certes, en se demandant si &#231;a allait int&#233;resser quelqu&#8217;un mais ils l'ont fait. Un Dirt Rally en version PC uniquement et en early access, histoire de tester leur produit aupr&#232;s  des fondus de graviers et de poussi&#232;res . J&#8217;ai ainsi pu d&#233;couvrir un jeu encore en d&#233;veloppement mais d&#233;j&#224; diablement passionnant.  Seule une poign&#233;e de rallyes sont d&#233;j&#224; disponibles mais entre la poussi&#232;re grecque, la boue galloise, le verglas mon&#233;gasque et l&#8217;asphalte glissant germanique,  je suis pass&#233; par toutes les sensations possibles. 
 D&#8217;autant plus que le jeu nous fait d&#233;marrer avec un budget minimum,  &#224; peine de quoi s&#8217;acheter une voiture des ann&#233;es 60 comme l&#8217;iconique Mini . On d&#233;couvre alors une voiture incroyablement difficile &#224; piloter et dont les suspensions nous font sentir la moindre bosse sur la route. On en aurait presque mal au dos. 
 
 Avant de parler du pilotage en lui-m&#234;me, j&#8217;insiste sur  le nombre assez &#233;lev&#233; d&#8217;aides que l&#8217;on peut activer/d&#233;sactiver . Il y a les  aides "m&#233;caniques"  comme l&#8217;ABS ou le contr&#244;le de trajectoire mais aussi des  aides "d&#8217;environnement" . On peut ainsi d&#233;marrer une sp&#233;ciale au frein &#224; main sur le starter (et gare au faux d&#233;part) ou enlever totalement les aides visuelles (rappel des prochains virages, mini-map, vitesse, etc). Dans ce cas, on est donc seul avec son co-pilote, son petit accent et une route pi&#233;geuse &#224; souhait.  Et je peux vous dire que cela demande une concentration de chaque instant. 
 
 Le pilotage est un exemple de r&#233;alisme.   
 Avec toutes les aides activ&#233;es, notre bolide se contr&#244;le ais&#233;ment mais il faut quand m&#234;me vraiment le piloter pour taper un chrono. Sans aide au pilotage, il faut  un vrai temps d&#8217;adaptation  pour se rappeler qu&#8217;une voiture de Rallye, c&#8217;est vraiment difficile &#224; contr&#244;ler.  Toutes ces ann&#233;es pass&#233;es sur des jeux impr&#233;cis et souvent trop orient&#233;s Arcade ont lobotomis&#233; notre esprit de pilote. 
 Si la d&#233;couverte de l&#8217;asphalte est encore assez ais&#233;e,  je garde toujours des gouttes de sueur apr&#232;s mon premier p&#233;riple grec et ses routes d&#233;fonc&#233;es avec ses glissades permanentes . Et que dire de Monte Carlo et de son verglas ?  Le pilotage est exigeant mais aussi incroyablement satisfaisant.  Quand vous r&#233;ussissez un bon chrono apr&#232;s 10 minutes de souffrance sur des routes impr&#233;visibles,  vous vous sentez juste heureux. Un sentiment que je n&#8217;avais plus connu dans un jeu de rallye depuis pas mal de temps. 
 
 Dirt Rally ne s&#8217;arr&#234;te d'ailleurs pas l&#224;. Il introduit &#233;galement  un aspect de gestion d&#8217;&#233;quipe  puisque selon notre budget, nous devrons s&#233;lectionner des m&#233;caniciens plus ou moins comp&#233;tents afin de r&#233;parer au plus vite notre bolide.  Cette partie du gameplay est encore un peu embryonnaire mais elle pourrait plaire aux plus gestionnaires des pilotes en herbe. Finalement,  peu de d&#233;fauts viennent influencer n&#233;gativement ce premier essai .  Je retiendrai surtout la gestion un peu extr&#234;me des bords de piste.  Clairement, couper une corde est trop souvent un jeu dangereux car soit vous trouverez un gros rocher devant votre nez, soit vous passerez au-dessus d&#8217;un rebord qui bloquera &#224; tout jamais votre voiture.  Quand je vous dis que dans Dirt Rally, on n&#8217;a pas droit &#224; l&#8217;erreur. 
 
 Conclusion Je termine ce premier tour d&#8217;horizon de l&#8217;Early Access de  Dirt Rally  d&#8217;une mani&#232;re tr&#232;s simple. Voil&#224; probablement le jeu que tous les fans de rallye attendaient depuis de nombreuses ann&#233;es.  
 Particuli&#232;rement beau, proposant une gestion intelligente de la lumi&#232;re ou de la m&#233;t&#233;o, Dirt Rally nous offre surtout le plus beau moteur de simulation de Rallye depuis tr&#232;s longtemps. Piloter notre bolide ne sera pas donn&#233; &#224; tout le monde et demandera un v&#233;ritable investissement mais quelle satisfaction &#224; l&#8217;arriv&#233;e !  
 Il ne reste plus qu&#8217;&#224; esp&#233;rer que Codemasters proposera un contenu &#224; la hauteur d&#8217;ici &#224; la sortie officielle du titre pr&#233;vue en fin d&#8217;ann&#233;e pour esp&#233;rer red&#233;couvrir la beaut&#233; du Rallye en jeu-vid&#233;o. Dirt Rally est disponible en exclusivit&#233; sur PC en Early Access. La version finale est pr&#233;vue d&#8217;ici fin 2015. 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
