<document>
	<date>2012-03-01</date>
        <title>[Figurine] Black Cat - Marvel Bishoujo (Kotobukiya) : Le reportage photos</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>figurine photo</tag>
                <tag>figurine</tag>
                <tag>black cat</tag>
                <tag>kotobukiya</tag>
                <tag>shunya yamashita</tag>
                <tag>bishoujo</tag>
                <tag>marvel</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Collection de Figurines</category>
                <category>Comics</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Otaku</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Je viens de me rendre compte que cela faisait tr&#232;&#232;&#232;s longtemps que je n'avais plus publi&#233; de shoot photos de mes figurines...  
 Il faut dire que cela est plus difficile &#224; cause de notre environnement actuel : l'appartement de ma belle-m&#232;re o&#249; Quantic, notre chat (le monstre noir) et moi vivons dans 7m&#178; max... Mais heureusement, les travaux de notre appart touchent au but et on devrait pouvoir rentrer chez nous bient&#244;t (on esp&#232;re en tous cas !). 
 Bref, la derni&#232;re figurine dont j'ai publi&#233; les photos &#233;tait  Catwoman , j'ai donc d&#233;cid&#233; de continuer dans cette lign&#233;e avec Black Cat. 
 &#160;     
 La Chatte Noire est en quelque sorte le pendant Marvel de Catwoman : costume noir, masque noir et fourrure blanche, elle est sexy &#224; souhait. Elle aussi oscille entre h&#233;ros et vilain et entretient une relation trouble avec Spider Man. 
 &#160;     
 Le figurine de Kotobukiya est bas&#233;e sur une illustration de Shunya Yamashita et fait partie de la collection des Marvel Bishoujo. 
 J'aime beaucoup l'illustration mais je trouve que Black Cat fait un peu gamine dessus, impression qui se voit amplifier sur la figurine. En effet, celle-ci perd un peu la sexy attitude de la belle. 
 &#160;     
 Cependant, si l'on passe outre ce d&#233;tail, la figurine est tr&#232;s sympa. 
 Son costume arbore une belle couleur bleu nuit avec de l&#233;gers reflets. 
 &#160;     
 Son visage a de tr&#232;s (trop?) grands yeux et est assez mignon. Soit on aime soit on aurait pr&#233;f&#233;r&#233; une version plus sexy. Perso, je me situe entre les deux.  
 &#160; 
 La figurine donne une impression de mouvement qui est rehauss&#233;e par le mouvement de ses cheveux et celui de la fourrure de ses gants et bottes. 
 &#160;   
 La base fait r&#233;f&#233;rence &#224; Spidey et repr&#233;sente un immeuble (New yorkais) sur lequel la belle atterrit. 
 &#160;   
 
 Bref, une figurine sympathique pour une soixantaine d'euros et 23 cm.  
 
 
 
 
        </text>
</document>
