<document>
	<date>2011-08-16</date>
        <title>Gamescom 2011 : Conf&#233;rence Electronic Arts</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>conf&#233;rences</tag>
                <tag>ea</tag>
                <tag>gamescom 2011</tag>
                <tag>electronic arts</tag>
                <tag>battlefield</tag>
                <tag>star wars the old republic</tag>
                <tag>reckoning</tag>
                <tag>secret world</tag>
                <tag>fifa</tag>
                <tag>ssx</tag>
                <tag>mass effect</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Il s'agissait de ma premi&#232;re conf&#233;rence et j'&#233;tais donc toute excit&#233;e. 
 Pour accueillir et r&#233;fr&#233;ner la foule de journalistes en d&#233;lire, EA avait fait venir une troupe de Storm Troopers, accompagn&#233; de Dark Vador, d'un Jedi... Bref, un accueil sympathique^^ 
     
 La conf&#233;rence commence donc avec l'annonce de  FIFA Street , d&#233;velopp&#233; par EA Vancouver, ce nouveau jeu FIFA sur le foot de rue utilise le moteur de FIFA 12 et est attendu pour d&#233;but 2012. Il sera connect&#233; &#224; EA sport footclub. 
 
 Need For Speed : The Run 
 Le jeu est pr&#233;sent&#233; comme une course &#233;pique pour sa vie. Il faudra traverser les USA mais aussi les &#233;l&#233;ments. Nous avons ainsi pu assister &#224; une d&#233;mo d'une course sur la neige alors m&#234;me qu'une avalanche a lieu.  
 
 C'&#233;tait assez impressionnant, mais petit b&#233;mol car des rochers percutaient la voiture sans m&#234;me l'ab&#238;mer... 
 Disponible le 18 novembre 2011. 
 Dragon Age Legends (Bioware) 
 Ce RPG gratuit jouable sur Facebook arrive aussi sur Google+ 
 Warhammer Online : Wrath of Heroes (Bioware) 
 Nouveau free to play dans l'univers de Warhammer. On reconnait le design de Warhammer Online, mais "cartoonis&#233;". On peut d&#233;j&#224; s'inscrire &#224; la b&#233;ta  ICI . 
 Star Wars the Old Republic (Bioware) 
 SWTOR devrait r&#233;volutionner le MMO (dixit Bioware). Les retours B&#233;ta sont positifs et des week-ends d'Open B&#233;ta vont &#234;tre organis&#233;s. Je passe sur la cin&#233;matique en Allemand car je n'ai rien compris (j'ai fait Espagnol LV2). 
  Bioware semble conscient que beaucoup s'interroge sur le contenu high level du MMO, on a donc eu droit &#224; une d&#233;mo d'une "Operation" (leur Raid &#224; eux) jou&#233;e en direct par huit personnes.  
   
 Ils avaient choisi de jouer du c&#244;t&#233; obscur de la force. L'op&#233;ration se d&#233;roulait dans l"Eternity Vault" et semblait assez sympa et rythm&#233;e. 
 
 Pas de date de sortie... Attention, d'apr&#232;s Bioware, il semblerait que les &#233;ditions collectors soient prises d'assaut et commencent d&#233;j&#224; &#224; manquer. Argument marketing ? Peut-&#234;tre, mais ne trainez pas trop pour  la pr&#233;-commander  si elle vous int&#233;resse.  
 Mass Effect 3 (Bioware) 
 Selon Bioware, il s'agit du RPG d'Action Ultime et passer &#224; c&#244;t&#233; est vraiment regrettable. Rien de bien nouveau n'a &#233;t&#233; montr&#233; &#224; cette Gamescom. Tout est hautement customisable, y compris la fa&#231;on dont on va sauver le monde.  
 
 Sortie le 9 Mars 2012 
 SSX 
 Le nouveau SSX pr&#233;voit de vous lancer sur n'importe quel sommet du monde pour vous le faire d&#233;valer : les d&#233;veloppeurs ont utilis&#233; des donn&#233;es de satellites de la NASA pour mod&#233;liser tout &#231;a et se sont inspir&#233;s de Google Earth. EA insiste sur l'importance du multijoueur pour eux. Ils ont donc inclu le syst&#232;me de Ghost dans le jeu, cr&#233;er des tournois constants et Rider.net sur lequel on pourra aimer des pistes et s'en voir conseiller en fonction de ses pr&#233;f&#233;rences. Bref, on ajoute les featurettes sociales &#224; la mode. 
 
 Niveau gameplay, cela avait l'air sympathique, plut&#244;t ax&#233; sur du hors-piste avec un mode survie. On notait quelques ralentissement mais cela pouvait &#234;tre imput&#233; au fait qu'il s'agissait d'image d'une version pr&#233;-alpha du jeu. 
 Sortie en janvier 2012 
 Kingdoms of Amalur : Reckoning (38 Studios) 
 L'univers de ce RPG a &#233;t&#233; imagin&#233; par R.A. Salvatore (Les Royaumes Oubli&#233;s), Todd McFarlane (Spawn) et designed par Ken Rolston (Morrowind, Oblivion) qui nous fait lui-m&#234;me une pr&#233;sentation compl&#233;tement d&#233;jant&#233;e.  
 
 Le jeu a l'air sympathique, assez cartoonesque. 
 Sortie le 10 f&#233;vrier 2012 
 The Secret World (Funcom) 
 Ce MMO sans niveau vous fera choisir entre 3 soci&#233;t&#233;s secr&#232;tes dans un monde moderne o&#249; un univers magique cach&#233; existe bel et bien. 
 Funcom d&#233;veloppe The Secret World depuis un certain temps maintenant, et j'avoue le tenir &#224; l'oeil et &#234;tre curieuse du r&#233;sultat. Le trailer &#233;tait bien sympa en tous cas^^ 
 
 On pourra s'inscrire &#224; la B&#233;ta &#224; partir du 26 Ao&#251;t et le jeu devrait sortir en Avril 2012. 
 FIFA 2012 
 Le jeu est pr&#233;sent&#233; comme une R&#233;volution (il en y a beaucoup chez EA^^).  
 
 Personnellement, n'aimant pas trop le foot (et oui une des rares choses qui correspondent au fait que je sois une fille) et donc ne jouant quasi jamais &#224; FIFA, j'ai du mal &#224; juger. Cependant, cela ne semble pas vraiment diff&#233;rent de ce qui se faisait pr&#233;c&#233;demment. 
 
 Il devrait y avoir de vraies blessures cr&#233;ant de v&#233;ritables dilemmes quant au choix de votre &#233;quipe. Un Challenge system devrait &#234;tre inclus et reprendre des &#233;v&#232;nements r&#233;els pour vous les faire jouer. Ultimate Team sera inclus dans le jeu mais il sera possible d'y acc&#233;der &#224; partir du 20 Septembre, soit avant la sortie du jeu. 
 D&#233;mo disponible le 13 Septembre. Sortie le 29 Septembre. 
 Battlefield 3 
 Il est pr&#233;sent&#233; comme "la meilleure exp&#233;rience de guerre v&#233;ritable/autentique cette ann&#233;e" (petite pique &#224; Modern Warfare au passage). 
 
 Un livre sur un des personnages du jeu est en train d'&#234;tre &#233;crit par Andy McNab qui a aussi &#233;crit les sc&#233;narios de la partie solo. 
 Comme beaucoup de d&#233;mos ou trailers pr&#233;sentaient le solo du jeu, nous avons droit &#224; la d&#233;mo d'une mission en co-op sur PS3. Il s'agit de trouver et d'escorter un VIP. Les deux personnages se retrouvent donc dans un immeuble &#224; sa recherche. C'est assez couloir... Une fois sorti, il faut escorter le v&#233;hicule o&#249; il se trouve. 
 Juste apr&#232;s la d&#233;mo, on a droit &#224; un trailer du gameplay de la mission Caspian Borders o&#249; l'on peut admirer le pilotage d'avions, de tank, des d&#233;cors en ext&#233;rieurs bien plus all&#233;chants que ceux de la d&#233;mo co-op. On esp&#232;re que le jeu sera plus proche de ce trailer que la d&#233;mo ! 
 
 Sortie le 27 Octobre 2011 
 Bilan 
 Cette Conf&#233;rence n'a pas apport&#233; de grandes nouveaut&#233;s. Comme on pouvait s'y attendre, les grandes r&#233;v&#233;lations ont d&#233;j&#224; eu lieu &#224; l'E3. Donc petite d&#233;ception, m&#234;me si voir tous ces jeux et en apprendre un peu plus est toujours int&#233;ressant. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
