<document>
	<date>2011-08-18</date>
        <title>Gamescom 2011 : Nos premi&#232;res impressions</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>gamescom 2011</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>ncsoft</tag>
                <tag>world of tanks</tag>
                <tag>goodies</tag>
                <tag>uncharted 3</tag>
                <tag>diablo 3</tag>
                <tag>batman arkham city</tag>
                <tag>ps vita</tag>
                <tag>babes</tag>
                <tag>sexy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Sexy</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Et voil&#224;, deuxi&#232;me journ&#233;e de Gamescom termin&#233;e. Encore une, ce vendredi et c'est le retour vers Bruxelles. Heureusement que nous aurons le week end pour vous concocter nos avis sur les jeux test&#233;s, nos impressions sur le salon et les tr&#232;s nombreuses photos/vid&#233;os que nous avons prises et oui, bien s&#251;r,  Quantic  vous r&#233;serve un gros dossier sexy avec toutes les babes du salon et cette Gamescom s'av&#232;re &#234;tre plut&#244;t un bon cru &#224; ce niveau. 
 Si nous avons r&#233;serv&#233; ce mercredi, journ&#233;e presse, &#224; la visite du salon et des stands, jeudi et vendredi notre agenda croule sous les rendez-vous priv&#233;s avec les &#233;diteurs, de quoi nous permettre de tester les jeux &#224; l'aise et vous donner tr&#232;s bient&#244;t un premier avis sur les futurs hits. 
 Nous nous contenterons donc de vous donner maintenant, tout de suite, quelques stands ou jeux qui auront marqu&#233; notre Gamescom, le reste suivra tr&#232;s vite. 
 Les stands &#224; ne pas rater 
 NCSoft / Frogster 
 Aelya  a squatt&#233; pas mal de temps le stand NCsoft. Il n'&#233;tait pas particuli&#232;rement beau mais entre Guild Wars 2 et le dernier MMO annonc&#233; par l'&#233;diteur cor&#233;en : WildStar, il y avait de quoi faire ! Surtout que le stand voisin, Frogster, abritait  Tera, le MMO cor&#233;en sexy  qui fait bien envie. 
 
 World of Tanks 
 Malgr&#233; ses millions d'inscrits, World of tanks  dont vous pouvez lire mon test ici  est encore m&#233;connu par une grande partie des joueurs et pourtant, c'est un excellent jeu. Son &#233;diteur Wargaming.net s'est distingu&#233; sur cette Gamescom avec un stand fun (des stations de jeu dans des mini-tanks), des concours permanents et surtout des babes dans tous les coins. Autant vous dire qu'avec les seules photos prises sur ce stand ces deux derniers jours, je pourrais alimenter la rubrique sexy pour une ann&#233;e enti&#232;re... mais vous aurez un premier teaser &#224; la fin de cet article... 
 
 Nos "petites" d&#233;ceptions 
 Les goodies 
 Un salon, c'est toujours l'occasion de ramener une tonne de goodies et si ceux-ci sont en nombre (T-shirt Battlefield 3, gadgets Resistance 3, Uncharted 3, ...), on sent que la politique marketing de certains &#233;diteurs a subi de grosses coupes suite &#224; la crise. Aussi, les goodies se font quand m&#234;me moins nombreux que pr&#233;c&#233;demment, et ce m&#234;me pour les d&#233;tenteurs du s&#233;same convoit&#233; qu'est le pass presse... 
 Sprechen Sie deutsch ? 
 Bonne question car il est parfois terriblement d&#233;courageant de patienter parfois tr&#232;s longtemps dans une queue pour d&#233;couvrir une pr&#233;sentation tout en allemand et une d&#233;mo sans la moindre trace d'anglais.  
 C'est d'autant plus choquant que sur la journ&#233;e presse, il y avait sans aucun doute plus d'&#233;trangers pr&#233;sents que d'allemands. En plus, quand on voit le professionnalisme de l'organisation qui traduit syst&#233;matiquement toute les notes &#224; destination de la presse, on est d'autant plus &#233;tonn&#233; d'arriver sur le show floor et de ne rien comprendre &#224; 80 % de ce qui se passe autour de nous...  
 Pour un salon plus petit, ce ne serait pas un d&#233;faut mais pour le plus gros salon d'Europe, cela reste une d&#233;ception. 
 Nos coups de coeur gaming 
 Voici juste quelques-uns des titres qui nous ont marqu&#233; au cours de ces premi&#232;res journ&#233;es, on vous en parlera avec bien plus de d&#233;tails dans les prochains jours... 
 Quantic  a retenu : 
 -  Diablo 3  : LE jeu du salon sans aucun doute. Une version d'essai parfaitement stable et quasiment digne d'une version gold. Mais qu'est-ce que Blizzard attend pour le sortir ;-) 
 
 -  Battlefield 3  : une d&#233;mo multi &#224; 64 joueurs, ce n'est pas tous les jours qu'on voit cela et ce, m&#234;me si la version Alpha du jeu reste encore tr&#232;s instable. Un des hits de fin d'ann&#233;e &#224; n'en pas douter. 
 
 -  Uncharted 3  : La d&#233;mo multi tr&#232;s convaincante et le trailer lors de la conf&#233;rence Sony absolument fantastique m'ont enlev&#233; mes derniers doutes, ce jeu sera une tuerie. 
 &#160; 
 -  F1 2011  : Codemasters a corrig&#233; un nombre impressionnant de d&#233;fauts de la version 2010 et je pense que nous tenons un jeu proche de la perfection. 
 Aelya  a retenu : 
 -  Batman Arkham City  : il faut dire qu'une d&#233;mo priv&#233;e avec RockSteady, cela permet de mieux appr&#233;cier les &#233;normes am&#233;liorations apport&#233;es et le soin narratif dont ce nouvel &#233;pisode a fait l'objet. 
 
 -  Tera  : Pas vraiment une nouveaut&#233; mais cette fois nous avons pu le tester. Le syst&#232;me de combat est tr&#232;s perturbant mais ce jeu s'annonce comme une brise de renouveau dans le monde des MMO's. 
 &#160; 
 -  Saint Rows, The Third  : une d&#233;mo tr&#232;s convaincante pour un jeu qui s'annonce bien plus fun que le dernier GTA auquel Aelya n'a jamais vraiment accroch&#233; 
 
 -  WildStar  : le nouveau MMO de NCSoft, un gros potentiel mais  Aelya  vous en parlera tr&#232;s prochainement. 
 &#160; 
 PS VITA 
 Et comment ne pas terminer ce premier tour d'horizon avec la PS Vita. Elle est la star du salon et le m&#233;rite largement. Belle, performante avec un line-up tr&#232;s prometteur, les files devant le stand Sony &#233;taient longues, tr&#232;s longues 
 Nous retiendrons 2 titres :  Ruin  dont  Quantic   vous a parl&#233; lors de la conf&#233;rence Sony  et  Uncharted Golden Abyss , tout simplement sublime sur la nouvelle portable de Sony, une grosse claque. 
 Et pour terminer, comme promis, voici un premier petit aper&#231;u des Babes mais il me faudrait facilement 3 notes pour tout vous montrer, patience, patience ;-) 
 &#160; &#160;  
 et si vous vous posez la question, oui, c'est bien du body painting... 
 &#160; 
 Et les World of Tanks girls 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
