<document>
	<date>2011-08-22</date>
        <title>GamesCom 2011 : Notre p&#234;che aux goodies</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>gamescom 2011</tag>
                <tag>goodies</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Voici les goodies que nous avons re&#231;us lors de cette  GamesCom  parfois en plusieurs exemplaires. Une fois que nous aurons fait le tri, il y a de donc de bonnes chances que nous vous fassions profiter des goodies en trop ;-) 
 On commence avec les badges Presse du  Microsoft Play Day  mais aussi les fast pass que nous avons pu conserver (nous avons d&#251; en rendre certains, snif...) et qui nous &#233;vitaient de faire la queue pendant 3 heures... 
 &#160;  
 Chez  Sega , c'est avec un magnifique sac c&#233;l&#233;brant les 20 ans de Sonic que nous sommes repartis 
 
 mais m&#234;me les cartes Kit Presse &#233;taient super sympas 
 
 Chez  Electonic Arts , c'&#233;tait la f&#234;te aux goodies avec  Star Wars : The Old Republic  o&#249; nous avons re&#231;u un T-shirt, des stickers et des tatoos 
 &#160;  
 mais aussi avec  Battlefield 3  : un T-shirt et une plaque militaire 
 &#160; &#160;  
 et &#231;a continue avec  Mass Effect 3  o&#249; nous avons re&#231;u des goodies gonflables ainsi que des stickers 
 &#160;  
 mais &#233;galement un superbe T-shirt Miranda (seule pi&#232;ce que nous avons achet&#233;e dans un des tr&#232;s rares magasins du salon) 
 
 et la plus belle pi&#232;ce de notre collection, un T-shirt  Reckoning sign&#233; par Ken Rolston himself 
 &#160; 
 Et enfin, quelques goodies  Star Trek, Sims 3 et Risen 2 
 
 CD projekt  nous a &#233;galement g&#226;t&#233;s avec un T-shirt  Witcher 2  ainsi que quelques goodies tr&#232;s classes 
 &#160;  
 Du c&#244;t&#233; de  Microsoft , un T-shirt  Age of Empire Online  ainsi que quelques cartes bonus in-game 
 &#160;  
 Sony  n'&#233;tait pas en reste avec des masques  PayDay  et  Twisted 
 
 mais aussi des bonus  Uncharted 3 
 &#160; 
 et  Resistance 3 
 
 Du c&#244;t&#233; de  Bethesda , juste un tapis de souris  Rage  (assez sympa quand m&#234;me) 
 &#160; 
 Wargaming.net  &#233;tait en tr&#232;s grande forme avec des goodies par dizaines depuis le mini-panzer contenant un code bonus pour  World of Tanks , le cd du jeu, la cl&#233; USB presse de 8GB, le porte-cl&#233;s mais surtout un splendide tapis de souris tout en aluminium... Du grand art. 
 &#160;  
 Nous avons aussi arrach&#233; quelques illustrations  Transformers 
 &#160; 
 quelques lani&#232;res de cou diverses (EA, PS Vita, Playstation, Blizzard, ...) 
 &#160; 
 et enfin, une belle collection de cl&#233; USB contenant les press kits des jeux concern&#233;s 
 
 Au final, m&#234;me s'il fallait bien souvent insister pour recevoir quelques goodies des &#233;diteurs, nous sommes assez satisfaits de nos trouvailles qui auront une belle place dans notre collection. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
