<document>
	<date>2014-08-14</date>
        <title>[Gamescom 2014] Premi&#232;re journ&#233;e, premi&#232;res impressions, premi&#232;res babes</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>gamescom 2014</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>avis</tag>
                <tag>sexy</tag>
                <tag>babes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Sexy</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Et voil&#224;, la premi&#232;re journ&#233;e de la Gamescom 2014 est termin&#233;e. Et comme c'est la tradition,  nous vous proposons nos premi&#232;res impressions sur le salon ainsi qu'un petit aper&#231;u de notre s&#233;lection des babes  que l'on vous pr&#233;pare avec amour chaque ann&#233;e... 
                                                  C'est quand m&#234;me notre quatri&#232;me Gamescom donc on commence &#224; &#234;tre un peu drill&#233; et le salon n'est peut-&#234;tre pas le plus passionnant que l'on ait vu mais il y a quand m&#234;me  de sacr&#233;s bons jeux pr&#233;sent&#233;s et des tendances visibles aupr&#232;s des &#233;diteurs . 
 Alors, comme chaque ann&#233;e, nous vous r&#233;servons  une s&#233;rie de previews  li&#233;es aux jeux que nous avons pu essayer mais elles arriveront dans les jours &#224; venir.  Pour mettre fin &#224; tout suspense chez les fans d'Assassin's Creed, oui, on a pu essayer le coop de AC Unity et oui, le jeu semble tr&#232;s r&#233;ussi  aussi bien au niveau visuel que du nouveau gameplay mais on y reviendra car il y a encore beaucoup de jeux que l'on doit encore voir et desquels on attend beaucoup comme :  The Witcher 3, Dragon Age Inquisition, Evolve, Project Cars  pour ne citer qu'eux. 
 
 Cette ann&#233;e, on peut en tout cas noter que  Blizzard a fait tr&#232;s fort avec un stand absolument gigantesque  qui d&#233;borde de centaines de PC's sur lesquels tournent  Heroes of the Storm, Hearthstone, World of Warcraft Warlords of Draenor, Diablo 3  et la d&#233;coration est &#224; la hauteur. 
   
 
 De m&#234;me, l'e-sport est tr&#232;s pr&#233;sent et en premier lieu League of Legends. Les MOBA's sont d&#233;finitivement tr&#232;s &#224; la mode. 
 A c&#244;te de ces deux &#233;normes stands, on retrouve bien s&#251;r  les gros &#233;diteurs/constructeurs  toujours pr&#233;sents en masse.  Xbox et Playstation offrent un stand bien propre, bien complet et d&#233;bordant de jeux 
 
 tandis que  Nintendo a carr&#233;ment investi dans la cheerleader Mario et Luigi . 
 &#160;   
 On a aussi bien aim&#233;  le stand Deep Silver pr&#233;sentant Dead Island 2 . 
 
 &#160; Ubisoft de son c&#244;t&#233; a deux Assassin's Creed &#224; vendre cette ann&#233;e et  ils ont donc mis le paquet c&#244;t&#233; d&#233;co . 
 &#160; 
   
 mais  Far Cry 4 n'est pas en reste  puisque l'on peut carr&#233;ment se faire prendre en photo sur le tr&#244;ne de Pagan Min. 
 
 &#160; Et bien entendu  le salon pr&#233;sente son lot d'animation et de gadgets &#224; tester . 
 &#160; 
 
 Enfin si, entre deux babes refaites de partout et &#224; moiti&#233; nues, coinc&#233; entre un FPS militariste et un RPG d&#233;moniaque, vous croisez  le stand de Gamechurch.com , ne vous &#233;tonnez pas.  Non, non, ce n'est pas un jeu , c'est juste une "association" pour ramener les gamers dans la foi. On les avait d&#233;j&#224; crois&#233; &#224; l'E3 mais ils ont du budget car ils n'h&#233;sitent pas &#224; venir directement des USA... Tr&#232;s sp&#233;cial, tr&#232;s am&#233;ricain et surtout, on sent que leur message trouve moins preneur au pays de la saucisse qu'aux USA. 
 &#160; 
 Et quelle bonne transition pour vous proposer une premi&#232;re mini-s&#233;lection de babes, juste une petite mise en bouche avant notre article complet pr&#233;vu pour le week-end, histoire de se d&#233;tendre un peu. 
 &#160;   
 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
