<document>
	<date>2014-09-12</date>
        <title>GTA 5, trailer et date de sortie Next Gen</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>gta 5</tag>
                <tag>gta v</tag>
                <tag>ps4</tag>
                <tag>xbox one</tag>
                <tag>pc</tag>
                <tag>date de sortie</tag>
                <tag>trailer</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>News</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Grand Theft Auto, un jeu qui r&#233;ussit par son seul nom &#224;  exciter les gamers du monde entier.  Alors quand il s'agit pour Rockstar de partager un nouveau trailer ainsi que la date de sortie des versions PS4, Xbox One et PC, tout le monde se tait et &#233;coute (ou lit dans le cas pr&#233;sent)... 
                                                  C'est donc  le 18 Novembre prochain  que nous aurons le plaisir d'arpenter  l'univers tellement unique de GTA 5 sur PS4 et Xbox One . Pour les Pcistes, il faudra encore attendre puisque Rockstar va tout faire pour essayer de vous forcer la main.  Il faudra, en effet, attendre jusqu'au 27 Janvier 2015 pour profiter du hit de Rockstar sur PC. 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Far Cry 4 &#233;tant &#233;galement annonc&#233; pour le 18 Novembre , il est plus que probable qu' Ubisoft va &#233;viter de se heurter au mastodonte de Rockstar en d&#233;calant un peu la sortie de son b&#233;b&#233; . A voir dans les prochains jours. 
 En plus d'annoncer la date de sortie, Rockstar a &#233;galement communiqu&#233; "un peu" sur  les nouveaut&#233;s que l'on peut attendre de GTA 5  dans cette nouvelle &#233;dition : 
 - Plus grande distance de vue -  meilleure r&#233;solution graphique  (sans savoir laquelle) - Trafic plus dense - plus d'animaux sauvages - meilleur rendu de la v&#233;g&#233;tation - syst&#232;me de d&#233;g&#226;ts et effets m&#233;t&#233;o am&#233;lior&#233;s 
 Ainsi qu' une bonne fourn&#233;e de nouvelles armes, de nouveaux v&#233;hicules et de nouvelles radios  partiellement r&#233;serv&#233;s aux acheteurs de la premi&#232;re heure. 
 &#160; 
 
 &#160; 
 Enfin, notons que l'on pourra r&#233;cup&#233;rer sa sauvegarde PS3 ou Xbox 360 de GTA Online pour l'importer sur sa partie Next Gen. 
 Bref, beaucoup d'annonces sympathiques qui pourraient bien transformer le jeu de l'ann&#233;e 2013 en jeu de l'ann&#233;e 2014. 
 Je vous laisse avec le tout dernier trailer... 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
