<document>
	<date>2012-08-11</date>
        <title>Guild Wars 2 : Comment j'ai craqu&#233; apr&#232;s 2 jours de b&#233;ta</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>guild wars 2</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>beta</tag>
                <tag>ncsoft</tag>
                <tag>arenanet</tag>
                <tag>mmo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>MMO</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Un des week-ends b&#233;ta de  Guild Wars  premier du nom fut ma premi&#232;re &#233;chapp&#233;e dans l'univers des MMO, j'avais trouv&#233; le jeu excellent et, &#224; cause de lui, j'ai sombr&#233; dans l'univers des MMOs en g&#233;n&#233;ral, &#224; tel point que c'est l&#224; que j'ai rencontr&#233;  Quantic  (dans  City Of Heroes  pour &#234;tre pr&#233;cise^^). 
 Donc, &#224; l'annonce de  Guild Wars 2 , je savais d&#233;j&#224; que je craquerais pour ce jeu. Mais j'ai &#233;t&#233; tr&#232;s forte, j'ai tent&#233; de r&#233;sister : je ne me suis pas achet&#233;e d'&#233;dition en pr&#233;-achat (en particulier le collector qui me faisait des yeux doux), je ne me suis pas inscrite aux diff&#233;rentes b&#233;tas, j'ai &#233;vit&#233; de lire les diff&#233;rents d&#233;tails du jeu ou de regarder les vid&#233;os publi&#233;es sur le net... 
 Mais voil&#224;, le destin en a voulu autrement : on nous a gentiment propos&#233; une cl&#233; pour le week-end de b&#233;ta du 20 Juillet... Je n'ai pas pu r&#233;sister... 
 &#160; 
 J'ai donc pass&#233; les quatre cinqui&#232;me du week-end &#224; jouer et, tout de suite apr&#232;s,  j'ai craqu&#233; pour le pr&#233;-achat de l'&#233;dition collector  (il y en avait encore &#224; la Fnac de Bruxelles : c'&#233;tait un signe du destin !). 
 Bref, aucune volont&#233;, aucune r&#233;sistance ! 
 Mais il faut dire que  Guild Wars 2 a de nombreux atouts . 
 Graphiquement, il est tr&#232;s beau . Et je vous dis cela en ayant jou&#233; avec les graphiques loin d'&#234;tre pouss&#233;s au maximum. En effet, nos PC sont vieux de 5 ans (on a juste chang&#233; la carte graphique il y a deux ans je crois : on doit bient&#244;t racheter des PCs tout neufs^^), ce qui veut dire que le jeu est jouable m&#234;me sans un ordinateur dernier cri. 
 Les d&#233;cors sont vraiment splendides et  chaque race a sa propre zone de d&#233;part  bien diff&#233;rente les unes des autres. 
 &#160;   
 Niveau personnalisation du personnage, j'avoue trouver que cela manque un peu de choix  (pas assez de coiffures diff&#233;rentes !). Je ne comprends pas non plus pourquoi le maquillage est li&#233; &#224; un visage type : on devrait pouvoir choisir son visage et y ajouter le maquillage d&#233;sir&#233; ! 
 Par contre,  il est possible de choisir la couleur de son armure  et par la suite, chaque armure que l'on porte prendra cette couleur, ce qui est une excellente id&#233;e ! Cela &#233;vitera de faire jurer les &#233;quipements entre eux^^ Et il ne faut pas s'inqui&#233;ter de toujours arborer les m&#234;mes couleurs : on peut modifier notre choix de teinture une fois dans le jeu avec un peu moins de choix (je crois), enfin du moins jusqu'&#224; ce qu'on loot d'autres teintures au gr&#233; de nos aventures. 
 &#160;   
 On doit aussi r&#233;pondre &#224; diverses questions qui influenceront le d&#233;roulement de notre histoire durant le jeu. En effet, Guild Wars propose un syst&#232;me de qu&#234;tes un peu particulier.  
 On suit une qu&#234;te principale qui nous est personnelle et d&#233;pend des choix faits durant la cr&#233;ation du personnage, ainsi que certains choix faits pendant le jeu lui-m&#234;me.  Ainsi, on doit enqu&#234;ter sur un individu : allons-nous nous rendre &#224; une r&#233;ception pour trouver des t&#233;moins potentiels ou entrer chez lui par effraction ?  
 En parall&#232;le de cette trame,  on va &#233;galement entrer en interaction avec le monde environnant par le biais d'events.  Il ne sera pas n&#233;cessaire d'aller chercher la qu&#234;te : passer &#224; proximit&#233; du lieu vous dira ce qu'il faut faire : ramasser des pommes pour faire une tarte, emp&#234;cher la destruction d'une pompe &#224; eau, repousser les brigands qui attaquent la ferme, ... 
 &#160; 
 Suivant notre contribution, on gagnera plus ou moins d'exp&#233;rience ainsi que des points d'honneur , ce qui sert de monnaie pour acheter certains objets sp&#233;cifiques aux gens que vous venez d'aider. 
 Ce syst&#232;me est assez sympa, je me demande juste ce que cela donnera lorsqu'on se retrouvera seul face &#224; une arm&#233;e de brigand ou &#224; un gros monstre une fois que tout le monde aura quitt&#233; telle ou telle zone. 
 Niveau combats, je vais me contenter de parler de mon exp&#233;rience avec mon  &#233;l&#233;mentaliste .  Celle-ci utilise 4 &#233;l&#233;ments diff&#233;rents qui donnent lieu &#224; des magies diff&#233;rentes  (du feu orient&#233; offensif &#224; l'eau orient&#233;e gu&#233;rison) et on peut passer de l'un &#224; l'autre durant un combat (il y a juste un petit cool down auquel il faut faire attention).  
 &#160;   
 Suivant l'arme ou les armes &#233;quip&#233;es, les attaques seront diff&#233;rentes.  Avec un b&#226;ton, on n'aura pas acc&#232;s aux m&#234;mes pouvoirs qu'avec un sceptre, par exemple. De cette fa&#231;on,  chaque &#233;l&#233;mentaliste peut d&#233;velopper son propre style de jeu  (jusqu'&#224; ce que sa guilde l'oblige &#224; prendre une configuration de force ;-)) ! 
 Conclusion 
 En un week-end de jeu assez intensif (dans le sens o&#249; j'ai beaucoup jou&#233;), je suis mont&#233;e jusqu'au niveau 15. Je n'ai pas fonc&#233;, j'ai pas mal explor&#233;, pris part &#224; des events, pass&#233; des heures &#224; personnaliser mon perso...  
 J'ai vraiment aim&#233; jouer &#224;  Guild Wars 2  (au point de craquer pour son &#233;dition collector pourtant tr&#232;s ch&#232;re). Le jeu reprend l'esprit de Guild Wars premier du nom, mais est devenu un MMO &#224; part enti&#232;re.  Ce n'est pas la r&#233;volution annonc&#233;e, le jeu reste assez classique, mais on s'amuse lorsqu'on y joue et je n'ai qu'une envie, y rejouer ! 
 En plus,  le jeu n'a pas d'abonnement mensuel , ce qui est parfait pour moi qui n'ait vraiment plus le temps de me consacrer &#224; un MMO full time et toutes les personnes dans le m&#234;me cas^^ 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
