<document>
	<date>2015-06-26</date>
        <title>Japan Expo 2015, un programme qui annonce du lourd</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>japan expo 2015</tag>
                <tag>pr&#233;sentation</tag>
                <tag>programme</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Geek</category>
                <category>Otaku</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Comme chaque ann&#233;e,  le parc des Expositions de Paris-Nord Villepinte va rev&#234;tir son kimono pour accueillir  la Japan Expo Paris .  Pour la 16&#232;me fois, les geeks et les otakus de toute la France et d'ailleurs vont se rassembler  du 2 au 5 Juillet  pour leur grande messe annuelle. Et comme chaque ann&#233;e (Aelya n'a rat&#233; aucune des 15 pr&#233;c&#233;dentes &#233;ditions), nous y serons aussi.  Le programme est encore une fois tr&#232;s charg&#233;... 
                                                  La Japan Expo Paris, la doyenne et la plus connue de toutes les conventions "japonaises" est souvent  critiqu&#233;e pour son aspect mercantile  : trop de magasins, trop peu d'animations, etc. Des critiques justifiables mais comme on vous le disait dans  notre compte-rendu de la visite &#224; la Geekopolis , le manque de boutiques peut &#233;galement d&#233;plaire. 
 
 La grande force de la Japan Expo est justement de proposer quelque chose pour tout le monde.  Si vous voulez acc&#233;der &#224; un &#233;norme grand magasin d&#233;di&#233; &#224; vos passions, vous en aurez pour votre argent, si vous voulez simplement fl&#226;ner entre les diff&#233;rents spectacles et animations, vous le pouvez aussi.  Si nous avions &#224; formuler une seule critique, ce serait plut&#244;t le manque de vari&#233;t&#233; d'une ann&#233;e &#224; l'autre.  Trop souvent, les m&#234;mes activit&#233;s se r&#233;p&#232;tent et peuvent lasser le visiteur qui ne s'int&#233;resse pas aux Cosplay shows, aux invit&#233;s ou aux diverses conf&#233;rences. 
 Mais quel est le programme cette ann&#233;e ? 
 Au rayon invit&#233;, les amateurs de jeu-vid&#233;o vont &#234;tre g&#226;t&#233; puisque le ma&#238;tre de Nintendo sera l&#224;, oui,  Shigeru Miyamoto, le papa de Mario, Zelda, Starfox sera pr&#233;sent &#224; Paris et donnera une masterclass exceptionnelle le vendredi 3 Juillet . Vous pouvez &#234;tre certain qu'on ne la ratera pas. D'autant plus que cet invit&#233; de marque avait d&#251; annuler au dernier moment sa pr&#233;sence &#224; Paris l'ann&#233;e derni&#232;re. Il aura s&#251;rement &#224; c&#339;ur de faire plaisir &#224; ses fans. 
 
 C&#244;t&#233; Manga, c'est Ken Akamatsu, l'auteur de Love Hina et Negima ! qui sera l'invit&#233; d'honneur.  Il y a des chances pour que les d&#233;dicaces s'arrachent. 
 &#160; 
 Au rayon musique  (on vous avouera que ce n'est pas trop notre truc &#224; la Japan Expo), signalons quand m&#234;me la pr&#233;sence du  groupe de J-rock VAMPS  pour un showcase le samedi 4 Juillet. 
 &#160; 
 Enfin, au niveau du cosplay (et vous savez qu'on aime le cosplay), nous aurons le plaisir de croiser la tr&#232;s dou&#233;e Yaya Han, v&#233;ritable ic&#244;ne du cosplay. 
 &#160; 
 Du c&#244;t&#233; des spectacles, vous nous connaissez,  on ne va rien rater des concours cosplay et comme chaque ann&#233;e, la Japan Expo offre du lourd &#224; ce niveau . D&#232;s le jeudi, on s'&#233;chauffera avec un Cosplay Show &#224; 12h30 suivi des s&#233;lections fran&#231;aises du WCS &#224; 15h15. Le vendredi, on tiendra le rythme avec un unique Cosplay Show &#224; 15h45. Mais les choses s&#233;rieuses commenceront le samedi avec  la finale de l'ECG (European Cosplay Gathering)  &#224; 14h15. Et on termine le dimanche avec les s&#233;lections fran&#231;aises de l'ECG 2016. 
 &#160;   
 Et sinon,  on ne manquera pas le stand de MO5 , la c&#233;l&#232;bre association militant pour la conservation du patrimoine informatique qui d&#233;barquera une fois de plus avec un v&#233;ritable mus&#233;e sur place. 
 &#160; 
 Et on croisera avec plaisir l'&#233;quipe de  Noob, une web-s&#233;rie (et maintenant des films) que l'on continue &#224; suivre avec plaisir  ainsi que  Bruce, le sympathique animateur de  l'excellente cha&#238;ne YouTube e-penser  que l'on vous conseille ardemment. 
 &#160; 
 
 Signalons enfin pour les plus vieux que  Marcus sera assez pr&#233;sent dans cette &#233;dition  avec de multiples animations qui feront plaisir aux fans du boulet. 
 &#160; 
 Un programme plut&#244;t complet pour une Japan Expo qui s'annonce encore une fois passionnante.  N'h&#233;sitez pas &#224; consulter  le programme complet  pour d&#233;nicher l'activit&#233; ou le spectacle que vous fera craquer. 
 La Japan Expo, cela se passe du 2 au 5 Juillet  au Parc des Expositions de Paris-Nord Villepinte (facilement accessible depuis la Belgique) pour un prix 1 jour variant de 10 &#224; 20 euros et un pass 4 jours de 50 euros.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
