<document>
	<date>2011-06-22</date>
        <title>Ciel, ma femme me trompe avec un Avatar !</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>chroniques d'aelya</tag>
                <tag>couple</tag>
                <tag>gameuse</tag>
                <tag>jalousie</tag>
                <tag>dragon age 2</tag>
                <tag>fable 3</tag>
                <tag>sims</tag>
                <tag>sexy</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Chroniques</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Geek</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Depuis toujours, les d&#233;veloppeurs et &#233;diteurs de jeux-vid&#233;o cherchent &#224; cr&#233;er des jeux qui plaisent.  L'un de leurs ingr&#233;dients pour y parvenir est la cr&#233;ation de personnages charismatiques. 
 Et cela fonctionne : Samus, Dante, Lara Croft, Cloud, Sephiroth, Zelda, Link, Bayonetta, Ezio sont tous des personnages que l'on a envie d'incarner ou de c&#244;toyer. 
 Ils font envie, soit parce qu'on voudrait leur ressembler, soit parce qu'ils nous attirent. Allez, quel gamer n'a jamais fantasm&#233; sur les courbes de Lara Croft ? Ou trouv&#233; Dante classe ? 
   
 Il y a donc d&#233;j&#224; l&#224; un l&#233;ger fondement pour la jalousie : mais qu'est-ce qu'il a de plus que moi ce Dante/cette Lara Croft ? Cependant, c'est la m&#234;me chose pour les stars normales, on pourrait remplacer Ezio par Johnny Depp et Lara Croft par Scarlett Johansson. 
 Non, l&#224; o&#249; cela se complique c'est lorsque l'on a la possibilit&#233; de flirter (et plus) avec d'autres personnages du jeu. Prenons les Sims par exemple, un jeu bien casual. Que fait-on (&#224; part enfermer son sims dans une pi&#232;ce sans porte ni toilette)&#160; ? 
 1. Je cr&#233;e un sim me repr&#233;sentant et un autre repr&#233;sentant mon amour, ensuite je fais en sorte qu'ils se mettent ensemble ^^ 
 2. Recr&#233;er mon couple ? Mais &#231;a va pas! C'est un jeu : je peux enfin r&#233;aliser mes fantasmes ! 
 Allez, il faut reconna&#238;tre que beaucoup vont prendre la seconde option. Et dans ce cas-l&#224;, comment en parle-t-on &#224; notre moiti&#233;, si on lui en parle tout court... On est conscient qu'elle/il peut mal le prendre, c'est un peu d&#233;licat... Encore que dans ce cas-l&#224;, on peut s'en sortir en disant que mais voyons, je n'incarne pas ce perso ! Je suis Dieu dans ce jeu ! 
   
 Mais il y a d'autres jeux o&#249; l'on est vraiment mis &#224; la place du personnage, o&#249; nos actions influencent son &#233;volution, l'histoire du jeu et (ce qui nous int&#233;resse ici) ses amours. 
 Ainsi, dans Fable 3, on peut essayer de s&#233;duire quelqu'un, lui offrir des cadeaux, faire l'amour avec lui/elle et l'&#233;pouser pour ensuite avoir un enfant... Par la suite, on peut divorcer ou carr&#233;ment rester marier et devenir polygame en &#233;pousant quelqu'un d'autre. Ou alors on reste c&#233;libataire et on organise des orgies... Cependant, les personnages que l'on peut &#233;pouser manquent de caract&#232;re : il suffit de leur parler gentiment pour qu'ils tombent amoureux... Ce n'est pas tr&#232;s int&#233;ressant. Il est possible de jouer &#224; deux et se marier avec son co-&#233;quipier, pour un couple, c'est parfait ! Sauf si par la suite on le trompe ou on organise une orgie sans lui ! 
 
 Dans Dragon Age 2, on a une foule de soupirants potentiels (quasiment tous nos compagnons d'aventure). On peut flirter avec eux, les inviter &#224; venir vivre avec nous et leur faire l'amour. Il y a m&#234;me un troph&#233;e pour avoir men&#233; une romance &#224; son terme, c'est-&#224;-dire cr&#233;er une vraie histoire d'amour avec l'un d'eux. 
 Cependant, il est aussi possible de coucher avec plusieurs d'entre eux dans une m&#234;me partie. En faisant les bons choix, certains personnages accepteront m&#234;me d'inviter quelqu'un en plus dans le lit. 
 Perso, j'ai longtemps h&#233;sit&#233; qui choisir, pour finalement prendre Fenril, qui n'est pas le plus simple &#224; s&#233;duire ! Cela rajoute du challenge car certains persos nous tombent dans les bras sans que l'on fasse expr&#232;s ! 
   &#160; 
 Ainsi, je parlais &#224; Merril (l'elfette bloodmage) tranquillement quand elle s'est jet&#233;e sur moi. Nous avons fini dans ma chambre nues sur le lit ! D'ailleurs, contrairement au sexe avec Fenril o&#249; l'on ne voit rien du tout, celui avec Merrill montre beaucoup plus : est-ce parce que mon personnage &#233;tait une femme et que les sc&#232;nes lesbiennes font partie des fantasmes masculins ? Je ne sais pas mais je trouve cela injuste ;-) 
   
 Bref, on peut se cr&#233;er de vraies romances dans les jeux vid&#233;o (et je ne parle m&#234;me pas des MMO ou jeu casual type Second Life). Alors comment r&#233;agit votre compagne/compagnon ? Perso, je sentais un regard lourd lorsque je flirtais dans Dragon Age 2... Les bruits repr&#233;sentant l'action (bisous ou/et sexe) dans Fable 3 ont passablement agac&#233;  Quantic  qui a fini par me dire que j'avais un mari disponible IRL et pr&#234;t &#224; donner de sa personne... 
 La jalousie est donc bien l&#224; ! Et je dois dire que je prends un malin plaisir &#224; emb&#234;ter  Quantic  en parlant de mes flirts, h&#233;sitations amoureuses et autres liaisons virtuelles... 
 Et vous, comment votre moiti&#233;(e) r&#233;agit lors de vos &#233;bats virtuels ? 
 Les fan Arts de Dragon Age 2 sont de  Enchantedtiki , de  Smailika07  et de  Purple Meow . 
 
 
 
 
        </text>
</document>
