<document>
	<date>2014-03-05</date>
        <title>Les petits jeux mobiles : Game Circus</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>game circus</tag>
                <tag>jeux mobiles</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Casual</category>
                <category>Free To Play</category>
                <category>Gaming</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Voici peut-&#234;tre le d&#233;but d'une nouvelle s&#233;rie d'articles, &#224; condition que cela vous int&#233;resse ;-) Nous avons, en effet, remarqu&#233; qu'en tant que gros joueurs de "vrais" jeux,  nous avons aussi une tendance incompr&#233;hensible &#224; perdre un temps monstrueux sur de petits jeux mobiles  pas toujours tr&#232;s r&#233;ussis mais affreusement addictifs. Voici donc une premi&#232;re s&#233;lection... 
                                                  On ne vous parlera pas ici des gros jeux mobiles du moment mais plut&#244;t de ces petits jeux souvent insignifiants et souvent un peu m&#233;connus qui ne brillent ni par leur inventivit&#233;, ni par leur originalit&#233; mais plut&#244;t  par leur capacit&#233; &#224; nous rendre totalement accro, mais attention, sans jamais c&#233;der aux sir&#232;nes de l'achat d'or. &#160;Aelya est une sp&#233;cialiste devant l'&#233;ternel de ce sujet (enfin, elle se sp&#233;cialise sur 2 ou 3 jeux) mais c&#8217;est moi qui m'y colle pour ce premier article avec une s&#233;rie de jeu dont j'ai presque honte de parler et qui occupe pourtant 90% de mon temps aux toilettes... Je vous laisse deviner &#224; quoi est utilis&#233; le reste du temps ;-) 
 Il s'agit de  la collection de  Game Circus , une compagnie qui s'est sp&#233;cialis&#233;e dans la cr&#233;ation de petits jeux mobiles singeant les bons vieux classiques des foires d'antan. 
 Bon, &#233;videmment, la qualit&#233; de leurs jeux est assez variable mais dans l'ensemble, je ressens un plaisir non dissimul&#233; &#224; jouer &#224; ces jeux que j'adorais pendant mon enfance. 
 &#160;  
 Ainsi,  Prize Claw  qui simule le bon vieux attrape-peluche avec une pince se montre tr&#232;s vite r&#233;p&#233;titif et ne parvient pas &#224; reproduire l'&#233;nervement bien r&#233;el que l'on pouvait ressentir dans la r&#233;alit&#233; quand, pour la 45&#233;me fois la peluche glissait au dernier moment. De m&#234;me,  Horse Frenzy  a du mal &#224; simuler les sensations du bon vieux jeu consistant &#224; faire avancer son cheval en visant des  trous de balle &#160;trous avec une balle (d&#233;sol&#233;, nous sommes en plein test de South Park et cela influence notre sens de l'humour ;-)). Trop facile, m&#234;me si l'id&#233;e de proposer des chevaux de plus en plus puissants est plut&#244;t sympa. 
 &#160; 
 Paplinko , une simulation de Pachinko, essaie clairement de reproduire la formule magique derri&#232;re Peggle mais se montre encore plus al&#233;atoire que ce dernier... simulant finalement vraiment bien le Pachinko ;-) 
 &#160; 
 Non,  le jeu de Game Circus qui m'a r&#233;ellement fait plonger, c'est Coin Dozer , une simulation des machines &#224; pi&#232;ces o&#249; l'on r&#233;ussissait gr&#226;ce &#224; sa dext&#233;rit&#233; &#224; faire avancer les pi&#232;ces et &#224; r&#233;cup&#233;rer des bonus parsem&#233;s sur le plateau de jeu. Alors, bien s&#251;r, il lui manque quelques caract&#233;ristiques comme un rouleau Jackpot qui se d&#233;clencherait lors de la tomb&#233;e d'une pi&#232;ce pour avoir un c&#244;t&#233;  machine &#224; sous  (mieux vaut se diriger vers  Slot Circus  pour cela) mais j'y ai vraiment retrouv&#233; les sensations que je ressentais quand j'avais dix ans et que j'essayais d&#233;sesp&#233;r&#233;ment d'avoir assez de points pour la Peluche Astroboy que j&#8217;avais rep&#233;r&#233;e... 
 
 Comprenons-nous bien, ce jeu est d'une abominable r&#233;p&#233;titivit&#233; mais du sommet de mon niveau 48, je pense que je peux dire que je suis devenu accro et cela sans avoir jamais rien d&#233;bours&#233;. 
 Finalement, mon Flappy Bird &#224; moi, c'est bien Coin Dozer.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
