<document>
	<date>2013-03-07</date>
        <title>Made in Asia 2013, cinqui&#232;me &#233;dition &#224; Brussels Expo</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>made in asia 2013</tag>
                <tag>salon</tag>
                <tag>japanimation</tag>
                <tag>retrogaming</tag>
                <tag>cosplay</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Figurines</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Geek</category>
                <category>Japanimation</category>
                <category>Mangas</category>
                <category>Otaku</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Pour nous autres, petits belges,  Made in Asia , c'est un peu le pr&#233;curseur du salon de Japanim. M&#234;me s'il n'&#233;tait pas le premier &#224; tenter une perc&#233;e en Belgique, ce fut le premier salon d'importance &#224; squatter les grands palais de Brussels Expo alors que la Japan Expo parisienne connaissait d&#233;j&#224; le succ&#232;s depuis de nombreuses &#233;ditions. 
 Pour sa cinqui&#232;me &#233;dition, le salon ouvre donc &#224; nouveau ses portes &#224; tous les otakus que la Belgique compte et ils sont nombreux. 
 Ils se donneront donc rendez-vous  ce samedi 9 et dimanche 10 mars  (sans oublier la soir&#233;e gratuite du vendredi 8 Mars)  au Brussels Expo  pour participer &#224; cette grande f&#234;te. 
 Mais quel est le programme cette ann&#233;e ? 
 En dehors de proposer, comme tous les salons de ce type, un gigantesque supermarch&#233; (payant) pour Otakus/Geeks, il y a bien entendu de nombreuses animations propos&#233;es. 
 Rayon Japanim et D&#233;dicaces 
 Le mangaka invit&#233; cette ann&#233;e est  Kengo Hanazawa , le c&#233;l&#232;bre  auteur de "I am a Hero"  dont vous pourrez obtenir une d&#233;dicace avec beaucoup de patience et un peu de chance. 
 
 A c&#244;t&#233; de cette v&#233;ritable star Japonaise (un peu seule cette ann&#233;e quand m&#234;me), vous pourrez aussi obtenir les d&#233;dicaces du  Joueur du Grenier  et de  Bob Lennon  qui commencent &#224; devenir des habitu&#233;s des salons Japanim belges. D'autres "stars" du web feront le d&#233;placement, la preuve, on vient aussi ;-) 
 Pour les amateurs de figurines, il faut noter que  Good Smile Company  sera pour la premi&#232;re fois pr&#233;sent en Belgique. Aelya ne se tient plus et a d&#233;j&#224; pr&#233;par&#233; ses &#233;conomies... Esp&#233;rons surtout qu'avec un acteur aussi important de l'&#233;dition de figurines, il y ait un peu plus de contr&#244;les sur les copies "chinoises" toujours de plus en plus nombreuses dans les salons japanim ces derni&#232;res ann&#233;es. 
 Et comme chaque ann&#233;e  la furieuse &#233;quipe de  Belgotaku  se pliera en 4 pour proposer une foule d'animation. 
 Notez que Made in Asia sera, cette ann&#233;e, associ&#233;e &#224; un nouveau salon :  Le formidable salon de la bande dessin&#233;e  qui proposera plus de 20 auteurs en d&#233;dicaces. L'id&#233;e de rassembler un salon de japanim avec un salon de de bande dessin&#233;e traditionnel est une bonne initiative m&#234;me si nous pensons tous deux que les b&#233;d&#233;philes et les mangaphiles n'ont finalement que peu en commun... La cr&#233;ation d'un espace du type Comic Con aurait &#233;t&#233; bien plus judicieuse. 
 &#160; 
 Rayon Jeu Vid&#233;o 
 Comme toujours &#224; cette &#233;poque-ci de l'ann&#233;e, il y aura assez peu &#224; se mettre sous la dent niveau jeu vid&#233;o moderne mais signalons quand m&#234;me que comme chaque ann&#233;e  Ubisoft mettra le feu avec Just Dance 4  et leurs autres titres majeurs de fin 2013.  Namco sera &#233;galement pr&#233;sent  pour d&#233;fendre son tr&#232;s bon  Tekken Tag Tournament 2  ainsi que le tr&#232;s japonai  Ni No Kuni . 
 Arcade Belgium  sera &#233;galement pr&#233;sent et proposera 20 bornes d'arcade en libre acc&#232;s ainsi que  deux grands tournois  pour les passionn&#233;s :  Tatsunoko Vs Capcom : Cross Generation of Heroes  et  Tekken Tag Tournament 2 Unlimited . 
 Une grande zone sera &#233;galement r&#233;serv&#233;e &#224; l'e-Sport  avec  un tournoi League of Legends et Counter Strike : Global Offensive . Les visiteurs les plus passionn&#233;s pourront donc suivre les exploits des meilleures &#233;quipes du Benelux. 
 Enfin, et ce sont nos chouchous,  Be-Games sera pr&#233;sent  avec un stand consacr&#233; au retro-gaming.  L'occasion ou jamais de vous rappeler de bons souvenirs sur des machines aussi l&#233;gendaires que la NES, la Megadrive, la Neo Geo mais aussi de vrais objets de collection comme le Vectrex (que Quantic d&#233;sesp&#232;re de trouver &#224; un bon prix). Et pour ne pas faire les choses &#224; moiti&#233;,  6 tournois seront organis&#233;s sur ces consoles l&#233;gendaires . Vous pourrez ainsi vous essayer &#224; Tekken Tag Tournament 2, Mario Kart 64, Virtua Tennis 2, Super Smash Bros Melee, Fatal Fury Special et Baku Baku 
 
 Et enfin que serait un salon sans ses cosplays ? C'est bien pour cela que  les deux traditionnels concours Cosplay (individuel et groupe) seront &#224; nouveau organis&#233;s . 
 Au final, le salon s'annonce assez classique avec un seul mangaka invit&#233; et des animations jeux-vid&#233;o essentiellement orient&#233;e Arcade et retro gaming (m&#234;me si on adore &#231;a). La concurrence de Japan Expo Belgium commencerait elle &#224; se faire sentir ? 
 Et Couple of Pixels dans tout &#231;a. 
 Vous vous souvenez certainement que nous aussi,  nous avions particip&#233; &#224; l'&#233;dition 2012 avec notre propre stand . Notre borne Rayman Origins, notre d&#233;co maison mais surtout notre concours de photos Cosplay et notre concours Fruit Ninja avaient re&#231;u un excellent accueil des visiteurs. Nous avions d'ailleurs distribu&#233; une trentaine de jeux sur le weekend &#224; nos valeureux gagnants.  Et de nombreux visiteurs sont devenus depuis de fid&#232;les lecteurs. 
 &#160; 
 Cette ann&#233;e , entre la grossesse d'Aelya et le fait que l'organisation n'ait pas montr&#233; beaucoup d'int&#233;r&#234;t &#224; nous proposer un stand dans des conditions acceptables (pour la petite histoire, nous n'avons m&#234;me pas eu la possibilit&#233; de vous faire gagner quelques entr&#233;es),  nous faisons l'impasse sur celui-ci . Dommage pour les visiteurs car nous avions d&#233;j&#224; des accords pour vous proposer un magnifique concours... Mais bon, ce n'est que partie remise puisque nous ferons le maximum pour participer &#224; un salon concurrent plus tard dans l'ann&#233;e. 
 &#160; 
 Heureusement,  nos amis de Be-Games  seront bien l&#224;  et c'est donc gr&#226;ce &#224; eux que nous serons quand m&#234;me pr&#233;sents &#224; la grande f&#234;te Made in Asia puisque  nous participerons en tant qu'invit&#233;s &#224; quelques-uns de leurs tournois retro gaming . Ainsi,  vous pourrez observer tout notre talent (hum, hum) le  samedi &#224; midi au tournoi Mario Kart 64  et  le dimanche &#224; 10h30 au tournoi Super Smash Bros Melee .  Sachant que nous n'avons plus jou&#233; &#224; ces jeux depuis des ann&#233;es, cela risque d'&#234;tre comique &#224; voir. 
 L'occasion aussi pour les plus curieux d'entre-vous de nous rencontrer sur place puisque nous resterons sur le stand Be-Games apr&#232;s les 2 tournois. Bien entendu, on ne peut pas vous promettre d'&#234;tre pr&#233;sent toute la journ&#233;e  mais n'h&#233;sitez pas &#224; nous envoyer un tweet  et ce sera avec plaisir que l'on vous rencontrera. Comme chaque ann&#233;e, nous arborerons d'ailleurs nos splendides T-shirts Couple of Pixels (enfin si Aelya rentre dedans avec son alien ;-)). 
 
 
 
 
        </text>
</document>
