<document>
	<date>2012-03-05</date>
        <title>[Cin&#233;ma] John Carter : un film qui vous transportera sur une autre plan&#232;te</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>john carter</tag>
                <tag>disney</tag>
                <tag>cin&#233;ma</tag>
                <tag>film</tag>
                <tag>edgar rice burroughs</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Grande fan de Disney devant l'Eternel, j'ai tr&#233;pign&#233; de joie lorsque j'ai re&#231;u un mail de Disney nous invitant &#224; la projection presse de  John Carter . 
 J'avoue pourtant que jusqu'alors je n'avais jamais entendu parler de ce film (pour moi le nom m'&#233;voquait plut&#244;t la s&#233;rie "Urgence"), je me suis donc renseign&#233;. 
 John Carter est en fait le h&#233;ros d'une  saga de Romans &#233;crit par Edgar Rice Burroughs , auteur d'un autre h&#233;ros c&#233;l&#232;bre connu pour se balader dans la jungle en criant Ahahahahahaha et en se d&#233;pla&#231;ant de lianes en lianes, j'ai nomm&#233; Tarzan. 
 &#160;   
 Disney avait donc d&#233;j&#224; adapt&#233; Edgar Rice Burroughs sur grand &#233;cran et s'attaque donc &#224; une autre de ses oeuvres. Cependant, cette fois, plut&#244;t que d'en faire un film d'animation (que j'aime beaucoup soit dit en passant), il a choisi d'en faire un film live en 3D. 
 Le travail de r&#233;alisateur a donc &#233;t&#233; confi&#233; &#224;  Andrew Stanton, r&#233;alisateur de petits chefs d'oeuvre tel que le Monde de Nemo ou encore Wall-E  (dont il avait aussi &#233;crit les sc&#233;narios), qui se dit fan de l'univers de John Carter depuis ses dix ans. 
 L'Histoire 
 L'histoire de John Carter (le film) reprend celle du premier roman de la saga intitul&#233; "A princess of Mars" (La princesse de Mars). 
 John Carter est un ancien soldat conf&#233;d&#233;r&#233; qui s'est recycl&#233; dans la prospection d'or. Un jour, alors qu'il est poursuivi par l'arm&#233;e et des indiens, il d&#233;couvre une grotte avec des inscriptions bizarres. A l'int&#233;rieur, il se fait attaquer mais parvient &#224; blesser son assaillant.  
 Celui-ci d&#233;tenait un m&#233;daillon et lorsque Carter r&#233;p&#232;te les derniers mots de son ennemi, le voil&#224; transport&#233; dans un endroit compl&#232;tement diff&#233;rent, sur Mars (ou  Barsoom  pour ses habitants). 
 &#160;   
 L&#224;-bas, il se fait capturer par une peuplade d'humano&#239;des verts (les Tharks). Le chef de ceux-ci, Tars Tarkas, lui voue un int&#233;r&#234;t particulier car, sur Mars, Carter a gagn&#233; des capacit&#233;s sp&#233;ciales comme une grande force mais aussi celle de faire des bonds gigantesques.  
 Peu de temps apr&#232;s, une princesse s'&#233;tant enfui d'un mariage forc&#233; avec un ennemi pour conclure une alliance se retrouve elle aussi prisonni&#232;re des Tharks. 
 A partir de ce moment-l&#224;, John Carter se trouve pris au milieu des batailles/guerres de cette plan&#232;te dont il va devoir devenir le h&#233;ros malgr&#233; lui. 
 &#160; 
 Mon Avis 
 La premi&#232;re chose qui vient &#224; l'esprit en regardant John Carter est que  &#231;a ressemble &#224; Star Wars . On se retrouve dans  un univers de Science-fiction  sur une plan&#232;te d&#233;sol&#233;e en plein milieu d'une guerre civile entre des peuplades humano&#239;des que des forces "sup&#233;rieures" tentent d'influencer. 
 Cependant,  c'est normal car Georges Lucas s'est (en partie) inspir&#233; des romans d'Edgar Rice Burroughs pour sa fameuse saga . Ceci explique donc cela. Il faut dire que John Carter f&#234;te ses 100 ans cette ann&#233;e et a en fait inspir&#233; un grand nombre de cin&#233;astes/romanciers/sc&#233;naristes... C'est un peu l'arroseur arros&#233;... 
 &#160;   
 Le film est tr&#232;s beau avec un sens du d&#233;tail pouss&#233; (les heures de maquillages demand&#233;es pour r&#233;aliser les tatouages !) et des effets sp&#233;ciaux impressionnants. 
 Les &#233;l&#233;ments en image de synth&#232;se sont nombreux et s'int&#232;grent parfaitement. Il n'y a qu'&#224; regarder les Tharks et leur animation pour s'en rendre compte : on ne remarquerait quasi pas le travail colossal que cela a d&#251; demander ! 
 La 3D est sympathique mais pas r&#233;volutionnaire. Comme d'habitude, elle a le d&#233;faut d'assombrir l'image, ce qui est bien dommage vu le soin apport&#233; aux couleurs (une 3D qui n'obscurcit pas l'&#233;cran serait en d&#233;veloppement : vivement qu'elle arrive !). 
 &#160;   
 De nombreuses courses poursuites et batailles a&#233;riennes jalonnent le film : impressionnantes visuellement, elles apportent une bonne dose d'action. Or  l'action ne manque pas . 
 Les &#233;v&#232;nements s'enchainent tr&#232;s vite , les diff&#233;rents protagonistes, cultures sont mis en place &#224; b&#226;tons rompus, ce qui laisse peu de place au d&#233;veloppement de l'histoire et de certains personnages. En effet, le film ne dure "que" 2h15 (environ) et, &#224; cause de cela,  certains &#233;l&#233;ments ne sont qu'&#233;bauch&#233;s alors qu'on aurait aim&#233; les voir plus approfondis . 
 Je pense ainsi &#224; la langue parl&#233;e par les Tharks : John ne la comprend pas, on lui donne quelque chose &#224; boire et pouf il comprend, mais le fait de lui donner cette mixture magique semble &#234;tre un sacril&#232;ge... Mais rien n'est vraiment expliqu&#233;. Les raisons derri&#232;re certains actes restent ainsi assez floues. 
 &#160; 
 Les personnages sont int&#233;ressants . 
 La princesse Dejah (incarn&#233;e par la jolie Lynn Collins), malgr&#233; le classicisme de sa situation (la princesse fianc&#233;e contre son gr&#233; qui s'enfuit) et un petit c&#244;t&#233; "il faut sauver le monde", n'est pas du genre &#224; se laisser faire : en plus d'&#234;tre &#233;rudite (elle est sur le point de d&#233;couvrir le neuvi&#232;me ray, sorte de grande source d'&#233;nergie dont la nature exacte n'est jamais vraiment expliqu&#233;e), elle sait manier l'&#233;p&#233;e et combattre &#224; merveille.  Le genre de personnage f&#233;minin que j'aime bien . 
 &#160;   
 L'alchimie entre elle et John Carter fonctionne bien. Il faut dire que Taylor Kitsch dans le r&#244;le de John Carter est assez charismatique et notre h&#233;ros assez fouill&#233; lui aussi. 
 Si les personnages principaux sont assez bien d&#233;velopp&#233;s, certains personnages secondaires manquent parfois un peu de profondeur. Ainsi le personnage camp&#233; par James Purefoy (Marc Antoine dans Rome) est tr&#232;s prometteur et plein d'humour, mais il n'apparait que trop rarement &#224; l'&#233;cran. 
 J'aime aussi beaucoup le fait qu'Edgar Rice Burroughs soit int&#233;gr&#233; dans l'intrigue du film. Et n'oublions pas Woola, cet esp&#232;ce de "chien" qui risque de devenir vite populaire^^ 
 &#160;   
 Conclusion 
 John Carter est un tr&#232;s bon blockbuster . 
 Il est un peu dommage que les personnages et certains &#233;l&#233;ments ne soient pas plus d&#233;velopp&#233;s, mais c'est souvent le probl&#232;me des adaptations cin&#233;matographiques d'oeuvres litt&#233;raires : il est souvent n&#233;cessaire de faire des raccourcis sc&#233;naristiques.  
 &#160; 
 Il reste alors plusieurs possibilit&#233;s au public : esp&#233;rer une version longue/des sc&#232;nes coup&#233;s sur le Blu-ray/DVD ou se plonger dans l'oeuvre originale. Ou encore (num&#233;ro compl&#233;mentaire) attendre une suite pour en apprendre plus. 
 Malgr&#233; ce d&#233;faut, le film est un tr&#232;s bon divertissement :  assez classique, avec ce qu'il faut d'humour et bourr&#233; d'action, il vous transporte dans un autre univers et vous fait voir des &#233;toiles. 
 Quantic  n'ayant pas pu assister &#224; la projection,  j'ai bien envie de retourner le voir avec lui vu qu'il sort ce mercredi 7 Mars^^ 
 Derni&#232;re minute : on me murmure dans mon oreillette que quelque chose se pr&#233;pare...  Un concours peut-&#234;tre  ? 
 Bonus num&#233;ro 1 : Le trailer du film 
 
 Bonus num&#233;ro 2 : un court making of du film 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
