<document>
	<date>2011-07-28</date>
        <title>[Cin&#233;ma] Tekken Blood Vengeance, un film &#224; la hauteur de nos espoirs ?</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>cin&#233;ma</tag>
                <tag>tekken</tag>
                <tag>tekken blood vengeance</tag>
                <tag>critique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Gaming</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Mercredi, ce fut une matin&#233;e cin&#233;ma pour  Quantic  avec la projection presse de  Tekken Blood Vengeance .  Aelya  ne pouvant malheureusement pas &#234;tre pr&#233;sente, alors que c'est elle la sp&#233;cialiste en anim&#233;s et mangas, c'est donc  Quantic  (cin&#233;phile dans l'&#226;me mais dont la connaissance en anim&#233; se limite &#224; ceux qu' Aelya  l'a forc&#233; &#224; regarder, ligot&#233; au canap&#233;) qui s'est courageusement port&#233; volontaire pour vous donner son avis. 
 La G Corporation "engage" Ling, une &#233;tudiante chinoise sp&#233;cialiste des arts martiaux pour espionner Shin, un &#233;tudiant au comportement "&#233;trange". C'est ainsi qu'elle rencontre sa rivale, Alisa &#224; qui elle fait croire qu'elle est amoureuse de Shin. Tout va basculer quand Shin se fait enlever au milieu de l'&#233;cole. Les deux femmes vont s'allier pour le retrouver mais rien n'est jamais simple au pays de Tekken. 
     
 C&#244;t&#233; Sc&#233;nario, comme on pouvait s'y attendre, cela part un peu dans tous les sens, m&#234;me si la trame g&#233;n&#233;rale n'a pas &#224; rougir face &#224; beaucoup de blockbusters occidentaux. Dommage que le d&#233;nouement de l'intrigue soit si brouillonne. 
 Techniquement, on est loin d'un anim&#233; puisque le film est enti&#232;rement en image de synth&#232;se mais on reconnait quand m&#234;me vite le style et la mise en sc&#232;ne japonaise avec les plans s'attardant malicieusement sur les poitrines et les jupes courtes des h&#233;ro&#239;nes, ce qui n'est pas pour d&#233;plaire au pervers profond qui sommeille en moi ;-). N&#233;anmoins, on est quand m&#234;me loin de la perfection d'un Pixar puisque quelques sc&#232;nes semblent parfois un peu b&#226;cl&#233;es. Si les personnages principaux sont tr&#232;s r&#233;ussis, c'est regrettable de voir que les "figurants" ont parfois une animation robotique. Mais n'oublions pas que les japonais sont souvent beaucoup moins regardants sur cet aspect que notre oeil occidental et finalement, cela ne nuit en aucune mani&#232;re au film. 
     
 Au final, moi qui avais peur de ce que ce Tekken nous r&#233;serverait, je suis sorti de la projection plut&#244;t satisfait. Il se laisse regarder et on est heureusement tr&#232;s loin des films "live" sortis il y a quelques ann&#233;es qui &#233;taient vraiment en-dessous de tout (Street Fighter avec JCVD gagnant le ponpon). 
 Ce n'est certainement pas un chef d'oeuvre du cin&#233;ma mais si tous les films inspir&#233;s de jeux-vid&#233;os pouvait &#234;tre de cette qualit&#233;, on y gagnerait au change ! Si l'univers Tekken vous parle ou que vous appr&#233;ciez tout simplement les films en image de synth&#232;se d'origine japonaise, vous passerez sans aucun doute un bon moment. 
 Dommage que Tekken Blood Vengeance b&#233;n&#233;ficiera (si on peut dire...) d'une sortie cin&#233;ma tr&#232;s confidentielle. Il faudra donc attendre sa sortie DVD/Blu-Ray pr&#233;vue chez  Kaz&#233;  d&#233;but Novembre pour en profiter. 
   
 Notons &#233;galement l'organisation impeccable de  Namco  puisqu'en plus de la projection, chaque invit&#233; est reparti avec une affiche et un T-shirt. J'esp&#232;re que les gagnants de notre concours auront appr&#233;ci&#233; ce petit goodie suppl&#233;mentaire ;-) 
 
 &#160; 
 
 
 
 
        </text>
</document>
