<document>
	<date>2015-04-19</date>
        <title>Notre s&#233;lection de cosplay de la convention Gameplay 2015</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>convention gameplay 2015</tag>
                <tag>cosplay</tag>
                <tag>photos</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cosplay</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Et voil&#224;,  la convention Gameplay 2015  de Colfontaine, c'est fini. Il est donc temps de partager avec vous  nos meilleures photos de cosplay et notre avis sur cette convention  qui grandit petit &#224; petit... 
                                                  La convention Gameplay, ce n'est pas encore la Japan Expo mais l'organisation montre tellement d'enthousiasme qu'on leur souhaite de continuer &#224; grandir en gardant cette passion qui les caract&#233;rise.  Cette 4&#232;me &#233;dition se tenait pour la premi&#232;re fois sur deux jours.  
 Du coup, le salon &#233;tait moins rempli et se balader dans les all&#233;es ne revenait pas &#224; se faufiler, serr&#233; comme une sardine. Mais doubler la dur&#233;e du salon produit un effet moins positif, la n&#233;cessit&#233; de meubler avec des activit&#233;s pas toujours passionnantes.  Dommage par exemple de n'organiser qu'un seul concours de cosplay (le samedi). La convention &#233;tait du coup moins anim&#233;e ce dimanche lors de notre visite. 
 La convention Gameplay reste donc une petite convention en Belgique et il ne faut pas br&#251;ler les &#233;tapes trop vite mais le potentiel est l&#224;. 
 En tout cas  les fans de Pokemon avaient du choix . 
 
 On a aussi beaucoup appr&#233;ci&#233;  cette version des nains de jardin  (pour notre future maison peut-&#234;tre). 
 
 L'attaque des Titans  &#233;tait aussi particuli&#232;rement bien mise en sc&#232;ne. 
 
 Au rayon cosplay, c'&#233;tait une petite ann&#233;e car nous n'en avons pas vu tellement ce dimanche (le concours se d&#233;roulant le samedi) mais  les cosplayers pr&#233;sents avaient certainement du talent . 
   
   
   
   
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
