<document>
	<date>2011-06-28</date>
        <title>Comic Con Paris 2011 : une troisi&#232;me saison qui fait envie !</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>comic con 2011</tag>
                <tag>comic con paris</tag>
                <tag>japan expo</tag>
                <tag>namco bandai</tag>
                <tag>j. scott campbell</tag>
                <tag>salon</tag>
                <tag>merlin</tag>
                <tag>noob</tag>
                <tag>comics</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Cin&#233;ma</category>
                <category>Comics</category>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>Geek</category>
                <category>Otaku</category>
                <category>Salons</category>
                <category>S&#233;ries</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 En m&#234;me temps que la  Japan Expo  ET au m&#234;me endroit, &#224; tel point qu'il s'agit quasi d'un m&#234;me &#233;v&#232;nement, se tient la  Comic Con Paris .  Cela se d&#233;roulera donc du 30 Juin au 3 Juillet au Parc des Expositions de Paris-Nord Villepinte. 
 Ce salon se d&#233;finit comme le festival des cultures de l&#8217;imaginaire et, par cons&#233;quent, l&#8217;&#233;v&#233;nement europ&#233;en incontournable pour les fans de comics, de fantastique, de fantasy et de science-fiction.  
 On y retrouve les comics et&#160; Bandes Dessin&#233;es, le cin&#233;ma et les s&#233;ries TV ainsi que les jeux vid&#233;os, jeux de carte, de soci&#233;t&#233;, des cosplays, la litt&#233;rature de Fantasy et de Science Fiction, les films amateurs et la robotique. 
 Bref, beaucoup de sujets qui int&#233;ressent les geeks et gamers que  Quantic  et moi sommes. 
 Ainsi un de mes dessinateurs de Comics pr&#233;f&#233;r&#233;s y sera et j'ai bien l'intention de camper devant son stand pour obtenir une d&#233;dicace voire un croquis. Il s'agit du talentueux  J. Scott Campbell , dessinateur de Gen13, Danger Girls... Il a r&#233;cemment illustr&#233; des couvertures de Spider-man o&#249; l'on peut voir la tr&#232;s jolie Black Cat^^ 
   
 C&#244;t&#233; s&#233;ries, l'&#233;quipe de  Noob , la d&#233;lirante web s&#233;rie sur l'univers MMORPG, sera pr&#233;sente. On retrouvera aussi deux des acteurs principaux de la s&#233;rie anglaise  Merlin , en l'occurrence Colin Morgan (Merlin) et Bradley James (Arthur). 
 D'un point de vue Jeux vid&#233;o,  Namco Bandai  pr&#233;voit du lourd avec plusieurs producteurs japonais pr&#233;sents pour d&#233;voiler leurs jeux. Il y aura ainsi  Hiroyuki KANEKO  pour DRAGON BALL GAME PROJECT AGE 2011,  Hideo BABA  producteur de la s&#233;rie des  Tales of ,  Katsuhiro HARADA  producteur de  Tekken ... 
 On aura aussi droit &#224; diverses pr&#233;sentations de jeux, tels que  Final Fantasy XIII-2  et  Batman Arkham City . N'oublions pas non plus les finales fran&#231;aises des World Cyber Games qui permettront aux gagnants de se qualifier aux finales mondiales. 
 Bref que du bon^^ On a h&#226;te de voir &#231;a ! En fait, la Comic Con me tente presque plus que la Japan Expo, aussi heureusement qu'elles ont lieu au m&#234;me endroit : je n'aurai pas &#224; choisir entre les deux ! Au contraire, elles se compl&#232;tent &#224; merveille ! 
 Pour plus de d&#233;tails, je vous invite &#224; vous rendre sur le  site officiel de la Comic con Paris . 
 
 
 
 
        </text>
</document>
