<document>
	<date>2012-09-06</date>
        <title>[Preview] Assassin's Creed 3, Connor se d&#233;voile</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>assassin's creed 3</tag>
                <tag>assassin's creed</tag>
                <tag>connor</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>gamescom 2012</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Apr&#232;s avoir vu  une premi&#232;re fois Connor &#224; l&#8217;&#339;uvre &#224; l&#8217;E3 , Ubisoft a encore une fois mis le paquet &#224; la Gamescom pour mettre sa plus c&#233;l&#232;bre licence bien en avant. 
 Et le public a r&#233;pondu pr&#233;sent puisque le vendredi,  on comptait pr&#232;s de 6 heures de queue  pour pouvoir voire une pr&#233;sentation (tr&#232;s proche de celle de l&#8217;E3) et toucher au niveau de combat naval pendant quelques minutes.  Un tel succ&#232;s peut s&#8217;interpr&#233;ter de deux mani&#232;res en fonction de son bord : Chez Ubi, c&#8217;&#233;tait la version enthousiaste : &#171; 6 heures de queue, quel succ&#232;s, notre jeu est vraiment trop attendu ! &#187; tandis que chez les visiteurs, c&#8217;&#233;tait la version r&#226;leuse : &#171; 6 heures de queue, mais ce n'est pas possible d&#8217;&#234;tre aussi mal organis&#233; ! &#187;  Et la r&#233;alit&#233; dans tout &#231;a ? Eh bien, elle doit &#234;tre un peu entre ces deux extr&#234;mes. C&#8217;est qu&#8217;Ubisoft joue gros sur ce nouvel &#233;pisode de l&#8217;assassin tout de blanc v&#234;tu. Apr&#232;s un Revelations assez d&#233;cevant et avec lequel toute la presse vid&#233;o-ludique ( nous y compris ) a &#233;t&#233; assez indulgente,  il y a int&#233;r&#234;t &#224; ce que ce troisi&#232;me &#233;pisode apporte son lot de nouveaut&#233;s  et un sc&#233;nario en b&#233;ton. 
 
 Une chose est certaine, Connor est un h&#233;ros au moins aussi charismatique que ce que Ezio pouvait l&#8217;&#234;tre et l&#8217;&#233;poque choisie (la r&#233;volution am&#233;ricaine) garantit un carton aux USA. 
 Et m&#234;me chez nous, je dois avouer que  cette p&#233;riode est fascinante . Dommage que nous allons sans doute rater quelques r&#233;f&#233;rences historiques et perdre une bonne partie du r&#233;alisme comme ces c&#233;l&#232;bres b&#226;timents de Boston reproduits dans le jeu qui ne repr&#233;senteront pas grand-chose pour nous, pauvres europ&#233;ens. Au niveau du gameplay, il y a de la nouveaut&#233; car changement d&#8217;&#233;poque oblige,  Connor a un style de combat diff&#233;rent de celui d&#8217;Ezio . Toutes les animations ont &#233;t&#233; ainsi compl&#232;tement refaites et&#160; se comptent par milliers. 
 Les armes &#224; feu sont &#233;galement beaucoup plus pr&#233;sentes que dans les autres &#233;pisodes de la licence, ce qui implique que pour conserver un minimum de combat au corps &#224; corps et ne pas transformer Assassin&#8217;s Creed en Uncharted, il fallait acc&#233;l&#233;rer les mouvements de Connor. Il n&#8217;a ainsi plus besoin de s&#8217;arr&#234;ter pour faire son affaire aux gardes et peut donc enfin r&#233;aliser des assassinats en courant, ce qui permet de se d&#233;barrasser de 3-4 gardes avec une vitesse jamais vue dans la s&#233;rie en combinant corps &#224; corps, tomahawk et pistolet. 
 
 A c&#244;t&#233; de ces s&#233;quences finalement assez classiques pour un Assassin&#8217;s Creed, Ubisoft a &#233;galement d&#233;cid&#233; de bouleverser nos habitudes avec une bonne partie du gameplay qui se d&#233;roulera dans la for&#234;t o&#249; nous pourrons gambader d&#8217;une branche &#224; l&#8217;autre tout en chassant pour survivre. 
 Enfin, r&#233;volution am&#233;ricaine oblige, on nous promet des grandes s&#233;quences &#233;piques au milieu d&#8217;un champ de bataille gigantesque. Le nouveau moteur graphique pouvant afficher jusque 2500 personnages ! 
 Cela promet de grands moments d&#8217;&#233;motion ! Et si Ezio avait ses courses de charrettes (un peu molle il faut reconna&#238;tre), Connor, lui, aura  ses batailles navales . Pr&#233;sent&#233;es pour la premi&#232;re fois lors de l&#8217;E3, Ubisoft en a remis une couche lors de la Gamescom en pr&#233;sentant une autre bataille navale et en permettant aux joueurs de les tester pour la premi&#232;re fois. Avant toute chose, il faut savoir que ces batailles resteront anecdotiques pour ceux d&#8217;entre vous qui tracent dans l&#8217;histoire principale puisqu&#8217;il n&#8217;y aura que 3 ou 4 sessions navales dans la trame principale. Par contre, pour ceux qui ont le pied marin, elles constitueront tout un arbre de missions secondaires. 
 &#160; 
 Apr&#232;s une courte session de jeu, je peux d&#233;j&#224; vous dire que  ces batailles sont assez simples &#224; jouer ... Pas de courant, pas de vent, on tourne simplement &#224; gauche ou &#224; droite pour essayer de bien se positionner par rapport aux bateaux ennemis et choisir le bon type d&#8217;obus. On a d&#8217;ailleurs appris l&#8217;existence d&#8217;obus assez originaux comme le "grape shot", constitu&#233; de d&#233;chets r&#233;colt&#233;s sur le pont et qui s&#8217;utilise uniquement &#224; courte distance pour tuer l&#8217;&#233;quipage adverse ou encore le boulet chauff&#233; &#224; blanc, le plus destructeur de tous. Le jeu consiste donc &#224; tourner autour de son adversaire pour bien se positionner afin de tirer ses obus sur lui tout en esquivant les siens en utilisant entre autres la houle et les vagues pour couper les salves de tir... Et au pire, on a toujours la possibilit&#233; d&#8217;utiliser son bateau comme b&#233;lier pour briser la coque adverse. 
 Voil&#224; un gameplay assez simple, pas toujours tr&#232;s malin mais qui m&#8217;a bien plu pendant mes quelques minutes de jeu.  A voir si les missions navales seront suffisamment vari&#233;es que pour nous accrocher au bastingage aux c&#244;t&#233;s de Connor. 
 
 Cette preview d&#8217;AC III ne m&#8217;a pas encore rassur&#233; face &#224; la relative d&#233;ception de Revelations mais on sent bien qu&#8217;Ubisoft en garde sous le coude pour ne pas tout d&#233;voiler avant la sortie. Le nombre de nouveaut&#233;s pr&#233;sent&#233;es laisse esp&#233;rer du meilleur pour ce nouvel &#233;pisode qui semble bien parti pour introduire brillamment un assassin charismatique au possible et de nouveaux modes de gameplay vraiment attirants, bref  on esp&#232;re le meilleur pour cette licence dont nous sommes tous les deux fans ! 
 Et on vous reparlera encore d'Assassin's Creed 3 tr&#232;s bient&#244;t puisque nous aurons prochainement l'occasion de tester le solo de mani&#232;re un peu plus approfondie. 
 Assassin's Creed 3  est pr&#233;vu sur PS3, Xbox 360 et PC le 31 Octobre prochain. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
