<document>
	<date>2011-07-29</date>
        <title>[Preview] Deus Ex : Human revolution, un hit en puissance</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>preview</tag>
                <tag>deus ex</tag>
                <tag>square enix</tag>
                <tag>eidos</tag>
                <tag>fps</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Grand fan de Deus Ex, premier du nom, je ne me suis toujours pas remis du massacr&#233; r&#233;alis&#233; sur sa suite Deus Ex : Invisible War. 
 Pourtant la licence Deus Ex avec son m&#233;lange de FPS, d'infiltration, de RPG, de r&#233;flexion associ&#233;s &#224; un sc&#233;nario grandiose a quand m&#234;me &#233;t&#233; responsable d'une des plus belles cr&#233;ations vid&#233;o-ludique &#224; laquelle il m'a &#233;t&#233; donne de jouer. Aussi quand Square Enix a annonc&#233; Deus Ex : Human Revolution, pr&#233;sent&#233; comme un reboot/prequel de la s&#233;rie, j'ai &#233;t&#233; partag&#233; entre une excitation de midinette et une angoisse soudaine de me retrouver avec un nouveau massacre de mon jeu culte. Cela ne m'a pourtant pas emp&#234;ch&#233; de pr&#233;commander  le magnifique collector du jeu dans sa version PS3  m&#234;me si je compte bien &#233;galement profiter de ce titre sur ma plate-forme favorite, mon bon vieux PC. 
 &#160; &#160;  
 Square Enix nous ayant propos&#233; de tester le jeu un peu en avance, je n'ai pas h&#233;sit&#233; une seule seconde pour me forger un premier avis sur ce titre tellement attendu. C'est donc avec excitation (et un peu d'appr&#233;hension) que j'ai lanc&#233; cette d&#233;mo. 
 Une premi&#232;re chose frappe, c'est l'ambiance du jeu. Tout semble fait pour vous plonger dans cet univers futuristique. Les d&#233;cors sont extr&#234;mement soign&#233;s, les pi&#232;ces regorgent d'&#233;l&#233;ments (interactifs ou pas) magnifiquement mod&#233;lis&#233;s qui donnent l'impression que oui, Sarif Industries existe vraiment. Le charisme des personnages est ind&#233;niable et le nombre d'&#233;l&#233;ments interactifs et de pi&#232;ces cach&#233;es est tout simplement &#233;norme. Pour un fouineur de mon genre, je pense que j'aurais pu passer les 2 heures &#224; ma disposition juste &#224; fouiller les premiers bureaux pour trouver toutes les petites bribes de sc&#233;nario diss&#233;min&#233;es partout. 
 Si l'ambiance est tr&#232;s r&#233;ussie, la pr&#233;sentation globale du jeu est aussi tr&#232;s attirante. C'est bien simple, d&#232;s le d&#233;but, on a l'impression d'&#234;tre dans un film, le g&#233;n&#233;rique, les cin&#233;matiques, la musique, tout vous pousse &#224; aller plus loin et j'en ai m&#234;me eu quelques frissons. 
 &#160;  
 Au niveau graphique, le jeu est plut&#244;t beau m&#234;me si on a d&#233;j&#224; vu mieux sur nos consoles mais je suis curieux de voir ce que cela donnera sur un bon PC car il faut bien reconnaitre que nos PS3 et Xbox 360 commencent doucement &#224; vieillir. Petite d&#233;ception au niveau des cin&#233;matiques, celles-ci utilisent directement le moteur 3D, il ne faut donc pas s'attendre &#224; des cin&#233;matiques de toute beaut&#233; mais d'un autre c&#244;t&#233;, celles-ci assurent une coh&#233;rence plus forte au jeu, ce sera donc une question de go&#251;t. 
 Une fois le Tutorial pass&#233; (tr&#232;s complet et tr&#232;s bien fait par ailleurs), j'ai pu fouiller les bureaux de Sarif Industries avant de partir pour ma premi&#232;re mission. Et l&#224;, directement un choix : Infiltration ou Violence. En fonction de votre r&#233;ponse, vous recevez soit des fl&#233;chettes tranquilisantes soit une bonne arme &#224; l'ancienne. Curieux de tester le c&#244;t&#233; Infiltration, j'ai choisi celui-ci et je n'ai pas &#233;t&#233; d&#233;&#231;u. Deus Ex : HR est un vrai jeu d'infiltration en tout cas pour ce que j'en ai vu. Les ennemis sont tr&#232;s malins, vont vous chercher partout en cas de bruit suspect et vous tendront des embuscades d&#232;s qu'ils sauront o&#249; vous &#234;tes. En mode infiltration, il faut r&#233;ellement se creuser les m&#233;ninges pour passer les gardes g&#233;nants ou les assommer sans bruit et &#234;tre constament &#224; l'affut d'une trappe, d'une grille d'a&#233;ration ou d'une pi&#232;ce quelconque o&#249; vous pourrez vous cacher quand les ennemis sont en &#233;tat d'alerte. Heureusement, m&#234;me en choisissant le mode infiltration, vous pouvez r&#233;cup&#233;rer les armes des gardes ennemis pour utiliser l'artillerie lourde quand cela chauffe trop. Comme on pouvait l'esp&#233;rer, le gameplay semble totalement ouvert. 
 Le mode infiltration m'a totalement convaincu sur le fait que ce Deus EX : HR est un vrai Deus Ex, un jeu qui combine diff&#233;rents types de gameplay avec brio tout en proposant une aventure adulte et de multiples mani&#232;res d'arriver &#224; ses fins. 
 &#160;  
 N'ayant que deux heures devant moi (alors que la dur&#233;e de vie annonc&#233;e fr&#244;le les 40 heures), je n'ai malheureusement pas eu l'occasion de tester tout ce que cette d&#233;mo avait &#224; m'offrir et ne peut donc que croire sur parole Square Enix quand ils annoncent un jeu aux multiples embranchements et aux multiples fins. On nous a &#233;galement annonc&#233; un syst&#232;me de dialogue tr&#232;s pouss&#233; qui a vraiment une influence sur la suite de l'histoire. 
 Il reste encore beaucoup &#224; dire sur ce jeu mais en seulement deux heures, je n'ai pas eu l'occasion d'approfondir toutes mes questions, mais certainement me rassurer sur le fait que ce Deus Ex : Human Revolution s'annonce tout simplement grandiose. 
 Vivement le 26 Ao&#251;t et la sortie de ce futur hit dans lequel je place beaucoup d'espoir. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
