<document>
	<date>2015-01-14</date>
        <title>[Preview] Evolve, la chasse commence bient&#244;t</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>evolve</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>wraith</tag>
                <tag>turtle rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Il y a quelques jours,  j&#8217;ai pu tester quelques heures une version quasi finale d&#8217;Evolve , le nouveau b&#233;b&#233; des cr&#233;ateurs de Left for Dead. Au programme, les nouveaux chasseurs, les nouveaux monstres, les nouveaux modes de jeu et surtout le mode solo.  Voici mes impressions sur ce FPS coop&#233;ratif tr&#232;s attendu... 
                                                  Evolve, c&#8217;est probablement  le jeu que j&#8217;attends le plus  dans les prochains mois . Apr&#232;s  mon premier essai en Avril dernier , j&#8217;&#233;tais enthousiaste et mon avis s&#8217;est confirm&#233; lors de mes parties &#224; l&#8217;E3 et &#224; la Gamescom. La recette est simple, on prend  4 chasseurs aux comp&#233;tences tr&#232;s diff&#233;rentes qui affrontent un monstre (&#233;galement incarn&#233; par un joueur) qui gagne en puissance avec le temps . Balancez ce petit monde dans une carte d&#233;bordant de cachettes et de pi&#232;ges et laissez-les s&#8217;affronter. Fun garanti ! A moins d&#8217;un mois de  la sortie pr&#233;vue le 10 F&#233;vrier , presque tout a &#233;t&#233; d&#233;voil&#233; sur Evolve. Les chasseurs sont maintenant connus et si leurs comp&#233;tences et armes varient assez peu au sein d&#8217;une m&#234;me classe, ce sera probablement la skin qui vous aidera &#224; d&#233;terminer votre chouchou. 
 &#160; 
 Du c&#244;t&#233; des monstres, leur style est tr&#232;s diff&#233;rent les uns des autres... m&#234;me si leur point commun est de tout faire pour vous zigouiller.  Avec Goliath qui fait office de guerrier, Kraken qui se joue comme un sorcier et le petit dernier, Wraith, qui se joue comme un assassin, chacun trouvera un gros monstre gluant &#224; incarner avec plaisir.  Wraith, que je n&#8217;avais pas jou&#233; auparavant, est assez d&#233;concertant au d&#233;but avec ses attaques puissantes mais qui demandent un peu de pratique &#224; l'image de ce pouvoir consistant &#224; plonger dans la masse des chasseurs pour en capturer un et l&#8217;isoler de ses comp&#232;res pour pouvoir le taper &#224; l'abri des regards indiscrets. 
 
 Mais plus encore que les derniers chasseurs ou que la pr&#233;sentation de Wraith,  j&#8217;ai surtout pu essayer tous les modes de jeu disponibles au lancement . Tous se jouent syst&#233;matiquement dans une configuration 4 chasseurs contre 1 monstre mais les objectifs peuvent varier assez fortement.  Le mode Chasse reste le plus amusant car c&#8217;est lui qui apporte le plus de nouveaut&#233;s au genre du FPS coop&#233;ratif  et avec une bonne bande de copains, il apparait difficile de se lasser de l&#8217;inventivit&#233; de ce mode qui plaira aussi bien au gros bourrin qu&#8217;au fin strat&#232;ge mais je vous ai d&#233;j&#224; parl&#233; de ce mode en long et en large dans  ma premi&#232;re preview . 
 
 J&#8217;ai aussi pu d&#233;couvrir  le mode "Nest"  qui consiste, pour les chasseurs &#224; d&#233;truire des &#339;ufs diss&#233;min&#233;s sur la carte tandis que le monstre doit emp&#234;cher leurs destructions et pourquoi pas en sacrifier pour cr&#233;er des monstres suppl&#233;mentaires.  Le mode "Rescue"  consiste pour les chasseurs &#224; sauver des survivants diss&#233;min&#233;s dans la carte et &#224; les ramener au point d&#8217;&#233;vacuation tandis que le monstre doit juste massacrer tout le monde.  
 Enfin,  le mode "Defend"  consiste pour les chasseurs &#224; d&#233;fendre un point donn&#233; de la carte tandis qu&#8217;un gros monstre niveau 3 accompagn&#233; de plus petites bestioles doit d&#233;truire le point en question.  Ces modes de jeu apportent un peu de vari&#233;t&#233; mais aucun n&#8217;arrive &#224; la cheville du mode Chasse qui combine quasiment toutes les qualit&#233;s des diff&#233;rents modes. 
 
 Je savais d&#233;j&#224; qu&#8217;en multi-joueurs, Evolve &#233;tait excellent mais j&#8217;ai pu aussi essayer le mode Campagne nomm&#233; Evacuation.  Ne vous attendez pas &#224; une grande campagne &#224; la Call of Duty, il ne s&#8217;agit que d&#8217;une combinaison des diff&#233;rentes modes de jeu &#224; peine emball&#233;s dans un semblant de sc&#233;nario. Pendant 5 jours (et donc 5 missions), votre groupe de chasseurs affronte les monstres dans les diff&#233;rents modes de jeu qui se combinent entre eux pour plus de 8.000 combinaisons diff&#233;rentes.  
 Pour lier les missions entre elles,  la campagne est l&#233;g&#232;rement dynamique . Par exemple, si les chasseurs gagnent un match, vous aurez au match suivant des canons de d&#233;fense ou plus d&#8217;oiseaux pour mieux rep&#233;rer le monstre. Au contraire si le monstre gagne, la carte sera garnie de zones radioactives ou de plus de plantes carnivores. 
 
 Je n&#8217;ai pu faire qu&#8217;une seule s&#233;rie de 5 missions mais  m&#234;me en solo, il faut avouer que cela fonctionne assez bien . Bon, &#233;videmment, jouer avec 4 bots reste une exp&#233;rience &#224; des ann&#233;es lumi&#232;res de l&#8217;exp&#233;rience multi-joueurs mais dans l&#8217;ensemble, cela fonctionne.  Et comme le mode Evacuation sera jouable &#224; plusieurs joueurs &#233;galement, ce sera s&#251;rement un des modes les plus jou&#233;s &#224; la sortie. 
 
 Pour conclure cette derni&#232;re preview d&#8217; Evolve , je reste &#224; 100% persuad&#233; que Turtle Rock tient l&#224; le meilleur FPS multi de ces derni&#232;res ann&#233;es. Innovant, fun &#224; jouer et poussant v&#233;ritablement les joueurs &#224; collaborer et &#224; penser au groupe avant de penser &#224; eux-m&#234;mes, je serais tr&#232;s &#233;tonn&#233; que 2K rate le coche avec ce titre qui a toutes les chances de plaire &#224; tout joueur un minimum attir&#233; par les FPS multi-joueurs intelligents et originaux.   Evolve sera disponible sur PS4, Xbox One et PC le 10 f&#233;vrier 2015. 
 &#160;     
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
