<document>
	<date>2014-07-18</date>
        <title>[Preview] Far Cry 4, la folie est un pi&#232;ge dont on ne s'&#233;chappe pas</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>far cry 4</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Apr&#232;s un Far Cry 3 qui a surpris tout le monde en s&#8217;affirmant comme le jeu &#224; ne pas rater de la fin 2012, Ubisoft revient nous proposer  notre petite dose de folie  avec un Far Cry 4 qui  reprend les recettes de son pr&#233;d&#233;cesseur  tout en nous replongeant dans un univers unique. Voici mes premi&#232;res impressions... 
                                                  Far Cry 4 nous met dans les bottes d'Ajay Gale, un jeune gars un peu paum&#233; de retour dans sa r&#233;gion natale de Kyrat dans l&#8217;Himalaya pour r&#233;pandre les cendres de sa m&#232;re. Malgr&#233; lui, il sera au centre d&#8217;une guerre civile et affrontera rapidement  Pagan Min, l&#8217;&#233;quivalent local de Vaas de Far Cry 3 . Si vous avez vu le trailer pr&#233;sentant le d&#233;but du jeu, vous aurez d&#233;j&#224; compris que Pagan est compl&#232;tement fou et sans doute m&#234;me encore plus que Vaas pouvait l&#8217;&#234;tre. Pourquoi Pagan vous convoite &#224; ce point ? Myst&#232;re et boule de gomme mais on peut faire confiance aux sc&#233;naristes d&#8217;Ubisoft Montr&#233;al pour nous surprendre au moins autant qu&#8217;avec Far Cry 3. 
 
 La structure g&#233;n&#233;rale de Far Cry 4 ressemble beaucoup &#224; celle du pr&#233;c&#233;dent &#233;pisode , &#224; savoir un FPS en monde ouvert avec sa mission principale et sa tripot&#233;e de missions secondaires. Un FPS qui pourra s&#8217;appr&#233;cier tout autant en mode bourrin qu'en totale infiltration. Je n&#8217;ai pas pu voir grand-chose des v&#233;hicules mais on nous annonce la possibilit&#233; de pouvoir  tirer tout en roulant  et la petite s&#233;quence de gameplay &#224; laquelle j&#8217;ai pu assister faisait la part belle aux poursuites au bord de falaise.  On n&#8217;h&#233;site d&#8217;ailleurs pas longtemps &#224; virer le v&#233;hicule adverse hors de la route, direction le torrent 300 m&#232;tres plus bas. Comme c&#8217;est un peu la mode ces temps-ci, le jeu axera une bonne partie de son gameplay sur  la verticalit&#233; . Il serait dommage de se priver des belles montagnes de l&#8217;Himalaya. Ainsi,  on disposera d&#8217;un grappin  pour gravir les montagnes  et d&#8217;une wingsuit pour les d&#233;valer vitesse grand V . On retrouvera aussi une des signatures de la s&#233;rie,  la chasse et la collecte . C&#244;t&#233; b&#234;te sauvage, impossible de ne pas citer les &#233;l&#233;phants que l&#8217;on pourra monter et utiliser pour tout d&#233;truire sur notre passage. J&#8217;ai eu l&#8217;occasion d&#8217;attaquer une forteresse &#224; dos d&#8217;&#233;l&#233;phant et croyez-moi, la b&#234;te est impressionnante. 
 
 A noter aussi que l&#8217;on disposera d&#8217; un petit h&#233;licopt&#232;re portatif  (mais o&#249; range-t-on tout &#231;a ;-)&#160; ) pour rep&#233;rer le terrain d&#8217;en haut. Ce ne sera pas l&#8217;arme ultime du jeu mais sans doute  une bonne mani&#232;re de planifier une attaque un peu tendue . Visuellement, le jeu sur Next Gen est tr&#232;s fluide et plut&#244;t joli m&#234;me si on sent quand m&#234;me que c&#8217;est un jeu qui sortira aussi sur Old Gen.  La patte graphique n&#8217;est pas aussi aboutie qu&#8217;elle peut l&#8217;&#234;tre sur un  Assassin&#8217;s Creed Unity  par exemple. Enfin,  on pourra jouer en coop avec un ami . Dans ce cas, notre qu&#234;te principale se fige et on peut remplir ensemble toutes les qu&#234;tes secondaires. Certainement une bonne mani&#232;re de passer un bon moment &#224; deux et pour Ubisoft, une mani&#232;re d&#8217;avouer que le multi tr&#232;s moyen de Far Cry 3 n&#8217;&#233;tait sans doute pas la bonne approche.  Petit bonus pour les possesseurs de PS4, il ne faudra pas avoir achet&#233; le jeu pour jouer avec un ami puisqu&#8217;un mode invit&#233; sera disponible. 
 
 Pour conclure,  Far Cry 4  se pr&#233;sente comme une grosse &#233;volution de Far Cry 3. Un nouvel univers montagneux, un nouveau h&#233;ros malchanceux, un nouveau m&#233;chant dingue &#224; souhait et un sc&#233;nario qu&#8217;on esp&#232;re aussi r&#233;ussi que celui de Far Cry 3.  
 On garde le gameplay vari&#233;, la chasse, la collecte, la foule de qu&#234;tes secondaires. On m&#233;lange le tout et on esp&#232;re que la sauce prendra. Pour ma part,  j&#8217;ai tellement appr&#233;ci&#233; Far Cry 3  que je pense prendre beaucoup de plaisir &#224; replonger dans un univers similaire mais les puristes pourront lui reprocher un manque d&#8217;audace.  
 On sent quand m&#234;me que les d&#233;veloppeurs n&#8217;ont pas voulu trop secouer les bases de l&#8217;excellent gameplay d&#233;j&#224; en place. Far Cry 4 sortira le 18 Novembre prochain sur PS3, PS4, Xbox 360, Xbox One et PC. 
   
   &#160;                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
