<document>
	<date>2012-09-20</date>
        <title>[Preview] Injustice Gods Among Us : des nouveaux persos et une date de sortie</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>injustice</tag>
                <tag>injustice gods among us</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>gamescom 2012</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Bon, j&#8217;ai un petit souci avec ce que j&#8217;ai vu d&#8217; Injustice : Gods Among Us &#224; la Gamescom ...  
 Ne vous en faites pas, le jeu &#224; l&#8217;air toujours aussi beau  (les d&#233;veloppeurs ont a nouveau insist&#233; sur le niveau de d&#233;tails, les jeux de lumi&#232;res...) , car,  en fait, j&#8217;ai vu quasi exactement la m&#234;me pr&#233;sentation qu&#8217;&#224; l&#8217;E3&#8230;  M&#234;me les commentaires et les bonnes blagues &#233;taient les m&#234;mes... Mais le peu que j'ai pu jouer sur le stand public n'a fait que confirmer mes tr&#232;s bonnes impressions... 
 Je vous invite donc &#224; lire (ou &#224; relire)  ma preview E3 d'Injustice . 
 Mais j&#8217;ai pu noter quelques informations suppl&#233;mentaires malgr&#233; tout, comme de nouveaux personnages.  J&#8217;ai ainsi pu voir Nightwind et Cyborg qui sont tout aussi bien mod&#233;lis&#233;s que les autres h&#233;ros. 
 Nightwind est donc muni de deux b&#226;tons qu&#8217;il peut combiner en un long (c&#8217;est un personnage gadget) tandis que Cyborg repose plus sur la force. 
 &#160; 
 J&#8217;ai aussi not&#233;  les &#171; clashs &#187; qui vont servir &#224; briser les combos de ses adversaires  : on devra &#171; miser &#187; une partie de sa jauge de combat et une mini-cin&#233;matique se d&#233;clenchera finissant souvent par repousser les deux opposants de chaque c&#244;t&#233; de l&#8217;&#233;cran. 
 Le nombre de personnages jouables devrait &#234;tre &#233;quivalent &#224; celui du dernier Mortal Kombat (donc une vingtaine). 
 A noter aussi que  l&#8217;histoire du jeu a &#233;t&#233; &#233;crite en collaboration avec les auteurs de DC  et qu&#8217;elle permettra d&#8217;expliquer comment il est possible que Nightwind arrive &#224; battre superman (par exemple). Tiens, en parlant de Superman, vous avez vu que dans le prochain Justice League &#224; paraitre aux USA, il va se mettre en couple avec Wonder Woman ? &#199;a risque de faire couler de l&#8217;encre^^ 
 &#160; 
 Malheureusement, c&#8217;est tout ce que j'ai &#224; dire de nouveau sur ce titre que j'attends pourtant avec impatience. 
 Je peux quand m&#234;me vous montrer  Catwoman  qui sera bien jouable m&#234;me si je ne l&#8217;ai pas vu &#224; la Gamescom.  
 &#160; 
 J&#8217;avoue ne pas &#234;tre emball&#233;e par son design . J&#8217;aime bien le concept du chat qui l&#8217;accompagne (en tous cas dans les cin&#233;matiques) mais je ne la trouve pas tr&#232;s jolie et son costume ne m'enthousiasme pas non plus : sa queue fait un peu queue de rat (m&#234;me si c&#8217;est son fouet) et le choix du brun comme seconde couleur n'est pas terrible&#8230; Par contre, son style de combat  toutes griffes dehors  a l'air vraiment sympa ^^ 
 &#160;   
 Mon impression positive sur Injustice : Gods Among us est toujours l&#224; et c'est un jeu que j&#8217;attends de pieds fermes, ne serait-ce que pour ses graphismes ! J'esp&#232;re qu'une &#233;dition collector avec les artworks sortira ! 
 
 Injustice : Gods Among Us  est pr&#233;vu pour Avril 2013 sur Xbox 360, PS3 et WiiU 
 
 
 
 
        </text>
</document>
