<document>
	<date>2015-07-06</date>
        <title>[Preview] Lego Dimensions, les petits blocs &#224; la conqu&#234;te du monde</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>lego dimensions</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>e3 2015</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Lego est un vrai ph&#233;nom&#232;ne.  Au bord de la faillite il n&#8217;y a pas si longtemps que cela, la marque a r&#233;ussi &#224; redresser la barre en d&#233;clinant son concept de jouets aux grandes licences populaires avant d&#8217; envahir le jeu-vid&#233;o avec des jeux accessibles &#224; tous mais plut&#244;t int&#233;ressant .  
 Sauf que la licence Lego en jeux-vid&#233;o se r&#233;p&#233;tait un peu trop de mani&#232;re syst&#233;matique sans apporter du nouveau. Et puis  Lego Dimensions a &#233;t&#233; annonc&#233; et avec lui un nouveau concept pour les petites briques de notre enfance . J&#8217;ai pu jouer un bon moment &#224; Lego Dimensions &#224; l&#8217;occasion de l&#8217;E3 2015, voici mes premi&#232;res impressions... 
                                                  La mode est au jeu-vid&#233;o jouet ou jouet jeu-vid&#233;o selon le point de vue.  Avec le succ&#232;s de Skylanders, de Disney Infinity ou des amiibos,  ce n&#8217;&#233;tait qu&#8217;une question de temps pour voir Lego montrer le bout de son nez dans ce march&#233; tr&#232;s r&#233;mun&#233;rateur pour les &#233;diteurs et tr&#232;s on&#233;reux pour les consommateurs . Lego Dimensions propose donc sa vision du jeu Lego assortis de vraies figurines physiques. 
 
 Le starter pack comprendra 3 figurines (Batman, Gandalf et Wyldstyle) + 1 v&#233;hicule (Batmobile) ainsi que le fameux portail (genre Stargate).  Eh oui, avant de joueur au dernier n&#233; des jeux-vid&#233;o Lego, il faudra assembler le portail de nos petites mains tremblantes en maudissant l&#8217;inventeur de ces pi&#232;ces trop petites pour les gros boudins qui nous font office de doigts.  
 Cette construction fait v&#233;ritablement partie int&#233;grante du jeu puisque pendant la partie,  on nous demandera r&#233;guli&#232;rement (avec un plan &#224; l&#8217;&#233;cran) de d&#233;monter un v&#233;hicule pour le r&#233;assembler . Bon, que les paresseux se rassurent, on peut sauter cette &#233;tape puisque bien entendu, l&#8217;&#233;tat du v&#233;hicule est stock&#233; dans la puce NFC... Vous pourriez tout d&#233;monter et ne rien en faire que le je jeu n&#8217;y verrait que du feu&#8230; mais oui, je le reconnais, c&#8217;est tricher et tricher, ce n'est pas bien. 
 
 A c&#244;t&#233; de son aspect construction de vrais Lego, Lego Dimensions innove &#233;galement par  son utilisation du portail qui joue le r&#244;le d&#8217;une seconde manette . Celui-ci dispose de  7 emplacements  sur lesquels on peut amasser ses figurines et v&#233;hicules et croyez-moi,  quand tout est rempli, c&#8217;est quand m&#234;me un joyeux bordel .  
 Le jeu en lui-m&#234;me ressemble fort&#160; &#224; n&#8217;importe quel jeu Lego avec ses multiples personnages aux comp&#233;tences compl&#233;mentaires entre lesquelles il faut switcher pour r&#233;soudre diverses &#233;nigmes et progresser dans le jeu.  Mais, ici, le concept est &#233;tendu gr&#226;ce &#224; l&#8217;utilisation du portail. Ainsi, dans le monde d&#8217;Oz, j&#8217;ai d&#251; changer ma figurine physique de place pour &#233;viter qu&#8217;elle se fasse attaquer par la m&#233;chante sorci&#232;re de l&#8217;Ouest. 
 
 Dans la m&#234;me id&#233;e, j&#8217;ai d&#251; r&#233;soudre des &#233;nigmes &#224; base de couleurs apparaissant sur le portail pour aligner des lasers et d&#233;truire un passage bloqu&#233; dans le monde de Portal. A noter d&#8217;ailleurs que c&#8217;est Homer Simpson en personne qui a d&#233;barqu&#233; pour tout casser avec sa fameuse boule de d&#233;molition.  Le portail apporte donc une interactivit&#233; suppl&#233;mentaire plut&#244;t bienvenue quand on connait l&#8217;immobilisme de la s&#233;rie des jeux Lego depuis pas mal d&#8217;ann&#233;es. Visuellement aussi, le jeu semble beaucoup plus beau, n&#8217;h&#233;sitant pas adapter son aspect visuel &#224; l&#8217;univers que l&#8217;on d&#233;couvre.  Mais la grande force de Lego Dimensions, c&#8217;est bien s&#251;r la multitude d&#8217;univers que l&#8217;on peut d&#233;couvrir et qui parleront instantan&#233;ment aux geeks. Imaginez un jeu qui m&#233;lange all&#232;grement (et avec humour) Batman, Le Seigneur des Anneaux, Portal, Scooby Doo, Le Magicien d&#8217;Oz, Les Simpsons, Retour vers le Futur, Doctor Who ou encore Ghostbusters... C&#8217;est un peu la liste r&#234;v&#233;e au P&#232;re No&#235;l que Warner nous propose. Et encore, il y a bien d&#8217;autres licences pr&#233;vues. 
 
 Lego Dimensions semble donc bien parti pour proposer un gameplay renouvel&#233; mais ce qui risque de d&#233;plaire, c&#8217;est la politique commerciale de Warner.  Car, dans Lego Dimensions, tout est cher et m&#234;me tr&#232;s cher. Le starter pack avec son portail, ses 3 figurines et son v&#233;hicule : 100 euros. Le Team Pack avec 2 figurines et 2 v&#233;hicules : 25 euros, le level pack avec 1 figurine, 1 v&#233;hicule, 1 accessoire et un set de niveaux : 25 euros, le fun pack avec 1 figurine et 1 v&#233;hicule : 15 euros. Voil&#224; qui n'est pas donn&#233;. Les Skylanders, les Disney Infinity ou les Amiibos &#233;taient d&#233;j&#224; factur&#233;s &#224; un prix &#233;lev&#233; mais quoi qu&#8217;on en pense, il s&#8217;agissait de tr&#232;s belles figurines souvent de bonne qualit&#233;. Ici, on parle de figurines Lego de 3 cm de haut !  Le prix de la briquette va exploser et bient&#244;t&#160; on les ach&#232;tera en kit dans l&#8217;arri&#232;re-cour des &#233;coles contre une dose de colle &#224; sniffer. Non, s&#233;rieusement, on n&#8217;a pas encore tous les d&#233;tails mais  cela s&#8217;annonce tr&#232;s, tr&#232;s cher . Surtout que contrairement aux jeux Lego classiques o&#249; tous les personnages sont directement jouables, ici, vous devez avoir la figurine pour jouer avec elle dans le jeu. 
 
 Pour conclure cette preview de  Lego Dimensions , j&#8217;ai beaucoup appr&#233;ci&#233; la d&#233;couverte de ce titre et de son gameplay innovant. L&#8217;utilisation des figurines physiques et du portail pour r&#233;soudre les &#233;nigmes autrement qu&#8217;avec la manette est franchement une bonne id&#233;e, m&#234;me si pas toujours &#233;vidente &#224; appr&#233;hender sans aide ext&#233;rieure.  
 En tout cas, TT games propose enfin de la nouveaut&#233; dans un jeu Lego et cela fait plaisir. Mais ce qui fera le succ&#232;s ou l&#8217;&#233;chec du jeu, ce sera surtout la tarification des figurines suppl&#233;mentaires et pour l&#8217;instant, on peut dire qu&#8217;il s&#8217;agit d&#8217;un jeu tr&#232;s cher. Les fans Lego craqueront &#224; coup s&#251;r mais qu'en sera-t-il des autres ? Lego Dimensions sera disponible sur PS4, PS3, Xbox One, Xbox 360 et Wii U le 27 Septembre 2015. 
 &#160; 
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
