<document>
	<date>2015-08-24</date>
        <title>[Preview] Master of Orion, une licence culte rena&#238;t de ses cendres</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>master of orion</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>wargaming.net</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Master of Orion  ne dira pas grand-chose aux plus jeunes et pour cause, en 1993, ce jeu  constituait la seule alternative viable &#224; Civilization dans le genre 4X au tour par tour  que le m&#234;me Civilization domine aujourd&#8217;hui quasi exclusivement.  
 Et  c&#8217;est Wargaming.net , le studio derri&#232;re les incroyables succ&#232;s que sont  World of Tanks  ou plus r&#233;cemment  World of Warships   qui se cache derri&#232;re cette renaissance . De quoi attirer notre attention... 
                                                  Wargaming.net, on les connait plut&#244;t pour leurs jeux "free to play" remplit d&#8217;aciers, de sueurs et d&#8217;explosions.  A tel point qu'on les imagine plut&#244;t travailler dans un entrep&#244;t les mains crasseuses en train de polir des obus. 
 &#160; 
 I l faut dire que  World of Tanks  (et dans une moindre mesure World of Warplanes et World of Warships)  a bien rempli les caisses du d&#233;veloppeur bi&#233;lorusse  &#224; une &#233;poque o&#249; personne n'aurait mis&#233; sur un jeu de ce type, gratuit de surcroit. 
  Tellement bien rempli que leur CEO, Victor Kislyi, fan convaincu de la licence Master of Orion, n'a pas h&#233;sit&#233; longtemps &#224; la racheter au cadavre fumant d'Atari en 2013. A l'&#233;poque,  il s'agissait vraiment d'un achat "coup de coeur"  puisqu'aucune renaissance de la licence n'&#233;tait au programme.  Victor Kislyi tenait surtout &#224; sauver la licence d'un destin funeste et &#224; rendre hommage &#224; un jeu qui l'avait convaincu de s'int&#233;resser au game design . Il faut dire que si Wargaming.net n'est sorti de l&#8217;ombre qu'il y a seulement quelques ann&#233;es, la soci&#233;t&#233; a f&#234;t&#233; son 17&#232;me anniversaire il y a quelques semaines. 
 
 Et puis, petit &#224; petit, l&#8217;id&#233;e d'un reboot a germ&#233; et fait son chemin : pourquoi ne pas refaire le jeu &#224; l&#8217;identique de ce qu&#8217;il proposait dans les ann&#233;es 1990 mais avec toute la puissance propos&#233;e par les machines actuelles.  Voir Wargaming.net se lancer dans cette aventure pourrait para&#238;tre surprenant mais ce serait oublier l&#8217;historique de la soci&#233;t&#233; qui, avant l&#8217;&#233;poque glorieuse des "World of", &#233;tait  plut&#244;t sp&#233;cialis&#233;e en jeux de strat&#233;gie . Une sorte de retour aux sources donc.  Dans la pratique, le projet a &#233;t&#233; confi&#233; &#224; un d&#233;veloppeur argentin : NGD Studios sous la supervision de Wargaming.net et des d&#233;veloppeurs du jeu original, sp&#233;cialement d&#233;bauch&#233;s pour garantir le respect de l'oeuvre.  Un studio assez peu connu dans nos contr&#233;es mais bien d&#233;cid&#233; &#224; ramener la licence sur le premier plan des 4X au tour par tour modernes. 
 &#160; 
 Du jeu en lui-m&#234;me, je n&#8217;ai presque rien vu si ce n&#8217;est qu&#8217;il ressemble, en effet, comme deux gouttes d&#8217;eau au jeu auquel j&#8217;ai jou&#233; pendant mon adolescence.  Un jeu qui nous fait incarner une civilisation extra-terrestre et qui, &#224; l&#8217;image de Civilization, nous propose de gagner la partie en &#233;tendant notre influence par la n&#233;gociation, par la force ou par l&#8217;intelligence de notre soci&#233;t&#233;.  Un jeu qui nous donne tous les &#233;l&#233;ments pour raconter notre propre histoire, sans objectif, sans personne pour nous prendre par la main. 
 &#160; 
 La colonisation des plan&#232;tes est au c&#339;ur du gameplay dans un univers qui se veut juste gigantesque avec ses centaines de galaxies, ses dizaines de technologies et son syst&#232;me de combat qui pourra &#234;tre soit "automatique" (&#224; la Civilization), soit "tactique" pour les joueurs qui aiment mettre les mains dans le cambouis.  
 L&#8217;objectif des d&#233;veloppeurs est, en tout cas, de renouer avec ce qui fait le sel du 4X spatial tout en gardant le jeu accessible.  On se souvient que le r&#233;cent Endless Space des fran&#231;ais d&#8217;Amplitude &#233;tait parvenu &#224; se faire une belle place dans le 4X spatial m&#234;me si sa complexit&#233; avait fini par rebuter plus d&#8217;un joueur. Une erreur que Wargaming.net n&#8217;entend pas commettre. 
 &#160; 
 Pour conclure cette premi&#232;re preview de Master of Orion, sachez encore qu&#8217;il ne s&#8217;agira pas d&#8217;un "free to play" mais bien d'un classique "buy to play". Contrairement aux titres qui ont fait la fortune de Wargaming.net, il faudra bien sortir sa carte bancaire pour y jouer car le mod&#232;le "free to play" aurait vite d&#233;natur&#233; le concept original.  
 Voil&#224; donc un projet diablement excitant pour un studio qui a d&#233;montr&#233; sa capacit&#233; &#224; produire des jeux &#224; succ&#232;s dans un cr&#233;neau pas forc&#233;ment porteur. Un titre qui montre que malgr&#233; son succ&#232;s (pr&#232;s de 100 millions de joueurs), Wargaming.net reste une soci&#233;t&#233; de passionn&#233;s de jeux-vid&#233;o et se montre pr&#234;te &#224; investir sur un titre, seulement parce que leur CEO r&#234;verait d'y jouer.   
 
 Master of Orion est pr&#233;vu sur PC pour une date non communiqu&#233;e mais on peut d&#233;cemment parier sur courant 2016.  Toutes les derni&#232;res infos sur le site officiel. 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
