<document>
	<date>2014-06-16</date>
        <title>[Preview] Ori and the Blind Forest, le Metroid du po&#232;te</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>e3 2014</tag>
                <tag>ori and the blind forest</tag>
                <tag>preview</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Pr&#233;sent&#233; pour la premi&#232;re fois pendant  la conf&#233;rence Microsoft , Ori and the Blind Forest a  marqu&#233; la salle par son design l&#233;ch&#233; et son ambiance po&#233;tique . J&#8217;ai pu rencontrer ses auteurs,  la petite &#233;quipe de Moon Studios . Voici mes impressions... 
                                                  Disney  (et surtout  Le Roi Lion ) ou  les productions Ghibli , voil&#224;  les r&#233;f&#233;rence que Moon Studio met en avant  pour pr&#233;senter Ori and the Blind Forest. Avouez que cela mettrait l&#8217;eau &#224; la bouche &#224; plus d&#8217;un fan d&#8217;univers po&#233;tique. Et il faut bien reconnaitre que  l&#8217;univers d&#8217;Ori est tr&#232;s r&#233;ussi . Sur son sc&#233;nario, on n&#8217;en saura malheureusement pas beaucoup plus mais  la petite &#233;quipe (8 personnes) de Moon Studio travaille depuis 4 ans  pour nous fignoler un jeu &#224; l&#8217;ambiance unique. La r&#233;alisation semble, elle aussi, totalement maitris&#233;e  avec du 1080p &#224; 60 images/seconde et une fluidit&#233; quasi parfaite.  Le gameplay se montre assez classique , dans la droite lign&#233;e des Metroid, donc  un jeu de plateforme/exploration teint&#233;e d&#8217;une grosse couche d&#8217;action . De leur aveu m&#234;me, Moon Studio ne veut pas r&#233;volutionner le genre Metroid mais le pousser dans ses limites, le rendre juste parfait.  
 &#160; 
 Visuellement,  le jeu est de toute beaut&#233;  mais les m&#233;caniques de jeu se montrent peu originales. Au fur et &#224; mesure de notre progression, on d&#233;bloque de nouvelles capacit&#233;s : double saut, marcher sur les murs, meilleure attaque, &#8230; ce qui d&#233;bloque de  nouvelles possibilit&#233;s d&#8217;exploration des niveaux . Autre nouveaut&#233;,  on peut placer un point de sauvegarde n&#8217;importe o&#249; . Il est donc possible de g&#233;rer soi-m&#234;me sa progression et de prendre une petite assurance avant un passage un peu d&#233;licat. Tout cela pour une  dur&#233;e de vie annonc&#233;e d&#8217;une dizaine d&#8217;heures . 
 &#160; 
 Manette en main, le feeling est en effet excellent. Ori r&#233;agit au pixel pr&#232;s et la fluidit&#233; de l&#8217;animation offre un confort rarement atteint dans un jeu de plate-forme. Il reste maintenant &#224; d&#233;couvrir si le sc&#233;nario sera aussi profond et po&#233;tique qu&#8217;on veut bien nous le faire croire car si le gameplay et la r&#233;alisation se montrent d&#233;j&#224; aujourd&#8217;hui impeccable, on ne peut pas dire que le jeu brille par son originalit&#233;. Mais il y a tellement de passion qui &#233;mane de ce jeu et de la bouche des d&#233;veloppeurs que je pense que l&#8217;on peut leur faire confiance pour nous concocter une petite p&#233;pite.  Ori and the Blind Forest sera disponible d&#8217;ici fin 2014 sur Xbox One et un peu plus tard sur Xbox 360 et PC. 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
