<document>
	<date>2015-07-15</date>
        <title>[Preview] Project Morpheus, la r&#233;alit&#233; virtuelle sur PS4 promet du lourd</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>project morpheus</tag>
                <tag>morpheus</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>impressions</tag>
                <tag>e3 2015</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>P&#233;riph&#233;riques</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS4</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Apr&#232;s avoir pu tester &#224; plusieurs reprises l&#8217;Oculus Rift et en avoir gard&#233; un sentiment enthousiaste mais mitig&#233;,  j&#8217;ai pu essayer pour la premi&#232;re fois le fameux Project Morpheus de Sony Playstation et le r&#233;sultat est tr&#232;s prometteur.  Voici mes impressions... 
                                                  La premi&#232;re chose qui frappe quand on d&#233;couvre Morpheus, c&#8217;est son design et son confort.  L&#224; o&#249; l&#8217;Oculus Rift doit encore faire de gros efforts en mati&#232;re d'ergonomie, de facilit&#233; d&#8217;installation et de r&#233;glages (particuli&#232;rement pour les porteurs de lunettes comme moi), Morpheus semble d&#233;j&#224; &#234;tre pass&#233; &#224; l&#8217;&#233;tape suivante.  Le casque en lui-m&#234;me a des allures tr&#232;s futuristes et&#160; semble assez solide pour &#234;tre un peu malmen&#233;, tout en faisant oublier sa pr&#233;sence avec son poids plume. 
 &#160; 
 Il se place facilement sur la t&#234;te et le r&#233;glage de distance des &#233;crans s'effectue simplement &#224; l'aide d'un bouton poussoir qui permet de bloquer la position des &#233;crans. Du coup,  il est assez facile d&#8217;obtenir une image nette et les porteurs de lunettes ne seront absolument pas g&#234;n&#233;s. 
 A noter qu&#8217;une fois bien en place, si vous baissez les yeux, vous pouvez voir un mince filet du monde ext&#233;rieur  puisque le bas du casque n&#8217;est pas coll&#233; &#224; votre visage (on parle ici d&#8217;une question de millim&#232;tres) mais ce qui pourrait apparaitre comme un d&#233;faut est en fait  une vraie b&#233;n&#233;diction car vous pouvez retrouver facilement votre manette sans devoir tout enlever , ce qui simplifie pas mal l&#8217;installation tout en ne nuisant pas &#224; l&#8217;immersion.  Une fois dans le jeu, on oublie vite ce petit filet de monde r&#233;el. Les claustrophobes appr&#233;cieront &#233;galement... 
 
 Visuellement, j&#8217;ai &#233;t&#233; tr&#232;s impressionn&#233; par la HD propos&#233;e par les d&#233;veloppeurs.  Il ne faut bien s&#251;r pas comparer les derni&#232;res productions PS4 avec les jeux propos&#233;s sur Morpheus mais globalement,  le niveau graphique obtenu actuellement est tout &#224; fait suffisant pour nous immerger dans un univers virtuel .  La r&#233;activit&#233; de l&#8217;appareil est quasi instantan&#233;e et m&#234;me en enchainant les tonneaux dans Eve Valkyrie, je n&#8217;ai jamais eu le moindre d&#233;but de naus&#233;e  alors que mon &#233;tourdissement &#233;tait pourtant bien r&#233;el.  Un bon signe pour l&#8217;avenir. 
 Finalement, le seul point faible de ce p&#233;riph&#233;rique tr&#232;s prometteur est peut-&#234;tre l&#8217;absence de casque audio int&#233;gr&#233;.  Il faut toujours utiliser un casque ext&#233;rieur pour se plonger dans le jeu. 
 &#160; 
 Les jeux que j'ai pu tester n'&#233;taient encore que des prototypes illustrant les capacit&#233;s du casque mais ils donnent une bonne id&#233;e des sensations auxquelles un gamer peut s'attendre. Voici quelques exemples... Eve Valkyrie 
 En tant que fan de l'univers d' Eve Online , j'ai sautill&#233; de joie jusqu'au stand me permettant de tester Eve Valkyrie, leur  simulateur de combat spatial . &#201;quip&#233; du Morpheus, on se retrouve dans le cockpit de notre vaisseau pr&#234;t &#224; d&#233;coller.  Une fois le plaisir d'avoir tourn&#233; la t&#234;te dans tous les sens pour admirer ses jambes ou ses &#233;paules, on est projet&#233; dans l'espace en pleine attaque ennemie. 
 A nous de nous faufiler au milieu des &#233;normes vaisseaux de l'univers d'Eve et des d&#233;bris d'une bataille intergalactique pour tenter de d&#233;truire les quelques vaisseaux ennemis &#224; nos trousses.  Le gameplay de Valkyrie est assez basique pour l'instant  : on acc&#233;l&#232;re et on freine, on tire &#224; la "mitrailleuse" et on locke des missiles.  Simple mais diablement efficace quand on d&#233;couvre la r&#233;alit&#233; virtuelle.  Cela demande d'ailleurs un moment pour se faire &#224; l'id&#233;e que l'on peut  suivre nos cibles en dehors de notre champ de vision fixe . 
 &#160; 
 Ainsi, lever la t&#234;te pour regarder &#224; la verticale et suivre notre cible qui s'&#233;chappe alors que l'on est en plein tonneau peut vite faire perdre ses rep&#232;res. 
 Un autre &#233;l&#233;ment troublant est le syst&#232;me de lock des missiles puisque la zone "lockabe" est tout simplement d&#233;finie par l'endroit o&#249; vous regardez. Tr&#232;s troublant au d&#233;but, on finit par s'y habituer. 
 Eve Valkyrie est sans doute le jeu le moins surprenant des trois titres que j'ai test&#233;, c'est finalement pour ce genre de jeu que les casques de r&#233;alit&#233; virtuelle ont &#233;t&#233; pens&#233;s. Mais cela n'enl&#232;ve rien &#224; l'immersion impressionnante&#160; que la combinaison Morpheus + Eve nous propose. Le jeu id&#233;al pour convaincre les fans de simulation que la r&#233;alit&#233; virtuelle d&#233;barque bient&#244;t. 
 
 Kitchen 
 Le second jeu test&#233; avec Morpheus semblait  bien &#233;nigmatique  avec son titre : Kitchen, Cuisine en fran&#231;ais... Allais-je jouer &#224; une adaptation de Masterchef ? Que du contraire,  ce jeu m'a plut&#244;t fait penser aux &#233;motions d'un Resident Evil en mode r&#233;alit&#233; virtuelle . 
 La d&#233;mo propos&#233;e &#233;tait  totalement non-interactive , je ne pouvais qu'&#234;tre spectateur des &#233;v&#233;nements m&#234;me si je pouvais bien bouger la t&#234;te pour changer mon point de vue. 
 Imaginez la sc&#232;ne, vous ouvrez les yeux sur une cuisine. Vous &#234;tes attach&#233; &#224; votre chaise, les poings li&#233;s et une personne git au sol tandis que des bruits peu rassurants semblent provenir de derri&#232;re le coin de la pi&#232;ce. Votre ami se r&#233;veille, bless&#233;, paniqu&#233;. Il attrape un &#233;norme couteau pour tenter de vous d&#233;livrer tandis que vous distinguez une forme derri&#232;re lui. 
 
 D&#233;j&#224;,  l'id&#233;e de vous retrouver avec cet &#233;norme couteau sous le nez n'est pas rassurante  mais imaginez votre r&#233;action quand votre ami se fera empaler par une esp&#232;ce de zombie... Ce dernier doit vous trouver sympa puisqu'au lieu de vous &#233;gorger tout de suite,  il pr&#233;f&#232;re enfoncer le fameux couteau dans votre cuisse (qui saigne abondement) avant de s'enfuir . 
 Vous voil&#224; donc, seul, bless&#233; &#224; la cuisse, avec votre ami mort &#224; vos pieds et tandis que vous tournez la t&#234;te dans tous les sens pour trouver un moyen de vous &#233;chapper, vous entendez des bruits suspects... Le zombie va-t-il revenir ? 
 Je ne vais pas vous spoiler la fin mais &#231;a ne se termine pas bien pour vous... 
 Bien que compl&#232;tement non-interactive, cette d&#233;mo &#233;tait une sacr&#233;e surprise car on se sent compl&#232;tement immerg&#233; dans la sc&#232;ne. Je serais curieux de voir la r&#233;action des joueurs les plus sensibles &#224; ce genre de sc&#232;ne car on se sent vraiment pris au pi&#232;ge d'un film d'horreur. 
 &#160; 
 The London Heist 
 La derni&#232;re d&#233;mo que j'ai test&#233;e est la suite d'une pr&#233;c&#233;dente d&#233;mo o&#249; l'on revivait un braquage qui tournait mal.  Cette fois, on est en fuite dans une fourgonnette et c'est au moyen de deux PS Move que l'on peut interagir avec son environnement. 
 On peut attraper tout ce qui tra&#238;ne &#224; notre port&#233;e et surtout  les pistolets mitrailleurs qui nous permettront de nous d&#233;fendre contre une horde d'adversaires qui essayent de nous d&#233;border . La phase de shoot en elle-m&#234;me est peu int&#233;ressante mais  notre libert&#233; d'action fait plaisir &#224; voir . On peut se pencher en avant pour passer par le pare-brise ou se pencher par la fen&#234;tre pour tirer derri&#232;re.  L'impression d'&#234;tre le h&#233;ros d'une sc&#232;ne de poursuite en voiture est totale. 
 &#160; 
 Cette d&#233;mo &#233;tait finalement assez courte et pas toujours tr&#232;s impressionnante techniquement parlant, mais cela donne une id&#233;e suppl&#233;mentaire de ce que Morpheus pourra proposer en termes de gameplay innovant et immersif. 
 &#160; 
 Pour conclure cette preview du Project Morpheus, j'aurais du mal &#224; cacher mon enthousiasme. L'accessoire de Playstation se montre d&#233;j&#224; tr&#232;s bien fini et techniquement, les d&#233;mos propos&#233;es tiennent parfaitement le choc en offrant une immersion presque parfaite et une latence quasiment inexistante. Morpheus m'a propos&#233; l'univers de r&#233;alit&#233; virtuelle le plus convaincant que j'ai pu tester jusqu'ici. Il ne reste finalement plus qu'&#224; en conna&#238;tre le prix et voir quels jeux seront propos&#233;s dessus. 
 Project Morpheus est un casque de r&#233;alit&#233; virtuelle compatible avec la PS4 pr&#233;vu quelque-part en 2016 &#224; un prix non-d&#233;voil&#233;.                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
