<document>
	<date>2011-09-07</date>
        <title>[Preview] Rage, un FPS qui s'annonce comme un aboutissement</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>preview</tag>
                <tag>rage</tag>
                <tag>id software</tag>
                <tag>bethesda</tag>
                <tag>fps</tag>
                <tag>gamescom 2011</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Au cours de la Gamescom 2011, j'ai &#233;t&#233; convi&#233; &#224; un essai du nouveau b&#233;b&#233; de  ID Software  (les cr&#233;ateurs du l&#233;gendaire Doom),  Rage . Ici, pas de blabla marketing, les d&#233;veloppeurs sont s&#251;rs d'eux et m'ont l&#226;ch&#233; directement &#224; l'&#233;cran titre du jeu pour une heure de test solo. 
 Premi&#232;re constatation : sur PC, le jeu est absolument splendide. La configuration propos&#233;e pour la preview devait sans doute co&#251;ter le prix d'un rein mais les d&#233;tails des d&#233;cors comme des personnages m'ont laiss&#233; la bouche ouverte pendant deux bonnes minutes. 
 Deuxi&#232;me constatation : ID Software a abandonn&#233; son credo du FPS techniquement &#224; la pointe mais tr&#232;s lin&#233;aire et finalement un peu lassant pour un monde semi-ouvert teint&#233; d'un petit nuage de RPG... petit quand m&#234;me le nuage, ce n'est pas du Bioware non plus. 
 &#160;  
 Ce que les mayas craignait tant est arriv&#233;, une m&#233;t&#233;orite nous est tomb&#233; sur la figure. Heureusement, nous l'avions pr&#233;vu et des arches ont &#233;t&#233; mises en orbite afin de sauver l'humanit&#233;. Vous &#234;tes l'un des occupants de ces arches et vous vous r&#233;veillez sur la Terre, compl&#232;tement d&#233;vast&#233;e, avec un paquet de cadavres autour de vous puisque vos coll&#232;gues sont tous morts. A peine avez-vous mis un pied dehors que des "survivants" de la catastrophe s'occuperaient bien de votre cas... Heureusement, un autre survivant vous vient en aide. A vous de lui montrer qu'il a bien fait, en vous rendant utile et en apprenant &#224; vous d&#233;p&#234;trer dans ce monde hostile. 
 Pour cela, vous recevrez des "qu&#234;tes" vers lesquelles vous vous rendrez &#224; bord de votre petit quad. Arriv&#233; sur place, le jeu se transforme en FPS assez classique mais efficace. Une fois l'objectif rempli, validez votre qu&#234;te et passez &#224; la suivante. 
 &#160;  
 Rien de bien neuf sous le soleil mais l'ambiance fin du monde m'a particuli&#232;rement impressionn&#233;e et je n'ai pas vu passer l'heure de test qui m'&#233;tait accord&#233;e. On peut faire confiance &#224; ID pour nous concocter des sections FPS de grande qualit&#233; o&#249; le recul des armes se fait bien sentir et o&#249; foncer dans le tas ne m&#232;ne pas bien loin. Ce n'est pas non plus de l'infiltration mais un minimum de strat&#233;gie s'av&#232;re bien n&#233;cessaire. Les sections en v&#233;hicules sont assez agr&#233;ables pour ce que j'en ai vu mais difficile de dire, en une heure de jeu, si ceux-ci auront vraiment leur propre gameplay (comme annonc&#233; par les d&#233;veloppeurs). 
 Voil&#224; en tout cas un jeu que je ne suivais que d'un oeil distrait et qui m'a agr&#233;ablement surpris au point de noter  le 7 Octobre, date de sortie , dans mon agenda. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
