<document>
	<date>2014-09-26</date>
        <title>[Preview] Shadow Of Mordor : une Vendetta dans l'univers de Tolkien</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>shadow of mordor</tag>
                <tag>monolith</tag>
                <tag>warner</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>event</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Event</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Warner m'a invit&#233; &#224; un&#160; event sur leur nouveau jeu tir&#233; de leur franchise du Seigneur des Anneaux, Shadow of Mordor. &#160;Sauf que dans l'invitation, on pouvait lire&#160; "Repas pr&#233;par&#233; par Chef Mordor" et &#231;a, &#231;a fait un peu peur. &#160;On ne peut s'emp&#234;cher de s'imaginer en train de d&#233;guster des trucs plus ou moins &#160;r&#233;pugnants, ce qui aurait pu me d&#233;courager.&#160; Mais n'&#233;coutant que mon courage (et prenant soin d'acheter un donut au cas o&#249;), je suis partie &#224; la d&#233;couverte de ce repas et du jeu. 
 Shadow of Mordor &#160; est le nouveau jeu de&#160; Monolith , les d&#233;veloppeurs derri&#232;re F.E.A.R. et Condemned. Jusqu'&#224; pr&#233;sent, je ne suivais son &#233;volution que de loin, ne m'y int&#233;ressant pas vraiment. Je ne suis apr&#232;s tout que moyennement fan de Tolkien, lui pr&#233;f&#233;rant d'autres auteurs ou saga de Fantasy (David Eddings, Robin Hobbs, Pratchett, Anne Bishop...). 
 Mais apr&#232;s avoir jou&#233; &#224; ce jeu, cela a chang&#233; :&#160; je l'attends maintenant avec impatience et je vais vous expliquer le pourquoi de ce revirement. 
                                                  
 D&#233;j&#224;, avant cette preview, je ne connaissais pas grand-chose de Shadow of Mordor. Quantic est celui qui s'&#233;tait rendu aux  diverses pr&#233;sentations  et surtout toute la communication pour ce jeu se fait autour du fameux syst&#232;me de N&#233;m&#233;sis, sans aborder tout ce qui l'entoure. 
 Attention, je ne veux pas dire du mal de ce syst&#232;me, au contraire : l e syst&#232;me de N&#233;m&#233;sis, m&#234;me s'il peut para&#238;tre un peu compliqu&#233; aux premiers abords, est un concept extr&#234;mement int&#233;ressant qui ajoute un vrai plus &#224; l'aventure. 
 
 En effet,  tout ennemi que l'on croise a sa place dans la hi&#233;rarchie de l'arm&#233;e orque et peut donc s'y voir promu  (r&#233;trograd&#233; &#233;quivalent &#224; un d&#233;c&#232;s ;-)). Ainsi, un simple soldat peut &#233;voluer en Capitaine puis en chef de guerre. Cette mont&#233;e en grade peut se faire en tuant son chef (lib&#233;rant ainsi la place) mais aussi en nous tuant. Notre personnage a une certaine r&#233;putation et notre mort &#233;quivaut &#224; d&#233;montrer sa puissance. Or, dans le jeu,  le temps passe pendant que l'on est d&#233;c&#233;d&#233; : c'est ainsi que l'on peut voir les capitaines Orcs pr&#233;c&#233;demment assassin&#233;s ou contr&#244;l&#233;s se faire remplacer. 
 Encore plus sympa,  les ennemis se souviennent de nous  : si on jette un adversaire dans le feu sans l'achever, celui-ci pourra refaire surface plus tard, haut grad&#233;, des br&#251;lures plein le visage et d&#233;termin&#233; &#224; se venger. De plus,  ses comp&#233;tences (ses faiblesses et ses points forts) auront &#233;volu&#233; &#233;galement , son "incident" avec le feu l'aura peut-&#234;tre afflig&#233; d'une peur de cet &#233;l&#233;ment ou encore aura-t-il d&#233;cid&#233; d'apprendre &#224; se servir d'une arme sp&#233;cifique pour nous affronter. 
 
 On peut d&#233;cider du sort de nos adversaires  : les  dominer  pour les contraindre &#224; trahir leurs chefs, les ranger de notre c&#244;t&#233; pour combattre, leur  soutirer   des informations  ou plus simplement les tuer. Libre &#224; nous de choisir. Tout comme l'on peut choisir de s'attaquer directement &#224; un chef de guerre, alors entour&#233; de ses Capitaines ou bien de s'occuper d'abord de ces derniers, soit en les rangeant de notre c&#244;t&#233;, soit en les tuant, histoire de nous faciliter la t&#226;che. 
 Bref,  chaque combat influence l'&#233;volution du jeu et des ennemis, rendant chaque partie unique . Ce syst&#232;me de N&#233;m&#233;sis est donc particuli&#232;rement stimulant et int&#233;ressant, mais ne parler que de celui-ci est dommage car  le jeu ne se limite pas &#224; &#231;a . 
 
 En effet, S hadow of Mordor est un jeu d'aventure en monde ouvert avec son histoire principale et son lot de missions secondaires, d'exploration et de r&#233;colte.  Qui plus est, il jouit &#233;galement d'un  excellent gameplay. 
 Celui-ci est  &#224; mi-chemin entre Assassin's Creed pour les d&#233;placements et la s&#233;rie des Batman Arkham pour les combats . Les d&#233;placements sont fluides et agr&#233;ables tandis que les coups s'encha&#238;nent avec gr&#226;ce : on escalade sans peine les diff&#233;rents environnements, on monte sur un graug pour le chevaucher et on en descend acrobatiquement pour faire t&#226;ter de son &#233;p&#233;e aux orcs. Bref,  on virevolte et &#233;volue avec aise dans cet univers . 
 
 D'ailleurs,  si a priori l'histoire peut sembler classique (venger la mort de sa famille), on d&#233;couvre vite que l'on va &#234;tre entra&#238;n&#233; dans l'univers du Seigneur des anneaux .  Gollum  va nous servir de guide (un peu comme il le fera pour Frodo par la suite) et l'on en apprendra rapidement plus sur l'esprit qui nous a ramen&#233; &#224; la vie et qui va s'av&#233;rer &#234;tre un personnage cl&#233; de cet univers. Ainsi  les fans de Tolkien seront aux anges , surtout que des nombreux artefacts li&#233;s au Hobbit et au Seigneur des anneaux pars&#232;ment l'aventure et n'attendent qu'&#224; &#234;tre d&#233;couverts. 
 
 Bref, si le syst&#232;me de N&#233;m&#233;sis est un &#233;l&#233;ment central du jeu,  Shadow of Mordor  ne se limite pas &#224; &#231;a : c'est &#233;galement un jeu &#224; part en enti&#232;re prenant place dans un monde ouvert int&#233;ressant avec un gameplay aux petits oignons.  
 Alors bien s&#251;r, je n'ai jou&#233; qu'une heure et il faut voir ce que cela donnera sur la dur&#233;e, cependant, cette mise en bouche m'a ouvert l'app&#233;tit et j'attends &#224; pr&#233;sent la sortie du jeu avec grande impatience. 
 Le jeu est pr&#233;vu : - sur PS4, PC et Xbox One le  3 Octobre  2014 - sur PS3 et Xbox 360 le  18 Novembre  2014 
 &#160; &#160; 
 &#160; 
 P our ceux qui se posent la question, le repas du Chef Mordor &#233;tait en fait tr&#232;s bon et consistait principalement en un buffet de charcuterie et fromage (le donut n'a pas servi et a m&#234;me &#233;t&#233; oubli&#233; dans mon sac je m'en rends compte en &#233;crivant ces lignes, Oups...) 
                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
