<document>
	<date>2014-02-14</date>
        <title>[Preview] South Park, le b&#226;ton de la v&#233;rit&#233;, un RPG tout en finesse</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>south park</tag>
                <tag>stick of truth</tag>
                <tag>baton de la v&#233;rit&#233;</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>obsidian</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Il y a quelques jours, j'ai eu la chance de tester quelques heures  le nouveau titre d'Ubisoft : South Park, le b&#226;ton de la v&#233;rit&#233; , la tr&#232;s attendue adaptation de  la s&#233;rie culte : South Park ... 
                                                  Ce jeu d&#233;velopp&#233; par  Obsidian , un studio sp&#233;cialis&#233; dans le RPG de qualit&#233; comme The Old Republic II ou Neverwinter II, a connu  une gen&#232;se un peu agit&#233;e  suite &#224; la "faillite" de THQ. Il a &#233;t&#233; repris par Ubisoft qui a choisi de peaufiner la b&#234;te pour s'assurer de sa qualit&#233;. 
 Il faut dire que  le jeu est d&#233;velopp&#233; en partenariat tr&#232;s rapproch&#233; avec les papas de la s&#233;rie : Matt Stone et Trey Parker  qui sont &#233;galement sc&#233;naristes du jeu. Autant vous dire que cela garantit la fid&#233;lit&#233; &#224; la s&#233;rie d'origine mais aussi pas mal de soucis pour les d&#233;veloppeurs qui sentent en permanence le souffle des cr&#233;ateurs sur leurs nuques. 
 &#160; 
 Et tandis qu'on commen&#231;ait &#224; se demander si le jeu sortirait un jour, voil&#224; qu'il a refait surface lors de la derni&#232;re Gamescom  (voir mon article de l'&#233;poque)  et qu'il est maintenant fix&#233; pour une  sortie au 6 Mars prochain , promis, jur&#233;, la date ne changera plus... 
 Le petit nouveau est arriv&#233; 
 Dans South Park, le b&#226;ton de la v&#233;rit&#233;, on n'incarne pas (tout de suite en tout cas) Cartman, Kyle, Stan ou un autre h&#233;ros de la s&#233;rie d'origine, non, non, pas du tout,  on incarne un petit nouveau qui vient de d&#233;barquer en ville  avec ses parents. Ces derniers, dans la droite lign&#233;e des parents typiques de South Park, semblent plus demeur&#233;s que jamais mais surtout ils cachent un lourd secret dont nous sommes apparemment la cause... 
 &#160; 
 L'avantage d'incarner un petit nouveau, c&#8217;est bien entendu de pouvoir  cr&#233;er un perso de z&#233;ro  au travers d'une cr&#233;ation de personnage dans la parfaite ligne graphique de la s&#233;rie. Il n'y a pas des centaines de choix mais chacun y trouvera son compte et pourra se voir arpenter les d&#233;cors de la s&#233;rie avec son avatar maison. 
 Mais &#224; peine avons-nous emm&#233;nag&#233; que nos parents nous mettent litt&#233;ralement dehors afin de nous faire des amis. Nous avons quand m&#234;me le temps de fouiller la maison &#224; la recherche d'argent et de tout ce qui pourrait nous rapporter quelque chose sans oublier  l'hom&#233;rique passage par le WC  et son incroyable QTE que je vous laisserai d&#233;couvrir. 
 A peine sorti, on sauve Butters d'un agresseur myst&#233;rieux et ce dernier nous introduit dans  le royaume de Kupa Keep, sous la direction autoritaire de Cartman, l'apprenti Gandalf . Tandis que ce dernier nous intronise comme protecteur du b&#226;ton de la V&#233;rit&#233; et membre &#224; part enti&#232;re (moyennant financement) de son groupe, les elfes attaquent l&#226;chement le camp, capturant au passage le b&#226;ton de la v&#233;rit&#233; qu'il faudra r&#233;cup&#233;rer &#224; tout prix. Et notre aventure commence. 
 
 Un vrai RPG dans un univers unique 
 Racont&#233; comme cela, cet intro semble assez banale mais avant d'en arriver l&#224;, je pense avoir rigol&#233; une dizaine de fois devant des  dialogues hilarants  ou des  situations compl&#232;tement ubuesques  et tout sauf Politiquement Correctes. 
 Le camp de Cartman est un nid &#224; parodie de la fantaisie avec ses membres affubl&#233;s du  pouvoir du diab&#232;te , son  Kenny, d&#233;guis&#233; en princesse Zelda  ou sa  piscine gonflable transform&#233;e en bassin des visions . Le choix de sa classe de personnage n'est pas en reste puisque l'on peut choisir entre un Guerrier, un Mage, un Voleur ou un Juif. Je vous l'avoue, j'ai &#233;t&#233; tr&#232;s tent&#233; par la classe Juif mais comme la preview &#233;tait assez courte, j'ai choisi la s&#233;curit&#233; avec le Guerrier. 
 
 A peine d&#233;barqu&#233; avec sa petite &#233;p&#233;e, on est tout de suite plong&#233; dans les combats qui constitueront une grande partie du jeu. Et l&#224;, une tr&#232;s bonne surprise : ceux-ci sont un  m&#233;lange entre Tour par Tour et mini QTE  qui rendent le combat assez dynamique. 
 Ainsi &#224; chaque tour, on peut utiliser un objet (potion de soin, tapas de r&#233;surrection, ...) ou un pouvoir et dans un deuxi&#232;me temps utiliser une arme (de m&#234;l&#233;e ou &#224; distance).  La premi&#232;re partie du tour permet donc de se pr&#233;parer &#224; la suite du combat  en se soignant ou en se boostant tandis que la seconde permet de faire des d&#233;g&#226;ts &#224; son adversaire. Ceux-ci seront plus ou moins importants en fonction des caract&#233;ristiques de notre arme mais aussi de notre pr&#233;cision dans un petit QTE tr&#232;s bien int&#233;gr&#233; au jeu. 
 Les combats ne se r&#233;solvent donc pas avec un seul doigt et m&#233;ritent toujours notre attention, surtout qu'ils se compliquent assez rapidement. Il faudra quand m&#234;me voir si apr&#232;s 10 heures de jeu, il sera toujours aussi cool de cliquer sur un bouton au bon moment pour la 10.000&#232;me fois. 
 &#160;   
 En plus de nos armes, nous disposons aussi de super pouvoirs qui se rechargent progressivement et qui font souvent appel &#224; une bonne coordination pour s&#8217;ex&#233;cuter efficacement.  Le syst&#232;me de combat est du type Pierre-Papier-Ciseau  et on a vite fait de comprendre comment liquider son adversaire en jouant sur ses faiblesses. 
 Ce syst&#232;me de combat se r&#233;v&#232;le donc &#224; premi&#232;re vue &#224; mi-chemin entre le Tour par Tour strat&#233;gique et le casualisme le plus total et je trouve qu' il s'int&#232;gre &#224; merveille dans l'univers d&#233;lirant de la s&#233;rie . 
 &#160; 
 Car c'est bien l&#224;,  la grande force  de ce jeu South Park :  un respect quasi maladif de la s&#233;rie d'origine . Tous les persos cultes sont l&#224; ainsi que beaucoup des "guests" de la s&#233;rie et quasiment tout le r&#233;pertoire culte de dialogue de cette s&#233;rie mythique (17 saisons &#224; ce jour) y passe. Pas 20 secondes ne s'&#233;coulent sans une situation ou une phrase tir&#233;e de la s&#233;rie et qui d&#233;crochera un sourire imm&#233;diat au fan. 
 Et moi-m&#234;me qui ne suit qu'un "petit" fan de la s&#233;rie, au contraire d'Aelya qui connait tout par coeur, j'y ai d&#233;couvert un nombre de r&#233;f&#233;rence sans limite. De quoi m'encourager &#224; continuer &#224; visionner  l'int&#233;grale de la s&#233;rie que nous avions re&#231;u pour No&#235;l . 
 
 South Park, le b&#226;ton de la v&#233;rit&#233; se pr&#233;sente donc sous les meilleurs auspices pour sa sortie prochaine en proposant un jeu fid&#232;le &#224; l'extr&#234;me &#224; la s&#233;rie d'origine, des combats sympathiques, une qu&#234;te principale attrayante et surtout un sacr&#233; paquet de qu&#234;tes secondaires se d&#233;roulant dans tout South Park. Le fan adorera certainement tandis que le novice pourra d&#233;couvrir une des s&#233;ries anim&#233;es les plus irr&#233;v&#233;rencieuses (et donc indispensables) de ces derni&#232;res d&#233;cennies. 
 Une tr&#232;s bonne impression donc et je suis tr&#232;s curieux de pouvoir mettre la main sur la version finale du jeu. 
 South Park, le B&#226;ton de la V&#233;rit&#233; est pr&#233;vu pour le 6 Mars prochain sur PS3, Xbox 360 et PC. 
 &#160; 
 &#160;                                                   
 
 
 
        </text>
</document>
