<document>
	<date>2013-07-30</date>
        <title>[Preview] The Mighty Quest for Epic Loot, un free to play diabolique</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>the mighty quest for epic loot</tag>
                <tag>free to play</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
                <tag>preview</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Free To Play</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 The Mighty Quest for Epic Loot est un jeu plut&#244;t surprenant . A premi&#232;re vue, il ne s&#8217;agit que d&#8217;un &#233;ni&#232;me free to play avec un nom trop long qu&#8217;on oubliera tr&#232;s vite. Et puis, on y joue et on se retrouve vite accro, non seulement &#224; son gameplay mais aussi &#224;  son univers totalement d&#233;jant&#233; . Ubisoft pr&#233;pare pas mal de titres  dans ce format nouveau pour lui qu&#8217;est le free to play comme Anno Online ou encore Silent Hunter Online mais encore aucun jeu 100% neuf n&#8217;&#233;tait vraiment pr&#233;vu sur ce format. Et pour un coup d&#8217;essai,  Ubisoft va sans doute signer un joli succ&#232;s . The Mighty Quest for Epic Loot se pr&#233;sente comme  un savant mix entre Diablo et Dungeon Keeper , le tout recouvert d&#8217;un humour que Bullfrog (cr&#233;ateur de Dungeon Keeper pour les plus jeunes) n&#8217;aurait certainement pas reni&#233;. Ce jeu propose un gameplay asym&#233;trique (c&#8217;est &#224; la mode ce mot ;-) ) avec une phase offensive consistant &#224; envoyer notre h&#233;ros piller les ch&#226;teaux adverses dans un diablo-like et une phase d&#233;fensive consistant &#224; pr&#233;parer son propre ch&#226;teau &#224; subir les assauts des adversaires dans un Dungeon Keeper simplifi&#233;. 
 
 Bon, c&#8217;est vrai que  la phase Diablo n&#8217;est pas forc&#233;ment une r&#233;ussite   parfaite  car le zoom m&#8217;est apparu un peu trop marqu&#233; et c&#8217;est vite difficile d&#8217;anticiper les attaques adverses. De m&#234;me, lorsque qu&#8217;un gros paquet de mobs vous tombent dessus, c&#8217;est un grand foutoir qui s&#8217;annonce o&#249; l&#8217;on n&#8217;a gu&#232;re d&#8217;autres choix que de prendre ses jambes &#224; son cou.  
 D&#8217;un autre c&#244;t&#233;,  une attaque dure 5 minutes maximum, ce qui assure un rythme soutenu  aux assauts et malgr&#233; ces quelques d&#233;fauts, la sauce prend bien et on a vite fait d&#8217;enchainer les attaques pour sur&#233;quiper son h&#233;ros mais surtout pour pouvoir acheter des d&#233;fenses dignes de ce nom pour son propre ch&#226;teau. Car l&#224; o&#249; j&#8217;ai pass&#233; le plus de temps, c&#8217;est bien dans la cr&#233;ation de mon antre.  Car m&#234;me si l&#8217;interface de cr&#233;ation est clairement &#224; revoir de fond en comble, on se prend au jeu et on commence &#224; transformer son ch&#226;teau en une suite de pi&#232;ces labyrinthique parsem&#233;es de pi&#232;ges et de monstres.  
 
 Et pour &#233;viter que votre ch&#226;teau ne soit imprenable, Ubisoft a pr&#233;vu une sorte de limite de puissance ce qui fait que sur une zone donn&#233;e, on peut, par exemple, ajouter 3 g&#233;ants ou 30 crapauds cracheurs mais pas 300 trolls mangeurs d'elfes au m&#234;me endroit.  Le tout offre d&#8217;ailleurs une coh&#233;rence qui fait plaisir &#224; voir. Le probl&#232;me, c&#8217;est qu&#8217;&#233;quiper son h&#233;ros pour piller des ch&#226;teaux de plus en plus puissants ou d&#233;fendre son ch&#226;teau avec les plus gros monstres ou les pi&#232;ges les plus destructeurs, cela co&#251;te beaucoup d&#8217;argent. Argent que l&#8217;on glane dans les pillages ou dans des g&#233;n&#233;rateurs plac&#233;s dans votre ch&#226;teau.  Mais pour les plus impatients, il sera possible d&#8217;acheter avec vos petits sous (de la vie r&#233;elle) des gemmes pour acc&#233;l&#233;rer un peu tout &#231;a. 
 Voil&#224; ou se situe le "free to play" de ce titre. Autrement dit,  c&#8217;est tout sauf un jeu "Pay to Win"  puisque joueur payant ou gratuit disposent exactement des m&#234;mes outils pour vaincre. Bref, tout b&#233;nef pour les joueurs puisqu&#8217;on gagne un jeu plut&#244;t r&#233;ussi et si on accroche, on peut toujours verser une petite participation pour acc&#233;l&#233;rer son &#233;volution et ainsi supprimer les nombreux timers qui pars&#232;ment le jeu. 
 
 Mais en plus de son gameplay hyper-accrocheur,  l&#8217;ambiance du titre se veut compl&#232;tement d&#233;cal&#233;e . On sent vraiment l&#8217;humour d&#8217;un Dungeon Keeper dans ce titre et parfois, on s&#8217;attendrait presque &#224; voir un lapin cr&#233;tin d&#233;barquer. Les diff&#233;rents h&#233;ros ont tous un caract&#232;re bien tremp&#233; et sont plus cingl&#233;s les uns que les autres, on regrettera seulement l'absence d'un h&#233;ros f&#233;minin (pour l'instant ?). Les monstres offrent &#233;galement un design souvent hilarant et en tout cas tr&#232;s original pour le genre. Sp&#233;cial d&#233;dicace au  hamster dans sa roue de l&#8217;enfer . Le fan de Dungeon Keeper que je suis est en tout cas aux anges. Enfin, la progression du jeu m&#8217;est apparue comme particuli&#232;rement bien contr&#244;l&#233;e surtout pour un jeu gratuit. Quand on d&#233;barque dans cet univers color&#233;, on commence d&#8217;abord par se faire la main contre des ch&#226;teaux maitris&#233;s par l&#8217;IA avant de progresser de zones en zones et faire face &#224; des assauts de plus en plus sanglants. 
  La partie purement solo de ce titre est donc d&#233;j&#224; assez bien fournie. Mais une fois que l&#8217;on a rassembl&#233; suffisamment de matos pour son h&#233;ros, on peut se lancer &#224; l&#8217;assaut des cr&#233;ations des autres joueurs et les observer tenter une attaque sur son propre ch&#226;teau en ricanant gentiment (ou en sanglotant si vous &#234;tes un pi&#232;tre architecte de donjons) 
 
 Bref, ce titre s&#8217;annonce comme un free to play des plus r&#233;ussis et j&#8217;esp&#232;re qu&#8217;Ubisoft maintiendra son syst&#232;me de micro payement assez discret jusqu&#8217;&#224; pr&#233;sent. Ceci dit, apr&#232;s avoir pass&#233; quelques heures sur ce titre, je crains quand m&#234;me que sa r&#233;p&#233;titivit&#233; ne finisse par lasser. Ubisoft devra donc trouver un moyen efficace pour garder ses joueurs, surtout que dans un "free to play", c&#8217;est le joueur qui reste qui finira par passer &#224; la caisse. Je vous conseille en tout cas de tester ce jeu  pour vous faire une id&#233;e par vous-m&#234;mes. Le jeu est actuellement en b&#233;ta ferm&#233;e et pour y participer il faudra soit choper une cl&#233; (nous en avions distribu&#233; il y a peu de temps), soit passer &#224; la caisse en achetant l&#8217;un des packs d&#233;butants disponible.  
 
 Les dates de l&#8217;open b&#233;ta et de la release finale n&#8217;ont pas encore &#233;t&#233; annonc&#233;. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
