<document>
	<date>2012-03-10</date>
        <title>[Concours Anniversaire n&#176;12] Gagnez l'un de nos hits 2011 avec Idealo</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours 1 an</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>top</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Bient&#244;t la fin des concours anniversaire mais profitez-en bien car cette fois, c'est l'excellent  comparateur de prix Idealo.fr  qui vous propose de remporter sur la plateforme de votre choix un titre &#224; choisir  parmi les 8 jeux que nous avons s&#233;lectionn&#233;s dans notre top 2011 . 
 Le choix se porte donc entre :  
 -  Skyrim  (S&#233;lection d'Aelya) 
 
 -  Batman Arkham City   (S&#233;lection d'Aelya) 
 &#160; 
 -  Alice Madness Returns   (S&#233;lection d'Aelya) 
 &#160; 
 -  Deus Ex : Human Revolution  ( S&#233;lection  de Quantic) 
 
 -  Uncharted 3   ( S&#233;lection  de Quantic) 
 &#160; 
 -  F1 2011   ( S&#233;lection  de Quantic) 
 
 ainsi que nos deux surprises de l'ann&#233;e : 
 -  Star Wars The Old Republic  (surprise d'Aelya) 
 
 -  Cars 2  (surprise de Quantic) 
 
 Pour participer au tirage au sort , trois modes de participation, comme d'habitude... 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation  en indiquant quel jeu vous aimeriez gagner et son meilleur prix propos&#233; par Idealo.fr (que pouvez retrouver en cliquant sur les titres des jeux ci-dessus). 
 Rassurez-vous, si vous gagnez, vous pourrez choisir votre version (Xbox 360, PS3 ou PC) 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook .  
 Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook ,  partagez-l&#224;, aimez-l&#224; ou laissez un commentaire pour valider votre participation. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "   Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner un jeu de notre Top 2011 en partenariat avec le comparateur de prix Idealo : http://t.co/dX9HeNgn  " Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation.   Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Dimanche 25 Mars 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
