<document>
	<date>2013-10-03</date>
        <title>[Preview] Titanfall, FPS ultra speed&#233; cherche gros m&#233;chas pour batailles explosives</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>titanfall</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>respawn</tag>
                <tag>electronic arts</tag>
                <tag>gamescom 2013</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  &#160; 
 Titanfall  continue &#224; impressionner son monde. Il faut dire que les d&#233;veloppeurs de  Respawn Entertainment , qui ont quasiment tous &#339;uvr&#233;s sur Call of Duty avant de vouloir enfin se lancer dans un concept original ont fait tr&#232;s fort... 
                                                  Et ce n&#8217;est pas Electronic Arts qui s&#8217;en plaindra car entre Battlefield et Titanfall, les voil&#224; &#224; la t&#234;te de deux licences de FPS hyper modernes  qui ont toutes les cartes en main pour se vendre par millions et mettre fin &#224; l&#8217;h&#233;g&#233;monie d&#8217;Activision et de... Call of Duty, justement. 
 Mais Titanfall, c&#8217;est bien plus que des trailers qui p&#232;tent de partout, c&#8217;est surtout un jeu au potentiel immense et qui, manette (ou clavier/souris) en main respecte ses engagements. Nous avons, ainsi, pu r&#233;aliser l&#8217;ampleur de la r&#233;volution qui nous attend au cours de deux  affrontements multi en 6 vs 6  au cours d&#8217;une des batailles qui &#233;gayera la &#171; fameuse &#187; campagne multi sc&#233;naris&#233;e. 
 
 Titanfall se d&#233;finit comme un FPS innovateur Ainsi, on commence la bataille &#224; pied, en tant que simple soldat. Et si le choix parmi les classes de soldat est assez classique entre l'&#233;claireur, le sniper et le blind&#233;, la vraie surprise vient surtout du rythme de la partie. En effet, tout est plus rapide, plus speed&#233; que chez la concurrence. Au sol, on a tout le temps l&#8217;impression de sprinter et ensuite,  on d&#233;couvre la vraie r&#233;volution de ce titre : la verticalit&#233; .  Les niveaux ne sont pas con&#231;us pour que l'on reste sur le plancher des vaches, d&#8217;autant que vous serez des cibles faciles pour les m&#233;chas. Ainsi, on passe son temps &#224; marteler la touche espace pour  r&#233;aliser son double saut, bondir de toit en toit, courir le long des murs, ... &#160; &#201;videmment, le premier contact n&#8217;est pas forc&#233;ment ais&#233; mais apr&#232;s quelques minutes on finit par bien comprendre l&#8217;avantage &#233;norme de se situer en hauteur pour canarder l&#8217;adversaire. 
 
 On en arrive alors &#224;  la seconde r&#233;volution de ce titre : les m&#233;chas . Ceux-ci sont disponibles apr&#232;s qu&#8217;un timer arrive &#224; z&#233;ro vous permettant de demander le largage de votre m&#233;cha. Celui-ci tombe litt&#233;ralement du ciel dans une entr&#233;e fracassante. Il ne vous reste plus qu&#8217;a en prendre les commandes pour vous venger des adversaires qui d&#233;talent de partout &#224; votre arriv&#233;e.  
 Les m&#233;chas seront aussi disponibles dans diff&#233;rentes finitions (classique, arme lourde ou arme explosive) et si  les premi&#232;res secondes &#224; bord ont tendance &#224; exciter le gamin qui traine au fond de nous , on se rend vite compte que notre super robot est plus fragile qu&#8217;on ne l&#8217;imagine. Non seulement, il faudra bien s&#251;r compter avec les m&#233;chas adverses mais tous les soldats de base disposent d&#8217;une arme sp&#233;ciale anti m&#233;chas plut&#244;t efficace. 
 
 Au final,  le jeu s&#8217;av&#232;re donc des plus &#233;quilibr&#233;s  et un bon squad de soldats pourra venir &#224; bout du plus exp&#233;riment&#233; des pilotes de m&#233;chas. Une fois le m&#233;cha sur le bord de l&#8217;explosion, le pilote doit d&#8217;ailleurs appuyer fr&#233;n&#233;tiquement une touche pour s&#8217;&#233;jecter afin de survivre &#224; la destruction de son jouet, moment des plus dramatique mais tellement intense. Enfin, une fois la partie termin&#233;e, celle-ci se conclut par  une sorte d&#8217;&#233;pilogue . Dans la mission que nous avons pu tester, les perdants devaient fuir vers une navette dans un d&#233;lai limit&#233; tandis que les gagnants devaient liquider les survivants. 
 
 Pour conclure, Titanfall nous est apparu &#224; tous les deux comme une vraie r&#233;volution du FPS. M&#234;me Aelya qui est loin d&#8217;&#234;tre une grande sp&#233;cialiste du genre piaffe d&#8217;impatience de pouvoir y rejouer. Il faut dire que l&#8217;utilisation de la verticalit&#233;, le gamepay hyper-speed&#233; et le passage du statut de soldat &#224; pilote de m&#233;cha rend le jeu incroyablement original, sans m&#234;me parler de sa finition qui semble friser la perfection. Titan Fall s&#8217;annonce donc vraiment comme l&#8217;avenir du FPS. Titan Fall sera disponible d&#233;but 2014 sur Xbox One, Xbox 360 et PC...  Et mon petit doigt me dit que l'exclu console Xbox ne sera que temporaire... donc sans doute bient&#244;t PS3 et PS4. 
  &#160;   
                                                    
 
 
 
        </text>
</document>
