<document>
	<date>2012-03-22</date>
        <title>[Concours Anniversaire n&#176;13] Namco conclut notre anniversaire en beaut&#233;</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours 1 an</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>namco</tag>
                <tag>namco bandai</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 Et voil&#224; tout &#224; une fin, voici le treizi&#232;me et dernier concours anniversaire, mais rassurez-vous, nous avons encore re&#231;u de bien beaux lots &#224; vous faire gagner dans nos concours r&#233;guliers et vous allez encore &#234;tre g&#226;t&#233;s dans les mois &#224; venir. 
 Mais place &#224; ce dernier concours anniversaire puisque  Namco  nous propose de vous faire remporter plusieurs de leurs titres phares de 2011 et m&#234;me  deux magnifiques &#233;ditions limit&#233;es . 
 Il y en aura pour tout le monde avec de la PS3, de la Xbox 360 et m&#234;me de la 3DS ! 
 Vous pouvez donc remporter : 
 - 1 jeu  Ace Combat Assault Horizon Limited Edition pour PS3 
 
 - 1 jeu  Dark Souls Limited Edition pour Xbox 360 
 
 - 1 jeu  Power Rangers Samurai pour 3DS 
 
 - 1 jeu  Ace Combat Assault Horizon Legacy pour 3DS 
 
 Pour participer au tirage au sort , trois modes de participation, comme d'habitude... 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire pour confirmer votre participation  en r&#233;pondant &#224; la question suivante :  
 "Si vous &#233;tiez un Power Ranger, quelle couleur seriez-vous ?" 
 2. Facebook Devenez ami de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours sur notre page Facebook ,  partagez-l&#224;, aimez-l&#224; ou laissez un commentaire. 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter  et tweetez le message suivant : "   Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner une tonne de jeux Namco sur PS3/Xbox360 et 3DS : http://t.co/TEcTomoX  " Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation.   Comme d'habitude,  vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours  : Jeudi 5 Avril 2012 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
