<document>
	<date>2013-06-26</date>
        <title>[Preview] Watch Dogs, le hacking en vedette</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>watch dogs</tag>
                <tag>preview</tag>
                <tag>e3 2013</tag>
                <tag>ubisoft</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>PS4</category>
                <category>Wii U</category>
                <category>Xbox One</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Lors de l&#8217;E3, j&#8217;ai pu assister &#224; une  d&#233;mo de gameplay exclusive de Watch Dogs . Il faut dire qu&#8217;avant le salon de Los Angeles, Watch Dogs &#233;tait un jeu qui m&#8217;excitait &#233;norm&#233;ment mais qui m&#8217;intriguait surtout beaucoup. Sur le papier, Ubisoft tenait une perle mais comment toutes ces promesses allaient pouvoir &#234;tre tenues en jeu ? Comment le gameplay fonctionnerait-il ? S&#8217;agirait-il simplement d&#8217;une variante d&#8217;un Assassin&#8217;s Creed ? L&#8217;E3 a r&#233;pondu &#224; de nombreuses questions. D&#8217;abord via  la magnifique cin&#233;matique  pr&#233;sent&#233;e lors de la conf&#233;rence Ubisoft qui nous montre l&#8217;ambiance assez sombre du jeu tout en d&#233;voilant un peu plus le mode de fonctionnement d&#8217;Aiden. De quoi faire un peu monter les attentes. 
 
 Ensuite,  c&#8217;est au tour de Sony dans sa conf&#233;rence de nous proposer une vraie session de gameplay  au cours de laquelle on a pu mieux comprendre les principales m&#233;caniques de jeu : le piratage des cam&#233;ras de surveillance pour se la jouer infiltration, l&#8217;interrogation des archives de la police pour rep&#233;rer les possibles crimes, etc. 
 
 Mais Ubisoft avait bien plus &#224; proposer avec  une d&#233;mo priv&#233;e bien plus longue permettant de mieux &#171; sentir &#187; le jeu.  Ainsi, au cours de cette d&#233;mo, on arpente toujours la ville de Chicago mais un quartier plus pauvre que ceux pr&#233;sent&#233;s jusqu&#8217;ici. Contrairement &#224; ce que l&#8217;on connaissait, nous n&#8217;avons pas d&#8217;infos sur les passants donc pas de missions secondaires car  nous n&#8217;avons pas encore pirat&#233; le serveur de donn&#233;es du quartier.  
 
 Un peu comme les tours dans Assassin&#8217;s Creed ou les camps dans Far Cry 3, Ubisoft recycle donc encore une fois son syst&#232;me de d&#233;blocage de la map et ici, c&#8217;est donc un serveur de donn&#233;es qu&#8217;il faut pirater pour avoir acc&#232;s aux missions secondaires. Pour commencer, Aiden s&#8217;infiltre dans le r&#233;seau de cam&#233;ra de surveillance afin de planifier son attaque, ensuite, on d&#233;tourne l&#8217;attention d&#8217;un garde en ouvrant une porte &#224; distance afin de pouvoir l&#8217;assommer et voili-voilou,  on peut rentrer dans le b&#226;timent et placer son cheval de Troie  bien tranquillement. Et pour la sortie, on peut bien s&#251;r se la jouer infiltration ou alors cr&#233;er une diversion en faisant tout p&#232;ter. Moins discret mais tellement jouissif ! 
 
 Bon, &#233;videmment, tout cela a attir&#233; la police dans le coin et l&#224;, on retrouve un syst&#232;me encore une fois assez classique pour leur &#233;chapper. La grande diff&#233;rence, c&#8217;est qu&#8217;on peut tendre des pi&#232;ges &#224; nos poursuivants. H&#233; oui,  contrairement &#224; un GTA, il est assez compliqu&#233; d&#8217;&#233;chapper &#224; la police de mani&#232;re traditionnelle  et il faut faire appel &#224; nos talents de hacker pour s&#8217;en sortir.  
 On peut donc ouvrir/fermer des grilles, d&#233;clencher la sortie de plots de s&#233;curit&#233; apr&#232;s notre passage, couper l&#8217;&#233;lectricit&#233;, pirater les feux de circulation, ... Et tout ceci en pilotant notre bolide au milieu du trafic. Je n&#8217;ai encore aucune id&#233;e du sentiment de puissance qui devrait se d&#233;gager lors de ces piratages mais le d&#233;clenchement de ces &#233;v&#232;nements m&#8217;est apparu vraiment tr&#232;s naturel. Cela ne peut augurer que le meilleur. A noter &#233;galement que nos actions auront une influence sur  notre r&#233;putation au sein de la ville  et aupr&#232;s de ses habitants. Ainsi, si l&#8217;on r&#233;alise de bonnes actions, on apparaitra comme un Vigilante poursuivi par la police mais acclam&#233; par la foule. Dans le cas contraire, on se rapprochera plus du super-m&#233;chant de base. 
 
 Entre la trame principale et les missions secondaires, on aura pas mal d&#8217;occupations dans le jeu. Ainsi, on pourra par exemple  pirater les acc&#232;s WiFi situ&#233;s &#224; l&#8217;ext&#233;rieur des b&#226;timents  pour se connecter par exemple aux webcams et/ou voler l&#8217;argent des habitants. Pas une tr&#232;s bonne action mais de quoi permettre de se financer &#224; bon compte. Cet argent pourra servir &#224; s&#8217;acheter du mat&#233;riel : armes et munitions pour ceux qui aiment les affrontements directs mais aussi logiciels de piratage pour ceux qui pr&#233;f&#232;rent la discr&#233;tion. Enfin, on rep&#232;re une tentative de piratage de notre r&#233;seau, un hacker tenterait de s&#8217;infiltrer et il faut l&#8217;en emp&#234;cher. Pour cela, on doit se rendre dans la zone indiqu&#233;e et scanner tous les passants jusqu&#8217;&#224; la d&#233;couverte du hacker responsable. Encore une fois, pour l&#8217;identifier on peut se connecter aux cam&#233;ras de surveillance et autres gadgets disponibles.  
 Si on rep&#232;re le hacker &#224; temps, il faut le prendre en chasse et l&#8217;&#233;liminer. Mais coup de th&#233;&#226;tre pendant la pr&#233;sentation puisque  le hacker en question n&#8217;est personne d&#8217;autre qu&#8217;un vrai joueur qui a tent&#233; d&#8217;envahir notre partie.  Le multi sera donc directement int&#233;gr&#233; &#224; la partie solo et je peux vous dire que la r&#233;v&#233;lation a fait son petit effet au cours de cette pr&#233;sentation. 
 
 Bien entendu, une fois le hacking termin&#233;, on peut se venger en infiltrant nous aussi le jeu de notre adversaire.  Ce multi aux airs de jeu du chat et de la souris parait r&#233;ellement original. Pour conclure, je dirais que Watch Dogs m&#8217;a totalement s&#233;duit. Un monde ouvert o&#249; l&#8217;on incarne un pirate qui peut ne pas tirer un seul coup de feu de la partie et user de ses talents de hacker pour sauver la veuve et l'orphelin, c&#8217;est sacr&#233;ment cool et &#231;a change du h&#233;ros musculeux dont on a l&#8217;habitude.  
 Alors, bien s&#251;r, Watch Dogs pourra se jouer de mani&#232;re plus classique mais le gameplay &#224; base de hacking m&#8217;a particuli&#232;rement plu et  c&#8217;est pour cela que j&#8217;ai donn&#233; &#224; Watch_Dogs la premi&#232;re place de mon Top 3 des meilleurs jeux de cet E3 . Watch Dogs sortira le 21 Novembre prochain sur PS3, Xbox 360, Wii U et PC (ainsi que sur Xbox One et PS4 &#224; leur sortie) 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
