<document>
	<date>2012-09-10</date>
        <title>[Preview] WRC 3, le renouveau de la licence WRC est-il arriv&#233; ?</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>wrc 3</tag>
                <tag>wrc</tag>
                <tag>milestone</tag>
                <tag>rallye</tag>
                <tag>gamescom 2012</tag>
                <tag>preview</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>Preview</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Salons</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 &#160; 
 Apr&#232;s un WRC premier du nom rempli de bonnes intentions mais globalement d&#233;cevant et un WRC 2 qui &#233;levait l&#8217;absence de nouveaut&#233;s au rang d&#8217;art, plus personne n&#8217;esp&#233;rait quelque chose de ce WRC 3. Pourtant, le rallye, le vrai, celui des  Colin McRae Rally , des  Richard Burns Rally  ou de ma r&#233;f&#233;rence ultime :  Rally Championship 2000  et pas celui des r&#233;cents Dirt (qui misent un peu trop sur le grand spectacle) m&#233;rite une place &#224; part dans le jeu-vid&#233;o. Un peu &#224; l&#8217;image de la Formule 1 absente pendant de longues ann&#233;es de nos machines avant que Codemasters ne relance le genre avec son excellente s&#233;rie des F1 20XX,  le championnat du monde des rallyes m&#233;riterait une adaptation &#224; la hauteur du talent de ses pilotes . Les d&#233;veloppeurs Italiens de  Milestone  l&#8217;ont bien compris et ont surtout mal dig&#233;r&#233; l&#8217;accueil plus que mitig&#233; que leurs titres ont re&#231;u lors de leurs sorties... Et ils ont d&#233;cid&#233; de mettre les mains sous le capot en abandonnant le rythme de sortie annuelle et en se donnant 2 ans pour repenser de fond en comble leur jeu.  
 
 Ainsi, tout est nouveau dans WRC3 ou presque. 
 Nouveau moteur graphique, nouveau moteur de simulation, les voitures ont toutes &#233;t&#233; re-mod&#233;lis&#233;es, la bande son r&#233;-enregisr&#233;e, bref, on efface tout et on recommence. Et il faut reconnaitre que leur travail se voit du premier coup d&#8217;&#339;il.  Les voitures sont enfin regardables  tandis que  le pilotage semble enfin un peu plus cr&#233;dible . 
 Mais je ne m&#8217;avancerai pas plus sur cette partie du jeu puisque j&#8217;ai pu juste r&#233;aliser une sp&#233;ciale avec les r&#233;glages de difficult&#233; standard et &#224; la manette, ce qui,  pour ceux qui ont lu ma preview E3 de F1 2012 , revient &#224; me faire jouer avec les doigts cass&#233;s. Mais mon bon ami  Gohanblog  avec qui je partageais la pr&#233;sentation m&#8217;a bien confirm&#233; que le progr&#232;s dans la maniabilit&#233; &#233;tait remarquable.  A confirmer sur mon G27 d&#232;s que possible. 
 &#160;  
 A noter quand m&#234;me que la vue pilote me d&#233;&#231;oit toujours un peu sans doute parce que les voitures gardent un c&#244;t&#233; cartoon alors que le photor&#233;alisme me semble beaucoup plus adapt&#233; &#224; une simulation... Mais cela &#233;voluera peut-&#234;tre encore un peu d'ici &#224; la version finale. A l&#8217;image de tous les jeux de course automobile qui se respectent, le nombre de r&#233;glages possible semblait tr&#232;s complet mais  je me demande si l'effet sera r&#233;ellement visible sur la route . WRC3 propose &#233;galement un &#233;l&#233;ment qui a touch&#233; ma sensibilit&#233; de co-pilote puisqu&#8217; il sera possible de d&#233;caler dans le temps l&#8217;annonce des notes  afin de les recevoir plus t&#244;t ou au contraire dans le virage. De quoi changer pas mal de choses pour ceux qui se la jouent pilote de l&#8217;extr&#234;me et qui coupent toutes les aides visuelles. 
 
 Au niveau des modes de jeu, il y a &#233;galement du nouveau. 
 Bien s&#251;r, on pourra toujours participer au championnat du monde avec les vrais pilotes et les vraies voitures (licence WRC oblige) et c&#8217;est toujours ce mode qui continuera &#224; passionner les aficionados du rallye. Mais Milestone propose &#233;galement  un mode &#171; Road to Glory &#187;  qui utilisera les m&#234;mes voitures et les m&#234;mes circuits que dans le championnat du monde mais avec des pilotes fictifs et des courses sc&#233;naris&#233;es pour faire progresser un jeune pilote jusqu&#8217;au sommet de la hi&#233;rarchie. Une bonne id&#233;e si celle-ci est bien exploit&#233;e. Vous l&#8217;aurez compris, j&#8217;attends beaucoup de ce WRC 3 mais la douche froide des deux pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes me rappelle combien il ne faut pas s&#8217;enthousiasmer trop vite.  Pourtant, je pense que les d&#233;veloppeurs se sont donn&#233;s les moyens de r&#233;ussir leur pari.  A confirmer sur la version finale. WRC 3  est pr&#233;vu sur PS3, Xbox 360 , PC  et m&#234;me PS Vita  courant Octobre 2012 tandis que la d&#233;mo sortira encore cette semaine sur Xbox Live et PSN pour que chacun se fasse une id&#233;e du chemin parcouru depuis les pr&#233;c&#233;dents &#233;pisodes de la s&#233;rie. 
 
 
 
 
 
        </text>
</document>
