<document>
	<date>2015-03-11</date>
        <title>[Concours Anniversaire n&#176;1] Gagnez 9 jeux Singstar Ultimate Party et 9 T-shirts Little Big Planet 3</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours 4 ans</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>cadeaux</tag>
                <tag>goodies</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                  
 &#160; 
 L'actualit&#233;  Concours  a &#233;t&#233; charg&#233;e ces derni&#232;res semaines  et nous n'avions m&#234;me pas encore eu l'occasion de  f&#234;ter avec vous les 4 ans de Couple of Pixels .  
 Quatre ann&#233;es au cours desquelles nous esp&#233;rons que vous vous &#234;tes autant amus&#233;s &#224; nous lire que nous &#224; vous raconter nos aventures. 
 Beaucoup de choses se sont pass&#233;es depuis la cr&#233;ation du site.  Notre couple geek s'est mu&#233; en famille geek  et on esp&#232;re bien que Liara (alias baby pixel pour les intimes) pourra bient&#244;t partager ses premi&#232;res petites exp&#233;riences de gameuse avec vous. Bon, ce n'est quand m&#234;me pas encore pour tout de suite (elle n'a que 2 ans) mais elle regarde avec admiration son papa et sa maman jouer et se jette sur le pad d&#232;s qu'on a le dos tourn&#233;.  De bons g&#232;nes, il n'y a que cela de vrai. 
 Place maintenant &#224; une nouvelle s&#233;rie de concours anniversaire que nous &#233;talerons sur plusieurs semaines car  nos partenaires nous ont g&#226;t&#233;s cette ann&#233;e avec des lots d'une valeur globale approchant les 4.000 euros  &#224; remporter.  
 Nous esp&#233;rons, en tout cas, passer encore de longues ann&#233;es &#224; vous faire partager notre amour du jeu-vid&#233;o. 
 Et maintenant place au concours... 
                                                                                                  C'est en partenariat avec Playstation que nous vous proposons de remporter  9 lots constitu&#233;s d' un jeu Singstar Ultimate Party pour PS3  et d' un T-shirt Little Big Planet 3 . 
 Pour participer au tirage au sort permettant de gagner l'un des 9 lots en jeu, 4 modes de participation, comme d'habitude. 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous en r&#233;pondant &#224; la question suivante pour confirmer votre participation. 
 Racontez-nous en quelques mots votre meilleur souvenir sur une console Playstation... 
 2. Facebook Retrouvez la news du concours dans la timeline de  notre page Facebook , aimez-l&#224; &#160; et/ou laissez un commentaire pour confirmer votre participation . 
 Vous pouvez aussi simplement utiliser le module ci-dessous : 
 
 &#160; 
 // &amp;lt;![CDATA[
(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = "//connect.facebook.net/fr_FR/all.js#xfbml=1";  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));
// ]]&amp;gt; 
 
 Publication  by  Couple of Pixels . 
 
 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et&#160;tweetez  le message suivant  : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner 1 jeu Singstar Ultimate Party (PS3) et 1 T-shirt Little Big Planet 3 : http://t.co/3fnbx3VbrN 
 ou vous pouvez directement nous suivre et retweeter le message gr&#226;ce au module ci-dessous : 
 
 
 Follow  @CoupleofPixels  et RT pour gagner 1 jeu Singstar Ultimate Party (PS3) et 1 T-shirt Little Big Planet 3 :  http://t.co/3fnbx3VbrN 
&#8212; Couple of Pixels (@CoupleofPixels)  11 Mars 2015 
 
 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation. 
 4. Google+ Vous pouvez &#233;galement  participer via votre compte Google+ . Faites simplement un +1 et laissez un commentaire pour confirmer votre participation dans le module ci-dessous . 
 
 &#160; 
 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les quatre modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est r&#233;serv&#233; &#224; la Belgique et &#224; la France M&#233;tropolitaine. 
 En participant, vous acceptez  le r&#232;glement de nos concours . Fin du concours &#160;: Dimanche 29 Mars 2015. 
 Bonne chance &#224; toutes et tous  !                                                  
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
