<document>
	<date>2011-04-29</date>
        <title>PSN : la r&#233;surrection est pr&#233;vue le 4 Mai</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>psn</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>maintenance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Gaming</category>
                <category>News</category>
                <category>PS3</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 
 Sortez les confettis et le champagne !  Apr&#232;s plus d'une semaine d'indisponibilit&#233; du PSN, Sony parle enfin d'une date et annonce que les premiers services PSN pourraient &#234;tre de  retour en ligne d&#232;s le 4 Mai . Notez le conditionnel assez appuy&#233; ! 
 Toutes les fonctionnalit&#233;s ne seront pas r&#233;activ&#233;es imm&#233;diatement mais au moins il sera possible de jouer en ligne, enfin, on l'esp&#232;re ! 
 En dehors de cette annonce de r&#233;surrection du PSN, Sony communique &#233;galement beaucoup sur l'&#233;tat du PSN lors de sa r&#233;activation. En r&#233;sum&#233;, lors de votre premi&#232;re connexion, vous devrez changer votre mot de passe. Vous conserverez tous vos t&#233;l&#233;chargements, amis ou autres param&#232;tres on-line.  Vos troph&#233;es ne seront pas perdus et ceux gagn&#233;s hors-ligne seront synchronis&#233;s lors de votre premi&#232;re connexion. Quant &#224; la compensation que Sony accordera &#224; ses 80 Millions de clients m&#233;contents, c'est toujours le myst&#232;re m&#234;me s'il est &#233;tabli que nous recevrons bien un petit quelque chose en r&#233;compense de notre patience. 
 Notons encore qu'une rumeur insistante fait &#233;tat d'une tentative de revente de plus de 2 millions de num&#233;ros de cartes de cr&#233;dit par les pirates du PSN. Ils auraient r&#233;clam&#233; &#224; Sony 100.000 dollars en &#233;change des num&#233;ros. Rien de tout cela n'est confirm&#233;, donc c'est &#224; prendre avec des pincettes puisque Sony, de son c&#244;t&#233;, affirme que les num&#233;ros des cartes de cr&#233;dit &#233;taient crypt&#233;s dans leur base de donn&#233;es. 
 Pour rappel, il est aujourd'hui inutile de bloquer votre carte de cr&#233;dit. Les banques et les gestionnaires de cartes surveillent les transactions illicites de minute en minute et au moindre doute, ils bloqueront eux-m&#234;mes vos cartes. Par contre, surveillez vos relev&#233;s bancaires r&#233;guli&#232;rement de mani&#232;re &#224; r&#233;agir rapidement aupr&#232;s de votre banque en cas de d&#233;bit anormal. 
 Pour les informations officielles les plus fraiches, consultez le  blog Playstation . 
 Penny Arcade  illustre joliment la situation de Sony face &#224; ce hack du PSN (dessin traduit de l'anglais gr&#226;ce au talent d' Aelya ) 
 
 Update 1er Mai 
 Sony Confirme le retour de la majorit&#233; des activit&#233;s du PSN pour le 4 Mai et confirme qu'une compensation sera accord&#233;e &#224; tous les utilisateurs :  
 - Un mois gratuit de PSN Plus. 
 - Des t&#233;l&#233;chargements gratuits (encore &#224; d&#233;tailler) 
 Esp&#233;rons que le relancement du PSN se passe bien ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
