<document>
	<date>2013-01-28</date>
        <title>Concours Anniversaire n&#176;2 : Activision et Konami vous font gagner 9 jeux PS3 et Xbox360</title>
        <author>Aelya &amp; Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>concours 2 ans</tag>
                <tag>concours</tag>
                <tag>gagner</tag>
                <tag>activision</tag>
                <tag>konami</tag>
                <tag>ps3</tag>
                <tag>xbox360</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Concours</category>
        </categories_set>
        <text>
                                         
                                             
                                                                                                 &#160; 
 On continue la s&#233;rie des concours Anniversaire gr&#226;ce &#224; Konami et Activision qui vous permettent de gagner 9 jeux sur PS3 et XBox360 !&#160; 
 Konami  vous offre : 
 - 1 exemplaire de  PES 2013  sur  PS3 
 - 1 exemplaire de  PES 2012  sur  PS3 
 - 1 exemplaire de  Blades of Time  sur  PS3 
 Tandis qu' Activision  vous propose : 
 - 2 exemplaires de  007 Legends  sur  PS3 
 - 2 exemplaires de  Transformers - Fall of Cybertron  sur  Xbox360 
 - 2&#160;exemplaires d' Ice Age 4  sur  Xbox360 
 Pour participer au tirage au sort, trois m&#233;thodes : 
 1. Commentaires sur le blog Postez simplement un commentaire ci-dessous pour confirmer votre participation &#160;en indiquant si vous jouez pour PS3 ou Xbox 360. 
 2. Facebook Devenez fan de notre page Facebook . Ensuite, retrouvez la news du concours dans notre timeline, aimez-l&#224; &#160; et laissez un commentaire   en indiquant si vous jouez pour PS3 ou Xbox 360. 
 3. Twitter Suivez-nous sur Twitter &#160;et tweetez l'un des messages suivants (ou les deux) : 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner une tonne de jeux ACTIVISION et KONAMI sur PS3 : http://t.co/n29xvCdS 
 Follow @CoupleofPixels et RT pour gagner une tonne de jeux ACTIVISION sur Xbox 360 : http://t.co/n29xvCdS 
 Attention, votre compte doit &#234;tre public pour que nous puissions enregistrer votre participation.  La r&#233;partition des lots se fera entre les gagnants une fois ceux-ci connus. 
 Comme d'habitude,&#160; vous pouvez cumuler les trois modes de participation pour multiplier vos chances . 
 Ce concours est ouvert aux r&#233;sidents de Belgique et de France M&#233;tropolitaine. Fin du concours &#160;:  17 F&#233;vrier 2013 Bonne chance &#224; toutes et tous ! 
                                                                                                                                                 
                                             
                                         
                                     
        </text>
</document>
