<document>
	<date>2011-07-14</date>
        <title>[Retrogaming] Arrivage d'une Super Nintendo</title>
        <author>Quantic</author>
        <tags_set>
                <tag>retrogaming</tag>
                <tag>super nintendo</tag>
                <tag>nintendo</tag>
                <tag>mario kart</tag>
                <tag>brocante</tag>
                <tag>e-bay</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Retrogaming</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Nouvelle Rubrique consacr&#233;e au Retrogaming ! 
 Et oui, comme beaucoup, j'ai &#233;galement c&#233;d&#233; &#224; la mode du retrogaming et &#233;cume les brocantes &#224; l'aube &#224; la recherche de la perle rare. J'ai d&#233;j&#224; rassembl&#233; une belle collection que je vous d&#233;crirai r&#233;guli&#232;rement dans cette rubrique. 
 
 Pour ce premier article, il ne s'agit pas d'une trouvaille de brocante mais d'un achat E-Bay. J'ai en effet d&#233;nich&#233; une Super Nintendo en bo&#238;te et en tr&#232;s bon &#233;tat sur le c&#233;l&#232;bre site d'ench&#232;res que j'ai obtenu pour un prix ridicule de 30 euros (merci le c&#226;ble antenne/p&#233;ritel manquant que j'ai trouv&#233; tr&#232;s facilement d'ailleurs). 
 La bo&#238;te a un peu v&#233;cu mais est compl&#232;te, depuis le polystyr&#232;ne d'origine jusqu'au manuel et m&#234;me la garantie. 
 
 Apr&#232;s nettoyage, la console est comme neuve et fonctionne parfaitement, m&#234;me si sur notre LCD g&#233;ant, les graphismes de Mario Kart que nous avons acquis en m&#234;me temps font un peu mal aux yeux. Comme nous devons ramener une ancienne t&#233;l&#233; cathodique, r&#233;cup&#233;r&#233;e chez les parents d' Aelya , la semaine prochaine, nous pourrons &#224; nouveau jouer dans les conditions de l'&#233;poque. Il ne reste plus qu'&#224; trouver les jeux qui vont avec et un deuxi&#232;me pad. 
 
 Personnellement, &#224; l'&#233;poque, j'&#233;tais un segamaniaque et jamais je n'aurais pu abandonner ma Mega Drive pour une Super Nintendo. C'est donc surtout &#224;  Aelya  que cette console rappellera des souvenirs. Elle avait revendu sa NES &#224; son grand-p&#232;re (une vraie commer&#231;ante dans l'&#226;me) afin de financer l'achat de cette Super Nintendo avec laquelle elle s'est d&#233;finitivement transform&#233;e en gameuse ! 
 Mais &#233;videmment, quand on est ado, difficile d'acheter les nouvelles consoles sans revendre les pr&#233;c&#233;dentes et c'est ainsi que pour acheter la Nintendo 64,  Aelya  a d&#251; se s&#233;parer de sa Super Nintendo, un d&#233;chirement dont elle m'a souvent parl&#233;... D'ailleurs, la Nintendo 64 n'a pas subi le m&#234;me sort puisqu'elle tr&#244;ne dans notre coin retro depuis un bon moment maintenant... mais on vous en parlera une prochaine fois. 
 
 
 
 
        </text>
</document>
