<document>
	<date>2014-07-09</date>
        <title>Sailor Moon Petite Etrang&#232;re : une com&#233;die musicale qui fait envie</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>sailor moon</tag>
                <tag>sailor moon petite etrang&#232;re</tag>
                <tag>japan expo 2014</tag>
                <tag>com&#233;die musicale</tag>
                <tag>musical</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>Japanimation</category>
                <category>Mangas</category>
                <category>Otaku</category>
                <category>Salons</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
                                                  
 Lors de&#160; Japan Expo 2014 , nous avons eu la chance de voir quelques extraits de&#160; Sailor Moon Petite Etrang&#232;re, la nouvelle com&#233;die musicale japonaise sur Sailor Moon. 
 En effet, une bonne partie du casting avait fait le d&#233;placement pour r&#233;pondre &#224; des questions et surtout nous chanter quelques morceaux. 
                                                  
 Organis&#233;e sur la sc&#232;ne 15 ans,  cette rencontre avec les interpr&#232;tes de cette nouvelle com&#233;die musicale qui reprend la saison 2 de Sailor Moon  avec Chibi Moon a attir&#233; un grand nombre de personnes, dont une bonne partie cosplay&#233;e en Sailors, qui se sont toutes montr&#233;es tr&#232;s enthousiastes d&#232;s l'arriv&#233;e du Casting. 
 Nous avons pu voir en chair et en os : Sailor Moon - Satomi Okubo 
 
 Sailor Mercury - Momoyo Koyama 
 
 Sailor Mars - Kanon Nanaki 
 
 Sailor Jupiter - Yuu Takahashi 
 
 Sailor Venus - Shiori Sakata 
 
 Tuxedo Mask - Yuga Yamato 
 
 A noter que  c'est une troupe exclusivement f&#233;minine , ce que n'avait pas compris l'interpr&#232;te qui d&#233;signait l'actrice interpr&#233;tant l'homme masqu&#233; d'un magnifique "IL" jusqu'&#224; ce qu'elle se rende compte de son erreur sur la fin du mini-show. 
 &#160; &#160; 
 D'ailleurs, la s&#233;ance de questions/r&#233;ponses ne fut pas tr&#232;s int&#233;ressante et l'on ne laissa pas la possibilit&#233; au public de poser ses propres questions ce qui est un peu dommage. En tr&#232;s gros,  les Sailors ont grandi avec Sailor Moon et sont heureuses de pouvoir incarner ces h&#233;ro&#239;nes &#224; leur tour et de transmettre leur passion &#224; la nouvelle g&#233;n&#233;ration.  En tout cas, elles avaient l'air contentes d'&#234;tre l&#224;, de rencontrer le public fran&#231;ais et de d&#233;couvrir son enthousiasme. 
 
 Nous avons pu assister &#224;  l'interpr&#233;tation de deux chansons de la com&#233;die musicale  et l&#224;, l'ambiance de la salle a pris quelques dizaines de degr&#233;s. Et j'avoue que m&#234;me moi qui n'y comprend rien (je ne parle malheureusement pas japonais, un de mes tr&#232;s gros regrets), je n'ai pas pu m'emp&#234;cher de m'exciter comme une puce^^ Si j'allais au Japon,  je craquerais certainement pour aller voir ce spectacle ^^ 
 
 Nous avons ensuite pu voir l a bande annonce de la nouvelle s&#233;rie Sailor Moon Crystal  qui vient juste d'&#234;tre diffus&#233;e au Japon. 
 
 Enfin, cette mini-conf&#233;rence s'est achev&#233;e sur  la troupe interpr&#233;tant le fameux g&#233;n&#233;rique japonais de Sailor Moon "Moonlight Densetsu".  L&#224; aussi le public &#233;tait surexcit&#233;^^ 
 
 Toutes ces vid&#233;os (et des cosplay shows de la Japan Expo) sont visibles sur  notre chaine Youtube .                                                  
 
 
 
        </text>
</document>
