<document>
	<date>2011-10-25</date>
        <title>Skylanders - Spyro Adventures : D&#233;ballage du Starter Pack</title>
        <author>Aelya</author>
        <tags_set>
                <tag>skylanders</tag>
                <tag>spyro</tag>
                <tag>d&#233;ballage</tag>
                <tag>activision</tag>
                <tag>skylanders spyro adventures</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>3DS</category>
                <category>Craquage</category>
                <category>D&#233;ballage</category>
                <category>Figurines</category>
                <category>Gaming</category>
                <category>PC</category>
                <category>PS3</category>
                <category>Wii</category>
                <category>Xbox360</category>
        </categories_set>
        <text>
 
 
 Je suis pass&#233;e &#224; la Fnac r&#233;cemment et je suis tomb&#233;e sur le  Starter Pack de Skylanders - Spyro Adventures , un jeu qui me faisait envie depuis un certain temps&#160; et  dont nous vous avions d&#233;j&#224; parl&#233; . 
 Je l'ai regard&#233;, Je l'ai pris en main, je l'ai repos&#233;, je l'ai repris, je l'ai repos&#233;, je l'ai repris, je l'ai repos&#233;, j'ai fait un tour au rayon manga, je suis repass&#233;e devant, je l'ai repris, je l'ai repos&#233;, je l'ai repris et je suis pass&#233;e &#224; la caisse.  Bref , j'ai achet&#233; le  Starter Pack de Skylanders - Spyro Adventures . 
 
 Dans ce pack, on trouve : 
 &#160;- le jeu,  
 &#160;- 3 figurines avec leurs codes internet et leurs stickers,  
 &#160;- un portail du pouvoir (avec les piles n&#233;cessaires),  
 &#160;- un poster qui reprend toutes les figurines existante et permet de coller les stickers pour tenir &#224; jour sa collection (Cela me rappelle mon enfance^^). 
   
 Le portail change r&#233;guli&#232;rement de couleur lorsqu'il est allum&#233; (j'aime^^) et les figurines sont bien finies avec un bon niveau de d&#233;tail. Sachant qu'on peut les acheter &#224; l'unit&#233; pour environ 8 euros et qu'elles contiennent des composants pour sauvegarder les donn&#233;es de son personnage, je les trouve vraiment chouettes ! En fait, on pourrait presque se contenter d'acheter les figurines sans le jeu tellement elles sont sympas. 
 
 Les trois figurines sont les m&#234;mes pour toutes les consoles HD et la version PC. Il n'y a pas diff&#233;rents lots possibles, ce qui est un peu dommage. Par contre la version 3DS a droit &#224; des figurines diff&#233;rentes, dont une exclusive non vendue s&#233;par&#233;ment "Dark Spyro". Je me suis montr&#233;e raisonnable et me suis content&#233;e de la version PS3. 
     
 Il ne me reste maintenant plus qu'&#224; tester tout &#231;a et vous faire part de mes impressions sur le jeu en lui-m&#234;me !  Sans craquer pour d'autres figurines, arf trop tard, je suis repass&#233;e devant et l&#224; je n'ai pas pu r&#233;sister aux doux yeux de Sonic Boom... Il ne faut plus que je passe devant ces figurines ! 
 
 
 
 
        </text>
</document>
