<document>
	<date>2013-08-23</date>
        <title>Photo de concerts. Circulez, ya rien  voir.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Laissez-moi vous conter lhistoire etrangement banale a laquelle un jeune photographe professionnel a ete recemment confronte. Le garcon sen va photographier un groupe en  live  pendant un festival. Il est professionnel, il est accredite, il na pas signe de contrat comme cest parfois le cas sur certaines grosses productions. De ce genre de contrat leonin qui stipule que le photographe sengage, dune, a faire dexcellents cliches ne depreciant pas lartiste, de deux, a ne les commercialiser sur aucun type de supports (mugs, briquets, t-shirts, ) et encore moins sur des medias de diffusion (presse, TV, video, web, ). Non. Ici, point de contrat. Notre jeune ami peut donc exercer son job pleinement, pendant les sacro-saints trois premiers titres sans flash et depuis la foule puisque, logiquement accredite par le festival, il peut pratiquer son art sauf avis contraire et davis contraire il ny en a point. Jusquici, donc, tout va bien. Le probleme cest que notre photographe ne se contente pas dappuyer sur son declencheur, il fait partie de cette jeune generation de photographes qui cherche limage que les autres ne font pas. Alors evidemment, a force de chercher, il finit par la trouver et la capturer. Pendant le concert du groupe, notre jeune  serial shooter  tape une de ces envolees, un  jump  dont seuls les chanteurs de rock ont le secret.  Almost perfect shot , comme on dit. Tout y est, divinement cadre. Le nom du groupe, avec le logo, la position, le saut, lenergie, les reflets qui vont bien, aucun doute, cest dans la boite. Le genre de cliche qui ne peut que seduire une production et les medias. Et cest ce qui va logiquement arriver. 
 La societe de management du groupe contacte illico le photographe, lui confirme son interet pour le cliche et lui demande naturellement de lui transmettre ledit cliche en haute definition. Le photographe, jeune certes, mais plus tout a fait lapin de six semaines, avance avec une fausse naivete la question qui fache : Que comptez-vous faire de mon cliche ? Et la les choses vont rapidement deraper, pour aboutir finalement a ce constat peu glorieux de la part de la prod. En clair si vous ne voulez pas nous fournir cette image gracieusement, nous vous interdisons de la publier et den faire exploitation. Voila, aujourdhui on en est la. Desormais il ny aurait donc dautre alternative que de donner gracieusement ses photos de concerts, surtout les bonnes. Inutile dentrer dans le detail. Au regard de la Loi francaise ce photographe est proprietaire de ses cliches, dautant quils ont ete realises dans les regles de lart. Nul ne peut lui interdire, dans ces conditions, den faire usage et den tirer profit. Puisque, accessoirement, le photographe a, lui aussi, le droit de vivre de son art et de gagner de largent. Cest dailleurs plus quun droit, cest un devoir. 
 Lun des aspects curieux des histoires banales, cest quelles se reproduisent a lenvi. Pas plus tard que ce matin, je recois un email dun journaliste travaillant pour un magazine connu. Je veux dire par la pas un fanzine confidentiel tire dans une cave a trois cents exemplaires par des petites mains courageuses et benevoles et revendu sous le manteau un euro cinquante a la sortie des concerts, que nenni. Un beau magazine bien classieux sur papier glace tire a quelques dizaines de milliers dexemplaires avec formule dabonnement et regie publicitaire. Ce magazine, donc, ayant pignon sur rue, me demande trois cliches et, tout en reconnaissant la qualite des cliches en question, tient a me preciser que (je cite) Naturellement, ces photos doivent etre libres de droits dune part et que cest tres urgent, dautre part. Avec la presse, cest toujours tres urgent, surtout quand, selon la formule consacree on na pas de budget photo. Pour memoire, rappelons a toutes fins utiles quaucune photo nest libre de droits. La morale de lhistoire cest que lhistoire nest pas morale.  
 A force de dire et de repeter que lacte photographique est desormais a la portee de tout le monde, cet acte est aujourdhui si deprecie, devenu banal et sans valeur, quon a fini par y croire. La photo, ca ne vaut plus rien, parce que, cest bien connu, tout le monde est capable aujourdhui de faire une bonne photo, je veux dire par la une photo honorable, publiable meme si elle est mediocre et ce nest pas le tonton de la famille royale britannique qui me contredira. Il suffit de constater les tarifs aujourdhui pratiques pour une pige photo dans un quotidien de la PQR qui rime souvent avec misere. Nempeche. Un bon cliche, ca se paye, parce que cest rare. Alors offrir des cliches gratos en echange dune petite flatterie a lego et dune mention de credit (par ailleurs obligatoire), non, merci. 
 Faire des photos de live devient desormais tres complique. Les prods sont noyees sous les demandes daccreditation qui deviennent de plus en plus souvent payantes. Si les accreditations sont payantes, il ny a aucune raison de refuser des photographes, quelque soit leur origine. Cest ainsi quon retrouve, dans certains festivals, des fosses bondees ou il nest pas rare de compter un nombre astronomique de photographes qui nont bien souvent pour un certain nombre dentre eux, il faut bien en convenir, de photographe que le nom. Impossible de travailler correctement, dans ces conditions. Pour ma part, jai choisi. Je travaille avec deux ou trois festivals, essentiellement pour le fun et jai deserte les champs de bataille. Quimporte, pour moi, car je suis plutot sur la derniere portion de ma route En revanche je pense a ces gamins qui fantasment sur ce job mal paye, voire de plus en plus pas paye du tout et jai envie de leur dire. Ny allez pas, passez votre chemin, faites autre chose. Dans le secteur de la photo live, cest mort, desertique, rappe. Et si pour votre plus grand malheur vous realisez un cliche qui tue, on vous le demandera gratuitement. Et si vous refusez, vous serez repere et on vous bannira, on vous interdira de fosse. Alors un conseil, prenez les devants et circulez. Ya rien a voir. 
  cliche :  Le prince et la danseuse. Peter Doherty, fete du bruit dans Landerneau 2013. 
   voir mes cliches sur FlickR 
 
 
        </text>
</document>
