<document>
	<date>2015-03-04</date>
        <title>La plomberie, cest plus quune passion, cest toute ma vie.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>photo</tag>
                <tag>plomberie</tag>
                <tag>plombier</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 La plomberie, cle de 12 en mains. 
 Bonjour, je mappelle Thibaut, jai trente-cinq ans, je suis comptable. Jai fait comptable parce que ma mere me repetait sans arret que dans la vie, il faut avoir un metier  serieux , qui assure de faire bouillir la marmite. Elle a raison ma mere, alors jai fait  comptable . Aligner des chiffres dans des colonnes debit, credit, toute la sainte journee, cest pas ce quil y a de plus excitant, mais au moins, comme dit maman,  ca paye les factures . Je fais mon taff, mes trente cinq heures, jai un bon salaire, des conges, des RTT, je bosse dans une bonne boite, jai une certaine securite de lemploi, tout va bien. Normalement, jai tout pour etre heureux. Mais quest-ce que je memmerde ! Parce que moi, voyez-vous, mon grand truc, laventure de ma vie, cest la  plomberie . Cest le metier de mes reves, celui que jaurais toujours voulu faire, mais le destin (et ma mere) en auront decide autrement. Alors pendant trente-cinq heures chaque semaine, je suis comptable. Le reste du temps, je suis plombier. Je vis mon reve, ca ne sexplique pas. 
 Au debut, jetais pas vraiment equipe. Un petit jeu de cles chromees vanadium, une paire de gants et je partais a laventure. Je depannais les eviers chez ma mere, je verifiais des conduits de douche chez mes potes, gratuitement bien sur. Grace a ca, mes potes en parlaient a leurs potes, jai commence a me faire une jolie reputation dans mon coin. Jetais de plus en plus sollicite, on ma demande des interventions de plus en plus complexes, sur des chantiers de plus en plus importants. Jai vecu la mes plus beaux instants, mes plus belles vibrations de plombier. Moi, cle de douze en main, face au robinet recalcitrant, jexistais enfin. Et puis ca me permettait de sortir le soir, apres ma journee, de voir des gens, de me batir une reputation. Un jour, jai franchi le cap, je me suis cree une page Facebook,  Thibaut plomberie  que ca sappelait. Oui, je nosais pas afficher Plombier (avec un P majuscule), parce que cetait pas vraiment mon metier et je ne voulais pas faire de lombre aux professionnels. Chaque fois que je faisais une intervention, je la mentionnais dans ma page. Je me suis fait beaucoup d amis  Facebook, recoltant a chaque fois beaucoup de  likes . Je vivais mon truc, jetais heureux. Enfin. 
 Le temps a passe, les chantiers devenant de plus en plus importants et lointains, jai du franchir le pas et demander une petite participation financiere, histoire aussi de payer le materiel dans lequel jai du investir. Jai un  matos  de reve aujourdhui, du poste a souder  Rothenberger  qui depote a la panoplie complete de chez  Facom , jinvestis toutes mes economies et tout mon salaire y passe, et quand ca ne suffit pas, il y a toujours  Cofidis  comme dirait mon pote Gaston ! Cest comme ca que jai pu acheter mon  Berlingo  amenage. Vous allez me dire, ca fait des longues journees ! Partir sur la route apres huit heures decritures journalieres, il faut vraiment aimer ca. La plomberie, cest plus quune passion, cest toute ma vie, ca me rend heureux et ca ne sexplique pas. Bien sur, ca rend moins heureux les plombiers professionnels, dont cest le metier et leur unique moyen de subsitance. On maccuse plus ou moins ouvertement de concurrence deloyale, on me reproche detre paye au  black  (comme si eux, les pros, ne faisaient jamais de black hein ?), de casser les prix, ou parfois de bosser gratuitement. Je comprends bien, mais jai envie de leur dire aux pros quon est en 2015, que les temps ont change, quil faut vivre avec son temps et que cest pas de ma faute sils nont pas evolue. Je les soupconne aussi detre un peu jaloux de la qualite mon travail 
 Moi je vis ma passion, a travers la plomberie et le reste na aucune importance. Je passe tout mon temps libre chez  Leroy Merlin , le beau  matos  cest mon truc. Un jour, je serai completement equipe, aussi bien quun pro et meme mieux quun pro, cest lavantage de ne pas avoir a declarer ses revenus au fisc. Pas dimpots, pas de charges, pas de TVA, ca aide. Je vais bientot feter les 5000  amis  sur ma page Facebook Thibaut Plombier  et mes 1000  followers  sur Twitter. Au fil du temps, la plomberie, cest devenu beaucoup plus quune passion. Le soir, apres ma journee, quand je tombe la chemise-cravate, que jenfile mon bleu et que je pars sur les routes au volant de mon Berlingo, je suis dans la lumiere. Jexiste enfin. Jevite de penser aux dommages collateraux que mon activite paralelle provoque sur les plombiers professionnels. Comme dirait ma mere, apres tout, on ne fait pas domelette sans casser des oeufs. 
   Quelques precisions  
 Cette histoire est une fiction. Toute ressemblance avec des personnes existantes ou ayant existe serait purement fortuite. Et jai le plus grand respect pour les professionnels de la plomberie. Si le cur vous en dit, vous pouvez relire cet article, en remplacant les mots  plomberie  et  plombier  par photographie et photographe. 
 
 
        </text>
</document>
