<document>
	<date>2014-09-29</date>
        <title>Une journe  Disneyland. Victor, Nikon 1 v3 et moi.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>Disneyland</tag>
                <tag>hybride</tag>
                <tag>micro SD</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon 1 v3</tag>
                <tag>Nikon One</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon 1 v3. Le petit Mickey qui na pas peur des gros. 
 Je me souviens parfaitement du jour ou  Nikon  a lance  Nikon One . En gros, on nous disait quil fallait appuyer sur le declencheur et que cetait lappareil qui choisissait le meilleur cliche. La, pour le coup, on etait dans le concept du  ghost in the machine  et ca, ca mavait epouvante. Les choses se sont un peu tassees et jai finalement laisse Nikon 1 vivre sa vie et je suis reparti a mes outils de predilection, de bons gros reflex bien lourds qui tiennent bien dans la main. Mais au fond, est-ce que la taille de loutil a tant dimportance ? Il en a assurement, comme vous laurait dit D ebra Morgan . Mais pas que. Ca faisait un moment que ca me titillait, de delaisser le temps dun shooting la grosse artillerie et de partir en ballade en voyageant ultra leger. Cest comme ca que je me suis retrouve a  Disneyland , un beau samedi de septembre. Un parc de loisirs noir de monde, des queues interminables a toutes les attractions (2 heures pour voir Ratatouille) mais un ciel bleu, sans un seul nuage et les rires de  Victor , mon petit-fils. Samedi. 9:30. Je suis aux portes de Disneyland, un  Nikon 1 v3  autour du cou et jai lair dun touriste japonais. 
   Nikon 1 v3. Compact,  tres  compact. 
Comment resumer Nikon 1 v3 en quelques mots ? Cest un appareil photo  hybride  ultra compact, ultra leger, ultra performant. Par defaut il est livre sans viseur mais moi, faire des photos sans mettre mon il dans un viseur, je sais pas. Donc Nikon ma aussi livre un viseur electronique qui sadapte sur la griffe porte-flash. Outre le fait dajouter un viseur, ce petit accessoire donne a Nikon 1 une vraie gueule dappareil photo et pour tout dire une petite touche classieuse en plus. Pour la carte memoire, Nikon a table sur le format  ultra rikiki  de la  carte micro SD , ce qui ma plonge dans la plus grande perplexite, car cest le seul format de carte que je nai  jamais  utilise. Jamais ? Faut voir. Je deniche finalement une micro SD de 16Go dans un fond de tiroir, relique dun test sur un smartphone. Me voila pret. Sur Nikon 1 on ma fourni deux objectifs. Celui livre en standard, un zoom  Nikkor 10-30mm f/3.5-5.6  qui me semble tres polyvalent (equivalent 27-81mm au format 24*36) et un  Nikkor 32mm f/1,2  autant dire un caillou rapide et lumineux, ideal pour faire du portrait, puisque sa focale sapparente a peu pres a un 85mm. Avant de commencer, je fais un tour dans les parametres et la Surprise ! 
   Nikon 1. Il a tout comme un grand. 
En fait Nikon 1 est tout petit mais il est structure comme un grand, ce qui est assez deroutant. Premier constat, lergonomie du boitier, assez bien pensee meme si cet hybride peut sembler un peu petit en taille pour des grosses paluches (suivez mon regard). Notez que Nikon propose en option, outre le  viseur electronique , un grip qui ameliore la prise en main, mais rend du coup lhybride moins compact et plus encombrant. On zoome en activant loptique, comme sur nimporte quel zoom. Une molette frontale et une molette de face arriere permettent le reglage du tandem diaph vitesse. Le delencheur est souple et totalement silencieux. ici, pas de miroir, donc zero bruit et des capacites de  mode rafale  qui feraient rever dans le monde du reflex :  20fps  (ah ah). On peut utiliser Nikon 1 un peu comme on veut. Soit en mode entierement automatique (vous savez, le petit rectangle vert), soit en mode PSAM (programme, priorite vitesse, priorite ouverture, manuel). Je dois dire que le mode manuel, sur ce type dappareil photo, cest assez jouissif ! Du cote des parametres, on peut absolument tout faire, tout regler de maniere tres pointue. Par exemple, vous pouvez  activer  le bruit du declencheur. Le menu est clair, tres lisible, les fonctionnalites sont dispatchees par categorie, comme sur un reflex. Par exemple, dans le menu  Prise de vue  on choisit sa qualite dimage, soit en jpeg (normal ou fine), en NEF (RAW) ou en NEF(RAW) + jpeg (fine). Trois tailles dimage sont disponibles,  small  (2608*1744 4,5Mo),  medium  (3920*2616 soit 10,3Mo) ou  large  (5232*3488 soit 18,2Mo). Je me suis contente dune taille  medium , javais donc de la marge sur ma carte 16Go. Cerise sur le gateau, non seulement  lecran  est  amovible , mais il est aussi  tactile  et ca, ca change tout ! A quand un ecran tactile sur mon reflex ? Pour info, on peut desactiver lecran tactile. Nikon 1 v3 est aussi  Wifi , pour transferer ses images vers un peripherique mobile. Restait a tester tout ca sur le terrain. Jai regle la sensibilite iso automatique sur la plage  100-6400iso  et  en avant Guingamp ! 
   Test terrain. Epatant a deux ou trois bemols pres. 
Cest marrant, alors que je me balladais sur le parc, avec Victor, jai croise quelques photographes equipes de reflex Nikon et jai bien senti de la curiosite et meme un dedain bien appuye pour lun dentre eux et franchement, moi, jetais dans un autre monde. Dabord du point de vue  poids , un Nikon One autour du cou ou rien du tout, cest du pareil au meme ! Ensuite, la premiere impression, lil dans le  viseur electronique . Une sensation bizarre, comme si on etait en realite augmentee. Le viseur electronique a tendance a sublimer la scene, a rendre lambiance beaucoup plus lumineuse que la realite, cest tres etrange mais on shabitue vite. Nikon One propose plusieurs  modes autofocus , comme sur un reflex. LAF est plutot rapide et reactif. Il detecte les visages (sil en trouve) ou fait un focus sur lensemble de la scene. On peut choisir un affichage de la photo apres la prise de vue, dans ce cas on voit limage dans son viseur, ce qui peut etre pratique. L ecran amovible  savere tres, tres utile, notamment sur des prises de vue panoramiques a bras tendus ou au contraire pour realiser une photo discretement, en tenant Nikon 1 comme un 6*6, sans avoir a porter le viseur a son il. Dans le viseur on retrouve les infos comme dans un viseur classique,  vitesse ,  diaph ,  sensibilite , temps restant pour une video, nombre de photos disponibles, plus un quadrillage et une mesure de niveau (tres pratique). Il y a un leger temps de latence entre lallumage et le relais de limage dans le viseur, cest assez agacant, mais pas autant que l autonomie de la batterie  qui ma semble vraiment faiblarde ! Dieu merci, javais une batterie de secours sinon jetais dans le petrin. Voulant economiser ma derniere batterie, jeteignais Nikon One apres chaque utilisation. Au rallumage, temps de latence et affichage de la mention Detecteur occulaire active, deux bonnes raisons de menerver. Ah ! Sinon. Jai mis un moment a trouver comment activer le  flash , qui ne se declenche pas automatiquement comme sur un compact lambda. Il faut le sortir manuellement en appuyant sur un petit bouton situe sur le cote gauche superieur du Nikon 1. Et puisquon est dans les sujets qui fachent, grosses paluches passez votre chemin. Pas evident de loger cette foutue  carte microSD  tellement elle est petite. Un conseil : penser a sacheter une bonne grosse carte de type Sandisk Extreme 64 ou 128Go (45Mb/s en lecture/ecriture) devrait faire le bonheur de lutilisateur et saverera indispensable pour realiser des videos en  fullHD 60p  ! Pour mes tests, avec ma carte basique, je me suis contente dune resolution basse def (720 a 30p) mais cetait deja tres propre. 
   Qualite dimage ? Rien a envier a un reflex. 
Sur le terrain, la mise en uvre est dune grande simplicite, tant pour laspect photo que video. Pour realiser un flux video, il suffit dappuyer sur le declencheur dedie a la video, difficile de faire plus simple. Pour la photo, jai oublie tres rapidement que jetais dans le viseur electronique dun appareil photo compact hybride. Je me suis senti a laise, cetait facile, meme (et surtout) en mode manuel. Petit detail a propos du viseur electronique, on peut le regler a son il, comme sur un reflex. Dailleurs, on retrouve a peu pres tout ce quon a sur un reflex (mode dexpo, de mesure, plages autofocus, ), tout sauf le poids et bien sur lautonomie. Loptique livree en standard est de bonne facture, ouvrant de f/3.5 a 10mm a f/5.6 a 30mm. Loptique se ferme a lextinction de lappareil, alors que Nikkor 32mm f/1.2 est livre avec un bouchon et un paresoleil, ce qui confere a lensemble un look absolument chic. Quant aux images, il me tardait de voir le resultat sur grand ecran. Je nai pas ete decu !  Nikon 1 v3  produit une  image tres propre , piquee, dynamique, de  qualite professionnelle . Le capteur hybride de 18mp, combine a la plage de sensibilite automatique jusqua 6400iso permet de realiser des prodiges. Jai tape des images nettes a des vitesses surrealistes (inferieures a 1/10e). Le tout, comme disait le genie de la lampe  dans un vrai mouchoir de poche  
   Nikon 1 v3. Pour qui ? 
Resolument, compte tenu de son prix,  pas pour nimporte qui . Du cote du budget, avec le viseur electronique, on depasse allegrement le seuil des  1000 . Et je ne parle meme pas des  bonus de luxe , comme le Nikkor 32mm f/1.2, une optique raffinee pour realiser du portrait avec une qualite de flou darriere-plan (le fameux  bokeh ) a tomber a la renverse. Pour la chute arriere, comptez environ 800. Et la vous me dites mais, cest le prix dun reflex ?  Certes . Et ca fait des images largement aussi belles quun reflex, mais ca tient dans le creux de la main.  Nikon 1 v3  va seduire une clientele  premium  desireuse de faire de (tres) belles photos ou videos et capable dengager un budget depassant la barre des 1000, car ici on est resolument dans du haut de gamme. Nikon One peut-il aussi attirer une clientele de professionnel ? Sans doute. Pour realiser des photos/videos de reperage, voire en complement dun reflex, dans la mesure ou il est si leger quil ne represente quasiment aucun surpoids dans le sac. Sans compter quavec l adaptateur FT1  (que je nai malheureusement pas pu tester, mais je nai pas dit mon dernier mot Jean-Pierre) il est possible dadapter des optiques Nikkor. Un 70-200mm f/2.8 VRII qui se mue en 189-540mm f/2.8 VRII, moi je demande a voir ! 
   Jaime 
le poids plume, la compacite, le parametrage digne dun reflex professionnel, la qualite premium des images, la qualite des optiques Nikkor, lecran inclinable et tactile, le partage en Wifi, le viseur electronique, lergonomie, la mise en uvre dune grande simplicite, lAF rapide et veloce, la capteur hybride qui permet de travailler a tres basse vitesse, le mode rafale a 20vps, la possibilite dadapter des optiques Nikkor via ladaptateur FT1. 
   Jaime pas 
lautonomie faiblarde, lutilisation de cartes micro SD ultra rikiki, le temps de latence a lallumage, le bouton de flash que jai mis deux plombes a trouver (RTFM*), lecran inclinable non detachable qui ne ma pas permis de faire un  selfie  avec Victor et Buzz leclair, cette foutue trappe batterie qui souvre toute seule quand on leffleure de maniere trop pressante, quelques faiblesses en basses lumieres dans les zones dombre. 
 (* Read The Fucking Manual ) 
 [Edit] Jai ecrit que le mode rafale montait jusqua 20vps. En realite, il est parametrable et peut monter jusqua 60vps. Ah ah (again). 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                
                 
         1 2     
 
   merci a Nikon Pro pour ce test.  Cliquez ici pour voir la presentation du produit sur le site de Nikon 
  merci a  Victor  pour son precieux soutien pendant ce test.  Happy birthday dude ! 
  
 
 
        </text>
</document>
