<document>
	<date>2009-07-05</date>
        <title>Aberrations chromatiques, distorsions sur 16-35 2,8L : test sur EOS 5D Mark II</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Les reproches adresses au  16-35 2,8L  premiere generation sont fondes :  vignettage ,  distorsion ,  aberrations chromatiques , tout y est. Concernant le vignettage (zones dombre dans les coins), a 16mm et a pleine ouverture on ny coupe pas. Jai fait des tests dimages en conservant la meme focale (16mm) et en ouvrant tantot a 2,8 tantot a 7 et en faisant egalement varier la sensibilite. Plus on ferme et/ou plus on monte en iso moins ca vignette. Cest laspect distorsion qui est le plus palpable, chaque cote de limage tape dans le flou, ce qui, evidemment est singulierement genant. Canon a semble-t-il corrige ces defauts dans la version II de son 16-35 2,8L. Faut-il pour autant jeter son 16-35 serie 1 avec leau du bain ? Un ami photographe avec qui jevoquais les aberrations chromatiques liees a lultra grand angle de Canon ma reparle de DXO v5. Jai donc telecharge illico le logiciel et traite mon image de lhotel Vauban avec DXO. Les resultats sont patents (je nai pas dit  epatant ).  DXO Optics pro  fait bien son job en corrigeant sensiblement la distorsion et en  cropant  au passage une partie de limage. Il ameliore aussi le pique de limage, jignore ce que ca pourrait donner sur une image shootee dans des conditions autrement plus ardues, sur des hautes sensibilites (3200 iso voire plus) et sur de grandes ouvertures. Je pense que jaurai loccasion de revenir sur le sujet dans un prochain billet. Cela dit, je reste persuade que le 16/35 reste un caillou de predilection sur de tres courtes focales. A la rentree, sur des scenes de proximite comme le Vauban ou le Run ar Puns, je pense avoir un maximum doccasions pour verifier tout ca  
 Pour celles et ceux que ca interesse, je vous indique les donnees Exif du cliche et je vous propose de visualiser la photo en deux formats, sortie capteur et apres traitement dans DXO 5. En ouvrant les deux photos dans votre navigateur et en alternant, vous verrez le travail realise par le logiciel DXO. 
  EXIF : Canon EOS 5D Mark II  1/125 sec  manuel  f/11  100 iso  focale 23mm 
   telecharger la photo hotel vauban format sortie capteur 
  telecharger la photo hotel vauban format traite DXO 5 
  voir aussi le banc dessai du photographe  Gerard Therin  sur le 16-35 2,8L II et EOS 5D, et la correction avec le logiciel PTLens. A lire sur son  site www.naturepixel.com 
 
 
        </text>
</document>
