<document>
	<date>2010-09-15</date>
        <title>Nikon annonce D7000 : 16mp, vido full HD, autofocus amlior. Bienvenue au fight club.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D7000</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Disons-le clairement. Meme si ce nouveau boitier Nikon D7000 presente de nombreux atouts  un capteur plus muscle, un double slot SD, un mode video full HD, un autofocus optimise,  On va y revenir !  cest quand meme rien dautre quun boitier positionne sur le segment expert semi pro, pas de quoi fouetter un chat ! Un second couteau en somme.  Bienvenue, vous etes sur Shots . Vous vous attendiez a quoi ? Quon se liquefie, quon se repande ? Voila un boitier au format DX qui pour un pro peut etre une excellente alternative, au mieux un  backup  de son D3 ou de son  D3s . Ce boitier en a sous le pied et je vous propose de regarder les points qui me semblent interessants detre notes, Mais de vous a moi, ce  D7000 , clairement positionne face au 7D de Canon est annonciateur dune bagarre a venir sur le segment pro que, pour ma part, jattends avec une impatience febrile. Lannonce aujourdhui de D7000 nest quun hors doeuvre, un amuse-gueule, un premier round, une mise en jambes en attendant  le combat des chefs , le vrai, le couillu, sur le terrain professionnel. Cest dans les mois qui viennent que vont se livrer deux combats decisifs entre les deux principaux constructeurs japonais que sont  Nikon  et  Canon . Dans un premier temps avec les deux boitiers  full frame  pros, pour Nikon le successeur de  D700 , pour Canon le successeur de  EOS 5D Mark II . Dans un deuxieme temps avec lannonce tant attendue de leurs nouveaux reflex haut de gamme, probablement  D4  chez Nikon et  EOS 1DS Mark IV  chez Canon. Et lorsque jecris le mot  decisif , je pese et je soupese. Apres la relative deroute des armees Canon, autant vaincues de linterieur sur le segment pro que par lexceptionnelle et insolente reussite dun Nikon plus en verve que jamais, letape qui sannonce va saverer cruciale. Canon va devoir prouver sa capacite a rebondir en proposant un 5D Mark III flamboyant, dote dun AF operationnel, dune gestion des hautes sensibilites vraiment optimisee et de fonctions video qui cloueront sur place la concurrence. Dautant quen face, on imagine un Nikon plus remonte que jamais, fort de ses succes sur le segment pro. Fermez les yeux deux secondes et imaginez un successeur au D700, integrant de la video full HD, dote dun AF dont seule la marque jaune a le secret (un 51 points herite du D3s serait deja epoustouflant) et dune gestion des hauts iso egalement en droite ligne du D3s. Voila, vous y etes ?  Canon   versus   Nikon , dans les mois qui viennent, ca va ressembler au  fight club . Et il est probable que lun des deux va en prendre plein la gueule.  Vae victis . 
   D7000 : des specs qui prefigurent le chapitre suivant 
Observez-le bien ce boitier. Il se positionne sur le segment  amateur eclaire  et nous dit plein de choses sur le futur de la marque jaune. Dabord et avant tout,  la taille du capteur . Cest fait. Nikon se decide enfin a proposer une taille de capteur digne de ce nom ! Comme disait un ami qui se reconnaitra,  seize cest mieux que douze . Une  lapalissade , peut etre, mais qui na rien danecdotique. Cest radicalement plus simple dobtenir une image  clean  a 100% avec un capteur 12mp quavec un capteur 16mp. Un autre ami photographe (qui se reconnaitra aussi) me disait recemment a propos de ses images produites avec 5D Mark II :  quand je regarde les images du 5D II a lecran, je me contente de 50%, comme ca elles sont nettes !  avant declater de rire. Comparer des images produites a 21mp avec des images crachees a 12mp, etait-ce bien raisonnable ? Bon, en tout cas, avec ce capteur 16mp, on va enfin pouvoir comparer les images du D7000 avec celles dun EOS 7D. Et puis 16mp ca laisse quand meme un peu plus de latitude que 12 en cas de  crop . Taille capteur, ca cest fait. Le deuxieme parametre interessant cest ce  double slot SD . Dabord parlons du format SD qui, a terme, pourrait bien remplacer un standard  compact flash  ancien et nettement plus encombrant. Ensuite un double slot, comme sur D3s, avec probablement des fonctions epatantes en matiere de remplissage (debordement, backup, RAW/jpeg, ). Passons sur la construction du boitier lui-meme qui, sans etre tropicalise, a quand meme ete prevu pour lanti-ruissellement et une resistance aux chocs avec son boitier magnesium. Son viseur 100% lumineux, son ecran LCD 3 pouces,  Construction Nikon, pas besoin de vous faire un dessin. Non, parlons plutot des sujets qui fachent (suivez mon regard), oui !  Parlons de lautofocus . 
   Autofocus. Quand Nikon ameliore la perfection. 
Chaque fois quon me parle de lautofocus de Nikon, je repense a cet ami photographe (encore un) qui me disait :  tu donnes un reflex Nikon a un pekin lambda qui na jamais fait une photo de sa vie, ca sera cadre avec les pieds mais une chose est sure. les photos seront nettes.  Cest vrai. Cest ce qui mavait bluffe lors de mes tests avec D3s, ce sentiment de ne jamais pouvoir prendre lautofocus en defaut. Ah oui ! Bien sur, il y a ceux qui vous diront :  lautofocus, dans le temps ca nexistait pas et on vivait bien quand meme !  Oui, mais aujourdhui, un photographe ne vit pas sans un AF qui assure. Nikon produit deja des boitiers reflex dotes dun autofocus redoutablement efficace, meme dans des conditions de lumiere delicates, avec, cerise sur le gateau une  gestion des hautes sensibilites  radicalement elaboree. Lorsque je lis que lautofocus 39 points a encore ete optimise, quil permet, je cite, de produire des images  de haute qualite et incroyablement precises , ma premiere reaction cest evidemment de demander a voir et ma seconde reaction cest dinviter Canon a bien penser sa prochaine copie au chapitre autofocus + gestion des hauts iso. Au risque de me repeter, cette annonce du D7000 nest pas une simple annonce dun nouveau boitier DX semi-pro, mais bien le signe annonciateur dune enorme bagarre. 
   Video. Comme au poker, Nikon se refait et double la mise. 
Au chapitre de la  video , Nikon navait pas vu le coup venir, jentends par la le coup du  5D Mark II . Dailleurs, entre nous, meme Canon ne sattendait pas a un tel succes. Comme me le disait un membre du staff Nikon France il y a tout juste un an,  rendez-vous en 2010 !  On y est. Non seulement sur le terrain de la video Nikon a largement comble son retard  cetait deja le cas avec  D3100  qui integre full HD 1080/24  mais en plus en a profite pour implementer des fonctionnalites curieusement absentes chez la concurrence. Ainsi le mode  autofocus  est  disponible en video  avec le mode AF-F et sa mise au point continue pendant lenregistrement video. Je passe sur le format MPEG4  AVC/H264, la presence dun  micro stereo  pour un son stereo de qualite et la possibilite de realiser un montage basique directement a partir du boitier, histoire de partager ses videos rapidement. Bref,  on est chez Nikon  hein ? Cest propre, cest pro, cest du reve et meme un cran au dessus. Dailleurs ce nest pas un hasard si la marque jaune positionne  D7000  sur le segment  aventure ludique . La photographie comme terrain de jeux, cest pas nouveau mais ca fait toujours recette. Avec D7000, vous allez pouvoir vous amuser, faire de chouettes photos (nettes) et de jolies videos. Pour un prix rikiki  
   Moins de 1000 HT 
Habituellement chez Nikon, on na pas lhabitude de donner le materiel. Les optiques, en particulier, sont nettement plus cheres que la concurrence. Mais sur ce boitier, Nikon propose un prix agressif si on le compare a EOS 7D, puisquon se situe a un prix dintroduction de 1149 TTC soit 960 HT. On devrait pouvoir rapidement toucher le D7000 a un prix inferieur (autour de 1000 TTC). Un prix attractif pour un boitier de ce calibre parfaitement positionne sur le segment convergent de la photo et de la video. 
   Le deploiement de forces de Nikon. Bienvenue au Fight club. 
On sent parfaitement la strategie de  Nikon  se developper, sur tous les fronts. Dabord sur le segment pro ou Nikon fait un carton, avec une vague maousse de photographes pros qui ont switches de la marque rouge vers la marque jaune et cest pas fini. Nikon appuie sur le  segment video  ou son concurrent Canon avait trouve un soupcon doxygene. Nikon appuie sur le segment dentree de gamme et innove a tour de bras sur la gamme compact  Coolpix  autant que sur la gamme reflex,  D3100  et aujourdhui  D7000 . Nikon developpe aussi plein pot sa gamme doptiques ou sa reputation de completude negale pas celle de Canon. Aujourdhui Nikon propose un  35mm f1,4  et un  200mm f2 .  Nikon est partout, sur tous les fronts et avance en force.  Dici au printemps 2011, on peut sattendre a la sortie dun nouveau reflex numerique pro, successeur du  D700  et dans le courant de lannee une annonce du  D4 . Canon est prevenu, Nikon a de quoi faire et la  baston  va etre dantesque.  Bienvenue au fight club .  
 
 
        </text>
</document>
