<document>
	<date>2013-04-16</date>
        <title>Programmation des Vieilles Charrues 2013. Comme un marronnier de printemps.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>carhaix</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>programmation</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>electro</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>jazz</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>soul</category>
                <category>vieilles charrues</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>Et de dix. Pour moi, cest ma dixieme edition. Dix ans de  Vieilles Charrues , putain ! Dix ans. Comme toujours, la programmation va enthousiasmer une partie du public et en decevoir une autre, mais finalement Kerampuilh sera ras la couenne pendant quatre jours pour une raison toute simple. Un ticket dentree a quarante euro et des brouettes pour voir le meme jour  allez ! Le samedi, au hasard !  Neil Young, Asaf Avidan, Biolay, Oxmo Puccino, Interzone, pour ne citer queux, aller manger une crepe et boire un Breizh Cola, danser la gavotte, draguer les copines au bar numero 5, tout cela dans une ambiance absolument, definitivement inimitable, moi je vous le dis comme je le pense, allez chercher ca dans le civil. Cest simple, ca nexiste pas. Lannonce de la programmation des Vieilles Charrues, pour moi, cest beau comme les primeveres dans les ribinou, les jonquilles dans mon jardin. Cest un signe qui ne trompe pas, qui dit quon va vers les beaux jours; cette programmation, cest mon marronnier de printemps. Je sais que dans trois mois, on va tous se retrouver pour sadjuger et partager ensemble le plus beau festival dEurope. Alors bien sur, vous trouverez toujours un pisse-vinaigre qui viendra pleurer parce quon na pas pense a programmer AC/DC ou Daft Punk. Celui-la ne voit pas plus loin que le bout de son nez, ignorant au passage quaux Charrues on voit generalement tout ce qui doit etre vu dans le cru de lannee. 
 Au millesime 2013, en vrac et sans presager un instant de la qualite duntel ou dun autre (et je mexcuse par avance pour ceux que je vais oublier), on pourra ecouter Lescop, Doillon, Mesparrow, the Vaccines, Lillywood  the Prick, la Femme, Marie Pierre Arthur. Et Benjamin Biolay. Et puis on remettra le couvert avec quelques artistes qui ont marque de leur empreinte leur passage aux Charrues, je pense a Raphael, a Asaf Avidan, Oxmo Puccino, aux Naive New beaters (qui vont mettre le feu a Graal, garantie sur facture, dailleurs ils ont commence des ce matin a la conf de presse), a Keny Arkana, a Two door cinema club, Interzone, Phoenix, sans oublier The Hives ou la delicieuse Rokia Traore. Last, but not least, dans la categorie king size, Neil Young et le Crazy Horse (non, non, pas les filles du cabaret du meme nom, desole), Sir Elton John et son orchestre, Carlos Santana (qui ne viendra pas accompagne de Maria Caracoles et vous men voyez navre) et pour les menageres de plus de cinquante ans notre cher Marc Lavoine national et ses yeux revolver. Bien sur on aura un set de -M- qui fait un peu partie de la famille, dailleurs que seraient les Vieilles Charrues sans Mathieu mo-mo-mo-Jo Chedid je vous ldemande ? Et le jeudi, on aura le bon gout teuton, facon hardcore, avec Rammstein zwei, drei et son plan de feux titanesque, a ce quon dit. Si ca ne vous plait pas, vous pourrez toujours y griller vos saucisses, de Frankfort naturlich. Et jen oublie. A commencer par linenarrable Charles Bradley, prince heritier de la soul, qui a pris la place laissee vacante depuis la disparition du parrain, James Brown. Si vous cherchez bien, vous denicherez aussi de veritables pepites comme Teyssot-Gay (Interzone) qui viendra accompagne de Mederic Collignon qui navigue plutot habituellement dans la scene jazz, comme Jacky Molard featuring la talentueuse Helene Labariere. Dans le registre Breizh for ever, les amateurs vont savourer la reformation du mythique Barzaz (Yann-Fanch Kemener, Jean-Michel Veillon, ). Jai garde pour la fin, si jose dire, les cogneurs de fonds de court, les Vitalic, Kalkbrenner, Busy P et consorts qui, a nen pas douter, tiendront en haleine, via leur beat monumental, les plus irreductibles gaulois de la plaine, puisquil ne vous aura pas echappe que le theme 2013 cest les gaulois, par Belenos. 
 Dix ans. Cette annee, pour moi, le grand moment sera le concert de Neil Young. Parce que cet immense artiste, songwriter de reference dans le monde de la musique contemporaine, a jalonne avec ses potes Crosby, Stills et Nash une bonne partie de ma vie musicale. Et aussi parce faire venir cet artiste aux Charrues cetait le reve de notre ami Jean-Philippe Quignon. Aux premiers accords de Hey, hey, my, my, de Out of the weekend ou de Harvest, je ne doute pas que les pensees de tous ses amis senvoleront vers lui et quil sera a nos cotes pour savourer ce qui sannonce deja comme un moment danthologie. Dans trois mois on y sera. La billeterie est ouverte et il ne fait aucun doute que les forfaits trois ou quatre jours vont partir tres vite, alors un conseil, nattendez pas. Quant aux afficionados, ils comptent les jours qui nous separent des retrouvailles.  
  photo : Naive new beaters pendant la conference de presse des Vieilles Charrues 2013 (credit photo Herve LE GALL) 
 
 
        </text>
</document>
