<document>
	<date>2014-12-12</date>
        <title>Limprobable rencontre entre une optique de lgende Canon et un Fujifilm srie X.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>X-T1</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
Ca aurait pu (ca aurait  du ) etre une journee comme une autre, ponctuee du train-train habituel.  Twitter , suivre linfo de la photographie, en faire (des photos), se dire que on en parlera. Et puis je vois passer un  tweet  qui mintrigue. On y parle dune vieille optique  Canon  montee sur un boitier  Fujifilm serie X  et quand je vous dis  vieillerie , cest du vieux qualifie  vintage . Une de ces optiques legendaires a monture FL commises au siecle dernier par la tres respectacle societe Canon. Si vous vous etes un jour demande dou vient la reputation de qualite des optiques Canon, la reponse est la, dans lhistoire meme des optiques a monture FL, puis FD, puis EF. Ici on parle de  Canon FL 19mm f/3.5R , ten veux de loptique de legende, ca en fait partie ! Je me suis souvenu dune discussion avec des amis de la marque rouge, de la moue dubitative lorsque javais evoque le montage dune optique  vintage  sur un boitier numerique. Jen etais donc reste la, jusqua hier apres-midi. Un clic qui allait mamener sur  Captures Digitales , le site de  Christophe Garnier , photographe. 
 Christophe est un photographe installe dans les Cotes dArmor. Il fait du reportage et du mariage. Suite a un probleme a la main droite, Il sest achete un boitier  Fujifilm X-T1  pour des raisons que je peux aisement comprendre et qui sont responsables, en partie, du succes de la gamme X de Fujifilm. Quand je pose mon Nikon D3s et que jai autour du cou un boitier Fujifilm X, jai limpression detre en vacances. La legerete est sans aucun doute un argument redoutable, mais pas seulement. Les fonctionnalites de la serie X et la qualite renversante des images produites sont aussi des facteurs cles qui font de la gamme Fujifilm le produit  tendance  du moment, a juste titre. Mais revenons a Christophe. Il a donc monte son optique antediluvienne sur son XT-1 par la grace dune simple bague adaptatrice quon trouve a 10 dans nimporte quelle bonne cremerie. Et le resultat ? Wouah ! 
 On pourrait imaginer que cette optique qui na pas ete concue pour supporter les contraintes du numerique va saverer catastrophique un fois montee sur le boitier Fuji ? Que la mise au point ne va pas etre des plus aisees ? Eh bien non, justement. Une optique de legende comme ce FL 19mm demeure une optique de legende. Mieux encore, bien utilisee, elle procure un rendu epoustouflant. Inutile de le repeter, mais quand meme,  cest par loptique que passe la lumiere . Et pour la mise au point ? Christophe ecrit : Lavantage davoir le  focus peaking  sur le Fuji X-T1 permet de faire une mise au point tres rapidement. Le photographe breton a choisi un traitement en noir et blanc ce qui confere a ses cliches de paysage un cote a la fois noble et vintage. Le granit et le ciel breton, tourmente, saccordent a merveille et le resultat est beau. Simplement beau. Et emouvant. 
 Ca donne envie ! Oui, je ne sais pas vous, mais moi ca me donne envie de ressortir quelques unes de mes optiques Canon (de legende aussi) qui roupillent dans le placard. Par le biais dune simple bague adaptatrice a 10 balles, on peut monter de loptique  Canon  sur un boitier  Fujifilm  et obtenir des resultats bluffants. Et comme il existe aussi une bague pour adapter des optiques  Nikon  de la serie  AI  (a peu pres au meme prix, comptez une petite dizaine deuro) on peut aussi samuser avec du Nikon. Enfin, ce qui me plait dans la demarche de Christophe Garnier, cest quelle demontre que la photographie demeure encore et toujours un vaste terrain dexploration. Il faut juste oser franchir la barriere pour decouvrir le pays des merveilles, etre curieux comme Alice, tenter des experiences. Les belles images sont la, a portee de viseur, derriere le miroir. Comme disait un illustre photographe,  il suffit de les prendre . 
  photo : le boitier Fujifilm X-T1 et loptique Canon FL 19mm f/3.5R (credit photo : Christophe Garnier) 
   lire larticle et voir les photos sur le site de Christophe Garnier 
  
 
 
        </text>
</document>
