<document>
	<date>2013-10-18</date>
        <title>Nikon annonce une nouvelle optique de (trs) haut de gamme. Nikkor AF-S 58mm f/1,4G.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikkor 58mm</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Certains reflex coutent 500, objectif inclus. Dautres 6000 boitier nu. Et pourtant dans les deux cas, il sagit dun reflex numerique.  Nikon  vient dannoncer un nouvel objectif,  AF-S Nikkor 58mm f/1,4G  et comme a chaque annonce certains  happy users  de la marque jaune se sont engouffres dans la breche, en ne retenant de cette annonce capitale quun seul parametre, le prix public annonce de  1739  TTC, le comparant au prix relativement modeste de  Nikkor 50mm f/1,4 . Apres tout, hein ? 50 ou 58 cest presque kif-kif et pour louverture cest pareil. Et le nouveau venu est trois fois plus cher, pensez donc. Fin de lhistoire. Jai voulu en savoir un peu plus, jai donc contacte  Nikon Pro  pour avoir de la lumiere sur les fonctionnalites de ce caillou dexception et les raisons qui justifient le prix, sur letiquette. Reponses (lumineuses) de  Ludovic DREAN , du service Nikon Pro. 
 Dabord, avant de decrocher mon telephone et dappeler Nikon, jai regarde la fiche technique de ce nouveau caillou, assez joliment designe sous le terme de nouveau joyau de la couronne. La lecture des  specs  laisse reveur. On evoque  une construction optique inedite donnant le meilleur delle meme avec une ouverture maximale , f/1,4 donc. On est loin, tres loin du petit et modeste Nikkor 50mm f1,4 que jutilise pour ma part tres peu, a cause dun vignettage un peu prononce a pleine ouverture qui nest pas trop ma tasse de the. Mais ici, avec ce caillou, on est dans le superlatif, le virtuose, la conception dune optique dexception.  Allo Nikon ? 
 Herve LE GALL :  Nikon annonce Nikkor 58mm f/1,4G. Beaucoup de gens se sont empresses de faire le parallele avec une optique existante, Nikkor 50mm f/1,4 en mettant en exergue la difference de prix. Une reaction ? 
 Ludovic DREAN :  Ah oui ! Concernant cette nouvelle optique Nikkor 58mm f/1,4G, la formule optique na juste absolument rien a voir avec le 50mm/1.4 ! 
 HG :  Est-ce que tu peux nous expliquer pourquoi en termes simples ? 
 LD :  Cest tres simple effectivement. Loptique est une affaire de compromis techniques, plus on corrige de petits defauts apportes naturellement par une lentille, plus on ajoute de la complexite et des lentilles supplementaires 
 HG :  Oui ca parait evident. Plus de lentilles, davantage de conception et un prix qui va avec 
 LD :  Voila. Si on veut vraiment comparer ces deux optiques, Nikkor 58mm f/1,4G dispose de 9 lentilles dont 2 aspheriques. Le 50mm f/1,4 quant a lui en a 8 et pas daspheriques. Les optiques se vendent  au kilo , 100g de plus pour des focales  standards  sont en effet plutot chers Dans le cas de Nikkor 58mm f/1,4G nous sommes plutot dans la categorie des 24, 35 et 85mm f/1,4, la ou le 50mm f/1,4 actuel est plutot dune gamme en dessous, dans un souci de bon rapport qualite/prix. 
 Les premieres images realisees par ce nouveau fleuron de la gamme Nikkor sont reellement renversantes et vont indubitablement faire rever plus dun photographe (a commencer par votre serviteur) pour ses qualites definitives en termes de merveilleux pique, de resolution epoustouflante, deffets de flous renversants (bokeh). Les portraitistes ou adeptes de photos de nuit vont assurement trouver la chaussure a leur pied. Et bien sur, monte sur un boitier pro, comme  Nikon D4 , ce caillou va developper toute sa puissance et sa grace. Bref. Un  must have . Avec ce 58mm, Nikon renforce encore un peu plus sa strategie de developpement en matiere doptiques professionnelles dexception. 
   illustration : Nikkor 58mm f/1,4 monte sur un reflex pro Nikon D4 
 
 
        </text>
</document>
