<document>
	<date>2010-04-10</date>
        <title>Festival Yakayal 2010. Un iguane, deux amis et un fantme.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>De retour a Quimper ou on mange des crepes et ou ca a un ptit air du Finistere (uvres integrales de Grand corps malade, volume 1). Fin dapres midi, plein soleil, encore peu de monde dans les alentours, petit vent leger et discret, temperature printaniere. Backstage japercois  Gaetan Roussel  et ses potes qui prennent le soleil.  Mickael Guerrand  qui ouvre le festival peaufine sa balance et a lexterieur du Pavillon le noyau de public commence a se former a lentree. 19:20 petantes, Mike ouvre le bal, seul en scene. Cest parti pour une longue soiree qui va durer bien au dela de deux heures du matin. Avec en point dorgue pour le public le set de  Iggy Pop and the Stooges . Backstage on apercoit  Philippe Manoeuvre , attentif aux circonvolutions de liguane qui fait son show. Jai souvent ecrit que le photographe qui rate une photo de Iggy Pop doit immediatement reprendre la poterie, ou le macrame, voire les deux. En derushant les cliches tapes sur les Stooges tout a lheure jai eu la confirmation que je pouvais continuer a faire des photos. Tiens a ce propos, je ne perds pas de vue que jetais la aussi pour tester le nouveau haut de gamme de  Canon . De ce point de vue, je reserve encore mon verdict, je peux seulement dire que les sensations avec ce boitier sont bonnes, voire tres bonnes, et que jai pris beaucoup de plaisir a shooter avec  EOS 1D Mark IV . Du cote de lautofocus, rien a dire, quand jai chie une photo cetait ma faute, mais en photo de concert et en mode manuel,  shit happens . Ca netonnera personne si je vous dis que dans le panel photographes, on netait pas nombreux a etre equipe en rouge. En revanche, malgre la touche set que javais reglee pour activer les iso directement au viseur, je ne suis jamais monte au dela de 1600 iso, le grain etant deja perceptible a cette sensibilite, je nai pas voulu pousser le bouchon. 
 Du cote de la musique, jattendais evidemment le set de mon cher  Eiffel . Estelle et Romain, croises backstage, semblent detendus. Je demande a Romain sil compte faire un  featuring  avec The Stooges, il se marre et me dit que tout compte fait, la reprise dun titre dIggy Pop ca sera peut-etre pour plus tard. Eiffel livre un bon set, energique, la voix et le charisme scenique de  Romain Humeau  etant un indeniable atout, une voix soutenue a la guitare par un ex-Dolly,  Nicolas Bonniere , qui donne un vrai plus au groupe, non seulement par son jeu habile debride et pechu mais aussi par une attitude scenique authentiquement rock. Seul bemol, mais la remarque vaut aussi pour les autres groupes, un son un peu tasse et dun niveau eleve. En meme temps, le Pavillon nest pas le Zenith. A propos de Zenith, si vous aimez Eiffel, notez que le groupe sera au  Zenith de Paris  le 15 octobre prochain. Et puis il y a eu  Iggy et les Stooges , un groupe avec un vrai morceau de legende dedans. Je ne sais pas trop combien de temps ca durera, je ne sais pas trop non plus ou Iggy Pop va puiser son energie. Liguane, qui na quasiment pas pris une ride depuis que je lai vu aux Vieilles Charrues il y a cinq ans, offre au public du Festival Yakayale, qui est venu pur lui, un set rockn roll parfait, venant au contact, multipliant les provocations, le concert commencant toujours par un  Motherfuckers !  bien appuye. Pour Iggy Pop, le doigt dhonneur est une formule de politesse Tout le reste est a lavenant, Iggy torse nu qui loge le micro dans son pantalon et qui execute une version dejantee de  I wanna be your dog . Face a moi je shoote aussi  Mike Watt , LE bassiste legendaire des Stooges, connu pour son phrase puissant et une attitude scenique souvent hors normes. Sur sa basse, une petite photo est collee, celle de  Ron Asheton , guitariste et membre fondateur des Stooges, decede en janvier 2009. Nul doute que le fantome de Ron est la, present ce soir. Petit coup de blues pendant un set rock. La soiree se termine, des etoiles plein le ciel, avec un set dejante de  No one is innocent , histoire de decoller ce qui nous reste de pulpe colle dans le haut de la tete. Je ne sais pas trop ce que prend Kemar au petit dej mais je veux la meme chose.   
 Back home . Dans la nuit claire je rentre a Brest. Demain est un autre jour, avec le day #2 du festival et une affiche plus orientee reggae, mais avec  Archive  en invite de marque. Le poste diffuse une vieillerie rockn roll de circonstance.  Im The passenger and I ride and I ride. I ride through the citys backside, I see the stars come out of the sky. Yeah, there bright in a hollow sky, you know it looks so good tonight 
  photo :  Iggy Pop  dans le public  festival Yakayale 2010 
   voir les photos du concert Iggy and the Stooges sur Cinquieme nuit 
 
 
        </text>
</document>
