<document>
	<date>2009-07-04</date>
        <title>Rendez-vous  CharruesLand. Tous aux Vieilles Charrues 2009 !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>politique</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>politique</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Jai avec  les Vieilles Charrues  un attachement qui va bien au dela de mon statut de  photographe officiel . Tiens dailleurs, je me souviens bien de lannee ou jai rejoint le staff des photographes des Charrues, javais a la fois ete tres touche par cette marque de confiance et en meme temps je sentais que je rejoignais des gens, une equipe avec qui je partageais des valeurs, une meme volonte de faire bouger un pays (le centre Bretagne), daffirmer lidentite forte dune region. Je me suis senti solidaire des benevoles, touche par leur engagement motive par une volonte de faire vivre Carhaix et ses environs. Le combat farouche mene par les gens de Carhaix pour conserver leur hopital est un parfait exemple de ce que la solidarite peut accomplir. Solidarite. Chaque annee, une structure (et pas des moindres) se met en place, rejointe par des milliers de benevoles dont certains viennent parfois de loin. Cest comme un appel, un rendez-vous, un truc indefinissable. On sait quon doit y etre, pousse par la necessite imperieuse detre present. Je me souviens davoir croise un ami, membre du staff presse qui ne devait pas venir lan passe. Il avait souhaite rendre visite a son pere au lieu de venir a Kerampuihl. Pendant le diner, alors quil etait pensif, ailleurs, sans doute du cote du centre Bretagne, son pere avait interrompu son spleen en lui disant :  ca te manque trop, hein ? Bon, demain tu fais ton sac, direction Carhaix !  Et des le lendemain, il avait rejoint la salle presse, derriere  Glenmor .  Et pourtant, couvrir les Vieilles Charrues comme photographe, cest pas une sinecure, surtout quand le festival dure quatre jours, que les concerts se repartissent en trois scenes principales ( Xavier Graal ,  Glenmor ,  Kerouac ) avec quelques incursions a travers la plaine de Kerampuihl, le Cabaret breton, sans oublier, le premier jour, le trace du sillon en face du Manoir de Kerampuihl avec la (vieille) Charrue, toujours guidee par les mains expertes des  freres Morvan  et tiree (tout un symbole !) par le gratin des politiques locaux et regionaux. On pousse un peu des coudes pour faire le cliche-souvenir et tous les ans jai limpression de faire du deja vu sur ce coup-la, mais bon ! Cest pas grave On applaudit les discours et alors on sait que cette fois, on y est presque. On boit un coup, on salue ses potes et puis un peu avant dix huit heures on sapproche de lacces a Glenmor. On papote avec les mecs de la secu, avec les benevoles de la team fosse. Un dernier check, bouchons doreilles, coup doeil sur le boitier et son caillou. Entree dans la fosse, plus rien nexiste. Que la scene. Pendant le temps des titres autorises, jentre dans ma bulle, je deviens autiste, exclusivement focalise par ce qui se passe sur scene, dedie a limage, au cadrage, au choix de mes couples vitesse, diaphragme. Pendant la prise de vue, je suis tellement ailleurs, sur ma  planete invisible , que je ne ressens aucun stress. Je suis simplement bien, sans doute en accord et en paix avec moi-meme. Un moment rare en somme. Jai en memoire une phrase de Manu (un journaliste benevole) qui evoquait les Vieilles Charrues : le truc vraiment important, ici, cest de se faire plaisir. Tous les gens qui participent en temps que benevole a cette aventure humaine le font dabord parce que ca leur fait plaisir. Tu vois, le secret de la reussite des Vieilles Charrues, cest le plaisir ! Tu as raison Manu. Encore une fois, on sera la cette annee. Dailleurs je viendrai aux Vieilles Charrues tant que mon corps voudra bien my porter ! Pour savourer ces instants uniques de plaisir, la-bas, a Carhaix, en Centre Bretagne, pour  excusez du peu  le festival europeen de reference. Rendez-vous dans une petite dizaine de jours a CharruesLand, Carhaix. Tous aux Vieilles Charrues !   
 
 
        </text>
</document>
