<document>
	<date>2010-09-03</date>
        <title>Je hais les photographes, surtout les bons. Chapitre 1. Grald Gronimi, photographe de mariage.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo de mariage</tag>
                <tag>portraits</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Jen conviens volontiers, le titre est un peu racoleur (mais on ne se refait pas). Jai toujours vu le parcours de photographe comme un truc de solitaire, donc il ny a pas trop dinteret a regarder ce que font les voisins. Bon, bien sur, on vous dira quun photographe, a linstar dun peintre, dun sculpteur, dun cineaste,  est toujours plus ou moins influence par le travail dun autre. Cest un peu vrai. Il y a quelques annees, lorsque jai rencontre  Claude Gassian , je lui ai dit que cest en regardant ses photos que jai eu envie de faire des photos de scene. Il etait content, je crois. Gassian est une exception notable, avec les deux  Richard  ( Bellia  et  Dumas ) et  Antoine Le Grand . Et puis  HCB , tellement connu quon peut se contenter de le designer par ses initiales ou par son concept de  linstant decisif . Et puis un jour, sur  Facebook , jai recu une demande dami dun photographe que je ne connaissais pas.  Gerald Geronimi . Avec son nom de chef apache, a une lettre pres, ce type ne pouvait pas me laisser indifferent. Cest tellement vrai quil y a eu un  avant  Geronimi et un  apres  Geronimi. Avant, je me souciais aussi peu des photographes (a lexception notable de la poignee citee precedemment) que de levolution du cours du  Dow Jones . Et puis, je ne sais pas pourquoi, jai eu la curiosite de pousser la porte, de miser quelques pieces comme au poker, pour voir. Et la, jai decouvert un type totalement hors-normes, qui exprime via la photographie sa sensibilite a fleur de peau. Il est connu (et reconnu), entre autres, pour ses photos de mariage.  Photo de mariage  ? Autant dire un genre definitivement  casse-gueule , sil nest pas pratique avec la dose dhumanisme, de tendresse, de generosite, de bonte dame ou dimpertinence et surtout, surtout, de sensibilite. Et ca tombe bien parce que voila resume en quelques mots le portrait de  Geronimi . Un drole de gars, au fond. Un gars du sud profond, de la-bas du cote des calanques  ave laccent  qui chante et qui rigole, frais comme un pastis, un expatrie au nord, qui ne jure que par la Picardie et les lumieres  magiques  de la baie de Somme, Geronimi est une enigme vivante a lui tout seul. Et puis il y a ses photos. Ses photos qui me parlent, qui me racontent des histoires. Gerald est un  chamallow  bien tendre, un romantique avoue, un cur dartichaut, une plaque sensible a fleur de peau. Alors evidemment, dans ces conditions, on comprend vite que ce gars na pas son pareil pour photographier des amoureux qui vont se dire  oui . 
 Il y a dans les photos de maries de Gerald Geronimi ce petit truc indicible et une bonne dose dhumour. Gerald ne met  jamais  en scene, il improvise, lair de rien et toujours avec brio. Mais comment fait-il ? Cest simple. Il fait avec ce quil a, avec lemotion du moment. Deux alliances entremelees sur une branche darbre fragile. Gros plan, somptueux  bokeh  darriere plan. Voila,  itae missa est , si jose dire. Loeil de Gerald, accompagne de son inseparable EOS et de son 135mm f2 ont encore frappe. On regarde la photo et on reste plante la, un tres leger sourire au coin des levres, en hochant de la tete et en marmonnant ah ouais !. Geronimi, marchand de bonheur, il y a de ca. On sest rencontre par hasard, lan passe au salon de la Photo. Je lai immediatement reconnu avec sa casquette  Kangol  (une marque de fabrique, un signe de reconnaissance) et quand on sest salue, jai vu son il sourire. Il ma raconte son epopee en Afrique, son studio mobile, ses portraits denfants. Son il sest un peu embue quand il parlait de ce gosse qui avait fait vingt bornes sur les chemins de brousse pour aller amener sa photo a son grand-pere. Un mec comme ca, qui decide du jour au lendemain de prendre son sac et de se faire son road movie en Afrique, ce mec-la meritait bien quon sy attarde un peu et lorsque jai imagine cette serie de portraits, son nom sest impose, naturellement, en tete de liste. Dailleurs, je nai pas ete etonne lorsque jai appris que lUnicef venait de selectionner deux de ses cliches denfants pour la prochaine Photokina. Respect. 
 Ne vous etonnez pas si je vous dis que  Gerald Geronimi  bosse beaucoup et que la-bas, dans ce nord quil affectionne tant, il est tres demande. Chaque  mariage  est un defi a son imagination, comme un challenge chaque fois renouvele. Il tisse et entretient avec les maries, avec leurs familles un vrai lien et cest peut-etre la que reside lun de ses secrets. Quand Gerald arrive sur un mariage, il nest pas ressenti comme un element etranger. Il est  de la famille , il a cette capacite de se fondre, de partager, doffrir un sourire, une lueur. Et finalement, de creer des images bouleversantes qui lui sont propres et qui portent sa signature. Avant de rencontrer Gerald Geronimi, javais beaucoup da priori sur la photo de mariage, un peu trop consideree comme un genre mineur. En fait, lorsquon a le privilege de partager un shooting avec un type du calibre de Gerald, on realise a quel point il faut etre vivace et foutrement inventif, pour apporter un temoignage authentique sur ce jour unique. Cest alors que la photographie et le photographe sinvitent a la fete et jouent pleinement leur role. Ils deviennent le temoin du bonheur, comme un soupcon deternite. 
   cliche : la mariee etait en rouge, par Gerald Geronimi. 
   7 questions a Gerald Geronimi, ses reponses au questionnaire Shots ! 
   decouvrir le book en ligne de Gerald Geronimi  et  son blog . 
   Sa page Facebook Pro. 
 
 
        </text>
</document>
