<document>
	<date>2012-03-31</date>
        <title>Valier en concert  la Carne de Brest. Moi le cow-boy, toi lindien.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D4</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je connais  Valier  depuis une paye. Il y a pas loin de dix ans, javais deja croise sa silhouette et sa gueule dindien, de guerrier apache refugie ici, au debut du monde. Je me souviens dun concert ou il avait chante torse nu, petites besicles rondes sur le nez, une degaine de dingue et deja a lepoque javais ete interpelle par ce personnage etrange et atypique. Et puis Valier a disparu de la circulation, reapparaissant de temps a autre, ici pour une collaboration, la pour un concert hommage a un vieux guerrier tombe sans les honneurs. Et puis, il y a quelques jours de cela, jai eu vent de la bonne nouvelle,  Valier  sortait un album, le second, et pour loccasion allait donner un concert a  la Carene , la Smac de Brest. Jai pris le premier titre les femmes et lalcool en pleine gueule, une gifle, seche, violente, de celle qui te reveille, intense. Quatre minutes quinze de vrai bonheur, un long phrase, cocktail enivrant comme labus dalcool, heureux comme le sourire dune femme qui naime que toi, desesperant quand elle te quitte. Valier ne fait pas du blues, dailleurs Valier ca ne ressemble a rien, meme si, en tendant loreille, on percoit un univers proche de  Bashung  dans les mots,  Gainsbourg  dans lattitude,  Burger  pour la voix, avec un zeste de  Brel  pour cette desinvolture joyeuse. Et puis, et puis  Miossec , aussi, evidemment, a tel point que pendant le concert, alors que javais degaine mon colt et que je faisais feu de tout bois, cow-boy solitaire traquant lindien sur la plaine, je caressais le doux reve de voir  Miossec  debouler pour reprendre avec Valier Cigarettes sur cigarettes un titre somptueux, sur un tempo de valse, comme un retour a la chanson realiste, les guinguettes du temps davant, de  Damia , de  Frehel  ou de  Berthe Silva  (si chere au coeur de Christophe Miossec, justement), et des mots, des mots assenes avec une douceur cynique :  cigarette sur cigarette passe la vie passe le temps et jamais je ne marrete pas meme lespace dun instant de fumer ma cigarette de la fumer obstinement . La musique et les mots de Valier viennent dun autre temps, de pays lointains, de lepoque des clandes, des bars louches, de la mauvaise dope et des alcools frelates, des maisons closes et des putes derriere le zinc. On limagine bien, lui, pose la, entre deux pipes dopium, croisant Rimbaud sur la route des guerriers, grattant des mots, fredonnant des melodies.  Valier  est dans son paradis perdu.  Ite missa est . Lame de Valier, son secret aussi, sont la, caches au cur des mots, justement. Decouvrir un  songwriter  dexception, cest comme reussir un bon cliche pour un photographe. Cest un instant magique, durable, definitif. Eternel. 
 En deux titres, ce soir-la, laffaire etait dans le sac, les cannes pliees, il ny avait plus qua laisser aller et a ne pas oublier de faire des cliches, quand meme. La surprise fut radicalement divine, de voir Valier en live, des zicos autour de lui, avec notamment aux claviers (puis a la guitare) une vieille connaissance,  David Crozon  lui-meme apportant une touche de candeur et quelques jolies envolees, un soupcon de ce son pop  british  comme il laffectionne. Resultat ? Sur scene ca claque et on se laisse finalement emporter par les paradis perdus de Valier, energique et visiblement heureux detre la, malgre la joyeuse desesperance des mots : a vingt ans cest un jeu mais a trente tout est joue tourne dans un cercle vicieux completement desespere Valier est-il a limage des hommes de mauvaise vie qui fouillent de leur lance les trous les plus divers, ils rentrent en decadence ils mordent des viperes ? Non. Resolument non. Apres un concert trop court, beaucoup trop court (mais cest la regle de la premiere partie), je suis alle acheter lalbum et alors que je mappretais a repartir vers dautres aventures, jai croise lapache. On a echange deux ou trois mots banals, guere plus. Le lendemain du concert, jai publie une photo sur ma page Facebook. Valier, passant par la a simplement dit, avec un zeste dironie matine de ce cynisme qui nappartient qua lui : On en viendrait presque a penser que ce concert etait intense. On setait compris, la boucle etait bouclee. Les vrais decouvertes sont tellement rares, les rencontres aussi, quil faut les preserver mais aussi les partager avec le plus grand nombre. Vers les cimes neigeuses lorgent les hommes de mauvaise vie. Il sappelle  Valier , retenez son nom. Merci lindien.  Putain de concert . 
   decouvrir le nouvel album de valier le paradis perdu 
    voir le site de Valier  
   voir un cliche de Valier sur Cinquieme nuit 
 
 
        </text>
</document>
