<document>
	<date>2009-12-26</date>
        <title>Tests Nikon D3s AF-S nikkor 70-200mm 2,8 VR II. One step beyond.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Deuxieme vague de tests avec le couple  Nikon D3s  et le  70-200 2,8 VRII  et disons-le sans ambage. Le tandem D3s plus 70-200 VRII est impressionnant daisance et de performances. Une fois les petites frayeurs de prise en main passees (je rappelle que je navais  jamais  utilise de materiel Nikon avant ce banc dessai et quil fallait etre singulierement gonfle, comme la ete  Nikon France , pour proposer un test de prise en main de leur materiel a un photographe  Canoniste  jusquau bout de lindex), une fois depassees les apprehensions liees a lergonomie du boitier, jai limpression davoir toujours eu un D3s en main. A dire vrai, le seul bemol de ce boitier cest son poids, mais ce travers est inherent a ma tendinite chronique (bras droit, je vise de loeil gauche), il en serait de meme avec un EOS 1D Mark IV. Hier javais en ligne un ami qui suit attentivement mes tests et qui me suggerait de faire une ou plusieurs series de cliches sur un sujet fixe, avec un eclairage standard, une focale et un ouverture definie, dans loptique de pouvoir reiterer la prise de vue avec un  EOS 1D Mark IV . Jai trouve lidee interessante et jai donc realise une serie de cliches avec le D3s et le 70-200 sur une faience HB Henriot, un objet statique eclare par un spot hallogene de plafond, inamovible donc. 
   Attention les doigts, ca pique terrible ! 
 200mm, ouverture maximum (f/2,8) donc profondeur de champ  rikiki . Sur cette serie, cetait voulu, je voulais surtout voir le rendu du detail, apprecier la qualite de limage brute sortie capteur. Des louverture des cliches NEF brut de fonderie dans  Lightroom , je suis scotche par la qualite de limage. Visualisation a 100%, limage est contrastee et les details sont rendus dans les moindres details, avec un pique et une justesse, comment dire ? Renversantes. Le 70-200 VRII produit des images brutes de capteur dune qualite surprenante, tant en terme de rendu que de pique de limage.  What else  ? A partir de la, la messe est dite. Le reste cest du marketing, cest du bla bla. Le pot de fleur renvoit toute sa splendeur jusque dans les moindres details. Cote sensibilites, je shoote de 200 a 102400iso. Jusqua  6400iso  pas un pet de grain, a  12800iso  guere plus. Je precise guere plus car une trace de grain apparait dans la zone de flou, mais vraiment leger. Vous pourrez juger par vous-meme en regardant limage que je vais joindre a ce compte rendu. 
   cliquez ici pour telecharger le fichier NEF original brut . 
   La puissance de lautofocus 
La mise au point du tandem D3s et 70-200 VRII ne souffre daucun defaut, puisque le focus se fait de maniere instantanee. Pendant mes tests jai utilise les trois modes de mesure disponibles, combines aux trois zones dautofocus et a chaque fois lAF reagit en temps reel. En revanche je nai pas utilise le mode continu de lAF qui consiste a faire le point sur un sujet en deplacement (mais ca va venir). La stabilisation savere efficace, jai meme envie de dire redoutable defficacite. On se demande jusquou D3s equipe dun caillou comme le 70-200 VRII peut aller, entre la capacite du boitier a monter haut en ISO dune part et laisance du zoom a stabiliser une image en conditions de prise de vue fragile. On imagine tout le profit quun photographe peut tirer dun outil comme celui-la pour aller chercher de limage dans les zones interdites : a tres hautes sensibilites, a grande ouverture, la capacite de taper une image au 1/20eme sans flou repousse encore les limites du possible. Jai vecu moi-meme un moment assez intense lors de mes premiers essais en photo de concert, le 19 decembre dernier, au Vauban avec Eiffel. Nous etions plusieurs photographes et pendant le concert je percevais autour de moi le ronronnement des declencheurs. Lorsque la lumiere sest apaisee pour devenir quasi inexistante, tous les declencheurs se sont tus, faute de lumiere. A 3200iso, sans lumiere personne ne fait de miracles. En revanche, a 12800iso on peut encore grapiller quelques parcelles de lumiere et ca suffit au bonheur du D3s pour accrocher une image. Et encore, ce soir-la jai utilise un Sigma 24-70 2,8, car le 70-200 etait reste coince entre Paris et Brest par la neige 
   D3s, one step beyond. 
Pendant mes tests, je pensais a lanecdote de Cartier-Bresson croisant un photographe equipe dun EOS 1 et dun gros teleobjectif (cetait Yann Arthus-Bertrand il me semble) et le taclant dun severe :  avec un equipement comme le votre, on ne fait pas de photographie . Jimagine les reactions que ne manquera pas de provoquer un boitier comme le  D3s  qui repousse encore les frontieres du possible. Je lis, ici et la, des reactions pour le moins radicales.  Quel pro a vraiment besoin de 12800iso ?  On a  tous  besoin de  12800iso  propres et demain (je veux dire dans un an ou deux) on sera heureux de taper a  51200iso  sans grain. Avec D3s, on ressent la meme emotion que lorsquon a decouvert le numerique. Cest en cela que D3s est une etape importante dans le monde de la photographie, un pas de plus franchi au dela des limites du possibles. Nikon D3s, cest  one step beyond .  
 
 
        </text>
</document>
