<document>
	<date>2013-11-22</date>
        <title>Nikon Df. Lobjet de tous les fantasmes.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>Canon F1</tag>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon DF</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>vintage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>D comme digital. F comme fusion. Jai lu, ces derniers jours, beaucoup de commentaires sur la toile, les reseaux sociaux, des commentaires desabuses, voire vindicatifs a propos de ce boitier, parfois  avant  meme sa sortie officielle. Apres tout, cest la regle, les reseaux sociaux sont devenus au fil du temps lecho de toutes les rancurs, le reservoir de toutes les jalousies parmi les plus perfides, les plus tenaces, mais quand meme ? Doit-on tenir pour parole devangile les propos de quelques  haters , embourbes dans leurs certitudes au seul motif que, quoiquil arrive, ils nauront jamais, pour la plupart, le debut de la queue dun centime deuro a investir dans un objet pareil ? Probablement pas. Jentends quon dit de  Nikon Df  quil est un objet marketing. Quelle notable erreur dappreciation ! A ce propos, laissez-moi vous eclairer, en vous racontant une petite anecdote a propos de ce boitier.  
 Habituellement, lorsquune marque comme  Nikon  etablit le plan de creation dun boitier photo, on reunit le service marketing qui enonce en substance une liste denvies, les  specs . Par exemple, si on travaille sur un reflex dentree de gamme, on va imaginer quil sera dote dun capteur de tant de megapixels, emmene par un processeur de telle gamme et sensuit une definition de specifications tres precise. La, pour Nikon Df, les choses ne se sont semble-t-il pas exactement passees de cette facon. Dans le cas de Df, cest le service recherche et developpement qui a imagine un boitier ideal. Monsieur  Tetsuro Goto , qui dirige ce service chez Nikon corp., a pose ses crayons et a demande a son equipe a quoi correspondrait le reflex de leurs reves, si ce boitier existait. Monsieur Goto, Nikon, il connait. Un journaliste lui demandait un jour, avec une pointe dironie, sil pensait quutiliser une monture agee de plus de cinquante ans (NDLR : la monture F) etait une  bonne solution . Monsieur Goto avait repondu, avec une sagesse toute nippone, que la monture F, utilisee sur plus de cinquante millions doptiques Nikon, avait fait ses preuves. Jessaie de me mettre a la place de Monsieur Goto, qui a commence a imaginer le projet Df en 2009, soit, pour la petite histoire et au risque den decevoir plus dun, deux ans avant que  Fujifilm  ne lance (au printemps 2011) son premier boitier X100 et son look retro a la mode teutonne. A quoi pensiez-vous, Monsieur Goto ? Cetait quoi votre idee ? Cest pourtant simple. Votre idee, cest ce qui nous a tous motive, un jour, ce qui a donne envie a tous les photographes en herbe de se saisir dun appareil photo et dappuyer sur le declencheur,  pour voir . Parce que la photographie, ca tient en un mot.  Du plaisir . 
 Moi, jai frissonne quand jai vu  Nikon Df . Finalement, cest presque a cause de lui que jai renonce a aller au salon de la photo cette annee. Je navais pas envie que la premiere rencontre se fasse au milieu de plein de gens, dans le brouhaha et la confusion. Non. Jai prefere reculer lecheance, en recevoir un, ici, dans mon atelier. Retrouver ce cote sacre, ce ceremonial, comme autrefois. Ouvrir le carton, poser delicatement Nikon Df sur le plateau de bois, allumer les lumieres, lobserver, ladmirer. Lorsque Nikon imagine le slogan pure photography ce nest pas pour signifier quavec un autre boitier que Nikon DF la photographie nest pas  pure . Cest juste pour signifier quavec ce boitier, lutilisateur va retrouver des sensations oubliees. Prenez un Nikon F (ca marche aussi avec un Canon F1), chargez une pellicule, faites des photos avec. Cest lapproche meme de la photographie qui est radicalement differente, dans son tempo, sa respiration. Ne cherchez pas plus loin le relatif succes du revival de largentique, cest ca. Les gens qui ont envie de faire ou de refaire de largentique recherchent cette sensation-la. Nikon Df cest la meme chose. Cest une autre approche, dautres gestes quon croyait oublies. 
 La question finalement, la vraie question est de savoir  qui  va acheter  Nikon Df . Dabord, il y a les photographes pros equipes en Nikon. Ceux qui ont connu lepoque de gloire de  Nikon F  qui fut en son temps a la photographie ce que le carnet  Moleskine  etait a lecriture, un objet de desir definitif, au meme titre que Canon F1. Lorsque ma mere ma offert mon F1 pour mes vingt ans, javais attendu une journee entiere avant de charger une pellicule. Je lavais observe, jauge, pris en main, jetais fascine, subjugue. Cetait  mon  reflex, cetait lEverest, un must, un reve. Trente six ans plus tard, chaque fois que je le vois, que je le prends en main, je ressens la meme emotion. Je ne laisse personne lutiliser, il est mon reflex,  le  reflex. Cest ce lien que Nikon entreprend, jen suis convaincu, de tisser avec les futurs (heureux) proprietaires de Nikon Df. Le plaisir et, disons-le clairement, la fierte de porter ce bel objet autour de son cou. Et puis, mine de rien, Nikon na pas lesine sur la machinerie, a linterieur. Cest un  Nikon D4  et comme le genie de la lampe, il est livre avec tous les accessoires. Un processeur muscle qui drive un capteur splendide de 16mp, dont je continue de penser quil sagit de la taille ideale pour un capteur numerique. Et puis cest lAF du D4, hein ? Bien sur daucuns sinterrogent sur le fait de savoir pourquoi Nikon na pas repris lAF 51 collimateurs du D4. Posez un D4 et un Df lun a cote de lautre et vous comprendrez quil sagit simplement dune question de taille. Et Nikon a pousse le reve jusqua pouvoir utiliser toutes les optiques Nikon, y compris les optiques non AI dautrefois.  
 Nikon Df va seduire, jen suis persuade. Seduire les pros, les amateurs eclaires, tout ceux pour qui linstant photographique ne se limite pas a un simple declenchement. Les vieux de la vieille (suivez mon regard), familiers de cet esthetisme raffine quils ont cotoye dans leur jeunesse, vont voir la comme un clin dil au passe, un hommage, une nostalgie peut-etre et pour ceux qui nont pas reussi a se resoudre a se separer de leurs optiques de predilection, une fantastique opportunite de monter sur un reflex numerique daujourdhui des cailloux absolument mythiques et, accessoirement, de realiser des cliches hors normes. Les plus jeunes, quant a eux, vont pouvoir embarquer, etre du voyage pour une autre dimension. Decouvrir des sensations, un autre approche.  Nikon Df  porte bien son nom. Cest la  fusion  entre le classicisme de la ligne, la beaute du design, le clin dil classieux et  vintage  avec le modernisme du pixel, la performance du haut de gamme actuel, Nikon D4. Cest lalliance de lelegance passee et de la performance daujourdhui. Nikon Df cest un fantasme, le charme discret dun appareil de reve. Celui quon decouvre un beau jour dans la vitrine du photographe et dont on se dit  jen veux un .   
 
 
        </text>
</document>
