<document>
	<date>2008-07-13</date>
        <title>Crise du disque, pisode 2. Le bordel ambiant.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>crise du disque</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>2004,  LEN . Loi sur leconomie numerique. Etrange climat, dun cote une industrie se meurt, alors que dans la cremerie den face les fournisseurs dacces basent leur strategie de developpement en argumentant sur le telechargement a vistesse grand V de la musique en mp3 et de la video en divX. Les quatre par trois fleurissent un peu partout, vantant les merites dun haut debit qui permet de telecharger musique et films beaucoup plus rapidement tout en rappelant au consommateur, dun asterisque opportun renvoyant a un minuscule alinea de bas de page, que  telecharger illegalement cest mal . Le politique quant a lui, se debat dans un dossier qui le depasse, comme toujours. Au fil des jours qui passent, la situation sagrave, et alors que ca licencie a tour de bras dans les majors, chacun y va de sa solution pour tenter de sauver ce qui peut letre encore. On evoque des solutions dabonnements, de forfaits, de telechargements illimites, de licence globale, en oubliant de cocher la case artistes en developpement. Parce que la crise ne touche pas vraiment les pontes, les cadors du marche, mais bel et bien tout ceux, inconnus, qui osent encore esperer en un avenir radieux en vivant de leur musique. Cette crise a aussi ses effets pervers, touchant de plein fouet le spectacle vivant. Les disques ne se vendent plus et il ny a jamais eu autant de monde dans les concerts. Le constat est suffisamment simple pour faire flamber le prix du ticket, dautant que les productions utilisent a plein la concurrence entre festivals pour faire grimper les tarifs dune prestation, parfois au dela du raisonnable. Dans ce bordel ambiant, tout est fin pret pour le troisieme acte. 
 
 
        </text>
</document>
