<document>
	<date>2015-01-06</date>
        <title>Nikon annonce Nikkor 300mm f/4E VR, le magnifique.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>fluor</tag>
                <tag>lentille de Fresnel</tag>
                <tag>nanocristal</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>Nikkor 300mm f/4</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>optiques</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
                <tag>VR</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>sports</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikkor 300mm f/4 pour voyager leger 
 Cest un exploit que realise la  Nikon . On aurait pu se dire que la marque jaune allait se calmer dans les annonces, apres une annee 2014 sensationnelle, au sens litteral du terme. Mais non, Nikon enfonce le clou et choisit le tout debut dannee pour repartir au combat. Je lavais pressenti et si vous etes abonne a ma  newsletter  vous savez de quoi je parle. En meme temps cest assez logique. Nikon dispose desormais dune gamme de reflex plein format solidement etablie avec pas moins de quatre modeles de reflex  fullframe  tous dotes de la capacite a monter en sensibilite, donc de saffranchir de limperieuse necessite dune grande ouverture. Les  afficionados  qui ne jurent que par le sacrosaint f/2.8 sont invites a revoir leur copie et a realiser que, la technique aidant, on peut desormais voir les choses sous un autre angle. Et ce nest pas ladepte convaincu du dantesque Nikkor 300mm f/2.8 qui dira le contraire. La proposition de Nikon est simplement enthousiasmante. Jugez plutot. 
   Un 300mm dans un vrai mouchoir de poche. 
 Nikkor 300mm f/4  cest une focale de  300mm  stabilisee (VR) qui, a la louche, fait la taille dun 24-70 et qui pese  755g . Ouverture f/4, traitement  nanocristal  quon retrouve sur dautres optiques de la gamme Nikkor, a limage de mon inseparable Nikkor 24-120mm f4. Resultat ? Une image claire, nette, precise, contrastee et une reduction des aberrations chromatiques. Mais le veritable exploit dans cette optique cest lutilisation dune  lentille de Fresnel  qui permet de reduire le poids de loptique tout en conservant une qualite dimage optimale. Cest la premiere fois que Nikon introduit ce type de lentille dans une optique monture F. Un 300mm compact, leger, performant, dote du VR pour reduire les vibrations. A ce chapitre, Nikon annonce la capacite dutiliser des  vitesses dobturation 4,5 fois plus lentes , excusez du peu ! Les  specs  evoquent aussi un  diaphragme electromagnetique  pour une expo optimisee en particulier dans la prise de vues a cadence elevee. Les photographes de sport ou danimalier apprecieront. 
   Nikkor 300mm f/4 VR versus Nikkor 300mm f/2.8 VRII 
Evidemment, on ne peut sempecher de comparer cette nouvelle optique avec le modele qui ouvre a f/2.8 et se demander legitimement si le seul gain dun diaph justifie quon embarque avec soi une optique poids lourd ? Je sais de quoi je parle, je trimballe un 300mm f/2.8 chaque ete aux Vieilles Charrues et cest sans doute lune des meilleures optiques Nikkor que je connaisse. Mais on est loin du poids plume de la nouvelle venue ! Ici faire du shoot a main levee releve de la seance de musculation et lutilisation dun monopode est fortement conseillee. La grande ouverture permet lajout dun teleconvertisseur qui double la focale, on a alors en main un 600mm f/5.6 qui demeure parfaitement lumineux, rapide, en un mot somptueux. La premiere question quon se pose, en voyant le  petit  300mm f4 cest dimaginer le meme scenario avec un doubleur. La perte de deux diaphs fait quon obtiendrait un 600mm f/8 avec les limitations que lon sait (en matiere dAF). En revanche avec un TC17 on obtient un 510mm f/5.6, une perspective vraiment tentante ! 
 Ne me demandez pas quelle est la prochaine optique que je vais monter et tester sur mon reflex ! Ce Nikkor 300mm f/4 compact et leger donne envie, cest une proposition qui, jen suis convaincu, va seduire de tres nombreux photographes. Avec des atouts indeniables, comme la reduction des vibrations, la qualite optique par lutilisation dune lentille de Fresnel et du traitement nanocristal, le traitement au fluor qui garantit une meilleure resistance du caillou a lhumidite. Oui, ce nouveau 300mm f/4 menthousiasme, surtout dans la perspective de pouvoir evoluer librement, sans contraintes, avec une optique qui voit loin, permet de capter une image de qualite sans avoir limpression de trimballer un mammouth. Pour avoir traine le grand frere sur mon epaule et sillonne la plaine de Kerampuilh de part en part, jimagine sans peine (si jose dire) le bonheur de voyager leger. Leger, performant, polyvalent. Decidement, Nikon ne decoit pas. 
   Nikkor 300mm f/4 sera disponible a partir du 29 janvier 2015 au prix public conseille de 1 999 TTC 
 
 
        </text>
</document>
