<document>
	<date>2009-03-07</date>
        <title>Festival Art Rock 2009, nous allions vers les beaux jours.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>art rock</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>route du rock</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>electro</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>
Art Rock  vient dannoncer sa programmation. Le festival au coeur de Saint Brieuc propose cette annee une affiche equilibree melant a la fois des tetes daffiche, parmi lesquels  Bloc Party  ou  Tricky , une carte blanche a  Cirkus  feat.  Neneh Cherry  (que javais photographie il y a trois ans et que je dois shooter a la Carene de Brest dans une dizaine de jours), le retour de valeurs sures comme  Maximo Park  (vus a la Route du Rock en 2005) ou  The Kooks  (aux Charrues lan passe). On notera aussi les furieux de  Birdy nam nam  qui vont mettre le feu ou des groupes dans la  vibe  comme  Cold war kids , des artistes dans le  buzz  comme  Charlie Winston  (qui a remplit le  Vauban  a la vitesse supersonique) ou la quebecoise  Pascale Picard  et le duo  The Ting Tings  vus lan passe a la Route du rock.  Last but not least , je ne peux pas passer sous silence la venue des brestois de  Mon automatique , dont le presta aux Charrues en 2007 avait marque tous les esprits a commencer par le mien. Et puis (et cest presque un regret car je ne suis  jamais  a Art rock ce jour la), il ne faudra pas rater les concerts de la Passerelle, le jeudi en ouverture, avec deux sets incontournables,  The Dodoz  et les excellents  Stuck in the sound . 
 Une affiche equilibree, donc, qui fait la part belle aux decouvertes, trois jours de musique et de concerts qui vont attirer a Saint Brieuc des publics eclectiques, electro, pop rock, chansons, avec quelques poids lourds et des nouveautes. Sans oublier les expos  Numeri Art  un peu partout dans la ville, avec quelques trouvailles incontournables, comme chaque annee. Des ecrans qui parlent, des animations qui bougent et des trous qui fument. 
 Bref, pour le festival Artrock aussi, nous allons vers les beaux jours 
 Jeudi 28 mai 2009 : Sammy Decoster, The Dodoz, Stuck in the sound, Naive new beaters. 
Vendredi 29 mai 2009 : The Kooks, Birdy nam nam, Cold war kids, Get well soon, Mon automatique, Cage the elephant 
Samedi 30 mai 2009 : Im from Barcelona, Charlie Winston, Pascale Picard, Tricky, Ebony Bones, Coming soon, Laxula, Success, Gable 
Dimanche 31 mai 2009 : Carte blanche a Cirkus et Neneh Cherry, Anais, The Ting tings, Bloc Party, Maximo Park, Radio Moscow,  
   retrouvez les photos des editions 2004 a 2008 dArt Rock sur Cinquieme nuit . 
  site officiel du festival Art Rock 
 
 
        </text>
</document>
