<document>
	<date>2010-12-28</date>
        <title>Cern par la marque jaune. Le Pre Nol est une ordure.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D3100</tag>
                <tag>D7000</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Cette fois, je suis cuit, comme une dinde et ses marrons, me voila cerne de toutes parts par des  afficionados  de la marque jaune. Bon, en meme temps, cest un peu de ma faute, mais que voulez-vous, cest difficile de resister. Dabord il y a eu la plus jeune de mes filles qui voulait un boitier reflex  leger ,  performant ,  compact  avec une bonne optique  polyvalente , pour reprendre son argumentaire. Elle men avait parle un mois avant Noel, comme ca, lair de rien, entre deux cookies a lheure du the, en me demandant si, finalement, moi le photographe pro plutot equipe en  Canon  je ne verrais pas dinconvenient a ce que  ma fille a moi que jai  sequipe avec du  Nikon . Il faut dire que mes filles ont toujours ete aux premieres loges pour assister a mes tests et a mes reflexions a voix haute sur la qualite de lautofocus ou de la montee en iso sans grain des boitiers de la marque jaune, alors evidemment, quand il sest pose la question pour elles de sequiper, il metait difficile de leur dire que, finalement, tout compte fait Jai donc en toute logique conseille un  Nikon D3100  equipe dun zoom  18-105mm , qui sest rapidement retrouve propulse en tete de la  wishlist  de Noel de deux de mes filles. Le piege avait commence a se refermer sur moi. Jetais fait comme un kouign amann a une tablee de bretons 
 Je nen navais pas fini pour autant. Ma carte de credit allait prendre un nouveau coup dans laile quand lainee de ce gang sororal (Dieu merci, je nai que trois filles), sentant la bonne opportunite de saison, sest promptement liberee de son EOS pour suggerer a son tour un equipement en bonne et due forme. Compte tenu de ses annees de pratique, jai choisi pour elle un  D7000  en bundle avec cet excellent petit caillou quest le 18-105. Jai eu les deux types de boitiers en main et je dois a la verite de dire que le  D3100  comme le  D7000  mont vraiment epates. 
   Nikon D3100, leger, compact, performant. 
 Nikon D3100  est un petit boitier tres leger, facile dapprehension, cest un reflex qui convient parfaitement aux filles. Avec un 18-105mm il reste discret et peut trouver sa place dans un sac. Il est petit, certes, mais du cote des performances il est costaud le bougre ! On retrouve un parametrage complet avec une serie de menus tres intuitifs. Du cote des sensibilites, on monte a 3200iso voire a 6400 tout en conservant une excellente qualite dimage. Bon cest du Nikon, alors qualite des hauts iso et  autofocus  de qualite sonnent presque comme une evidence. Pour la prise de vue au deballage, on peut se la jouer tranquille avec le petit carre vert (comprendre le mode 100% automatique). D3100 se charge de tout et en avant, on fait des photos sans attendre ! Ou alors on se la fait  maitre du jeu  en mode  priorite ouverture , voire en mode  manuel . Cest du numerique, cest magique. On peut  chier  des photos et cest meme comme ca quon apprend. La carte 8Go au format SDHC (achetee avec le boitier) etale bien et quand cest pas bon, un peu flou, double pression sur licone corbeille et on nen parle plus. Il parait que ce D3100 se vend comme des petits pains ? Vu le prix du  bundle  (comptez environ  650  pour le D3100 avec son 18-105mm VR 3,5-5,6) ca se comprend. 
 
  D7000, le reflex expert qui a tout dun grand. 
Avec  Nikon D7000  on est un cran au dessus et meme deux. Ce reflex, il a tout dun grand, avec sa degaine de boitier semi-pro, ses deux molettes de reglages ouverture et vitesse en vis a vis et son clapet de protection decran LCD. Autre excellente surprise, le double logement pour carte SDHC, qui permet, par exemple, de stocker du RAW sur une carte et du jpeg sur une autre carte. Comme sur un D3s ? Absolument ! Ou bien les photos dun cote et les videos de lautre. Le tout dans un boitier tres compact, un viseur 100%, un flash integre, un capteur qui etale du 16mp, un reflex capable de monter jusqua 25600iso tout en tapant de limage nickel a 6400, avec un autofocus toujours aussi performant (39 points, quatre modes dont le suivi 3D), une cadence a 6fps,  what else  ? Autre parametre, la video,avec du  full HD  a tous les etages et  une mise au point continue  pendant lenregistrement, la possibilite de capter un son en stereo avec un micro externe. Le boitier tient bien en mains, le shoot est confortable et comme cest un boitier Nikon on peut loger toutes les optiques de la gamme et la ca devient radicalement autre chose ! Jai teste avec un  70-200 2,8 VR II , autant dire que le D7000 peut alors pleinement sexprimer, en produisant des images piquees et raffinees. 
   Nikon met les petits plats dans les grands 
Avec ces deux boitiers, dentree de gamme grand public pour  D3100 , dentree de gamme expert semi-pro pour  D7000 , Nikon affirme clairement sa volonte doccuper aussi le terrain sur le marche de la photographie de loisirs et pas seulement de se contenter detre desormais le leader de la photo reflex numerique professionnelle. Dailleurs, cest ce segment qui tire loffre dentree de gamme vers le haut. Il na pas fallu beaucoup de temps a Nikon pour reagir et contrer Canon en proposant une offre video sur ses boitiers. Et comme  Nikon  nous y a habitue, la marque jaune en a profite pour pousser le bouchon un peu plus loin que  Canon , en proposant des fonctionnalites inedites et qui saverent quasi indispensables, comme le mode mise au point en continu present sur D7000.  
   Lannee 2011 sera teintee de jaune ! 
 Cette fois, cest foutu, tu es cerne de toutes parts , semblent me dire mes trois graces armees de leur boitier Nikon. Cest clair, lannee qui sannonce va etre clairement teintee de jaune. Dailleurs, un rapide coup dil dans les fosses photographes, en concert comme au stade, donne le ton. De moins en moins de blanc, de plus en plus de noir. Les pros choisissent massivement  Nikon . Il reste encore un ou deux mohicans qui resistent encore et toujours a lenvahisseur (suivez mon regard). Oui, mais pour combien de temps ? 
  les cliches dillustration ont ete realises avec  Nikon D3s , a 12800iso. 
 
 
        </text>
</document>
