<document>
	<date>2011-10-31</date>
        <title>EOS 5D Mark III, EOS 3D, EOS 6D ? Annonces Canon  Hollywood le 3 novembre. Quimporte le flacon, pourvu quon ait livresse.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>annonces</tag>
                <tag>buzz</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Decidement, dans le petit monde de la photographie en general et du reflex numerique en particulier, les semaines se suivent et ne se ressemblent pas. On pensait que le mois doctobre allait nous reserver de belles surprises du cote de la marque jaune et puis patatras ! Un seisme et une catastrophe naturelle plus tard, il ny a plus rien. Adieu veau, vache, D800, cochon, couvee,  Tout au plus lincursion de  Nikon  sur le marche du  mirrorless  qui, entre nous, na guere suscite demotions dans le  Landerneau  de la photographie. Pourtant, les informations etaient fiables, des annonces etaient bien prevues en octobre, mais dannonces jaunes, comme  Sur Anne  on na finalement rien vu venir de la part de Nikon, totalement en quarantaine, un vrai silence radio, que dis-je ? Un embargo de la communication. Dailleurs, moi qui vous parle et qui beneficiait daccoutumee dechanges plutot dynamiques avec Nikon, cest maintenant le calme plat, maree basse, bernique. Pas de reponses, pas dinfo, on dirait que Nikon sest mis en mode  mute . Bon, en meme temps, il ny a pas a chercher bien loin les raisons de ce mutisme. En face, chez la maison  Canon  quon croyait moribonde, a jamais perdue pour le marche du reflex numerique pro, voila quon annonce un nouveau reflex haut de gamme, reunissant les deux modeles professionnels, sport et studio, abandonnant au passage le capteur  APS-H  et offrant au monde des photographes une liste de specs, comment dire ? Vibrillonante. Des fonctionnalites dont jecrivais quelles ne pouvaient laisser aucun photographe indifferent, quelque soit sa chapelle, si tant est quil en ait une. Canon revenu dentre les morts (ca tombe bien, cest Halloween), sur le devant de la scene avec un boitier plus que prometteur,  EOS 1DX , cest rien de le dire, tant en matiere dautofocus, de puissance avec un double Digic V+ et de ce qui fait le signe particulier de la marque rouge depuis lavenement de  EOS 5D Mark II , ce qui lui a sans doute aussi evite de boire la tasse, de la video en full HD sur un boitier DSLR. Cette annonce en a, sans aucun doute, sidere plus dun et ce nest pas tout. Dans la foulee de cette annonce, Canon a enfonce le clou en promettant un deuxieme acte, des annonces prevues pour le 3 novembre, annonces faites depuis la charmante bourgade de Hollywood, California USA. 
 Et la, comme moi, vous avez bondi hors de vos gonds et a linstar du  Commissaire Bourrel  (desole pour les gamins de moins de quarante ans a qui cette reference ne parlera guere) vous avez tape dans vos mains en grommelant Hollywood ? Bon sang ! Mais cest bien sur ! Eh oui ! Et si en plus je vous dis que la societe  Red , oui celle-la meme qui concoit des cameras numeriques qui coutent un il et qui sest fait salement allumer par cette concurrence aussi  canonesque  quinattendue, a annonce que elle, aussi, ferait une serie dannonces ce jour-la Nom dun ptit bonhomme ! Et que  Hollywood  cest la capitale de La capitale de Qui le sait ? Qui le sait ? Non, pas du  chewing gum  ! Du Ci Du Ci Non pas du citron, du Cinema merci pour ceux qui suivent, vous aurez compris que, peut-etre Canon sappreterait a annoncer, enfin ! Le successeur de EOS 5D Mark II. Et que ce boitier se nomme  EOS 5D Mark III ,  EOS 6D , ou  EOS 5Dx  on sen fout un peu. Car ce qui compte, pour Canon Inc. cest leffet dannonce. De dire au monde on est encore la et il faudra encore compter sur nous, demain. Et comme me le confiait recemment un membre du staff Canon France : Cest une immense satisfaction de constater que Canon a encore cette capacite a susciter ladmiration et lenvie. Je confirme. Je ne connais pas un seul photographe qui nait pas fremis dimpatience a tenir un  EOS 1DX  entre ses mains, pour voir, moi le premier Alors tout cela augure de choses excitantes pour lavenir, dautant quil pourrait bien y avoir des annonces sur deux boitiers et pourquoi pas aussi deux ou trois optiques de bon aloi, comme un successeur du 24-70 f2,8 L dans une version IS que les amateurs de rouge attendent depuis  perpete . On a retrouve Canon et maintenant on attend la suite de lhistoire. On imagine volontiers ce que pourrait etre un reflex  fullframe  dans la lignee de 5D Mark II, quil embarquerait des fonctions video avancees, un processeur Digic V (ou V+ comme le futur grand frere) et on croise les doigts pour que Canon ait, cette fois, mis le paquet sur des fonctionnalites avancees dautofocus et de gestion des hauts iso.  Canon is back  et remet les pendules a lheure.  
 Et ce bel enthousiasme a semble-t-il singulierement refroidi les ardeurs de  Nikon . De lautre cote de la ligne jaune, alors que les rouges se demenent comme de beaux diables, chez Nikon on reste coi. Les reseaux sociaux de la marque jaune ne sactivent plus guere, on a limpression quils sont tous dun coup en quarantaine bien tassee et encore une fois cest rien de le dire Oubliees et remisees au placard les hypothetiques annonces prevues en octobre, Nikon semble plutot attendre a quelle sauce son eternel concurrent va manger le monde du segment  convergence photo-video  sur lequel  Canon  regne, il faut bien ladmettre, sans trop de partage, malgre de timides incursions et tentatives doccupation de terrain de la part de Nikon . Enfin ! Plus que jamais, nous, les photographes, nous sommes assis le long du fleuve et nous attendons de voir Comme toujours. Mais mon petit doigt me dit quon naura pas a attendre trop longtemps. Prochaine edition, prochaine emission, le 3 novembre. Trois jours. Et ce jour la, je veux bien parier quil y en a plus dun qui devrait voir rouge.  Stay tuned .  
 
 
        </text>
</document>
