<document>
	<date>2012-06-05</date>
        <title>Une photo de Depardon, le Prsident, Brian Molko et moi.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>buzz</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>politique</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>politique</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Le toile senflamme pour une photo. Ah ! Je les reconnais bien la, nos chers journalistes,  toujours prets , comme les scouts, a faire feu de tout bois. La photo ? Oui, vous savez ? LA photo. Finalement on aura vite fait doublier que  Twitter  est compose de gens, de ces gens normaux qui ont aussi le droit de donner leur avis. On en revient encore et toujours aux fondamentaux. Une photo, ca se consomme. Un regard et on sait. Cest vrai, bien souvent on ne sait pas trop se lexpliquer, on regarde un cliche et on se dit  ah ouais.  Et puis parfois, cest linverse. On regarde une image et rien ne se passe, on ne sent  rien ,  niante ,  nibbe ,  nada . Pas demotion, electro-encephalogramme plat. Un jour, apres un concert de  Placebo , une petite nana  elle devait avoir quinze ou seize ans guere plus  est venue me voir pour me dire quelle etait  fan  de  Brian Molko , de  Placebo  et de  moi , oui, dans cet ordre-la, excusez du peu. Quelle avait imprime, sur sa petite imprimante a jet dencre,  toutes  les photos que javais faites de son idole et quelle en avait couvert les murs de sa chambre. Cetait dit avec une telle candeur et une telle sincerite que javais ete tres touche par ce temoignage brut de pomme. Et puis, elle sen etait repartie en gloussant avec sa bande de copines avant de revenir me voir au galop et de me dire une derniere chose. Je voulais vous dire aussi Quand je regarde vos photos de Placebo, jentends la musique de Placebo ! Cette gamine avait tout dit, tout resume, en une phrase definitive elle avait parfaitement resume lacte photographique. Et finalement, dans la photo de  Depardon , le seul probleme est la. Cette photo est banale, mais a y regarder de plus pres, elle est  magnifiquement banale . Cest du grand Depardon. Une certaine option de la  normalite  tant souhaitee par ce President. Je respecte. Je dis simplement que cette photo ne me parle pas. Je nentends pas, je ne percois pas. Pas sur linstant, comme disait ce cher Henri. 
 Ce qui mamuse beaucoup dans ce debat, cest dobserver les reactions. Jai savoure avec beaucoup de plaisir la reaction de  Philippe Warrin  (auteur de la photo de Sarkozy) dans Sud-Ouest, affirmant sans ambage, et la je cite Warrin  in extenso  : A lepoque, Raymond Depardon mavait pas mal allume, il disait que lui, il laurait fait sans eclairage supplementaire, en lumiere naturelle Il sest peut-etre apercu que ce nest pas si facile que ca, car au vu du backstage publie par LeMonde.fr, meme pour une prise de vues a lexterieur, il a denormes panneaux reflecteurs, preuve quil a eu besoin de lumiere supplementaire. Il me semble quil y a en revanche une legere surexposition en arriere-plan. Ca balance pas mal, bonne ambiance. Jai vu le  making of , sur le site du Monde. Depardon avec un reflex faisant les reperages, testant une prise de vue du President en mouvement pour finalement opter pour la position sage et posee. Je vais vous dire, moi, la photo politique, jai donne, il y a quelques annees. Cest lexercice le plus casse-gueule qui soit. Ca et photographier  Miossec  en basses lumieres au Cabaret Vauban. 
 Et puis il y a les reseaux sociaux partages entre ceux qui aiment dun cote (assez peu nombreux, il est vrai) et plus majoritairement ceux qui naiment pas. Et entre les deux, comme toujours, il y a les  schtroumpfs a lunettes  (oui, des  schtroumpfettes  aussi), les moralisateurs, celles et ceux qui voudraient nous interdire de gueuler en rond, de ceux qui viennent vous balancer des argument aussi definitifs que tes qui toi dabord pour juger Depardon ? Moi, je ne juge pas Depardon. Je regarde un cliche et je dis si ca me parle ou pas, mais finalement le probleme nest pas la. Le probleme cest juste au fond ce putain dego qui vous pourrit le groove et on revient encore et toujours a lessentiel, a ce petit plaisir egoiste et solitaire quest la photographie, a ce don de soi, a cette vision des choses, des gens. Aimez-vous, faites des photos qui vous semblent jolies, qui vous ressemblent et ne vous preoccupez pas trop du regard des  autres . Et puis, tout compte fait, la photo du President a, a mes yeux, une grande qualite, au dela de sa simplicite, de sa normalite, de son classicisme y compris dans le format carre. Elle est la vision dun photographe qui a passe sa vie entiere a capturer, avec un regard petri dhumanite et de simplicite, les gens. Un nom associe aux deux agences parmi les plus prestigieuses qui soient, Gamma puis Magnum. Mais surtout Depardon, qui vient du monde paysan, a garde toute sa vie ce bon sens de la terre, recompense par le prix Louis-Delluc pour son film Profils paysans. Alors, avec le recul, le choix de Depardon netait certainement pas anecdotique. Parce que la grande qualite de cette image, quand on la regarde, cest quon sait instinctivement que cest du Depardon. Quelque chose me dit quun jour peut-etre, sans aucun doute, lhistoire rendra justice a  Raymond Depardon  sur la valeur dun cliche trop vite consomme, a une epoque ou les reseaux sociaux regnaient en maitre de limage banale.  
  photo officielle de  Francois HOLLANDE , President de la Republique par  Raymond DEPARDON , photographe. Source :  site officiel de la Presidence de la Republique . 
 
 
        </text>
</document>
