<document>
	<date>2010-04-21</date>
        <title>Tests EOS 1D Mark IV autofocus en mode AI servo. Canon botte le cul de ses vieux dmons !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Sil y a bien un mot quil ne faut pas prononcer devant un membre de  Canon France  cest bien  1D Mark III . Un peu comme le mot  Alesia  provoquait la colere des irreductibles gaulois. Celui par qui le scandale est arrive sappelle  Rob Galbraith . Il est photographe sportif aux Etats-Unis, pas le moins connu et pas le plus mauvais non plus. Cest lui qui a detecte les problemes dautofocus en mode  AI servo  sur 1D Mark III, qui les a signales, quitte a passer pour un benet incapable de tenir un appareil photo entre ses mains. Canon a dabord nie en bloc et puis finalement des series entieres de boitiers ont ete repris direction le SAV avec des issues plus ou moins heureuses. Bref,  le scenario cauchemar , pour reprendre lexpression dun membre de Canon France. Lorsque 1D Mark IV est sorti, fin decembre 2009, toute la communaute avait les yeux rives sur la parole de Rob. Et la, patatra ! Saint Galbraith balance en substance que Canon na nullement regle ses problemes dautofocus et a en croire le photographe US ca serait presque pire. Bonjour lambiance ! Le 15 fevrier 2010, cest  Chasseur dimages  qui sy colle et en remet une couche, pointant du doigt des problemes sur lAF en mode AI servo. Comme javais teste Nikon D3s en decembre, je me suis dit a ce moment-la que la cause etait entendue. Seulement voila.  Ici cest Brest . Au debut du monde, on ne se laisse pas dicter la lecon par des photographes, fussent-ils americains. 
   Modalites du test autofocus en mode AI servo 
Des que jai eu  EOS 1D Mark IV  en mains, je me suis promis de tester lautofocus dans de nombreuses conditions de prises de vue. Le mode  autofocus AI servo  consistant a predire la mise au point dun objet en mouvement, il me fallait trouver un objet en mouvement a photographier. Et tant qua faire, choisir une cible mouvante  salement rapide . Jai rejoint la piste de karting de mes amis de  la Recre des 3 Cures , ou, avec la complicite de Patrice (le kart manager), jai pu tester librement la capacite de EOS 1D Mark IV a gerer lautofocus en mode AI servo pendant tout un apres-midi en me positionnant a differents endroits de la piste (boucle, ligne droite). Et puis comme jetais dans un parc dattractions, jai aussi shoote le train de la mine sur la boucle du grand huit et jai termine ma session, le lendemain par quelques cliches sur un match de football americain, avec une speciale dedicace a  Rob Galbraith  
 
  le karting et le grand huit en mode AI servo 
Jai regle  EOS 1D Mark IV  sur  AI servo , mode priorite vitesse (1/500e), 400iso, format Raw. Jai dabord tape quelques cliches dans une boucle en accrochant au collimateur central un karting, en le suivant dans son deplacement et en shootant en rafale. Javais repere plusieurs pilotes sur la piste qui drivaient avec une certaine dexterite et qui bourrinaient bien, comprendre le pied au plancher. Shoots dans la boucle en suivi AI servo. Ensuite je me suis installe un peu au dela du milieu de la ligne droite, avec la encore un test simple. Des que le karting sort de la boucle et attaque la ligne droite, jaccroche au collimateur central et en conservant la focale sur 80mm je shoote en rafale le karting qui vient vers moi. Histoire de compliquer la chose, jai choisi de shooter deux kartings, lun pilote par le pere, le second par le fils qui se tiraient la bourre dans la ligne droite. Et la vous me dites  et alors ?  Et alors rien ! Je veux dire par la que je suis tres embete de contredire ce cher Galbraith et Chasseur dimages reunis, mais je dois a la verite de dire que je nai tape  aucun fichier flou  dans aucune de mes series karting. En clair, aucun fichier flou ca veut dire que la premiere photo est nette, la seconde aussi, la troisieme pareille et ca sur une serie de quinze. Et pour memoire je shootais en Raw, je nai pas eu lombre dun probleme. Jai passe deux heures sur la piste, en realisant des prises de vue a differents angles, je nai jamais pu mettre lautofocus mode AI servo en defaut. En clair, toutes les series karting sont bonnes, en matiere de nettete et de pique de limage. Et certains cliches sont vraiment epatants ! En quittant le karting et en passant devant le train fou sur le grand huit, jen ai profite pour realiser quelques cliches du train devalant le rail a pleine vitesse, avec le secret espoir de prendre 1D IV en defaut. Jai tape des series de 15 cliches en rafale, focus sur le nez du train et shoot. Jai remis le couvert en realisant une seconde serie de 10 cliches, toujours dans les memes conditions (1/500e f/4,5) et toujours le meme resultat, une image nette et piquee de la une a la 10.  
   le foot US en mode AI servo 
Le lendemain, apres avoir visualise les series realisees la veille au parc de loisirs, jetais consterne, vraiment, mais dans lenthousiasme ! Je navais quune envie, repartir au taff pour realiser de limage. Jai rejoint le stade, a deux pas de mon bureau, pour faire quelques cliches de football americain avec lequipe locale, le Tonnerre (de Brest). Exercice totalement inedit pour moi, une experience a vivre le jour ou vous avez un 1D Mark IV entre les mains. Jai conserve mes reglages, 400iso, AI servo, en pointant le collimateur central sur laction a suivre. jai shoote les joueurs a 10 images par seconde a des vitesses de 1/1000eme et 1/1250eme. Sur ce  shooting , je nai quun seul regret, cest detre arrive a dix minutes de la fin du match ! Le foot US est un sport vraiment photogenique autant dans le look des joueurs que dans celui des arbitres, ainsi que dans le format. Les actions sont courtes, tres violentes. Au depart jetais surpris de voir des types se faire secher de maniere assez brutale, en revanche, au niveau de limage, quel pied ! Surtout quune fois encore, a aucun moment,  EOS 1D Mark IV  na pu etre pris en defaut. Oui,  les images produites sont litteralement bluffantes , oui ca pique, oui cest net, meme et surtout sur un crop a 100% dans Photoshop CS4. Et enfin oui TOUTES les images tapees en rafale a 10fps sont nettes. Quand je suis revenu au bureau et que jai regarde les images sur lecran de mon iMac jetais epate, enthousiaste et perplexe 
 
   Canon botte le cul de ses vieux demons ! 
Le constat est simple. Le tandem EOS 1D Mark IV + EF 70-200 2,8L IS II est capable de produire de limage au top de la qualite et a aucun moment je nai pu mettre le mode AI servo en defaut. Sur les series dimages realisees en rafale avec ce boitier, je confirme que jobtiens 100% dimage nettes. On dirait bien que Canon a reussi son pari et par la meme occasion fait oublier avec ce Mark IV les galeres et les cauchemars du Mark III. La ou je suis perplexe, cest que je nai pas reussi a reproduire les schemas deleteres decrits par Rob Galbraith, encore moins celui de Chasseur dimages. Mais, car il y a un  mais , il faut souligner que les tests AF realises par CI lont ete avec un 70-200 2,8L IS serie I alors que jai pour ma part utilise le serie II, ceci explique peut-etre cela. Dautre part, tous les tests que jai realise lont ete dans des conditions de lumiere du jour. Ceci etant pose, il ne faut pas non plus tergiverser. Les resultats sont excellents, EOS 1D Mark IV a produit des images piquees, bien nettes, bien contrastees et son mode AI servo est definitivement efficace en mode rafale. Voila, cest dit. 
   1D Mark IV en mode action, jai aime 
Le mode  AI servo  permettant de shooter en rafale 10 images nettes a la suite et ma foi, ca suffit a mon bonheur. Les photographes de sport et dune maniere generale tout ceux qui cherchent un boitier performant dans laction (photographie animaliere) vont trouver chaussure a leur pied avec ce nouvel EOS 1D Mark IV. A boitier haut de gamme, optiques haut de gamme. Donc, sur cet EOS il convient de monter des cailloux qui soient dignes de lui, en clair des optiques Canon de gamme L. Jignore si le 70-200 qui ma ete livre par Canon a ete micro-ajuste pour ce boitier, en tout cas le duo a veritablement fait un carton dans les images produites. 
   1D Mark IV en mode action, jai moins aime 
A dire vrai, il ny a rien que jai moins aime ! Quand je vois les images tapees en dix minutes montre en main sur du foot US, je me dis que posseder un boitier de ce calibre, quand on est un photographe de sport, ca doit etre un veritable privilege. 
   prochaine etape, phase 3 : le comparatif hautes sensibilites Canon EOS 1D Mark IV vs Nikon D3s 
 
 
        </text>
</document>
