<document>
	<date>2009-04-10</date>
        <title>Rumeurs Festival Vieilles Charrues 2009 : Nneka, la voix des anges.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>art rock</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>festivals</category>
                <category>publications</category>
                <category>vieilles charrues</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>Nneka , festival  Art Rock  Saint Brieuc 2007. Un excellent souvenir, a plus dun titre. En regardant la serie de cliches, je relis ma review enflammee :  Et puis arrive cette fille sur scene, elle se met a chanter et quand elle chante on entend les anges. A dire vrai on ne se contente pas dentendre les anges, on les voit aussi  Quelle giffle ! Je men souviens bien, cetait a la Passerelle, juste apres le concert de folie des  Rita Mitsouko . Nneka. Un concert dune saveur, dune douceur incomparable (classe  putain de concert  sur Cinquieme nuit), un  groove  insense, un  feeling , une purete de voix absolue. Pour moi Nneka, cetait LA revelation de cette edition Art Rock 2007. Et puis dans le viseur cetait la fete, javais fait une serie de cliches dont jetais content (comme quoi tout arrive), ils refletaient bien lambiance de beaute qui avait regne sur ce moment magique. Dailleurs un des cliches avait ete publie dans le magazine  Africa Report , pour moi cetait un motif de satisfaction supplementaire. Alors vous imaginez que lorsque jai vu passer linfo dune eventuelle participation de Nneka a la prochaine edition des Vieilles Charrues, jen ai ete tres emu ! Rumeur confirmee sur son  Myspace  mais depuis linfo a ete retiree Nneka faisant des premieres parties de la tournee francaise de  Lenny Kravitz , il ne serait pas etonnant de la voir en juillet prochain a  Kerampuilh .  
 Allez ! On sera fixe dans un peu moins dune semaine. En effet, la conference de presse des Vieilles Charrues aura lieu a Carhaix, jeudi prochain 16 avril, a 11:00. A cette occasion, la prog integrale sera devoilee et quelque chose me dit que cette annee encore elle va etre enorme !   
  cliche (inedit) : Nneka au festival Art Rock Saint Brieuc en 2007 
  voir la serie de cliches de Nneka sur Cinquieme nuit 
 
 
        </text>
</document>
