<document>
	<date>2009-07-03</date>
        <title>Le coeur de Brest bat pour mon Htel Vauban.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Jetais cet apres-midi a l Hotel Vauban , au coeur de  Brest . Lhotel mythique se refait une beaute, il faut dire quil en avait besoin le bougre, sa deco tres vintage datant des annees 70. Javais deja fait quelques cliches, en mars dernier pour les archives du Vauban au debut de travaux, dans un decor un peu surrealiste, des couloirs jonches de gravats et de morceaux de moquettes entasses. Aujourdhui, jai retrouve lhotel, radieux sous le soleil. La facade entierement repeinte mais fidele a son esprit dorigine, les lettres bleues, les balcons A linterieur, Yves (larchitecte maison) et Charles (le boss) ont essaye dans la mesure du possible de concilier modernite et tradition. On a conserve les planchers en bois et les  afficionados  du lieu ne vont pas etre decus, tant la decoration, les meubles sont dun gout exquis. Il sagissait pour le Vauban daccueillir ses clients dans des conditions optimums de confort tout en restant lHotel Vauban et le pari est en passe detre reussi. La chambre  304  restera pour toujours la chambre attitree de  Christophe Miossec . Et la vous me dites, et la chambre  206  ? Vous voulez parler de LA chambre ecossaise, la chambre ou le clip  pour un flirt avec toi  fut tourne, avec  Miossec  et  Birkin  en janvier 2005 (jy etais), la chambre dans laquelle jai photographie les filles de  Daughters of Albion  ? Eh bien oui. Charles a depense une petite fortune (dont je ne revelerai pas le montant, mais vous pouvez me croire sur parole, il a fait peter la carte) pour retrouver une moquette murale  scottish  et reconstituer, quasi a lidentique, la chambre de Jane B. Car que serait lHotel Vauban sans la chambre 206, je vous le demande ! Ainsi, jai deambule dans les couloirs de lhotel, histoire dimmortaliser cette mutation. Alors que le cinquieme etage etait jusqualors quasi inoccupe, il abrite desormais deux suites qui offrent une vue assez exceptionnelle sur la rade et la ville de Brest. Je vous le dis sans ambage, lHotel Vauban etait mythique, il va devenir culte ! Et en offrant des prestations desormais indispensables (ecrans plats, acces internet haut debit, chambres agencees et reservees aux handicapes, ) tout en conservant son charme indefinissable ou en nous faisant decouvrir sa beaute cache (comme son escalier de marbre, recouvert de moquette dans les annees soixante dix) lhotel Vauban va continuer de faire battre le coeur de Brest pendant de nombreuses annees 
  cliche : Hotel Vauban Brest vendredi 3 juillet 2009 (et pour les puristes EOS 5D Mark II, 16-35 2,8L shoote a 16mm)   
 
 
        </text>
</document>
