<document>
	<date>2009-10-16</date>
        <title>Salon de la Photo Paris. Nikon D3s ctait hier. Canon EOS 1D Mark IV ctait demain.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Jeudi . Jai rendez-vous avec  Nikon . Petits fours, jus dorange, champagne. Chez Nikon, le staff a la banane. Il faut dire quil y a de quoi. Conf de presse pour annoncer le nouveau boitier, D3s. Un  killer  ce boitier, autant le dire carrement. Une version amelioree du D3, avec une sensibilite qui depasse les  100 K ISO . Comme le dit le responsable Nikon, avec ce boitier on parlera desormais en K ISO. Evidemment, il y a ceux qui vous diront a quoi ca sert de monter a plus de 100.000 ISO et on les comprend, mais ce nest pas a mon sens la bonne facon de sinterroger. Il faut plutot faire ce que les informaticiens appellent un  chainage arriere , se dire que si on peut monter a 100 K ISO, le standard devient  de facto  12800 ISO. Alors oui, clairement jai vu des cliches tapes a 12800 ISO sans le moindre grain. Personne ne peut rester insensible a cela et surtout pas les photographes habitues a travailler en conditions de lumiere difficile, comme les photographes de concert, entre autres. Jai eu D3s en main et je dois avouer que je navais guere envie de le lacher. Jai teste le mode rafale, le mode silencieux et lintuitivite qui se degage a la prise en main (cetait la premiere fois que je testais un boitier Nikon et quelque chose me dit que ce nest pas la derniere). Et puis, evidemment, jai ressenti lefficacite de lautofocus 51 points, encore ameliore depuis la version D3. Que dire de Nikon D3s ? En toute objectivite, Nikon a parfaitement reussi son coup, tant ce boitier accumule des specs attendues par les photographes pros. 
 D3s. Parfait. Simplement parfait. 
Voila un boitier pense, concu, realise par des pros pour des pros. Un boitier maousse, solide, chassis magnesium, tropicalise, capable daffronter toutes les rigueurs du climat. Ce nest pas pour rien que Nikon a choisi  Vincent Munier  pour aller tester son boitier sous des lattitudes particulierement inhospitalieres. Inutile de preciser que cest un  full frame , mais que si vous y montez un objectif DX il applique automatiquement un format APS-C, dailleurs on peut opter pour trois formats de crop (1,2  1,5  5:4). Nikon le presente comme un boitier polyvalent, capable de sadapter au photographe selon ses besoins. Du cote sensibilites D3s monte a  102,4 K ISO  en mode Hi3 avec un 12800 iso en standard et sans grain. Yes ! Un mode rafale a 9 fps qui monte a 11fps en format DX, un double buffer en standard (42 RAW ou 82 jpg), un autofocus 51 points ameliore (oui Nikon a reussi a ameliorer un AF deja considere comme une reference), un double slot de cartes avec le choix decriture (RAW plus jpeg ou copie ou debordement). Un mode silencieux ( quiet ) que jai evidemment voulu tester, le boitier ralentiti et amortit la montee et la redescente du miroir. Efficace (mais ne fonctionne pas en mode rafale evidemment) et assurement precieux en cas de besoin, les photogtraphes de concerts et de spectacles apprecieront. D3s rejoint la convergence  photo video  en integrant un mode video en 720p 24 images seconde, HD, son en mono mais presence dune prise micro stereo. Un mode extract images permet de sortir des images en jpeg des videos realisees. La aussi Vincent Munier nous avait concocte un film melant images animees et images fixes. Epatant, vraiment enthousiasmant ! 
 Bref, si lobjectif de Nikon etait de donner envie, cest reussi. Dautant que la marque jaune propose desormais une gamme dobjectifs qui complete admirablement son offre. Je pense au nouveau 70-200 VRII a 2,8 qui dispose dune reactivite et dun pique etourdissants. Nikon propose son D3s au prix public de  5299 euro , disponibilite en novembre prochain. 
 Vendredi . Jai rendez-vous avec  Canon . Jus dorange et conversations polies entre gentlemen. Quand je suis chez Canon, je suis un peu en pays connu equipe que je suis en Canon depuis 1977. On reparle un peu de lepisode 5D Mark II, pour Canon la sur-ex systematique est un incident isole (comme letaient sans doute les problemes dAF sur Mark III), mais je ne suis pas venu pour reparler de sujets qui fachent. Dailleurs on ne parlera guere plus de Mark III, une  casserole  pour reprendre une expression locale. On evoque plutot lavenir, on parle de  EOS 1D Mark IV  dont on ne saura rien ou presque. A la question  que je dois-je repondre a un pro equipe en Canon qui me demande ce que lon doit attendre de Canon dans un avenir proche ?  un responsable de Canon me repond en souriant :  dites-lui quune chose est sure, cest que Canon ne restera pas les bras croises !  Promis, on lui dira. Alors que jevoque la date du  20 octobre  comme date possible dune annonce probable du nouveau 1D, tout en metonnant de la proximite de la fin du salon de Paris, un autre responsable Canon me repond dans un eclat de rire contenu quapres tout,  Paris nest pas le centre du monde . Comprenne qui pourra. De la a imaginer que Canon annonce 1D Mark IV le 20 octobre 2009, il ny a quun pas (que je ne franchirai pas evidemment) mais quelque chose me dit qu il ne faudra guere attendre pour etre fixe 
 
 
        </text>
</document>
