<document>
	<date>2013-03-18</date>
        <title>La photo culinaire,  savourer chez Pearson avec chefNini</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>blog</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo culinaire</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Decidement les editions  Pearson  surfent sur la la tendance avec beaucoup de finesse et dacuite et la tendance du moment, plus que jamais, cest  la cuisine . Il suffit de voir le succes dune emission comme  Top Chef , chaque lundi sur M6, pour sen convaincre. Et de la cuisine a la photographie culinaire, il ny a quun pas. Jen parle en connaissance de cause puisque je fais de temps a autre quelques photos pour le blog culinaire  Dans la Cuisine  et que je suis moi-meme adepte des fourneaux, pour concocter le dimanche des macarons que le monde entier menvie. Mais revenons a la photographie culinaire, un exercice infiniment plus complexe quil ny parait. Ce petit livre, qui sintitule sobrement  la photo culinaire  ne fera certes pas de vous un  Franck HAMEL , du jour au lendemain. En revanche, il vous donne de nombreuses pistes tres interessantes pour progresser, realiser de jolies photos pour illustrer un blog, voire un livre de recettes de cuisine ou bien encore illustrer un menu. Et cest ce que jaime dans ce livre, cest quil sadresse a tout le monde, cest dailleurs une constante editoriale chez Pearson : faire des bouquins accessibles a tous. 
 Cest  Virginie FOUQUET , linenarrable blogueuse culinaire qui officie sous le pseudo de  chefNini  qui a eu lidee de ce livre, apres avoir mis en uvre la plupart de ses recettes, photographiques celles-la, sur le blog enthousiaste au fil duquel elle prodigue des conseils, des recettes, le tout agremente de bien jolies photos. Elle a decoupe son ouvrage en quatre chapitres distincts. Le premier est consacre a la  technique , on y parle de boitier, dobjectifs, de la gestion de la lumiere, de balance des blancs, de formats de fichiers,  Bref de tous ces trucs un peu emmerdants mais dont on ne peut pas se passer. Le second evoque plutot la  mise en scene , la prise de vue et la lumiere, le troisieme explore les  pistes creatives  qui rendent vos images plus vivantes, le quatrieme etant consacre au  post-traitement  (contraste, nettete, balance des blancs, vibrance, saturation, ). Le livre illustre chaque etape avec de nombreuses photos de qualite. 
 Voila un petit livre drolement bien fait, richement illustre, qui se devore et qui pourrait susciter bien des vocations. Car la photographie culinaire est un art difficile, qui a ses codes et qui peut se pratiquer tous les jours de lannee, en toute quietude, dans lintimite de sa cuisine ! Alors ? Vous etes prets ?  
   La photographie culinaire a savourer des yeux  par Virginie FOUQUET (alias chefNini). Editions Pearson 19,95 chez  Amazon . 
 
 
 
        </text>
</document>
