<document>
	<date>2015-02-10</date>
        <title>Larry Burrows day. Le tmoignage pour lhumanit.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>guerre</tag>
                <tag>hommage</tag>
                <tag>larry burrows</tag>
                <tag>leica</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photographe</tag>
                <tag>vietnam</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Hommage a Larry Burrows, photographe 
 (1926-1971) 
 Nous sommes le 10 fevrier 2015 et comme chaque annee, le 10 fevrier, pour moi, cest le  Larry Burrows   day . Ce jour ou lun des meilleurs photographes du vingtieme siecle disparut dans le crash de lhelicoptere qui le transportait, au dessus du Laos, avec trois autres photographes, tous membres de lelite de la presse ou des agences dalors.  Henri Huet  (photographe francais,  Associated press ),  Kent Potter  (photographe americain,  United press ),  Keisaburo Shimamoto  (photographe japonnais,  Newsweek ). Tous perirent quelque part en survolant la piste  Ho Chi Minh . Penser a Larry Burrows, chaque 10 fevrier de chaque annee, cest comme une fidelite au passe. Cest comme un respect, une gratitude, envers celui qui est pour moi une reference definitive, un modele, un heros. Pour ramener de limage, avec son  Leica M3  ou ses reflex  Nikon F , ce photographe anglais etait capable de tout, daller puiser au bout de son energie comme de son imagination. Mais surtout,  Larry Burrows  etait un il, un regard empli de compassion et dhumanite. Dailleurs, le titre du tres beau livre publie par  Life  en 1972, lannee qui a suivi sa disparition, resume parfaitement luvre.  A compassionate photographer . 
 Chaque annee, le 10 fevrier est comme un rituel. Je regarde les photographies de Larry Burrows avec la meme emotion, dans les livres qui sont dedies a son uvre. Je feuillette ma collection de magazines  Life , comme un voyage dans le passe, avec le mythique numero du 16 avril 1965 et les photos hallucinantes et desormais cultes de  One ride with Yankee Papa 13 , pour tout admirateur de Burrows. Temoigner de la guerre, dans toute sa cruaute.  Larry Burrows  etait anglais et avait coutume de dire que  cette guerre netait pas sa guerre . Ses cliches de  boys  americains, foudroyes dans cette sale guerre, auront sans doute contribue a imposer la paix. La photo du soldat americain en larmes, apres la mort de ses freres darmes fera le tour du monde. Je me suis souvent demande comment, dans ces moments-la, Larry Burrows trouvait la force de declencher, daller au plus pres, de cotoyer la mort a 35mm. Il donnait lui-meme un element de reponse dans une interview a la television : Souvent je me demande si jai le droit de photographier la souffrance des autres. Mais si je peux contribuer a faire connaitre et comprendre la douleur des autres, alors cela me donne une raison de le faire. Le photographe ignorait sil serait toujours en vie le lendemain. Il photographait dans lurgence, presque instinctivement. Tu ne peux pas te permettre de reflechir. disait-il. Larry Burrows est mort comme il a vecu, sans reflechir, a linstinct. Cet instinct de photographe, ce pur et admirable talent. Etre photographe pour permettre a lhumanite de ne jamais oublier. Si je ne dois garder quune chose de lui, cest ca.  Larry Burrows , photographe, etait notre temoin. Le temoin de lhumanite toute entiere. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                
                 
                 

  photo  Larry Burrows  pour  Life . Mission de nuit au dessus du Vietnam (1966). Pour realiser cette serie de cliches, Larry Burrows avait demande a lUS Air force de demonter une partie de la carlingue du  Douglas AC-47 . Sa demande fut acceptee. Burrows ramena une serie de cliches hallucinants, avec des angles de vues totalement hors normes.
   regarder les cliches du magazine Life One ride with Yankee Papa 13 
  Quelques exemplaires de  Larry Burrows. Compassionate Photographer  se trouvent encore sur Amazon. 
   Larry Burrows: Vietnam  est louvrage de reference des cliches de Larry Burrows sur ses cliches realises au Vietnam. Bouleversant et indispensable. 
 
 
 
        </text>
</document>
