<document>
	<date>2013-02-10</date>
        <title>Des fleurs pour Larry Burrows, photographe.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>larry burrows</tag>
                <tag>leica</tag>
                <tag>life</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photographes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Aujourdhui dimanche 10 fevrier 2013 est un jour important pour moi. Comme chaque annee depuis des annees, je celebre le 10 fevrier le  Larry Burrows day . Loccasion de raviver la flamme, de tenir une promesse, ne jamais oublier celui qui fut pour moi (et pour de tres nombreux photographes de ma generation) beaucoup plus quun photoreporter.  Larry Burrows  etait de cette trempe de photographes qui a une veritable etoffe de heros, pret a tout pour ramener des images, quitte a sacrifier sa vie. Pour le gamin que jetais, Burrows etait de ces hommes qui font des heros et sa disparition au dessus du Laos le 10 fevrier 1971, sur la piste Ho Chi Minh, avec  Kent Potter  (photographe americain de  United press ),  Keisaburo Shimamoto  (photographe japonnais freelance,  Newsweek ) et  Henri Huet  (photographe francais,  Associated press ) restera une grande peine et aura marque pour toujours lhistoire de la photographie de reportage contemporaine. 
 Quarante deux ans apres et toujours des pays en guerre. Ce matin dans mon quotidien je lisais le reportage dun envoye special au Mali qui decrivait les champs mines et les combats au nord du pays, illustres par quelques photos en couleur. Ces photographes sont les heritiers des Burrows, Huet,  Et cette profession continue de payer un lourd tribut pour pouvoir temoigner, comme  Remi Ochlik  tue il y a un an en Syrie a Homs. Le nom de Remi Ochlik va bientot rejoindre celui de plus de deux milles journalistes reporters morts dans lexercice de leur metier, sur le mur de verre du  Newseum  a Wahsington D.C. Une boite en metal contenant quelques reliques trouvees a la fin des annees 90 sur les lieux du crash, notamment un morceau du boitier de  Larry Burrows  (un Leica M3) ont ete scelles a lissue dune ceremonie a la memoire de lauteur, dans  Life , du desormais mythique  One ride with Yankee Papa 13 . Je me suis promis quun jour moi aussi jirai au Newseum de Washington, deposer quelques fleurs au pied du memorial. Quelques fleurs pour le heros de mon adolescence. 
   Larry Burrows. Photographer.   In memoriam  (1926-1971) 
   voir le site du Newseum 
 
 
 
        </text>
</document>
