<document>
	<date>2011-09-09</date>
        <title>Un Nikon D800 au pied du sapin et un Nikon D4 en 2012. Et un nouveau processeur Expeed 3 ? Le point sur les rumeurs et lavenir du march du reflex.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>buzz</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>D4</tag>
                <tag>D700</tag>
                <tag>D7000</tag>
                <tag>D800</tag>
                <tag>D900</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>rumeurs</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Vous sentez ? Non, vous ne sentez rien du tout parce que le  blackout  est total et que cest la valse des clauses de confidentialite. Je ne sais pas, vous, mais moi je trouve que ca fait quand meme un bail quon attend, non ? Et la je ne parle meme pas uniquement de  Nikon  mais aussi de la boutique den face, chez  Canon . Cest vrai, entre temps il y a eu cette terrible tragedie de  Fukushima  et la production nippone a pris un singulier coup dans laile. On a limpression que les deux grands constructeurs mondiaux que sont Nikon et Canon (et inversement selon votre preference) se regardent en chien de faience, comme un duel au soleil sur  Main street , attendant de savoir qui va degainer sa nouveaute en premier. De vous a moi, je suis pour ma part infiniment moins interesse par deventuelles annonces que je ne letais il y a encore un an. Depuis, de leau a passe sous les ponts et je vogue depuis lors en compagnie de  Nikon D3s  qui est definitivement le  putain de reflex numerique  que jesperais. Et comme un bonheur narrive jamais seul, jai le privilege (oui, oui, cen est un) de pouvoir tester des optiques dexception quand jen ai envie, ou le besoin (voire les deux) avec la complicite de mes camarades tout de jaune vetus. Mais que voulez-vous ? On ne se refait pas et puis entre nous, aussi bon que soit ce D3s, il a quand meme un travers de poids, si je puis me permettre. Jai bien un  Nikon D7000  en backup mais je ne peux pas vous dire la couleur quil a, car en bon boitier backup quil est, il demeure dans sa boite en attendant une hypothetique defaillance du grand frere, ce qui entre nous nest pas pret darriver. En plus, franchement, quand on passe ses nuits dans un palace au format FX (le  fullframe  made in Nikon) du calibre de  D3s , on na pas vraiment envie de coucher dans un trois etoiles meme tres confortable mais au format DX, cest humain. Certes. Mais si Nikon avait lintention de nous proposer un nouveau reflex, successeur de lexcellent D700, je tendrais volontiers loreille ! Un  reflex pro fullframe  qui pourrait sappeler  Nikon D800 , qui embarquerait des fonctionnalites directement heritees de Nikon D3s voire plus si affinites ? Un boitier plus fort, qui irait haut, plus loin, plus vite ? Et la, a linstar de  Pierre de Coubertin  toujours pret a participer aux jeux,  je dis quon demande a voir. 
   Canon, Nikon. Letat des lieux. 
Alors, il en est ou, au jour daujourdhui, le marche du  reflex professionnel  ? Dun cote il y a  Nikon  qui affiche une sante flamboyante, certains diront insolente, sur tous les segments de la photographie, plus de 25% de parts de marche en juillet 2011, excusez du peu. On a limpression que Nikon na finalement que peu subi la crise, malgre la crise economique, malgre la crise boursiere, malgre les cataclysmes naturels comme le tsunami. Jai limpression qua limage des irreductibles gaulois qui ne craignaient quune chose,  cest que le ciel ne leur tombe sur la tete , les membres du staff Nikon ne redoutent quune chose, aujourdhui, cest de ne pas pouvoir fournir leurs clients dans les delais, tant la demande est forte. Nikon cartonne. Cest un fait avere, non seulement sur le segment de la photographie professionnelle mais aussi, il faut le savoir, sur les segments grand public. Et en face ? Jai envie de dire, avec une once de realisme matinee de melancolie, quen face, sur le marche de la photographie et du reflex pro, il ne me semble y avoir plus personne ou quasiment. Voyons les choses avec pragmatisme et sans cynisme aucun, sur le segment pro, Canon nexiste quasiment plus, virtuellement. Considerons son offre actuelle : un EOS 1D Mark IV (qui rappelons-le est dote dun capteur non fullframe), un EOS 5D Mark II, seul reflex numerique fullframe de la gamme, un modele vieillissant qui nest toujours pas remplace alors quil a ete introduit voila maintenant plus de trois ans. Sur le segment haut de gamme, Canon peine a annoncer un EOS 1DS Mark IV et souffre encore de lepisode peu glorieux du 1D Mark III Dieu merci, comme un petit miracle, lintuition de Canon doccuper le terrain de la video avec un reflex numerique a ete salutaire. Dailleurs aujourdhui, force est de constater que Canon ne communique plus que sur ce seul sujet, la video. A ce propos, deux constats. Dabord, Canon a vu sa clientele historique de clients photographes professionnels seloigner, au profit de Nikon (et cest rien de le dire me disait un revendeur professionnel). Ensuite, la strategie de repli sur le segment video, ce que techniquement on designe par hybridation des medias pourrait bien saverer particulierement perilleuse a long terme pour la marque rouge. Vendre des reflex a 2000 euro pour combler les attentes des videastes de tout poil cest bien, mais cest aussi se tirer une balle dans le pied quand on sait que Canon est egalement un fabriquant de materiels videos de pointe. Dautant quon peut compter sur Nikon pour ne pas rester les deux pieds dans le meme sabot et les bras ballants sur le segment de la video et, a mon avis, de ce cote la aussi on peut sattendre a quelques innovations musclees dans les mois a venir. Une reponse du berger a la bergere qui pourrait bien intervenir justement sur un  D800  qui, pour le coup aurait tout dun grand. Parce quen face de Canon et sa gamme pro reduite a la portion congrue, Nikon affiche une offre carrement musclee : D3x, D3s, D3, D700 et vient agacer Canon sur le segment expert de EOS 7D avec un D7000 qui collectionne tant les compliments des utilisateurs que les Awards, tout en etant dun prix nettement plus abordable. Alors ? Vous sentez maintenant hein ? Comme moi vous sentez debouler Nikon qui a, face a lui, un veritable boulevard. Dans les mois a venir, je veux bien parier un  Breizh Cola  au bar du Vauban (a Brest) que les annonces vont vous donner le tournis Nikon va nous en faire voir de toutes les couleurs. 
   Un Nikon D800 au pied du sapin, dabord. 
Mon petit doigt (qui en sait des choses) me dit que tout ceux qui attendent une annonce de la part de  Nikon  depuis des mois ne vont pas etre decus. Tout le petit monde des amateurs de jaune setait un peu excite la calebasse avec des annonces fin aout et il se murmure que peut-etre la fin du mois de septembre (certains evoquent la date du 21) pourrait nous apporter de bonnes nouvelles. Puisquon en est au petit jeu des predictions, pour ma part, je verrais bien une annonce Nikon (Allez ! Soyons fous) vers le milieu du mois doctobre, ce qui veut dire une disponibilite produit, en magasin, pour la fin de lannee. De temps en temps, il faut sengager. Apres tout, javais eu bon sur lannonce de 1D Mark IV en octobre 2009 quand le reste du monde tablait sur mars 2010, non ? Franchement, jy crois volontiers, je dis et je redis donc annonce dun successeur du D700 par Nikon a la mi octobre 2011 et dispo en magasin pour Noel et cest mon dernier mot, Jean-Pierre. 
 OK. Cest note. Un  Nikon D800  (ou  Nikon D900 , on ne va pas chipoter sur la denomination) au pied de mon sapin, ca cest fait. Reste a savoir les specs du boitier en question et la encore on fonctionne a lintuition et au recoupement dinformations. Nikon D800 sera un fullframe, evidemment. On limagine un poil plus muscle en pixels que son grand frere D3s et ses modestes 12mp, mais on connait aussi la prudence de Nikon sur ce sujet, alors je serais tente de voir un reflex a 14 voire 16mp. Une gestion des hauts iso directement heritee du D3s et tout ce qui a deja fait le succes des reflex Nikon, dont cet excellentissime autofocus. Mais finalement, cest surtout a linterieur, au cur de la bete, que linnovation risque detre la plus palpable, avec leventualite dun nouveau processeur  Expeed 3 . 
   Expeed 3. Citius, Altius, Fortius. 
 Plus vite. Plus haut. Plus fort.  La devise olympique colle parfaitement a ce que  Nikon  pourrait bien nous concocter et par la-meme nous annoncer. Rien de moins quun successeur a Expeed 2, levenement pourrait saverer considerable car, on a tendance a loublier un peu vite, nos reflex numeriques sont dabord de veritables ordinateurs embarques de traitement dimage et a linstar de lordinateur qui trone sur mon bureau, ce qui fait la puissance et les capacites dun appareil photo numerique tient dans son cur, dans sa capacite a traiter limage, plus vite, plus haut, plus fort. On ne sait rien ou quasiment du projet  Expeed 3  mais on veut bien imaginer ce que Nikon gamberge dans le plus grand secret pour ce nouveau processeur, capable dengloutir et de traiter de linformation avec infiniment plus de puissance et de performance. Et dans quel domaine a-t-on besoin de puissance, je vous le demande ? Dans le traitement du signal video, pardi. Et la je sens bien que votre imagination se met a cavaler a la vitesse dun cheval au galop, hein ? Un  Expeed 3  capable dingurgiter de limage cest aussi la capacite denregistrer un flux video en full HD avec un niveau de qualite jamais egale.  Fermez le ban . Et la vous me dites ? Un reflex numerique Nikon qui embarquerait des fonctionnalites liees a un nouveau processeur dont la capacite de traitement permettrait lenregistrement dun flux video au format RAW, par exemple ? Vous y etes. 
   Quarante jours de patience. 
Vous sentez ? Bien sur, maintenant, je suis persuade que comme moi, vous sentez le coup venir. Il se prepare quelque chose de gros, de monstrueux du cote de chez  Nikon . Un  nouveau reflex pro fullframe dici Noel , peut-etre equipe dun  nouveau processeur Expeed 3 , sur ce coup-la je veux bien miser mon D3s et mes optiques Nikkor et une  annonce dici mi-octobre . Des fonctionnalites en terme de video et a ce chapitre je sens bien la volonte de Nikon de taper un grand coup, histoire de faire vaciller le quasi monopole de Canon sur son socle. Mais lhistoire ne va pas sarreter la, evidemment. On espere que la marque rouge saura reagir en presentant un hypothetique  EOS 5D Mark III  et un  EOS 1DS Mark IV . De toutes facons Canon na pas le choix, ils doivent reagir car les coups de butoir de Nikon sont severes. Contrairement a ladage cher au cur de lestime  Pierre de Coubertin , dans ce monde industriel limportant nest  pas  de participer, mais de gagner Dautant que 2012 apportera aussi son lot de nouveautes, avec lannonce plus que probable dun  Nikon D4  qui doit etre pret et dispo dans les sacs des reporters photos pour les Jeux Olympiques de 2012 a Londres, en ete. Les mois qui viennent sannoncent excitants pour tout ceux que la photographie numerique passionne. Alors, plus que jamais Stay tuned ! 
 
 
        </text>
</document>
