<document>
	<date>2008-02-17</date>
        <title>Faites du bruit pour le festival de la Route du rock 2008 !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>route du rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>Non classe</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>On a recu cette carte vendredi, au courrier. Un amoncellement de logos Route du rock, avec une litanie de dates, le tout sur fond jaune, le genre de truc qui fait froid dans le dos. Et puis, surtout, le slogan du  festival la Route du Rock , un slogan affirmatif depuis toutes ces annees qui devient subitement interrogatif, pathetique meme :  Pop is not dead ?  Au verso, les organisateurs expliquent avec des mots simples la realite de la crise que les festivals traversent aujourdhui. 
 Le marche du disque, pirate a outrance, se meurt lentement. Les artistes, qui ne peuvent plus compter sur une remuneration via le disque se tournent desormais vers la scene. Paradoxe, le spectacle vivant ne sest jamais aussi bien porte mais les cachets, eux  qualifies par les organisateurs eux-memes de surrealistes  explosent. Quon ajoute a cela la concurrence entre les festivals (aussi bien europeenne que mondiale) et lon comprend mieux la flambee des prix et le malaise plus que palpable. 
 La Route du Rock a toujours ete un festival independant, avec une ligne editoriale qui lui est propre, une coherence artistique parfois radicale mais une esthetique remarquable pour ne pas dire exemplaire. Tout cela a un prix. Les deficits accumules au fil des ans  200.000   rendent la situation de plus en plus ingerable.A tel point que les deux editions de la Route 2008 (du 22 au 24 fevrier pour la collection hiver, du 14 au 16 aout pour la collection ete) pourraient bien etre les dernieres. 
 Cest connu, il ny a pas de probleme, il ny a que des solutions. Des solutions qui passent par la contribution, le don, la souscription. Si comme moi vous souhaitez voir vivre la Route du Rock  mais cela pourrait aussi a terme toucher tous les festivals pour lesquels jai un attachement sincere  cest simple. Dabord, sortez votre carnet de cheque et signez un formulaire a lordre de Rock Tympans. Ensuite, parlez-en autour de vous, a vos proches a vos amis.  
 Sil vous plait. Faites du bruit pour la Route du rock !   
  envoyez votre cheque a : Rock Tympans 4, Mail Francois Mitterand 35000 Rennes 
 
 
        </text>
</document>
