<document>
	<date>2013-07-16</date>
        <title>Lectures dt. Lart de la narration photographique par Michael FREEMAN.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>medias</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photographes</tag>
                <tag>photographie numerique</tag>
                <tag>publication</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Quand un photographe de reference   Michael FREEMAN   signe un ouvrage chez un editeur comme  Pearson , quon connait deja le calibre de lindividu pour avoir encense ici-meme  La vision du photographe  un bouquin absolument indispensable du meme auteur chez le meme editeur, on prete un il attentif, voire les deux, a son nouvel ouvrage,  Lart de la narration photographique . On se dit que le sujet est passionnant et que traite par un photographe de talent comme  Michael FREEMAN  on na quune hate. Sinstaller peinard, a lombre du parasol et devorer ce bouquin dune traite. Cest ce que jai fait. 
 Les cliches presentes ici par Michael racontent tous  une histoire . Tout est dit. Au fil des pages, des cliches historiques, on apprend. Lune des premiere photographies du livre montre Joseph Goebbels photographie a lHotel Carlton de Geneve en 1933 par  Alfred Eisenstaedt , un photographe allemand dorigine juive qui travaillait pour le magazine  Life . Dans ce cliche, il y a dans le regard de Goebbels toute la haine dun systeme terrifiant, la negation de lhumanite. A travers une serie dexemples de reportages varies, richement illustres de tres beaux cliches, lauteur explique, decortique, non seulement limage mais aussi le processus de creation de limage. On participe, on suit la preparation du reportage, de la conception a la selection et la presentation des cliches. Et lon realise que rien nest laisse au hasard. 
 Voila un beau livre que je vais conserver dans ma bibliotheque, range a cote des ouvrages du meme auteur. Contrairement aux livres thematiques consacres a la photo, quon peut lire en piochant un chapitre ici ou la, le livre sur  lart de la narration photographique  se lit de preference de maniere lineaire. On decouvre le processus de creation avec envie et gourmandise, en savourant des cliches de reportage absolument somptueux. Chapeau Monsieur FREEMAN.  
  voir  Lart de la narration photographique  chez Amazon (27,55) 
 
 
 
        </text>
</document>
