<document>
	<date>2014-05-23</date>
        <title>5 conseils pour bien choisir son matriel photo</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>APS-C</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>full frame</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>optiques</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>reflex</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Materiel photo. Que choisir ? 
 Vous nimaginez pas le nombre de sollicitations que je recois, au quotidien pour conseiller du  materiel photo . Si je gagnais un peu de  gwennegs  chaque fois quon me pose cette question et qui commence invariablement par Dis donc Herve, toi qui ty connais en photo je serais un homme heureux. Donc, pas plus tard que la semaine derniere, un ami ma alpague en me disant Herve, faut que je te parle, jai besoin dun conseil et la jai compris qua defaut de gratter quelques euro, jallais devoir me creuser les meninges pour conseiller, encore une fois, la meilleure solution au meilleur prix. Pas facile, dautant que loffre est vraiment vaste. Compacts, bridges, hybrides, reflex, difficile de faire son choix, dautant que le  reflex , seul appareil photo a avoir eu la capacite a utiliser des objectifs interchangeables pendant longtemps, est desormais detrone par dautres types de technologies capables, elles aussi de changer doptiques en un clin dil, mais aussi de produire de tres belles images. Et quand on veut faire des photos, on veut dabord, tant qua faire,  faire de belles photos . 
   Quel boitier ? 
Ma premiere reaction serait de repondre franco  un reflex . Parce que le reflex numerique est celui qui apporte, aujourdhui, les meilleures garanties en matiere de prise de vue, devolution dans le temps, de capacite a refleter, via sa visee reflex, la realite. Pas de temps de latence et  what you see is what you see . Et par nature le reflex dispose de cette capacite a changer doptique tres facilement, il garantit donc une certaine perennite dans le temps. On sait quon pourra evoluer dans la gamme, tout en conservant ses optiques. 
   Quelle marque ? 
Aie ! Cest la question qui fache, souvent. Soyons clair, aujourdhui, les deux marques qui tiennent le haut du pave sont, par ordre alphabetique,  Canon  et  Nikon , meme si  Pentax  et  Sony  proposent des alternatives tres interessantes. Et la vous me dites,  jaune ou rouge ?  Par experience, je dirais que si vous souhaitez plutot privilegier le rendu des couleurs, je vous conseille plutot Canon, qui dispose de surcroit dune gamme doptiques (la fameuse serie L) parmi les meilleures du marche. Si vous cherchez une technique irreprochable, notamment en matiere d autofocus , de reactivite, pas lombre dune hesitation, optez pour Nikon. Quand on sait que la problematique numero 1 de la photographie active est la  mise au point , personne ne peut nier que Nikon a, sur ce point precis, quelques bonnes longueurs davance sur son concurrent historique. 
   Quel mode ? 
Encore une fois, soyons clair. Vous etes debutant, vous avez envie de faire des photos qui soient jolies, vous ne comptez pas passer pas votre CAP photographe, alors oubliez tout ce quon vous raconte sur le ceci-cela de la bonne technique photo.  Faites de bonnes photos . Pour ca, vous allez faire confiance aux ingenieurs qui ont mis au point votre reflex. Il y a des gens tres competents qui ont travaille dur sur ce sujet, alors nhesitez pas a utiliser leurs competences. Mode programme, iso automatique. Commencez par faire des photos de votre environnement, en plein jour et sil fait beau, cest encore mieux. Attachez-vous a rendre joli et harmonieux ce que vous voyez dans votre viseur. Soignez vos cadrages, prenez votre temps mais ne perdez pas de vue que cest du numerique, donc declenchez comme vous le sentez et comme vous en avez envie, en un mot faites-vous plaisir. Offrez-vous un temps dadaptation, les reflex dentree de gamme daujourdhui proposent des modes apprentissage, des modes creatifs, utilisez-les. Quand le moment sera venu, vous aurez peut-etre envie de comprendre les mecanismes qui amenent a la realisation dune image. Il sera temps pour vous dexplorer dautres modes de prises de vue, mais pour le moment rien ne presse. 
   Plein format ou APS-C ? 
On parle ici de la  taille du capteur . Plein format signifie que le capteur correspond a du 24*36 tandis que APS-C est un capteur plus petit. Il y a quelques annees, a cette question, jaurais repondu APS-C sans lombre dune hesitation, mais depuis peu les choses ont nettement evolue, avec lapparition de boitiers  fullframes  dentree de gamme, une proposition tres tentante, notamment en matiere doptiques. Si vous souhaitez un reflex numerique pour faire vos premiers pas,  pour voir , choisissez un APS-C et une optique de base. Si vous etes a la recherche dun esthetisme plus pousse et que vos moyens financiers vous le permettent, un reflex plein format dentree de gamme est un bon choix qui garantit la perenite de votre investissement. Si vous le pouvez, equipez-le dune optique de qualite. Privilegiez Nikkor pour un reflex Nikon et Canon EF Serie L pour un reflex Canon. 
   Quel budget ? 
Aujourdhui chaque marque propose un modele reflex dentree de gamme au format APS-C de bonne qualite, dote dun objectif convenable et relativement polyvalent pour un budget qui avoisinne 500, un engagement financier qui demeure raisonnable. Un reflex dentree de gamme au format fullframe (plein format) coute environ 1300, un budget auquel il convient dajouter le prix dune bonne optique. A titre dexemple, un Canon EF 24-105mm f/4 coute un peu moins de 600, un Nikkor 24-120mm f/4 coutant quant a lui un peu moins de 1000. 
 Voila, jespere que ces quelques pistes vous aideront a bien choisir votre materiel et vous permettront de bien demarrer. Une derniere chose. On fait dabord de la photographie pour soit-meme et pour le plaisir de ses yeux. Ne perdez jamais ca de vue,  faites-vous plaisir , le regard des autres na strictement aucune importance. Ce qui compte cest que ce que vous voyez dans votre viseur vous semble harmonieux et elegant et vous plaise a vous. Soyez patient, il sera temps, plus tard, de partager vos images avec le regard des autres. 
   illustration :  Pommier en fleurs au printemps (credit photo : Herve LE GALL) 
 
 
        </text>
</document>
