<document>
	<date>2010-09-01</date>
        <title>Canon EOS 1D Mark IV. Mon t au bras dune diva</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 1DS Mark IV</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D95</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Jai passe mon ete au bras dune  diva  et ca, cest pas donne a tout le monde. Quand je dis  au bras dune diva , cest plus exactement au bout de mon bras droit, car vous lavez compris, je vais vous parler d EOS 1D Mark IV . Cet ete, javais rendez-vous comme chaque annee sur la plaine de Kerampuilh, faisant partie du staff des cinq photographes officiels du festival des  Vieilles Charrues  a Carhaix. Ah ! Les Vieilles Charrues ! La plaine de Kerampuilh, les scenes Glenmor, Kerouac, Xavier Graal. Les festivaliers, la  Coreff , le  Breizh Cola , les jolies deco de lami  El Globos , le soleil, la pluie, le soleil, les benevoles Un jour il faudra que je vous raconte tout ca, lattachement sincere, la relation unique, plus quaffective, parfois deraisonnable que je porte a ce rendez-vous. Dailleurs, au moment ou jecris ces lignes, je compte deja les jours qui me separent de la prochaine edition, la vingtieme, qui va etre, comment dire ? Monumentale ? Mais revenons a nos moutons. Pour cette edition 2010, Canon France ma propose dembarquer avec moi un  EOS 1D Mark IV  afin de lui faire prendre lair tonique du centre Bretagne, avec quelques optiques de bon aloi, doux euphemisme quand on connait le calibre des optiques de la  gamme L  signee Canon. Le but cetait de confronter la bete sur le terrain et de lui en faire voir de toutes les couleurs, ce qui tombe plutot bien. Dabord parce que la  gestion des couleurs , cest lun des fondamentaux de la marque rouge, ensuite parce quavec Canon, on se disait que cote conditions de terrain, quatre jours de Vieilles Charrues, cetait plutot un bon test. Ce quon ignorait alors, cest que jallais etre largement servi, avec toutes les conditions quun boitier reflex pro peut deguster en reportage (a part la neige). En revanche, de la pluie et pas pour rigoler, de la vraie pluie bretonne pur jus, de celle qui vous tombe sur la gueule par seaux entiers et vous detrempe jusqua los, le lendemain un grand soleil avec de la poussiere, des projections de liquides en tout genre (Breizh Cola, Coreff), la totale. Ou la Bretagne, en resume. 
   1D Mark IV, pour (enfin) oublier lepisode precedent 
Le challenge de Canon, en sortant EOS 1D Mark IV, etait a la fois simple et complexe. Faire oublier, autant que faire se peut, lepisode 1D Mark III. Est-il bien utile dy revenir ? Tant cet episode a apporte son lot de douleurs, non seulement pour les photographes professionnels equipes de ce boitier mais aussi pour les membres de Canon. Car au dela des problemes erratiques du boitier (autofocus defaillant en mode  AI servo , entre autres), le syndrome Mark III a endommage en profondeur et sans doute de maniere durable, mais pas irreversible, limage de marque du constructeur japonais. De plus, il faut admettre que Canon na sans doute pas pris lampleur de la catastrophe et de ses consequences a moyen terme, qui se sont traduites par un  switch  massif de photographes pros de la marque rouge vers  Nikon . Cest dans cet etat des lieux que Canon a lance son nouveau haut de gamme reportage, 1D Mark IV, fin 2009, confronte a Nikon qui, a peu pres dans le meme temps, presentait son  D3s . Dun cote une marque en crise sur le segment pro haut de gamme, de lautre une marque proposant la quintessance du boitier pro : Nikon D3s, merveilleusement polyvalent, dote dun autofocus redoutablement efficace, dune gestion des hautes sensibilites particulierement elaboree, la lutte sannoncait difficile. Mais comme toujours en photographie, ce qui fait la difference, cest loeil du photographe et lexperience sur le terrain. Alors que lami Rob Galbraith claironnait a tout va sur son blog (avec, soit dit en passant, sans etre mauvaise langue, de bien jolies bannieres publicitaires Nikon) que 1D Mark IV ne reglait  rien  des problemes de son predecesseur, je me suis dit que la meilleure facon de marcher, comme disait feu ma grand-mere, cetait dabord de mettre un pied devant lautre. En clair, pour savoir ce que EOS 1D Mark IV valait ou pas, jai convenu avec Canon de lutiliser,  in situ , sur le terrain, pour lapprehender dans sa globalite. 
   Prise en main du boitier APS-H 
Il mest revenu le souvenir dune discussion avec un photographe, pendant les Vieilles Charrues. En clair, le discours consistait a dire que le boitier na quasiment pas dimportance, que lelement essentiel cest loptique, parce que cest par la que passe la lumiere. Ah ! Si les choses etaient aussi simples Quand on a en main un Mark IV, quon jette un oeil aux elements de parametrages ou plus prosaiquement quon travaille avec ce boitier, on realise a quel point on a entre les mains un veritable ordinateur embarque, un generateur dimages numeriques. Est-ce que le boitier est important ?  Tu metonnes, John !  En fait, lensemble est important, car une fois loptique montee sur le boitier, vous tenez entre vos mains un tout, et pour tout dire une machine ultime, surtout dans la configuration utilisee cet ete : un EOS 1D Mark IV et un zoom  70-200 2,8L IS serie II , sans aucun doute possible loutil le plus abouti actuellement disponible chez Canon pour le photographe professionnel. Jai travaille en  RAW  avec des cartes  Sandisk Extreme III 32Go  et jai engrange chaque jour un millier de cliches, entre la dizaine de concerts au quotidien et les photos de public et dambiance. A aucun moment je nai eu le sentiment detre limite par le materiel. Petit detail a divulguer a propos de la batterie, dont le niveau de charge restait eleve, malgre une utilisation intensive, incluant les preview de cliches. Autre point, le format du capteur  APS-H . Jai toujours dit que jaurai prefere un capteur  fullframe  mais finalement jai rapidement oublie que javais un coeff 1,3. Avant de partir sur les Vieilles Charrues, jai pratique 1D Mark IV pendant une dizaine de jours. En particulier je me suis pose une journee et je me suis mange la doc (en entier) avec le boitier sous la main, indispensable prelude. Et puis je ne voulais pas revivre lepisode 2009 avec  5D Mark II , ou ma meconnaissance du boitier avait accentue le sentiment de malaise. A mon arrivee sur le site, javais le boitier bien en mains, defini mes styles dimages, le parametrage de lautofocus, le copyright des images, etc La prise en mains de Mark IV nest pas aisee, elle necessite vraiment une phase dadaptation. Javais ete epouvante par la mediocrite des premieres images vues sur internet emanant des premiers tests du boitier. EOS 1D Mark IV, comme les autres boitiers, nest que ce que le photographe en fait. Cest un outil. Si vous lutilisez nimporte comment, vous allez droit a la  chienlit . Quand je regarde les images des Charrues (Mika, NTM, Jamiroquai, Matthieu Chedid, Muse, Dutronc, entre autres) ou plus recemment ceux de la Fete du Bruit (Placebo, Status Quo, Morcheeba, Steel Pulse) je me dis que tout compte fait, je nai pas trop loupe le coche.   
 
  Piloter une V-max ou monter un pur-sang a cru 
Avoir en mains un  EOS 1D Mark IV  cest un peu comme piloter une  Yamaha 1700 V-max , comme de monter un pur sang, a cru. De deux choses lune. Vous savez faire et vous avez le sentiment de pouvoir aller au bout du monde, tout en vous sentant libre et en toute securite. Ou bien vous ne savez pas faire et au premier virage, a la moindre incartade vous vous cassez la gueule. En clair, ce boitier est capable du meilleur, de labsolu en matiere photographique, produisant des images dune purete, dune pertinence sans aucun equivalent sur le marche. Je voudrais que les choses soient claires. Jai choisi de relater mon experience sur le terrain avec ce boitier en toute transparence. Je nai pas change mes habitudes de prises de vue, jai bosse en  mode M ,  one shot ,  collimateur central . Jai utilise certaines fonctions specifiques du boitier, comme la permutation automatique de collimateur. En clair, si EOS ne reussit pas a faire le focus avec le collimateur selectionne, il utilise automatiquement lun des collimateurs gauche ou droite (ou haut, bas selon le mode) par rapport au collimateur selectionne. Du cote des sensibilites, jai fait avec la lumiere. En plein jour, jetais rarement au dela de  200 iso  et compte tenu de la puissance des plans de feux des scenes des Charrues, je ne suis quasiment jamais monte au dela de  800 iso . Par exemple, sur Mika, les lights etaient tellement puissantes quon avait limpression detre en plein jour. La plupart du temps jai shoote en vue par vue, sur certains sets jai travaille en rafale. Oui, parce que quand vous avez entre les mains une bete capable de cracher du 10fps, il faudrait etre idiot pour ne pas vouloir tester, histoire de voir si ca etale. Je confirme, ca etale sans broncher ! Le cote pervers du mode rafale sur 1D Mark IV en one shot, cest que si la premiere est bonne, il y a de grandes chances de se retrouver avec un paquet de bonnes images. Clairement, dans les conditions que je viens de decrire, quand jai  chie  une photo avec 1D Mark IV (oui, oui, ca mest arrive) cetait ma faute. Je ne peux pas honnetement imputer une quelconque responsabilite au materiel, dune regularite quasi metronomique. Le souvenir le plus marquant restera la validation de la  tropicalisation  sous un deluge de flotte pendant le set de Muse. La bonne vingtaine de minutes passee a photographier Bellamy and Co dans des conditions meteo dantesques est un episode memorable. Jaurais amene 1D Mark IV sous ma douche que ca naurait pas ete pire. Javais un nuage deau entre loeil et le viseur, sur la fin du set javais le regard brouille par les gouttes deau qui perlaient de mes sourcils. Letancheite et la tropicalisation de 1D Mark IV se sont averees parfaites et tout le monde ne peut pas en dire autant. Apres le concert, dans la salle de presse, de nombreux photographes y sont alles de leur seche-cheveux. Techniquement, ce boitier pro a tenu toutes ses promesses, pour moi, pour ma facon de travailler, produisant des images dun dynamisme, dune nettete sans pareil et surtout dun rendu de couleurs eblouissant. Les rouges sont rouges et meme dans des conditions declairage habituellement complexes (des lights rouges justement), la precision de limage demeure exceptionnelle. On ne repetera jamais assez :  le rendu des couleurs Canon est somptueux . 
   Et pourtant 
Oui et pourtant, jai le sentiment que Canon nen na pas fini avec ses vieux demons. Abordons les deux sujets qui fachent. Dabord la gestion des  hautes sensibilites . Ah ! Si seulement Canon etait le seul constructeur sur le marche, si seulement Nikon navait pas cree D3s, on serait bien moins emmerdes. Mais Nikon existe et jai teste son D3s. Alors evidemment, des lors quil sagit devoquer les hauts iso, je ne peux que me rememorer mes tests avec D3s, en decembre 2009. En clair, jai ecrit ici que je nai guere depasse avec 1D Mark IV les 800 iso en festival, simplement parce que cetait inutile. Les tests realises en concert courant aout avec des sensibilites plus elevees (jusque 3200iso) laissent clairement apparaitre du grain, perceptible des 3200 iso. Sur ce terrain, precisement, Canon est loin derriere Nikon, capable avec son D3s de produire des images propres jusqua 12800iso et acceptables a 25600iso. Pas plus dambiguite sur le sujet de l autofocus . En mode  one shot , en bonnes conditions de lumiere rien a dire. En revanche, le probleme se complique de maniere accentuee en mode  AI servo , lautofocus du Mark IV peut presenter un comportement erratique selon le deplacement du sujet et en conditions de lumieres degradees. Les lecteurs de Shots qui me connaissent auront noter la prise de pincettes dans mon propos. Pour avoir evoque le sujet precis avec des sources autorisees, il en ressort que 1D Mark IV necessite un parametrage particulierement pointu au chapitre autofocus AI servo. Dailleurs ce nest pas pour rien que  Canon USA  a edite, a destination des pros utilisateurs de 1D Mark IV (en particulier des photographes sportifs), une  leaflet  qui resume les reglages appropries de lautofocus en mode AI servo, selon le domaine dutilisation. Cela consiste en particulier a parametrer de maniere adequate les temps de reaction et de recalcul de lautofocus selon lenvironnement. En clair, un parametrage si tu shootes du foot US, un autre pour de la natation, des sports mecaniques, du ski alpin,  Bon, OK, va pour la leaflet.  Chez Nikon, pas de leaflet . Sur D3s, juste un AF 51 points qui etale en mode suivi dans toutes les conditions. Comme me le disait un bon ami photographe pro (equipe en Canon, il se reconnaitra) :  tu prends un pekin lambda qui na jamais fait de photo de sa vie, tu lui colles un D3s en mode P entre les mains et tu lenvoies faire des photos. Bon, daccord, le gars ne te fera pas du Cartier-Bresson, ca sera cadre avec les pieds, mais bordel ! Il te ramenera 100% dimages nettes !  En matiere de photo, il y a aujourdhui deux mondes. Il y a quelques mois jecrivais que Nikon avait produit avec D3s le meilleur reflex pro du marche, je persiste et signe. D3s tient le haut du pave pour le moment, mais 
   En conclusion 
Car il y a un  mais . En photo, les choses ne sont jamais aussi simples quil y parait. Les deux boitiers sont sur des axes de marche identiques, reflex pro, mais lun est fullframe (D3s) lautre est APS-H (1D Mark IV). D3s cest 12mp quand 1D Mark IV affiche 16mp, alors, anecdotique la taille du capteur ? Sans doute, jusquau jour ou vous avez besoin de  cropper , de recadrer. Dans ce cas, comme laurait dit Monsieur de La Palisse, 16 cest mieux que 12, quoiquon en dise. Cote optiques Canon, javais dans mon sac deux 70-200 2,8L IS (serie 1 et serie 2), un 24-105 f4 (nettement meilleur que ce quon men avait dit), un 135 f2 ( Gerald Geronimi  avait raison, quel caillou !) et un 16-35 2,8L. Jai surtout utilise le 70-200 2,8L IS serie II qui est comme le serie 1, un caillou exceptionnel, mais en mieux. Je ne savais pas que cetait possible. Chez Nikon, jaurais pu avoir quasiment les memes optiques (le 70-200 2,8 VRII est egalement excellent) mais en payant un surcout de lordre de 20 a 30%. Et la vous me dites ? Alors, tu fais quoi ? Je ne vais pas vous redire que  je masseois le long du fleuve  Photographier, cest prendre du plaisir, cest restituer les couleurs, cest temoigner de la vie. Jai choisi de rester chez Canon pour trois raisons : le plaisir, la gestion des couleurs, les optiques. Et puis je connais bien la marque rouge, je connais sa capacite a rebondir, a ne pas rester les bras ballants. Est-ce que je vais acheter un EOS 1D Mark IV ? Quand je regarde le travail realise cet ete, je me dis que oui, cest sans aucun doute un boitier pour moi.  
 Les mois qui viennent sannoncent passionnants, tant chez Canon que chez Nikon. Regardez ce qui se passe chez Canon en ce moment. Des annonces doptiques, un hallucinant zoom fisheye (8-15mm f4), un nouveau 300mm f2,8, un nouveau 400mm f2,8 et tout ca dans la gamme L, autant de signes qui ne trompent pas. Avec Nikon, qui comble son retard sur les optiques a vitesse grand V, le duel va etre des plus rudes ! Nikon, encore, qui se positionne aussi sur le marche de la video full HD, il suffit de voir son reflex D3100 dentree de gamme capable de taper du 1080/24, avec lautofocus en mode video a un prix absolument riquiqui (moins de 600 TTC avec un 18-55), sans oublier le D95 qui devrait etre annonce dans une ou deux sermaines. En ligne de mire aussi, chez Nikon, un successeur au D700 et chez Canon un EOS 5D Mark III, je veux bien parier que ces deux-la, lun comme lautre, vont etre e-blou-i-ssants ! Et puis, bien sur, tous les pros attendent les annonces des deux gros morceaux,  Nikon D4  et  Canon EOS 1Ds Mark IV . Passionnants je vous dis.  Stay tuned ! 
   cliche inedit : Mika au festival les Vieilles Charrues, juillet 2010 (Canon EOS 1D Mark IV, EF 70-200 2,8L IS Serie II) 
 
 
        </text>
</document>
