<document>
	<date>2012-03-02</date>
        <title>Canon annonce EOS 5D Mark III. Comme EOS 5D Mark II, mais en mieux.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Cette fois on y est. Plus de trois ans  autant dire une  eternite  en photographie numerique  apres lavenement de  5D Mark II , Canon propose un nouveau reflex,  EOS 5D Mark III . Je ne peux pas vous dire que cette annonce me laisse indifferent, meme si cest a cause de 5D Mark II que mon chemin sest ecarte de la route de Canon, au contraire. Je ne peux mempecher de regarder cette annonce avec grand interet et pour tout dire, je scrute avec beaucoup dattention tout ce que  Canon  propose en matiere de reflex numerique, tant jai garde pour la marque rouge un sentiment mele daffection et aussi, disons-le clairement, de sincere admiration, pour la qualite de ses produits. Mais ici, dans le cas present avec  EOS 5D Mark III , cest different. La grande question est de savoir si Canon aura su tirer des lecons de ses erreurs passees et quelque chose me dit quon ne va pas tarder a etre rapidement fixe 
   EOS 5D Mark. Flashback. 
Certes, EOS 5D Mark II netait pas un boitier parfait. Sil navait ete quun reflex numerique de plus, je pense que Canon aurait eu a souffrir de maniere durable dun certain nombre de ses defauts patents, mais Mais cetait sans compter sur ce pif de genie, ce coup de maitre absolu. Integrer dans un boitier photo des specificites  video . Avec 5D Mark II, Canon a purement et simplement invente le concept de la  convergence photo/video . Peu de gens y croyaient et pourtant, de nombreux professionnels de la video se sont embarques avec un enthousiasme debride dans cette nouvelle technologie permettant, pour un budget  rikiki  (compare avec le cout des equipements video traditionnels dalors) de rivaliser avec des materiels lourds et couteux. Des pros et pas que ! On a vu naitre, avec  EOS 5D Mark II , toute une generation spontanee de videastes prets a en decoudre et a nous pondre des petits chefs duvre mijotes maison, concoctes a la main en sappuyant sur la gamme doptiques Canon dont on ne repetera jamais assez quelle est la meilleure du monde. Ah ! Bien sur, 5D Mark II na pas fait que des heureux. Du cote de la vieille garde, suivez mon regard, les photographes purs et durs de lere antediluvienne ont singulierement tire la tronche, en se demandant quelle meteorite leur tombait sur le coin de la gueule, quun appareil photo  cest fait pour faire des photos et pis cest tout . Cest pas faux. Et puis jen connais aussi qui se sont salement agaces dun autofocus bien mou mais, pour reprendre une formule desormais legendaire on na jamais dit chez Canon que lAF de 5D Mark II etait un foudre de guerre. Certains ont donc deserte le champ de bataille et sont alles voir si lherbe etait plus jaune ailleurs. Ceux-la ont change de cremerie, alors que toute une nouvelle generation de photographes videastes investissaient le nouveau terrain de jeu. Lhistoire industrielle nest, a ce quon dit, quun eternel recommencement. 
   Canon enfonce le clou. 
Entre temps, en face justement, on sest beaucoup affaire a tenter de combler le fosse. Mais Canon a pris une place indeniable sur le segment video, imposant  5D Mark II  comme un boitier de reference, une place dont il me semble quil ne sera pas aise de le deloger. Alors bien sur, on a beaucoup fantasme sur les  specs  du successeur de 5D Mark II, allant jusqua imaginer une appellation evitant de reprendre la denomination  Mark III , un suffixe qui na pas laisse que de bons souvenirs chez Canon Mais non, Canon ne joue pas la carte de la superstition et enfonce le clou. Le nouveau reflex numerique sappellera  EOS 5D Mark III . On limaginait plein de fonctionnalites epatantes, notamment sur son terrain de jeu de predilection, embarquant de la video au format  4K  qui aurait cloue au pilori les autres formats video, releguant le  full HD  au rang daimable plaisanterie pour videaste amateur. Ou pas. Et la, finalement, Canon enfonce le clou. Un capteur de taille quasiment identique, de la video en full HD, le nouveau proc Digic 5+ sur 14 bits, et la vous me dites ?  Cest quand quon va ou ?  Justement. Canon a travaille sur les points noirs.  La montee en iso , dun cote. Et surtout, surtout, le point qui a fait tant de tort a Canon sur le modele precedent.  Lautofocus . 
   Montee en iso. Autofocus. Appuyer la ou ca faisait mal. 
On na jamais dit que 5D Mark II etait un foudre de guerre en matiere dautofocus. Tout etait dit. Finalement, 5D Mark II cetait de la video et une image propre a 3200iso. Dailleurs,  la montee en iso , parlons-en. Ou plutot nen parlons pas. Je pense que cest un faux debat et croyez-moi sur parole, cest un connaisseur en la matiere qui vous parle. Depuis plus dun an, jutilise un boitier sense monte a 102Kiso et je nai quasiment jamais bosse au dela de 3200iso. Alors jimagine que la ou 5D Mark II etait capable de nous pondre une image propre a 3200iso, son successeur EOS 5D Mark III sera capable de monter au moins a 6400iso sans trop detats dame. 6400iso. Fermez le ban. Dailleurs si jai la possibilite de tester EOS 5D Mark III, ce nest pas la montee en iso qui va occuper prioritairement mes pensees, parce que la montee en iso, je-men-tape ! Non, le sujet du debat cest bien l autofocus , parce que la, dune part, Canon partait de tres bas et que dautre part, dans la cremerie den face, il faut bien admettre quil existe le meilleur autofocus du marche. Canon avait deja montre de quoi un autofocus performant etait capable, avec  EOS 1D Mark IV  qui embarque un AF particulierement veloce, je suis impatient de voir de quoi EOS 5D Mark III est capable au chapitre de la mise au point. Canon annonce un  AF large zone 61 collimateurs , dont 5 collimateurs de type double croise ultra-sensibles garantissant un suivi extremement precis des sujets en mouvements. Je dis  banco  ! Surtout si lAF fonctionne aussi dans les zones de basse lumiere ou a faible contraste, si vous voyez ce que je veux dire. 
   Mark III. Comme Mark II, mais en mieux ? 
En parcourant les specs de 5D Mark III ce matin, ma premiere pensee est allee aux techniciens de Canon. A ceux qui ont pense, imagine, concu ce nouveau boitier. Je les imagine bien, il y a quelques annees, face a la page blanche, se demandant ce quils allaient pouvoir apporter comme amelioration notoires sur le successeur de Mark II. Je veux bien parier que le mot  autofocus  sest immediatement impose a eux, parce que lessentiel du feedback negatif sur Mark II sest focalise sur ce point precis. Lautofocus ! Lautofocus ! Dans ltemps, on navait pas dautofocus ! Et on vivait bien quand meme, merde ! Canon a souffert de ce travers majeur sur Mark II et je ne parle meme pas de lepisode 1D Mark III, pour ne pas raviver de vieilles blessures. Avec  EOS 5D Mark III , on a le sentiment que Canon pose de nouvelles bases, en reprenant les specs qui ont fait le succes de Mark II au chapitre de la video tout en corrigeant les erreurs passees, en apportant de notables ameliorations sur les sujets qui fachent. Alors ? Alors, on realise que ce 5D Mark III pourrait bien conforter sa place de leader sur son segment, tout en attirant a lui les brebis egarees. Des specs videos qui ne sont plus a demontrer, des specs photos mises au gout du jour. Le tout dans un boitier qui reste, il faut bien lavouer, lun des plus sexy de sa generation. EOS 5D Mark III, introduit au prix public de 3300, a de serieux et de solides atouts. Reste maintenant a verifier tout cela sur le terrain. 
   voir la fiche technique de EOS 5D Mark III sur le site de Canon France   
 
 
        </text>
</document>
