<document>
	<date>2014-08-29</date>
        <title>Lomography. Un soupon de magie mtine de hasard.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>film</tag>
                <tag>Holga</tag>
                <tag>Lomo</tag>
                <tag>Lomographie</tag>
                <tag>Lomography</tag>
                <tag>Lubitel</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>Polaroid</tag>
                <tag>Smena</tag>
                <tag>Zenit</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Lomography, la photo cest dabord du plaisir 
 Tout petit deja jetais fan de photo. Comment vous dire ? Jetais fascine par le cote magique de lincrustation dune image sur un morceau de pellicule, la possibilite dimprimer cette image en negatif sur du papier et quand jai decouvert le principe de la visee  reflex , ca ma retourne (si jose dire). Mais surtout, ce qui me plaisait dans la  photographie , cetait la possibilite de faire tout et nimporte quoi et surtout  nimporte quoi . Cest donc tres logiquement que ma mere mavait offert mon premier appareil photo, mais comme elle craignait, a juste titre, que ce ne fut quune passade, elle decidait tres opportunement dinvestir le minimum dargent dans un boitier. A lepoque, les camarades de la Russie sovietique produisaient des appareils photos de qualite moyenne mais robustes et a des prix tres abordables, autant darguments qui parlaient a ma chere mere et lincitaient a moffrir un reflex de ce calibre, lourd comme un char russe et resistant aux chocs que je nallais pas manquer de lui faire endurer.  Zenit E , cetait son nom, avec une cellule frontale sous le prisme, la mesure  through the lens  netant pas encore acquise a lest, a lepoque. Cetait pas la gloire mais ca permettait de faire de bonnes photos tout en apprenant sagement les rudiments de cet art qui se joue de la lumiere. Jai garde de cette epoque des souvenirs tendres et un brin nostalgiques, mais surtout jai en memoire les apres-midis passes a inventer, a bidouiller des accessoires pour sortir des photos rigolottes. Un juda de porte devenait un  fisheye  de fortune, un morceau de tissu perce permettait de realiser des flous artistiques, (presque) dignes des prouesses de  David Hamilton  dont les modeles nous faisaient severement fantasmer. Bref, on se marrait bien et le reste etait franchement secondaire. Parmi les appareils en vogue a lepoque, il y avait  Lomo . Ah !  Lomo  ! Un petit appareil qui navait rien du reflex et qui avait la particularite de donner des resultats tres approximatifs ! En gros, tu logeais une pellicule et tu priais le Tsar de toutes les Saintes Russies de taccorder sa benediction, ce qui arrivait assez peu souvent, il faut bien en convenir. Car la revolution dOctobre etait passee par la. Elle avait demotive le proletariat quelle etait censee defendre et le controle qualite etait passe a la trappe depuis belle lurette. Donc, un bon Lomo a lepoque, cetait un peu la loterie. Mais ca, comme on dit,  cetait avant . 
 Les annees ont passe, les murs se sont effondres et on sest dit que cen etait fini de la  Leningradskoie Optiko-Mekhanitcheskoie Obiedinienie  et de ses appareils  cheaps  en plastique a cent balles. Cetait bien dommage, parce quavec un Lomo, finalement, on samusait bien. Bien sur il y avait le  Lomo LC-A , le plus Lomo de tous les Lomo, un petit compact au format 24*36 dote dun objectif honorable 32mm f/2,8, totalement polyvalent et tres casse-gueule et cetait justement tout ce qui faisait son charme. A lepoque, cetait un peu pile ou face, selon quon etait tombe sur un bon Lomo, ou pas, mais quand on en tenait un bon, generalement, on le gardait, jalousement. La firme russe produisait aussi  Lubitel , un charmant 6*6 qui a accompagne les premiers pas de tres nombreux photographes, le  Smena  un compact avec ses reglages de diaph incomprehensibles. En face, les camarades chinois produisaient  Holga  qui autorisait aussi toutes les bidouilles possibles, jusqua integrer un dos  Polaroid . Tout cela aurait du disparaitre, se fondre dans loubli, dautant que la vague numerique allait logiquement balayer et remiser toutes ces vieilleries archaiques au placard, voire a la poubelle. Seulement voila. Au debut des annees 90 une societe autrichienne sempara du Lomo pour initier le mouvement  Lo-fi  designe aussi sous le terme de  Lomographie . Le petit Lomo etait bien decide a survivre, coute que coute. 
 Comment expliquer le succes grandissant de  Lomography  ? Jai une explication tres simple. Parce que cest  amusant . Parce quavec un simple Lomo et une pellicule argentique, on peut obtenir le tout et son contraire. Parce quavec un appareil somme toute modeste, on peut explorer des voies paralelles, en dehors des standards. Faire des photos differentes, donc des photos qui vous ressemblent. Lomography sillustre parfaitement dans la chanson de  Lou Reed  et du  Velvet underground  : Take a walk on the wild side. Cest est une invitation au jeu, au  fun , a retrouver des ingredients qui font partie des fondamentaux de la photographie et cest pour ca que ca fonctionne. Lomo cest exactement ca. Une invitation a aller voir ailleurs, de lautre cote du miroir. Parce que finalement les gens sachetent un Lomo pour samuser, sans trop se prendre la tete, pour explorer des voies, pour etre fascine par le resultat, ou pas, mais quimporte. Le sourire est toujours au rendez-vous. Et comme en face, de lautre cote du comptoir, la firme Lomography compte parmi les meilleurs  imagineurs  du marche, les produits proposes sont en phase avec la demande. Quest-ce qui vous ferait  plaisir  ? Un appareil a construire vous-meme en kit ( Konstruktor ), un  Lomo LC-A  grand angle (17mm), un  Lubitel  6*6 pour faire des photos a lancienne, un moyen format  Belair  avec une gueule folle ? Voila ce qui fait le succes durable de Lomography. La preoccupation de ces gens nest pas dans la performance mais dabord de savoir ce qui vous ferait  plaisir . On revient a la base de ce qui amusait les gamins dont jetais, autrefois et que je suis reste, dailleurs. La photographie, cest un petit plaisir solitaire mais cest dabord du plaisir. Cest samuser, decouvrir, setonner. Avec Lomo on fait dabord des photos pour soi et on partage ses trouvailles et ses delires avec ses meilleurs amis. Lomo, cest un soupcon de magie matinee de hasard. Vous voulez decouvrir tout ca et meme un peu plus, sans trop vous prendre au serieux et sans avoir a engager des budgets faramineux ? Aucun doute. Lomography est fait pour vous. Vous allez vous amuser et je vous envie beaucoup. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                
                 
                 

   voir le site Lomography en francais 
 credit photos : Lomography. 
 
 
        </text>
</document>
