<document>
	<date>2010-05-26</date>
        <title>Festival du Bout du monde 2010. Un petit miracle au dbut du monde.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>Au mois daout prochain, vous avez rendez-vous au cur de ce que la Bretagne a de plus beau. La presquile de  Crozon  et ses petites plages de reve nichees dans des criques baignees par une mer cristalline accueillent au bout du monde le festival du meme nom.  Un petit miracle  que ce festival. Un miracle qui se reproduit aussi surement chaque annee, attirant son flot de festivaliers, mais pas trop. Ici, on nest pas sponsorise par une multi-nationale du concert, ce festival cest dabord une histoire de benevoles. Les gars (et les filles) de la presquile, attaches a leur terre aussi surement quune bernique a son rocher, retroussent leurs manches une fois par an, au cur de lete, pour transformer la plaine de  Landaoudec  en  mecque de la world music . Leur credo, a eux cest ca et au fond, si a Crozon on a choisi les musiques du monde, il ne faut surement pas y voir un quelconque opportunisme commercial. Dailleurs, quand le festival a debute voici maintenant plus de dix ans, peu de gens du metier y croyaient vraiment, tant les musiques du monde etaient calees dans une niche que seuls quelques zicos allumes, dont ce cher  Peter G.  du fond de son  Bath  natal (ou il fait nettement moins beau qua Crozon), defendaient avec passion. Et puisquon en est a parler passion, il faut bien reconnaitre que ce festival ne serait pas devenu ce rendez-vous incontournable sans lopiniatre volonte dun tandem qui se complete et fonctionne a merveille.  Jacques Guerin  et  Antonin Masset  sont au festival du Bout du Monde ce que  Roux et Combalusier  etaient a lascenceur et ce nest pas quune question dimage. Chaque annee, sous les yeux ebahis du public, sous limpulsion du tandem (appuye par une bande de benevoles enthousiastes) le petit miracle du festival du Bout du Monde se reproduit, encore et encore, faisant monter regulierement laudience dun etage. Chaque annee la rumeur veut que cette edition soit  la der des ders  pour le tandem mais evidemment personne ny croit. Dailleurs que serait le Bout du Monde sans un  Jacques Guerin  filant backstage a la vitesse de leclair sur son scooter, avec ou sans casque, sans jamais se departir de son ineffable optimisme et de son petit sourire discret. Quant a  Antonin Masset , il est lalter ego dun  Patrick Eudeline ,  lerudit rock , mais dans sa version  world music . Voila pour le cote humain, un ingredient indispensable a la recette dun festival chaud comme un  burrito  arrose de  tabasco  et trempe dans le chouchenn. Cote zique, le  Festival du Bout du Monde  reussit chaque annee losmose entre des tetes daffiche qui vont attirer le public et des pepites denichees aux quatre coins de la planete. Il y a deux ans par exemple, Bashung (inoubliable), Lavilliers, Camille, Maceo Parker, les Tetes raides, Thiefaine et Paul Personne, Alela Diane,  avaient attire la foule des grands jours a Crozon. Dans le meme temps, on avait pu savourer et decouvrir Victor Deme, Kwal, Melissa Laveaux, Antonio Rivas, Mouss et Hakim,  et le tres charismatique Ibrahim Maalouf ! Si le terme  melting pot  doit convenir a un festival cest bien au Bout du monde. Brassage des cultures et des genres, decouvertes et sensations assurees. Dailleurs ce nest pas pour rien que ce festival est  sold out  chaque annee. Cest aussi parce que lorganisation limite volontairement la jauge, pour le confort des festivaliers et la preservation du site, une preoccupation  ecolo  avant lheure, bien avant que le bio ne devienne tendance. Il faut rappeler que les gobelets recyclables, pour ne citer quun exemple, cest une idee durable  made in BDM . 
 6,7 et 8 aout 2010. Crozon, vous avez rendez-vous avec le soleil et la musique de la planete. Le vendredi, parmi les incontournables, il y a evidemment  Olivia Ruiz  qui est un baton de dynamite a meche longue et la carte blanche a  Ibrahim Maalouf  (une des pepites decouvertes il y a deux ans), devrait reserver quelques grosses sensations.  Vincent Segal , initialement prevu, est remplace par  Bojan Z , soutenu par  Karim Ziad  derriere les futs. Liban, Serbie, Algerie, ca va etre chaud ! A voir aussi la  Fanfare du Belgistan  (qui a collabore sur un album de lexcellent Nery),  Gotan Project ,  les Tambours du Bronx  Le vendredi, du beau linge. Le samedi, a voir sur scene des legendes vivantes comme  Mahmoud Ahmed  avec le Badumes band, ou  Tony Allen , imperial derriere ses futs, aux confluents du jazz, de la soul et du funk.  Charlie Winston  viendra poser ses notes de pop folk et la plaine naura dyeux et doreilles que pour  Donovan , lun des auteurs compositeurs cultes de la  beat generation . Vous navez pas fini de fredonner Catch the wind et dautres tubes inoxydables, melodies imparables dun songwriter dexception. Et sil vous reste des forces, vous pourrez vous fendre dune rumba avec les catalans de  la Pegatina . Dimanche, je evux bien parier que  Hugues Aufray  (dont je ne reussis toujours pas a croire quil a depasse les quatre vingt balais) va mettre le feu a Landaoudec, sur un simple accord de guitare et une rimbambelle de tubes folk. Nul doute que les petits jeunes comme  Renan Luce  ne vont pas en perdre une miette. Cote rock, les espagnols de  Celtas cortos  ou les serbes de  Kal  vont se charger de dynamiter laudience. Sans oublier  Khaled , evidemment. Le prince du rai va assurement concocter un set heureux et genereux, a limage dun sourire qui jette un pont sur la Mediterranee entre la France et lAlgerie. Et la vous me dites, oui, mais encore ? Mon petit doigt (bien renseigne) me dit aussi de ne pas zapper  El Bicho  qui vient dEspagne et revisite le flamenco brut et sauvage.  Warsaw village band , le coup de coeur du festival, un sextet qui vient de Pologne qui reinvente le folklore en le melant au hip hop et aux sonorites soul africaines matinee dindian raga.  Novalima , de lelectro, du dub, un pont entre lAmerique du sud (Perou) et lAfrique.  Bauchlang , un gang de beatbox autrichien,  Terrakota , un melange de rythmes dans le creuset de la world,  the Aggrolites  un reggae made in USA saupoudre de punk spirit Et puis les tambours de la  Compagnie Transe Express , pour le cote spectacle et arts de la rue, pour prendre de la hauteur, a une trentaine de metres du sol  
 Du soleil, un zeste de passion, quelques sourires venus des quatre coins de la planete et un meme enthousiasme pour la musique. Non, pour  les  musiques, sans exclusive. Encore une fois, le petit miracle va se produire, la-bas, quelque part a la pointe de cette Bretagne genereuse et festive. A lheure ou jecris ces lignes, il reste encore une poignee de forfaits trois jours pour le festival du Bout du monde. Laissez-vous emporter, submerger par des accents et des sonorites venus dailleurs, pour un festival a limage de ses benevoles. Attachant, humain et sincere. 
  photo : Carlos Nunez, festival du Bout du monde Crozon 2004 
   voir le site officiel du festival du bout du monde 
 
 
        </text>
</document>
