<document>
	<date>2009-10-22</date>
        <title>Miossec  la Carne. Brest, comme  la maison.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>la carene</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>La Carene ,  salle des musiques actuelles . Mardi 20 octobre, 19:50 heure de  Brest  meme. Jarrive dans la place, ils sont tous la. Une queue interminable, digne dune boulangerie polonaise a lepoque du  General Jaruzelski , des gens dici pour voir la vedette du coin, de chez nous quoi. Dans la queue, il me semble apercevoir quelques tetes connues, venues specialement de  Ouessant  et meme de  Molene . Les portes souvrent, la longue queue setire en direction de la grande Carene qui va se remplir aussi surement quun ballon de rouge au comptoir du  Vauban . A laccueil de la Carene, en me remettant mon pass, la gentille demoiselle me glisse un  trois premiers titres sans flash  de circonstance. Trois premiers titres, je crois bien que cest la premiere fois quon mimpose une restriction sur un concert de  Miossec . Pas grave, on fera avec, de toutes facons ce soir, je suis naze, alors trois titres, un suppo et au lit. Premiere partie.  Alan Corbel , de jolies chansons en anglais un peu  bluesy , un brin de desesperance, une guitare en main et une voix de tete, facon  Jeff Buckley . Bon feeling, on voit que le garcon en a sous le pied et quil se retient. On sent le talent qui suinte et on se prend a imaginer ce que ca pourrait donner, avec des zicos  king size  tout autour de lui.  Alan Corbel , notez ce nom, on pourrait bien en reparler un de ces jours Une petite demie-heure de set et le public est invite a faire une pause, en attendant le concert. Noir salle. Ovation, petite musique etrange facon suspense  hitchcockien . Et ca dure, ca dure. Au premier rang, une dame simpatiente. Je lui glisse ne vous inquietez pas, ce sont les deux ou trois premieres heures qui sont longues Elle se marre. Et puis les zicos se pointent et je reconnais, entre autres, ce cher  Robert Johnson , le guitariste dandy aussi elegant que sautillant tout droit venu de son Albion natale.   Miossec  est au micro et envoit le son. Jouer a Brest, cest complique, doit-il se dire Christophe. Cote  lights , on nous a gate, meme si avec mon pote Fred Morvan (photographe du Telegramme) on se sent a laise dans la fosse, rien que pour nous deux. Ambiance  Macumba , lumieres tournantes, trois titres pour capturer un animal invisible, putain, je me dis que ca va etre chaud. Et puis je connais bien le gars Miossec, je sens quil y a un truc qui ne lui va pas, quil nest pas dedans. Jouer a la maison, devant tant de gens qui le connaissent, pas facile. Mais ca, cest sans compter sur les zicos,  Nicolas Stevens  aux claviers et au violon et  Magic Johnson  a la guitare, qui le regarde dun oeil complice, qui sapproche, balance des riffs, en se disant quil va bien finir par reagir et sortir de sa boite, lanimal. Alors le micro commence a voltiger, les premieres conneries fusent dans le public. Une chieuse (desole, je ne trouve rien dautre) se met a gueuler parce que Miossec passe pas a Lannion.  Lannion ? Mais qui a envie daller a Lannion ? Carhaix a cote mais cest Las Vegas !  Mmmmh ! Des tacles et de la mauvaise foi, quelques gouttes de sueur, une ou deux vannes sur Quimper, ca commence a sentir le fauve. Jai quitte la fosse pour aller planquer derriere un sub, cote jardin et cest de la que jassiste a louverture de la boite de Pandore, facon paparazzi.  On est des putes en fait Celle-la, on devrait pas la chanter, mais bon  Premieres notes dintro de  Brest  au piano, enorme ovation.  Est-ce que desormais tu me detestes, davoir pu un jour quitter Rouen  Petit sourire en coin quand la salle le conspue, lui il sen fout, mieux encore il sen delecte. Entre titres du nouvel album Finisteriens, dont le tres chouette  Joggeurs du dimanche  ou  Fortune de mer  avec une mention speciale pour  Jesus au PMU  et quelques grands classiques, dont un  non, non, non je ne suis plus saoul  sauvage, presque instinctif, autant crache ( veux-tu bien ) que chante, Miossec finit son set a fond. Ce mec nest jamais aussi magnifique que lorsquil livre sa part dombre sans retenue, sans pudeur, quil crache son cote obscur, celui qui laisse la gueule en vrac comme apres une nuit de piste entre le  Vauban  et  Recouvrance .  Miossec . A chaque fois je vis son concert comme si cetait la derniere fois. Une derniere chance pour aller traquer la bete, un aller simple sans retour, sans remission, se dire quil ny a plus rien a tirer, quil est temps de rentrer, un suppo et au lit. Et je me retrouve dans la nuit brestoise, direction  le Vauban  ou jirai ecluser un dernier gorgeon, une petite limonade avant de rentrer a la maison. En comptant les jours qui me separent de notre prochaine rencontre.  
  cliche inedit : Miossec en concert a la Carene Brest, mardi 20 octobre 2009. 
 
 
        </text>
</document>
