<document>
	<date>2010-07-16</date>
        <title>Vieilles Charrues 2010. Jeudi. Mais nom de Dieu, que la pluie cesse.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Il nest de pire scenario que celui quon a vecu hier soir, sur le coup de 23:00 a Glenmor, en attendant  Muse . je vous decris la scene comme si vous y etiez. Devant, des  roadies  balayent la scene en esperant degager leau qui sy accumule. Derriere le public. Dans les premiers rangs, les irreductibles sont heureux, quoiquil arrive. Plus on seloigne des premiers rangs, plus les visages sont defaits. En plus cette annee, les parapluies sont interdits, pour les raisons de visibilite quon imagine. Au centre, dans la fosse, les photographes tirent la gueule, malgre une excellente bande-son. Bon, cela dit, les photographes tirent  toujours  la gueule dans la fosse, meme quand il fait soleil et quon leur passe  Tata Yoyo . Mais cette fois les photographes ont une bonne raison de faire grise mine, parce que de la-haut on nous balance des seaux de flotte par brassee, ca tombe, ca tombe et ca ne finira donc jamais. On est a Carhaix et malgre tout jai une pensee pour Brest et pour  Miossec  :  mais nom de Dieu ! Que la pluie cesse.  Ma priere ne sera pas entendue. Et puis  Matthew Bellamy  arrive enfin, mais meme lui et  Muse  ne me feront pas oublier que je suis trempe comme une souche, malgre mon cire de haute mer  Jeantex  que le monde entier menvie, a commencer par Olivier de Kersauzon qui lui prefere  Guy Cotten  (cetait notre page de pub, merci a mes sponsors). Sans blague, je nai rien vu du concert, rien ou presque. Jai shoote au juge, benissant le ciel et  Canon France  reunis de mavoir fourni un ensemble  EOS 1D Mark IV  et un 70-200 parfaitement tropicalises.  
 Tout avait plutot bien commence, pourtant. Un chouette concert de  Revolver , dabord. Quatre garcons dans le vent devant cinquante mille personne, jimagine la pression pour ce combo sympa et attachant qui delivre des petites bluettes dynamiques. La derniere fois que je les ai vus, cetait au  Run ar Puns  devant une salle bien pleine, deja. Un choix judicieux que de degainer avec Revolver (je marque une pause, je mapplaudis moi-meme pour ce jeu de mots de bon aloi et je metonne que le Telegramme nen nait pas fait autant puis je dis  Kamoulox ). Direction Kerouac pour un set rock avec  The Raveonettes , deja vu il y a une paire dannees a la Route du Rock.  Sharin Foo , la blondinette danoise est toujours sexy mais peut-etre un peu moins sauvage quen 2005, meme si de vous a moi elle reste tres  pretty in black  dans sa petite robe noire proprette.  Sune Rose Wagner  lui, na pas change, look  eighties  avec son t-shirt de rebelle et ses Ray ban  Wayfarer  ( I love rockn roll ). Allez, une petite pause et voila  Dutronc , Ray ban  Aviator  sur le nez. Marrant de voir le pere de Thomas fouler la meme scene que le fiston, non ? Allez, Dutronc, cest toute un pan de ma jeunesse, surtout la periode texte avec  Jacques Lanzmann . Le reste, tout le reste,  caca poum  et autre  merde in France , cest pas ma came. Dailleurs il y a quelque chose qui magace singulierement chez Dutronc, cette espece de desinvolture joviale, ce foutage de gueule permanent aurait tendance a mescagasser la pompe a  Coreff . Nempeche. En ecrivant une mythologie du rock francais, on ne peut pas zapper  la fille du pere Noel  qui, pour toujours et a jamais, me fera eternellement penser a Marie-Noelle H. de mon adolescence, ma blonde et jolie  girlfriend  dont jetais fou amoureux. Deux ou trois kleenex plus tard, je suis sur Muse, et vous connaissez la suite. Defait, trempe jusquaux os, je jette leponge et le seau qui va avec et qui deborde, decidant sagement de zapper le dernier concert de la soiree. Il ne faudra donc pas compter sur moi pour ouvrir la cage a  Mr Oizo  (oui, jai fait une formation acceleree rapide de bons mots au Telegramme). En revenant sur Brest, entre Carhaix et Chateaulin, on prend encore quelques trombes de flotte dans la gueule, le patron la-haut semblant nous dire :  cest pour moi, ca mfait plaisir !  
 On approche de Brest et la pluie cesse, merci  Miossec  davoir prie avec moi. Avant daller rejoindre Morphee, nettoyage en regle du matos qui na pas souffert. Vendredi sera un autre jour, avec son lot de bonnes surprises et je lespere une meteo plus clemente. Le soleil devrait revenir franchement a partir de demain pour un week-end ensoleille sur Carhaix les bains. Cest marrant, pendant que jetais sous la flotte a attendre Muse, je repensais a cette chanson des annees soixante dix :  Quelle est belle, ma Bretagne quand elle pleut  Alors que je regardais ces visages, ces figures, dans le public, jai percu ce qui fait la puissance de ce festival, ce qui le rend definitivement unique. Cette envie detre la, ensemble, sur la plaine de Kerampuilh. Contre vents et marees 
  photo : une jolie petite squaw attendant sagement le set de Muse (EOS 1D Mark IV, 70-200 2,8L IS II, brut de capteur) 
 
 
        </text>
</document>
