<document>
	<date>2011-02-10</date>
        <title>Hommage  Larry Burrows, photographe de guerre et homme de paix (1926-1971).</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>medias</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photographes</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Il y a quarante ans, jour pour jour, le 10 fevrier 1971, disparaissait brutalement  Larry Burrows , reporter photographe pour le magazine  Life . Lhelicoptere qui le transportait, ainsi que trois autres photographes de guerre, dont le francais  Henri Huet  (Associated Press),  Kent Potter  (United Press International) et  Keisaburo Shimamoto  (Newsweek), avait ete abattu pendant loffensive des forces sud-vietnamiennes vers le Laos. A lepoque, jetais minot, mes heros sappelaient  Yuri Gagarine ,  Neil Armstrong . Jetais un doux reveur, sans doute un peu romantique. La nuit je levais les yeux au ciel, je contemplais la lune, fascine a lidee quun homme ait pu sy rendre, y faire quelques petits pas en prononcant quelques mots graves dans la memoire de lhumanite. Et puis il y avait les images de guerre, de cette sale guerre menee a un peuple qui ne demandait que la liberte, une guerre qui fut dIndochine avant de devenir celle du  Vietnam . Mais cette fois, la sale guerre, on la prenait en pleine gueule et les images en couleurs etaient salement crues. Jetais fascine, moi, le photographe en herbe. Jignorais tout ou presque de lidentite de celui qui ramenait ces photos, dailleurs je me demandais comment un gars pouvait etre assez courageux ou inconscient pour oser se ballader dans des zones de guerre, uniquement porte par sa motivation de ramener des images, flanque de ses boitiers. Ici, dans le contexte de lepoque, les photographes embarquaient du materiel court, 35 ou 50mm la plupart du temps. Autant dire quil fallait etre singulierement gonfle, si tu voulais de limage, il fallait aller au contact. Moi, jetais mome, encore a lage ou on joue a la petite guerre. Les photos du Vietnam, je les ai prises comme une gifle. Je crois que ce sont les photos de  Larry Burrows  qui mont fait entrer dans le monde des adultes, dans sa realite crue, sa violence definitive. Une forme de desesperance, aussi. Une facon de decrire la noirceur de lame humaine, dans son ignominie la plus aboutie. Voila, cest ca. Un cliche a change ma vie. En une photographie, une seule, je suis passe du petit garcon insouciant que jetais, a ladulte que je suis devenu, emportant avec moi cette envie de montrer des images aussi, un jour, peut-etre. 
 
 Il y a eu un  avant  Burrows et un  apres . Il y a eu le jour ou jai pris ce cliche en pleine face, figurant la violence et toute la douleur dun peuple. La douleur de lhumanite toute entiere dans le cliche de cette femme vietnamienne ivre de chagrin, pleurant devant les restes de son defunt mari, emballe, empaquete, ficele dans une bache de plastique. Jai pour toujours et a jamais le visage de cette femme, grave dans ma memoire, lexpression incarnee du deuil, cette femme qui semble vouloir proteger du soleil ce qui reste de son epoux, tombe a Hue, en 1968 pendant loffensive du Tet. Et puis ce detail qui symbolise la souffrance, qui la rend encore plus palpable. Un filet de bave coule de sa bouche ouverte, les yeux de cette femme sont fermes sur une realite quelle ne veut plus affronter. En un seul cliche, la realite dune guerre. Jai su plus tard, en lisant  Paris Match  qui relayait  Life  en France, le nom de ce photographe. Jai su quil sappelait  Larry Burrows  et quil etait anglais, ne a Londres en 1926. Au fil du temps, jai decouvert son travail, avec une fascination sans cesse renouvelee. Car Larry Burrows netait pas seulement un photographe de guerre, non, il etait beaucoup plus que cela. Cetait lun des meilleurs photographes du vingtieme siecle et, je nhesite pas a le dire, selon moi lun des meilleurs photographes de lhistoire de la photographie. La carriere de Larry Burrows na pas commence dans le bourbier vietnamien, meme si la publication dans le Life du 16 avril 1965 de son reportage  With a brave crew in a deadly fight , une succession de cliches hallucines durant lesquels Burrows assista a la mort, sous ses yeux, du tireur de lhelicoptere  Yankee Papa 13 , fut un reel tournant dans sa carriere. Un journaliste lui demanda un jour si on pouvait tout montrer, tout photographier, y compris la mort en direct. Pour Burrows, ce qui primait, cetait le devoir dinformer. Aller chercher des images, meme au peril de sa vie, les montrer a ceux qui ne pouvaient les voir. Mais Burrows, cetait beaucoup plus quune simple volonte de capturer des instants. Cetait un il. Larry Burrows avait un il definitif. Une capacite a construire une image, a cadrer de maniere totalement instinctive. Les cliches ramenes du Vietnam ne sont quune partie de luvre de Burrows, meme si, jen conviens volontiers, les scenes de guerre sont simplement eblouissantes. Certains cliches vont bien au dela du temoignage du rapporteur de guerre. Il se degage un esthetisme, une beaute dans la souffrance qui aujourdhui encore sont bouleversants. Je pense au GI qui se precipite vers son camarade tue au combat et plus encore ce cliche de ce soldat gravement touche, la tete penchee, les yeux grands ouverts. Cest un dormeur du val de Rimbaud, cest la negation meme de toute humanite. Cest le courage du photographe, le cran, lemotion contenue.  Larry Burrows  ne cherchait pas a faire de limage sensationnelle, il cherchait seulement a temoigner. Mais parce quil etait un genie de limage, il construisait un cadre, instinctivement. Alors limage se transfigure, les cliches de Burrows deviennent eternels et sinscrivent dans le patrimoine de lhumanite. 
 Car finalement, cest ce que Larry Burrows etait. Un grand temoin de son temps, double dun humaniste. Au fil des ans, jai decouvert son travail, en particulier ses jeunes annees, toute la periode de reporter qui a precede son engagement comme reporter de guerre durant neuf annees sur le conflit vietnamien. Dans louvrage magnifique  Larry Burrows compassionate photographer , publie aux Etats-Unis en 1972 a linitiative du magazine  Life , jai pu  enfin !  apprehender tout ce que je pressentais, comprendre les motivations dun gamin, engage a lage de seize ans en 1942 par le labo photo de Life a Londres. Il etait charge dapporter du the aux gars de lequipe, des gars qui sappelaient  Robert Capa ,  George Rodgers ,  Ralph Morse ,  Franck Scherschel , excusez du peu Larry goutait peu aux joies de la chambre noire (il etait parait-t-il un peu claustrophobe !), en revanche il etait fascine par les recits rapportes par ses aines. Cest dans le Londres de lapres guerre que Larry Burrows fit ses premieres armes en tant que reporter, toujours pour Life, puis un peu partout dans le monde dou il ramena des cliches droles, ironiques, inventifs, des cadrages hors normes (comme ce cliche de  Churchill  sur le tarmac de la RAF en 1954, de dos) ou emplis de tendresse, a limage de la serie quil realisa sur le Docteur  Gordon Seagrave , un chirurgien birman que Burrows suivit dans son travail jusqua la fin de sa vie, avec toujours ce soin infini dans la delicatesse des cadrages, qui apportent une humanite sincere et profonde a chaque image signee Larry Burrows. Et puis ce fut le  Vietnam . Lhomme, dans sa dimension la plus pathetique, suivi par le photographe, toujours flanque de quatre boitiers, deux  Leica  M3 et deux  Nikon  F. Celui qui allait devenir mon heros eternel etait meticuleux et inventif, prenant soin de son materiel qui lui appartenait en propre, allant jusqua concocter ses propres accessoires. Pour faire limage quil avait en tete, Burrows etait pugnace. Ainsi, on se souvient quil avait bataille ferme aupres de larmee de lair US pour que soit enlevee la moitie de la porte arriere dun C-47. Les cliches des tirs a balle tracante lors des vols de nuit, au dessus des positions  vietcongs , sont simplement ahurissants. Larry Burrows a realise ce quaucun photographe avant lui navait su ou pu montrer. 
 Le 7 fevrier 1971,  Roger Mattingly  photographiait  Larry Burrows . Cest le dernier cliche, limage de fin. Larry Burrows semble pensif, lesprit ailleurs. Peut-etre pense-t-il a sa femme  Vicky , a sa fille  Deborah , a son fils  Russell . Flanque de ses boitiers, mon heros a vraiment lair fatigue, un peu hagard, pas rase, il esquisse quand meme un leger sourire, histoire de donner le change. En mai prochain, il aura quarante cinq ans et peut-etre se dit-il quil est temps de raccrocher ? Non, je ne crois pas. Quand le redacteur en chef de Life a su que lhelico de Burrows avait ete abattu au dessus du Laos, il sest dit  Il va sen sortir, ca fait neuf ans quil sen sort . Mais ce  10 fevrier 1971 , quelque part au dessus de la foret dense du Laos,  Larry Burrows  a disparu, corps et ame, avec ses trois amis reporters. Fin de lhistoire. Fin ? Pas vraiment. Ce jour-la, Larry Burrows, photographe, est devenu un photographe de legende.  Un immortel . Vingt-cinq ans plus tard, en 1996, le lieu du crash fut localise. Deux ans plus tard, on retrouva des debris, notamment un morceau de Leica M3 dont le numero de serie confirma quil avait bien appartenu a Larry Burrows. En 2008, une boite en acier contenant ce qui avait ete recupere sur le lieu de crash a ete scellee au pied dune dalle de verre portant les noms des 1843 journalistes morts en faisant leur travail de journaliste. Quelque part, dans liste, les noms de  Burrows ,  Huet ,  Shimamoto  et  Potter . La bande de freres repose desormais ensemble au  Newseum  de Washington. Larry Burrows continue de vivre a travers les cliches quil nous a offerts et pas seulement des cliches de guerre. Ici un visage, la un sourire. Larry est a mes cotes, souvent. Presque tout le temps en fait. Comme une reference. Un pere spirituel. Parfois jhesite et je me surprends encore aujourdhui a me demander :  Il aurait fait quoi, Larry, a ma place ?  Il naurait pas hesite, il y serait alle, sil en avait eu lenvie. En 2002, paraissait louvrage  Vietnam . Larry Burrows aurait eu soixante seize ans. Il a recu a titre posthume de tres nombreux prix, dont le prestigieux  Robert Capa Gold medal  en 1971, le prix  Nadar  en 2002 (pour louvrage Vietnam). 
 Un jour  Larry Burrows , qui etait citoyen britannique rappelons-le, avait declare aux dirigeants du magazine Life, a propos de la guerre du Vietnam, avec cette pointe dhumour typiquement british :  Dieu merci, ce nest pas ma guerre !  En fait, grace a Burrows et a la publication de ses cliches, cette guerre est devenue planetaire. Est-ce que les cliches de Larry Burrows montrant le bombardement de villages de paysans vietnamiens par les F4 Phantom americains, larrosage au naplam ou le largage de bombes au phosphore sur la jungle du Vietnam ont contribue en 1973 a larret du conflit ? Je pense que oui. Il y a quarante ans, jour pour jour, disparaissait Larry Burrows. Pour moi, pour lenfant que jetais,  Larry Burrows , mon heros, eternel baroudeur, est toujours vivant. En ce jour anniversaire, jai une pensee pour sa famille.  
 Larry Burrows. 1926-1971 .  Repose en paix . Cette paix, Dieu merci, cest un peu la tienne. Et tu las bien meritee. 
  bibliographie : Larry Burrows compassionate photographer (1972 Time Inc.)  Vietnam (2002 Knopf Publishing Group)  Magazine Life 
   voir des photos de Larry Burrows sur Images Google 
 
 
        </text>
</document>
