<document>
	<date>2009-07-13</date>
        <title>Affaire Orelsan : Blanche-neige, le chevalier blanc et le vilain petit canard, une histoire  dormir debout !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>buzz</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>Au debut de lhistoire, dans le role du vilain canard, il y a un rappeur,  Orelsan , qui signe un titre dune violence inouie dont le titre  sale pute  resume a lui-seul le contenu textuel. Jai ecoute le titre, regarde le clip sur Youtube, honnetement meme sil y a de quoi offusquer des generations de femmes engagees dans legalite des droits et a juste titre, il ny a peut-etre pas matiere a en faire un pataques aussi dantesque. Voila pour la forme. Le fond maintenant. Dabord ce titre ne figure sur aucun album de lartiste (car oui, nen deplaise a quelques culs-serres, meme si Orelsan ne sert pas du tout ma tasse de the, cest un artiste, a classer comme tel) dune part, et il nest pas joue en  live  dautre part. Tout le  buzz  est venu du clip, tourne avec les moyens du bord et diffuse sur internet. A partir de la, toute une generation de femmes toujours pretes a en decoudre, se sont engouffrees dans la breche, brandissant le sceptre de lignominie dune main et la boite dallumettes de lautre pour allumer le feu du bucher ou lon ne manquerait pas dimmoler Orelsan, sans blague. En face, nombre de voix se sont elevees pour temperer lardeur des  tricoteuses  et parmi les virulents, sur son cheval blanc, drape dans sa conscience universelle de pourfendeur des causes injustes, grand defenseur des causes perdues et des coeurs debout reunis,  Cali .  Ah ! Cali !  Le Louise Michele Torr  de la chanson francaise (pour reprendre une excellente citation de mon pote  Charles Mouloud  de  Rue89 ) sest fendu dune motion de censure, allant jusqua appeler au boycott des  Francofolies de la Rochelle  quil qualifie de lieu musele, ce qui ne manque pas de piment quand on sait que Cali a ete revele, justement, par les Francofolies de la Rochelle. En mordant les mains qui lont nourri et lont amene vers la lumiere, Cali a la memoire courte mais pas que. Car en condamnant pele-mele les Francos et sa direction ( Gerard Pont ), Cali pratique un melange des genres dont il a le secret et qui pourrait bien lui revenir, tot ou tard, en pleine face. Et ce nest pas  Jean-Louis Foulquier  (fondateur des Francofolies) qui me contredira, en affirmant sur RTL que  Segolene Royal est linstigatrice de tout ca . Et Cali de se prendre les pieds dans le tapis, quand on sait que le chanteur perpignanais fut en son temps un ineffable soutien de Segolene aux presidentielles, que dis-je son heraut de gauche, sa figure de resistance populaire, son chevalier servant immacule qui lave plus blanc que blanc. Cali realise (mais un peu tard) quon ne peut pas etre et avoir ete. A sa maniere, Segolene Royal, atout-maitre politique dans la region, a impose (toujours selon Foulquier) son diktat : ou bien le festival les Francos sortait Orelsan de la programmation ou bien il ny avait plus de subventions. Quand on connait le poids des deniers publics sur un festival comme les Francos, on a vite saisi. Finalement, toute cette histoire a des relents qui me foutent la gerbe. Aujourdhui on censure Orelsan pour des mots, mais demain ? Hein ? On interdira une piece de theatre, une chanson, un livre, un film parce quils ne sont pas dans la couleur du temps. Ca ne vous rappelle rien ? Pour ma part, jaimerais, si cest possible, que la couleur du temps des jours a venir ne soient pas verts de gris. Parce que ca, on a deja donne et on sait ou ca nous a mene 
 
 
        </text>
</document>
