<document>
	<date>2009-05-30</date>
        <title>Tu finiras dans les livres dhistoire.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>politique</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>la carene</category>
                <category>photo</category>
                <category>politique</category>
                <category>publications</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Je suis toujours heureux comme un gosse de voir mes photos publiees. Cest pas vraiment une question dego, non cest juste que si je fais des photos, cest pour quelles soient vues, cest pour partager un instant. Un jour on mavait demande lorigine de ma passion pour la photo de concert et javais repondu que cetait pour permettre aux gens qui navaient pas eu la chance (ou les moyens, car lentree au concert coute quand meme une poignee de  brouzoufs ) de partager, de revivre un instant du concert. Un jour, une jeune fille ma aborde dans une salle de concerts pour me dire : quand je regarde vos photos, jentends la musique. Cest sans doute le plus joli compliment quon mait jamais fait. Grace a internet, il est possible de partager les emotions  world wide  et ca, bien sur, cest un vrai privilege. Au depart,  Cinquieme nuit   mon book en ligne cree en 2002  etait comme une bouteille a la mer que jaurais jete apres chaque concert et puis a partir de 2004, date charniere, tout est devenu plus structure. Montrer ses photos, cest temoigner et cest surtout partager avec le plus grand nombre, avec le public, avec les artistes. La photo cest une quete des autres, pas une quete de soi. Alors voir une de mes photos publiee, sur du papier, un support durable, ca a quelque chose detonamment surrealiste.  Je me souviens bien (comment loublier ?) du jour ou jai photographie  Francois Cuillandre  (le maire de  Brest ) pour la campagne electorale des municipales. Quelques semaines plus tard, javais ete saisi dune emotion intense lorsque javais vu la photo, je veux dire ma photo placardee un peu partout dans la ville, sur les panneaux, sur un compteur electrique, au detour dune rue, ma photo etait partout. Dailleurs, elle netait plus ma photo, elle mavait echappe, cette photo faisait desormais partie du domaine public. Nul ne connaissait le nom du photographe mais tout le monde connaissait la photo, cest la regle. Alors, au fond, cest ainsi. Mes images sont plus connues que mon nom et ca me va bien. Chaque fois quune de mes photos est publiee, ca tient autant du petit miracle que du privilege. Ici un cliche d Indochine , shoote a la Carene de Brest lors dun concert danthologie, pour une bio sur le groupe, la un autre de  Thomas Dutronc  aux Vieilles Charrues pour un livre de photos. Et puis, il y a quelques jours, un cliche de  Ridan  aux Vieilles Charrues pour un manuel scolaire de francais. Je ne saurais dire pourquoi, mais de toutes mes publications cest sans doute celle qui me touche le plus. Une photo dans un manuel scolaire, cest une maniere de transmettre de lemotion a un tres grand nombre, de maniere durable, a celles et ceux qui formeront les artistes et le public de demain. Et qui sait ? Peut-etre parmi eux y aura-t-il un photographe ? Qui a son tour saura temoigner, partager, inspirer.  
  cliche : Nicola Sirkis (Indochine) en concert a la Carene Brest  decembre 2007 
 
 
        </text>
</document>
