<document>
	<date>2009-08-06</date>
        <title>Cocorosie ouvre Astropolis. Nuit magique  la Carne.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>astropolis</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>la carene</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>electro</category>
                <category>brest</category>
                <category>festivals</category>
                <category>la carene</category>
        </categories_set>
        <text>Astropolis  a ouvert en beaute(s) hier soir, a la Carene. Ambiance cool avec lequipe des kids de Sonic, auto-proclames  stakhanovistes de la fete . Et quelque part, cest vrai quil regne toujours une ambiance a la fois un peu cool et sensiblement dejantee aux concerts Sonic Floor, donc cest encore un peu plus vrai ce soir avec Astro, le festival electro dont la reputation depasse desormais largement les frontieres du pont de liroise. Donc, pour ouvrir cette edition cosmique, Astro a programme un groupe frenchie, compose dun duo (jumeaux dans la vie) qui se nomme  Underwires . Un tandem prog et claviers, base entre Paris et Berlin, qui offre une musique aux influences classiques baroques nettement marquees et pour tout dire jen aurais bien repris une part, histoire de prolonger un peu le climat agreablement romantique, voix douce, tempo leger. Une musique soft a ecouter sans retenue, au fond il ne manquait que les sofas. Bref, Underwires a largement prepare le terrain pour les frangines de  Cocorosie . Ah ! Cocorosie ! Rien que de dire leur nom, il me revient en tete le set du festival Art rock, il y a deux ans, dont jetais sorti assez emerveille. Ce soir, je tempere sensiblement mon feeling, ca doit etre lage ou le temps qui passe (ce qui revient a peu pres au meme). Les voix des deux soeurs oscillent entre diva napolitaine et chorale de CM2, et meme si lensemble est parfaitement coherent, voire agreable, rythme au tempo dun  beat box  qui tient la route, le traitement des voix realise par linge son me semble parfois un brin pousse au paroxysme, a la limite de lirritant voire du desagreable. Les voix de Bianca et Sierra ont des consonances nasillardes et au bout dune heure de set, ca devient un poil agacant. Au milieu du set une jolie brune vient apaiser lambiance  Martine a la ferme  (avec des vrais gloussements de poules dedans) et offre un chant dont la purete frole lextase. On est transporte radicalement ailleurs, du cote des cotes mediterraneennes et au dela, et la cest franchement beau. En revanche, cote visuel, rien a dire. Comme dhab les soeurs Casady sont lookees a faire le bonheur dun photographe meme si les lights sont un peu molles du genou. Une fois les sacro-saints TPTSF ( trois premiers titres sans flash ) passes, je me suis ballade dans la Grande Carene, au coeur dun public heureux, pour aller taper quelques cliches, que vous verrez bientot en ligne sur Cinquieme nuit. Ce soir, la fete continue sur le port avec des concerts gratuits, de  Puppetmastaz  et  Naive new beaters , excusez du peu. Et demain vendredi, Bunker Palace a la Carene  strikes back  avec rien que du lourd. Les filles de  Au revoir Simone , puis  Laurent Garnier  au Club et  Gui Boratto  au Vauban. La nuit magique sera longue.  
   voir les photos de Cocorosie sur Cinquieme nuit 
 
 
        </text>
</document>
