<document>
	<date>2008-08-21</date>
        <title>Rock en stock. Les aventures de Ting tings et Mouloud  Saint Malo.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>route du rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Saint Malo , ses remparts, ses touristes, son festival rock a la mi-aout. Tu parles dune idee a la con, dorganiser un festival de musiques, qui plus est de pop rock electro inde, en pleine saison touristique, justement quand il y a un max de monde dans la cite corsaire. Nempeche. Cette annee, plus que jamais, je sentais limperieuse necessite detre present la-bas, juste pour dire, avec les quelques milliers dautres, on est la et il est hors de question que ce festival sarrete. Saint Malo le 15 aout. Ouais, cest une une idee a la con, la ville est noire de touristes, dallemands en short, danglaises en rose fluo, violet et vert chou. Saint Malo en ete, cest un outrage permanent et la police du bon gout est sur les dents. Premier bordel, jarrive en train, ben ouais, Brest-Saint Malo, dix euro allez-retour en TER (a ce propos, merci Jean-Yves), ma moitie de comptable a vite fait le calcul. Arrivee a Saint Malo city, mon pass est au fort Saint Pere, pour shooter les premiers concerts au Palais et a la plage sans le sesame, cest chaud cacao. Alors pour les  Dodos  au Palais ou (Sainte)  Nina Nastasia  a la Plage, je benis les gens d Arka  de se souvenir de ma tronche, dannee en annee. Ensuite, puisquon en est au chapitre benedictions, je remercie ma mere de mavoir fait grand, large, lourd, epais, pas autant que Chabal mais pas loin, pour affronter la queue de la navette qui memmenera au Fort, une epreuve qui ressemble a Fort Boyard, mais sans le Pere Fouras. Labsence dorganisation des navettes fait vraiment tache pendant la Route et les festivaliers les plus avines foutent un boxon denfer. La encore, mon salut viendra dun chauffeur comprehensif ou du gars de secu Arka. Au Fort, tu es dans le Saint des saints, la ou commence lAventure de la Route. Pas un coin pour se poser, ici tu bouffes de la zique et tu bois de la biere jusqua plus soif, a deux euro cinquante piece. Perso, je carbure a la flotte et ca, cest gratos.  Backstage , tu montes vers le point presse, la ou se deroulent les conf du meme nom. Cest joliment decore, cette annee il y a un bar a vins qui dispose dune vitrine refrigeree Coca Cola qui ne vend que du vin et du champagne. Sur le point presse, je retrouve des tetes connues, un photographe de rock qui vient de sortir ses memoires, le chanteur de Foals, un vieux canape en cuir dans lequel je vais mendormir et zapper le debut du concert de  Tindersticks , comme si mon corps voulait oublier que jai couvert plus de cent concerts cet ete. La voix melodieuse de  Charles Mouloud  me sort de ma torpeur et me rappelle a mes devoirs. Je devale la pente quatre a quatre pour aller shooter des restes de Tindersticks a partir du public et les deux frangines Kim et Kelley Deal de  The Breeders  dans la foulee. Une ex-bassiste de  Pixies , un album produit par  Steve Albini , un hit dans les annees 90 ( Canonball ) et tout le monde se pame. De mon cote, je vois juste deux nanas rigolardes, comme etonnees detre encore en vie apres tout ce bordel. Les gifles cest prevu pour le lendemain. Coup sur coups.  Bowerdirds , une guitare, un accordeon tenu par une brunette en jupette, ca fait au moins trois bonnes raisons de tendre le zoom.  Micah P. Hinson , aussi talentueux que decale (cest lui qui avait refuse de venir jouer en France a lepoque des attentats). Enfin,  Why ?  Au Fort Saint Pere, lyrique et somptueux, malgre un air de deja vu. Je croise Julien, le chanteur enerve d Adam Kesher , je lui dis tout le bien que jai pense de leur presta a LOmnibus lan passe et mon desarroi apres le set caca-cata dArt Rock. Jai cru que la fille de la maison de disques qui accompagnait le groupe allait nous faire une rupture danevrisme. Dans ce milieu, tu encenses ou tu fermes sa gueule. Bref, jai zappe Adam Kesher ce soir-la et jai bien fait. Le son etait pourrave, dixit Charles Mouloud qui a de grandes oreilles. Ah ! Et sinon, il y avait  Sigur Ros . Il fut de bon ton de sextasier, comme on le fit pour  Arcade Fire  lan passe. Ne vous en deplaise, les deux relevent de la meme arnaque mediatico-visuelle. De la merde avec des plumes autour, pour faire joli. Le lendemain, cen etait deja presque fini. Sur le fort jai vu une fille qui ressemblait a  Laetitia Sheriff , tellement que cetait elle. Au Palais, jai repense a  Nina Nastasia  qui chantait  Stormy weather  sur la plage inondee de soleil et de cris denfants qui jouaient dans leau et cetait drolement beau. Jai vu passer  Phosphorescent , un mec seul avec sa guitare, jai vu un groupe se retamer avec un son plus pourri qua la fete communale du lancer de bigorneaux de Ploudal et des gens quitter la salle en grognant. Heureusement, au Fort, il y a eu  Menomena  et devant le bar a vins on a discutaille avec Jerome, Charles Mouloud et mes potes photographes. On a reparle des Charrues et de Dada Ho et chacun y est alle de ses souvenirs danciens combattants ( moi, Muse en 2004, jy etais nom de Dieu ! ). En bas, jai vu les  French cowboy  poser, hilares pour un photographe et communier, enlaces avant daller au charbon, cetait bien cool, meme si le son etait un peu merdouilleux. Apres  Girls in Hawai , aussi mou du genou quune demi molle carte vermeil, jai commence a saluer mes potes. Jai retrouve Charles Mouloud, pas loin du stand qui affirme sans ambages je sony ericsson la route du rock, la cagoule offerte par le petit neveu du cousin du commandant Marcos vissee sur la tronche, expliquant le concept avec force details a une petite minette a gros seins newlook, sous le charme. Non loin de Mouloud,  Ting tings  essayait vainement de nous refiler son rock en stock. Petite robe ecossaise proprette sur leggins noirs, Katie White, blondinette peroxydee a bien du mal a me vendre sa came, malgre les aboiements extatiques dun Mouloud en rut. Je shoote, mais sans conviction. La donzelle est un vrai  Canada dry , elle a laspect de  Karen O.  (Yeah yeah Yeahs), la couleur de  Debbie Harris  (Blondie), les formes de  Kazu  (Blonde Redhead), un batteur qui cogne, mais bordel ! On ny croit pas une seconde, on na quune envie, renvoyer cette fille a ses cheres etudes, direction Rock Academy premiere annee pour reapprendre tous les putains de fondamentaux qui forgent un bon, un vrai groupe de  fucking rockn roll . Allez !  Song is over . Il etait ecrit que la route du rock ne debanderait pas comme ca, juste pour une question de monnaie. Meme le ciel fut clement, avec quelques gouttes le premier soir, loccasion revee de sortir les  Jeantex ,  Guy Cotten  et de tester la  Rainsleeve  pour couvrir le boitier. Il y aura deux nouvelles editions de la Route, hiver et ete. Si je reviens, cette fois, je jure que je ne raterai pas une halte chez  Pinpain de la Gare  et sa grande frite mayo a un euro cinquante. Jirai me promener sur le sillon, le casque de mon iPod scotche a es oreilles et je me ferai un  revival seventies  avec Abba (ou pas). Je naurai pas assez de mes deux bras pour enlacer mon Mouloud et mon Chouchou a moi que jai, de mes deux oreilles pour absorber les sons et cette putain de vibe unique, propre a cette route du rock.  Last but not least , jastiquerai mon oeil gauche, et je caresserai mon declencheur de mon index masturbatoire, comme disait ce cher Henri.  Till next year . La route du rock  is still alive .   
  photo (inedite) : French cowboy en pose avant sa montee en scene a la route du rock 2008. 
 
 
        </text>
</document>
