<document>
	<date>2013-06-25</date>
        <title>Grand livre de la photographie chez Pearson. Un monument indispensable.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>livres</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photographie numerique</tag>
                <tag>publication</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Tout . Absolument tout.  Tout ce que vous avez toujours voulu savoir sur la photographie sans jamais oser le demander . Voila comment je pourrais resumer en une phrase cet enorme pave que nous propose aujourdhui les  editions Pearson , toujours a laffut du bon bouquin et il faut reconnaitre que la ligne editoriale sur la thematique photo est parfaitement claire et reussie. Lauteur,  Scott KELBY , nest pas un debutant. Il a deja sevi dans le domaine du livre dedie a la  photographie  en proposant quatre  best-sellers  autour de la  photographie numerique . Lidee (de genie) a donc ete de reunir ces quatre  best-sellers  en un seul. Le resultat cest cet imposant pave, monument dinformations, trouvailles, bonnes idees. Cinq cent pages dinfos, a la louche. 
 Ce  Grand livre de la photographie  a une particularite que japprecie beaucoup, cest son absence de linearite. Le bouquin est divise en dix-sept chapitres, chaque chapitre decrivant une thematique particuliere. Par exemple le premier chapitre propose des conseils pour  realiser des photos vraiment nettes . Un peu plus loin KELBY parle des objectifs, comment mettre le choix dun objectif en adequation avec son besoin. La photo au flash, la photo de paysage, la photo dobjets, le post-traitement, lutilisation du reflex pour realiser des videos, etc Pour chaque theme aborde, un index de couleur, une serie de questions presentees sous forme de fiches illustrees et des reponses courtes, tres claires, comprehensibles. 
 Pas de  bla-bla  ou de grands discours theoriques.  Scott KELBY  repond a toutes les questions et sans detour. Avec ce  Grand livre de la photographie , Pearson tient la un monument, un futur grand succes dedition. Un bouquin complet, aussi exhaustif quagreable a lire, il va devenir le compagnon indispensable de vos promenades photographiques.  
   voir le Grand livre de la photographie de Scott Kelby chez Amazon 
 
 
 
        </text>
</document>
