<document>
	<date>2014-06-17</date>
        <title>Cinq bonnes raisons de craquer pour Fujifilm X-E2</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>leica</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>vintage</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>materiels</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Fujifilm X-E2 lelegance vintage 
 Cest  tendance . Indubitablement tendance. Cest lappareil photo numerique quil  faut  avoir,  sinon tu as rate ta vie , comme dirait un publicitaire a propos de sa montre de luxe.  Deluxe .  Fujifilm  a tout compris en creant sa ligne X et sil faut bien admettre une chose, cest que ce petit boitier donne furieusement envie. Il est beau, race, elegant, il a ce petit air delicieusement  vintage  qui nest evidemment pas sans rappeler les lignes teutonnes droites et seches des  photo apparats  estampilles  Leica . Mais  Tokyo  nest pas  Wetzlar  et les ingenieurs nippons ont eu laudace raisonnable. Personnellement, je ne suis pas client. Jai besoin dun reflex, de la visee du meme nom, de la capacite a aller ou je veux, je parle de focale bien sur, je suis donc un indecrottable du reflex 24 par 36. Nempeche. Cette serie X est bigrement sexy, particulierement Fufifilm X-E2. Et comme je ne recule devant rien, je vais meme vous donner cinq bonnes raisons de craquer pour lui. 
 1- Parce que ca fait de bonnes photos. 
On aurait tendance a loublier, mais si on achete un APN cest pour faire des photos et de preference de  bonnes photos . Jai vu passer des cliches realises avec un Fujifilm X-E2, le modele APS-C dote dun capteur 16M drive par le processeur maison X-Trans et mazette ! La qualite des cliches produits par le X-E2 na franchement rien a envier a certains reflex haut de gamme. Si jajoute a cela que le systeme AF est ultra reactif, cela devrait deja suffire a vous convaincre. 
 2- Parce que les optiques Fujinon sont a la hauteur. 
La qualite des objectifs Fuji a monture X nest plus a demontrer. On sait que la qualite dune optique entre pour une grande part dans la qualite du cliche final, sur ce coup-la Fujifilm realise un sans-faute en privilegiant des cailloux tres lumineux, a limage du 35mm f/1,4 qui, par la grace de lAPS-C devient un ideal 53mm, ou le 18mm f/2 un parfait 27mm.  Zeiss , de son cote, sest engouffre dans le creneau et propose egalement des optiques a monture X. Fujifilm a meme devoile de maniere tres opportuniste sa  road map  optiques jusquen 2015 et il y a de belles choses a venir. 
 3- Parce quil est compact et leger. 
Si vous avez envie de faire de la street (photography), vous serez plus a laise avec un petit boitier leger et discret qui tient dans la poche quavec un reflex fut-il equipe dune optique  pancake . Avec un poids de 350 grammes, on est loin du poids de  mammouth  de certains reflex, suivez mon regard. 
 4- Parce quil ne coute pas le prix dun Leica. 
Soyons clair, parlons chiffres comme dirait ma comptable. Avec un prix inferieur a 1000 pour un boitier X-E2 nu, Fufifilm met le reve a la portee de (presque) toutes les bourses. On est loin des prix delicieusement indecents pratiques outre-rhin. Peut-etre que la difference, finalement, entre les deux, cest quavec le boitier Fujifilm, vous ferez  vraiment  des photos. 
 5- Parce quil est beau. 
Comme disait ce cher Oscar (Wilde)  la beaute est dans lil de celui qui regarde . il suffit dobserver Fujifilm X-E2 un court instant pour que ca allume cette petite lueur qui vous fait dire  jen veux un !  Le modele gris avec ses grosses molettes a un aspect delicieusement  vintage  et je ne parle meme pas de letui en cuir veritable qui confere a lensemble un petit cote annees trente delicieusement suranne. 
 En conclusion, achetez-le. 
Un viseur electronique, un flash integre, une molette de sensibilite quon peut pousser de 100 a 25600 iso, un AF hyper reactif, le transfert des images en  wifi , une monture X perenne, un chassis bigrement sexy jusqua letui en cuir marron qui permet dacceder a la batterie ou la memoire sans lenlever, nen jetez plus ! Mais au risque de me repeter, cest la qualite renversante des images produites par ce petit boitier qui doit etre largument premium qui va faire que vous allez craquer. 
  allez donc voir  la galerie de cliches de la photographe Kerry HENDRY sur le site Fujifilm  (realises avec Fujifilm XE2). 
 
 
        </text>
</document>
