<document>
	<date>2010-10-28</date>
        <title>Sauvegarde des photos numriques. Le dock en firewire 800 cest carrment mieux !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>photo</tag>
                <tag>sauvegarde</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Retour dexperience (ou  feedback  en anglais) sur lutilisation du  Card drive dock  de MacWay dont je vous parlais il y a un mois, dans le billet que javais consacre au probleme de la sauvegarde des photos numeriques, suite a lincendie chez Plisson. Comme je lecrivais, jai donc commande un second dock chez  MacWay , modele  CardDrive  en USB 2.0 et dans la foulee, compte tenu des prix derisoires des disques durs internes, deux nouveaux disques durs  eSata  de  2To  chacun. Un modele  Samsung Spinpoint  F4 2To et un disque  Hitachi  7200 tours de 2To. Le disque Samsung (baptise  Canon ) etant dedie au backup, stocke a lexterieur et synchronise trois a quatre fois par mois, selon le nombre de cliches realises et le second (baptise  Nikon ) etant le disque de travail. 
   2 docks en ligne en USB 2 
Dans ma configuration mon iMac est donc entoure a gauche et a droite par deux docks tous les deux connectes en  USB 2 . Cest evidemment super confortable de pouvoir disposer a volonte de ses volumes et surtout de pouvoir avoir en ligne ses deux disques durs, soit 4To en ligne et de pouvoir croiser les fichiers dun disque a lautre. En revanche, lorsquil ma fallu copier des donnees de maniere massive, de disque a disque, jai rapidement atteint les limites du systeme. Copier 600Go de donnees en USB 2, cest long et douloureux. Cest la que jai realise que jaurais peut-etre du opter pour une connectique un peu plus musclee, genre  Firewire 800 . Mais le  CardDrive dock  ne dispose pas de ce genre de connecteur. En revanche, le  DriveDock Quattro , lui, il a tout ce quil faut et meme un peu plus ! 
   Allo ? MacWay ? 
Ni une ni deux je contacte  MacWay  pour demander la possibilite dun echange. Cest dans ce genre de situation quon realise si on bosse avec des gens serieux ou pas. De ce cote-la, MacWay, cest pas des rigolos. Ils nont pas discute et mont donne un numero de retour dans la foulee. Jai renvoye mon  CardDrive Dock  et jai commande un  dock Quattro . Seul bemol sur le modele Quattro, il ne dispose pas des deux ports USB 2 en facade (mega pratiques !), ni du lecteur de compact flash et de SD/MMC/MS. En revanche, cote connecteurs, il est salement bien monte le bougre, jugez plutot ! Un port  USB 2 , un port  eSata , un port  Firewire 400 , deux ports  Firewire 800 . Et a ma grande surprise, parce quil faut bien avouer quhabituellement les fabricants de matos sont plutot pingres au sujet de la fourniture de connectique, MacWay fournit TOUS les cables necessaires, dans toutes les connectiques. Dans la boite du dock Quattro on trouve un cable USB, un cable eSata (pratique parce quon peut inter-connecter deux docks en eSata), un cable Firewire 400 et un cable Firewire 800.  
   Firewire 800, ca envoit . 
Jai choisi de connecter le dock Quattro en firewire 800 sur mon iMac, le gain est nettement appreciable, autant en copie de donnees quen travail avec  Photoshop  ou  Lightroom  3.2. On gagne en confort, en fluidite, le travail est beaucoup plus souple, plus reactif lorsque le disque dur ecrit rapidement. De ce cote la, en disque de travail, le choix du disque Hitachi qui tourne vite (7200 tours/min) savere particulierement judicieux.  
   Une solution souple et securisee 
Deux docks en ligne, la connectique USB 2 dun cote, Firewire 800 de lautre, la possibilite dechanger des donnees de disque a disque et surtout lincroyable souplesse, la commodite des disques extractibles, je suis aujourdhui tres fan des solutions de docks MacWay. Et puis accessoirement, le prix des disques durs utilises par ce systeme (eSata internes) est un argument massue ! Mon Hitachi 2To 7200 tours coute une petite centaine deuro, le Samsung Spinpoint vaut quant a lui 89. On trouve du Seagate Barracuda ou du Western Digital Caviar en 2To a moins de 90 ! Et il faut preciser a lusage des pros que ces prix sont des prix publics TTC, donc ca nous met un disque Hitachi 2To a 75. Vous en achetez deux et vous vous montez un plan de sauvegarde solide a moins de 200 ! Et le dock Quattro coute lui 89, cest pas linvestissement du siecle mais ca peut vous sauver la vie. 
 Pour ma part, jai aujourdhui quatre disques en rotation, avec une copie de sauvegarde integrale stockee a lexterieur, plus un backup sur DVD. Je vais prochainement investir dans un ou deux disques supplementaires, dont un disque plus specifiquement dedie a la sauvegarde de mon poste de travail avec lexcellent  Time Machine  livre en standard avec MacOSX. En attendant des solutions de sauvegardes delocalisees de type  cloud . Mais pour ca, je ne suis pas presse. Avant de confier mes donnees et de les stocker sur un serveur distant, il faudra vraiment que jaie une absolue confiance dans la societe qui proposera ce type de prestation. Il faudra quelle ait un nom et une putain de reputation. Comme Apple, par exemple 
   voir le dock Quattro chez MacWay     
 
 
        </text>
</document>
