<document>
	<date>2011-12-12</date>
        <title>Test Nikkor 200-400mm f4 VR. Pour enfin atteindre linaccessible toile.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>banc d'essai</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>D700</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>optiques</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Sur le bon de livraison en provenance de Nikon France il y a ecrit  Nikkor 200-400 f4 VR . Petit fremissement. Je regarde le prix pour lassurance. Ah ouais, quand meme Il sagira donc de ne pas le perdre ou de le laisser tomber. De toutes facons, un engin pareil monte sur mon D3s ca accuse plus de cinq kilos a la pesee, alors pour le  shooting  a main levee, on oublie. Non. La, cest direction  Digit Photo  au rayon  Manfrotto . Jai investi dans un monopode pas trop cher (autour de 45) qui supporte un poids de dix kilos. Un investissement indispensable, de toutes facons et puis comme jai deja eu la bonne idee dinvestir dans un trepied de la meme marque, lexcellente rotule du trepied sadapte a merveille sur le monopode, cest ce qui sappelle pereniser ses investissements. Me voila pare. Pour le test sur le terrain jai choisi deux grandes salles. Dabord  le Quartz , scene nationale et son grand auditorium avec  Miossec  pour la soiree  Georges Perros . Ensuite  la Carene , la grande salle qui accueille le concert  sold out  de  Selah Sue . Deux salles, deux configurations ideales pour un  shooting  live et un test grandeur nature dune optique dexception, un zoom capable detaler de 200 a 400mm a f4 constant, equipe dun VR, et plus si affinites avec un teleconverstisseur TCF14 capable de faire monter lengin a une focale de 560mm a f5,6 constant. Nen jetez plus ! 
 
Evidemment, le premier parametre de ce monstrueux zoom  Nikkor 200-400 mm , cest justement son aspect enorme. Et puis quand le prend en main, comme disait Izma,  tu sens la puissance Kronk ?  (Oh oui ! On la sent bien). Habituellement, on attache une optique a son boitier, ici cest linverse. Il est conseille de fixer solidement lattache de la rotule sur le zoom, puis de fixer le zoom sur le monopode et damener le DSLR a la rencontre de loptique. Pas dambiguite, dans cette configuration cest loptique qui supporte le D3s qui semble bien  rikiki  quand il est fixe au 200-400. Un peu flippant au debut, je massure que tout est solidaire et cest parti. Premier constat. Je suis tout au fond du Quartz et a 200 je nai deja pas assez de recul pour shooter tout le groupe. En revanche a 400mm cest la fete. Limage dans le viseur est dune luminosite sans nom, dune clarte impeccable. Le zoom est tres reactif, capable daller chercher un point de nettete dans des conditions  borderline , tout ce que jaime. On shabitue tres vite, finalement, a cette focale qui semble vraiment naturelle. Precision, il sagit dune emission qui passe en direct sur  France Culture , donc on na pas affaire a un plan de feux phenomenal, dune part et le tintamarre du declencheur est totalement proscrit. Avec mon D3s je vais donc bosser en  mode Q  (le mode silencieux) et a 6400iso. Dans ces conditions, limage presente un poil de grain mais cest toujours moins pire que pas dimage du tout. Mais revenons a  Nikkor 200-400 . Si lon excepte son poids, sensiblement plus eleve que la moyenne (doux euphemisme), au niveau du comportement, cest un zoom de la famille  Nikkor  (jallais dire  comme un autre ) avec toutes les qualites quon leur connait, une grande souplesse dutilisation, une fluidite parfaite de la bague de zoom, sauf que dans le cas present on peut la tourner avec le plat entier de la main et pas du bout des doigts ! Dans le viseur, on shabitue tres vite a limage, a sa clarte, a sa nettete, le plus troublant bien sur demeure le ratio dagrandissement a 400mm. En fait, en etant au fond de la salle, javais limpression detre au premier rang. Cest dailleurs ce qui ma le plus gene dans ce test, ce genre de matos lourd et encombrant, monte sur monopode ou trepied ne permet evidemment  a priori  pas la meme souplesse quavec un 70-200, par exemple. Les contraintes sont plus severes mais le champ daction est immense. Jimagine aisement tout le profit quun photographe de sports ou un photographe animalier peuvent tirer dune optique pareille, avec des fonctionnalites dAF en continu, entre autres. 
 
Quelques jours plus tard, jai rendez-vous a  la Carene , pour un concert cette fois et un plan de feux qui a fait la reputation de cette salle. Cest  Selah Sue  qui sera mon sujet dexperimentation, il y a pire. Comme au  Quartz  je suis en fond de salle, sur le balcon, une perspective tres inhabituelle pour moi qui suis plutot habitue aux fosses. Bizarrement, ce soir, je me sens beaucoup plus a laise avec le 200-400, la rotule  Manfrotto  permet une grande latitude et le monopode se regle en un clin dil, se deployant ou se retractant tres facilement. Dailleurs, avec un peu dhabitude on peut se permettre quelques fantaisies de positionnement avec le monopode qui nest pas condamne a reposer a terre, il peut aussi etre en soutien ailleurs, sur le bout de ma chaussure par exemple, avec la rotule lexercice est un peu sportif mais convaincant. Cette grande stabilite du monopode permet de shooter a des vitesses basses et le moteur VR fait des petits miracles. Tranquille a 1/60e, la capacite de Nikon D3s a monter tranquillement en iso permet de shooter a 1/125e f4,5 et au dela. Comme toujours, D3s fait preuve de son insolente domination dans sa capacite a accrocher le focus meme dans des conditions de lumiere delicates, pour peu quil trouve un point de contraste. 
   Le verdict. Que voulez-vous que je vous dise ? 
 Caillou dexception , ca vous va ? Focale de reve, f4 constant, optique ultra-lumineuse, dotee dun VR des plus efficaces. Monte sur un calibre comme  Nikon D3s  on joue sur du velours, lAF est extremement reactif. Le tandem produit des images dun pique remarquable. Comme dhabitude, jai pousse le bouchon en placant un teleconvertisseur  Nikkor TC14  entre le boitier et le zoom, en perdant certes un diaph (f5,6) mais en montant la focale a 560mm, excusez du peu, sans reelle perte de lisibilite, tout en preservant une image bien nette. Voila le verdict.  Nikkor 200-400  est a classer dans les  must-have , les  optiques de reve  qui permettent daller loin, plus loin pour  enfin atteindre , comme le disait si joliment le grand Jacques,  linaccessible etoile . Et puis quelle focale, mazette ! Quelle latitude, de 200 a 400, une focale qui ravira les photographes animaliers, sportifs, evenementiels et  people , cette optique monumentale, capable daller voir ce que les autres ne voient pas tout en se payant le luxe de produire une image nette et piquee, le tout a f4 constant, encore une fois excusez du peu. On lui adjoindra evidemment un boitier  fullframe  dexception, comme  Nikon D3s  (what else ?) voire un excellent D700. Et, surtout, avant dinvestir dans cette optique, on prendra une profonde inspiration par le nez avant de signer, en apnee, dune traite et avec le sourire un cheque de lordre de  7500  TTC. Mais cest bien connu. Quand on aime, on ne compte pas. Cest le prix du ticket pour un voyage vers les etoiles. 
 
 
        </text>
</document>
