<document>
	<date>2010-10-10</date>
        <title>Miossec. Brest Recouvrance, les quatre moulins, Marianne et moi.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>recouvrance</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>news</category>
        </categories_set>
        <text>Samedi 9 octobre 2010. Je passe le pont de  Recouvrance , ce qui est assez inhabituel. Quand je vais a Recouvrance, cest vraiment que jai quelque chose a y faire, alors que je peux marcher  rue de Siam  sans dautre but que de marcher. Le brestois (dadoption) rive gauche que je suis ne traverse jamais la  Penfeld  sans une raison valable, meme si jai le sentiment que les choses vont changer dans les annees a venir, en particulier grace au tram qui va relier la ville de part en part, lui (re)donner du souffle, lui insuffler une nouvelle energie, notamment en amenageant le plateau des Capucins. Jaime bien  Brest , a dire vrai. Donc me voila a la mairie annexe des  Quatre moulins , sur la hauteur de Recouvrance, ou lon inaugure des fresques murales a la gloire de la ville, du Brest meme quon aime, de larsenal, des valeurs qui ont tenu cette ville vivante au fil du temps, meme sous les bombes. Ici cest Brest, ville debout. Pour loccasion des enfants viennent reciter des haikus, petits poemes courts, odes a la gloire de leur ville, quelques instants de grace a peine couverts par le bruit des voitures qui passent, parce que fresques ou pas, Brest continue de respirer. Et puis direction la mairie, ou nous attend  Miossec  dans la salle des mariages, ca ne sinvente pas.  Christophe Miossec , le parrain des fresques, qui va donner un mini-concert avec  Manu Lann Huel , est un peu febrile, comme dhab. Sous loeil bienveillant dune Marianne cote jardin et cote cour du portrait en pied dun gars dont le nom mechappe, Miossec va nous offir un mini set, simplement accompagne dun piano. La foule envahit la salle, discours express et plein dhumour de  Francois Cuillandre , maire de Brest, qui nous assure que  oui, les travaux du tramway finiront bien un jour ou lautre . Dans un silence monacal, Miossec nous livre  Je men vais  suivi de deux titres de circonstance, un  Brest  dont les paroles resonnent dune emotion particuliere en ce lieu et puis  Recouvrance  comme une evidence, un titre qui a une saveur particuliere, chargee de tant de choses, de souvenirs tenaces quand il est chante ici-meme. Applaudissements nourris, petit impair du maire adjoint de Brest qui propose aux invites de prendre un pot en attendant Manu. Erreur strategique elementaire, on ne propose jamais a un brestois de boire un coup alors que le concert nest pas fini. Manu aura bien du mal a capter lattention, entre deux flutes de kir et un petit four. Il se consolera en mapprenant que son spectacle prevu au  Quartz  de Brest en avril 2011 (avec Eric Le Lann et des invites) est deja  sold out  et quune date supplementaire a ete prevue. Tandis que je papote avec Manu, jobserve Christophe qui dedicace a tour de bras, avec une constance epatante, avec le sourire, toujours. Il est content detre la, ca se voit. Dailleurs ici il est chez lui, a la maison. Seule ombre au tableau, une dame ne semble pas satisfaite du service. Je lui demande ce qui se passe, elle me repond quelle sappelle Beatrice et que la dedicace mentionne :  a Beatrice Dalle, bien amicalement. Miossec.  Courroucee quelle est parce quelle ne sappelle pas Dalle. On est tous morts de rire et la dame sen va en maugreant. Du Miossec pur jus quoi. Jai embarque la set list avec les textes imprimes par Christophe, on nest jamais trop prudent. Finalement le flux des amateurs dautographes finit par se tarir. Encore quelques photos et Christophe Miossec peut aller fumer une clope. Je le salue et je repars, direction rive gauche. Ironie du sort, en passant le pont de Recouvrance, la radio passe un air connu.  Elle fait un pas, elle savance, elle me dit au revoir  
 
 
        </text>
</document>
