<document>
	<date>2013-12-11</date>
        <title>Achat dun reflex numrique. Doit-on privilgier le botier ou les optiques ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D610</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>La question est simple et elle se pose encore un peu plus aujourdhui, surtout pour les jeunes photographes professionnels qui debutent, meme si elle se pose aussi pour tout ceux qui ont un budget qui par definition nest pas elastique. Vaut-il mieux privilegier un gros boitier pro en sacrifiant au passage le nombre et/ou la qualite des optiques ou bien, a linverse, investir dans un boitier plus modeste et privilegier lachat doptiques de qualite. Jai imagine le scenario dun jeune photographe disposant dun budget global de 8000 et souhaitant sequiper en materiel photo chez  Nikon . 
 Option 1 : reflex numerique professionnel Nikon D4 
En achetant un D4, on sait clairement ou on met les pieds. Cest LE boitier professionnel ultime, le  menu best of plus  de la marque jaune. Capteur fullframe, boitier tropicalise, tout temps, toutes conditions, totalement polyvalent, capable denquiller des heures prises de vue photo et/ou video, dote dun double logement cartes XQD et Compact flash. Cest le boitier ultime  made in Nikon , capable de monter a 200Kiso et de traquer de limage nette dans des conditions de lumieres les plus deleteres avec 51 collimateurs que le monde entier lui envie. Nikon D4, cest un boitier de reve et comme toujours, le reve a un prix* : 5799 toutes taxes comprises. Il nous reste donc 2201 sur lenveloppe initiale pour les optiques, autant dire pas beaucoup. Dautant que lorsquon achete un D4, cest pas pour lui accoler une optique de seconde zone. Sur du D4, on monte du Nikkor sinon rien. Oui, je sais. Vous allez me dire quon trouve des optiques de qualite chez machin ou chez untel. La, on parle investissement sur du moyen/long terme, utilisation pro. Dans la gamme Nikkor, deux options possibles, selon les besoins du photographe. Focale fixe ou focale variable (zoom). En focale fixe, la collection f/1.4 est presque incontournable : AFS 24 f/1.4G (2179), AFS 35 f/1.4G (1899), AFS 85 f/1.4G (1689). Pour coller au budget, il faudra faire un choix. En focale variable, cest un peu idem, meme si le choix me semble plus etendu. Soit on tape dans la gamme f/2.8 avec AFS 24-70 f/2.8 (1849) ou lincontournable AFS 70-200 f/2.8 VRII (2389), soit on choisit loption f/4 avec le tres beau AFS 24-120 f/4 (1199) ou AFS 16-35 f/4 (1199). Focale fixe ou focale variable, il y a peu de latitude. Avec 2201, on ne va pas tres loin en matiere doptiques. 
 Option 2 : reflex numerique Nikon D610 
Cest le nouveau reflex numerique plein format dentree de gamme propose par Nikon. Cest un boitier qui est leger (en poids), dont lautonomie est relativement restreinte puisquil nembarque quune batterie. Ici on utilise des cartes SD classiques, nettement plus courantes et plus abordables que la carte XQD, donc. Le reflex nest pas tropicalise, en revanche il embarque de bonnes fonctionnalites tant en photo quen video. Il sort une image propre a 6400iso, se comporte bien en basse lumieres, il herite de lautofocus remarquable de D4 mais se contente de 39 collimateurs. Cest un bon boitier, polyvalent, capable de sortir une image de tres grande qualite avec un capteur plein format qui affiche cranement plus de 20mp. Son meilleur argument est son prix* : 1899. Sur notre budget initial, il nous reste donc 6101 pour des optiques. La, le calcul est vite fait. Pour ce montant, on repart avec la collection F/1.4 en focale fixe (24, 35, 85) et on peut meme soffrir un flash Nikon SB910 ou un petit 50mm f/1.4 et une ou deux batteries supplementaires, voire un grip optionnel pour travailler plus facilement notamment en mode portrait. En focales variables, on peut aussi se faire la totale ou presque : un AFS 14-24 f/2.8 (1959), un AFS 24-70 f/2.8 (1849), un AFS 70-200 f/2.8 VRII (2389). Certes, avec D610 vous naurez peut-etre pas le loisir de vous la jouer Nikon D4 mais vous disposerez de trois optiques Nikkor exceptionnelles. Et mine de rien vous couvrirez toutes les focales de 14 a 200mm. Et sil vous reste un peu de sous, vous pourrez meme vous offrir lindispensable tele-convertisseur TC20-EIII histoire de pouvoir monter a 400mm f/5.6, voire un peu plus haut (600mm) en utilisant le mode DX. 
   Privilegiez les optiques, sans lombre dune hesitation ! 
Alors ? Quest-ce que je conseillerais ? Un gros boitier avec peu de latitude en matiere doptiques ou un boitier plus modeste avec une offre etendue doptiques ? Finalement, la question ne se pose meme pas. Je conseillerais un  Nikon D610  et les trois zooms Nikkor de la gamme f/2.8, avec peut-etre un bemol sur le 14-24 que je remplacerais par un  Nikkor 16-35 f/4  et le 24-70 que je remplacerais par un  Nikkor 24-120 f/4 . Je recupererais ainsi pas loin de 2000. Pour ce prix-la, je moffrirais  Nikkor 85 f/1.4  pour taper du portrait et un flash Nikon SB910. On ne le repetera jamais assez,  cest par loptique que passe la lumiere . Privilegier les meilleures optiques me semble etre une notion fondamentale en photographie et franchement il ny a pas lombre dune hesitation. Dautant quune optique est un investissement perenne, qui survivra longtemps a votre premier boitier quand celui-ci ne sera plus quun pale souvenir. Et puis entre nous, sasseoir sur un boitier a moins de 2000 ca fait toujours moins mal aux fesses que de sasseoir sur un boitier a 6000 Avec le temps, le jeune photographe aura grandi et, je lespere, aura signe de nombreux contrats qui lui permettront peut-etre de soffrir un gros reflex pro sur lequel il pourra toujours monter ses optiques Nikkor 
  *tous les prix publics indiques dans cet article sont des prix hors promo et ont ete releves sur le site  La boutique Nikon .  
 
 
        </text>
</document>
