<document>
	<date>2011-11-04</date>
        <title>Canon annonce EOS C le dveloppement dun nouveau concept de reflex EOS ddi vido.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>EOS 5D Mark II</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>EOS C</tag>
                <tag>EOS C300</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>red</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Jai zappe. Comme le grand benet de  Nikita  dans la pharmacie,  jai zappe . Jai vu lannonce  Canon EOS C300  ce matin, jai vu larbre et je nai pas vu la foret. Et puis jai vu passer un message sur  Twitter  ou mon interlocuteur me disait simplement avoir ete surpris de mon silence sur  lannonce du developpement dun reflex 4K par Canon . Pardon ?  Un reflex 4K signe Canon ,  what the fuck  ? Je me duis dit que javais du rater une marche, zapper une info. Quatorze secondes plus tard, javais le communique de presse Canon sous les yeux et franchement, je men serais voulu de louper ca, deux points ouvrez les guillements, je cite la marque  red  (ah ah)  in extenso  : Canon Inc. annonce developper un nouveau concept de reflex EOS. Incluant une version amelioree de capture video, ce nouveau boitier reflex EOS rendra possible les productions cinematographiques et les realisations numeriques Haute Definition. Equipe dun capteur CMOS plein format, il permettra lenregistrement de videos 4K en 35 mm a la vitesse denregistrement de 24P (avec compression Motion-JPEG) avec une qualite dimages exceptionnelle, qui redefinira les standards des tournages realises en EOS. Jai pris mon telephone rouge, celui qui est directement connecte a  Canon  et jai appele. Mon interlocuteur avait un enthousiasme aussi debride que le mien, ce qui nest pas peu dire. Decryptage. 
 En clair, Canon developpe un nouveau reflex qui pour le moment porte la seule mention C. Que Canon developpe un reflex, cest une chose, que la firme decide de lannoncer si tot cest clairement pour couper les pattes de la concurrence dont on sait quelle a des velleites sur ce segment et entre nous, la Canon met la barre tres, tres haut.  EOS C  (appelons-le comme ca puisque pour le moment il ne porte pas de nom officiel) cest donc un reflex numerique  fullframe  plutot oriente video mais qui devrait aussi savoir faire des photos, capable denregistrer des videos au format 4K en 35mm a 24 images seconde. Bon, donc en clair cest de la video numerique de haut vol, du cinema numerique quoi. Cest une monture EF comme le reste de la gamme EOS et la le message est clair et vise tous les videastes ayant utilise les systemes  5D Mark II  et plus recemment  EOS 7D  : vos investissements en optiques sont perennises. 
 Mes echanges avec mon  canonesque  interlocteur mont fait realiser que je navais pas seulement zappe cette enorme annonce mais que javais aussi zappe les annonces doptiques. Je pensais benoitement que lorsque Canon evoquait les optiques 24, 50 et 85 il sagissait des optiques existantes, que nenni ! Il sagit bel et bien de nouvelles optiques, specifiquement concues pour ce nouvel EOS et il semble dapres mes informations que les performances sont simplement amazing (en anglais dans le texte). Et cest pas tout ! Le 24mm ouvre a f1,5. Le 50mm et le 85mm ouvrent a f1,3. Les puristes apprecieront. Un reflex DSLR  fullframe , capable de produire un flux video 4K a 24p, utilisant la gamme doptiques Canon EF et de nouvelles optiques de course, une qualite dimage qui sannonce exceptionnelle, jen connais plus dun qui va commencer a mettre des sous dans le nourin 
 Canon Inc. qui jouait en fond de court sur le marche du reflex depuis deux ou trois ans se met dun seul coup a monter au filet, a nous faire quelques  passings  de folie, annoncant coup sur coup un nouvel EOS 1Dx truffe de fonctionnalites a faire rougir nimporte quel photographe, deux nouvelles cameras baptisees EOS C300, une gamme doptiques au format EF et au format PL et le developpement dun EOS C dedie a la video en 4K, cest beaucoup plus quun simple effet dannonces. Meme si, il faut bien lavouer, sur ce coup-la la marque rouge ma bien eu. La partie va saverer plus que serree pour la concurrence, non seulement pour  Red  sur le segment video mais aussi pour  Nikon  sur le segment convergence photo-video. Les sourires sont de retour sur les visages du staff Canon. Nul doute quil y aura de lambiance sur le stand  Canon , la semaine prochaine au  Satis  
 
 
        </text>
</document>
