<document>
	<date>2013-10-28</date>
        <title>Sad song. Lou Reed est mort.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Je ne fais pas partie de cette generation X qui se pame des lors quon prononce les mots  velvet underground , balayant lhistoire du rock dun revers de main, la resumant en un seul mot, dun air vaguement desabuse.  Nan, mais attend, le Velvet quoi !  Mouais. Moi, jai decouvert  Lou Reed  par hasard, par la vertu dune jolie photo, un peu etrange, sur la pochette dun disque, en 1976. Quand je suis passe a la caisse avec  Coney island baby  sous le bras, le disquaire ma souri en me disant : Ah ! Lou Reed. Excellent choix. Je suis reparti quatre a quatre a la maison, en nosant pas lui avouer que je navais  jamais  entendu parler de ce gars avant davoir ete ebloui par la photo decalee de lalbum. La suite, cest lecoute et lune des plus grosses claques dans la gueule de tout mon pantheon personnel du rock. Il faut dire que javais mis dans le mille, tant  Coney island baby  est un pur album qui secoute de bout en bout sans pause, extatique, transperce par la qualite des lyrics et de la bande son. En fait, avec  Coney island baby , je decouvrais un artiste arrive au sommet de sa maturite. Drole de gueule lanimal, personnage atypique, ce faux semblant de clown triste, ce regard un peu perdu, ca mallait bien. Des titres definitifs de Shes my best frtiend ou The gift avec des paroles qui me percutaient, des mots qui entraient dans ma memoire pour ne plus jamais en ressortir : like a good wine Im better as I get older. Avec cet album, Lou Reed explorait aussi son cote noir avec des titres comme Kicks et son intro de basse ondulante sans meme evoquer Coney island baby splendide chanson, mi-parlee mi-chantee, en demie-teinte, entre melancolie et tristesse. Le tout servi par un personnage dont lambiguite sexuelle devait sans doute troubler le jeune mec que jetais. Mais  Coney island  netait que lamorce, le debut de la vague. La deferlante qui nallait pas tarder a me tomber sur le coin de la gueule 
 La semaine suivante, jai couru chez le disquaire qui ma conseille, avec une lueur hallucinee dans le regard, dacheter Berlin. Que dire de Berlin sinon que cet album dantesque me semble lun des dix, que dis-je ? Lun des cinq meilleurs albums de la musique rock tous styles confondus.  Coney island  mavait submerge, avec  Berlin  jetais englouti. Berlin secoute dune seule traite, sans pause, des larmes plein les yeux. Des titres definitifs, comme Men of good fortune, lintro de legende de Caroline says et puis des mots qui cognent, qui contrastent singulierement avec lambiance de la fin des trente glorieuses. Avec Berlin la generation des baby boomers annonce que le monde est en train de changer et que la fete est finie. Lou Reed a eu une influence majeure sur ma vie, ma vision du monde, des femmes, de lhomosexualite et de ce grand bordel ambiant quest lhumanite. Grace a Lou, jai grandi, je lui dois ca et cest deja beaucoup.  
 La suite ? Jai decouvert Rockn roll animal puis Transformer, lalbum fondateur qui a suivi le depart de Lou Reed du fameux  Velvet undergound . A lete 1977, jai vu Lou Reed en live au petit chateau, en Ville-Close, a Concarneau. Drole de sensation, effluves de parfums venus dailleurs et un Lou Reed tirant la gueule pour je ne sais quelle raison. On ma dit plus tard quil avait assez peu goute la traversee en petit bac, toute entree par un autre acces sur cet ilot rocheux etant impossible, il avait fallu convoyer les musiciens par la voie martitime. Concert memorable. Je lai revu trente quatre ans plus tard, aux  Vieilles Charrues  en 2011. Il navait pas trop change, finalement. Toujours cette meme degaine nonchalante, cet air triste de chien battu. Les photographes etaient masses cote cour, tasses plutot. On etait restes vingt cinq minutes et je dois a la verite de dire que je metais emmerde ferme, mais entre nous, que naurais-je donne pour photographier un heros de mon adolescence ? Finalement, un reve de gosse, ca na pas de prix. 
   cliche : un (rare) sourire de Lou Reed pendant son set aux Vieilles Charrues en 2011, a Glenmor. 
 
 
        </text>
</document>
