<document>
	<date>2012-09-03</date>
        <title>Cest la rentre. Jai achet un nouveau cartable et cest un Domke F-3X.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>domke</tag>
                <tag>leica</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>sac de transport</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Il sappelle  Domke .  Jim Domke . Jim, photographe de son etat, passe beaucoup de temps sur le terrain, au milieu des annees 70 et pour trimballer son matos, il ny a rien qui trouve vraiment grace a ses yeux. Alors il decide de creer un sac a son usage, solide, efficace, durable. Le succes est quasi immediat et tous ses collegues photographes veulent le meme sac. Ainsi est nee  Domke , une marque devenue mythique aux Etats-Unis et dans le monde aupres des photographes depuis pres de quarante ans. Moi, je nai jamais eu de sac Domke, parce que jai toujours eu autre chose, mais pour la plupart des photographes,  Domke  est au sac ce que  Leica  est au boitier, un fantasme, une envie de toujours. On se dit tous quun jour ou lautre on aura un sac Domke aussi surement quon aura un Leica M. 
 Et puis recemment, il est arrive a mon sac photo lincident qui fait quon doit, a un moment donne en changer, le zip a lache, epuise apres des annees de va et vient, normal en somme. Je me suis mis en quete dun nouveau sac et au detour dune pub je suis tombe sur Domke. Ah ! Domke, cest bien mais cest franchement pas donne. Comptez de 210 a 300 sur des sites qui sautoproclament (suivez mon regard)  meilleur prix discount sur internet , finalement il suffit dy croire. Jai donc choisi de sauter dun bond le mur de latlantique via internet et daller regarder en face, du cote des vendeurs aux USA et la, la chanson est beaucoup plus Realiste.  
 Jai trouve sur  eBay  un sac  Domke F-3X  propose par un vendeur agree Domke, certifie  Top fiabilite  par eBay (une reference donc) moffrant la garantie dun authentique sac Domke  made in USA  et pas une copie  cheap  fabriquee en Chine, au prix (tenez-vous bien, tenez-vous mieux) de  115$ , somme a laquelle il convient dajouter les frais de port. Jopte en general dans mes achats outre-atlantique pour USPS Priority Mail International qui est facture 47,65$, un service efficacement relaye en France par la Poste et qui permet de tracer le colis comme on le fait pour un  Colissimo . Cout total de loperation  162,65$  soit, une fois la conversion faite un equivalent de  129 . Jai recu mon sac en dix jours et jai economise au bas mot entre 90 et 150 selon les vendeurs hexagonaux. 
 Quant au sac lui-meme, cest un  rugged wear , une toile de coton enduite de cire, autant dire une besace inusable, indemodable et dont louverture nest pas conditionnee par un zip. Jy loge mon reflex, mon 70-200, mon 24-120, mon 50, mon flash, mes papiers, mon smartphone, des cartes et des piles de rechange,  Cette fois cest fait, jai un  Domke . Cest pas trop tot et je pense que ca sera mon dernier sac photo, compte tenu de sa solidite et de sa rusticite. Il est assez grand pour accueillir aujourdhui mon D4 et demain mon Leica M, quand je serai a la retraite. Le plus tard possible, si ca ne vous derange pas. 
   voir le site de Domke UK (en anglais) 
 
 
 
        </text>
</document>
