<document>
	<date>2009-10-28</date>
        <title>Problmes Canon EOS 5D Mark II. Les mauvais photographes blment toujours leur matriel.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>blog</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Je crois avoir ete un des premiers photographes francais a mettre les pieds dans le plat du  5D Mark II  et de ses problemes  supposes . Vous avez vu ? Jai bien retenu la lecon, mine de rien ! Je suis dans la plus grande retenue, et jemploie a dessein le terme suppose. Ah ! Il faut dire que jen ai pris plein la gueule, ici-meme.  Les mauvais photographes blament toujours leur materiel . Cest connu. Avec lage, je suis devenu assez zen, finalement, meme si (et ce ne sont pas  des paroles en lair  comme disait ce cher Pascal) je garde pour deux ou trois tetes blondes qui se sont permis quelques ecarts de language a mon encontre sur Shots,  un chien de ma chienne . On verra si ces tetes mal faites seront toujours aussi loquaces quand je les recroiserai sur le chemin de leur anonymat Mais revenons a notre mouton noir signe  Canon . Lete dernier, pendant  les Vieilles Charrues , jai vecu un calvaire et jai eu loutrecuidance de men ouvrir ici-meme, ce qui na pas manque dastiquer la neuronne de quelques lecteurs,  Canonistes  convaincus, allant jusqua singulierement agacer en haut lieu. Quavais-je donc dit qui pouvait a ce point provoquer lire de la marque rouge ? Je disais simplement que javais decele quelques comportements  eratiques  du beau 5D Mark II et que, las de planter mes prises de vue comme dautres plantent des paquerettes, javais decide de men separer, en le disant au plus grand nombre dans les colonnes de Shots, de maniere tonitruante (on ne se refait pas). Une facon aussi de crier ma peine, mais ca, les cretins qui sont venus ici se repaitre de mon desarroi en me traitant de  blaireau  nen nont eu cure. Quils sachent que je suis ne sous le ligne de lelephant et que  lelephant noublie jamais . Rappel des faits, en resume. 
 5D Mark II  a des problemes d autofocus  en conditions de  lumiere difficile . 5D Mark II a un comportement  eratique  par rapport a la gestion de la lumiere avec une propension a  sur-exposer  de maniere systematique. 5D Mark II produit des images molles, sans pique, avec une tendance a taper nombre dimages floues. Depuis, jai beaucoup discute (et meme bataille, mais toujours dans la plus grande courtoisie) avec le staff technique Canon France. En gros, les reponses de Canon ont ete assez directes. Concernant lautofocus, Canon na jamais dit que cetait un des grands arguments de 5DII. Lautofocus de 5DII est herite directement du 5D. Concernant les autres problemes, ils concernent votre boitier et auraient pu etre regles par un retour en SAV, notamment par le micro-ajustement de vos optiques.  Circulez ! Ya rien a voir !  Jai donc mis mes problemes dans le fond de ma poche et mon mouchoir par dessus, bien decide a oublier mes etats dame, tournant mon regard vers  EOS 1D Mark IV  Jusqua ce matin. 
 Ce matin (un lapin), je tombe par hasard sur un lien donne par notre ami Craig (de Canonrumors via son Facebook). Karel le dit sans ambages :  Canon EOS 5D Mark II. Pas la peine, economisez votre argent !  Et ma premiere reaction cest de me dire, mais cest qui ce  blaireau  ?! En gros Karel nous dit que  ca fait mal au bide de balancer 3000$ dans un boitier qui ne fonctionne pas correctement  et la de quoi il nous parle ? Hein ? D autofocus , lune des fonctions les plus critiques selon lui du 5D Mark II. Karel a mis son article regulierement a jour, evoquant des photographes ayant decide de se separer de leur 5D II. Dingue. A la lecture de larticle, jai eu le sentiment detre dans la peau de  David Vincent  croisant dautres blaireaux ayant eu, eux aussi,  une rencontre du troisieme type . Outre l autofocus , on evoque des problemes de lumiere, de resistance a lhumidite, allant jusqua, je cite,  detranges questions abyssales de qualite dimage , excusez du peu.  
 Un temoignage evoque des comportements eratiques en terme de  focus , a savoir que le point peut se faire ou pas sur le meme boitier dans des conditions identiques, ou sur deux boitiers differents. Karel pose clairement la question  a quoi ca sert davoir 21mp si on ne peut pas compter sur lautofocus correctement ?  Il cite une revue qui affirme :  un point important est la vitesse lente de mise au point automatique du 5D Mark II en contraste faible et en faible eclairage . Un autre remet le couvert :  le systeme autofocus deconne en situation de faible eclairage .  Mise au point automatique inutile en basse lumiere.  Nen jetez plus ! 
 Je pense que si javais lu larticle de Karel, publie le 9 fevrier 2009, jen aurais ete refroidi (doux euphemisme). Ce qui mamuse (autant que ce qui magace) cest la constante des commentaires. Karel en prend pour son grade, par la petite armee des  afficionados  de Canon.  Frustre !   Achete-toi du Nikon et nous emmerde pas !   Apprend a faire des photos !   Tu cherches seulement a faire du flux sur ton blog en ecrivant nimporte quoi ! Pleurnichard !  Jen passe, un vrai copier-coller de ce que jai pu lire ici. En attendant mieux  on evoque un  5D Mark III  pour septembre 2010  Canon doit desormais compter avec cette vague de clients mecontents, qui viennent se greffer a ceux du  Mark III , aux retards a lallumage du  1D Mark IV  et, je lai appris hier soir, a des problemes de surimpressions de cliches shootes au moteur sur le semillant  EOS 7D . A me lire, vous trouverez peut-etre mon ton charge dironie, detrompez-vous. Jai un peu le blues de Canon mais rassurez-vous, ca ne mempeche pas de shooter avec mon vieux  30D  ressorti du placard. Jai beaucoup appris de lepisode 5D Mark II, jai aussi regarde ailleurs et ecoute attentivement. Jignore si mon prochain boitier sera encore signe Canon mais une chose est sure. Desormais, je testerai  in situ  avant dacheter. Parce que, cest bien connu,  les mauvais photographes blament toujours leur materiel  
   lire larticle sur le blog de Karel Donk   
  illustration :  Lenny Kravitz  Festival des Vieilles Charrues 2009 . 
Photo Herve LE GALL  EOS 5D Mark II EF70-200 2,8LIS  
 
 
        </text>
</document>
