<document>
	<date>2012-09-14</date>
        <title>Les quatre vrits sur Nikon D4, le reflex numrique professionnel.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>D700</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Gainsbourg  disait : Il ny a rien de plus emmerdant a photographier quun ciel bleu. Il avait raison Serge. Quelques nuages, des contrastes et limage devient tout de suite plus bandante (affirmatif). Quand je pense a ce ciel bleu parseme de nuages, je me dis que ce cliche represente bien ce que jai vecu avec  Nikon D4 . Bien sur, je pourrais me laisser aller, tomber dans le lyrisme, manquer de superlatifs pour evoquer mon experience avec un reflex quon peut qualifier dexception. Oui, exceptionnel il lest ce D4, a plus dun titre, meme si, une fois sur le terrain, il a presente quelques parts dombre. Retour sur un test grandeur nature avec le must des reflex numeriques. 
 Jai passe mon ete, un ete entier, avec  Nikon D4  et jai vecu avec lui de ces moments de plaisirs intenses (et solitaires) que seule la photographie peut procurer. Dabord des concerts a la pelle, avec mes deux festivals de predilection, les  Vieilles Charrues  a Carhaix en juillet, puis  la Fete du Bruit  a Landerneau en aout. Et un passage aux fetes maritimes des  Tonnerres de Brest , dans un autre registre. A chaque fois des conditions de lumiere tres particulieres et toujours differentes, selon le cycle de la journee. Je suis alle faire un tour a  Ouessant , lile mysterieuse en face de Brest, dou on revient epuise meme si on na rien fait. Et a chaque fois jai trimballe Nikon D4 pour aller capturer des images, les loger dans la boite magique. Jai aussi fait des videos (on ne rit pas) parce que finalement cest plutot facile dacceder au monde de limage qui bouge avec du son, que les photographes ont desormais cette fonctionnalite sous la main et quils peuvent ramener, en plus de leur travail dimages, un temoignage filme avec le meme equipement. Alors oui, la video integree sur les reflex cest finalement une bonne idee, dautant que D4 a cette capacite a capturer un flux en  full HD  et que, equipe dune carte  Sony XQD 64Go  qui tape ce flux a la vitesse de leclair (168Mb/sec ah ah ! On ne sen lasse pas !) on est a labri du pepin denregistrement. Bref, cet ete en pente douce, sil ne fut pas torride, ma permis de faire un tour complet de ce boitier reflex ultime, vitrine haut de gamme de la marque jaune. Bilan, feedback, cest maintenant. Sans ambage, comme dhabitude. 
   Nikon D4. Des ameliorations ergonomiques indispensables. 
Pour memoire, petit rappel dou je viens. Cest important, parce quon nest pas aussi scotche par les prouesses technologiques quand on vient dun boitier deja hautement calibre comme lest  Nikon D3s  que si javais teste Nikon D4 en venant dun D700 (lui-meme excellent boitier au demeurant). Nempeche, jai mesure certaines ameliorations, savoure quelques fonctionnalites figurant sur D4 qui peuvent sembler anecdotiques et qui pour moi se sont averees radicalement indispensables. Je pense aux  ameliorations ergonomiques  du boitier, comme le  double selecteur de collimateur  en mode portrait paysage, le  retro-eclairage  des boutons de commandes de la facade arriere, le nouvel agencement des  boutons de selection  de mode dexpo gerable  sans quitter le viseur , sans parler de loption  grille dans le viseur . Une floppee de petits details qui peuvent vous sembler anecdotiques mais dont je peux temoigner, a titre personnel, quils ont contribue a lamelioration qualitative de mes images, en terme de cadrage par exemple mais aussi, parametre essentiel pour moi, en terme de  plaisir  a travailler. Pour un photographe comme pour un autre corps de metier, etre bien dans ses pompes et dans son matos est un facteur definitivement important. Avec  Nikon D4 , on se sent bien et on en arrive meme a oublier son poids de mammouth. Autre detail dimportance, la  taille du capteur  qui passe de 12Mp sur D3s a  16mp  sur D4, la taille de capteur ideale selon moi, suffisamment large pour pouvoir recadrer au besoin en conservant une taille dimage exploitable et pas trop grande pour ne pas tomber dans le travers des images lourdes et ingerables. Finalement, en photo comme ailleurs, ce quon juge, cest le resultat. Et quand je regarde le materiel millesime cru 2012, je me dis que je nai pas mis a cote. Est-ce a dire que jai ete meilleur en 2012 avec Nikon D4 quen 2011 avec Nikon D3s ? Non, sans doute pas. Je suis reste le meme, mon regard na pas fondamentalement change parce que javais un D4. Ce qui change, un peu, cest la facon de travailler, dapprehender la prise de vue, le sentiment davoir en main un outil qui me permettrait daller loin, au moins aussi loin que jen avais lenvie. Un peu comme avec Nikon D3s mais en mieux. 
 
   Nikon D4 ma petite entreprise. 
Mais, et ce nest pas Marie-Therese qui me contredira, la vie nest pas un long fleuve tranquille. Nikon D4 est beaucoup plus quun reflex numerique, ce boitier est une diva a ne pas mettre entre toutes les mains. Voila un boitier hautement parametrable qui sadresse dabord a une clientele de professionnels. Utiliser un D4 cest comme monter un pur sang a cru ou de piloter une  Yamaha V-Max 1700 . Si vous maitrisez la bete, vous pouvez aller au bout du monde, vivre des sensations inouies, acceder a un autre monde. En revanche, si vous etes novice, si vous ne controlez pas lensemble des parametres, la chute va etre rude. Comme disait Rabelais science sans conscience nest que ruine de lame. Ici ladage est vrai sauf quil ny a pas que lame que tu peux te ruiner. Avec un reflex du calibre de D4 la moindre erreur se paye  cash . Pour autant jai vecu des situations, cet ete, particulierement complexes, pas tant du cote de lautofocus qui continue de me laisser pantois, avec une capacite a faire le point dans des conditions de lumiere vraiment limites (et a sujet il na presque jamais failli), mais plus sur lanalyse de lexposition. Jai du jongler avec les modes dexpo, passant alternativement, selon les conditions de lumiere naturelle plus moins vives (je pense au soleil de fin dapres-midi) dun mode de mesure a un autre, sous peine de voir mon image cramer. Lequilibre fut parfois difficile a atteindre et les conditions danalyse de lexposition mont semble quelques fois erratiques, avec de temps a autre un AF qui avait tendance a patiner. Ainsi tombait la sanction avec des images sur-ex le plus souvent, et le visage des sujets bien crame. Seule solution, adapter sans cesse les parametres du boitier selon les conditions. Le plus etrange cest que je navais pas constate ce genre de comportement avec le premier Nikon D4 que javais teste. Peut-etre est-ce du a une version de firmware intermediaire ou, plus simplement a un parametre qui ma echappe. 
 
   Nikon D4 cest loutil avec un grand O. 
Car shooter avec Nikon D4 cest etre a la tete dune petite entreprise. Un petit tour du cote des parametres suffit a sen convaincre, ici lutilisateur est le patron de droit divin, le seul maitre apres Dieu. Chacun peut parametrer le boitier a sa main et chaque parametre peut etre active a partir du menu. On peut donc imaginer un Nikon D4 utilise en agence par plusieurs photographes differents, chacun retrouvant ses propres conditions de travail tres simplement, en selectionnant son identifiant dans le menu. Pour ma part, jai eu le sentiment de vivre, comme le disait joliment Daho, un ete sans fin. Ce sentiment davoir trouve loutil, mon outil, celui qui va bien, que jai bien en mains, qui sait relayer mon imaginaire, et surtout qui me suit  la ou je veux aller, car oui, je le confirme, je suis le genre de gars un peu difficile a suivre, parfois. Oui je veux aller chercher de limage la ou les autres ne peuvent pas aller, dans les trefonds de la non-lumiere et oui je veux pouvoir le faire sans avoir a debrayer mon autofocus. Dailleurs faire des images ne presente selon moi guere dinteret, mon envie, mon sacerdoce cest plutot chercher lImage avec un grand I et pour ca, il faut le bon outil avec un grand O. Et je pense que Nikon D4 est cet outil, justement. Celui qui, mis entre les bonnes mains, permet daller plus vite, plus haut, plus fort, leternel citius, altius, fortius si cher au cur de Pierre de Coubertin. Nikon D4 est aujourdhui, incontestablement le meilleur reflex numerique du marche mais ca, de vous a moi, cest relativement anecdotique. En revanche, ce qui nest le pas, ce qui est radicalement important, a  mes  yeux, cest que  Nikon D4  est desormais  mon  reflex.  
  photos :  Catherine Ringer , fete du Bruit dans Landerneau (aout 2012, Nikon D4, Nikkor 70-200 f2,8 VRII).  Francois Hollande , President de la Republique, Tonnerres de Brest (juillet 2012, Nikon D4, Nikkor 24-120 f4).  Sting , festival des Vieilles Charrues (juillet 2012,  Nikon D4, Nikkor 70-200 f2,8 VRII) 
  un merci tout particulier a  Nikon Pro  pour leur soutien efficace 
 
 
        </text>
</document>
