<document>
	<date>2009-11-09</date>
        <title>Atlantique jazz festival 2009. Archie Shepp le magnifique, au Quartz.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>atlantique jazz festival</category>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>jazz</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Il na pas change, depuis octobre 2004, quand je lavais photographie au  Vauban . Ce soir, sur la grande scene du  Quartz , il a la meme allure bonhomme, la demarche chaloupee, le pas prudent. On dirait qu Archie Shepp  seconomise, quil savoure la vie, quil mesure chaque note qui sevapore de son sax ou de sa clarinette. Ils sont nombreux autour de lui pour cette  Phat Jam , melange de jazz et de slam, rien que du beau linge, dont  Napoleon Maddox  a la  beat box  ou  Ronnie Lynn Patterson  au  Fender Rhodes . Gros son, donc, rythme derriere les futs par le classieux  Hamid Drake  croise la veille au Vauban pour un set miraculeux. Ouaip ! Ils sont nombreux sur scene, mais moi je ne vois que lui, Archie  le magnifique , point dorgue de l Atlantique Jazz Festival  dont la banniere orne la facade du mythique  Hotel Vauban  entierement renove, juste en face du Quartz. Un concert unique, suave et veloute, entre longues tirades au sax et chant entre  root  et blues, que dire dautre que magique ? Le temps ne semble pas avoir de prise sur Archie Shepp. Et encore moins sur son pur talent.   
  cliche inedit : Archie Shepp au Quartz, scene nationale de Brest 
  voir les cliches du concert sur Cinquieme nuit 
 
 
        </text>
</document>
