<document>
	<date>2009-03-18</date>
        <title>Scoop ! Federico Pellegrini (French Cowboy) en ouverture de Jonathan Richman au Vauban !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>buzz</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concert</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>route du rock</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>festivals</category>
                <category>la carene</category>
                <category>politique</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vauban</category>
                <category>vieilles charrues</category>
                <category>world</category>
        </categories_set>
        <text>Hier soir, en quittant lEspace Vauban, apres le concert des  Animals and friends  feat.  John Steele , jai croise  Federico Pellegrini , attable et finissant son diner. Le chanteur leader des  French Cowboy  fait partie de ces gens rares qui mont ebloui plusieurs fois de suite en concert, une fois a la Carene et une fois a la Route du rock (avec les French Cowboy), sans compter les participations en temps que  Baby Face Nelson  avec la delicieuse  Helena Noguerra  ou avec les Little rabbits. Donc, jai oblique ma route pour aller lui serrer la paluche et lui dire les quelques banalites dusage quune rencontre comme celle-la peut provoquer, dont un jaime beaucoup cque vous faites, bla bla bla tres inspire. Federico, toujours aussi cool, me dit quil est la parce que peut-etre quil pourrait faire une apparition en ouverture du concert de Jonathan Richman jeudi soir au Vauban, ce qui a mes yeux constituerait la meilleure nouvelle de la semaine et une magnifique cerise sur le gateau.
 Une nouvelle confirmee ce matin, yeah ! Donc a noter sur vos tablettes,  concert surprise  de  Federico Pellegrini  jeudi 19 mars 2009 au Vauban a 19:30 en ouverture de Jonathan Richman dans le cadre du  Festival Invisible . Life is so beautiful. 
  cadeau bonux : une video french cowboy a la route du rock Saint Malo 
 voir les photos du concert de French Cowboy  a la Carene de Brest  et  a la Route du rock Saint Malo  sur Cinquieme nuit. 
 
 
        </text>
</document>
