<document>
	<date>2008-05-15</date>
        <title>Lettre  Monsieur Albin de la Simone</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>pop rock</category>
                <category>run ar puns</category>
        </categories_set>
        <text>
Cher Monsieur de la Simone, 
 Je vous le dis sans ambage, vous magacez singulierement. Evacuons immediatement votre aspect physique, votre silhouette gracile, votre visage angelique, votre trentaine flamboyante et je ne parle meme pas de ce regard de velours, de ce sourire du bout des levres qui fait de vous le sujet le plus facile qui soit a photographier. Dailleurs, rater une photo de vous cest lassurance de reprendre immediatement les cours de macrame ou de poterie. Je ne parle pas non plus de la perfection de votre mise en scene, du decor, des marionnettes  les soeurs Barnes, vous mavez bien eu sur ce coup-la  de vos zicos pointures XXL, de tout ces petits details qui donnent a vos concerts ce petit supplement dame que les autres nont pas, de votre clavier incline  pour mieux mettre en valeur vos mains longilignes ?  entoure dune delicieuse moumoute rouge. Vous me faites penser a un premier de la classe pour qui on aurait une profonde et sincere sympathie, autant dire que vous etes de ces especes rares, comme on en rencontre peu. En rouge et noir, vous ressemblez a un heros de Stendhal, avec cette petite touche de cynisme, cette fausse rigueur, cette tenue de scene a la hussarde, vous etes un heros romantique, passionne, fougueux, juste. Avec une pudeur feinte, vous jouez avec le public, vous laimez et ils (elles) vous le rendent bien. Il faut dire que vous maniez les mots, les notes, les arrangements, la realisation et la mise en scene  avec une maitrtise qui peut en agacer plus dun et ce nest pas votre nouvel album bungalow ! (en vente partout) qui me dira le contraire  
   [lire la suite sur Cinquieme nuit] 
 
 
        </text>
</document>
