<document>
	<date>2014-12-26</date>
        <title>Pourquoi jai choisi Nikon en gnral et Nikon D4s en particulier.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>Nikon D700</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
                <tag>video</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon D4s. Comme une evidence. 
 En photographie, il y a un truc essentiel, cest detre en phase avec ses outils. Vous allez me dire que ce nest pas quelque chose de specifique a la photographie, cest valable pour nimporte quel corps de metier. Cest important davoir un bon outil, mon grand-pere me repetait sans cesse qu un bon ouvrier doit avoir un bon outil . Le metier douvrier de limage ne fait pas exception a la regle. Quand jai commence la photo, au siecle dernier, mon premier boitier  serieux  a ete un reflex  Canon . Pourquoi Canon ? Sans doute parce que le photographe chez qui ma mere a achete ce reflex lui avait conseille Canon et puis voila. Avec le recul jaurais pu tout aussi bien avoir du  Nikon  ou du  Leica . Non, pas du  Leica . Ma chere mere avait quelques moyens, mais pas a ce point-la. Ce fut donc  Canon , parce que cetait une marque reputee et que ma mere, fan de Super 8, avait une camera Canon. Ainsi donc jetais estampille marque rouge, que jai gardee pendant des annees, dabord en argentique, puis au debut des annees 2000 en numerique. De mes annees Canon jai garde la passion definitive des belles optiques, vous savez ?  Par ou passe la lumiere  et de ce point de vue la, chez Canon, il ny a vraiment rien a redire. Du cote des reflex, en revanche, il etait ecrit que nos chemins devaient se separer, au terme de plusieurs decenies de bons et loyaux services. Il faut dire quen face, ils ne sont pas du genre a rester les bras ballants 
   Premiers contacts avec Nikon D3s 
Jai decouvert  Nikon  au salon de la photo, en 2009. Cest la que je lai vu la premiere fois. Il etait la, negligemment pose sur une tablette, dans lespace pro, lair de rien, entre un  D700  et un  D3x . Lui, il etait la star du salon, il avait une liste de specs longue comme le bras et il pesait trois tonnes. Il avait la capacite de monter au dela de 100Kiso. La premiere fois que jai eu cette info, jai cru quil y avait une coquille dans la fiche technique. Plus de cent mille iso, les ingenieurs de chez Nikon avaient du faire un travail de fou pour en arriver la. Mais, surtout,  surtout  !  Nikon D3s  etait dote dune arme de seduction massive, herite de la longue lignee de reflex de la marque jaune. Il portait en lui cet  autofocus  miraculeux, capable daller accrocher un point de nettete dans des conditions de lumiere degueulasses et comme disait lautre, les conditions de lumiere degueulasses, dans mes domaines de predilection, cest ce qui manque le moins. Avec D3s, Nikon a clairement franchi un pas, une proposition de polyvalence comme la marque nen navait sans doute jamais eu. Le qualite de ce boitier  premium  cetait ca. Un reflex capable de vous suivre partout, totalement polyvalent, aussi capable dassurer en photo daction (sport, animalier), quen evenementiel (danse, photo de concerts) ou en studio (portrait, packshot). Autonomie large, reflex tout terrain par excellence. Javais fini par lacher : On dirait que ce boitier est fait pour moi !  et une voix mavait souffle Il ne vous reste plus qua lessayer. Ma vie de photographe a bascule a ce moment precis. Et mes certitudes avec. 
 Je pensais que  Nikon D3s  serait le boitier dune vie, de ma vie, mais ce qui etait vrai avec largentique ne lest plus avec toute cette electronique embarquee. Les reflex daujourdhui sont de veritables ordinateurs de bord avec une obsolescence quasi-programmee. Finalement, avec le recul, les quatre annees passees avec Nikon D3s, je realise quil ne manquait quune chose a ce boitier de legende. Une definition de  capteur  sensiblement plus large. Il a herite du capteur de 12mp du D700 et avec une taille comme celle-la, le photographe na que tres peu de latitude sil souhaite operer un recadrage, meme leger. En fait jai toujours pense que la taille ideale pour un capteur est de  16 megapixels , mais si on fait abstraction de ce detail, il ne manque rien, absolument  rien  a Nikon D3s. A dire vrai, ce reflex aura non seulement modifie ma trajectoire, mais il aura aussi influence ma facon de travailler. Jai souvent peste contre son poids de  mammouth , surtout lorsquil est plombe par lajout de  Nikkor 70-200mm f/2.8 VRII , lune des optiques  premium  de la marque jaune et mon optique de reference. Mais bon sang ! Jai besoin den avoir plein les mains, de sentir mon reflex, comme un prolongement naturel de mes bras. Cest pour ca que jaime Nikon D3s. Il fait partie de moi et quand je travaille avec lui, je deviens autiste. Plus rien nexiste dans ma bulle. Rien dautre que mon reflex, mon il gauche et mon sujet. Cette symbiose mest necessaire, cest ca pour moi etre photographe. Et il ny a finalement que dans ces moments-la ou je suis vraiment bien. 
   Nikon D4s, le second effet kiss cool 
Limpression quon ne changera  jamais  de matos. Puis vint  Nikon D4 . Un caillou dans la chaussure de Nikon, un acte manque sans doute. Limperieuse necessite pour Nikon, apres les terribles evenements climatiques sur le Japon, denvoyer un message fort, de dire a ses clients professionnels Nous sommes toujours debout, nous faisons le job. Nikon D4, un reflex sorti dans le chaos, etait certes un bon reflex mais pas la perfection quon etait en droit dattendre du navire amiral de Nikon. Finalement, je realise avec le recul que Nikon D4 ma conforte dans lidee que mon histoire avec D3s ne finirait jamais, tant ce reflex etait brillant, surclassant meme les boitiers recents. Il naura guere fallu de temps pour que Nikon ne corrige sa copie et propose  Nikon D4s . Et la, je dois admettre que jai pris en pleine gueule le  second effet kiss cool . Nikon D4s proposait tout ce que Nikon D3s savait deja faire avec brio, accompagne dune reecriture globale du firmware et dune montee en puissance dun hardware  severement burne , le tout arrose de quelques  goodies  dont jimaginais quils avaient ete crees rien que pour me taquiner, moi lheureux proprietaire du jurassique D3s. Comme lillumination du tableau de bord arriere, entre autres. Mais surtout, avec D4s, Nikon reussissait limpensable. Ameliorer encore ce que lon croyait etre une definitive perfection, un  must . La perfection de lautofocus, cette capacite a faire la mise au point dans a peu pres toutes les conditions de lumiere. Et je passe sur des points de detail comme la taille du capteur  16mp  la presence de cartes XQD aux debits pharaoniques capables dengloutir les flux videos que D4s etait desormais en mesure dengranger. Jai eu loccasion damener Nikon D4s avec moi sur le terrain, notamment aux Vieilles Charrues, de taper des cliches avec des optiques aussi dantesques que Nikkor 300mm f/2.8 (double a 600mm par la grace dun TC20-EIII). Mis a part une autonomie legerement en recul par rapport a D3s, je ne voyais pas objectivement ce quon pouvait reprocher a D4s. 
 Et pourtant, jai attendu et jai vecu  sans  Nikon D4s. Jai observe, jai ecoute avec attention les echos recueillis aupres des nombreux photographes de mon entourage equipes en jaune. Je dois a la verite de dire que les commentaires autour de D4s sont particulierement elogieux et pourtant, je connais quelques specimens de photographes singulierement exigeants. Aux Vieilles Charrues par exemple, jai dote mon jeune et talentueux equipier  Pierre Hennequin  (membre du staff des photographes officiels du festival) de deux Nikon D4s. Les images ramenees par Pierre valent mieux que tous les discours ! Les tandems D4s et Nikkor 14-24mm f/2.8 ou D4s et Nikkor 70-200mm f/2.8 se sont averes absolument redoutables defficacite, dans toutes les conditions de  shooting . De mon cote aussi jai pu apprecier les qualites de ce reflex, sa velocite et son dynamisme, conjugues aux optiques Nikkor permettent de travailler sereinement, sans se demander si le matos va suivre. Dailleurs, cest la principale qualite de  Nikon D4s . Il vous suit. 
 La quintessence du reflex professionnel. Reflex dexception. Sans limite. Rien detonnant, donc, que Nikon D4s ait recu le  prix TIPA  ( Technical Image Press Association ) du  meilleur reflex pro en 2014 . Quant a moi, je crois que jai suffisament attendu. En janvier 2015, apres quatre annees passees avec lui et quelques dizaines de milliers de cliches glanes sur tous les terrains doperation, du studio  packshot  a la gadoue de  Lanarvily , de lambiance feutree des salles de concerts aux chaudes ambiances des  Vieilles Charrues , mon D3s devrait prendre une retraite meritee. Pour lui succeder, quoi dautre que  Nikon D4s  ? Comme une necessaire evidence. 
  photo :  Carhaix Calling . Arctic monkeys feat.  Alex Turner , Vieilles Charrues juillet 2014 (credit photo : Herve LE GALL).  Nikon D4s, Nikkor 300mm f/2.8 + TC20-EIII. 
 
 
        </text>
</document>
