<document>
	<date>2009-09-27</date>
        <title>Canon EOS 1D Mark IV. La rvolution doctobre ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Voila un moment quon en parle, avec des rumeurs des plus contradictoires. Debut septembre, cest  Jeff Brehm , photographe sportif aux USA qui lache une info sur un forum :  Je ne peux pas vous dire qui me la dit mais une personne bien placee () ma dit la semaine derniere que le nouveau Canon Mark IV arrive le mois prochain . Sur le forum, dautres membres le cuisinent un peu, on lui demande dou il tient linfo et Jeff dans un message suivant confirme :  Je prefere ne pas le dire. On en a parle librement dans la conversation, disant que cetait pour ca quon commencait a voir des prix bas sur des Mark III doccase, mais je ne suis pas sur que le type serait a laise de savoir que je lui attribue linfo . Il y a une semaine, la rumeur rebondit et confirme lannonce, fin octobre, dun boitier  EOS 1D Mark IV , 16mp APS-H, 12 images seconde. Et la, on commence a se dire que cette fois, on a vraiment envie dy croire 
 Je decroche mon telephone. A lautre bout du fil, je contacte une source potentielle dinformation, plutot au fait de lactualite, lorsquil sagit de parler du marche de la photo. Jevoque les temoignages recus ici, sur Shots, et inevitablement on reparle de  switch , le sujet eminament sensible revient sur la table.  Je pose la question sans ambage a mon interlocuteur :  selon vous, le nombre de photographes pros qui ont switche de Canon a Nikon ces deux dernieres annees est-il important ?  Apres un silence gene, la reponse est aussi seche que sybilline :  cest rien de le dire !  Bon, ca cest fait. Cest une realite, qui deplait sans aucun doute aux  afficionados  de la marque rouge, mais  Canon  a singulierement perdu du terrain face a  Nikon  qui, objectivement, a un positionnement bien plus lisible que son concurrent historique. Jevoque alors la sortie hypothetique dun nouveau haut de gamme chez Canon, un successeur au 1D actuel qui pourrait remettre les pendules a lheure mais dont la date dannonce se situerait au printemps prochain. Mon interlocuteur lache :  ce sera bien avant.  Bigre ! Voila une info que nombre de photographes equipes en Canon attendent depuis un bail. En clair, Canon doit  annoncer un nouveau boitier pro courant ou fin octobre . Alors que je metonne de cette decision qui va a lencontre des previsions qui tablaient plutot sur une annonce en mars 2010, jobtiens une autre info dune seconde source dinformation :  Nikon envisage de faire une anonce similaire courant octobre.  Ceci explique peut-etre cela. Donc, si je resume. Une annonce dun  nouveau boitier pro chez Canon  courant ou fin octobre  et lannonce dun  nouveau boitier pro Nikon  sur la meme periode. Le nouveau boitier Canon pourrait etre presente  a un salon majeur au mois doctobre . Au  Salon de la photo  a  Paris , a partir du 15 octobre, on y sera, mon iPhone et moi, histoire de  twitter  les infos et les images en direct du salon. Ou bien a  PhotoPlus Expo  a  New York  (du 22 au 24 octobre), voire a  Londres  au  Canon Pro Photo solution  (les 27 et 28 octobre prochains).  
   Canon EOS 1D Mark IV du cote des specs 
Du point de vue des fonctionnalites, rien ne transpire vraiment des capacites dun nouvel EOS 1D Mark IV. La plupart des infos glanees a gauche et a droite sur le net ressemblent plus a une  wishlist  qua une veritable liste de specs. Des parametres comme la taille ou le format du capteur, par exemple, demeurent encore inconnus a ce jour. La tendance va plutot vers un capteur raisonnable de 16mp APS-H quand dautres imaginent un capteur  full frame . Canon va-t-il franchir le pas et offrir un EOS 1D Mark IV dote dun capteur plein format ou le format APS-H va-t-il etre conserve ? Aujourdhui, compte tenu des avancees technologiques, quest-ce qui peut justifier un capteur APS-H ? Nikon, lui, ne sest pas pose la question, en proposant sans etat dame du plein format sur ses trois boitiers pros. Ce qui semble acquis, cest un nouveau module  autofocus  entierement revu, un mode rafale  12 images/seconde  sur 14 bits, une nette amelioration des performances video. De ce point de vue,  Digic V  semble avoir ete optimise par rapport a ses predecesseurs, capable de produire une cadence de 60 images par seconde sur 1080p, ce qui ravira les amateurs du genre. 
 Lannonce dun nouveau boitier haut de gamme chez Canon na evidemment rien danecdotique, surtout dans le contexte actuel. Cette annonce est attendue, esperee par de nombreux photographes. Cest a mon sens plus quune annonce, cest un renouveau, une renaissance, une petite revolution doctobre. Cest aussi une facon deffacer des tablettes un episode douloureux pour la marque rouge. Et puis  EOS 1D Mark IV , pour tout dire, cest le boitier que jattends. Et a en juger par le nombre de temoignages recus ici sur Shots, je ne suis pas le seul a esperer. Patience, les amis, on y est presque 
 
 
        </text>
</document>
