<document>
	<date>2010-06-01</date>
        <title>Cinq bonnes raisons dacheter un reflex numrique Canon EOS 7D.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>cashback</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Chaque jour qui passe me rapprochait un peu plus de ma decision dacheter, finalement, un  EOS 7D . De vous a moi, cela faisait tres longtemps que je navais pas ressenti avec un boitier  Canon  le  feeling  que jai pu avoir avec ce 7D. Dailleurs il nest pas de hasard si jai compare lobturateur de ce reflex avec celui de mon  F1n . A dire vrai, je nai pas realise tout de suite que cetait surtout ce  feeling , cette bonne sensation quon ressent quand on a un bon boitier en main. Le denominateur commun entre mon mythique F1n et ce tout nouveau numerique tient en un mot.  Le plaisir . Lorsque Canon a introduit EOS 7D sur le marche, la marque rouge a positionne ce boitier sur le segment des photographes  amateurs experts  et je ne suis pas sur que ce choix etait completement judicieux. Cet EOS est un boitier exigeant qui conviendra dabord aux photographes. Les reactions vis a vis de ce nouveau reflex seront soit tres positives, voire enthousiastes (suivez mon regard), soit reservees, voire negatives. Cest normal. EOS 7D est un boitier qui se ressent, qui se dompte, qui sapprivoise. Il faut faire de EOS 7D  son  boitier, le prolongement de  vos  emotions. Alors, quand cest fait, quand la symbiose se realise, que vous decouvrez vos images comme jai pu le faire moi-meme au mois de mai, vous etes saisi par ce  flashback  que vous prenez en pleine gueule. Les images sont la, traduites par DPP, brutes de capteur et vous sentez quil ny a rien a faire. Tenter dajouter, de soustraire, de modifier et cest lessence meme de limage, sa pertinence qui en serait affectee. Aujourdhui, je suis convaincu que  EOS 7D  est avec  EOS 1D Mark IV  le meilleur choix de la gamme reflex de Canon. En attendant un  EOS 5D Mark III , qui devrait heriter des nombreuses avancees notamment en matiere dautofocus, voici au moins  cinq bonnes raisons dacheter un EOS 7D . 
 1- Parce que les fonctionnalites de EOS 7D sont proches du 1D Mark IV. 
Pour avoir teste le grand frere dans tous les sens, je dois avouer que jai ete surpris, lors de mes premiers tests avec le 7D et plutot agreablement surpris. Pour tout dire, javais limpression davoir en mains un petit 1D Mark IV. Et naturellement, le mot  petit  na rien de pejoratif, bien au contraire. 1D Mark IV est une remarquable machine, robuste, bien pensee, bien construite, tropicalisee. Bref, un engin polyvalent, juste un tantinet lourd. Alors evidemment, lapprehension du 7D donne cette sensation de voyager leger. La taille, le poids, la nature du capteur (APS-H 1,3 sur 1D Mark IV  versus  APS-C 1,6 sur 7D), la tropicalisation, une capacite de parametrages etendus sur le 1D. A y regarder des pres, 7D embarque des fonctionnalites identiques et permet aussi un parametrage assez fin du boitier. Mine de rien il est costaud le petit, embarquant un double  Digic IV  qui etale le traitement sur 14 bits, capable dencaisser 8 images par seconde au format RAW, excusez du peu. Le  viseur 100%  est un vrai plus, pour la precision du cadrage. Et lautofocus 19 points est aussi parametrable que precis. Signalons aussi lacces aux parametres sur lecran 3 pouces qui nest pas sans rappeler (encore) 1D Mark IV. Les adeptes de la video trouveront aussi leur compte avec la capacite denregistrer des videos en mode full HD.  
 2- Parce que EOS 7D est leger, performant et polyvalent. Mais exigeant. 
Cest toujours agreable de partir en emportant avec soi un materiel leger, dont on sait quil en a sous le pied. Jai le sentiment quavec EOS 7D Canon reussit le pari de proposer un boitier polyvalent, capable de sadapter plus ou moins a toutes les conditions de terrain, pour peu quon le maitrise bien. Cest cela que 7D me semble etre : un excellent choix pour le photographe professionnel, soit en boitier  backup  de 1D Mark IV soit lorsquil y a necessite dembarquer leger. Lexigence est au rendez-vous, mais il faut necessairement apprendre a maitriser ce boitier et faire dun 7D  son  7D. Il peut avoir un comportement erratique en basses lumieres et ce nest pas un foudre de guerre en hauts iso. On peut cependant tabler sur un 3200iso  clean , je dois a la verite de dire que je nai jamais eu besoin de monter au-dela, meme si le boitier propose un mode H a 12800iso. On ne retrouve pas les travers de 5D Mark II : pas de surex, pas dautofocus qui pedale. Quand 7D accroche le focus et que le point dequilibre est correct, il est capable de cracher de limage dun niveau de qualite assourdissant.   
 3- Parce que ce reflex a une signature. 
La formule nest pas de moi, mais je lutilise tant elle me semble juste et convenir parfaitement a EOS 7D.  Ce reflex a une signature qui lui est propre.  Au cours dune discussion avec un membre du staff de  Canon France , mon interlocuteur a lache cette phrase qui raisonne encore dans ma memoire. Cest definitivement vrai et juste. Je parlais de qualite  assourdissante . Lorsque jai developpe (via DPP) les fichier RAW du concert de Fleurent-Didier, mon oeil a ete attire par un grain particulier, notamment visible dans les portraits en scene que jaffectionne. Il sagit bien de  grain , jinsiste sur ce point, de grain et pas de  bruit . Jignore a quoi est due cette particularite, cette signature. Peut-etre a la nature meme du capteur, a sa taille, alors que Canon reussit lexploit insense de faire tenir 18mp dans un capteur de taille reduite. Quoiquil en soit, 7D a une capacite a sublimer limage, en restituant les couleurs, lambiance, ce truc impalpable et tout cela  brut de capteur . Je pense au cliche de Tazartes etirant son accordeon, a Mareva Galanter qui effleure sa bouche dun revers de main, a Arnaud Fleurent-Didier tete sur le cote. Limage peut etre a la fois veloutee et sexy, dune nettete comme je laime. Quant au pique, cest celui, imparable et incomparable de lexcellent 70-200 2,8L IS, qui se marie au 7D a la perfection.  
 4- Parce que Canon offre les meilleures optiques du marche.  
Je sais bien. Affirmer que Canon produit les meilleures optiques du marche, cest presque une evidence. Canon produit une gamme doptiques plus complete que son concurrent direct, Nikon. Plus de choix, une qualite  premium  sur la gamme L et un cout nettement moins eleve. Si vous interrogez des photographes qui ont eu la tentation de switcher de  Canon  vers  Nikon , que vous leur demandez pourquoi ils ont renonce, largument numero un est tres souvent le parc doptiques. Qui dit bon boitier dit bonnes optiques. Sur EOS 7D, le conseil judicieux est de monter de loptique de qualite et chez Canon cest la  gamme L  et rien dautre. 
 5- Parce que le cashback de Canon vous fait economiser 100. 
Sur la base du prix public de Digit Photo, ca nous met le boitier a 1000 HT et honnetement voila un prix tres accessible pour un reflex de cette qualite. Alors ? Vous etes photographe pro, equipe en Canon et vous cherchez un boitier backup ? EOS 7D est un excellent complement a votre EOS 1D. Vous etes photographe amateur, passionne par la belle image et vous cherchez a remplacer un 30D ou un 40D un peu au bout du rouleau ? Pas dhesitation, pour vous EOS 7D est le choix naturel : ergonomie connue, preservation de vos optiques et une qualite de construction optimisee, en particulier au niveau de letancheite. Et puis ce truc indefinissable qui nappartient qua Canon dans la fidelite de la restitution des couleurs. 
   cliche : Anli Pollicino au Cabaret Vauban mai 2010 (EOS 7D  70-200 2,8L IS  1600iso) 
 
 
        </text>
</document>
