<document>
	<date>2009-06-20</date>
        <title>Pourquoi (finalement) jai choisi EOS 5D Mark II.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>art rock</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>route du rock</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Cest decide. Finalement, mon prochain boitier sera un  EOS 5D Mark II . Apres mure reflexion, tergiversations, detours, observation des produits concurrents, je decide de rester fidele a la marque  Canon  avec laquelle je poursuis mon chemin de photographe depuis 1975. Le premier parametre qui motive ma decision, cest la qualite de mes  optiques . Comme photographe de concert, jai deux options. Soit je shoote dans des salles a taille reduite (des jauges 500 et moins) comme le  Vauban , le  Run ar Puns  et dans ce cas je suis colle a la scene. Ou bien je suis dans une fosse, en recul par rapport a la scene, cest le cas dans une salle comme  la Carene  et, bien sur, cest le cas dans des festivals comme  les Vieilles Charrues ,  la Route du rock ,  Art rock ,  Premiere option, je travaille avec mon 16-35, que javais initialement achete en prevision dun capteur  fullframe . Il me tarde de le monter sur mon nouveau boitier pour voir comment ce caillou sexprime sur un plein format. Seconde option, je monte mon 70-200, dont je nhesite pas a dire quil est lun des meilleurs objectifs que jai jamais eu entre les mains. Je dois avouer que la perspective de ne plus lutiliser me terrifait et que cest en grande partie pour lui (et a cause de lui) que je suis reste chez les rouges. En revanche, paradoxalement japprehende un peu le capteur  fullframe , dans des fosses comme a  Kerampuihl  et la perte du coefficient 1,6 bien pratique dans ce cas de figure precis. Pour compenser, je me dis que je pourrai toujours monter mon  extender , gagner un coefficient de 1,4 et perdre deux diaphs, tout en montant a 3200 iso sans grain. La aussi, cote sensibilite, je demande a voir, et le 5D Mark II a interet detaler (sinon on va pas etre copain). Autre element, mineur pour beaucoup de photographes mais (tres) important pour moi, le viseur du 5D Mark II affiche 98% de limage, et donc du  cadrage , un parametre determinant lors de la prise de vue. Et puis il y a, evidemment, ma connaissance de lenvironnement Canon. Avec un 5D Mark II entre les mains, pas besoin de me faire un dessin ou une formation, meme acceleree rapide. Je loge une carte (ce sera une Sandisk Extreme III de 16Go) et je fais des photos. Mais ne vous meprenez pas, comme je lai ecrit ici, la mariee est nettement moins belle que ce que javais imagine. Je zappe certains points noirs, je pense au mode rafale  minable , concernant lautofocus 9 points on fera avec et je ne vous parle meme pas du  mode video . A ce propos, mes explorations du cote de  Nikon  nauront pas ete vaines. Il semble que la marque jaune sinteresse aussi de pres a limplementation dun mode video sur ces boitiers A lavenir, donc, que ca nous plaise ou pas, il semble bien quon nechappera pas a la presence de la video sur nos boitiers reflex. Tiens justement, de Nikon, parlons-en 
   Un autre regard sur Nikon 
 Laspect positif de ma reflexion, cest que jen sais beaucoup plus aujourdhui sur la gamme  Nikon , en ayant laisse de cote bon nombre de mes prejuges. Jai pu verifier la pertinence de leurs choix, sortir des  a priori  pour decouvrir une marque que javais toujours ignore, avec, je lavoue, le meme dedain que celui que Canon semble montrer a ses clients pros. Dans la gamme professionnelle  fullframe , les boitiers  D700 ,  D3  et  D3x  ont un positionnement clair, avec des niveaux dutilisations parfaitement identifies, alors que chez Canon, cest leffet inverse, le 5D Mark II ayant shunte les ventes dun haut de gamme, celui-ci ayant eu, de surcroit, a souffrir dun episode douloureux (1D Mark III). Chez Nikon, du cote des optiques, le nouveau 70/200 2,8 VR produit des images dun pique et dun rendu qui nont absolument rien a envier a son  alter ego  signe Canon. Jai vu des images produites par un 70-200 monte sur un  D700 , croyez-moi sur parole : ca donne envie ! Mon choix dobjectif Nikon se serait egalement porte sur un 24-70 2,8, pour couvrir en deux cailloux remarquablement lumineux les principales focales du grand angle (24mm) au tele (200mm). En revanche, la gamme dobjectifs Nikon presente deux inconvenients : le cout dune part (systematiquement plus eleve que Canon), la completude dautre part, en particulier sur les objectifs ultra-lumineux. Chez Nikon, par exemple, pas de 85mm (ou de 50mm) ouverture 1,2. Idem du cote des grands angles, pas de 24mm a 1,4 et le premier 35mm ouvre a 2. Autre argument mineur mais qui pese (si jose dire) dans la balance, 5D Mark II cest presque 200 grammes de moins quun D700 et mine de rien, 20% de gain de poids a trainer, cest pas anecdotique.  
   Les arguments du 5D Mark II 
Les deux arguments techniques majeurs de mon choix pour lEOS 5D Mark II demeurent la plage de  sensibilite , dune part, un parametre radicalement preponderant dans la photo de concert qui occupe la majeure partie de mon travail. Le fait de pouvoir shooter a 3200 iso en ayant le grain dun actuel 400 iso, inutile de vous dire que cest tentant. Jespere que de ce cote-la le boitier signe Canon tient ses promesses, de toutes facons il ne me faudra pas longtemps pour le verifier ! Dautre part, un boitier fullframe cest des retrouvailles avec un  capteur 2436 , cinq ans apres ma separation (douloureuse) davec  EOS 3  ( el magnifico ), sans parler de ceux qui lont precede,  F1n  ou  F1  qui etaient de merveilleux outils, remarquablement construits, dune solidite sans egale. Ce nest pas pour rien que je nai jamais pu me resoudre a vendre mon F1 et son 55mm aspherique 1,2 et cest pas demain la veille. Dailleurs, je crame une pelloche de temps en temps.  Si tu ne sais pas ou tu vas, regarde dou tu viens 
   Le grip, la batterie proprietaire, la carte Sandisk 
 Allez ! Cette fois, cest fait. Un EOS 5D Mark II et son grip, une carte Sandisk 16Go. Le  grip , un accessoire definitivement indispensable pour shooter en portrait et embarquer deux batteries au lieu dune. Tiens, a propos de batteries, celle de EOS 5D Mark II integre une puce qui transmet des infos sur le niveau de charge dans le viseur (mais pas sur lecran LCD, dommage), le nombre de declenchements realises par batterie, lautonomie restante,  autant de parametres interessants. Notez aussi que la batterie qui equipe 5D Mark II dispose dune charge plus musclee que les precedentes (1800 mAh) ce qui condamne aussi a acheter une batterie Canon, nettement plus chere quune compatible. Les batteries dites  compatibles  ne le sont pas vraiment : pas de puce evidemment (donc pas dinfos viseur) et la necessite de charger avec le chargeur livre avec, autant dire des emmerdes a la cle. Ce sera donc une batterie Canon a 80 piece, merci Canon. Pour la carte compact  flash, pas de doute possible, cest  Sandisk  et rien dautre. Je pense qune  Extreme III 16Go  devrait etaler, la difference de prix avec  Extreme IV  etant du simple au double (pour le prix dune Extreme IV en 8Go on a une Extreme III en 16Go), je nai pas vraiment hesite. Il me reste des cartes  Ultra II  et je suis sur quelles rendront encore de nombreux services. Une capacite cumulee qui avoisinne desormais les 25 Go embarques, le disque dur autonome de 80 gigas, voila qui devrait me mettre a labri des surprises et du capteur 21mp pendant lete Le bon de commande et le cheque sont signes, il ne me reste plus qua croiser les doigts pour que mon vendeur de predilection ( Antoine Wasson  de  Reflex Pro  a Arras, comme toujours) puisse honorer ma commande. Ironie de lhistoire, Canon (une grosse entreprise qui connait la crise) travaille en  flux tendu  et la plupart des revendeurs sont actuellement en rupture de stock sur EOS 5D Mark II. Au fond, je me dis que jattends depuis cinq ans, je saurai donc patienter quelques jours de plus 
  a lire aussi le banc dessai tres complet realise par  Focus numerique 
 
 
        </text>
</document>
