<document>
	<date>2013-10-29</date>
        <title>Test terrain Shots. Nikkor 16-35 f/4 lautre UGA sign Nikon.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>nikkor 14-24</tag>
                <tag>Nikkor 16-35</tag>
                <tag>nikkor 24-120</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test Nikon D610</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Jaime le  range  16-35mm. Je pense quen matiere dUGA (ultra grand-angle) cest un must, dailleurs ce nest pas pour rien que jai utilise avec bonheur ce type de zoom lorsque je bossais en Canon. Dailleurs depuis, la marque rouge a sorti une version II qui, dapres les echos que jen ai de mes amis encore equipes en Canon est meilleur, exprime sa pleine pertinence sur des reflex  fullframe  comme EOS 5D Mark III. Du cote de chez  Nikon , le choix de developpement sest dabord porte sur le range 14-24 avec une ouverture a f/2.8. Jai eu loccasion de tester cette optique et de dire tout le bien que jen pense  ici-meme , mais un detail demeure, le range trop reduit qui ne me convient pas, dune part et le prix aussi. Depenser beaucoup dargent dans une optique, fut-elle exceptionnelle, mais dont je sais pertinemment que je ne vais que tres peu lutiliser, en partie a cause de son range trop limite, cest pas pour moi. Alors quand Nikon a annonce  Nikkor 16-35mm f/4  javais tendu loreille. Dautant que je suis deja un utilisateur enthousiaste dun caillou de cette collection,  Nikkor 24-120 f/4  dont je ne repeterai jamais assez a quel point jen apprecie lutilisation sur un reflex plein format comme D3s ou D4. Un range de reve, ultra polyvalent, capable de setendre du grand angle au petit tele, tout en garantissant une image parfaitement lumineuse dans le viseur. Nikon peut-il reussir avec un 16-35mm le pari tenu par le 24-120mm ? Pour connaitre la reponse, une seule solution. Lamener avec moi en balade, sur le terrain. 
   16-35mm. Mazette quel range ! 
Jai monte Nikkor 16-35mm f/4 sur  Nikon D610 , le nouveau reflex plein format dentree de gamme. Premier constat, le caillou est leger, relativement compact et discret. Il est dote dune lentille frontale plate sur laquelle on peut visser le filtre de son choix, ce qui nest evidemment pas le cas sur le 14-24 dont lenorme lentille frontale ne fait pas dans la discretion. Second constat, a linverse du 24-120 qui se deploie, le 16-35 lui, passe dune focale a lautre sans modifier sa taille et ca, cest plutot un tres bon point quand on sait que le systeme de deploiement du 24-120 est une veritable pompe a poussieres. Cest la dailleurs le seul vrai travers que je peux reprocher au 24-120. Du cote de la construction, cest du Nikkor donc cest propre. La prise en main est des plus agreables, les bagues tournent sans effort, dune grande souplesse. Une fois le 16-35 monte on na quune envie. Regarder dans le viseur et retrouver cette sensation dinfinie largeur. A 16mm la notion dultra grand angle prend tout son sens, a tel point que les perspectives peuvent meme donner le tournis. Dans le viseur, a 16mm, la sensation de grande largeur est simplement epoustouflante. En revanche, contrairement au 24-120 dont le traitement optique nanocristal fait des merveilles et permet de conserver une parfaite luminosite dans le viseur, jai le sentiment que limage renvoyee par le 16-35 dans le viseur est tres legerement en dessous. LAF est tres reactif, ultra silencieux et rapide, le systeme VR anti-vibration savere aussi tres efficace. La prise de vue est a la fois confortable et facile, la molette est a 100iso, mode pepere priorite ouverture (f/5,6), le tandem Nikon D610 et Nikkor 16-35mm f/4 semble etre fait pour sentendre a merveille. Javais teste cette optique et javais ete enthousiasme par les resultats sur Nikon D3s et son capteur 12mp. Reste a voir maintenant comment cette optique se comporte avec un capteur de pres de 25 megapixels. 
 Le manege (Nikon D610, Nikkor 16-35mm f/4, 100iso, 1/500 f/5.6, focale 35mm, mode priorite ouverture) 
  Bon pique, un poil de distorsion a 16mm 
Dabord le range, 16-35mm cest fantastique. A 16mm on tape dans un angle de vue largissime, avec lequel on peut jouer dans tous les sens, aussi bien pour realiser de somptueux panoramiques, ce qui ne manquera pas denthousiasmer encore une fois les adeptes de photos nature, mais aussi jouer avec la profondeur de champ pour sapprocher au plus pres du sujet et realiser des compositions un peu decalees. Globalement les images sont propres, le pique me semble tres bon, meme sil est moins remarquable que sur Nikkor 14-24 qui permet dobtenir une qualite uniforme sur lensemble de ses focales, meme avec un gros capteur (comme celui de D610 ou D800, par exemple). Notez quici avec Nikkor 16-35mm, a 16mm la distorsion de limage est nette. Elle peut se corriger aisement en post traitement meme si dans le cas present je nai pas touche aux images que je vous montre (il sagit de jpeg direct source). En revanche a partir de 20mm la distorsion decroit, a fortiori a 35mm plus de deformation de limage et un pique vraiment excellent. 
 Le tram de Brest vers Recouvrance (Nikon D610, Nikkor 16-35mm f/4, 100iso, 1/400 f/9, focale 16mm, mode manuel) 
  16-35mm f/4 vs 14-24mm f/2.8. Quel est le bon choix ? 
Plusieurs parametres font pencher la balance, selon moi, en faveur de Nikkor 16-35mm f/4. Son poids, sa discretion, la possibilite dadapter des filtres polarisants ou degrades, ce qui ravira les adeptes de la photo de paysage. Le diaph en plus est compense par la presence de VR, parfaitement efficace et qui permet une stabilisation en basses lumieres. Le range 16-35 me semble nettement plus polyvalent, pour ne pas dire ideal. La possibilite de pouvoir passer de 16mm, en mode ultra grand angle, a 35mm en mode standard, fait de cette optique un vrai trans-standard, ce qui nest pas le cas du 14-24 qui est un zoom grand angle. Du cote de la qualite dimage, Nikkor 14-24 demeure indubitablement la reference en garantissant un pique sur lensemble de son range, de tres bonne qualite a pleine ouverture (f/2.8) et pleinement excellent a f/4 et au dela. A lexception dune distorsion sensiblement visible a 16mm, Nikkor 16-35mm produit des images de tres grandes qualites. Last, but not least, le prix de Nikkor 16-35mm f/4, generalement de 30 a 40% inferieur a celui du 14-24mm f/2.8 est un argument de poids. 
   merci a Nikon France et a  Nikon Pro  pour le soutien apporte dans ce test. 
 
 
        </text>
</document>
