<document>
	<date>2009-10-01</date>
        <title>Nikon annonce un nouveau reflex et dame le pion  Canon !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>iphone</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
        </categories_set>
        <text>Dabord une info qui tombe via le site  Nikon Rumors  et qui pose cette question :  Que va-t-il se passer le 15 octobre si lon en croit Nikon France ?  en mentionnant au passage le nom du  Nikon D3s . Le site fait reference a la presentation d un nouveau boitier reflex . Un peu plus tard, linfo est relayee de maniere officielle par  Nikon Europe  qui dans son document de reference indique  la presentation dun nouveau boitier reflex  le jeudi 15 octobre a 11:00. Un peu plus tard, Nikon Rumors enfonce le clou et indique lors du  Nikon show  en Malaisie sur la meme periode  levenement majeur de lannee pour Nikon , rien que ca. Pas vraiment besoin de tourner autour du pot, Nikon va presenter un nouveau boitier reflex pro et il va sans doute sagir du  D3s , successeur du D3 incluant des fonctions video. Notez au passage que  la feuille de route  Nikon dont je vous parlais ici savere exacte, sauf quil ne sagit pas dun successeur au D700 mais au D3. En rendant cette annonce officielle, Nikon prend  Canon  de vitesse, si tant est que Canon ait quelque chose a nous annoncer ? Dapres les infos que javais obtenues, Canon faisait une annonce en Octobre et serait suivi par Nikon la semaine suivante. Nikon annoncant son D3s le 15 octobre, on devrait en toute logique avoir des nouvelles de Canon la semaine prochaine. 
 Et la vous me dites ? Peut-etre que Canon nannoncera  rien  la semaine prochaine.  Possible, mais si on na  rien  la semaine prochaine, je veux bien parier quon aura des nouvelles de  EOS 1D Mark IV  avant fin octobre. Dailleurs, de vous a moi, comment Canon pourrait-il faire autrement que dannoncer un nouveau boitier haut de gamme ? Jusqua ce jour, cetait important pour la marque rouge de donner un signal fort a sa clientele pro, aujourdhui jai envie de dire que cest  vital . Canon desormais na plus le choix et doit annoncer 1D Mark IV. Dans le cas contraire, si rien ne filtre, cela laisserait un avantage strategique et une longueur davance a Nikon. Les mauvaises langues vous diront une longueur de plus  
 Je pense que le prochain  Salon de la Photo  a Paris va etre passionnant.  Shots  y sera, evidemment (et meme plutot deux fois quune) et je vous ferai un compte rendu detaille des jeudi soir, avec des photos. Et puis evidemment, je vous invite a vous inscrire et a me  suivre sur Twitter  ou les infos seront relayees en temps reel, via iPhone, photos a lappui. Mais selon mes informateurs, la semaine decisive cest la semaine prochaine. On devrait alors savoir si Canon a pris la decision dannoncer  enfin !  son nouveau boitier pro. La aussi, des que les infos me parviennent, elles seront immediatement relayees ici ! 
   voir larticle sur le site Nikon Rumors 
 
 
 
        </text>
</document>
