<document>
	<date>2011-10-03</date>
        <title>La demoiselle et le dinosaure. Photographe est-il encore un mtier davenir ?</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Elle sappelle  Juliane . Elle a quoi ? Une (toute) petite vingtaine. Je croise de temps a autre sa petite silhouette gracile au  Run ar Puns , une salle de concerts que je ne vous presente plus, a vous lecteurs assidus de  Shots  (en clair, les nouveaux, demerdez-vous hein !). Bref, hier soir, prenant son courage a deux mains mon cousin, la petite blondinette est venue vers moi dun pas nonchalant mais neanmoins decide a aborder le massif central. Il faut vous dire quavant un concert, je ne suis pas du genre tres causant. Avant un concert, je rentre dans ma bulle, je me transforme, je deviens autiste, je suis ailleurs, dans un autre monde. Je nentends plus, je ne capte plus lentourage et cest comme ca depuis toujours. Alors evidemment, mapprocher dans ces conditions nest pas toujours aise et si on ajoute a cela que je supporte tres difficilement la presence de photographes dans mon premier cercle, le tableau est complet. A ce propos, je nai vraiment pas de bol. Quelque soit lendroit ou je pose mon sac, dans une salle, comme dans un  pit , je peux etre sur que dans les cinq minutes qui suivent jai un ou deux photographes a mes basques. Il parait que cest ca la rancon de la gloire. Bref, la petite Juliane est venue taper la causette et je men vais vous en dresser le portrait.  
 Je ne connais pas la demoiselle, je ne connaissais pas son travail avant cette rencontre, je sais seulement quelle a choisi ce metier, comme dautres choisissent detre coiffeur, chirurgien, avocat, instituteur, puericultrice, boulanger, camionneur, informaticien, infirmiere, agriculteur,  Non. Elle, Juliane donc, elle a choisi detre  photographe . Un choix eminemment casse-gueule de nos jours, mais comme dirait Evelyne,  cest son choix . Et franchement, comment ne pas etre touche, quand on est un vieux dinosaure en fin de cycle comme moi, quand on voit un jeune selancer dans la carriere quand ses aines ny seront bientot plus ? Dautant quici on a affaire a de lauthentique, a un vrai choix, un sacerdoce. Juliane, qui me semble avoir un caractere bien trempe, a fait les choses proprement, elle sera  auteure-photographe , independante, comme  Diego, libre dans sa tete  et ca sera comme ca et rien dautre. Pas evident comme choix et finalement assez couillu, comme quoi hein ? Jai evoque avec elle les difficultes de ce metier, lindispensable necessite de diversification. Aujourdhui, etre photographe de concerts ne nourrit pas son homme et encore moins sa femme et je sais de quoi je parle. Mais au fond, Juliane en est consciente et puis quand on sait shooter un mec qui bouge en tout sens dans un endroit ou les lumieres sont rares, on est finalement a bonne ecole. Si je vous parle de cette jeune fille qui a choisi ce metier magnifique, cest parce quelle est confrontee aujourdhui a une difficulte liee au nombre de pretendants a lobtention du precieux sesame, de cette  accreditation  de plus en plus difficile a obtenir et pour cause Et le nombre de pretendants est dautant plus eleve quaujourdhui tout le monde est plus ou moins photographe. Un petit reflex numerique (voire un gros) et  en avant Guingamp ! 
 Alors bien sur, vous allez me dire, chacun est libre de vivre sa passion comme il lentend. Apres tout, pourquoi un boulanger, un camionneur, une institutrice, une puericultrice, un avocat, une infirmiere,  nauraient pas le droit de faire des photos, simplement parce que  ca lui plait  ? On est daccord. Le probleme cest que tous ces braves gens pervertissent le systeme, occupent la place, squattent les spots, dilapident les accreditations et que les jeunes photographes professionnels, eux, ont de plus en plus de mal a obtenir une place pour simplement faire leur job, pour simplement crouter. Eh ouais ! Ajoutez a cela le parametre financier qui permet a des gens ayant deja des revenus reguliers de soffrir le must des materiels et la boucle est bouclee. On est alors dans le paradoxe definitif. Dun cote des pros qui ne peuvent pas bosser et donc dans lincapacite dinvestir dans des materiels de plus en plus couteux, de lautre des amateurs jeunes cadres dynamiques qui soffrent le gratin des materiels. Oui, parce que, accessoirement, quoiquon en dise,  le materiel compte  dans tous les sens du terme. Vous ne ferez pas une meilleure photo parce que vous avez lelite du materiel entre vos mains, en revanche vous accederez a certains types dimages avec les materiels qui vont bien. Essayez donc un Nikkor 14-24mm f2,8, un Canon EF 135mm f2 voire le nouveau Canon EF 8-15mm f4, montez ces cailloux sur des matos denvergure comme un D3s ou un EOS 1D Mark IV et on va se comprendre Alors comprenez aussi le desarroi des jeunes photographes professionnels. Non seulement ils en bavent des ronds de chapeaux pour investir dans du matos professionnel qui coute cher (cest rien de le dire) et en plus ils sont concurrences par des gens dont ce nest pas le metier et qui squattent les spots dans les salles de concerts et ailleurs et ce nest pas le serrurier suisse, celui qui arrondit ses fins de mois et casse les prix du marche en tapant des photos de mariage a des prix ridiculement faibles, qui osera me dire le contraire. Il y a un gros malaise et il est palpable. Et je ne parle meme pas de ce que deviennent les cliches. Pour reprendre une jolie expression lue ici, il suffit parfois dune petite gratouille a lego pour que les photos faites par des amateurs dimages soient diffusees, relayees par des medias peu regardant sur lorigine des materiels, surtout lorsque ces medias peuvent toucher des cliches a titre gratuit. On ne me la fera pas. Autant je suis tout a fait dispose a donner un coup de main a un jeune qui demarre, autant il est definitivement hors de question pour moi de soutenir un jeune photographe dont ce nest pas le metier. Que les choses soient claires. Je nai rien contre les boulangers, les avocats, les chirurgiens, les camionneurs, les institutrices, les puericultrices et consorts qui pratiquent au jour le jour la photographie, mais je vous le dis clairement. Ce nest pas votre job, ce nest pas ce qui vous fait manger, quand vous squattez un spot ou obtenez une accreditation, vous occupez le terrain dun professionnel et ca, cest mal. Et encore sagit-il la de court terme. Parce que si cette situation perdure et que lon ny prend pas garde, cette profession qui souffre est appelee a disparaitre progressivement. Comme les dinosaures. 
   credit photo : The D  Juliane Lancou 
 
 
        </text>
</document>
