<document>
	<date>2014-11-03</date>
        <title>Packshot, la table photo Linkstar B-1020 en un mot. GANT.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>Linkstar</tag>
                <tag>Lovinpix</tag>
                <tag>packshot</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo produits</tag>
                <tag>table photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Linkstar B-1020. La table photo kingsize. 
 Dans  un article precedent  javais eu le plaisir de tester la table photo  Linkstar B-613  pour realiser des photos de produits en studio, quon designe aussi sous le terme generique de  packshot . Un test realise avec le soutien et le support (O combien precieux et efficaces) de lequipe  Lovinpix . Et franchement, cetait parfait. Un excellent produit, hyper facile a mettre en uvre et permettant de realiser du bon boulot, en studio comme en exterieur, cette  table photo  etant tres facilement transportable. Seul bemol, sa taille qui limite les produits quon peut y photographier : 60 centimetres de large, 130cm de deroule, cest parfait pour du petit produit (comme des bijoux par exemple) mais ca coince pour des produits plus importants. Jai donc retourne ma table photo Linkstar B-613 chez Lovinpix et jai commande le modele au dessus, dont je vais vous parler aujourdhui. Et si je dois resumer ce materiel en un mot, cest bien celui-la.  Geant . Dans tous les sens du terme. 
   Mise en uvre de la table. 
Tout dabord, mention speciale a  Lovinpix . Jai rarement vu un vendeur aussi reactif et la suite de lhistoire va me demontrer a quel point ce critere est essentiel, dans une relation avec une boutique en ligne. Les deux tables Linkstar se sont croisees et jai recu le modele B-1020 tres rapidement.  B-1020 , ca signifie 100cm de large, 200cm de deroule, excusez du peu. La  table photo  est conditionnee dans un sac robuste, le plateau est livre enroule. La notice de montage de la table etant un pdf imprime, jai eu quelques sueurs froides pour le montage. Un email plus tard, la team  Lovinpix  menvoyait un doc avec des photos explicatives. Bon, en posant les tubes sur une table et en reflechissant deux secondes, on y arrive tres bien (mais avec le doc en pdf cest encore mieux). Cest une fois la table montee quon realise lampleur de cette table photo ! En revanche, le casse-tete cest le plateau en plastique rigide. Stocke enroule, il est difficile a mettre en uvre. On a donc decide de le poser a plat au sol, recouvert par un sommier et des poids, afin quil reprenne sa forme plane. Le lendemain, le plateau avait donc une forme plus lineaire, on a donc pu le fixer a la table avec les pinces fournies. Petit conseil. Il faut manipuler le plateau delicatement, afin deviter les rayures. 
 
  Mise en uvre des lumieres. 
La table photo Linkstar B-1020 est livree avec deux supports lumieres qui peuvent se fixer aisement sur les tubes, sous la table, afin declairer le plateau translucide. Cest, evidemment, dun confort absolu, ces supports pouvant etre places a lendroit exact de votre choix. Un conseil, lorsque vous commandez votre table photo, nhesitez pas a commander aussi deux supports supplementaires (voire plus), car des lumieres, on nen na jamais trop quand on fait du  packshot . Les supports quon peut deplacer sur la table photo, la table elle-meme quon peut plus ou moins incliner, jai ajuste des cales sous la table afin de la surelever un peu, de facon a travailler de maniere plus confortable. Mon reflex sur mon trepied, jetais pret. 
   Eclairage en continu ou flash deportes ? 
Finalement, il ny a pas de solution miracle. Tous les photographes qui travaillent en studio vous le diront, les lumieres cest de la petite cuisine personnelle. Certains ne jurent que par lutilisation de  flashs deportes , dautres apprecient leclairage  fluo en continu  qui presente lavantage de voir la scene en conditions reelles de lumieres. Dautres enfin (cest mon cas), utilisent un mix, entre lumiere continue et flash en appoint. Une chose est sure, cest quil nexiste pas  une  solution miracle et universelle, cest meme ce qui rend la prise de vue  packshot  tres interessante. Si je peux vous donner un conseil, si vous optez pour leclairage continu, cest de tabler sur six sources lumineuses au minimum. Deux sources qui eclairent larriere de la table, deux sources pour eclairer sous la table, deux sources pour eclairer le produit lui-meme. Il existe de nombreux produits disponibles chez  Lovinpix  pour creer les ambiances lumineuses de votre choix. 
   Post-prod, lautre etape indispensable. 
Lideal est davoir son ordinateur a portee de main, pour pouvoir valider son plan de feux et ses parametres en temps reel. Inutile de dire que la post-prod des fichiers RAW est une etape radicalement essentielle pour obtenir un bon resultat. Pour ma part jutilise le  SpyderCube de Datacolor  pour massurer de lexactitude de ma balance des blancs, entre autres. Le resultat est assez fascinant. le produit semble flotter dans une ambiance un peu irreelle sans quon puisse definir une perspective, ce qui permet de mettre le produit en avant, de focaliser le regard sur lui, sans que limage soit parasitee. Et comme la table photo elle-meme peut etre ajustee, il est possible de positionner les produits comme on le desire. 
   En conclusion. Geant je vous dis. 
 Geant  cest le mot qui convient pour designer  la table photo Linkstar B-1020 . Dabord, la surface de travail, qui permet la mise en uvre de grand produits, sans etats dame. Ensuite, levolutivite du systeme. La tete de la table est amovible, on peut donc lajuster au niveau quon souhaite et comme la structure de la table photo est constituee de tubes en alu, elle est a la fois solide et legere. Elle se deplace sans effort. La facilite de mise en place des lumieres est aussi un argument de taille. Mais ce que japprecie vraiment cest lampleur de la table photo. Sa surface exploitable de un metre de large sur deux metres de deroule moffre un confort inegalable et me permet de photographier des produits de tailles variables, du tout petit produit jusquau produit  king size . Deux bemols. Le montage de la table photo (mais bon, une fois quelle est montee, on oublie ce detail) et ce satane plateau livre enroule. En revanche, une fois en place, quel bonheur ! Une derniere chose, un clin dil aux equipiers de  Lovinpix  qui mont supporte (oui, dans tous les sens du terme) et mont apporte une assistance en temps reel. Un vendeur sur qui je peux compter, cest geant. 
   voir la table photo Linkstar B-1020 sur la boutique Lovinpix 
  photo : packshot produits  minipop  realise avec la table photo Linkstar B-1020 
 
 
        </text>
</document>
