<document>
	<date>2014-03-03</date>
        <title>Nikon D800 vs EOS 5D Mark III. Le benchmark impossible.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>Nikon D800</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>RAW-S</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon D800 versus EOS 5D Mark III. 
 Il y a quelques jours, jai recu un message dun jeune photographe me demandant conseil pour lachat dun boitier. De vous a moi, cest le genre de demande que je naffectionne guere, selon ladage que  les conseilleurs ne sont pas les payeurs . Jallais botter en touche quand je me suis finalement ravise, surtout parce que le photographe en question est un pote et parce que jai realise qua y regarder de pres, je navais pas de reponse satisfaisante a lui apporter. Ce photographe fait un peu de tout, comme tout le monde. Un peu de reportage, un peu de mode, du portrait en studio, du packshot, de levenementiel et quelques concerts de temps en temps, pour le plaisir. Il est deja equipe en  Nikon , il voudrait un reflex plein format, leger et polyvalent. Daccord. Je connais un boitier magnifique et polyvalent chez Nikon, un reflex capable dassurer sur tous les terrains, truffe de qualites mais qui na quun defaut, son prix. Aujourdhui, mettre 6000 (prix public TTC) dans un reflex nest pas donne a tout le monde et surtout pas a un jeune qui debute. Donc D4 et a fortiori  Nikon D4s , on oublie.  What else ?   Nikon D800 . 
   Nikon D800. Size matters. 
Est-ce que, dans le cas present, compte tenu de ce que je sais, je conseillerais D800 ? Je nen suis pas sur. Nikon D800 est un excellent boitier, notamment en studio ou son capteur de 36mp na pas a rougir devant un boitier moyen format. Il delivre une image, un  negatif numerique  dune exceptionnelle qualite, pur jus en particulier sur le modele D800E ou labsence de filtre passe-bas fait des miracles. En revanche, D800 me semble manquer dun brin de polyvalence, notamment aux chapitres reportage et live, meme si jai vu des images de concerts ou de photo animaliere assez bluffantes realisees avec ce reflex. Finalement le plus important nest pas la. La ou le bat blesse, cest dans la taille des fichiers generes par la bete, car comme disait  Debra Morgan  : Size matters. Avec D800, il ne suffit pas dappuyer sur le declencheur, encore faut-il pouvoir assurer  derriere . Et derriere on a quoi ? Mazette ! Des fichiers RAW pleine bourre a 70Mo lunite et je ne parle meme pas des fichiers jpeg ou lon avoisine les 25Mo Il ne sagit meme pas uniquement de  taille , de  capacite de stockage  (on loge 200 cliches NEF sur une carte 16Go), mais aussi de  capacite de traitement . Avoir un D800 aujourdhui, cest aussi compter sur les investissements induits : cartes de stockage, disques durs et puissance de lordinateur pour aller avec. Jai teste des fichiers RAW de D800 sur mon iMac, compares aux fichiers de mon D3s jai eu limpression davoir pris vingt ans. Et la vous me dites, quand on aime, on a toujours vingt ans. Eh bien non, justement.  Last, but not least . Nikon D800 est une diva, un reflex haut de gamme sur lequel on ne peut monter que des optiques haut de gamme. Desole detre aussi direct, mais tes cailloux a deux balles non stabilises que tu utilisais sur ton D7000, tu oublies. Avec Nikon D800, pour transcender la qualite du capteur, toucher a la perfection visuelle, il faut taper dans de loptique classieuse. Comprendre  Nikkor, sinon rien.   
   D800 versus 5D Mark III. 
Jetais bien embete. Allais-je conseiller un  D610  ? Ce petit boitier plein format dont jai dit tout le bien que je pense  ici-meme  ? Soyons clair, rien de comparable en terme de qualite de conception ou de realisation dun D800. Non, il faut voir les choses en face. Chez Nikon, il y a comme un trou dans la gamme pro, un chainon manquant. Il ny a pas un boitier performant, veloce, leger, polyvalent, accessible en prix,  full frame , avec une taille de capteur qui demeure raisonnable. Je suis desole de le dire aussi crument, mais Nikon D800 ne me semble pas remplir lensemble de ces conditions, alors quen face, chez  Canon , on propose un reflex numerique dont on pourrait penser quil a ete concu en suivant, justement, ce cahier des charges. Il ne faut pas etre grand clerc pour comprendre les raisons qui justifient le succes de  EOS 5D Mark III . Cest le boiter qui seduit, notamment, les jeunes photographes qui cherchent un premier reflex solide, capable de les suivre partout, tout en demeurant relativement leger a traiter. On ma souvent demande de realiser un  benchmark  entre les deux reflex. Cest impossible, tant ces deux-la sopposent. Nikon D800 (36mp) dispose dune puissance de feu numerique que EOS 5D Mark III na pas, mais EOS 5D Mark III (21mp) a une magnifique polyvalence qui fait cruellement defaut a Nikon D800. 
   Ou lon reparle de sous-definitions. 
 La premiere reflexion qui vient a lesprit tient dans la taille du capteur de D800. Trente six megapixels, cest beaucoup et daucuns vous diront que cest trop. Trop ? Montez donc un Nikkor 85mm f/1.4 sur un D800E et faites un portrait en studio, vous changerez rapidement davis. Oui, mais la vie nest pas faite que de portraits en studio. Bien sur, si lon pouvait faire avec D800 ce que lon peut desormais faire avec Nikon D4s, a savoir opter pour une sous-definition, un  format RAW allege , qualifie de  RAW-S , le probleme serait sensiblement contourne. Imaginez deux secondes un reflex numerique dont on pourrait librement fixer la definition du capteur. La taille ne serait plus un probleme, bien au contraire, mais est-ce possible ? Les developpeurs Nikon estiment quun fichier NEF est un  negatif numerique , quon peut developper en jpeg selon lusage approprie a son besoin, mais quelque soit le choix on conserve toujours la pleine substance du capteur. On comprend que dans ce contexte, Nikon nait pas induit de notion de sous-definitions dans D800. Mais les choses evoluent et la position de Nikon est desormais moins tranchee, avec lapparition de cette fonctionnalite sur Nikon D4s qui propose un format RAW-S equivalent a un quart de definition du capteur. On garde toute la puissance du RAW, toute sa pertinence tout en ayant un fichier plus leger a transferer, et ca cest bigrement interessant ! A titre dexemple, sur un D4s et son capteur de 16,2mp, un quart de definition du capteur permet de generer un fichier a taille reduite de  2464 x 1640 pixels  sur 12 bits (au lieu de 14 bits pour un fichier RAW standard). Je vous laisse imaginer tous les benefices de cette fonctionnalite transposee a un reflex du calibre de Nikon D800 et son capteur de 36mp.  
   Cest quand le bonheur ? 
Je vous vois venir. La, vous me demandez pourquoi Nikon nintegrerait pas cette fonctionnalite sur D800 ? Il semble bien, malheureusement, que les sous-definitions ne soient pas des specifications que lon peut ajouter par  firmware . En revanche, je veux bien parier un  Breizh Cola  au prochain salon de la photo, que le successeur de Nikon D800 implementera la fonctionnalite RAW-S et permettra de gerer des fichiers NEF de qualite intermediaire. Si entre temps la taille du capteur pousse encore au dela de 36mp, cest une fonctionnalite qui pourrait etre tout benefice pour Nikon. Et la grande question est : quand ? Il sest passe deux ans entre lannonce de D4 et celle de D4s et pour memoire Nikon D800 fut annonce en fevrier 2012, il y a donc deux ans. Peut-on esperer lannonce dun successeur a D800 dans les semaines ou les mois qui viennent ? Pas sur, Nikon ayant deja fort a faire avec la sortie du nouveau fleuron de la gamme. Mais une chose me semble acquise. Le prochain reflex Nikon D8xx integrera la fonctionnalite RAW-S. Et plus si affinites.     
 
 
        </text>
</document>
