<document>
	<date>2012-09-04</date>
        <title>Banc dessai Shots. Sony XQD 64Go serie S sur Nikon D4. Quand le must des cartes de stockage rencontre llite des reflex professionnels.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>banc d'essai</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>sony</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>XQD</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Ca vous dirait de tester des cartes Sony XQD sur votre Nikon D4 pendant les Charrues ?  A lautre bout du fil cest  Sony France  qui me fait cette imparable proposition. Tester une nouvelle technologie sur un truc aussi maousse que les Charrues, est-ce bien raisonnable ? Jai accepte sans plus denthousiasme que ca, mais loccasion etait vraiment trop belle pour ne pas saisir la balle au bond, dautant que Sony France me proposait de tester ses deux types de cartes, le modele  32Go  en  serie H  et le gros morceau, le  must , la carte  XQD 64Go  en  serie S , celle qui bouffe de limage a  168Mo/seconde , oui, vous avez bien lu. Cette carte cloue au pilori toutes les cartes compact flash qui se trainent (si jose dire) a 60Mb/seconde pour une Sandisk Extreme voire, dans le meilleur des cas, a 90 ou 100Mb/seconde pour une Extreme Pro. En meme temps on imagine que si  Nikon  a decide dembarquer cette technologie signee conjointement avec  Sony  et  Sandisk  dans son reflex pro haut de gamme D4, cest que la marque jaune a de bonnes raisons dy croire. Plus performante, plus tassee, on imagine que le double lecteur XQD qui equipera la prochaine generation de reflex pros (Nikon D4s puis Nikon D5) permettra un gain de place appreciable. Mais revenons a notre realite daujourdhui. Le deal, avec Sony France, cetait de tester leur carte  in situ  dans les conditions du live. Et pour ca, que rever de mieux que  Kerampuilh , le  festival des Vieilles Charrues  et ses quatre scenes ? Je dois a la verite de dire quau premier jour du festival jetais pour le moins mefiant. Javais donc parametre le spot compact flash du Nikon D4 comme lecteur principal et utilise la carte XQD 32Go en mode  backup , histoire de tester en douceur. Le lendemain, faisant fi de la trouille qui habite naturellement tout photographe lorsquil teste une nouvelle technologie, jai decide de faire confiance a Sony France et dy aller a fond, en logeant la carte XQD 64Go et en la designant sur le D4 comme carte principale. Je voulais voir et mazette ! Jai vu. 
  Nom de Zeus ! 168 megabits par seconde ?! 
Habituellement je bosse exclusivement en  RAW  mais sur les Charrues jai bosse en RAW + jpeg (fine) pour avoir un fichier directement utilisable, sans etre contraint de passer par un processus de post prod, autant dire que dans ce cadre la velocite presumee de la carte XQD est un avantage majeur.  Veloce , le terme est lache. Cest lindubitable qualite de  cette carte XQD, capable dabsorber un flux a la vitesse astronomique de 168Mb/seconde . Comme me le faisait remarquer un ami du NPS (Nikon Pro Service), on est dans des capacites decriture que nombre de nos disques durs nont pas ! Et la vous me dites ? Mais a quoi ca sert decrire aussi vite ? Cest pourtant simple. Je vous rappelle que  Nikon D4  est capable dengranger jusqua plus de 100 images RAW en mode rafale et que dans ce meme mode rafale Nikon D4 peut travailler a dix ou onze images par seconde, il est donc possible, virtuellement, avec Nikon D4 de shooter sans discontinuer a 10 images par seconde pendant plus de dix secondes daffilee, mais Pour reussir ce prodige, il faut une carte capable dabsorber le lourd flux des fichiers RAW et cest la que la carte au format XQD fait toute la difference davec les technologies existantes. Voila pour la photographie. Un autre secteur est furieusement gourmand en debit et en espace disque, cest la  video . Nikon D4, qui embarque des fonctionnalites video etendues (enregistrement en full HD) est naturellement directement concerne, en offrant aux videastes la possibilite denregistrer un flux video de maniere fluide. 
   XQD. Le must des cartes de stockages 
 Performance ,  velocite ,  compacite . Sur Nikon D4 la carte XQD de Sony tient toutes ses promesses et va meme au dela. Jai eu un vrai coup de cur pour cette technologie, surtout pour la carte serie S de 64Go, une pure merveille capable dengranger plus de 1600 fichiers RAW avec des sessions en rafale de plus de 100 fichiers RAW daffilee sans broncher, sans saturer. Seul bemol, le prix de la nouveaute. En France, a lheure ou jecris ces lignes, deux references sont disponibles, une XQD 16Go QDH16 (environ 200) et une XQD 32Go QDH32 (environ 300). Ces cartes de serie H ont un un debit de 125MB/s. La carte Sony XQD 64Go que jai utilisee aux Vieilles Charrues sur mon Nikon D4 devrait etre disponible en septembre en France pour un prix avoisinant les 500. Cette carte XQD serie S est actuellement le  must  en matiere de carte de stockage, en affichant un debit pharaonique de 168MB/s. Un must que tous les proprietaires de boitiers Nikon D4 se doivent absolument dacquerir sans attendre et sans lombre meme dune hesitation, tant cette technologie XQD decuple les capacites et les performances du meilleur reflex pro actuellement disponible sur le marche. 
   Test XDQ serie S sur Nikon D4 : 126 fichiers RAW sans broncher 
Nikon donne, dans sa doc officielle, le chiffre de 105 fichiers RAW maximum en mode rafale sur Nikon D4, jai voulu tester et savoir sil est possible de monter au dela de cette limite. Jai parametre mon D4 au format RAW (compression sans perte), echantillonage 12 bits, 11 vues par seconde, sensibilite 100 iso, AF desactive. Jai pu shooter pendant une grosse dizaine de secondes et engranger 126 fichiers RAW. La performance de la carte XQD savere donc impressionnante a deux niveaux. Pendant la prise de vue, ou son debit astronomique enregistre limage a tres haut debit et a lissue de la prise de vue ou sa capacite denregistrement des images du buffer a la carte fait aussi toute la difference avec les cartes compact flash classiques. 
   Nikon D4 face a la concurrence de Canon EOS 1DX 
 Canon EOS 1DX  affiche une prise de vues en rafale a 12 images par seconde (14 vps en mode ultra rapide), mais a y regarder de plus pres, la capacite du nouveau boitier pro de la marque rouge en matiere denregistrement de fichiers au format RAW na aucune commune mesure avec la puissance de feu de  Nikon D4 . Selon Canon ( cf la fiche technique de EOS 1DX en cliquant ici ), le nouveau boitier EOS 1DX dispose, je cite, du mode de prise de vues ultra-rapide exceptionnel, permettant des rafales continues de 120images au format JPEG large (36images RAW). La performance de 14 vps, cest bien, mais tenir la distance sur la duree et le nombre de fichiers engranges, cest mieux. EOS 1DX, 14 vps, 36 images RAW. Nikon D4, 11 vps, 126 images RAW.  Ite missa est  (la messe est dite). En equipant son reflex pro du  must  des cartes de stockage, Nikon fait un pari sur lavenir. Et on peut imaginer sans peine qua  168mbps , ce pari va saverer gagnant. Aucun doute possible. Lavenir de la carte de stockage secrit en trois lettres.  XQD . 
   en savoir encore plus sur la technologie XQD sur le site de Sony 
 
 
 
        </text>
</document>
