<document>
	<date>2013-10-07</date>
        <title>Photographie. Lunion de la lumire, des cristaux dargent et dun zeste de folie.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>pinhole</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je crois que la pire insulte quon puisse faire a lauteur dune photographie cest de lui demander avec quel materiel il a realise son cliche. Parce que reduire une photo a la simple definition dun materiel, cest a la fois reducteur et offensant pour son auteur. Ce matin, je suis retombe par hasard sur un cliche realise par  Vincent Montibus , qui ne vous est pas inconnu si vous etes un fidele lecteur de Shots. Pour les autres, Vicent est un grand fada de limage, createur de cliches ou il mele un soupcon donirisme et son regard tendre, parfois surrealiste. Comme son autoportrait a la lessiveuse. La, dans le cas du cliche dont je vous parle, pas de mise en scene. Juste un regard sur  le Pont des Arts , une dose de patience et un materiel venu dun autre temps, puisquentre autres choses Vincent est un grand collectionneur dappareils anciens, sauf qua la difference du collectionneur lambda, Vincent, lui, utilise ses appareils.  Pour voir. 
 Vincent a realise des tas de jolis cliches avec des tas dappareils differents (dont une chambre assez monumentale), mais ici point de besoin dun materiel evolue, que nenni. ici on revient aux fondamentaux de la photographie dans ce que ce mot a de plus strict, de plus radical. Une boite, un film, un trou dans la boite. Voila pour le decor. Les ingredients ? De la lumiere (un peu mais pas trop), un regard, de la patience, un zeste de chance, une pointe de passion. Ici, avec le  pinhole , rien nest sur, rien nest exact et encore moins definitif. Soit tu es dans les cordes et la magie opere, soit tu es a cote et tu vas aux fraises. Mais quand ca fonctionne, quand la magie est la, elle grave sur le film sensible le reflet de la realite et offre une image douce, surannee, qui semble surgie du passe, gommant les notions de modernite. On imagine alors lemotion qui a du saisir les premiers photographes lorsquils ont realise tout le profit quon pourrait tirer a reproduire une certaine vision de la realite. 
 A lheure ou on ne parle que de materiels, de montees en iso, doptiques raffinees et de post production outranciere, je trouve particuierement agreable de retrouver le sens des realites par la grace de lunion entre la lumiere, une simple boite en bois et quelques critaux dargent. Et pour orchestrer cette joyeuse alchimie, un photographe explorateur et passionne. Et un peu fada. 
  photo : Le Pont des Arts, Paris. (credit :  Vincent Montibus ) 
   voir le site Zero image pinhole camera 
   voir les cliches de Vincent Montibus sur FlickR  
   relire larticle de Shots consacre a Vincent Montibus 
 
 
        </text>
</document>
