<document>
	<date>2008-04-10</date>
        <title>Deux expos pour le prix dune.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>art rock</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>expos</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>vauban</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>publications</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Et une expo Cinquieme nuit alors, cest pour quand ?  Une expo, mine de rien, cest beaucoup de travail, de temps et moi, du temps, jen nai pas, en tout cas pas autant que je voudrais en consacrer a la photographie. Parce que, au fond, etre photographe, cest un putain de chemin de croix. Sil suffisait de prendre un boitier, une pose inspiree et dappuyer sur le declencheur, ca se saurait. Plus javance sur mon chemin, plus mon niveau dexigence seleve et plus ca fait mal. Mais une constante demeure. La photographie reste un plaisir solitaire et je ne me sens jamais aussi bien que lorsque je shoote, seul, a linterieur de ma bulle ou plus rien nexiste, je suis comme un autiste, a limage du chercheur de phases de Grand Corps Malade. Je parcours mon chemin en solitaire, je ne cherche aucune reconnaissance, je ne cherche quun plaisir qui dure, generalement un soixantieme de seconde, puis qui se fige a jamais sous mes yeux lorsque, seul encore, je derushe. Alors ce qui suit ne mappartient deja plus, lorsque mes photos circulent et disparaissent sur le reseau. Quimporte. Jai vecu ce privilege detre la, au debut de laction et davoir essaye den saisir linstant. Le sourire de Constance, la candeur de Kazu, le clin doeil de Catherine, la flamme de Victoria Alors quand un projet dexpo a pris forme pendant le festival  Art Rock , avec pour thematique les filles sur scene, je me suis dit pourquoi pas ? Et, pendant quon y est, dans la serie  deux expos pour le prix dune , jai aussi ressorti une dizaine de cliches darchives realises en 2004 sur le premier concert des  Fleshtones  au  Vauban , des photos qui seront exposees pendant une periode tres courte (du 5 au 14 mai) a lEspace Vauban. 
  expo Girls rock ! pendant Art Rock a la Bibliotheque municipale de St Brieuc 
 expo The Fleshtones du 5 au 14 mai a lEspace Vauban Brest   
 
 
        </text>
</document>
