<document>
	<date>2010-01-28</date>
        <title>Apple iPad. Un bel objet nomm dsir.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>apple</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Apple  vient de presenter  iPad , un peripherique communiquant via internet, a mi-chemin entre un  iPhone  et un ordinateur portable  Macbook . Une fois depasse limpact du bel objet, fin, leger, race comme Apple sait les concevoir, on en arrive rapidement a imaginer ce que les photographes (et accessoirement les videastes puisque desormais la frontiere entre photo et video est etroite) vont pouvoir faire de cet outil merveilleusement communiquant. Et pendant la  keynote  qui sest deroulee hier,  Steve Jobs , le boss dApple, na pas manque son show jubilatoire avec iPad, en particulier au chapitre de limage numerique. 
 Et il est vrai que iPad se prete volontiers aux presentations photos, dabord dans sa capacite a orienter son ecran au format portrait ou paysage, selon linclinaison quon donne a lecran. Ce qui est interessant avec iPad cest que dans sa capacite de base  16 Go  il va etre possible de stocker des milliers de photos que le photographe va pouvoir ranger en thematique, jai meme envie de dire  en tas  puisque cest la facon dont les photos sont montrees. On tapote dun doigt, on choisit son tas de photos, dun geste du pouce et de lindex on etale les photos sur lecran de 10 pouces. La navigation dans les photos est aussi  sexy  quintuitive et jimagine que lobjet iPad va faire des ravages dans les milieux  hypes  de la mode, pour ne citer que celui-la. 
 Pour pouvoir montrer des photos sur iPad il faut dabord lalimenter, cest la que le bat blesse. Pas de port USB, on va donc devoir synchroniser avec iPhoto sur son Mac (ou son PC) ou bien aller les chercher via internet sur un volume distant. Apres tout pourquoi pas, lhebergement de donnees distantes est un service qui va se developper dans les annees qui viennent. On stockera de plus en plus nos donnees de maniere deportee, sur des volumes distants de grosse capacite (exprimee en tera octets). De toute facon iPad na pas pour vocation premiere de remplacer un Mac portable, mais plutot detre un peripherique complementaire. Ce qui est interessant cest quune fois les images sur iPad, la presentation des cliches devient immediatement plus attractive (je passe sur la possibilite un peu niaise de realiser des diaporamas avec une musique en background) et iPad devient alors un peripherique de presentation tres vendeur. 
 Je ne serais donc pas etonne, dans les mois qui viennent, de voir iPad fleurir entre les mains de nombreux photographes. Quant aux videastes, a tout ceux qui utilisent desormais leur EOS 1D Mark IV ou leur D3s pour realiser des videos, ils vont aussi a coup sur craquer pour iPad, dautant que son prix dintroduction (inferieur a 500$) le rend encore un peu plus attractif. 
   en savoir plus sur iPad : lire larticle sur Macacoco. 
 
 
        </text>
</document>
