<document>
	<date>2010-05-12</date>
        <title>Cinq bonnes raisons de ne pas quitter Canon (pour le moment).</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>EOS 7D</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Finalement, je vais faire encore un bout de chemin equipe en  Canon . Une voie tracee il y a bien des annees, un peu par hasard dailleurs, et puis un choix qui sest maintenu au fil du temps. Mais dans une vie, rien nest definitif. Je nopte pas pour  EOS 1D Mark IV  qui est un boitier performant mais dont les defauts en basse lumiere sont redhibitoires, pour un photographe qui travaille la nuit et quand on a comme moi tenu un  Nikon D3s  en main, un reflex pro aussi ultime que polyvalent. Je realise quune bonne partie des arguments qui me font rester fidele a Canon tiennent de lirrationnel. Mais quon ne sy trompe pas. Comme le disait  Moliere , il y va aussi  de la sagesse dattendre   
 1- Les couleurs 
Avec malice un photographe de mes amis (qui se reconnaitra) me disait recemment que si autant de photographes equipes en  Nikon  travaillent en noir et blanc, cest parce que la gestion des couleurs chez Nikon est calamiteuse. Il plaisantait bien sur. Je pense que ce quil voulait mettre en avant, surtout, cest la qualite de la gestion des couleurs  made in Canon , ce que  Jean-Philippe Gremillot  designe par  le veloute Canon . Cest ce truc un peu magique qui fait que lorsque vous regardez un cliche signe avec un reflex Canon, vous avez ce ressenti si particulier lie aux couleurs. Tous les photographes equipes en Canon et tentes par un eventuel  switch  vers  Nikon  se sont, a un moment ou a un autre, poses cette question. Nikon, daccord, mais  quid  de la  gestion des couleurs  ? 
 2- Le plaisir 
Dans le comparatif  Nikon vs Canon , jai essaye de decrire le plaisir que jai eu a shooter avec EOS 1D Mark IV. Il ny a rien de mieux pour un photographe que de se sentir en phase avec son materiel, cest meme carrement essentiel. Dailleurs entre nous, ca nest pas specifique aux photographes. Jai le sentiment que la photo de concerts (et du spectacle vivant en general) a meme tendance a decupler ce bonheur de photographier. Cest ce que ce cher Henri resumait en une phrase :  mettre sur la meme ligne de mire la tete, lil et le cur . Je ne pense pas quon puisse faire un bon cliche en faisant la gueule. 
 3- Les optiques 
Jai utilise pendant des annees une optique dexception, sur un boitier dexception. Cetait un 55mm aspherique f/1,2, monture FD, sur un  Canon F1  (puis un  F1n ). Les connaisseurs apprecieront. Ensuite jai eu un  EOS 3  avec un 70-200 2,8L (puis le modele IS). On lit souvent que les boitiers passent et que les optiques restent. Et la question de savoir sil est preferable de privilegier dexcellentes optiques a un excellent boitier ne se pose pas. Cote  optiques , Canon reste devant Nikon, meme si le loin devant est desormais un simple devant. Devant en completude, souvent en qualite et aussi en prix. Chez Nikon ne cherchez pas lequivalent en optiques Canon, ca nexiste pas, pas pour le moment. Meme si, au risque de me repeter, Nikon a fait des avancees considerables en la matiere. 
 
 4- Laffectif 
Recemment, je lisais une pensee du  Dalai Lama  sur son  twitter . En substance, cet homme sage parmi les sages dit que la vie nest pas possible  sans compassion et sans affection . Je le crois volontiers. Je pense aussi quune photo faite sans cur ne donnera jamais une grande photo, de celle dont on se souviendra. Je vois passer des tonnes dimages sur internet et je me dis que finalement bien peu resteront dans ma memoire. Dailleurs, quand jy repense, a ces cliches qui mont marque, je vois passer une photo de  Cartier-Bresson  (derriere la Gare Saint Lazare), Cali et Miossec a Ouessant par  Gassian , un portrait de Daho par  Antoine Le Grand , un portrait de Marylin par  Richard Avedon . Je peux photographier des gens que je naime pas, mais a tout prendre je prefere shooter des gens que jaime, parce quen general, ils me le rendent bien. Laffectif est indissociable de ma vie et des images que je capture. 
 5- La culture 
Cest sans doute lelement le plus subjectif, le plus irrationnel, le parametre le plus improbable qui fait que je ne souhaite pas quitter Canon, en tout cas pas pour le moment. Simplement parce que Canon est etroitement associe a ma culture photographique, depuis toujours.  
   Se donner du temps 
Je veux bien prendre date, des aujourdhui. Je suis convaincu que dans lannee qui vient  qui va donc nous mener, disons jusqua juin 2011  nous allons vivre des moments absolument passionnants, riches en annonces et en rebondissement, tant chez Canon que chez Nikon.  
 Dabord  Canon . Comme me le disait un responsable de la filiale francaise au salon de la photo 2009 :  Canon na pas lintention de rester les bras ballants !  Jen suis convaincu. Il ne faudrait surtout pas sempresser de releguer Canon a une vulgaire place d outsider . Dabord il y a eu  EOS 1D Mark IV  ou Canon a su montrer sa capacite devolution, je pense a lautofocus et a cette capacite de produire une image dune qualite optimum. Dans lannee qui vient, Canon est attendu sur  EOS 1Ds Mark IV  et sur le successeur de 5D Mark II. Un  EOS 5D Mark III  en 2011 est dans le domaine du probable, avec des  specs  qui risquent de decoiffer, notamment dans le domaine de la video (format Raw ?) mais aussi surement avec un autofocus largement optimise par rapport au modele precedent.  
 Ensuite  Nikon . Comment douter une demie-seconde de ce qui va deferler en matiere de reflex et doptiques professionnels signes Nikon ? Dabord, un successeur plus que probable a lexcellent  D700 . Il avait herite de fonctionnalites de son grand frere  D3 , on peut imaginer sans peine des specs heritees du genial  D3s , en particulier au niveau de le gestion des sensibilites. En verite je vous le dis.  Le successeur du D700 va faire tres, tres mal , car Nikon est pret a nous proposer le  reflex ultime  tout en voyageant leger. Et puis evidemment, on lorgne du cote du  D4  et la encore on peut sattendre a laccord parfait, avec une liste de specs longue comme le bras. Du cote des optiques, aussi, il y aura sans aucun doute du lourd. Nikon va chercher a combler son retard en la matiere. Les sorties recentes du 70-200 2,8 VRII, du 24 f1,4, du 16-35 f4, du 300 f2,8 VRII, du 200-400 f4 II,  etaient deja un signal fort. Le message est clair : en matiere doptiques il faut aussi desormais compter sur Nikon. Message recu. 
   et maintenant ? 
Jai envie de dire que  la vie continue !  Jai (mal) vecu lepisode 5D Mark II, puis le test EOS 1D Mark IV, je vais tester dans les semaines qui viennent  EOS 7D , histoire de me faire ma propre opinion sur un boitier controverse qui a provoque des reactions houleuses a sa sortie, je pense aux tests de  Darwin Wiggett  (et a son article ravageur  7D le boitier que nous voulions aimer ) ou a  Ole Jorgen Liodden  (de feu  Canonfieldreview  rebaptise  Nikonfieldreview  depuis que Ole eut decide de switcher) qui avait largement contribue a tartiner sur le sujet. Entre nous, je netais pas moi-meme blanc brun a lepoque, pour ce 7D que javais qualifie de  Canada dry de 1D Mark IV . Dailleurs, cest a lissue de lepisode 7D que javais decide que, desormais, je ne mexprimerais plus sur un boitier sans lavoir moi-meme teste. Rendez-vous, donc, dans les jours a venir, pour un test grandeur nature, sur le terrain, avec EOS 7D. 
 
 
        </text>
</document>
