<document>
	<date>2015-01-21</date>
        <title>Mathieu EZAN, photographe pro utilisateur de Capture One Pro</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>Capture One Pro 8</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photographes</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>festivals</category>
                <category>materiels</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>
 Capture One Pro vu par Mathieu EZAN 
 On ne presente plus  Mathieu EZAN , photographe independant, il travaille avec le meme talent, la meme passion et un enthousiasme intact dans le domaine de la musique (il a signe plusieurs clips video et collabore avec de nombreux groupes) comme de la photo de mariage. Il est aussi membre de lequipe des photographes officiels du  festival des Vieilles Charrues . Mathieu est un esthete de limage autant quun professionnel exigeant. Il sait ce quil veut et maitrise la chaine graphique. Cest un inconditionnel de  Capture One Pro  et il nous dit pourquoi. 
 1- Depuis combien de temps utilises-tu Capture OnePro ? 
Jai decouvert Capture One il y a un moment de cela mais je nai franchi le pas quil y a seulement un ou deux ans alors que je cherchais a dynamiser ma methode de travail tout en cherchant un rendu qui pourrait tirer mes images vers le haut. 
 2- Avant de choisir Capture One pro, tu utilisais dautres logiciels de traitement dimages ? 
Jai toujours, et encore aujourdhui, utilise  Photoshop , car cest tout simplement loutil le plus complet qui soit, certes pas le plus intuitif mais il permet de pousser a lextreme les moindres traitements et il marrive dans certains cas de lutiliser en complement de Capture One. Il demande juste detre curieux et doser les experimentations, tout en restant raisonnable, mais apres un peu de pratique, on realise les possibilites quasi infinies du logiciel. 
 3- Quelles sont les deux ou trois qualites essentielles qui tont pousse a choisir Capture One Pro ? 
La premiere et principale qualite de Capture One cest son rendu couleur, bien plus flatteur, plus naturel, des details mieux conserves Ensuite pour sa simplicite, son organisation et la rapidite avec laquelle je peux traiter une serie de photos sans avoir limpression de bacler mon travail, un gain de temps considerable ! Sa gestion du bruit est egalement bluffante. Pour resumer jai le sentiment de faire de meilleurs traitements, en moins de temps. 
 4- Que manque-t-il selon toi a Capture One Pro que tu utilises aujourdhui ? 
En dehors du traitement noir et blanc, dont il marrive parfois de preferer celui de Photoshop, pour une simple question de gout car je naime pas toujours avoir des noirs et blancs trop propres, je nai pas encore vraiment trouve les reelles limites du logiciel Capture One pour lutilisation que jen ai. Je nai dailleurs pas encore decouvert celui-ci a 100% donc il est un peu tot pour me prononcer a ce sujet. 
 5- Quel regard portes-tu sur les deux autres logiciels du test, Lightroom et Capture NX2 ? 
Je nai pour ma part jamais essaye Capture NX2, mais je me suis essaye plusieurs fois a Lightroom qui ne ma jamais convaincu, je lai toujours considere comme un sous photoshop, plus intuitif, mais je nai jamais reussi a y obtenir daussi bon rendus. Je lai par consequent depuis longtemps mis au placard. 
   voir le site du photographe Mathieu EZAN 
  photo : de gauche a droite, Mathieu EZAN et Pierre HENNEQUIN photographes au festival des Vieilles Charrues juillet 2014 (credit photo Herve LE GALL) 
 
 
        </text>
</document>
