<document>
	<date>2014-12-17</date>
        <title>Lomography Konstruktor. La plus belle ide cadeau de Nol depuis linvention de la photographie.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>Fujifilm</tag>
                <tag>instantane</tag>
                <tag>Konstruktor</tag>
                <tag>lomo LC</tag>
                <tag>Lomography</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>Polaroid</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Lomography Konstruktor. Lappareil photo DIY 
 Aucun doute possible. Vous voulez faire plaisir a un photographe et vous ne savez  absolument pas  quoi lui offrir a Noel, sans pour autant vous ruiner, tout en etant sur que vous allez mettre dans le mille ? Pas de panique, jai ce quil vous faut. Quil soit amateur, professionnel, equipe en  Nikon , en  Canon , en  Leica  ? Pas grave. Quil ait craque pour un  Fuji serie X  ou le dernier  Sony Alpha  ? Aucune importance ! Tous les photographes, je dis bien  tous , les fondus dimage, les pros du declencheur, les allumes de limage, tous (et toutes) ont ete un jour un enfant. Et quel moment plus delicieux que  Noel  pour retrouver son ame denfant ? Tenez, prenez un photographe au hasard, moi par exemple. La premiere fois que jai entendu parler de  Lomography Konstruktor , ma premiere pensee a ete : Oh lala ! immediatement suivie de Mazette ! Jen veux un ! Et la premiere fois que jai vu cet appareil photo a construire soi-meme  cetait au Salon de la Photo le mois dernier  mes bras men sont tombes. 
 Petite retour historique sur  Lomography , grand constructeur dappareils photo camarade, a lorigine base dans lex-Union Sovietique. Si je vous dis  Lomo LC , un appareil photo capable de toutes les pirouettes, du meilleur comme du pire, mais qui ne laissait jamais son utilisateur indifferent, je suis sur que ca vous parle. Avec cet appareil photo on pouvait tout faire, jusqua bidouiller son format et prier le tsar de toutes les Russies quon soit tombe sur une bonne serie, de celle qui ne fuyait pas. Le temps a passe au pays des soviets, leau a coule sous les ponts de  Saint Petersbourg  et on pensait  Lomo  aussi surement disparu que le dernier bolchevik sous les decombres du mur de Berlin. Mais non. Vague numerique, disparition des pays de lest, le petit Lomo navait pas lombre dune chance de survivre a ce cataclysme historique et technologique et naurait jamais du sen relever. Jusqua ce quon se souvienne de lui, au debut du vingt et unieme siecle et quil redevienne furieusement  tendance , avec sa degaine plastique hors norme, par la grace dune bande dallumes. De grands enfants, carburant au design leche qui donne envie, activerent limpulsion qui allait faire revivre  Lomo . Le pari etait gonfle, audacieux mais Lomo cest dabord un style, une autre facon de faire de la photographie. 
 Il suffit de regarder la gamme  Lomography  pour en comprendre le succes. Ici, la marque ne se contente pas de surfer sur une certaine tendance  revival  de largentique, que nenni. Lomography va au dela, anticipe la demande en creant le besoin. Il y a une fascination pour  Polaroid  ? Lomography cree une gamme dediee aux photos instantanees,  Lomo Instant , utilisant Fuji Instax. Faire un  selfie  avec les potes, cest bien, mais que chacun reparte illico avec sa photo papier cest mieux. Mais revenons a mon coup de coeur du jour,  Konstruktor . Le plaisir commence des lemballage, des louverture du paquet. Des gamins je vous dis ! On ouvre la boite que deja on est emerveille, comme des gosses, non, mieux.  Avec Lomography Konstruktor, on redevient des gosses . On dirait la maquette  Heller  de mon enfance, avec les pieces de chaque cote, meme le petit tournevis est livre avec. On etale les pieces sur le bureau et cest parti ! On nest plus la pour personne. Je me souviens de mon premier appareil photo, un stenope fabrique avec une boite a chaussure, javais onze ans. Au fur et a mesure que lappareil prend forme, je me dis quil y a du genie dans cette demarche. Proposer a un photographe de construire lui-meme son appareil photo, cest bien vu. 
   Le montage 
Alors que jecris cet article et que je fais les photos du packaging en studio, cest  Olivier  (mon chef operateur) qui soccupe du montage. En moins dune heure, Olivier a termine dassembler le  Lomography Konstruktor  et me confirme que cest sans grande difficulte, tout au plus un peu de patience. Une fois monte, on peut customiser son appareil photo, puisque des stickers de couleurs sont livres avec. Decidement les  kids  de Lomography se sont bien amuses. Le modele dont je dispose est dote dune prise synchro pour le flash, on peut donc utiliser un flash equipe dun cable synchro (ca se trouve pour trois fois rien sur internet). Voila, maintenant on est pret. 
 Lomography Konstruktor  est un appareil photo, un vrai, avec une visee reflex de type visee 6*6 qui se deploie. Une lentille grossissante permet de visualiser la scene. Loptique est un 50mm f/10, oui vous avez bien lu, f/10, mise au point de 0.50m a linfini. La prise de vue nous ramene aux origines de la photo, on arme delicatement un levier qui ouvre lacces au viseur, on fait la mise au point et on declenche. Je nai pas eu loccasion de faire des photos avec Konstruktor pour devidentes raisons de  timing , je conseillerais de privilegier les photos en exterieur par temps clair. Lappareil ideal a emporter avec soi en vacances et la garantie de ne pas passer inapercu ! 
   Et quest-ce quon dit ? Merci Lomography ! 
Oui, merci Lomography. Merci davoir ravive nos regards de gamins sur la photographie. La question nest pas de savoir si on va faire des photos avec  Konstruktor  ou pas. Permettre a un fondu de photographie de construire lui-meme son appareil photo est une idee de genie. Quon puisse se dire en regardant Konstruktor cest moi qui lai fait ! confere a ce petit appareil photo en plastique argentique une pertinence que le plus beau reflex numerique du monde naura jamais. En permettant de construire soi-meme son appareil photo, Lomography ouvre toutes grandes les portes du reve. Ce reve que je faisais, gamin, decrire une image par la vertu de la lumiere et de quelques cristaux dargent. Cest ca.  Lomography Konstruktor  cest un reve de gamin. Et un reve denfant, ca na pas de prix. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                
                 
                 
 
   vous voulez acheter et offrir un Konstruktor ? Cest sur le site Lomography 
  
 
 
        </text>
</document>
