<document>
	<date>2009-02-27</date>
        <title>Sun, longboard, sex wax and rockn roll : Tahiti 80 strikes back !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>electro</category>
                <category>festivals</category>
                <category>jazz</category>
                <category>la carene</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>vauban</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Je crois que jai rarement ete aussi heureux de reprendre la route des concerts, apres une pause hivernale qui ma fait le plus grand bien. Samedi, direction le  Run ar Puns , une salle definitivement mythique (a vrai dire  Run ar Puns  et  mythique  cest un pleonasme), a mi-chemin entre Brest et Quimper. Une salle ? Non, un chaudron, une longere tout en granit et une grande cour de ferme facon mode de Bretagne, un lieu totalement intemporel, aussi belle dehors que dedans. Dailleurs dedans, ce qui frappe cest une ambiance quon ne trouve nulle part ailleurs, surtout quand cest  a bloc Jean Floch  (ce qui arrive assez regulierement vu la qualite de la programmation) le Run ar Puns (il parait quil faut prononcer  reune art pince  mais pour ma part jai toujours dit  reune ar peunsse , eh ouais plus punchy) cest vraiment un ilot paradisiaque facon  Tahiti , avec tout plein de vahines chaudes comme des punch cocos assaisonnes au tabasco. Donc, demain soir,  Tahiti 80 , le combo  french touch  le plus celebre dans lEmpire du Soleil Levant, LE groupe qui fait tremper les petites culottes des  mangas girls  estampillees  made in Japan , revient nous fredonner ses petites bluettes dans la grande tradition de leasy listening US, matine de  french touch  et nous faire le coup du revenez-y facon love is all around. Et hop ! On sera (enfin !) en mars, direction le printemps (la saison, pas le magasin bande de nazes, quest-ce que jirai bien foutre au Printemps dabord ?) avec quelques concerts en ligne de mire, allez hop ! Au hasard et dans le desordre,  Cirkus feat. Neneh Cherry  (faites une recherche sur  Girls-rock.net ),  Maria Modiano  (oh ! lala !) en ouverture de  Peter Von Poehl   un concert vaubanesque hautement recommande, classe  putain de concert  en 2007 -,  Martin Rappeneau  (classe  putain de concert  en 2006), quelques sets de jazz classieux dont  Next , une touche delectro avec  Elisa Do Brasil  (rien que le nom ca donne envie), et puis, evidemment, un detour par Carhaix, tatataaa ! (14 et 15 mars) pour  les Vieilles Charrues remettent le son  (en attendant de faire peter les amplis a Kerampuihl cet ete avec qui-vous-savez). Du soleil, des  manga girls , une limonade au Vauban, un petit creme au Run ar Puns. Je ressors ma longboard et mon sex wax.  The serial shooter is back . 
 
 
        </text>
</document>
