<document>
	<date>2011-07-20</date>
        <title>Yelle ou lhistoire de la petite grenouille verte devenue Princesse.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>art rock</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>electro</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>electro</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Il etait une fois un photographe de concerts qui trainait ses guetres dans tous les festivals du Royaume. Ce photographe qui etait un bon gars, quoiquun peu bougon, avait pour passion de capturer des images dans une boite magique que seuls quelques inities comme lui etaient vraiment capables de maitriser non mais sans blague ! Ainsi donc cette annee-la (lalala lalala), alors quil sen allait sur les verts chemins des contrees du nord, il croisa la route dune petite grenouille verte bien jolie malgre son statut de grenouille. Croa ! fit la grenouille ! Ote toi de mon chemin, maudite bestiole, ou jassaisonne tes cuisses que tu as fort jolies au demeurant dail, de boursin pret a cuire et de fines herbes lui lanca le photographe, plus chonchon que jamais. Mais ! Je ne suis pas celle que tu croa ! repliqua la reinette en sautillant sur le bras du massif central, je suis une princesse ! Cest cela oui ! repliqua le photographe goguenard avant dajouter et moi je suis le Prince Philippe et si ca continue tu vas me demander mon 06. Allez ! Ouste ! Jai a faire ! Je vais a Artrock et je suis en retard !. La petite grenouille expliqua alors quelle aussi se rendait au pays dArtrock et que le voyage serait moins long si elle pouvait embarquer, et quelle serait discrete, ce qui fut fait mais a condition quelle se taise.  
 Ainsi donc lequipage arriva en vue dArtrock, le photographe laissant la la petite grenouille vaquer a ses occupations tandis que lui sen allait capturer limage des etoiles. Puis, un soir venu, le photographe croisa une frele jeune fille qui sagitait en tout sens sur une scene, arborant un collier en plastique multicolore du plus mauvais gout tout en scandant des mots mis bout a bout qui navaient ni queue, ni tete en tout cas pour lui. Mais, laissant son instinct le guider, ce qui lui avait bien reussi par le passe, il decida finalement de capturer quelques images, meme si ces gesticulations en rythme netaient pas sa tasse de the. Il avait seulement retenu un prenom, aussi etrange que le regard chestnut de la demoiselle.  Yelle . Elle ira loin, cette petite ! avait predit un conde de la programmation, ce qui avait fait bien rire le photographe qui sen etait retourne en se frottant le ventre quil avait par ailleurs fort dodu, a lepoque. 
 Le temps passa et le photographe prit quelques annees, perdit quelques kilos, cheveux et certitudes. Il arpentait moins les concerts mais avait rempli sa besace de milliers dimages, de petits princes en herbe, de princesses et de rois dechus. Ah ! Ca, il avait bourlingue, trainant ses boites magiques du nord au sud et dest en ouest. Il repensait parfois a la petite grenouille, se demandant dans lassiette de quel prince elle avait pu connaitre un funeste destin. Et cest ainsi que ce soir-la il se retrouva a CharruesLand, petit royaume magique de Kerampuilh qui chaque annee depuis des temps immemoriaux celebrait le culte de la terre, du sillon, de la musique, des patates au lard et de la biere Coreff en vente partout, surtout au bar numero 4. Ce soir-la donc, lhomme qui avait pris un raccourci pour aller de Glenmor a Gwernig se retrouva par hasard sur le chemin de Grall, rien avoir avec le Saint mais plutot du nom du barde breton. Alors quil sapprochait de la scene, il lui sembla reconnaitre une silhouette, la, sur la scene, devant un auditoire consume et plein a rabord. Dabord il y avait cette figure, longiligne et magnifique, drapee dune tunique aux fils cousus dor, de rubis et demeraudes, la tete encapuchonnee, baissee, comme un boxeur pret au combat. Welcome to fight club. Et puis vinrent la musique, les sons, une mise en lumiere parfaite, un show energique, vibrillonant, etincelant, une voix posee, parfaitement rythmee, un gros son, vous savez ? De celui qui donne envie de taper du pied pour mieux entrer dans le rythme, se laisser envahir par le rythm of the beat comme disait ce cher Peter, prince de la Genese et de Bath reunis. Diantre, mais qui etait donc cette princesse de lelectro que le monde entier, semble-t-il, nous envie ? Cest lorsque la capuche tomba que la verite apparut. Lorsque le regard de la demoiselle croisa les collimateurs de la boite magique du photographe, bouche bee. Il lui sembla quelle lui parlait. La petite grenouille etait devenue princesse par sa seule grace, par sa maitrise des images et des sons. On etait a mille lieues de lesquisse. Le photographe etait emu. Il ecrasa une petite larme sur son gros cur de vieux con et sen repartit vers dautres aventures. En quittant la scene, la princesse lui fit un petit signe de la main dont il eut la faiblesse de croire quil lui etait adresse. Sur la route de Gwernig, alors quil repartait vers sa cinquieme nuit, son fidele compagnon D3s en mains, le photographe croisa une petite grenouille des champs qui lui dit : Croa tu en moi ? 
   photo : Yelle. Festival des Vieilles Charrues, scene Xavier Graal (credit photo : Herve LE GALL) 
   voir le site web de Yelle. 
 
 
        </text>
</document>
