<document>
	<date>2010-09-20</date>
        <title>Le drame de Philip Plisson pose le problme de la sauvegarde des photos numriques.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>apple</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>sauvegarde</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Comme tous les photographes, jai pris le drame vecu par  Philip Plisson  et son equipe en pleine gueule. Voir disparaitre trente ans de sa vie devores par la proie des flammes, cest le pire cauchemar quun photographe puisse vivre. Films argentiques et diapositives sont des supports fragiles qui doivent etre stockes dans de bonnes conditions, a labri de la lumiere, des ecarts de temperature, de lhumidite. Le feu, cest definitif, pour un support argentique, film negatif ou diapo, cest la mort. Idem pour leau. Devant ce malheur, tous les photographes sont solidaires du desarroi de Philip Plisson. Ce drame doit aussi nous interpeler sur  la sauvegarde  de nos fonds photographiques. 
   Numerisation des films argentiques 
Cette sauvegarde passe par la necessaire  numerisation  des films argentiques. Cest une operation longue, delicate, couteuse, mais la numerisation permet le stockage de masse et surtout la duplication des photographies. Cest aussi une operation  durable . Car une fois les films (negatifs ou diapositives) scannes et numerises, leur virtualite numerique leur permet detre a labri de loutrage du temps. Limage est dematerialisee, elle devient une succession binaire, un code. Ce code peut etre copie a lenvi, reproduit, duplique.  
   Duplication et sauvegarde des images numeriques 
Les images numeriques, quant a elles, sont deja des successions de code. Sont-elles pour autant a labri de la perte ? Rien nest moins sur. Le premier conseil a donner a un photographe, cest de navoir aucune confiance absolue dans les supports de sauvegarde. Seule  la multiplicite des sauvegardes numeriques  permet daccentuer les chances de validite des backups numeriques. Vous pensez etre a labri en ayant realise une sauvegarde de vos cliches numeriques sur des supports CD ou DVD ? Lourde erreur. On sait aujourdhui que ces supports ont une  duree de vie limitee  dans le temps. Que cela ne vous empeche pas de realiser des sauvegardes sur ce type de support. Lautre alternative demeure evidemment le disque dur avec une predilection pour le disque extractible. Pour ma part, je stocke mes cliches numeriques sur des supports disques amovibles, dont les capacites vont actuellement de 1 a 2 Teras. Compte tenu du poids des fichiers RAW aujourdhui, une session de deux cents photos cest quatre gigaoctets de donnees, donc, oui, ca grimpe tres vite.  
   Etablir un plan de sauvegarde 
Mes cliches sont sauvegardes a lissue de chaque prise de vue, de ma carte compact flash a mon disque de travail. Jutilise des disques Samsung Spinpoint au format Sata, qui sont de bons disques fiables, extractibles a chaud et cest deja tres bien. Une fois  derushes , valides, developpes, ces cliches rejoignent un disque de sauvegarde. A cette fin jutilise deux docks USB connectes en parallele. Le dock numero 1 contient mon disque de travail, le dock numero 2 heberge le disque de backup. Jai un troisieme disque (backup de 2To) qui nest pas heberge physiquement au meme endroit geographique et qui est mis a jour deux a trois fois par mois. En cas de probleme physique (incendie, vol, degradation, ), jai lassurance que mon fond est a labri, a lexterieur de mes bureaux. Le concept darmoire ou de  coffre anti-feux  permet aussi de mettre les disques durs ou les films argentiques a labri des flammes. Dans le cas de lincendie chez Plisson, cest ce qui a leur permis de sauvegarder de nombreux cliches. Enfin, au dela de ce plan de sauvegardes multiples, je realise egalement des sauvegardes classiques sur supports CD ou DVD. Un jeu de DVD est egalement stocke a lexterieur. 
   Lavenir : la sauvegarde delocalisee 
Dans un avenir proche des solutions techniques vont voir le jour. Ces solutions existent deja sous la forme de volumes distants, de  clouds , de serveurs de sauvegarde, mais elles ne sont pas pour le moment en phase avec les capacites que necessitent les formats numeriques utilises (RAW). Tout au plus, les quelques gigas proposes permettent de delocaliser la sauvegarde de cliches au format jpeg et encore ce service est souvent propose a prix dor. On peut imaginer que des solutions vont bientot etre disponibles, sur des espaces de stockage importants, a des prix abordables et techniquement simples a mettre en oeuvre. Du cote de chez  Apple  lintegration existe deja et il est possible de copier ses donnees sur des serveurs distants heberges dans des salles blanches reparties aux quatre coins de la planete, en toute securite, par un simple glisser-deposer.     
   Card drive dock la bonne config pour assurer une securite correcte 
 Parlons budget. Chez  MacWay  je vous conseille le  CardDrive dock  qui est un dock permettant daccueillir des disques durs au format Sata. En facade le CardDrive est dote de deux ports USB supplementaires et cest BIEN parce que je ne sais pas si vous avez remarque mais on na jamais assez de ports USB ! Et aussi un port compact flash et un port SD/MMC/MS, inutile de vous faire un dessin, pour un photographe ca va de soi. Donc en resume : 
   un dock disque dur  CardDriveDock + disque dur 3.5 1,5 To Seagate 7200 tr/min (112,90) 
   un disque dur interne supplementaire de 2 To Samsung SpinPoint F3 EcoGreen SATA II 3,5 5400tr/mn 32 Mo (104) 
 Au prix tarif daujourdhui 20 septembre 2010 (cest la MacWay expo donc il y a des prix interessants), vous en avez pour 216,90, cest pas le Perou ! Ce a quoi vous ajoutez 14 pour habiller vos deux disques durs Sata dun  etui disque dur interne (7 piece) , indispensable pour proteger vos disques quand ils sont a lexterieur. Notez quil suffit doter la partie superieure de letui pour linserer dans le dock, cest plutot bien pense. 
 Jutilise pour ma part ce systeme de disques durs amovibles depuis pres de deux ans. Cest fiable, rapide, confortable, souple. Mes archives sont stockees sur trois supports physiques differents et jai une sauvegarde supplementaire sur supports CD/DVD. Le risque zero nexiste pas, mais cette configuration permet de reduire la perte des donnees de maniere radicale. 
 
 
        </text>
</document>
