<document>
	<date>2012-09-09</date>
        <title>Hommage  Jean-Philippe Quignon. Comme un gentleman, quelque part entre Glenmor et Kerouac.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festival</tag>
                <tag>hommage</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>On est samedi. Je leve la tete, je regarde par la fenetre, il y a ce joli ciel bleu sur Brest. Jentends la merlette qui squatte mon jardin chanter sur un arbre, des enfants qui braillent et qui samusent, dans linsouciance de lage. Cest une belle journee, mais le cur ny est pas. Parce quhier soir, la nouvelle est tombee, seche et violente comme une gifle, jai vu passer lannonce de ton deces sur  Twitter . Un resume de ton depart en cent quarante caracteres. Lemotion ma envahi et je suis reste la, prostre, incapable de bouger, de dire un mot. Ma premiere reaction a ete dappeler mon ami Jerome, histoire de ne pas plonger, juste pour partager avec lui des silences, mon incomprehension et quelques bribes de souvenirs. 
 Ton nom,  Jean-Philippe Quignon , restera a jamais indissociable du  festival des Vieilles Charrues . Tu etais aussi humain quhumaniste, jaimais ton regard, ta simplicite, ta bonte dame et par dessus tout jadmirais, je dois te lavouer aujourdhui, ta supreme elegance. Cest ca. Tu etais un mec elegant, il y avait ce je ne sais quoi dans ta demarche, un ton pose, une allure a la fois discrete, presque reservee et en meme temps assuree. Chaque annee, comme un rituel, on te retrouvait a lannonce de la programmation et on comptait les jours, avec limpatience des gamins devant le sapin de Noel, qui nous separaient des retrouvailles sur la plaine de  Kerampuilh . 
 Je tai croise le dernier jour de cette edition, tu remontais le petit chemin qui mene de  Glenmor  a  Kerouac , bras-dessus bras-dessous avec Cecile, ta femme. Tu semblais tranquille, apaise et visiblement heureux, parce que les Vieilles Charrues cetait ta dose de bonheur, ton oxygene, ta part de lumiere, comme le benevole que tu nas jamais cesse detre. Bien sur, tu tes arrete, parce que bien sur tu voulais savoir si tout se passait bien pour nous, si on etait heureux, si on avait vu de belles choses. Cetait dimanche, le soleil avait darde sur la plaine. Je tavais parle de  Spinosi  et Helene, ma femme, tavait dit son enthousiasme, le bonheur du public, le partage, lhymne a la joie baroque and roll et javais ajoute : Je ne sais pas qui est le fada qui a eu cette idee completement dingue de programmer l Ensemble Matheus  sur Glenmor, mais en tout cas le gars ne sest pas plante ! Cetait enorme ! Alors le regard de Cecile setait enflamme, elle setait tournee vers toi, te montrant du doigt et setait exclame : Cest lui ! On avait bien ri et comme le gars humble que tu etais, tu avais relativise mais finalement ca te faisait tellement plaisir de partager. On avait parle dalchimie, de la magie des Vieilles Charrues. Ce festival, ton festival pouvait bien se resumer en un mot. Partage. 
 Tu vas me manquer Monsieur Quignon. Tu vas nous manquer a tous, nous les benevoles. Alors a defaut de faire  sans toi , on va continuer de faire  pour toi , meme si ton absence va salement nous peser. Aujourdhui, en ce samedi de septembre, cest toute la famille des Vieilles Charrues qui est en deuil. Les benevoles, les festivaliers, les artistes, celles et ceux qui ont partage, qui ont vibre, qui se sont aimes, qui ont leve les bras bien haut, bref, qui ont vecu cette indescriptible folie que sont  les Vielles Charrues , tous les super heros de Kerampuilh ont senti une immense tristesse les envahir, en ce jour de septembre.  
 Dimanche. Meme le ciel sest assombri. Sur la plaine de Kerampuilh, aujourdhui, le silence est pesant. Les roadies ont ferme les flightcases, le regisseur a eteint les lumieres. Linge-son a coupe la console et dans la fosse les photographes ont pose leur boitier. Que les artistes se souviennent de celui que tu etais, elegant et sobre et surtout, quils nous reviennent, lannee prochaine, pour faire vibrer le public, encore. Parce que cest ce que tu aurais voulu, nest-ce pas ? Que la fete continue et quelle soit belle. Que la magie ne cesse jamais. Tu seras la. Tu seras toujours la, promenant ta silhouette longiligne delegant gentleman, quelque part entre Glenmor et Kerouac, fredonnant les mots du grand Neil, celui que tu esperais tant voir un jour a Glenmor. Hey, hey, my, my. Rockn roll can never die. 
 Herve LE GALL 
 photographe des Vieilles Charrues 
9 septembre 2012 
   photo : Tire de Charrues en juillet 2006 avec Jean-Philippe QUIGNON et les Freres MORVAN. 
 
 
        </text>
</document>
