<document>
	<date>2011-06-29</date>
        <title> la dcouverte du stnop. Les fondamentaux de la photographie, comme un rve de gamin.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>bouquins</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>pinhole</tag>
                <tag>stenope</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Jetais minot, javais quoi ? Onze ans, douze peut-etre. Javais vu laffiche a la  Maison pour tous  du coin. Laffiche disait  Construisez vous-meme votre appareil photo !  Bigre ! Cetait possible ca ? Je men souviens comme si cetait hier. Le responsable du stage (qui durait un apres-midi) etait un vieux baba hirsute dau moins trente-cinq ans qui en savait long, certes, sur la fabrication dun  stenope , mais qui navait guere le sens de lhumour. Moi jetais la avec mon copain plutot pour la deconne et la photographie dans un carton a chaussures etait a mille lieues de mes preoccupations ludiques. Je ne le savais pas encore, mais ca nallait pas durer. Cet apres-midi la, jai decouvert un truc magique qui allait changer ma vie de maniere radicale. Un truc tout simple finalement. Une boite en carton, un petit trou fait avec une epingle, un morceau de papier photographique et on laisse la magie operer. Magie. Cest le mot quand on parle de  stenope . Alors ce matin, quand jai recu au courrier le communique de lediteur  Pearson France  sur le bouquin d Eric MARAIS   la photographie au stenope  jai ete submerge par une emotion vraie. Un retour dans le passe, un bond de plus de quarante annees en arriere. 
 Fabriquer un stenope , rien de plus simple. Une boite bien etanche a la lumiere (une chambre noire finalement) quon peint en noir mat a linterieur pour eviter que la lumiere ne se reflechisse pas, un morceau de papier photo colle sur le fond, un trou et  en avant Guingamp !  Le diametre du trou est important, dailleurs les anglais qui ont le sens du detail designent le stenope du nom de  pinhole photography  (le trou de lepingle). On expose pendant  un certain temps , on explore comme le fit sans doute en son temps ce cher  Joseph Nicephore Niepce , on decouvre avec stupeur que limage simprime a lenvers, on decouvre aussi que selon la taille du trou (de  louverture  donc) certains objets sont plus ou moins flous. Alors on comprend les notions de temps dexposition, douverture, de profondeur de champ et quand on a pige ca, on a compris la base de la photographie. En fait, avec le stenope, on accede aux veritables  fondamentaux de la photographie . Cest cette experience incroyablement excitante qui ma donne limpulsion, lenvie daller plus loin. Jetais fascine par limage a lenvers, sans savoir que mon il fonctionnait exactement de la meme facon. Dailleurs javais suggere que, peut-etre, un jeu habile de miroirs pourrait permettre de visualiser la photo a lendroit, ce qui avait beaucoup agace notre moniteur baba chevelu 
 Eric MARAIS  a eu la geniale et delicieuse idee de proposer avec son ouvrage  La photographie au stenope  un appareil a monter soi-meme. Avec ce bouquin, vous allez decouvrir un monde, creer des images au charme suranne, un brin romantiques, toujours incertaines, souvent decalees. Ca ne coute presque rien, cest vraiment un chouette cadeau a faire a un ptit gamin de onze ou douze ans qui ne sait pas quoi faire de ses jeudis apres-midi (enfin ! De ses mercredis, de nos jours). Le  stenope , cest une porte entrouverte ou la creation na quune limite. Celle de votre imagination. 
   coffret La photographie au stenope par Eric MARAIS prix public 21 (Editions PEARSON France) 
 
 
        </text>
</document>
