<document>
	<date>2009-11-29</date>
        <title>Sandra Nkak au Vauban. Un peu plus prs des toiles</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
                <tag>vauban</tag>
                <tag>world</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Dabord un mot :  triomphe . Cest quoi un triomphe au  Vauban  ? Simple. Cest quand le public refuse de quitter la salle, apres un rappel et trois titres enquilles avec une aisance siderante. Au Vauban ca se passe comme ca, en general. Soit le public est extatique, soit lartiste repart les pieds devant. Hier soir, pour  Sandra Nkake , cetait la premiere option. Elle, elle est revenue, aussi heureuse quincredule avec ce sourire qui ne trompe pas et qui lui va si bien. Elle a rythme des sons venus de nulle part, facon  Nouvelle vague  avec ses mains cognant sa poitrine et jouant de ses joues, un peu comme  Camille . Et finalement elle sen est plutot bien sorti. Carton plein, donc, devant un Vauban bien rempli. Belle performance pour une artiste qui ne beneficie daucune promo sur les radios ou a la tele. Quimporte,  Jacques Guerin  et lequipe de  Quai Ouest , dont le flair artistique nest plus a prouver (pour memoire la prog de lexcellent  Festival du Bout du Monde  cest eux), ont programme, sur un coup de coeur la demoiselle venue cette fois accompagnee dun gang de zicos pointure  king size , je ne vous dis que ca. Allez ! Je ne vais pas remettre le couvert sur ma beate admiration pour cette artiste, decouverte au Run ar Puns, il y a six mois. Cette fille a un sens du  groove  qui deconcerte, une capacite a transformer tout ce quelle touche en un instant merveilleux, unique et intense. Quand elle propose sa relecture de  Brassens , elle transcende le texte, sapproprie la musique, se laccapare sans perdre un seul instant de sa gouaille, de sa verve, de sa bonne humeur.  
 Sandra Nkake  est une heritiere, jetant un pont, quelque part entre lAfrique et lEurope, elle poursuit le chemin trace par des generations de femmes qui lont precedee sur le chemin du groove, dans des registres aussi differents que le  jazz , la  soul , le  funk , le  rock . En la voyant evoluer sur scene, on pense immanquablement au son jazz dune  Aretha Franklin , ou plus loin encore a  Josephine Baker  et aux revues canailles qui firent les beaux jours du Paris du debut du siecle dernier. On pense a  Grace Jones  pour le cote sexy, a  Lisa Kekaula  du MC5 pour le son rock et brutal. Et a  Tina Turner  pour lenergie physique et la flamme dans le regard. On sent que Sandra Nkake en a sous le pied, quelle peut a peu pres tout se permettre mais quelle est encore sur le registre de la reserve. Comme si elle nosait pas laisser libre-cours a sa frenesie, lacher la panthere (noire) qui sommeille en elle, pas encore. Cette fille est une pepite, un diamant a letat brut et ce qui me touche autant que ce qui menthousiasme, cest justement quon en est encore au tout debut de lhistoire, au debut du parcours dune artiste attachante, simple et sincere. Quon savoure le privilege de la voir, aujourdhui, au debut du chemin. Cest le public qui fait dune artiste une diva. Et hier soir, le public du Vauban a pousse Sandra Nkake, encore un peu plus haut. Un peu plus pres des etoiles  
   voir les photos du concert de Sandra Nkake au Vauban 
 
 
        </text>
</document>
