<document>
	<date>2009-08-12</date>
        <title>Le format RAW, la Delorean numrique.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>En parcourant le livre que  Jean-Francois VIBERT  a consacre a lexcellent  Lightroom * il me revient en memoire un propos sur le  format RAW , souvent cite comme un format reserve aux experts de la photographie alors que ce format devrait bien au contraire etre recommande a tous les photographes, les amateurs comme les pros, avec une petite predilection pour les amateurs et meme (et surtout) les photographes debutants. Bon, dabord en deux mots, petite definition du format RAW. Au fond, la traduction du mot anglais  raw  illustre parfaitement ce format de fichier numerique :  brut . A la difference dun format comme le jpeg, par exemple, qui fait subir a limage une compression (on appelle le jpeg un format destructif), le format RAW ne fait subir quune compression moderee a limage, tout en preservant toutes les donnees enregistrees a la prise de vue, ainsi que nombre de parametres. Cest en ce sens que le RAW est souvent assimile a un  negatif numerique  et quon associe le traitement du fichier RAW a un  developpement . Un fichier RAW nest donc pas utilisable tel quel, mais doit etre developpe avec un logiciel adapte, parmi lesquels on peut citer entre autres  Aperture  dApple ou le  Lightroom  cher au coeur de Jean-Francois VIBERT, a juste titre. Notez encore que lorsque vous photographiez, vous avez la possibilite sur de nombreux reflex de choisir de photographier en RAW uniquement ou en RAW accompagne dun format jpeg dont vous definissez la taille. Pour ma part, quand je shoote en  RAW, le fichier jpeg ne mest daucune utilite. 
(* Travaux pratiques pour Photoshop Lightroom 2  chez DUNOD editeur) 
  Le format RAW est une Delorean 
Eh oui ! Le format RAW est a la photographie ce que la  Delorean  est a Marty Mac Fly et au voyage dans le temps ! Ce format memorise lensemble des parametres de la prise de vue, ca va des metadonnees du capteur en passant par la balance des blancs, la temperature couleur, lexposition,  et un paquet dautres ! Ce qui signifie que lorsque vous developpez un fichier RAW, vous avez toute lattitude pour modifier certains parametres de limage. Par exemple si vous avez shoote avec une temperature de 5800K, vous pouvez modifier cette valeur en laugmentant si vous souhaitez une image plus chaude, en la diminuant si vous souhaitez une image plus froide. Vous pouvez gagner en exposition ou la minorer, modifier les teintes couleurs, ameliorer la nettete, et bien dautres chose encore ! Cest la ou le format RAW savere impressionnant, lorsquil permet, comme la  Delorean , de revenir dans le temps et de faire un autre choix. Fascinant, non ? Dans son bouquin, Jean-Francois VIBERT illustre les capacites du format RAW avec une photographie prise dans un monastere au fin fond de lHimalaya, un cliche pris a contre-jour qui se revele etonnant apres un traitement du fichier RAW dans Lightroom. Dans ce cas de figure, non seulement le format RAW a permis doptimiser une image mais aussi de la reveler. On en revient toujours aux fondamentaux de la photographie Lorsque votre image est fin prete, vous pouvez lexporter (ou lenregistrer) dans le format graphique de votre choix (en jpeg, en tiff, ). 
  Shooter en RAW, oui, mais 
Chaque medaille a son revers et la technologie se paye au comptant. Le principal inconvenient du format RAW reside dans son poids. Par exemple, un fichier RAW seul sur un EOS 5D Mark II pese environ 25 Mo et comme dirait Gustave Parking,  je vous laisse reflechir la-dessus . Pour une centaine de cliches, comptez 2,5Go despace disque. La carte 16Go qui encaissait fierement des milliers de fichiers jpeg est subitement reduite a moins de 700 fichiers RAW. Idem pour vos disques durs ! Si vous optez pour le RAW, vous allez devoir desormais compter en teraoctets. Heureusement les technologies evoluent et les prix baissent singulierement. Notez aussi que le developpement necessite un PC ou un Mac muscle, vive la technologie double coeur et 4 Gigas de memoire au minimum pour tout le monde ! 
  En conclusion, ne touchez pas au format RAW ! 
Je plaisante, bien sur. Cette boutade est la pour attirer votre attention sur un point precis : si vous commencez a explorer le developpement en RAW, vous ne voudrez plus utiliser un format destructif, tant le RAW permet dentrer dans les arcanes de ses images, den modifier les parametres, de recuperer un reglage un peu desastreux. Cest en cela que RAW est un format parfait pour les debutants car il leur permet non seulement de corriger leurs erreurs mais aussi de comprendre les mecanismes dune image numerique. Gardez seulement a lesprit les contraintes techniques liees au poids du format RAW et le temps engage dans la comprehension et la manipulation des images.  
   voir le blog de Jean-Francois VIBERT 
 
 
        </text>
</document>
