<document>
	<date>2012-05-14</date>
        <title>Nikon D4. Pouvoir enfin crire une image avec un zeste de lumire.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>D4</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>jazz</category>
                <category>la carene</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Vendredi 11 mai 2012. Jarrive a  la Carene  de Brest, sur le port de co ou je viens photographier le  festival Sonore . La responsable communication du festival mannonce, un brin depitee, que le concert de  Tim Hecker  se deroulera dans le noir complet.  Sans photo, pas de graphie . Je decide de faire contre mauvaise fortune bon cur et je me dis quon fera avec. Le concert de Hecker est une performance. Sur scene une console vide et pas ame qui vive. Je realise que les musiciens mixent dans le fond de la salle, a la console son, a loppose de la scene. Pour seules et uniques sources lumineuses, celle de lecran du Mac de Tim Hecker, le retro eclairage des boutons de la console et une petite loupiote. Cest du service minimum ou je ne my connais pas Dans ces conditions, impossible de faire un cliche, les photographes sont aux fraises ! Je monte la sensibilite du D4 a  102400iso , je desactive lautofocus. Esperer accrocher un point de contraste dans le noir complet, cest  sayonara . Je fais le focus a lil sur le point le plus lumineux du cadre, a f2,8 je reussis a declencher a 1/40 ou un 1/50eme sans trop y croire. Jai active le mode silencieux parce que je suis proche de la console (focale 100mm) et je ne veux pas perturber les musiciens. Je fais une trentaine de cliches sur lensemble du set. Et je passe au concert suivant sans vraiment me faire dillusion.  
 Il savere que le niveau qualitatif des cliches generes a 102Kiso par  Nikon D4  est reellement bluffant. Bien sur il y a du bruit, mais notablement moins que sur D3s. Dailleurs, finalement, la presence de bruit (qui peut etre corrigee en post-traitement) nest pas vraiment un probleme. Non, en realite, ce qui procure a Nikon D4 un atout indeniable par rapport aux autres reflex de son creneau (mais Nikon D4 a-t-il aujourdhui  vraiment  un concurrent sur son segment ?) cest sa capacite a produire une image  exploitable . Comme le faisait remarquer un photographe,  Nikon D4 ouvre de nouvelles perspectives , en permettant decrire une image avec un zeste de lumiere. Si lon ajoute a cela une reelle polyvalence, une velocite remarquable, un autofocus redoutablement efficace, une ergonomie bien pensee, il ne fait aucun doute que  Nikon D4  tient aujourdhui la toute premiere place sur le segment des reflex numeriques. Mais bien au dela de ce  leadership  qui ne demande qua etre conteste (par le nouvel EOS 1Dx de Canon par exemple ?), il faut etre conscient du privilege que represente lacquisition de ce fantastique outil de travail quest Nikon D4 pour les photographes.  Nikon D4. One step further in photography . Ce nest pas quune simple formule marketing. Cest une realite. 
 
 
        </text>
</document>
