<document>
	<date>2008-08-17</date>
        <title>Sur la route du rock 2008  Saint Malo. Encore !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>route du rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>pop rock</category>
        </categories_set>
        <text>Radical, impertinent, a la limite de linsolence. A limage du coq qui continue de chanter les deux pieds dans le purin, la Route du rock continue denvoyer le son, encore et encore. Pas vraiment un rale dagonie, ni meme le chant du cygne.  Pop is not dead , cest ecrit partout et il suffit dy croire. Je fais partie de ceux-la, ceux qui y croient, alors malgre un ete de festivals au calendrier bien charrette   Art rock ,  Vieilles Charrues ,  Bout du monde , excusez du peu  on a tous signe pour la Route, direction Saint Malo, mon EOS, ma grosse fatigue et moi. Pas une affiche de folie, mais ca, hein ? On sen fout ! Cette annee, il fallait y etre, juste pour dire aux gens qui organisent ce festival quon est la et quon les soutient. Alors comme toujours (et cest particulierement vrai a la Route du Rock), jai vu des choses sublimes que je connaissais deja, des gens epatants dont jignorais jusqua lexistence meme et puis jai vu des concerts dont je me serais bien passe. Au rayon sublime et deja vu, jai vu, revu  Nina Nastasia  sur une belle plage, au soleil dete, coquillages et crustaces. No comment, juste le pur feeling, lemotion intacte.  Why ?  Qui a confirme tout le bien que je pense de ce groupe savoure deja lan passe,  French cowboys , toujours divins malgre un son proche de la cata. Un mauvais inge son, ca vous fout un concert par terre ou ca le rend inaudible (voire les deux), et ce ne sont pas les  Windsor for the derby  qui me contrediront. Dans la serie decouvertes,  The Dodos , un set energique et sincere,  Tindersticks  aussi talentueux que legendaire,  Micah P. Hinson  eblouissant et decale,  Bowerbirds  un duo raffraichissant, melodique et souriant. Et aussi  Phosphoresent , un mec a la guitare qui assure a lui seul comme un groupe entier. Jai revu  The Do  pour la quatrieme fois de lannee en mode  off , jai (mal) supporte le set hilare des deux frangines de  the Breeders , je nai pas adhere au show tragi-cosmique des islandais de  Sigur Ros . Jai zappe les debuts de nuit, grosse fatigue oblige, je nai donc pas pu verifier si le concert calamiteux d Adam Kesher  a Art Rock etait un incident de parcours, alors que leur presta a la Route hiver a lOmnibus avait ete carrement dantesque. La pop  gnian-gnian  et sucree des belges de  Girls in Hawai  ne ma pas convaincu (la prochaine fois mettez-moi un peu plus de girls et un peu moins dHawai), en revanche, la petite blondinette en jupette ecossaise de  Ting tings  ma pulverise loeil, comme Kazu de Blonde Redhead, le talent en moins. Sinon, comme dhab la Route cetait loccase de retrouver des visages connus (jai croise  Laetitia Sheriff  dans le public et jai meme vu  Francois Audrain  de loin), de savourer le bordel ambiant des navettes, de tailler la bavette entre chaque concert au fort Saint Pere avec Fred et quelques autres potes photographes croises une fois par an ici a Saint Malo, des gens animes par une meme envie de soutenir un festival raffine et attachant. Jai aussi croise  Charles Mouloud , en tenue de combat, parachute sur le Fort pour y porter la bonne parole deconnante. Comme toujours, cette Route aurait ete moins agreable sans le soutien de Jerome et du staff de benevoles. Enfin ! La bonne nouvelle est tombee dimanche, par la voix de Francois Floret, qui a confirme ledition de la Route du rock 2009 (hiver et ete). On y sera. 
  les photos de la Route du rock 2008 bientot sur Cinquieme nuit. 
 
 
        </text>
</document>
