<document>
	<date>2014-11-05</date>
        <title>Test terrain Nikon D750 en photo de concerts. Samedi soir au Vauban.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cabaret vauban</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D750</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>test terrain</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>materiels</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>
 D750 sur le terrain de la photo de concerts 
 Apres avoir teste  Nikon D750  sur le terrain relativement aise de la photo daction, quand je dis  aise  cest en plein jour, avec une lumiere naturelle, a 1600iso et en mode priorite vitesse, jai decide de lamener avec moi sur le terrain nettement plus difficile de la  photo de concerts , histoire de voir. Au niveau  timing , ca tombait bien. Samedi 1er novembre et le lendemain, cetait lanniversaire du  Cabaret Vauban , dont je suis photographe maison depuis plus de dix ans, cest dire si je connais bien cette salle, son taulier (salut Charles !) et ses meandres comme ma poche. Je connais aussi ses  lights  et son plan de feux erratiques a souhait, ce qui complique encore le travail de prise de vue. Pour le test, jutilise mon optique de predilection, Nikkor 24-120 f/4 dont le  range  est ideal sur ce type de salle. Pour le reflex lui-meme, je table sur les parametres habituels, mode manuel, AF-S, entre 1600 et 3200iso. Ce soir, je veux tout savoir, tout tester, le mode hautes lumieres et lAF groupe. Et puis voir si cet ecran amovible peut vraiment etre utile a quelque chose. La seule inconnue, cest de savoir comment le petit dernier de la famille Nikon va reagir sur des conditions de lumiere un peu casse-gueules. Et, surtout, de savoir de quoi il est capable, en matiere de montee en iso. Jen arrive presque a esperer quil se ramasse, quil nous montre un peu de sa part dombre, histoire de pouvoir (enfin) ecrire ses quatre verites, faire un bon article bien critique, comme on dit dans le milieu journalistique. Las. Je vais etre decu. Nikon D750 est decidement aussi bon quil en a lair et a dire vrai, il sait tout faire. Ou presque. 
   Nikon D750 cest pas un D3s. 
Realiser un test terrain, sur  mon  terrain, avec autre chose que mon matos habituel ( sa Saintete  Nikon D3s), croyez-moi sur parole, il faut avoir un singulier sens de lhumour ou etre vraiment passionne par son sujet. Ca tombe bien, moi, cest les deux. Le truc, quand on est habitue a bosser avec un reflex du calibre de  D3s , son poids de mammouth, son ultra velocite et sa capacite a trouver un focus dans des zones de tres basses lumieres, cest que quand on se retrouve avec un boitier rikiki qui pese trois grammes et qui ne se comporte pas du tout comme le grand frere, cest assez complique a gerer. La prise en mains et lergonomie de D750 sont evidemment radicalement differentes et naturellement les automatismes ne sont plus la. Ca implique donc de faire les choses de maniere moins instinctive, de reflechir a  comment-je-fais-quoi  et donc de rater linstant. En prise de vue, la selection manuelle du collimateur ma semble ultra laborieuse, notamment en utilisation de lAF groupe. En plus, les collimateurs ne se deplacent que sils sont actives, ce qui est particulierement penible. Le mode portrait nest vraiment aise non plus. Resultat, au debut jai un peucafouille. Pas tant a cause du boitier, non, a cause de moi et de mon manque daisance avec lergonomie meme de ce reflex. Dailleurs jai passe une partie de la soiree a me maudire de ne pas avoir amene mon D3s. Voila un peu pour les points negatifs du test terrain. Parce que, pour tout le reste, Nikon D750 ma salement bluffe. 
   Montee en sensibilite, au dela de 6400iso et vers linfini. 
Je ne vais pas me repeter, jai acquis au fil du temps une capacite a detecter le bruit dans mes images. Cette habitude implique que je ne travaille quasiment  jamais  au dela de 3200iso avec mon D3s. Jai voulu savoir si Nikon D750 etait capable daller au dela et de franchir la barriere. Donc, ne reculant devant aucune audace, jai pousse la molette a  6400iso , des le depart. Pouvoir travailler a ce niveau de sensibilite est evidemment un luxe dans le domaine de la photo de scene. Ca permet de travailler confortablement, de pouvoir evoluer dans des plages de vitesses et de diaphs plus vastes. Javais quand meme pris le soin dactiver la reduction de bruit dans le menu, au cas ou. Le resultat est bluffant.  Pas un pet de bruit dans limage a 6400iso , un niveau de detail, une dynamique de limage, un veloute de couleurs delicieux, en particulier dans les bleus et les nuances dorange. Et, surtout, une taille dimage et, mazette ! Quelle taille !  6016 pixels par 4016 pixels , excusez du peu. De quoi cropper a la hussarde, redimensionner dare-dare, tout en gardant une taille dimage largement exploitable.  Double bonus . Une montee en iso qui assure et un mode de mesure hautes lumieres qui savere encore une fois particulierement efficace, comme sur D810 dont est issue cette fonctionnalite. Et encore, comme dirait le Francis,  cest que le debut . 
 
   AF 51 points, qualite premium. 
Sil est bien un sujet sur lequel je navais pas le moindre doute, cest bien celui de lautofocus. Au chapitre  autofocus , le nom de Nikon brille historiquement de mille feux et autant dire que Nikon D750 ne rate pas le coche. Le petit dernier a donc herite de lautofocus familial, de cette capacite a trouver le point et a accrocher le focus meme dans des zones sombres et difficiles. Le  mode AF groupe  fait encore une fois des miracles, meme si pour ma part, je prefere le collimateur unique qui me semble nettement plus precis. On dira ce quon veut, mais un AF qui assure, cest une source de galeres en moins. Voir le voyant de mise au point sallumer, dans a peu pres tous les cas de figure et savoir quon peut compter sur une mise au point auto efficace, cest le debut du bonheur. La velocite du mode rafale de mon D3s ma un peu manque, meme si les 6,5fps de D750 permettent de saisir une belle gamme dinstants. En revanche, une  ola  pour le declenchement nettement plus soft sur D750 ! On est loin du resonnement lyrique de mon cher D3s 
   Ergonomie, ecran orientable. 
Du point de vue de lergonomie, cest (tres) complique de passer dun boitier pro comme D4s ou D3s a Nikon D750. En revanche, la fonctionnalite ultra pratique de D750 cest le bouton info qui interagit en temps reel avec les commandes. Vous activez le bouton  info , toutes les infos du boitier saffichent a lecran. Partant de la, si par exemple vous appuyez sur le bouton iso, les infos sur les sensiblites saffichent en surimpression et vous pouvez modifier vos parametres iso en temps reel. Et ca fonctionne pour lensemble des parametres de D750. Du point de vue de la facilite dutilisation, cest difficile de faire plus simple. Jai egalement teste l ecran orientable . Je ne suis pas trop adepte de la prise de vue en  liveview , mais je dois admettre que lecran orientable permet de faciliter des prises de vues un peu acrobatiques, par exemple pour survoler la foule a bras tendus. Je pense que les videastes vont se regaler avec cette capacite a orienter lecran. 
   En conclusion, Nikon D750, carton plein. 
Nikon D750 ne decoit pas, meme en conditions de lumieres delicates. Au chapitre de la precision  autofocus , D750 se comporte merveilleusement bien, avec beaucoup daisance, meme dans les zones sombres. Il est veloce, produit une image dynamique et son  capteur 24mp  permet de nombreuses libertes en  post prod . Du point de vue de lergonomie, la prise en main est aisee meme si lajout dun grip devrait faciliter la prehension et le  shoot  en mode portrait. Au chapitre  montee en iso , la aussi un excellent resultat avec une image qui reste  propre a 6400iso . Globalement, Nikon D750 est tres bon sur toute la ligne, particulierement sur lAF et les fonctions connexes ( mode groupe, mode de mesure hautes lumieres ) et sur la montee en iso ou il savere surprenant. La vraie question, au fond, elle metait posee cet apres-midi meme par un ami photographe professionnel, equipe en Nikon (il a un D4) : Pour le prix dun D4, tu as un D750, un grip, un 24-70 et un 70-200. Cest clair que ca fait reflechir, meme les pros. Surtout les pros Nikon D750 a herite du meilleur de Nikon, de D4s comme de D810 il a pris lautofocus, le mode AF groupe, le mode de mesure hautes lumieres et ajoute une ultra sensibilite et une montee en iso remarquable, alors effectivement, on est en droit de se poser la question.  Que reste-t-il aux grands ?  Pour un prix abordable, le choix de Nikon D750, reflex plein format simpose, tant pour les amateurs experts que pour les professionnels, laissant une belle latitude pour soffrir quelques cailloux de beau calibre. Et encore, je nai meme pas evoque le chapitre  video , ou ce reflex est egalement plein de ressources. Javais predit, avant meme sa sortie, que Nikon D750 allait sans doute realiser le plus beau succes commercial de la marque jaune, depuis un bail. Je pense, a en juger des premiers retours que jai sur la demande pour ce petit reflex que je me suis trompe. Jetais nettement en dessous de la realite. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                
                 
                 
 
  merci a  Nikon Pro  pour leur soutien. 
  les photos de la galerie sont les jpegs issus du capteur (no post prod, no crop). 
 
 
        </text>
</document>
