<document>
	<date>2015-03-18</date>
        <title>Plagiat et contrefaon en photographie.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>avocat</tag>
                <tag>contrefacon</tag>
                <tag>justice</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photographe</tag>
                <tag>plagiat</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>
 En photographie aussi le plagiat est un delit. 
 Cest lhistoire dune photo. Un visage de femme partiellement immerge dans une eau sombre. Un beau cliche, techniquement maitrise, signe du photographe  Marc Lamey . Fin 2012, ce photographe decouvre quun cliche utilisant les memes codes est publie en une dun magazine photo. Le cliche a ete realise par un amateur dans le cadre dun concours organise par ce magazine. Ni une ni deux, le photographe telephone au magazine concerne. Laccueil qui lui est reserve par le redac chef de la publication est particulierement glacial. On lui demande sil est professionnel, comme si seul le statut de pro pouvait etre le postulat indispensable a ce genre de revendication, puis on lui avance largument definitif : En photo, tout le monde copie tout le monde. Cest sans doute cette forme de dedain, exprimee a haute voix, qui va motiver le photographe pour degainer une procedure. En temps que photographe, je le comprends. Il nest jamais agreable, pour un createur, de se faire insulter, dautant que laffaire fait les choux gras des delateurs zeles que sont les  haters  de tout poil sur les forums et les reseaux sociaux. Excede, Marc Lamey contacte  Maitre Joelle Verbrugge , lavocate et la photographe quon ne presente plus. Il sen suit une procedure judiciaire, longue (dix-huit mois) et couteuse car Marc Lamey doit prendre deux avocats. Cest lediteur qui est assigne en justice, pas le photographe accuse de  plagiat . Lediteur tentera de demontrer quil ny a pas prejudice au titre que Marc Lamey avait un autre metier que photographe ou quil ny a pas lieu de revendiquer une uvre originale. Le deni de loriginalite est surement ce qui est le plus douloureux dans ce type de procedure. dit Marc Lamey dans linterview quil a accorde aux  Cahiers de la Photographie  (la revue de lUPP). Avant dajouter : Il sagit dune atteinte profonde : dans auteur-photographe, il y a auteur Alors quune simple excuse aurait peut-etre, en amont, resolu le probleme. 
   Le plagiat, la contrefacon et le dedain. 
Cest sans doute ce qui me touche le plus dans cette affaire, le dedain avec lequel le photographe Marc Lamey a ete traite. Sentendre repondre que, de toutes facons, on nest pas pro, quon a dautres sources de revenus, que loeuvre nest pas originale, ca a un singulier gout de  deja vu . Un gout amer. La negation de ce que chaque photographe tente detre quand il passe lil derriere le viseur. Je compatis et je me dis que Marc a eu les  corones  daller au charbon et de ne pas se laisser insulter. Je me rejouis aussi, naturellement, que Maitre Verbrugge ait su imposer  le bareme UPP  comme reference. Lediteur condamne nayant pas fait appel, ce jugement pourrait donc faire  jurisprudence . Et cela pose question. Est-ce a dire que desormais tout photographe realisant un cliche montrant un visage de femme emergeant dune eau trouble pourrait faire lobjet dune procedure judiciaire pour  plagiat  ou contrefacon ? 
 
  De P.J. Harvey a Christophe Miossec 
Jai cherche dans ma memoire de photographe, car il me semblait bien avoir deja vu des cliches repondant a ces codes. Jai dabord fouille dans mes archives musicales. Quand on me dit  visage emergeant hors de leau , je pense immediatement a Bashung,  Fantaisie militaire  en 1998. Quelques annees auparavant, en 1995, P.J. Harvey signait  To bring you my love  avec une photo de ce type. Plus recemment, en 2014, le brestois Miossec presentait un visage emergeant avec son album  Ici bas ici-meme . Est-ce a dire quil y avait  plagiat  ? Je me souviens dune discussion avec Christophe Miossec me disant quapres que Richard Dumas ait signe la photo de son premier album Boire (dans la chambre 304 de lhotel Vauban en 1994), de nombreux artistes avaient sollicite le photographe en lui reclamant un portrait en noir et blanc du style Boire de Miossec. 
   Un classique de la beaute 
Je me suis ensuite tourne vers des photographes du milieu de la mode, contactant dabord mon ami  Mathieu Galfre , le petillant photographe du sud de la France. Sa reaction, immediate, fut de me dire que ce type de cliche, un visage de femme plongeant ou emergant hors de leau etait un schema standard connu dans le milieu de la mode et que techniquement cetait assez simple a reproduire. A lappui de ses arguments, Mathieu me citait son ami  Stefan Bourson , le photographe de mode. En parcourant le (splendide) portfolio de Stefan, je suis tombe en arret sur un cliche realise par le photographe parisien. Un visage de femme, bouche entrouverte, emerge hors dun liquide ressemblant a du lait. Les similitudes sont assez troublantes avec le cliche realise par Marc Lamey. Poussant encore un peu plus mes investigations, jai trouve une serie de portraits realises pour  Vogue  par le photographe de mode americain  Akos Simon . Des visages de femmes emergeant dune eau limpide. Pour en savoir plus, jai decide de contacter Stefan Bourson. Le photographe parisien est a limage de ses cliches, joyeux, creatif et a lenthousiasme communicatif. On sent la passion de ce photographe de mode a fleur de peau. 
 
Tout a ete fait. Tout a  deja  ete fait. Cest un peu le probleme en photo. me dit demblee Stefan Bourson. Alors revendiquer la paternite dun cadrage, dune prise de vue, dun element de decor, ca me semble vraiment complique ajoute Stefan. Le type de prise de vue dont tu me parles, le visage emergeant ou plongeant dans un liquide, il faut savoir que cest un  classique de la beaute  ! avant dajouter : On peut jouer la carte de loriginalite sur le  make-up , lattitude de la fille, moi cest ce que jessaie de travailler. Des  make-ups  originaux, un peu decales. Quant a attribuer la paternite dun cadrage ou dun decor a un photographe, ca ne semble pas raisonnable pour Stefan. Dans ce cas, un cliche en noir et blanc dune jeune fille deshabillee, allongee sur un lit en lumiere naturelle, on va taccuser davoir plagie tel ou tel photographe connu au pretexte que cetait son style ? Jentends bien les arguments de Stefan, ils confortent mon questionnement. Car, finalement, en 2015, il me semble que tout a deja ete essaye, ou presque en matiere de photographie. La definition du  plagiat  est la suivante : Le plagiat consiste a sinspirer de tout ou partie dune uvre pour en realiser une autre, en omettant deliberement ou non de mentionner sa source dinspiration. Le probleme, dans le cas qui minteresse, cest que la frontiere entre linspiration, la culture visuelle, la volonte deliberee ou non de copier me semble particulierement tenue. Le jugement, quant a lui, est la. Definitif. Incontestable, car on ne conteste pas une decision de justice, pas plus quon ne la commente. En revanche, quand on est photographe, directement concerne, on peut legitimement sinterroger. Finalement, je garde de cette affaire le sentiment quon ne peut pas se permettre de balayer avec dedain, dun revers de main, le travail dun photographe. Et son honneur aussi. Et ca cest plutot une bonne nouvelle, pour tous les photographes. 
   en savoir plus sur ce dossier avec larticle publie par Maitre Joelle Verbrugge sur son blog Droit  Photographie 
  voir le site de  Marc Lamey photographe 
  voir le site de  Stefan Bourson photographe 
  voir le site de  Akos Simon photographe 
  voir le site de  Mathieu Galfre photographe 
  voir le site de  lUPP, Union des photographes professionnels 
 
 
 
        </text>
</document>
