<document>
	<date>2015-03-09</date>
        <title>Du packshot avec Nikkor 300mm f/4. Est-ce bien raisonnable ?</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>batteur</tag>
                <tag>Canon FD</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>jazz</tag>
                <tag>Linkstar</tag>
                <tag>Nikkor 300mm f/4</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>optiques</tag>
                <tag>packshot</tag>
                <tag>penn ar jazz</tag>
                <tag>photo occasion</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>studio</tag>
                <tag>table photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>jazz</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>technique</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikkor 300mm f/4. La polyvalence inattendue 
 Repondons immediatement a la question posee par le titre de cet article. En photographie, la seule regle cest quil nexiste  aucune  regle, cest meme ca qui la rend aussi attractive et unique. On peut a peu pres tout se permettre, tant quau bout du chemin on obtient un resultat coherent a ses yeux. Alors oui.  Resolument oui . On peut faire du  packshot  avec  Nikkor 300mm f/4 , la nouvelle petite optique proposee par Nikon. Jai eu le privilege de la promener avec moi depuis quelques semaines et je dois avouer que cette optique na cesse depuis lors de me surprendre. On mavait dit que les tests elabores en laboratoire montraient que suivant une courbe algorithmique loptique avait tendance a perdre de sa clarte par rapport au coefficient du diaphragme multiplie par lage du capitaine. Le truc, cest que les rats de laboratoire nont jamais fait de bons photographes. Moi, quand je veux tester une optique, je lamene sur le terrain et je regarde les images quelle me crache. Et redisons le tout net. Ce  petit   Nikkor 300mm f/4  vaut vraiment le detour. Et meme un peu plus. 
   Nikkor 300mm f/4 : compacte, legere, distance MAP reduite 
Un pote de  Nikon Pro  avait eu cette jolie formule : Desormais, on naura plus aucune excuse pour ne pas avoir un 300mm dans son sac ! Cest pas faux. Ce 300 est aussi leger que rable, extremement compact et surtout,  surtout  ! Il est dune legerete incroyable. Cest simple, on a limpression davoir guere plus quun 24-120 entre les mains. Encombrement et poids minimum, quand on a trimballe le grand frere (vous savez,  El Monstro , celui qui ouvre a f/2.8) on apprecie enormement. Mais cest pas tout. Lautre qualite de ce  Nikkor300mm f/4  cest sa  distance minimale de MAP  (mise au point). Un metre vingt, cest pas vraiment de la macro, mais ca ouvre des perspectives en studio. Pour du portrait, par exemple ou du  packshot  ? Et la je vous entends deja persiffler: Eh lui il doute de rien, il va faire du  packshot  avec un 300mm ! Vous avez raison. Je ne doute de  rien  et en photographie, tout se tente. Javais un  packshot  a realiser pour la  page materiels photo occasion de ce blog. Jai monte  Nikkor 300mm f/4 sur mon D3s et  en avant Guingamp ! 
   Du  packshot  a 300mm ? 
Lil dans le viseur du D3s, MAP manuelle, je suis dabord sidere par la qualite de limage. Loptique que je photographie (un sublime Canon FD 17mm f/4) posee sur ma table  Linkstar , semble flotter en suspension. Limage est contrastee, tres pure. Lobjet est a un metre cinquante environ de ma lentille, il me reste donc un peu de latitude pour deplacer lobjet qui semble baigne par les sources lumineuses fixees a ma table. Jaime beaucoup le  packshot  et le travail en studio, cette serenite qui contraste singulierement avec la prise de vue en live. Je realise une serie de cliches des materiels photo avec le tandem Nikon D3s et  Nikkor 300mm f/4 , 200 iso, tranquille. Cest en post-prod que limage se revele. Un image equilibree, precise. Javais donc vu juste. On peut aussi faire du  packshot  avec Nikkor 300 et obtenir un excellent resultat. 
 
  En live Nikkor 300mm f/4 ne decoit pas. 
Quelques jours avant, jetais alle couvrir le concert de  The Khu  avec  Penn ar Jazz  au  Run ar Puns  et suivant le conseil de Nikon Pro, je navais pas oublie de loger le  petit   Nikkor 300mm f/4  dans un coin de mon sac. Japprehendais un peu la longueur focale, compte tenu de la taille relativement reduite de la salle mais finalement jai realise quavec un 300mm on peut aller chercher des cadrages audacieux et des prises de vue assez inhabituelles, meme dans une salle aux dimensions reduites comme le Run ar Puns. Prise de vue ultra confortable, avec ce caillou qui voit loin mais reste merveilleusement leger si on le compare au grand frere qui ouvre a f/2.8 et pese une tonne. Finalement, jai garde  Nikkor 300mm f/4  sur quasiment tout le concert. La decouverte des images a ete lautre bonne surprise de cette soiree. Le tandem D3s + Nikkor 300mm f/4 produit une image ultra dynamique et contrastee. Le pique et le niveau de details sont  razor cut , comme jaime. La serie de cliches sur le batteur du groupe Khu (Vincent Sauve) est simplement siderante. Si jajoute a cela que Nikkor 300mm f/4 beneficie dune  stabilisation  VR des plus performantes, vous aurez compris que cette optique entre dans letop des meilleures optiques Nikkor testees. Seule inconnue,  quid  de la qualite dimage avec lajout dun teleconvertisseur ? On evitera lutilisation dun TC20-EIII, la perte de deux diaphs nous envoyant aux fraises a f/8. En revanche un TC14 permettant de pousser la focale a 420mm a f/5,6 laisse envisager une perspective assez jouissive. Rendez-vous dans la fosse  Glenmor , en juillet prochain. Dici la, carton plein pour  Nikkor 300mm f/4  qui beneficie donc du label maison.  Putain doptique . 
  merci a  Nikon Pro  pour ce test grandeur nature. Finalement, je crois que je vais la garder. 
 
 
        </text>
</document>
