<document>
	<date>2013-07-14</date>
        <title>Festival des Vieilles Charrues 2013. Sans tiny dancer mais avec Maria Caracols.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>CharruesLand  #10. Dixieme annee de participation comme photographe, septieme comme officiel, seconde comme pilote de lequipe des photographes officiels. Dix ans ou, chaque ete a meme epoque, pendant trois puis quatre jours jaurai arpente la plaine de  Kerampuilh  en tout sens, a la recherche de mon equilibre et de mon harmonie. Combien de fois ai-je failli lacher laffaire ? Il y a toujours eu quelquun dans mon entourage proche pour me dire a ce moment-la que ca serait la plus enorme connerie a faire que de ne pas y aller. Parce que ce festival, cest beaucoup plus que quatre jours de fete en centre-Bretagne. Ce festival a une portee sociale considerable pour la region et cest une aventure humaine hors-normes. Cette annee, tout semblait fonctionner a merveille, la vie secoulait paisiblement comme un fleuve tranquille, jusqua ce quon nous annonce lannulation dune tete daffiche. Cetait ecrit. Cetait pas en 2013 que jirai fredonner  Tiny dancer  a Glenmor.  Putain ! Il pouvait pas faire son appendicite aigue comme tout le monde, quand il etait minot, le Sir Elton ?  Me confiait il y a quelques jours un ami medecin, passablement deconfit de ne pouvoir applaudir son idole vendredi prochain. Au moment ou jecris ces lignes, cest  Patriiiick  Bruel qui va remplacer  Elton John , je sais ce que vous allez me dire.  Casser la voix , cest pas  crocodile rock .  Jte ldis quand meme  cest pas  your song . On sen fout. On fera avec. Enfin, plus exactement on fera sans, comme on avait fait sans Bowie (mais avec Sharleen Spiteri) il y a dix ans. Et puis, au risque de repeter une eternelle reference, comme disait le Francis (Cabrel) quand il etait venu trainer sa guitare et ses godasses sur la plaine : Aux  Vieilles Charrues , limportant, cest pas les artistes. Non, limportant aux Charrues cest les Vieilles Charrues 
 Il avait tout compris, le Francis, capte lessence meme de ce festival, devenu au fil du temps, depuis la premiere edition en 1992 a Landeleau, avec des epreuves sportives de haut niveau comme le  lancer de kabigs , le plus grand festival francais et lun des evenements majeurs en Europe. Ah !  Gast  ! Cest sur que ce festival, initie par dirreductibles bretons, dans la plus grande tradition gauloise (le theme cette edition 2013) netait pas pour plaire dans certains salons parisiens. Qui etaient donc ces bretons, diantre, se reunissant chaque annee dans un champ du petit bourg de  Carhaix   8000 ames au compteur  depuis plus de vingt ans, avec comme seul postulat de  se faire une bonne bouffe, de chanter et de boire un coup  (et meme deux) ? Voila, vous y etes. Vous touchez du bout du doigt ce qui fait quil faudra que je sois mort, raide comme un passe-lacet et mes cendres dispersees dans la baie du  Cabellou  pour que je rate ne serait-ce quune edition des Charrues. Elton John ne vient pas, mais mes potes eux, seront tous la. Il va faire un temps somptueux et ca, ca suffit deja a mon bonheur. Cela dit, la pluie na jamais fait renoncer un festivalier, jamais, mais quand meme, Kerampuilh sous le soleil, cest les tropiques, le  club Med  en mieux, le paradis sur terre. Une  Coreff  bien fraiche ou un  Breizh Cola , une  tartiflette  ou une  complete ufs-jambon-fromage , une ballade au Verger et des concerts jusqua plus soif et pas seulement des tetes daffiches sur les grandes scenes (un conseil, ne ratez pas  Interzone  samedi a 20:20 a Gwernig). Et puis les amis. Difficile de tous les citer, tellement il y en a. Il y a les amis qui seront la, les connus et les anonymes, tous differents mais tous pareils et surtout tous ensemble. Il y a ceux qui ne seront pas la, ceux qui ne peuvent pas venir et jaurai evidemment une grosse pensee pour  Jean-Philippe QUIGNON  qui manquera a lappel et qui va nous manquer, meme si quelque chose me dit quil sera la, quand meme. 
 Les Vieilles  cest un truc un peu hors-gabarit, finalement. Cest au cur de lete. Cest ce petit truc indefinissable qui nous appelle et nous fait nous reunir en centre Bretagne, pour nous retrouver ensemble sous le soleil breton sur la jolie plaine de Kerampuilh. Loccasion de reunir la famille, de retrouver ses potes quon ne voit quune fois par an. Alors je vais vous dire ? On chantera peut-etre pas  Tiny dancer  cette annee mais moi je vais me casser la voix sur  Old man  avec ce bon vieux Neil Young et  Maria Caracoles  avec Carlos Devadip Santana. Et puis avec les photographes de la  team 109  (Mathieu, Juliane, Pierre et Olivier) on va taper des cliches, plein et pas seulement des musiciens sur scene, non, non. Des gens, des benevoles, des festivaliers, des gaulois et des gauloises, des casques, des emplumes, des enfumes, des rinces, des mi-cuits, des Jean Floch (a bloc), des allumes et des blue jean babys, ce public incroyablement festif, ces gueules de gens heureux. Une fete entre amis, le bonheur de se retrouver pour boire un coup. Quant au rendez-vous manque, aucune amertume.  Piano man, he makes his stand in the auditorium , on se dit que ca sera pour une prochaine fois 
   voir la programmation complete sur le site des Vieilles Charrues   
 
 
        </text>
</document>
