<document>
	<date>2009-04-12</date>
        <title>Stuck in the sound : same player shoot shoot again.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>run ar puns</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>pop rock</category>
                <category>run ar puns</category>
        </categories_set>
        <text>Sur ce coup-la, je sens que je vais encore me faire plein de potes. Hier soir, jarrive au  Run ar Puns  pour une soiree rock  french touch , avec, au programme  Brooklyn  et  Stuck in the sound . Premier constat, le parking du Run est blinde et ca cest plutot une excellente nouvelle, ca veut dire que lendroit et laffiche font recette, mais si vous lisez  Shots  regulierement, inutile de vous faire un dessin. Un coup doeil des lentree, a linterieur cest le Run ar Puns des grands jours. Je me fraye un chemin jusqua mon spot de predilection,  cote cour , alors que le chanteur de Brooklyn decline le nom du groupe. Coup doeil panoramique, de la scene a la salle, cest pas possible ? Ce soir il y a un partenariat  Haribo  et  fraises Tagada , sur scene la moyenne dage frole les vingt ans et au premier rang les kids en ont cinq de moins. La scene rock francaise nous ferait-elle un  revival  ? En tout cas, sur scene, les kids de Brooklyn ont parfaitement assimile les codes du  ouakenole , ca doit etre leffet  Rock Academy  mais sans  Jack Black . Bon, vous allez me dire, ils sont jeunes, tu es vieux, alors un peu de mansuetude ! Non, franchement ca ne sonne pas, cest pas en place, ca donne pas envie. Le seul moment un peu agreable cest la session acoustique du chanteur, tout seul. Sinon, le niveau musical est honorable mais sans plus. Cest un peu du  Canada dry  de rock garage, avec tous les poncifs qui vont bien, le chanteur tatoue  rebel-rebel , le  lead guitar  ombrageux qui pete des riffs facon Townshend avec le petit saut carpe qui va bien et surtout, surtout, la demoiselle bassiste qui fait deux accords sur son manche en faisant onduler sa tignasse blonde. Bon, nen jetez plus, je me suis emmerde mais jai fait des photos. Parce que visuellement, ca se tenait. Et encore, je ne savais pas que mon calvaire ne faisait que commencer. 
 Stuck in the sound , vus ici-meme il y a un peu plus de deux ans, un set dont jetais sorti emballe, a propos duquel javais ecrit une  review  enflammee sur  Cinquieme nuit , tant javais ete scotche par la prestation inhabituelle et euphorique dun groupe  frenchie  (et parisien de surcroit). Jattendais donc de voir comment le combo avait evolue et cest bien la que le bat blesse. Est-ce leffet pervers dun groupe devenu populaire apres un hit transforme en machine a fric sur un jeu video ou est-ce tout simplement lincapacite a evoluer ? En tout cas Stuck nous a servi un set deja vu, copier-coller, deja entendu, ici et aux Vieilles Charrues. Deja vu le jeu de scene, la capuche facon Jedi knight, les poses guitare hero, deja entendus les riffs, le son (fort, putain ! Trop fort !). Mais au fond, quimporte ? Sur  Shoot shoot , calibre  playlist  Le Mouv a 345 petante, on frole lemeute dans les deux premiers rangs du public dont la moyenne dage ne depasse guere quinze ans. Cote visuel, cest plutot facile. Mais pour le plaisir de mes oreilles, Stuck in the sound repassera. Deux ans plus tard, leffet de surprise a disparu et surtout, le son na pas evolue dun iota et je dois a la verite de dire que je me suis un peu fait chier. Dailleurs, je nai pas insiste, quand jai senti que cetait dans la boite, je me suis eclipse, route  Brest , un peu amer et surtout decu dun concert que jattendais, que jesperais depuis lannonce de la prog. Jai le sentiment desagreable que Stuck in the sound porte bien son nom, finalement, coince dans le son quils sont, dans une boucle de  Moebius , recyclant un son et une attitude scenique sans trop pouvoir en sortir. Il y a sans doute un autre parametre. Entre le concert de Stuck in the sound au Run ar Puns en fevrier 2007 et celui de ce soir, jai couvert a la louche cinq cent concerts et je mets ma deception sur le compte dune oreille et dun regard devenus avec le temps plus exigeants. A moins que, tout simplement, je ne devienne un vieux con. Ou pas. 
 
 
        </text>
</document>
