<document>
	<date>2014-04-14</date>
        <title>Test Datacolor SpyderHD. Le meilleur de la calibration photo runi dans une malette.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>calibration</tag>
                <tag>datacolor</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>RAW</tag>
                <tag>spyder</tag>
                <tag>Spyder4Elite</tag>
                <tag>SpyderCube</tag>
                <tag>SpyderHD</tag>
                <tag>SpyderLensCal</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Calibration. Trois outils de reference signes Datacolor 
 Quelle brillante idee. Non, cest mieux que ca, quelle idee de genie !  Datacolor  vient de sortir, reuni dans une elegante malette en aluminium, le meilleur de ses outils de  calibration  pour les photographes (et les videastes). Grace a ces trois outils, les photographes beneficient de tout ce dont ils ont besoin, aujourdhui, pour realiser un etalonnage parfait des couleurs, de la prise de vue, avec des outils comme  SpyderCube  ou  SpyderCheckr  au traitement des images avec un ecran parfaitement calibre grace a la sonde  Spyder4 Elite . Je connais bien les outils Datacolor, jutilise moi-meme une sonde de calibration  Spyder3 Elite  et je vous ai dit tout le bien que je pense de  SpyderCube dans un article ici-meme  il y a peu. La ou Datacolor fait tres fort, cest davoir pense a reunir ses trois produits vedettes (et totalement complementaires) dans un seul et meme packaging,  supra  elegant. Chronique dun succes annonce, voici  SpyderHD  de  Datacolor . 
 
Dabord, un petit mot sur le packaging. Une petite valise en aluminium capitonnee pour transporter les outils qui constituent le pack SpyderHD, cest a la fois malin et tres classieux. Il parait quon juge une entreprise a la qualite de ses emballages. Trois produits indispensables dans un packaging parfait, on se dit immediatement quon en veut un, dautant qua linterieur, une fois ouverte la valise, le contenu est vraiment a la hauteur. 
 
 1- SpyderCube 
Je dois a la verite de dire que rarement un produit aura eu autant deffets benefiques pour moi, notamment en  packshot . En resume,  SpyderCube  permet de regler a merveille la balance des blancs, la luminosite, le point noir, les hautes lumieres,  de vos fichiers RAW. Avec sa face blanc pur, son gris 18%, son noir et noir profond, sa bille chromee, le  SpyderCube  est un assistant de prise de vue indispensable, un excellent repere des conditions de lumiere ambiante. Pour moi, clairement, il y a eu un  avant  et un  apres  SpyderCube. 
 2- SpyderCheckr 
Cest le complement naturel de  SpyderCube  et lorsque vous lavez utilise une fois vous realisez a quel point il savere tout aussi indispensable. Dailleurs vous pouvez utiliser les deux, de concert.  SpyderCheckr  permet de realiser une photo de test de sa palette de couleurs. Une fois votre cliche RAW realise, vous limportez comme nimporte quelle image lambda dans votre logiciel de traitement dimages (par ex. Adobe Lightroom), en prenant soin de recadrer votre image proprement pour ne conserver que la palette de couleurs. Cest la quintervient lutilitaire livre avec le  SpyderCheckr  qui analyse les couleurs, les compare a son etalonnage. Une fois le process termine,  SpyderCheckr  cree un preset dans Lightroom. Vous relancez Lightroom, vous selectionnez le preset cree par SpyderCheckR et voila ! Lobjet est bien construit, resistant, facile a utiliser, vous pouvez lemporter partout avec vous. Et dans votre poche noubliez pas de loger le  SpyderCube  dans son petit sac. 
 3- Spyder4 Elite 
 Spyder4 Elite  cest LA sonde de calibration quil faut avoir, un  must have . Impossible de travailler des cliches sur un ecran non-calibre, pour moi cest un non sens, une aberration et accessoirement du temps perdu. Jusqua ce jour jutilisais  Spyder3 Elite , le pack  SpyderHD  contient une sonde  Spyder4  version Elite, autant dire quavec ca, what you see is what you see. La sonde permet danalyser votre ecran en la positionnant plaquee contre votre moniteur. Elle analyse la lumiere ambiante et passe votre ecran au crible.  Spyder4  analyse tous types decran, inclus les ecrans de retouche a gamut large. Une fois la calibration realisee,  Spyder4  cree un profil couleur specifique a votre ecran. Vous pouvez programmer une verification cyclique de votre etalonnage ecran, tous les trois mois par exemple (ou plus, ou moins cest vous qui voyez, si jose dire). La manip prend cinq minutes, inclus le temps de sortir votre sonde de la jolie valise en alu estampillee  Datacolor  (on ne sen lasse pas). 
 En conclusion : indispensable, puissance 3. 
 SpyderCube ,  SpyderCheckR  et la sonde  Spyder4 Elite , trois produits  definitivement indispensables  pour la calibration des couleurs, reunis dans une malette en alu absolument classieuse. Seul bemol, et la je conviens que je pousse un peu le bouchon, cest quon aurait adore voir lexcellent  SpyderLensCal , dont je vous ai deja parle ici dans cet article, mais la il ne sagit pas, a proprement parler de la meme thematique. Reste le prix public annonce de 330 TTC pour cette suite haut de gamme, soit a la louche 70 deconomie. Cest finalement le prix cumule, a peu de choses pres, des trois elements qui la constituent, la malette en aluminium etant le petit detail qui va vous faire dire  jen veux une . Et vous aurez raison. Vous ne regretterez pas votre investissement, tant ces trois produits sont, je le repete,  indispensables  a tous les photographes comme aux videastes. 
   voir SpyderHD sur le site Datacolor 
   voir SpyderCube seul sur le site Amazon 
  voir SpyderCheckr seul sur le site Amazon 
  voir Spyder4 Elite seule sur le site Amazon 
 
 
        </text>
</document>
