<document>
	<date>2012-01-09</date>
        <title>Nikon annonce son nouveau haut de gamme professionnel. Nikon D4. One step beyond.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Jy suis alle a reculons. Petri de certitudes, je me disais quavec  D3s , au fond, je navais plus guere a attendre de  Nikon  qui avait realise selon moi le boitier parfait. Cest donc dans cet etat desprit, en touriste, que je me suis rendu a Paris, a linvitation de Nikon France, pour y decouvrir  Nikon D4  et plus, si affinites. Mais encore une fois sans rien attendre de plus que le plaisir de retrouver mes amis de la marque jaune et de partager avec eux un  Breizh Cola  et force petits fours et macarons. Parce que, cote attente materiel, pour ma part, je me sentais un peu comme le joueur de poker, un brelan das en main, nayant quasiment rien a esperer, sauf peut-etre le miracle de las manquant. Non.  Paris, me voila . De bonne humeur (qui a dit pour une fois ?) et  servi , comme au poker.  
 Confortablement installe dans une petite salle de conference aux fauteuils en cuir bleus, je remarque dans le fond de la salle que la retransmission de la conf est assuree en live et a la prise de vue sy collent trois boitiers que je ne connais pas. Gonfle de la part de Nikon dutiliser des boitiers de pre-serie pour diffuser le live, il faut vraiment que la marque ait une ineffable confiance dans son materiel. Elle peut et tout ce qui va suivre va lui donner raison. Apres le chapitre sur les chiffres, toujours un peu barbant mais etape obligee, on en arrive a la presentation de lengin et une liste de specs qui, par rapport a D3s, peut se resumer en un seul mot.  Plus . 
 
  Nikon D4. Plus haut, plus loin, plus fort, plus vite. 
Trois  slides  apres le debut de la presentation des specs de D4 jai deja envie de me lever et daller en prendre un en mains en disant aux gens de Nikon ca va, jai compris, nen jetez plus ! Comment resumer D4 ? Disons pour faire court que cest comme un D3s, mais en mieux. Par ou commencer ? Peut-etre par des points qui peuvent sembler inutile quand on ny a pas acces et qui vont saverer indispensables quand ils vont etre disponibles. Un exemple,  lergonomie . D4 a ete pense pour que la prise en mains soit confortable, quel que soit le mode de prise de vue, paysage ou portrait. La prehension du boitier, le positionnement des commandes est identique en paysage ou en portrait. Ensuite, D4 integre un mini joystick de  selection rapide du collimateur , comme sur EOS ? Oui, comme sur EOS. Si vous avez comme moi lhabitude de selectionner manuellement votre collimateur, vous imaginez aisement la pertinence dun tel outil. Pertinent aussi, cest rien de le dire, le  retro-eclairage des boutons  de la face arriere. Et comme a chaque fois quon est face a une excellente idee, on se gratte la tete et on se dit : Dieu me tripotte, mais pourquoi personne na jamais pense a un truc pareil avant ? Meme la molette de selection de gauche dispose dune petite langue qui illumine les cadences de prise de vue. Un membre de  Nikon Pro  me regarde, un soupcon ironique et lache avec malice :pour le gars qui a lhabitude de shooter dans des ambiances un peu sombres, cest tres pratique le retro eclairage, non ?  Cest cela oui, cest cela . Je vous passe quelques details eminemment utiles comme les selections des modes AF qui soperent desormais dans le viseur. Plus confortable, plus rapide. Plus aussi le  capteur 16mp , parce que 16 cest mieux que 12, quoiquon en dise, meme si 12 cest suffisant. 16 megapixels, cest une taille quasi ideale pour un reflex pro, produisant des images de tres haute qualite tout en conservant une taille de stockage raisonnable. Ensuite (tenez-vous bien), deux accelerations particulierement musclees. Dabord la sensibilite qui passe le mur du son a plus de 200Kiso. Vous avez bien lu,  204800iso  avec un mode natif a 100iso. La, je tempere un peu. Mon D3s monte a plus de 100Kiso et je ne bosse que rarement au dela de 3200iso, seuil au dela duquel je commence a percevoir un poil de bruit. Jimagine quavec D4, le seuil de perception passerait a 6400iso sans bruit et 12800 jouable. Et puis il y a lautofocus, eternelle problematique de la photographie moderne et la, selon Nikon, les avancees sont patentes, avec  un autofocus encore plus performant  dans les basses lumieres. Quand on connait D3s, sa capacite a accrocher le focus dans des conditions de lumiere improbables, les avancees promises avec le D4 laissent reveur ! Le reste peut sembler presque accessoire et ne lest pas. Le fait de conserver  11 collimateurs actifs meme au dela de f5,6  va laisser plus dun photographe pantois. Un D4, un 200-400 f4 booste par un TC20-EIII et  en avant la musique !  On shoote a 400-800 a f8 tout en conservant le benefice dun autofocus parfaitement fonctionnel.  Alleluia  ! Je ne vous parle pas du  nouveau systeme Expeed 3  embarque qui rend toutes ces choses possibles, comme de declencher a  10vps  avec lAF et les fonctions de traitement dimage comme le Active D-lighting. Et la vous me dites ?  Nen jetez plus !  Daccord. Abordons maintenant le sujet qui fache. La video. 
   Nikon D4. Desormais a armes egales sur le terrain de la video. 
 La video est un axe prioritaire . Je me souviens davoir entendu ce propos du cote de chez Nikon dans les allees du salon de la photo il y a trois ans. Impossible pour Nikon de laisser le champ libre a son principal concurrent sur un segment de marche en plein developpement. Il fallait que Nikon reagisse, ca avait deja ete fait sur la gamme expert (je pense au D7000) on nimaginait pas Nikon ratant la marche sur sa gamme pro. Avec D4, on peut affirmer sans ambages que Nikon comble definitivement le fosse qui le separait jusqua present de la marque rouge, avec une gamme de  specifications video  qui vont combler les utilisateurs les plus exigeants. Prise de vue en  full HD 1080p , 24, 25 ou 30 images seconde (et meme a 60 en 720p), son stereo, monitoring,  Seule contrainte, la duree denregistrement est limitee sur une carte a un peu moins de 30 minutes, mais avec D4 on peut aussi filmer sans carte. Le flux video full HD  non compresse  peut etre recupere via la sortie HDMI par un enregistreur externe avec un niveau de qualite extremement eleve. En plus Nikon D4 offre trois formats de capture possibles. Format FX (plein format), format DX (1,5) et un nouveau format 2,7. D4 integre meme un fonction  time lapse  native qui enregistre les images directement au format video. Nikon avait a cur de combler lecart qui le separait de la boutique den face.  Ca cest fait . Le film Why ? realise en D4 et montre a lissue de la presentation illustre a la perfection les capacites du nouveau haut de gamme Nikon, qui, pour lanecdote, pese 60 grammes de moins que mon D3s, cest pas grand chose mais merci quand meme dy avoir pense. 
   D4 en mains. Tu sens la puissance ? 
Difficile de donner un ressenti apres avoir eu Nikon D4 entre les mains pendant une dizaine de minutes. La nouvelle ergonomie est une totale reussite, la prise en main de ce reflex est aise, tous semble facile, tres intuitif. Une mention speciale au joystick des collimateurs, au retro-eclairage du back office, aux commandes directement dans le viseur. Il ny avait rien que je naimais dans mon D3s, maintenant que jai son successeur je me dis que decidement la perfection est toujours perfectible. Nikon pousse encore le niveau de perfection de son AF. Avec D4 on accede a encore plus dimages, dans des conditions de lumiere encore plus deleteres, avec un AF en suivi 3D optimise pour les sujets de petite taille. Cote stockage, le choix du support en surprendra plus dun, puisque D4 propose un logement  CF  et un second logement au nouveau format  XQD , loccasion pour Nikon de permettre aux photographes de perenniser les investissements passes, tout en embrayant vers ce qui va probablement devenir le prochain standard. Un choix a la croisee des chemins, en quelques sorte. Surprenante aussi la technologie du  nouveau module  (optionnel)  Wifi  qui autorise le controle distant du reflex en http via un ordinateur, un smartphone, une tablette. Possible egalement le transfert des images vers un ordinateur voire un serveur FTP ou le declenchement simultane de dix reflex embarquant le module  WT5 . Autre subtilite, Nikon D4 embarque une prise ethernet pour transferer les images a une vitesse subsonique !  What else ?  Un reflex garanti a  400000 declenchements  et il y a meme une  fonction HDR integree  pour les amateurs du genre  
   Nikon D4. Lheritier. 
Je suis venu a reculons, mon brelan das en tete. Je nai pas eu de  Breizh Cola  mais jai eu les macarons et lenthousiasme de lequipe  Nikon , pas peu fiere de presenter ce qui est desormais le nouveau fleuron de la marque.  Cest la vie . Tu arrives a une table de poker, persuade detre servi, avec ton  brelan das  tu te sens quasiment invincible. Jusqua ce que le type den face, avec son petit polo noir et le logo Nikon brode en blanc te sorte sa  quinte flush , mais avec le sourire. Moment de solitude.  Nikon D4  donne furieusement envie daller chercher de limage, encore.  Plus vite, plus faut, plus fort . On se dit que les photographes vont adorer utiliser cet outil ultime, en photographie sportive (aux J.O. de Londres 2012), en photographe animaliere, entre autres.   Je suis sans limite.  Nikon D4 annonce la couleur, place la barre tout en haut, au sommet du monde du reflex numerique. Il est le nouveau maillon fort dune chaine. Il est las manquant. Et surtout, il est le digne heritier dune famille. Dune marque flamboyante qui na decidement pas fini de metonner. 
   Nikon D4. Disponible a partir du 16 fevrier au prix conseille de 5799.  
   Pre-commandes sur le site Nikon Pro. 
   photo : Guillaume Cuvillier (Nikon Espace Pro) presente Nikon D4 et le nouveau 85mm f1,8. 
 
 
        </text>
</document>
