<document>
	<date>2009-05-12</date>
        <title>Noubliez pas les paroles. MmoLyrics, lantische de la chanson.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>medias</tag>
                <tag>miossec</tag>
                <tag>video</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>culture</category>
                <category>Non classe</category>
        </categories_set>
        <text>Cest typiquement le genre de projet qui emporte mon immediate adhesion, il faut dire que le concepteur du site  MemoLyrics  a drolement bien ficele son affaire. Bon, le principe est simple. Vous vous souvenez des paroles dune chanson ou simplement dun bout de paroles. Par exemple, vous vous souvenez que la chanson disait  je nai aime que toi , cest largement suffisant ! Dans le moteur de recherches de MemoLyrics, tapez simplement ces mots et validez. Le systeme cherche et affiche (cest quasiment de linstantane) une liste de chansons qui contiennent dans leurs paroles la phrase que vous avez tapee et la vous vous dites ? Ah ! Mais oui ! Bien sur cest  je men vais  de  Miossec . Le systeme permet dacceder aux paroles, mais aussi on peut ecouter la chanson (via  Deezer ), lacheter (via des plateformes de telechargement legal), voir la video (si elle existe), voir les photos de concerts, les autres interpretes, ainsi que quelques services annexes (sonnerie, partition). 
 MemoLyrics  illustre bien a mon sens la convergence des medias autour dinternet et prefigure de ce que pourrait devenir le reseau global dans les annees a venir.  Un soupcon dinformations (quelques mots) et lon accede a une myriade de sources : images fixes, sons, videos, textes,  Une ouverture vers le multi-media qui nest pas vraiment en adequation avec la tendance legislative actuelle, qui aurait plutot un effet inverse, celui dinterdire et de reprimer. Lavenir est au contraire, me semble-t-il, a louverture et il faut des maintenant imaginer dautres modes de consommation, plus globale, profiter de la capacite du media internet a diffuser la musique au niveau planetaire. 
   cliquez ici pour voir et essayer le site memoLyrics 
 
 
        </text>
</document>
