<document>
	<date>2013-09-09</date>
        <title>Retour en images sur lt qui sachve. 10 clichs du festival des Vieilles Charrues.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Et que revienne septembre , lit-on dans ma bio, eh bien ! Nous y voila en septembre. Septembre, cest la rentree, on est plein de bonnes resolutions, on range son bureau, les pieds cales dans les  starting blocks , des projets plein la tete. Et puis quelques jours vont passer et on va repenser a lete qui nous tendait les bras il ny a pas encore si longtemps, les filles en jupe courte, la plage et la glace a litalienne qui fond sous la chaleur et coule sur les doigts, les coups de soleil et les festivals. Retour en images sur les  Vieilles Charrues , un festival cher a mon cur sil en est. Dix cliches, dix concerts de ceux quon noublie pas. Avec le soutien du NPS ( Nikon Pro Services ) et de  Nikon France , partenaire du festival des Vieilles Charrues qui, cette annee encore, ont epaule et soutenu lequipe des photographes officiels, en mettant a leur disposition le must de la gamme  Nikon  et  Nikkor . 
 #1  Neil Young 
 Jai campe mon  Nikon D3s  flanque dun doubleur Nikkor TC20EIII et dun  Nikkor 300mm f2,8 VRII  a cent cinquante metres de la scene. Le tout est monte sur un monopode Manfrotto et jai le cul pose sur une chaise, papotant avec Renee, ma complice par la grace de qui je detiens le meilleur spot de prise de vue de Carhaix et des environs. En mode  paparazzi , sous abri, je shoote le vieux Neil a 600mm pendant tout le concert et je vais ramener des cliches aussi exclusifs quhallucinants. A la fin du concert, probablement lun des meilleurs de toute ma vie, apres le encore, un inoxydable hey, hey, my, my ( rockn roll can never die ), electrique, lourd et poisseux a souhait,  Neil Young  sen va, souriant. Le  loner  est de dos, leve la main pour saluer le public de Kerampuilh.  One shot . Mon dieu, faites quelle soit dans la boite. Elle y est. 
 #2  Rammstein 
 Jai commence les Charrues edition 2013 avec eux. Un concert comme ca, ca se tape avec du recul. Et avec du lourd. Jembarque deux boitiers, un  Nikon D4  sur lequel jai monte  Nikkor 16-35mm f4  pour realiser des plans larges scene et public et bien sur mon  D3s . Avec mon boitier de predilection et le Nikkor 300 f2,8 double grace au TC20EIII, loin de la scene jai limpression detre dans la fosse, sans la chaleur des flammes. Que dire de ce concert ? Epique, lyrique,  kolossal . Les allemands de  Rammstein  servent un show unique et baroque, dune intensite hors du commun. Jai realise des cliches fantastiques, dune beaute et dun pique absolument redoutables. 
 #3  -M- 
 Dans la fosse Glenmor pour  Matthieu Chedid , cest la troisieme fois pour moi. Il regne une ambiance etrangement zen. Bizarrement, la poignee de photographes sest agglutinee devant lui, moi jai fait le choix inverse et je me poste tout au bout de la rampe. Je sais exactement limage que je cherche, je sais aussi quavec -M- on est rarement decu. Entree en scene, Matthieu, la main sur le cur regarde vers le ciel. Nikon D3s ronronne, pendant quune larme coule sur ma joue. Cest pas moi qui pleure, cest mes yeux. Je reviens pour le final et lhommage a  Jean-Philippe Quignon . Sur lecran geant, un portrait que javais fait de lui, il y a cinq ans. Dur de faire des photos avec les yeux mouilles. Inoubliable. 
 #4  Lou Doillon 
 Jarrive en retard dans le petit  pit  de la scene Xavier Grall pour le set de Mademoiselle  Lou Doillon  et je suis immediatement happe, subjugue par la presence, la prestance, laisance de lartiste. Lou Doillon cest une voix, un  groove , un  feeling  comme on nen fait plus. Suave, sexy, troublante, Lou Doillon excelle dans son registre, en digne heritiere de Mariane Faithfull ou de Patti Smith, en petite fille du  Velvet  et de Gainsbourg. Et dans le viseur, Lou, ca ne decoit pas. 
 #5  Lescop 
 La photo a cela de magique quon peut etre surpris de trouver quelque chose alors quon ne cherche rien. De  Lescop  je nattendais rien, je faisais mon taff, cest tout. Jaime ce cliche qui montre une face de lartiste a loppose des apparences. Lescop, que jimaginais introverti, sur la reserve (et honnetement cest le cas), harangue la foule, bras leve, guerrier, comme un appel a la revolte. Il reste cette image, celle dun gladiateur qui entre dans la fosse aux lions. 
 #6  Carlos Santana 
 Six ans apres avoir photographie  Peter Gabriel  aux Vieilles Charrues, cest maintenant au tour de  Carlos Devadip Santana , lautre heros de ma jeunesse, de passer dans le collimateur de mon D3s. Cest sur quil est moins fringuant qua la fin des  seventies , quand jallais le voir en Angleterre avec mon pote Gilles, mais quand meme. Le son est inimitable, le jeu de guitare demeure merveilleusement suave, chaud et epice comme un  picadillo  a la cubaine. Jai quitte Glenmor en souriant, sur le tempo de  Black magic woman . 
 #7  Raphael 
 Jaime bien  Raphael Haroche  et cette histoire ne date pas dhier. Je lavais rencontre quelques semaines avant quil ne sorte son premier album,  Hotel de lunivers  au debut des annees 2000 et depuis jai garde beaucoup de tendresse pour cet artiste attachant. Cetait sans doute complique pour Raphael douvrir le festival, le jeudi, de jouer avant  the Hives  ou  Rammstein . Juste avant que je ne quitte la fosse, Raphael me voit et madresse un clin dil discret. Je cadre, il se marre.  One shot . Dis-moi Raphael ! Tu seras toujours aussi beau, dans vingt ans ? 
 #8  Patrick Bruel 
 Lautre pour qui cetait complique, aussi, cest Bruel. Prendre la place de  Sir Elton John , comme ca, a larrache, une semaine avant la date, excusez du peu, mais il fallait en avoir dans le pantalon. Bien sur, les  haters  de tout poil avaient predit quil allait se ramasser, se prendre le bide de sa vie. On a juste vu le public de Kerampuilh lever les bras, jusquau bout de la plaine. Comment dit-on deja ? Ah oui, cest ca. Un triomphe.  Patrick Bruel  nest pas pret doublier sa venue aux Vieilles Charrues. La prochaine fois, cest promis, on ecrira son nom (et son prenom) sur laffiche. En grand. 
 #9  Jonathan Wilson 
 Chaque annee, il y a un mec inconnu dans mon registre qui deboule aux Charrues et qui me scotche. Cette annee cetait  Jonathan Wilson . Ambiance  California dreaming , revival  seventies , le son pop dans ce quil a de meilleur et visuellement des musiciens aux degaines et aux looks quon croyait oublies depuis quarante ans. Wilson ne se contente pas davoir le look du gars tout droit sorti du scenario de  Cameron Crowe , Almost famous. Il a en plus le talent dun mec daujourdhui. Divine surprise. 
 #10  Charles Bradley 
 Charles Bradley and his extraordinaries . Rien que le nom, cest deja comme une invitation. Je connaissais le gars pour avoir eu le privilege de le voir dans une petite salle, au Vauban a Brest. Javais deja cotoye un peu le personnage, les gimmicks, lentree en scene de cet artiste attachant qui a longtemps vecu dans lombre de  James Brown . Sur la scene Glenmor, lartiste va pouvoir prendre ses aises, bien quil ouvre les hostilites devant un public clairseme, en debut dapres-midi. Nempeche. Charles nous sert la totale, ses petits pas de deux et son  groove  infernal. Du haut de son eden, nul doute que le  parrain de la soul , qui etait passe aux Charrues sur cette meme scene en 1997, a apprecie le show. 
   Lavis du photographe : Nikon et Nikkor, une paire das. 
Difficile de faire un choix, devant tellement dimages, mais nest-ce pas finalement la premiere qualite dun photographe, que de  savoir choisir  ? Je tire deux lecons de ce bel ete. Dabord, on fait de meilleurs photos quand on est en paix avec soi-meme et aussi avec les autres. Etre entoure de gens qui vous aiment est un privilege, cest aussi une force. Lautre lecon, plus terre a terre, cest quon ne fait jamais de meilleures photos que lorsquon est en phase avec son materiel.  Nikon D3s  est un boitier exigeant, qui ne laisse passer aucune erreur dappreciation, tant en matiere de reglages quen cadrage. La moindre deviation se paye  cash  et ne se rattrape pas. Recadrer,  cropper  a la hussarde avec un capteur 12mp, on oublie. Et puis il y a les optiques, par lesquelles passe la lumiere. Je connaissais deja les qualites legendaires de mon  Nikkor 70-200 f2,8 VRII . Aux Vieilles Charrues, avec lassistance de  Nikon Pro Services  (qui porte bien son nom), jai pu tester le dantesque  Nikkor 300mm f2,8 VRII  couple au tele-convertisseur  TC20EIII . Pouvoir travailler a 600mm f5,6 tout en conservant un AF ultra reactif et, surtout, une purete, un pique, une nettete absolument remarquables est un privilege. Quand jai decouvert mes cliches de  Rammstein  ou ceux de  Neil Young , jai ete subjugue, pas uniquement par la nettete, dailleurs, mais aussi par lexcellent rendu des couleurs. Le bonheur cest davoir en mains un bon reflex avec lequel on est en phase, dont on maitrise les reglages jusquau bout des doigts et la-dessus de monter une optique dexception. Voila la lecon du jour. Si vous devez mettre un peu dargent dans votre materiel, privilegiez vos optiques. Et gardez a lesprit quil ny a  rien de mieux que de monter du Nikkor sur un reflex Nikon . Et une excellente optique, cest aussi et avant tout  un investissement durable . 
  Le materiel utilise. Nikon D3s, Nikon D4. 
Du cote du reflex, jai principalement utilise mon  Nikon D3s , parce que cest le mien et que je le connais bien. Jai aussi embarque un  Nikon D4  en boitier  backup  et pour certains plans de foule. En plus de mes deux optiques de predilection,  Nikkor 70-200mm f2,8 VRII  quon ne presente plus, une perfection en matiere de zoom trans-standard et  Nikkor 24-120mm f4 VR  le  range  ideal sur un reflex  fullframe  comme D3s, jai utilise  Nikkor 16-35mm f4 VRII  sur le D4. Jai apprecie par le passe ce  range  de 16 a 35mm lorsque jetais equipe en Canon, alors retrouver un grand angle a 16mm capable de se deployer jusqua 35 jai deja donne. Le resultat cest une excellente image, propre, bien nette et piquee, sans effets pervers notables (pas daberrations chromatiques). Bien sur certains vous parleront de lexcellent Nikkor 14-24mm f2,8 en omettant de vous parler de son poids, de son prix et de sa lentille maousse qui interdit lusage de filtres. Et de son prix surtout. Ce Nikkor 16-35mm f4 VRII tient ses promesses, meme si, pour ma part, capable de me contenter dun grand angle a 24mm je prefere la possibilite dun range nettement plus large et polyvalent jusqua 120mm. 
  Nikkor 300mm f2,8 VRII. Dantesque. 
Quant a  Nikkor 300mm f2,8 VRII  que dire, sans tomber dans le super-superlatif ? Quelle merveille que cette optique ! Des quon a lil dans le viseur, on sent bien quelle en a sous la lentille, capable daller choper un point de nettete a la vitesse de leclair. Elle pese un peu mais reste jouable a main levee, meme si pour ma part je lai montee sur mon monopode  Manfrotto . Une fois la hauteur reglee, cetait du velours. On se dit quen ajoutant un tele-convertisseur, on va etre dans la misere, a la ramasse parce quon va perdre deux diaphs et non. Dans le viseur de D3s cest toujours la fete. Ca, cest du non seulement a lexcellence optique du 300mm Nikkor mais aussi a ce tele-convertisseur dont jai deja eu loccasion de dire tout le bien que jen pense  ici-meme . Du cote de D3s, rien a dire, cest LE reflex et cest surtout  mon  reflex. Du point de vue des reglages, je nai jamais pousse la molette des isos au dela de 3200, travaillant le plus souvent entre 400 et 800iso, en mode manuel exclusivement (parce que cest pour moi le mode le plus confortable), en essayant si possible daller chercher un diaph au dela de la limite imposee (suivant la regle que  cest pas parce quon vous fait des optiques a f2,8 ) tout en conservant une vitesse convenable. Je regarde mes cliches et je me dis quil y a eu adequation entre le materiel et le photographe. Faites des photos qui vous plaisent. Le reste na strictement aucune importance. 
  cliche :  la scene du festival des Vieilles Charrues pendant le concert de Rammstein (Nikon D4, Nikkor 16-35mm f4). 
  merci a  Nikon France  et a  Nikon Pro Services  pour leur indispensable soutien. 
 
 
        </text>
</document>
