<document>
	<date>2009-05-23</date>
        <title>Arnaques en ligne. Quand cest gratuit, cest trop cher !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>blog</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Un  EOS 1000D  avec un kit 18-55 a 285. Un boitier  5D Mark II  a 1402. Un  Nikon D700  a 1209. Un  EOS 50D  a 593. Et tant qua faire, un  EOS 1DS Mark III  pour 4074, soit a la louche  40% de reduction  sur le prix tarif habituellement constate. La boutique en ligne, basee a Londres, presente bien, sous tout rapport. Des temoignages clients viennent conforter le futur acheteur. Mieux, une webcam montre les bureaux, en  live . Bref, avec les stickers de la tripotee de carte bancaire acceptees, vous vous dites que vous avez trouve LE site de reference des bonnes affaires. Que des gens se fassent entourlouper, deja a la base ca me revolte, mais que le site en question soit affiche sur les  Google Ads  de mon blog, cest carrement intolerable. Ce genre de site est reperable dun seul coup doeil, ce qui doit vous alerter cest le niveau de remise accordee. Aujourdhui, on ne trouve pas un EOS 5D Mark II a 1400, ni en Europe, ni a Hong Kong, ni aux USA.  Nulle part .  Un EOS 5D Mark II a 1400, ca nexiste pas (malheureusement). Ca existe seulement sur des sites darnaque comme  Wootechworld  qui se contentent dencaisser un maximum dargent pendant un delai tres court, puis de disparaitre corps et ame pour reapparaitre sous un autre nom, relaye par les pubs Google. Dailleurs, lorsque vous avez un doute sur un site, un element interessant est la validite du nom de domaine. Si vous interrogez un site comme  DomainTools  sur le  nom de domaine Wootechworld.com  la reponse est edifiante. Le domaine a ete cree le 4 mai 2009 et il est heberge en Ukraine. Vous voila fixe.  
 Et la vous me dites Comment ?  Shots  laisse Google diffuser des pubs mensongeres sur son site ? Dabord Google ny est pour rien. Nimporte qui aujourdhui peut passer une pub via Google Ads moyennant  pesetas  et meme si Google met tout en oeuvre pour filtrer, du mieux quil peut, des sites peu recommandables passent les mailles. De mon cote, quand jen repere un il passe illico en liste noire, mais il faut plusieurs heures avant quil ne disparaisse de mon blog. Cetait le cas avec  Anepax , un pseudo site marchand construit sur un modele identique a celui de  Wootechworld . La parade ultime, cest simplement  le bon sens . Un prix trop avantageux doit vous alerter. Comme disait feu ma grand-mere  quand cest gratuit, cest trop cher !  
 
 
        </text>
</document>
