<document>
	<date>2012-06-15</date>
        <title>Le manuel du photographe en herbe. Indispensable, chic et trognon !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>enfants</tag>
                <tag>livres</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Voila un moment que je nai pas avance mon clavier pour ecrire sur Shots. Plannings de fou, lete qui sannonce chaud (si, si, vous allez voir), la preparation des festivals, en particulier les Vieilles Charrues, dont le cru 2012 sannonce epique et puis, avouons-le, une actualite photographique plate, exception faite de la disponibilite chez Canon du nouvel EOS 1Dx sous peu. Non, lactu vient de la librairie. Ces jours passes jai totalement craque sur un tres beau livre destine aux photographes en herbe.  
 Publie par  Pearson  dans lexcellente collection Apprendre, toujours (de vous a moi rien que le nom de la collection, moi ca me donne envie) voila un brillante idee avec  Le manuel du photographe en herbe  destine a tous les kids qui ont envie de faire des photos et accessoirement qui veulent comprendre comment ca marche. Je ne vous fais pas un dessin, si jose dire, les enfants il faut dabord quils fassent, quils touchent, quils essaient. Donc la bonne idee, surtout avec le numerique, cest de les laisser seclater avec un petit compact. Pour celles et ceux qui veulent aller un peu plus loin que le simple  appuyage de bouton  il y a cet ouvrage magnifiquement illustre signe  Lumi Poullaouec , oui, rien que le nom a consonance  breizh  est deja un gage de reussite Suivez le guide. 
 Dabord mon coup de cur va aux illustrations de Lumi. Cest chouette, cest elegant, jamais  gnan-gnan . En compagnie de  Olaf  qui est un renard photographe vachement malin, accompagne de  Gustaf , une petite souris qui est son assistant, on parcourt lhistoire de la photographie. Olaf explique avec des mots simples les grands principes de la photo, on nous parle de  Niepce , des daguerreotypes, du pourquoi du negatif, de lhistoire du developpement du numerique. Et puis Olaf nous explique aussi les fondamentaux de la photographie, les concepts de base (ouverture, vitesse, sensibilite, profondeur de champs, ) sont expliques aux enfants avec beaucoup dhumour et dhabilete. 
 Et puis il y a les ateliers et la, on seclate. Le manuel propose des ateliers que chaque enfant peut realiser, tres simplement : prends ton dessert favori en photo ou prends en photo ton jouet prefere ou encore prends de belles photos danniversaires. A la fin de chaque atelier, le gamin est invite a coller ses meilleures photos dans les emplacements qui lui sont reserves dans le livre. Non seulement ce manuel est intelligemment realise mais il est aussi remarquablement pense. Une photo, ca ne se fait pas nimporte comment et ca simprime, ca se partage Une fois tous les ateliers realises, Olaf decerne meme un beau diplome. Epatant ! 
 Que dire de ce  manuel du photographe en herbe  sinon que cest sans aucun doute le plus joli, le plus elegant, le plus moderne et accessoirement le plus intelligent des livres pour enfants traitant de la photographie ? On apprend en samusant, on comprend avec ce tres pratique lexique a la fin du livre, il y a meme un chapitre consacre au droit a limage et le tout est traite avec beaucoup dhumour. Ce manuel, cest typiquement le livre quon a envie doffrir aux enfants, pour leur ouvrir toutes grandes les portes de cet art magique quest la photographie. Voila, cest ca le message les enfants. La photographie, cest de la magie. 
   Acheter Le manuel du photographe en herbe  par Lumi Poullaouec aux Editions Pearson 18 
   voir le (tres chouette) site web de Lumi Poullaouec   
 
 
        </text>
</document>
