<document>
	<date>2009-09-28</date>
        <title>Miossec  Brest, comme un parfum de bire et danimal.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>la carene</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>brest</category>
                <category>culture</category>
                <category>la carene</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>run ar puns</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Alors, on y va ?  Ces derniers temps, je me suis tellement focalise () sur le matos que jen ai presque perdu le gout daller au charbon. Je ne suis pas un cas isole, jen connais quelques-uns qui ont perdu la niaque, lenvie daller chercher limage, jai deja ete touche, par le passe, par ce syndrome-la. Dhabitude, ca revient, ca reprend, ca se rallume. Et cette fois le temps passe et rien,  niante . Le desert, droit devant. Je regarde le programme, et entre les  deja vus , les  deja shootes  (ou les  pas envie ) un nom se detache et avec lui une promesse, comme une assurance, un antidote au bordel ambiant, des souvenirs, des mots, toute une histoire.  Miossec . Je hume lair comme un nouveau-ne, un taulard en cavale, les parfums de biere et danimal, le vent iode, celui qui vient dOuessant, les souvenirs qui affluent, Brest, le Vauban, le Run ar Puns, la Carene Miossec, cest une histoire qui ne finira donc jamais ? Ben non, jamais. Et puis, shooter Miossec a Brest, ca sonne comme une evidence, une fidelite. Comme une revolte, un coup de pied au cul, le genre de truc qui te reveille lenvie. Rendez-vous a la Carene, a Brest. 20 octobre a 20 heures. Jy serai. 
  Miossec en concert a  la Carene  Brest, mardi 20 octobre 2009 a 20:00, plus dinfos sur le site de  Regie scene . 
  cliche :  Christophe Miossec  et  Yann Tiersen  en concert au Quartz (janvier 2009) 
 
 
        </text>
</document>
