<document>
	<date>2013-04-03</date>
        <title>Organisez des concours-photos gratuits. Le Conseil Gnral vous fournit le lubrifiant.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>argentique</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>concours-photo</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>politique</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>culture</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>politique</category>
        </categories_set>
        <text>Je recois beaucoup de communiques de presse et je vous avoue que je dois faire le tri, alors je survole, jai mes mots-cles, je selectionne, je disperse. Tout ce qui touche a la photo (Nikon, Canon et consorts) est traite prioritairement. Le reste tient un peu de laccessoire, mais je rassure les attaches de presse qui lisent  Shots  avec la plus grande attention (quils soient benis entre tous), oui, je lis  tous  les communiques de presse. Cest ainsi que la semaine derniere je recevais un CP au titre peu engageant :  Le CG41 partage un nouveau plugin WordPress . A un autre moment de lannee, jaurais sans doute range ce communique dans le dossier a lire plus tard quand jaurai du temps mais la cetait juste avant le week-end de Paques, donc du temps jen avais. Ce qui ma dabord intrigue, qui a attire mon attention, cest quun conseil general prenne linitiative de developper un  plugin  pour  WordPress , dune part et, surtout, de le mettre a la disposition de la communaute WordPress sous licence GPL. Un CG branche, ca donne envie. Jai voulu regarder ca de plus pres. jaurais pas du. 
 Simple photo contest . Cest le nom du  plugin  developpe par le CG du Loir-et-Cher. Pas la peine de me faire un dessin, jai compris tout de suite, rien quen lisant le nom. Les  concours-photos  sont dans lair du temps, tout le monde sy met et les services presse de nos institutions republicaines (mairies, conseils generaux, ) ont flaire la un excellent moyen de recuperer a bon compte des cliches gratuits pour illustrer leurs sites web ou pourquoi pas leur lettre communale, leurs flyers, brochures, publicites en tous genres. Un  panier garni  en guise de lot, voire le nom du photographe et la petite flatterie a lego qui va bien (on va mettre ton nom sous la photo ! Alors ? Heureuse ?) et  en avant Guingamp !  Cest toujours ca quon naura pas a payer aux photographes dont cest le metier et dont toute une profession creve dans lindifference generale Mais encore une fois je me laisse emporter par ma colere qui, comme chacun sait, est  une folie de courte duree . 
 Le CP du CG41 ne manque pas de piment, je cite : La volonte du Conseil general est de permettre au plus grand nombre de profiter des outils numeriques developpes par la collectivite, mais aussi de profiter des connaissances et de la creativite de la communaute WordPress. Donc, en clair, ce  plugin  qui a ete developpe par les developpeurs dune cooperative dactivites et demploi culturelle permet, je cite encore la gestion simple et efficace dun concours photo en ligne sous wordpress (carrousel photos, votes securises, partage sur les reseaux sociaux, export des resultats, backoffice independant). En clair, vous etes une collectivite locale, vous avez besoin de matos photo a pas cher parce que vous navez pas le budget pour illustrer qui un site web, qui la revue communale, qui une plaquette de pub pour vanter les merites de votre foire au boudin, la solution est toute trouvee.  Organisez un concours-photo  ouvert a toutes et a tous, promettez une recompense faramineuse ( gagne ton poids en boudin ) sans oublier la citation au merite. Rends-toi compte, ta photo sera creditee de ton nom et de ton prenom et tu seras celebre dans tout le Loir et Cher.  Comme Michel Delpech ?  Peut-etre pas, mais pas loin. Le  plugin , gratuit lui aussi, se charge de tout le reste. Alors ? Elle est pas belle la vie ? 
 Je me marre. Le sens de lhumour, cest le dernier truc qui me reste, finalement. Dailleurs, jai garde le meilleur pour la fin. Pour illustrer cette demarche experimentale et novatrice, le CG41 a cru bon dutiliser une photo tout droit sortie des cartons de stock-photos a deux balles, parce que finalement une photo ca ne vaut guere plus de nos jours. Un homme tient un reflex entre ses mains, le doigt sur le declencheur. Le boitier est un appareil argentique tres en vogue au debut des annees 70, un reflex dorigine sovietique a cellule frontale, le fameux Zenit avec lequel jai fait mes premiers pas de photographe, quand jetais minot. Le reflex valait que dalle, certes, mais il fallait reflechir a deux fois avant de declencher. Bref, quarante ans plus tard, on en est la. Des images banales, vides de sens, quon sollicite en organisant des concours-photos bidons, en esperant finalement faire dune pierre deux coups. Recuperer du materiel a bon prix et flatter lego de son electorat.  No offense  mais ce sera sans moi, si ca ne vous derange pas. Et ne comptez pas sur moi pour payer le lubrifiant. 
 
 
        </text>
</document>
