<document>
	<date>2013-05-13</date>
        <title>TIPA Awards. Canon fait sauter la banque.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 100D</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>TIPA Awards</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Le  Technical Image Press Association  (TIPA), cree au debut des annees 90, en France, regroupait initialement vingt-cinq redacteurs en chefs de la presse photo europeens. Progressivement le TIPA sest ouvert a de nouveaux membres, jusqua devenir en 2009 une organisation internationale, comme levoque son logo qui represente la planete. Le TIPA est devenu au fil du temps autant un forum dechange et de partage didees quun distributeur de recompenses, les fameux  TIPA Awards . Chaque annee, les TIPA Awards sont notre marronnier de printemps et chacun, dans la profession, scrute dun il attentif les laureats. Generalement les scores sont relativement equitables mais cette annee le verdict est sans appel, faisant la part belle a  Canon  qui distance largement ses concurrents, a commencer par  Nikon  qui fait figure de parent pauvre dans le palmares.  Quatre a un . Dans le jargon footballistique on appelle ca une  piquette , pour rester dans des termes relativement elegants. 
   Canon. Quatre points. 
Canon. Vous vous souvenez de cette marque quon disait moribonde, a lhallali, finie, foutue, echec et mat ?  Canon  qui avait perdu des parts de marches sur le marche pro (lexemple le plus mediatique etant le passage de la prestigieuse  AFP  dans le giron de Nikon) et qui mettrait des millenaires a remonter la pente ? Dabord Canon decroche un TIPA avec son  EOS 100D , au chapitre entree de gamme. Toute la pertinence dEOS dans un tout petit boitier qui passe partout, parfaitement compatible avec la gamme doptiques EF, ce petit reflex ma enthousiasme des sa sortie.  Un point . Puis un TIPA pour  EOS 6D , reflex  fullframe  dentree de gamme qui ma un peu moins convaincu jusqua ce que mon ami  Jean-Francois Vibert  se repande en critique dithyrambique a son sujet.  Et de deux . Plus logiquement, jallais dire comme une evidence, Canon decroche la timbale pour  EOS 1D-C  au chapitre meilleur reflex video. On a le sentiment que la marque rouge, depuis 5D Mark II, nest meme plus rattrapable sur le creneau de la video embarquee dans un reflex. Ca cest fait.  Trois points . Et ce nest pas moi qui vais vous dire que le quatrieme point, accorde a  Canon EF 24-70 f2,8L II  ma etonne. Cette optique est pour le photographe equipe chez-qui-vous-savez que je suis, ce que  Alesia  etait aux irreductibles gaulois. Alesia ? Connais pas Alesia ! Une optique resolument parfaite, sur tout le  range , magnifiquement polyvalente. Donc, recapitulons. Meilleur reflex entree de gamme, meilleur reflex expert, meilleur reflex video, meilleure optique pro. Nen jetez plus. Un, deux, trois, quatre. Canon a repris des couleurs, on dirait. De quoi rougir de plaisir. 
   Nikon. Un point. 
En face, Nikon decroche un TIPA sur la gamme  advanced  avec son reflex  D7100  qui par ailleurs est un excellent boitier, digne successeur de Nikon D7000. Un petit point decroche  in extremis  et qui permet a la marque jaune de ne pas rentrer bredouille a la maison, tant il est vrai que cette annee, le jugement de la presse aurait pu etre radicalement plus severe encore. Dailleurs sur le segment tres convoite du  meilleur boitier pro , on attendait de part et dautre une apre competition entre  Nikon D4  et  Canon EOS 1Dx . Finalement, la guerre naura pas lieu. Cest  Leica M  qui vient mettre tout le monde daccord et emporte la precieuse et tant convoitee recompense. 
 Bien sur, comme chaque annee les gagnants bombent le torse et les perdants relativisent. Si vous me demandez mon avis, je dois avouer que ce bilan annuel des  TIPA Awards  ne metonne guere. Le navire  Canon , touche mais pas coule, a repris de la vigueur. La marque rouge na rien perdu de son audace, encore moins de son talent a innover et a rebondir sans cesse. On les disait affaiblis, manquant dimagination ou de pugnacite et ca, cest bien mal connaitre les japonnais et leur niaque legendaire. Ils ont repondu coup sur coup, assenant dabord  EOS 5D Mark III  (copie revue et largement corrigee du Mark II), puis un nouveau boitier pro  EOS 1Dx  et un boitier dedie au segment video  EOS 1D-C . Et je ne parle meme pas des optiques (on avait dit quon nen reparlerait pas) a une gamme de prix singulierement revue a la hausse. Pour un moribond,  Canon pete la sante . Faut-il pour autant enterrer  Nikon  avec fleurs et couronne ? Ca serait bien mal connaitre la marque jaune. Non, non. La bagarre continue et lavenir nous reserve de belles surprises.  Stay tuned . 
   voir la page des TIPA Awards 
 
 
        </text>
</document>
