<document>
	<date>2012-01-04</date>
        <title>Nikkor 24-120mm f4 est le meilleur choix de Shots pour 2011.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>D700</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je ne voudrais pas me la jouer blase mais quand je vois les optiques que jai eu entre les mains en 2011, je dois avouer que jai quand meme, mine de rien, touche le top du matos en matiere doptiques, grace a la complicite bienveillante de lequipe  Nikon Pro , merci Msieurs dames et pour 2012, surtout changez rien, parce que je suis loin detre rassasie de mes envies de decouverte. Ah !  Nikkor .  Putain doptiques . Pendant longtemps on a dit que cetait le talon dAchille de  Nikon  par rapport a la cremerie da cote, jignore si ca a ete vrai autrefois, en tout cas aujourdhui, ca ne lest plus vraiment. Bon, bien sur on vous citera des optiques qui nexistent pas chez Nikon, allez ! Au hasard on va vous parler du  85mm f1,2  ou du  135mm f2  et de quelques autres Mais franchement, ca demeure anecdotique et je ne connais pas un seul photographe equipe en Nikon qui se soit plaint que la non-disponibilite dune focale lavait un jour handicape dans son travail. Bref, je disais donc, avant detre interrompu par un troll sorti de moi-meme, que jen ai teste de loptique de poids lourd cette annee. Spectaculaire  Nikkor 200-400 f4 . Sportif  Nikkor 70-200 f2,8 . Magique  Nikkor 14-24 f2,8 . Discret  Nikkor 50 f1,4 . Et puis les teleconvertisseurs  TC14 ,  TC20 . Polyvalent  Nikkor 24-120 f4 . Jai pose mon sac et je me suis pose la question a cent euro. Si je ne devais choisir quune seule optique, laquelle partirait accrochee a mon D3s ? La reponse na pas tarde. Sans lombre dune hesitation et au risque den etonner plus dun, mon optique Nikkor de predilection et en meme temps mon meilleur choix de lannee 2011 est le  24-120mm f4 . 
   La focale ideale sur un reflex FX 
24-120mm.  Elle est pas belle la vie ?  Un caillou aussi polyvalent, cest du reve en barre pour un photographe. Voila un objectif capable de parcourir une focale qui va du vrai grand angle, a 24mm jusquau petit tele a 120mm. Aucun caillou ne peut pretendre au qualificatif polyvalent autant que ce  Nikkor 24-120mm . En fait, je me souviens parfaitement du jour ou Nikon a lance ce modele, ma premiere reaction avait ete de me dire que Nikon avait sans doute reussi la ou Canon avait partiellement echoue en se limitant a 105mm et ce ressenti sest confirme la premiere fois que jai monte un 24-120 sur un D700. Si comme moi vous faites varier vos cadrages sans pouvoir bouger votre cul (et cest souvent le cas dans les salles de concerts que je frequente), vous pouvez imaginer tout le benefice quon peut tirer dune optique capable detaler sur une pareille focale. Et puis il y a limage, dans le viseur et la franchement ? Cest la fete ! Et apres aussi 
   Nikkor 24-120 f4 est une optique brillante 
Nikon a applique un traitement  nanocristal  sur chaque lentille de cette optique, ce qui a pour effet de reduire de maniere drastique les lumieres parasites. Dans le viseur, limage est claire, jallais dire confortable et en fait cest ca ! Cest tres exactement ce que jaime avec cette optique, cest ce sentiment de confort lumineux alors que, rappelons-le cette optique ouvre a f4. A f4 ? Je nai franchement jamais ete gene par le fait que cette optique ouvre a f4 (comprendre pas a la  sacrosainte  ouverture de f2,8) dautant que jutilise ce caillou sur un D3s, si vous voyez ce que je veux dire. Et puis rappelons aussi que cette optique embarque un systeme de reduction de vibration absolument remarquable, alors VR dun cote et D3s de lautre compensent allegrement la perte dun diaph si tant est quon puisse parler de perte. 
   Le seul defaut du 24-120 
Pour lavoir utilise pendant un an, je peux en parler objectivement. La tendance au vignetage est averee, a pleine ouverture. Cest un point qui magace un brin, meme si ca se corrige assez facilement, je fais avec parce que finalement ca na vraiment rien de redhibitoire et puis selon limage un vignetage nest parfois pas pour me deplaire, avec son petit cote  vintage . Non, le seul vrai travers de ce caillou tient dans sa conception elle-meme et dans sa foutue capacite a favoriser laspiration et la penetration de poussieres, via le mecanisme du zoom, dans le boitier. Et les poussieres sur le capteur, cest vraiment le mal du siecle de la photographie numerique, cest rien de le dire. Mais il y a tellement de bonnes nouvelles par ailleurs que jai tendance a zapper ce defaut la.  
   En resume 
Bon, en resume,  Nikkor 24-120mm f4  cest : une optique  lumineuse , super  polyvalente  avec son  range de reve de 24 a 120mm , sa capacite a produire des images propres et  piquees , sans trop de distorsion (a part a 24mm ou elle est un peu plus presente), avec un poil de  vignetage  mais rien de violent, dotee dun systeme de  reduction de vibration VR  redoutablement efficace. Et bien sur jai garde le meilleur est pour la fin :  son prix . A moins de 1000 TTC cest une optique abordable, a toujours avoir dans son sac, avec un range nettement plus etendu quun 24-70mm f2,8 tout en etant plus legere et, accessoirement, singulierement moins couteuse. 
   photo :  Le chat sur le mur (Nikon D700, Nikkor 24-120mm f4. 1/160, f4, 200iso, 100mm) 
   voir la fiche produit Nikkor 24-120mm f4 
 
 
        </text>
</document>
