<document>
	<date>2013-04-09</date>
        <title>Canon EOS 100D. Une ide de gnie dans un vrai mouchoir de poche.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 1DX</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Je commente rarement lactualite des constructeurs sur Shots, surtout si je nai pas moi-meme teste le materiel en question. Mais la, il faut avouer que ce que nous propose  Canon  avec son nouvel  EOS 100D  eveille singulierement ma curiosite. Largument seduction majeur developpe par la marque rouge autour de ce reflex cest sa taille et son poids (un petit 400 grammes). Il est tout petit, il tient dans la main mais cest un  vrai  reflex capable detaler et de produire des cliches comme nimporte lequel des reflex de la gamme EOS. Dailleurs a y regarder de pres, je realise que cet EOS dispose dune liste de specs tout a fait honorable. Capteur 18mp, processeur Digic 5 (excusez du peu), sensibilite poussee a 12800iso (6400 en video), 9 points AF, mode rafale a 4fps et  tutti quanti . Du cote de la video, le petit herite des grands freres avec un mode full HD (1080p) et un AF en continu pendant lenregistrement. Ajoutez a cela que cet EOS 100D dispose dun ecran arriere tactile et quon peut lui adjoindre la gamme des optiques EF et tout est dit. Avec EOS 100D Canon propose un bon petit reflex, capable daller loin, sur tous les terrains, mais pour qui ? 
 Ca, cest  la  bonne question. Quelle clientele est visee par ce petit reflex  rikiki  qui tient dans la main et accessoirement dans le fond dune poche quand tout le reste est deja plein ? Compte tenu de son prix, son premier positionnement vise la clientele qui cherche a acquerir un bon petit reflex, a se mettre le pied a letrier tout en preservant la perennite de ses investissements. Une optique EF qui se monte sur EOS 100D fonctionnera sur lensemble de la gamme des reflex Canon. Compte tenu de sa taille, EOS 100D va seduire des clients qui veulent faire des photos en voyageant leger sans sacrifier a la qualite et surtout sans trimballer un mammouth en laisse. Je veux bien parier que le tandem 100D avec le  pancake  estampille Canon 40mm f2,8 va en seduire plus dun et meme plus dune. Et puis enfin, il y a loption  backup , pour les photographes pros deja equipes en 5D Mark III et au dela. Un boitier ultra leger, ultra compact,  full compatible  avec la gamme de peripheriques (optiques, flash, ), embarquant un capteur APS-C dont le facteur 1,6 peut saverer bien pratique dans certains cas de figure ? Je ne serais pas etonne de voir le petit cotoyer les grands freres dans les sacs photos. Sur ce coup-la Canon vise juste, une fois de plus. La marque rouge surfe, totalement decomplexee, sur la vague du succes. Apres  EOS 5D Mark III  qui a imprime une veritable renaissance de la gamme EOS, suivi du dantesque EOS 1DX, Canon seduit tous azimuts. Croyez-moi sur parole. On na pas fini dentendre parler de la marque rouge.     
 
 
        </text>
</document>
