<document>
	<date>2014-05-05</date>
        <title>Post-prod outrancire. Devant votre cran, personne ne vous entendra hurler.</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>adobe photoshop</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>lightroom</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>
 Les dangers de la post-prod, les pieges a eviter. 
 Je crois que cetait pendant les Jeux Olympiques. Le staff de  Nikon  etait en ebullition parce que la marque jaune apportait son soutien aux photographes presents sur cet evenement sportif mondial de premiere importance. Tout  Nikon Pro  etait sur le pied de guerre. Javais eu loccasion den parler avec eux et naturellement jimaginais le stress maximum des photographes accredites pour levenement. On parlait de matos, de technique, doptiques et javais naivement demande si les gars bossaient en RAW. Mon interlocuteur setait esclaffe : En RAW ? Tu rigoles ou quoi ? Tu crois que les gars ont le temps de faire  mumuse  en post prod ? En fait mon interlocuteur mavait dit que la plupart des photographes comptaient dabord sur leurs fichiers jpeg, ajoutant, le regard malicieux : Cest aussi pour ca quils bossent avec du haut de gamme Nikon ! Pour etre sur que ca sera bon et que ca sera bon tout de suite.  Bon tout de suite . Cest un truc qui mest reste en tete. Si je vous parle de ca aujourdhui, cest parce que je vois de plus en plus passer des photos  post-prodees  de maniere tres outranciere et que ca, ca me choque. Vraiment. On a le sentiment, a voir ce genre de photos qui ont completement perdues leur veritable nature dimage censees refleter la realite, que leur auteur (desole, je peine a les designer sous le vocable  photographe ), a limage de David Vincent, a cherche un raccourci que jamais il na trouve. Car il faut manquer singulierement de bon sens, de bon gout et dil pour oser martyriser une image a ce point. 
 Avec les outils daujourdhui, cest facile. Tres facile. Prenez  Lightroom , au hasard. Voila un bel outil, capable dapporter une aide precieuse au photographe.  Lightroom , cest comme un barbecue. Si vous savez cuisiner, il vous permet de transcender vos talents. Dans le cas contraire, vous allez vous bruler les doigts et pas que. Et quand on voit certains cliches, cest exactement ce quon se dit. Un exemple. Les outils de  presence , dans Lightroom, permettent de jouer sur les tons moyens. Un soupcon de  clarte  ca peut apporter un peu de peps a limage, idem pour la  vibrance  ou la  saturation . Le probleme, avec ces outils, cest quand on pousse les potards a fond, quon y va franco, dans la demesure, mieux encore ou pire, quand on le revendique. Comme si on avait invente un style, quon en fasse sa signature. Quand je vois ce genre dimages, saturees a outrance, jai juste envie de taper du poing sur la table et dire non, cest pas  ca  la photographie. Le danger, finalement, en appliquant ce genre de methode, cest que, a terme, toutes vos photographies se ressemblent. Et en photographie cest bien connu, la seule methode cest quil nexiste aucune methode. Penser quon va faire dun cliche moche, en couleur, une beaute en noir et blanc, simplement en poussant les contrastes et en jouant a lapprenti-sorcier dans Lightroom, ca ne fonctionne pas. Penser quon va traiter massivement des cliches en leur appliquant un  preset , virage sepia, contraste 50 et  laffaire est dans le sac , si ca fonctionnait, ca se saurait. Quant a la bidouille ultime, saturation de couleurs, presence, saturation, il suffit douvrir ses yeux pour realiser une chose. Cest laid. 
 Je me suis demande ce qui pouvait pousser des amateurs de photo a martyriser leurs cliches a ce point. Pour exister peut-etre ? Pour accumuler des likes, pour etre populaire, grand bien leur fasse. Apres tout, tant quil sagit de ses images, cest a chacun de voir. En revanche, derriere ces post-prods degueulasses, ces images outragees, ces images brisees, ces images martyrisees, insultees et rarement liberees, il y a un constat. Celui evoque par un photographe avec qui je parlais de ce phenomene qui se repand comme la verole sur le monde. Et son analyse est pertinente. La, on est plus dans la photographie. On est dans la prise dimages en essayant den faire quelque chose de graphique.Je pense que tout cela masque surtout une absence de totale maitrise de son materiel photo. Je crois que je naurais pas dit mieux. 
 Ce week-end, je travaillais sur mes archives. Jai retrouve un concert qui navait pas ete derushe entierement,  Miles Kane  aux Vieilles Charrues en 2011. Jai regarde les cliches, jai selectionne ceux que je voulais archiver sur mon  cloud hubiC  et je les ai exportes, comme ca, brut de pomme sans rien toucher. Pas de crop, pas dajout, pas de retrait. Apres tout, un beau plan de feux, une belle scene, un D3s que je connais bien (putain de reflex), une optique fantastique (Nikkor 70-200mm f/2.8 VR II), pourquoi voudriez-vous que je me casse le cul a post-proder pendant deux plombes un cliche qui nen na pas besoin ? Voila je vous laisse reflechir la-dessus, ca sera ma conclusion et mon conseil du jour. Apprenez dabord a maitriser votre matos et quand vous en serez content, gardez-le et faites avec. Mettez donc plutot vos gwennegs (vos sous) dans de belles optiques. Soignez votre cadrage, lexposition. Faites en sorte que ce que vous voyez a lecran soit joli. Soyez patient. Attendez la bonne lumiere, cest pas parce que cest du numerique quil faut shooter a tout va. Faites-vous plaisir et surtout, surtout ! Ne comptez pas sur la post-prod pour rattraper des reglages hasardeux. Vous etes seul maitre a bord et souvenez-vous. Devant votre ecran, personne ne vous entendra hurler. 
  photo Miles Kane au festival des Vieilles Charrues, juillet 2011 (credit photo Herve LE GALL) 
 
 
        </text>
</document>
