<document>
	<date>2011-10-05</date>
        <title>Rseaux sociaux. Le nouveau caf du commerce.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>facebook</tag>
                <tag>linkedin</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>reseaux sociaux</tag>
                <tag>twitter</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Comment ? Tu nas pas une page  Facebook , pas de compte  Twitter , pas de compte  LinkedIn , pas de compte  Google+  et autre  Viadeo , tu nes pas present sur les reseaux sociaux ? Tu nes pas connecte a internet, tu ne te montres pas sur un blog, un  tumblr , un site web ?  Tu ne te partages pas au monde des vivants, en clair, tu nexistes pas, quoi ? Ah ! Exister. La belle affaire ! Tu nas pas de blog, tu nes donc pas  highly influential . Comme me lavait suggere un jour un blogueur dont je tairais le nom, par simple elegance elementaire et qui parle de lui a la troisieme personne,  tu reviendras le voir le jour ou tu auras un nombre de  followers  a quatre chiffres et tu prieras le ciel pour quil ait la bonte de  retweeter  un de tes messages.  Amusant, quand on sait que le blogueur en question fait des pieds et des mains (surtout des pieds dailleurs) pour se faire une petite reputation de langue de vipere dans le milieu mondain, un monde cloisonne dans lequel, le pauvre, il nentrera jamais, a son grand dam. Et il en est ainsi de tous les milieux. Dans le cercle tres ferme de la mode, par exemple, quelques blogueuses anonymes se sont faites un nom ou un prenom, voire un pseudonyme chic, devenant du jour au lendemain des  gossip girls  tres ecoutees, malgre une dialectique souvent pauvre voire pathetique, suivies au corps par des hordes de gamines ou de menageres de moins de cinquante ans desesperees, revant de beaux genoux et de concours tres selects, pour enfin rejoindre le gotha, lelite, le strass et les paillettes  world wide  de quelques mannequins filiformes, suicidaires et anorexiques. Las ! Le business carnassier de la presse feminine a tot fait de les rattraper a grands coups dechantillons promotionnels et de cheques rediges en euro. Idem pour la photographie ou quelques blogueurs se sont vus retribuer pour la bienveillante publication dun banc dessai sur tel ou tel nouveau produit. Ici, a Shots.fr il ne se passe pas une semaine sans que je ne recoive une proposition de ce genre, meme si les annonceurs mettent un bemol, un gros bemol, compte tenu de la reputation de foutu caractere du taulier et cest un euphemisme. Les attaches de presse et autres agences PR qui passent leur temps a distribuer des feuilles de papier blanc avec leur sourire  ultra brite  se mefient comme de la peste de ce photographe blogueur breton, qui, sil ne manque ni de generosite ni de noblesse, nest quand meme pas ne de la derniere pluie, fut-elle brestoise  Dailleurs, a y regarder de plus pres, sur Shots jecris ce que je pense, ce que je ressens, souvent sans trop detats dame mais toujours avec sincerite, cest toujours ca de pris, comme disait Virginie. Chacun vient ici chercher des reponses et y trouve ce quil veut. Je ne me verrais pas casser un materiel, en encenser un autre, meme avec la perspective dun gros cheque. Je nai pas de chapelle. Lorsquun materiel photo memballe, je le dis. Le truc, cest que linverse est egalement vrai 
 Aujourdhui, finalement, jai limpression quon est a la croisee des chemins numeriques. Dun cote la photo se dematerialise, de lautre les reseaux sociaux permettent de partager son travail. Partager son travail, mouais ! Partager, cest souvent plutot montrer, et, jai meme envie de preciser, de  se  montrer. Cest plutot la course du moi. Tiens, un conseil en passant, aux photographes en herbe. Plutot que de montrer des tonnes de photos moyennes, soyez donc ultra selectif, montrez uniquement ce qui parle a votre il et ne comptez pas sur les autres pour faire le tri, partager le bon grain de livraie.  Montre-moi les photos que tu montres et je te dirai quel photographe tu es . Ou pas. Ne pas savoir choisir, cest deja un aveu de faiblesse. Et puis tant quon y est, dites-vous que lavis des autres, de votre mere, de votre sur, de votre meilleur ami, de votre boy friend, de votre concierge, on sen fout ! Adressez-vous plutot a un pro ou a quelquun qui sait lire une image. Lavis du quidam lambda qui sextasie des lors quune photo est nette et que les couleurs sont jolies, cest surement bon pour votre ego, certes, mais ca ne vous fera pas avancer. Je sais, jen entends deja hurler a la lecture de ce billet, ceux-la clament simplement leur douleur de ne pas exister. Dans ce milieu de la photo cest comme partout ailleurs. Il ne suffit pas de creer pour exister. Et cest pas facile dexister, hein ? Dautant quaujourdhui, finalement, il suffit dappuyer sur un declencheur et de publier sa photo sur une page  Facebook  pour avoir le sentiment detre, subtile illusion. Pour faire partie de la meute, au moins en apparence. Car en verite, les images diffusees sont souvent, jallais dire majoritairement, dune pauvrete, dune banalite navrante. Cest la raison pour laquelle je refuse systematiquement de donner mon avis, chaque fois quil est sollicite. Il mest arrive de me facher avec des photographes a qui javais simplement repondu :  Vous etes vraiment sur de vouloir mon avis ?  alors vous imaginez ce qui serait arrive si javais  vraiment  donne mon avis ? 
 Et je ne vous parle meme pas de ces reseaux, comme  Twitter , ou lon peut se retrouver rapidement au centre dun  pogrom  virtuel et numerique parce quon a cesse de suivre untel au seul pretexte quon pense quil na simplement  rien  dinteressant a dire. Parce que voila, les reseaux sociaux, cest du partage mais on nest pas condamne a partager systematiquement toutes les banalites que les autres ont a dire. Partager, cest aussi le droit de choisir. Finalement, les reseaux sociaux sont un bien curieux miroir aux alouettes, un endroit ou les gens ont limpression dexister au seul comptage tres illusoire de leurs  amis  ou de leurs  abonnes . Ah ! Ou est-il, le cafe du commerce, ou lon venait refaire le monde, ou lon pouvait copieusement savoiner, entre un jambon beurre, un uf coque, deux chips, trois cacahuetes, un demi et un ptit creme ? Tout fout lcamp ma bonne dame Mais rassurez-vous. Lessentiel demeure. 
 
 
        </text>
</document>
