<document>
	<date>2012-02-28</date>
        <title>Crez un vrai livre-photo. Avec Booksmart et Blurb, la seule limite cest votre imagination.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>blurb</tag>
                <tag>digigraphie</tag>
                <tag>livre photo</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>print art</tag>
                <tag>publication</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Faire des photos  cest bien, mais pour aller ou ? Je me souviens de la remarque dun photographe, un brin desabuse, qui mavait dit en substance que nos cliches saccumulent sur des disques durs, que pour la plupart ils ne seraient jamais imprimes, que nos disques durs finiraient dans un grenier ou ils seraient decouverts des annees apres notre mort et que ca ferait bien marrer nos descendants de constater quon utilisait des disques durs daussi faible capacite.  Cest pas faux . Ca me rappelle lanecdote de ce photographe, tombe dans la deche, qui calait les pieds de sa baignoire avec ses pelloches darchives photos. Bref, vous lavez compris,  faire des photos  cest bien mais  une photo nexiste que lorsquelle est imprimee  et, surtout, surtout, quand elle est  partagee . Pour cela vous avez a votre disposition de nombreux laboratoires en ligne, du simple tirage sur un papier lambda au tirage sur des papiers haut de gamme,  print art  en Digigraphie. Et puis il y a le  livre-photo  dont la tendance ne cesse de saffirmer et qui pourrait bien devenir cette annee le  must have  pour tout photographe qui se respecte. Jusqua maintenant, pour etre tout a fait honnete, je navais vraiment rien vu de bien folichon. Juste un assemblage de photos posees sur des pages qui me faisait plus penser a un  scrapbook  facon  Tata Lucienne . Et puis, pour Noel, jai recu un livre edite par  Nikon France  a loccasion des  Vieilles Charrues . Un bel objet, avec une jaquette vernie, des pages quon tourne, des textes quon lit, bref, un livre quoi, un vrai bouquin. Et puis, tout a la fin, sur la toute derniere page, un petit logo bleu et un mot.  Blurb . Intrigue, jai decide den savoir plus. 
   Blurb est au livre-photo ce que Bubba Gump est a la crevette 
Direction internet sur le site de  Blurb . Premier constat, ici le credo cest le livre-photo et rien dautre. On vous vend du livre-photo sous toutes ses formes, aussi surement que Bubba Gump vous vendait des crevettes. Petit carre, grand paysage, portrait standard,   Blurb  annonce la couleur et les prix. Premier constat cest pas franchement la ruine, second constat  Blurb  soigne son client en lui proposant differentes qualites de papier (dont des papiers gamme pro) et quelques options damelioration sur les couvertures toilees. Le site ratisse large en proposant au photographe amateur de realiser son reve, publier un beau livre, jusquau photographe pro qui peut realiser ici une maquette dun projet en devenir (suivez mon regard). La ou  Blurb  fait nettement la difference, cest sur laspect composition de votre livre, en mettant a votre disposition une veritable application. Vous allez donc pouvoir creer votre projet en local, sur votre Mac ou votre PC, sans avoir besoin dune connexion internet. Exit le stress de la composition en ligne, avec la connexion qui plante et vous fait tout perdre,  Blurb  propose de telecharger sur votre poste une application qui est un veritable logiciel de mise en page, que jai teste en profondeur, evidemment.  
   Booksmart. Intelligent, comme son nom lindique. 
Avant de vous lancer dans un projet, un conseil. Jetez dabord un il a la grille tarifaire pour avoir une idee des prix. Un livre de bonne facture, jusqua 40 pages, couverture rigide avec jaquette illustree coute environ 30 (notez aussi que pour 5 de plus vous disposez de deux fois plus de pages, soit un livre de 80 pages). Une fois lapplication telechargee, vous pouvez demarrer. Interface soignee, gros boutons de navigation, on sent que les developpeurs en charge du projet  Blurb  ont mis des moyens a la realisation de lapplicatif  Booksmart . Pour votre projet vous pouvez utiliser des profils qui correspondent au type de livre que vous souhaitez realiser, ca va du livre photo de mariages, en passant par lagenda ou le livre de cuisine. Le panel dapplication est tres vaste et le logiciel propose des didacticiels, guide de mise en route et autres astuces en ligne. Tout linteret du travail en local via une application dediee reside justement dans la possibilite de prendre son temps et de pouvoir revenir a son projet, de le modifier a loisir. Pour mon projet de test, jai choisi de realiser un livre retrospective au format portrait, dans le format originel de la photo. Jai donc compose une premiere page en modulant la taille de la photo par loption  Editer page , en positionnant le titre de la photo. Jai ensuite importe la premiere photo de mon livre (on peut utiliser le  glisser deposer ) et une fois que la page me semblait correcte je lai dupliquee (via la commande du menu  inserer Dupliquer la mise en page ). Le reste est dune simplicite enfantine, le logiciel est dune grande souplesse, permettant dutiliser des profils existants, des ornements de page, des themes tout prets. Il est egalement possible de realiser des pages  a fond perdu  comme des  double-pages  pour mettre particulierement en valeur vos plus beaux cliches au format paysage. Enfin notez aussi que lenregistrement de votre livre est automatique, aucun risque de perdre vos informations, donc. 
   Cest un vrai livre qui devient une app iPhone en un clic. 
Ce qui me plait dans le livre-photo  Blurb  cest que le produit fini ressemble a un vrai bouquin de photos, cest un vrai livre, pour peu que vous ayez mis un peu de soin a sa conception et ca franchement cest pas vraiment complique. Si vous avez un doute, regardez comment sont fait les livres de photos du commerce ou ceux deja present dans la bibliotheque du  Blurbstore  et faites pareil ou bien suivez les didacticiels. Il ny a rien de plus valorisant pour un photographe, quel quil soit, de voir son travail imprime.  Blurb  va au dela et vous propose aussi de transformer automatiquement votre livre-photo en  app  pour  iPhone  et  iPad  au prix de 1,49. Mieux encore, vous pouvez commercialiser votre livre-photo via la librairie  Blurb , soit dans son format papier soit dans sa forme electronique. Et cest vous qui decidez de la marge que vous realisez.  
   Cest un fantastique outil de promotion. 
 Blurb  a structure et mis en place un veritable outil, tres performant, destine a tous les photographes pour concevoir, realiser et promouvoir leur travail. Exemplaire unique en  one shot , maquette de livre, pre-projet, tirage limite avec prestations luxueuses,  Blurb  sait tout faire et  a tout prevu , jusqua offrir un reseau social particulierement structure sur internet, un relais sur les plateformes electroniques comme  iPhone ,  iPad  ou  iPod Touch .  Making a book is a transformational experience . Le propos est de  Eileen Gittins , fondatrice et boss de  Blurb . Voila on y est,  Eileen  a tout dit, finalement.  Blurb  ca va bien au dela de ledition dun livre-photo. Pour un photographe, voire son travail imprime sur des pages dans un livre est une experience inoubliable, une emotion inexplicable. Alors ? Quattendez-vous ? Lancez-vous ! Et offrez-vous une experience qui pourrait changer  radicalement  votre vie. 
   voir le site internet de Blurb, creation de livres-photo. 
 
 
        </text>
</document>
