<document>
	<date>2009-10-20</date>
        <title>Canon annonce EOS 1D Mark IV. Octobre rouge.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>salon de la photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Merveille .  Capturer lextraordinaire . Le moins quon puisse dire, cest que  Canon  ny va pas par quatre chemins. Alors ca y est ? Cette fois on y est, Canon a decroise les bras et devoile son nouveau haut de gamme  EOS 1D Mark IV .  Plus quun simple chiffre  annonce Canon, comme pour conjurer un mauvais sort lie au chiffre 4, particulierement mal vu au Japon. Et cest vrai qua y regarder de pres, je nai pas franchement envie de marcher au plafond, a la lecture des specificites de ce boitier annonce, excusez du peu, a un prix dintroduction de  5000$ . Et pour autant, je dois a la verite de dire que je ne suis ni decu, encore moins frustre, tout juste un peu desapointe davoir vu juste, sur ce coup-la et sur tous les tableaux. En annoncant un  APS-H 16mp , Canon confirme les previsions. On esperait une base processeur  Digic V , on se contentera dun double  Digic IV . Canon ne cree pas la surprise avec sa plage de sensibilites etendue a  102,4 Kiso  et bizarrement, la plage de  samples  (qui ouvre sur un film lunaire) propose cinq images, dont quatre de sports entre 100 et 500 iso et un papillon en macro et en plein jour a 3200 iso. Je suis assis sur le bord de la riviere et je regarde passer la barque de Canon, avec un soupcon de blues 
   APS-H. Canon senferme dans ses choix. 
Canon peut-il encore raisonnablement, alors que nous atteignons la fin de cette premiere decennie, justifier le choix dun capteur  APS-H  sur un boitier professionnel ? Ce qui se justifiait a lepoque ou il etait complexe de concevoir un capteur  plein format  peut-il encore perdurer en 2010 ? Bien sur, vous trouverez toujours des photographes pour affirmer que APS-H en photo de sport  cest le bonheur . Que ce capteur, avec son coefficient 1,3 permet dallonger les longueurs focales et que, mine de rien, cest drolement pratique davoir un 130mm en lieu et place dun 100. Ce a quoi je reponds que pour ma part, je prefererais a tout prendre un capteur  full frame , qui saurait cropper en temps reel sur plusieurs facteurs possibles. Ainsi, mon boitier se comporte comme un 24*36 quand je monte un caillou et je peux  cropper  quand jen ai besoin. Cette fonctionnalite existe. Chez  Nikon . Fermez le ban !  
   Autofocus 45 points. A voir.  
La premiere chose que jai cherchee ce matin, cest des  samples . Et comme dhabitude Canon est peu loquace a ce sujet, contrairement a la marque jaune qui nous a offert une profusion dimages de toutes natures, avec des samples allant jusqua 25600 iso. Lautofocus est annonce de  haute precision , dote de 45 collimateurs dont 39 de type croises. Plus interessant, Canon promet  une mise au point precise avec les objectifs a grande ouverture  et la, sur ce point precis, je prends date. Quon ne vienne pas me dire, dans six mois, que tout compte fait avec un caillou qui ouvre a 2,8 il est quand meme preferable de shooter a 5,6, un argument assez ubuesque entendu dans des milieux autorises. Oui, clairement, on va attendre Canon au tournant sur le sujet de l autofocus , sur la nettete, la precision et la proprete de limage, dans les sensibilites elevees. Et je souhaite sincerement a Canon de ne pas se planter sur ce coup-la ! 
   Capteur 16mp, mode rafale 10 fps, video full HD. 
Le reste des specifications etait connu avant meme que Canon ne devoile son nouveau boitier. Un capteur 16mp, qui naugure rien dautre quun capteur maousse a venir sur le prochain modele 1DS, un capteur qui produit des images  incroyablement exemptes de bruit, meme en tres faible lumiere . Canon ne precise pas si limage sera  nette  (je plaisante !). Comme dirait mon pote Gremillot  je le note !  plutot deux fois quune. On verra bien, apres les premiers tests, si ce capteur est a la hauteur de nos esperances. Ou pas. Le mode  video  est omnipresent, bien sur, dans la fiche technique, un peu trop a mon gout. Canon met en avant les exceptionnelles performances a la prise de vue en  full HD  sur  1080p , cadence dimages parametrables, exposition en mode manuel et sortie HDMI. Les afficionados de la video apprecieront. 
   Un boitier intermediaire 
Je ne suis pas loin de rejoindre lanalyse de  Rob Galbraith , comparant certaines specs de  EOS 7D  qui ne sont pas presentes dans  EOS 1D Mark IV , comme le bouton permettant dacceder aux principaux reglages du boitier, le niveau electronique,  Galbraith evoque avec un poil dironie  un boitier intermediaire  en comparant 1D Mark IV au 1D Mark IIn, tout en precisant que si lautofocus et la qualite dimages sont au rendez-vous, on oubliera vite labsence de certaines fonctionnalites secondaires. On notera quand meme la presence prudente du conditionnel employe par Rob a propos de lautofocus et la qualite dimages. Ce nest pas a un vieux singe quon apprend a faire des grimaces et cote galeres sur du matos Canon, Galbraith a deja bien donne. Dailleurs on ne souhaite quune chose a Canon, cest de faire oublier autant que faire se peut lepisode calamiteux de 1D Mark III. Il ny a a ce sujet aucun doute car le moindre incident relancerait la polemique de plus belle. 
   French were right ! 
 Quand jai annonce sur Shots  EOS 1D Mark IV  fin septembre jetais bien seul (mais jai lhabitude). Ailleurs et en particulier outre-atalantique on jurait a tout crin que la meilleure des informations ne donnait pas le nouvel EOS avant fin janvier 2010. Sur ce coup-la, javais raison et mes sources dinformations aussi. Dailleurs, Canon pouvait-il raisonnablement attendre ? Surement pas. Devant la deferlante jaune et la vague de  switchs , Canon etait dans lobligation de donner un signe objectif a sa clientele pro. On avait dit octobre, ce fut octobre. Est-ce pour autant que la satisfaction est totale ? Non. Dailleurs, on peut raisonnablement se demander pourquoi Canon a choisi dannoncer un nouveau boitier pro le lendemain du Salon de la Photo a Paris. Parce que Canon netait pas pret ? Parce que Canon ne souhaitait pas affronter Nikon sur le terrain D3s ? Parce que Canon ne voulait pas dun comparatif en direct live que nauraient pas manque de souligner certains photographes pros, toujours prompts a mettre leur museaux de  blaireaux  dans des coups fumants ? 
   Octobre Rouge. Novembre noir. 
Canon ne me decoit pas car jetais intimement persuade, sans avoir dinfos ou de fuites particulieres a ce sujet, que la firme allait nous pondre un boitier dans la continuite de la ligne, a savoir un capteur APS-H sur le boitier 1D pour reserver le plein format au modele 1DS. Sur ce point precis, je pense que Canon commet une erreur maousse et que cette erreur va se payer cash. Car beaucoup de photographes pros attendent aujourdhui un capteur full frame sur leur boitier, ce qui sonne comme une evidence. Pour le reste, seuls des tests de terrain pourront nous dire si EOS 1D Mark IV est a la hauteur de ce que nous annonce Canon aujourdhui.  Last, but not least , Canon annonce un prix dintroduction de 4999$ ce qui ne manquera pas de faire bondir plus dun pro qui esperait sans doute un prix plus proche de la fourchette des 4000-4500$. La encore, a prix egal, EOS 1D Mark IV ne tient pas la comparaison avec Nikon 1D3s et sa liste de specs a donner le tournis.  Octobre rouge . Pas tout a fait, lepisode jaune est passe par la. En breton (qui est une langue pleine de bons sens), novembre se dit du, cest a dire noir. Jespere seulement que novembre ne sera pas noir pour la marque rouge et quil annoncera leclaircie tant attendue par les equipiers de Canon. 
   voir les photos samples officielles de Canon EOS 1D Mark IV 
 
 
        </text>
</document>
