<document>
	<date>2010-04-19</date>
        <title>Tests Shots nouveau botier Canon EOS 1D Mark IV. Phase 1 : la photo de concerts.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>festivals</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>On a beaucoup ecrit, beaucoup parle sur  Canon EOS 1D Mark IV . Pour ma part, apres avoir teste  Nikon D3s  en decembre dernier (avec le soutien de Nikon France), javais decide dun  blackout  total sur le sujet EOS, tant que je navais pas moi-meme teste le nouveau haut de gamme de la marque rouge. Il faut dire que lepisode  5D Mark II  mavait sensiblement refroidi et je ne fais pas seulement reference aux problemes recurrents rencontres sur mon boitier. Sexprimer publiquement sur le sujet, cest sexposer a la vindicte dune caste de  tiffosis  de la marque rouge, avec des reactions pour le moins virulentes, cest rien de le dire. Quimporte. Il en faut plus pour matteindre et accessoirement pour entamer la confiance que jai en Canon, depuis un bail. Profitant de la disponibilite dun boitier sur une periode de festivals, jai donc pu tester le nouvel  EOS 1D  avec mes conditions de prise de vue.  Canon France  ma confie un EOS 1D Mark IV ainsi que le nouveau  70-200 2,8L IS II  et un 24-105 f4. Avant la prise de vue proprement dite, je me suis offert un apres-midi de prise en main, a tete reposee, une periode que jai consacree a la decouverte du boitier, lecture integrale du manuel en sus, ce qui nest pas un luxe. Les fonctions personnalisees de ce boitier permettent au photographe le plus exigeant de pousser sa personnalisation dans ses reglages les plus fins. Une fois que javais fait le tour dEOS, il ne restait plus qua le voir evoluer sur le terrain.  
  Modalites du banc dessai 
Les tests se sont deroules sur quinze jours, en plusieurs phases. Jai souhaite confronter EOS 1D Mark IV a des conditions de prises de vue reelles et je pense que cest ce qui a motive Canon France en me confiant ce materiel. Jai dabord utilise 1D Mark IV en  photographie de concert  : en festival dabord, puis dans une grande salle dotee de plans de feux puissants (la Carene), enfin dans deux salles de petite jauge (le Vauban et le Run ar Puns). Ensuite jai souhaite tester le mode  AI servo , histoire de faire le point (si jose dire) sur la capacite de lautofocus du 1D a assurer le suivi et a produire des images nettes. Jai egalement fait quelques portraits en exterieur, ainsi quune session de karting et de football americain, pour le cote sportif. Enfin, jai realise le test du pot de fleur (gestion des hauts ISO) dans des conditions de prises de vue identiques a celle du Nikon D3s, histoire de comparer les deux. Je vais vous parler de tout ca, dans les jours qui viennent, de mon ressenti sur le nouveau haut de gamme signe Canon. Et on commence tout de suite par mon domaine de predilection, la  photo de concert .    
  Prise en main de lEOS 1D Mark IV 
 Vendredi 9 avril 2010,  festival Yakayale , premier jour. Jai rendez-vous avec  Eiffel ,  Iggy and the Stooges ,  Gaetan Roussel ,  No one is innocent . Un plateau garni avec tout ce quil faut pour bien bosser. Dans la fosse, un rapide coup doeil. Cote matos, sur la dizaine de photographes presents, on est deux photographes equipes en Canon, tous les autres sont en jaune. Petit moment de solitude, mais au fond sans grande importance. En ouverture cest Mike Guerrand qui sy colle. Les lights sont un peu molles, le sujet est fixe, guitare acoustique. Mais ca ne va pas durer. Gaetan Roussel (ex Louise Attaque) prend la suite. Pas de folie cote reglages. Mode manuel, one shot, collimateur central avec option gauche/droite en mode paysage, haut/droit en mode portrait. Si le collimateur central naccroche pas le focus, 1D Mark IV utilise un automatiquement un autre spot dans les environs proches. Premier constat,  lautofocus accroche bien , il est tres rapide pour ne pas dire instantane. De ce cote-la, les efforts de Canon semblent payants. Jutilise assez peu la prise de vues en rafale, dautant que sur EOS 1D Mark IV la rafale ca balance 10 images par seconde. Jai parametre le boitier a 4 fps pour le mode L et 7fps pour le mode H, ce qui evite un engloutissement dimages, dautant que le declencheur est tres sensible (mais je pense que ce tres leger defaut vient de ce boitier qui a peut-etre ete teste par un utilisateur quelque peu bourrin). Jutilise une carte Sandisk Extreme III 16Go qui etale bien et jai shoote en Raw sur lensemble de la session. A propos de format de carte, 1D Mark IV propose deux slots, une carte CF et une carte SD, je prefere nettement loption choisie par Nikon sur le D3s avec deux formats de cartes identiques (CF). Du cote de la prise en main et du ressenti, rien que du tres bon. Je me suis senti immediatement a laise, il ne ma guere fallu plus de quelques dizaines de cliches pour me sentir bien, serein. EOS 1D Mark IV est merveilleusement  ergonomique , le viseur est clair, les commandes sont tres intuitives et encore une fois parametrables a lenvi. Laffectation de la touche  Set  aux changements diso permet devoluer  rapido  en sensibilite sans quitter loeil du viseur et puisque jen suis a parler diso, je ne suis pas monte au dela de 3200iso pendant ce festival. 
  Cote lumiere, EOS 1D Mark IV est (tres) exigeant 
Pendant la prise de vue en concert, jevite generalement la visualisation sur lecran 3 pouces. Il ny a rien de moins casse-gueule que dimaginer quun shoot est dans la boite parce que sa preview est flatteuse. En revanche avec un peu dhabitude, on voit tout de suite si ca tape ou pas. Avec le Mark IV, dans des conditions declairage difficiles, des zones dombres, le boitier exige de la lumiere. A pleine ouverture, a une vitesse inferieure a 1/200eme, limage a tendance a se ramollir, le focus a devenir hesitant sans que ce soit systematique. En revanche, des que leclairage se stabilise sans etre trop erratique, des lors quon peut monter un peu en vitesse et reduire la toile autour de f4, alors la  mes aieux  !  EOS 1D Mark IV est capable de flamboyance , surtout sil est bien accompagne. Ca tombe bien, pour cette session, Canon France ma propose dembarquer le nouveau 70-200 2,8L IS II. A ce propos, je me demandais comment Canon pouvait ameliorer la perfection dun caillou aussi merveilleusement polyvalent que le 70-200 2,8L IS. Je confirme. Ils lont fait. De cette osmose lumieres, diaph, vitesse, le tandem 1D Mark IV + 70-200 serie II est capable de produire une image piquee, avec un contraste et une nettete au rendez-vous. Dailleurs les tests que jai pu realiser en exterieur et en lumiere du jour sont sans appel. En mode portrait comme en mode reportage la qualite EOS 1D Mark IV est bien au rendez-vous, avec une image piquee, detaillee, contrastee. Jimagine quen studio et en eclairage controle, cet EOS 1D devrait egalement donner dexcellents resultats. 
  La part dombre du Mark IV 
Venons-en maintenant aux sujets qui fachent, a commencer par la gestion des hautes sensibilites. Soyons clairs (si jose dire). Sur 1D Mark IV, le grain est un poil visible des 3200iso. Layant constate sur mon premier shooting ( Coeur de Pirate ), jai soigneusement eviter de pousser la molette au dela de 3200. De ce point de vue, la deception est a la hauteur de lattente, dautant quen face, chez Nikon, le D3s est capable de produire une image exempte de grain jusqua 12800iso. Dans mes tests du D3s, en decembre dernier, javais realise un cliche de nuit, a 25600iso avec un niveau de grain tres acceptable. On se demande pourquoi Canon a integre une plage qui va de 50 a plus de 100Kiso, quand on constate qua partir de 3200 on est deja le nez dedans ! Cote hauts iso, donc, rien a attendre de magique sur Mark IV. Au Run ar Puns, en conditions de lumiere difficiles, jai tape a 10000iso, histoire de voir. Le grain est nettement perceptible, meme si limage demeure acceptable. Sur le point de la presence de grain, certains avancent largument quon ne peut pas comparer les images produites par le capteur  APS-H 16mp  de 1D Mark IV dun cote et par le capteur  fullframe12mp  de Nikon D3s de lautre, un argument valide. Puisquon en est a parler taille de capteur, dans certains cadrages jai regrette labsence du plein format et dans dautres je me suis rejoui dun coeff 1,3. Sur ce point precis, le choix de lAPS-H par Canon nest pas du tout handicapant. En revanche, dans les zones dombre ou en conditions de lumiere difficiles, on peut siffler la fin de la recre. LAF devient hesitant, les images sont molles, manquent de nettete, de contraste. La ou on peut monter en iso sur un D3s (jusqua 12800 a laise), on est quasiment cantone a 6400iso sur 1D Mark IV. Cest la, dans des conditions de lumiere difficiles, que le boitier de Canon revele quelques faiblesses. 
  1D Mark IV, jai aime 
Dabord jaime la  Canon touch , ce truc indefinissable qui fait que vous savez immediatement que vous avez affaire a un capteur signe Canon. Une certaine chaleur de limage, un rendu des couleurs qui peut saverer litteralement somptueux. Ensuite les fonctions personnalisees, tres etendues, qui permettent au photographe le plus meticuleux de parametrer son Mark IV avec une precision diabolique. Lautofocus etale bien, surtout en conditions de lumieres stables. Le mode silencieux, pratique pour shooter discretement. Ce boitier (necessairement equipe doptiques a la hauteur, comprendre  gamme L  exclusivement) ravira les photographes de studio autant que les photographes de reportage, de mariage et les photographes sportifs (a venir un test photos de sport sur Shots). Jaime aussi beaucoup le capteur 16mp, une taille ideale, qui permettra de cropper sans trop de casse et capable de generer, lorsque les conditions sont reunies, des images dun pique, dune nettete et dun contraste veritablement enthousiasmantes ! 
  1D Mark IV, jai moins aime 
La gestion des hautes sensibilites ou Canon met a cote, avec  du grain des 3200iso . La perdition dans les zones dombres. Des lors que les lumieres deviennent un peu delicates, le fonctionnement de 1D Mark IV devient erratique : perte du focus, images molles. A grande ouverture (f2,8) et a faible vitesse (1/100eme et en dessous) 1D Mark IV met a cote quasi systematiquement. Jattendais un viseur 100% et un capteur fullframe sur un boitier de ce calibre (et de ce prix), meme si le ressenti du capteur APS-H est quasiment identique a un capteur FF.   
  Prochaine etape, le test  photo de sport  : mode AI servo et suivi autofocus. 
  cliche : Pony pony run run au festival Yakayale (EOS 1D Mark IV + Canon EF 70-200 2,8L IS II. 3200iso, 70mm 1/400e f/2,8). Iggy Pop (EOS 1D Mark IV + Canon EF 70-200 2,8L IS II. 1600iso, 85mm 1/200e f/2,8). 
 
 
        </text>
</document>
