<document>
	<date>2013-03-04</date>
        <title>Une photo par jour : 365 ides cratives en photographie par Tom Ang.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>publication</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Quel point commun existe-t-il entre un arbre sous la neige, en janvier, des ombres en ville ou des friches urbaines en fevrier, des eclaboussures ou des ciels changeants en avril, la rosee au printemps ou les chutes deau en mai, les oiseaux ou les spectacles de rue en juin ? Le point commun cest la  photographie .  Pearson France , qui nest decidement jamais a court de bonnes idees, propose ce bouquin epais et drolement bien concu dont le titre a lui seul resume le postulat :  365 jours didees creatives en photographie , qui rejoint un peu le concept dune photo par jour, cher au cur de nombreux photographes. 
 Ici lidee est un peu la meme, a ce detail pres que lauteur propose des idees de prises de vue et fournit une trame et des explications, des petits trucs de realisation qui vont, jen suis sur, en seduire plus dun(e). Des idees de prises de vue et un coup de main pour les mettre en uvre, selon la periode de lannee identifiee par un code couleur, ce qui facilite grandement le choix de la periode et de lexercice par le lecteur. Mais le livre ne se contente pas detre une succession de recettes. A la fin de chaque chapitre on retrouve une lecon de photographie avec lexplication dun concept : lexposition, la photo au flash, la prise de vue en faible luminosite, le contre-jour, etc En fait ce qui fait tout le charme de ce livre cest quil peut se lire de facon lineaire, chronologique ou ponctuelle. Le ton nest jamais vraiment didactique et on ne sennuie pas une seconde. Il faut dire que lauteur,  Tom ANG , photographe, nest pas a son premier coup dessai. On lui doit une foule douvrages classes dans les meilleures ventes mondiales. 
 Ce beau bouquin, epais, riche en illustration va, jen suis sur, combler les attentes de nombreux photographes en herbe et donner beaucoup didees et de pretexte a ne pas rester enferme a la maison, alors quil y a des milliers dimages qui nattendent quune chose. Etre capturees et mises en boite ! 
    365 jours didees creatives en photographie par Tom Ang aux editions Pearson 36,10 chez Amazon 
 
 
 
        </text>
</document>
