<document>
	<date>2015-01-19</date>
        <title>Matriels photo doccasion, quelques pistes pour faire le bon choix</title>
        <author>SHOTS</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 1D Mark III</tag>
                <tag>eos 1D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 1DS Mark II</tag>
                <tag>EOS 5D Mark II</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>materiels d'occasion</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D3s</tag>
                <tag>Nikon D3x</tag>
                <tag>Nikon D4</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>Nikon D600</tag>
                <tag>Nikon D700</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Photo doccasion, que choisir ? 
 Ce nest pas parce quun nouveau materiel photo sort, que le modele precedent est pour autant frappe dobsolescence. Non, cette phrase pleine de bon sens nest malheureusement pas de moi, je lai entendue il y a quelques annees dans les allees du salon de la photo, prononcee par un eminent specialiste dune marque dont je tairais le nom (mais vous avez une chance sur deux). Le marche de la  photo doccasion  permet souvent aux plus jeunes, les pros comme les autres, dacquerir son materiel photo a moindre cout. Cest une excellente option, car la decote du materiel est souvent impressionnante. Il nest pas rare de voir le prix de reflex numeriques, introduits a des sommets inaccessibles, chuter lourdement, peu de temps apres leur apparition sur le marche. Certains boitiers conservent avec le temps une cote elevee, due a leurs qualites intrinseques, dautres au contraire subissent une decote severe. Chez Canon, par exemple, un  EOS 1D Mark III  est le modele a fuir, a cause de ses problemes en cascade alors quen face  Nikon D4 , modele intermediaire entre les deux excellences  D3s  et  D4s  subit un peu le meme sort. Alors ? Que choisir ? Voici quelques pistes, mais dabord, quelques conseils de base. 
   Cosmetique et declenchements. 
Lideal, lorsque vous achetez un appareil  photo doccasion , cest de le voir, de le toucher. Dessayer de vous projeter en sa compagnie, si jose dire. Les boitiers qui portent des traces de chocs sont a banir, regardez aussi attentivement les traces dusure, notamment sur et autour de la baionette de fixation des objectifs. Si cest possible, demandez au vendeur de faire quelques cliches avec lappareil, pour cela, pensez a prendre avec vous votre propre carte memoire. Essayez de savoir aupres du vendeur a combien il estime le  nombre de declenchements . Il existe des logiciels qui permettent un comptage, meme si les mieux places pour donner une information exacte restent les SAV des marques elles-memes. Gardez en memoire, quand meme, quun declencheur comme celui de  Nikon D3s  par exemple est donne pour 300.000 declenchements, ca laisse de la marge. Au premier coup dil vous saurez deja si le boitier semble propre, ou pas. Prenez un temps de reflexion, regardez attentivement les cliches realises, qui vous renseignent sur letat de proprete du  capteur . Enfin, renseignez-vous sur la  cote argus . Certains vendeurs sont parfois un peu trop gourmands. 
   Reflex numeriques doccasion Canon 
A  moins de 1000  on trouve chez Canon de tres bons reflex numeriques doccasion. Pour un modele relativement recent,  EOS 5D Mark II , plein format 21mp demeure un bon choix, malgre quelques travers connus (dont un AF un peu faiblard, entre autres). Au rayon des plus anciens et dans la meme gamme de prix,  EOS 1Ds Mark II , plein format 16mp, est un reflex de legende. Seul bemol, le nombre de declenchements, souvent eleve sur ce type de boitier, meme si les bonnes surprises sont possibles ! Les boitiers qui ont ete utilises en studio nont quasiment jamais vu la lumiere du jour et encore moins subi la pluie et affichent peu de declenchements. 
A  moins de 2000 ,  EOS 1D Mark IV  est un excellent choix. Ce reflex pro (capteur 16mp) nest pas un  fullframe  mais un APS-H (coeff. de conversion 1,3) mais il savere particulierement veloce en matiere de prise de vue, avec un autofocus tres efficace, une montee en iso tres correcte (100-12800iso). Le tout est  drive  par un double Digic IV qui ne vous decevra pas. 
Bien entendu, leventuelle annonce prochaine dun successeur de  EOS 5D Mark III  pourrait faire plonger la cote de celui-ci nettement sous la barre des 2000, un prix extremement attractif pour cet excellent reflex plein format. 
   Photo doccasion chez Nikon 
A  moins de 1000  on choisit  D700  sans lombre dune hesitation. Excellent reflex fullframe, capteur 12mp, une velocite qui a largement contribue a sa reputation et qui en a fait un boitier de legende. On trouve aussi, dans cette gamme de prix, le tres bon  Nikon D600  (24mp) dont limage a ete ternie par des problemes de poussieres sur le capteur. Il est peu demande, donc il se trouve a vil prix. 
Pour  moins de 2000  on peut trouver  Nikon D3x , plein format 24,5mp, ex-navire amiral de la flotte Nikon, le boitier robuste par excellence qui peche un peu par sa faible montee en iso (50-6400iso). 
Pour un prix avoisinant  2800  vous pouvez eventuellement trouver un  Nikon D3s , fullframe, capteur 12mp. Pour moi, comme pour de nombreux photographes, cest le  best reflex ever . 
   Les modeles a eviter 
Dune maniere generale, evitez les modeles trop anciens ou ceux qui presenteraient des signes dusure notables, ceux quon designe sous le terme  etat moyen  dans les cotes de loccasion. Chez Canon, je conseillerais deviter  EOS 1D mark III  qui peut presenter de singuliers problemes dautofocus ou encore le premier modele dEOS 5D. Chez Nikon, le  D4  a egalement souffert de plusieurs desagrements (AF, montee en iso) sur certains modeles. 
   En conclusion, le materiel photo doccasion cest un bon plan 
Si vous trouvez le modele de reflex qui vous convient, doccasion, nhesitez pas ! Vous allez faire de notables economies et la plupart des reflex numeriques disponibles sur le marche de loccasion sont encore capables de realiser de nombreux cliches. Grace a vous, votre futur boitier va trouver un second souffle et qui sait ? Une nouvelle vie. Et avec largent economise, vous allez faire quoi ? Vous allez acheter de belles optiques et la, cest plus delicat. A moins de bien connaitre son proprietaire, je vous conseille dacheter vos optiques neuves et de ne pas transiger sur la qualite. Chez  Canon  (serie L) comme chez  Nikkor , vous trouverez des optiques dexcellence dont la perennite ira bien au dela de votre boitier. Croyez le dicton.  Les boitiers passent, les optiques restent.   
   consulter la cote de loccasion Chasseur dimages 
 
 
        </text>
</document>
