<document>
	<date>2013-02-21</date>
        <title>Les rgles de la photographie et lart de les enfreindre.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>pearson france</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>publication</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>publications</category>
        </categories_set>
        <text>Jaime les livres, les beaux livres de preference. Un beau livre, ca donne envie, dabord ca donne envie de le toucher, de le feuilleter, le premier contact avec un livre, cest essentiel. Alors une belle maquette, un beau premier plat, une typo soignee, un graphisme un peu classieux, comme disait Gainsbourg  ca, jachete . Ca cest pour le regard. Ensuite il y a le toucher, les doigts qui glissent sur la couverture peau dours, tous les collectionneurs de  Tintin  en edition originale vous le diront, cest un truc imparable. Puis on ouvre le livre et la on exhale les parfums de limprimerie. Autrefois javais un ami qui sentait tout, cetait un olfactif, il ma transmis cette bizarrerie de sentir linterieur dun livre. Quand jai decouvert les nouveautes de chez  Pearson , jai immediatement ressenti ce plaisir indefinissable, la belle maquette, le beau livre, celui dont on sait quon va se le garder pour soi, precieusement dans sa bibliotheque. Et puis je lai ouvert et je lai parcouru. Et je vais vous dire. Cest aussi bon que ca en a lair 
 Dabord le titre.  Les regles de la photographie et lart de les enfreindre.  Tout le postulat du livre de  Haje Jan Kamps  tient dans cette phrase et ca, cest tres malin. Inutile de vous dire que moi, quand on me parle comme ca, je ne peux que tendre loreille car cest exactement ce que je crois de la photographie. Cest un ensemble de regles quon designe du terme  fondamentaux de la photographie  (vous voyez ? On y revient sans cesse) des competences, des connaissances qui doivent etre acquises comme pour mieux sen affranchir, pour edicter ses propres regles et finalement etre libre de ses mouvements. Ce bouquin est merveilleusement pertinent. Il incite le photographe debutant a suivre les regles, dans un premier temps et lui enseigne les bases necessaires a linfraction, histoire de sortir des sentiers battus, de cheminer sur sa propre voie et a son rythme. Le livre est illustre dexemples concrets, par exemple simplifiez toujours vos images pour illustrer la regle  versus  compositions complexes pour aller a lencontre de cette regle. Tres malin je vous dis. En plus, pour ne rien gacher, le style est leger, alerte, pas trop didactique et sans jamais trop se prendre au serieux. Bref, une reussite totale. 
 Voila bien longtemps quun livre sur la photographie ne mavait pas fait cet effet-la ! Cest un beau bouquin, la maquette est soignee, le contenu est riche et ca donne envie. Envie daller faire des photos, dy prendre du plaisir, de sortir des sentiers battus. Ce livre cest le cadeau ideal a offrir a un photographe debutant et entre nous cest aussi un cadeau quon peut se faire a soi-meme. Je veux bien parier que lediteur va faire un carton avec ce titre. A ce sujet, une mention speciale a  Pearson France , lun des editeurs les plus dynamiques sur le segment de ledition de livres de photographie. Ce nouveau titre, sa maquette et sa mise en page elegantes, son contenu riche en informations vont vous enthousiasmer ! 
   voir le livre Les regles de la photographie et lart de les enfreindre sur Amazon   
 
 
 
        </text>
</document>
