<document>
	<date>2013-10-17</date>
        <title>Nikon D5300 sans filtre passe-bas. Les explications dun expert Nikon Pro.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>D7100</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D5300</tag>
                <tag>Nikon D800</tag>
                <tag>nikon pro</tag>
                <tag>photo</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Les annonces-produits estampillees Nikon France ne sont  jamais  anecdotiques. La premiere concerne un reflex dentree de gamme,  Nikon D5300 . La seconde, une optique  Nikkor  haut de gamme, un 58mm f/1,4. Et pour tout vous dire, ces deux annonces mont interpelle. Parlons dabord de Nikon D5300, le nouveau reflex pour tous propose par Nikon. A la lecture de la fiche technique, jai vu ceci : Optimise pour la creativite, le Nikon D5300 est un reflex numerique concu pour vous permettre de faire des photos et des videos spectaculaires grace a sa sensibilite de 12800 ISO et un capteur CMOS sans filtre passe-bas de 24,2millions de pixels. Un capteur  sans filtre passe-bas . On se souvient que le premier reflex a avoir beneficie de cette fonctionnalite dabsence de filtre passe-bas etait  Nikon D800E , puis un reflex grand public,  Nikon D7100  a egalement profite de ce choix technologique. Comment une fonctionnalite dun boitier pro peut-elle profiter a un reflex grand public ? Pour repondre a mes questions, javais besoin dun pro et dun expert Nikon. Je me suis donc naturellement tourne vers  Ludovic DREAN  du service  Nikon Pro . Voici donc une interview expresse, realisee ce matin meme. 
 Herve LE GALL :  Nikon annonce un D5300, un reflex grand public sans filtre passe-bas ? Cest une specificite qui avait ete initiee sur un boitier pro, Nikon D800E 
 Ludovic DREAN :  Exact. Pour reprendre lhistoire recente des capteurs sans filtre passe-bas, nous avons commence avec precaution, avec le D800E, frere jumeau heterozygote du D800. Nikon D800 comporte un filtre passe-bas, alors que le D800E nen nest pas dote, cest la seule et unique difference. Nous avons lance ces deux versions du meme boitier, en informant nos utilisateurs quil fallait faire attention aux potentiels effets collateraux dun D800E sur le rendu des motifs qui provoquent du moire. 
 HG : OK. Et en fait il sest avere que sans filtre passe-bas, pas plus de moire finalement ? 
 LD :  Peu apres le lancement, les premiers essais dexperts du moire en photo (musees, services repro, experts textiles) nous ont demontre que le D800E napportait pas plus de moire que le D800, il apportait juste plus de resolution. En effet, lavantage majeur du filtre passe-bas est de moyenner ou lisser les micro details images pour quune seule information delivree par loptique tombe sur chaque photosite du capteur, histoire de ne pas perturber le traitement dimage. Ainsi, le pouvoir separateur des optiques Nikkor apportait une telle quantite de details sur les capteurs a plus faible resolution (jusqua 16 Mpixels en DX et 32 Mpixels en FX, en gros) quun filtre passe-bas etait necessaire pour avoir de belles images. Aujourdhui, la quantite dinfos delivree par ces memes optiques convient aux capteurs actuels 24 MP en DX et 36 MP en FX. 
 HG :  Labsence de filtre passe-bas ameliorerait donc sensiblement la qualite de limage ? 
 LD :  Pour le D800E, lessai sest effectivement transforme en succes, il est juste indiscutablement plus pique que le D800. Attention, on parle dune difference de 5 a 10% tout au plus. Nous avons donc decide de suivre cette voie pour les reflex a capteurs tres haute definition actuels. Voila donc le pourquoi de Nikon D5300 sans filtre passe-bas. 
 Voila qui a le merite detre parfaitement clair. Ce qui, initialement, devait etre une fonctionnalite dexception sur un reflex, Nikon D800E, qui ne letait pas moins, sest avere particulierement utile en matiere de pique et de resolution. Labsence de filtre passe-bas sur D7100 et aujourdhui sur D5300 est une tendance technologique qui est donc appelee a se developper. 
   merci a Ludovic DREAN pour la lumiere sur ce sujet tres technique. 
   voir le site Nikon Pro 
 
 
        </text>
</document>
