<document>
	<date>2010-05-03</date>
        <title>Tests Nikon D3s versus Canon EOS 1D Mark IV : le coup de gueule !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>canon</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>polemique</tag>
                <tag>test EOS 1D Mark IV</tag>
                <tag>test Nikon D3s</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>Se faire traiter de  charlot  ou dimbecile nest jamais tres agreable. Dailleurs, celui qui a tenu ces propos sen est explique, par email prive. Mais, vous connaissez ladage :  diffamez, diffamez, il en restera toujours quelque chose . Les gens qui me connaissent, les photographes qui me cotoient dans les fosses ou jofficie depuis quelques annees savent que si je nai pas que des qualites, il y a au moins un defaut que je nai pas, cest detre malhonnete. Alors, quand un lecteur de Shots deboule et a grands renforts darguments entend demontrer que jaurais  bidonne  volontairement le test de gestion des hauts ISO entre D3s et 1D Mark IV, la on arrete de rire. Cest la raison pour  laquelle jai ferme les commentaires, la raison pour laquelle je publie ce billet qui est aussi un vrai coup de gueule. 
   Pourquoi avoir ferme les commentaires ? 
Dabord, une precision. Shots nest pas un forum, mais un journal,  mon  journal. Si vous souhaitez commenter ce que je raconte, libre a vous, tant que vous ne minsultez pas ou que vous ne me menacez pas de mort. Si dans un commentaire vous ecrivez que je suis un  charlot , un cretin on peut encore discuter (et encore, si je suis de bon poil). Si dans un commentaire vous me menacez de sevices pouvant entrainer la mort, la, cest direction mon avocat. Le probleme cest que sur internet beaucoup de gens pensent beneficier dun relatif anonymat et quun message insultant en entraine dautres. Il est preferable, pour eviter les derapages, lorsque cela arrive, de couper immediatement le flux. Cest le choix que jai fait. 
   Sur les conditions de realisation des tests 
On ma reproche davoir realise un test  a la va vite , que ce test nest pas scientifique. Et a franchement, je voudrais quon revienne deux secondes aux bases de la photographie. Le test consistait a evaluer la capacite dun boitier reflex a capter et a restituer la lumiere sur un objet, sachant que pour ce test jutilisais  le meme objet , dans des conditions d eclairage identiques , avec un materiel similaire (focale 70-200), en me positionnant  au meme endroit , en utilisant le  meme format  (Raw), en utilisant le  meme logiciel  dextraction (Lightroom). En gros les arguments developpes par un lecteur pour contrer mes tests ont ete dinsinuer que leclairage netait pas identique, mettant en avant les ombres du vase et le reflet sur le vase. Et partant de la, que les tests etaient  bidonnes , en clair que jai voulu sciemment avantager  Nikon . A ce stade du propos, je voudrais rappeler que, lorsque dans mon test sur 1D Mark IV  jevoque la qualite de lautofocus en mode AI servo, aucune voix ne seleve pour contester ce fait ou commenter mon propos. Seul un utilisateur (qui dit avoir switche recemment de Canon a Nikon) emet la possibilite de refaire le test AI servo de nuit ou en conditions de faible lumiere. Jai par ailleurs recu de nombreux emails de photographes professionnels me disant que les tests etaient aussi clairs quincontestables. Jajoute que ni Canon, ni Nikon nont mis en doute un seul instant lhonnetete de mes tests. Mais quimporte, le ver etait dans le fruit. 
 
Je suis donc retourne sur les lieux de mon forfait (si jose dire), pour vous apporter quelques elements de reponses, si tant est que ce test ait besoin detre justifie. Le test  Nikon D3s  a ete realise en decembre, celui avec le  1D Mark IV  en avril. Le positionnement du vase netait pas  strictement  identique, ce qui explique le positionnement de lombre. Regardez la photo realisee avec mon iPhone, vous comprendrez. La seule source de lumiere etait identique dans les deux tests, un simple spot de plafond, les deux autres spots etant tous les deux inactifs. Voila pour les bases du test. Shots est un blog, je nai ni les moyens techniques ou financiers dun magazine comme Chasseur dimages. Nempeche. Un objet inerte, un eclairage fixe, une focale identique, on fait des photos et on compare le resultat. 
 
  Ya pas photo ! 
Finalement, leclairage supplementaire apporte sur ce test en particulier met en lumieres encore plus avant les disparites entre les deux boitiers en matiere de traitement des hautes sensibilites. La problematique de Canon netait pas la meme que celle de Nikon en creant 1D Mark IV. La priorite de la marque rouge etait dabord de regler les problemes avec lautofocus qui lui ont cause tant de tort par le passe. Il est clair que Nikon (qui navait pas a se soucier dun probleme sur son AF 51 points considere a juste titre comme le meilleur du marche) a deploye des efforts importants en misant sur la realisation dun traitement efficace des hauts ISO et ce pari est reussi. Desormais Nikon installe le standard de qualite a 12800iso.  
 Bien sur, on vous dira que le capteur nest pas le meme, quun capteur APS-H 16mp ne peut pas etre compare a un capteur full frame 12mp,  bla bla bla  Dites ca a un photographe pro et regardez-le sourire. Il se marre parce quil sen fout ! Interrogez un photographe pro qui fait du mariage. Ce quil veut cest le meilleur outil pour faire des photos, dans les meilleures conditions possibles. Dans leglise, ou il nutilisera pas le flash, sil peut taper a 12800iso sans grain il a le sourire. Et dans laction, il demande a son AF de ne pas patiner, meme si les conditions de lumiere sont degueulasses. Alors apres, tout ce quon peut lui raconter, sur la taille de son capteur et les technologies embarquees, lui, du moment que ses photos sont reussies, le reste cest de la litterature Comme me le disait un photographe pro (equipe, je le precise, en Canon) que jai eu au telephone la semaine derniere :  ton test ? Il suffit davoir des yeux. Et franchement, cest clair, ya pas photo !    
   En conclusion 
Finalement, tout cela ne me donne pas envie de partager des tests materiels qui, initialement, sont destines a ma propre information. Sur un test realise avec un souci de transparence, on trouvera toujours quelquun pour pinailler, mettre en avant des arguments plus ou moins valides, instiller un doute la ou il ny en na pas. Canon a perdu la bataille des ISO, certes, mais Canon na pas vraiment bataille sur le sujet parce que ses preoccupations etaient ailleurs. On ne refera pas le match.  
 Voila. Cest dit. Maintenant, vous pouvez librement vous exprimer, commenter, apporter votre avis. Gardez simplement en memoire les conditions de moderation.  Sur Shots.fr vos commentaires sont les bienvenus, tant quils sont concis, pertinents et argumentes. Les commentaires injurieux seront supprimes sans preavis  A bon entendeur 
 
 
        </text>
</document>
