<document>
	<date>2015-01-15</date>
        <title>EOS 5D Mark IV, EOS 3D, moyen format. Fantasmes et rumeurs autour de Canon.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>4K</tag>
                <tag>canon</tag>
                <tag>EOS 1D Mark III</tag>
                <tag>EOS 3D</tag>
                <tag>EOS 5D Mark II</tag>
                <tag>eos 5D Mark III</tag>
                <tag>EOS 5D Mark IV</tag>
                <tag>EOS 5Ds</tag>
                <tag>fullframe</tag>
                <tag>moyen format</tag>
                <tag>nikon</tag>
                <tag>Nikon D800</tag>
                <tag>rumeurs</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>technique</category>
        </categories_set>
        <text>
 Que faut-il attendre de Canon ? 
 Canon  est une marque qui fait rever. En tout cas, qui  me  fait rever, depuis toujours. Canon, synonyme de matos leches, au design ultra soigne, a lergonomie quasi parfaite et bien sur Canon les optiques, parmi les meilleures du marche. De ce point de vue, la marque rouge a toujours eu cette capacite a proposer une gamme doptiques permettant aux photographes de transcrire limage de la realite avec une precision, un pique qui confinent au merveilleux, autant dans la gamme de focales fixes que celle des zooms. Et puis naturellement, on ne peut pas parler de  Canon  sans evoquer ce que daucuns designent par le fameux veloute de couleurs, apanage de la marque, veritable signe de reconnaissance de la gamme Canon. Malgre quelques rates historiques, dont lepisode  1D Mark III  qui a marque les esprits, Canon fait toujours la course dans le peloton de tete sur le segment du reflex numerique, souvent au coude a coude avec son concurrent de toujours,  Nikon Corp . Une idee de genie, lintegration de fonctionnalites video dans un reflex numerique (sur  EOS 5D Mark II  en 2008), a meme permis a Canon de trouver un second souffle et de retrouver quelques couleurs, si jose dire. Dailleurs, que serait le monde de la photographie sans Canon, je vous le demande ? Pour ma part, meme si jai quitte la marque apres quelques decennies de belles aventures, en argentique et dans une moindre mesure en numerique, je continue de garder pour Canon un grand attachement et une attention marquee pour son avenir.  Lavenir . Cest justement de ca dont jai envie de vous parler aujourdhui. Depuis des mois, je sens quun  truc  se prepare et ce nest pas lannonce dune conference de presse chez Canon, le mois prochain, qui va calmer ma curiosite.  Il se prepare des trucs , murmure-t-on ici et la, mais quoi ? Entre fantasmes et rumeurs, je me risque aujourdhui a cet exercice un peu casse-gueule, jen conviens. Mais cest ainsi. Canon fait rever, je vous lai dit. 
   EOS 5D Mark IV versus EOS 3D. 
Il suffit de regarder la  timeline  du lancement de la gamme EOS 5D pour en etre convaincu. On est dans les clous, au niveau  timing , pour lannonce par Canon dun nouveau modele de la gamme 5D. Apres  Mark II  (septembre 2008) puis  Mark III  (mars 2012), il ne serait pas etonnant que Canon propose un successeur a cette ligne de reflex numerique plein format, elegant et compact, qui a connu le succes que lon sait. Du cote des  specs , on imagine volontiers que le nouveau venu  estampille Mark IV ou  EOS 5Ds  selon certaines sources  pourrait embarquer le flux  video 4K , histoire denfoncer le clou sur ce segment. Mais ce qui interpelle, cest la  taille du capteur . On sait que Canon concoit et fabrique ses propres capteurs, on se souvient aussi que la marque avait propose un capteur experimental, voici quelques temps, dote dune taille colossale. Est-ce que Canon est capable de proposer un reflex numerique embarquant un capteur de  plus de 50mp  ? Assurement. Est-ce que ce type de capteur  maousse , capable daller chatouiller le moyen format sur son segment comme lavait fait en son temps  Nikon D800  et ses 36mp, sera embarque sur le nouveau 5D, rien nest moins sur. Alors on evoque larlesienne de chez Canon,  EOS 3D . Ceux qui ont eu la version argentique de EOS 3 (suivez mon regard) fremissent deja a lidee de ce que pourrait etre son alter ego en version numerique Mais quand meme ! Un capteur de plus de 50mp, meme si, jen conviens, serait de nature a marquer fortement les esprits, donner le signe objectif que Canon est encore dans le  groove , il faudra quand meme les assumer sur le terrain ! 
   Ou on reparle de moyen format. 
Aussi loin que je men souvienne, on en parle, de ca.  Ca  ? Oui, la tentation de Canon daller sur le segment du  moyen format . Est-ce une option envisageable ? Surement. Canon en est tout a fait capable, disposant de tous les moyens technologiques pour investir le segment MF. Pour sen convaincre, il suffit de voir comment Canon sy est pris pour creer sa gamme C, a mi-chemin entre le reflex numerique et la video. Alors creer un boitier numerique Canon en moyen format, cest tout a fait jouable. Mais Qui dit moyen format dit gamme doptiques adaptees. Exit la gamme EF. Pour monter sur un boitier MF il faudrait dabord que Canon propose un panel doptiques adaptees, mais ca reste effectivement dans le domaine du possible. Qualitativement, avec une gamme MF, Canon jouerait gros mais le jeu pourrait en valoir la chandelle. Investir un segment ou son concurrent historique nest pas, proposer une gamme complete, tant en photographie quen video, proposer un boitier MF a un prix abordable. De vous a moi, cette rumeur ma toujours laisse dubitatif, mais lhistoire ma aussi appris quavec Canon, on peut sattendre a tout. La preuve, si on mavait montre des photos de Canon EOS C avant sa sortie, je pense que jaurais cru a un  fake  ! 
   Une rafale dannonces ? 
Un  gros truc  se prepare chez Canon, je le pressens. Je pense que du cote de la marque rouge, il y a la volonte de marquer les esprits, de frapper un grand coup, de dire haut et fort que la marque est encore la, quelle na rien perdu de sa capacite a innover, meme si ca, personne nen doute. Il faut observer calmement le marche et faire un etat des lieux. La cremerie den face propose une gamme large, un vaste choix de reflex numeriques et profite dun  buzz  tout en affirmant sa suprematie depuis trois ou quatre ans.  Nikon corp.  occupe le terrain, avec une indeniable efficacite. La gamme de reflex numeriques  fullframe , cest eux. Le gros capteur, cest eux. Le meilleur AF du marche, cest encore eux. Meme sur le segment video, longtemps chasse gardee de Canon, Nikon a rattrape son retard et fait desormais jeu egal avec son concurrent. Il devient urgent pour Canon de reprendre linitiative. Est-ce que la marque rouge en a les moyens ? La question ne se pose meme pas ! Je vous avoue que jattends les annonces Canon avec une bonne dose dimpatience. Mon attachement de toujours avec cette marque motive ma febrilite.  Que nous prepare Canon ?  Lannonce dun nouveau produit ou de  plusieurs  nouveaux produits ? Pour ma part, je penche plutot pour la seconde option mais cest peut etre un voeu pieu. Lenvie de voir Canon flamboyer au pinacle. Une place qui lui va bien. Patience. On ne va pas tarder a etre fixe. Soyez pret. 
 
 
        </text>
</document>
