<document>
	<date>2013-05-02</date>
        <title>The Octopus au Vauban. Kick out the jam motherfucker !</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>brest</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>D3s</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>pop rock</tag>
                <tag>the octopus</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>concerts</category>
                <category>festivals</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>pop rock</category>
                <category>vauban</category>
                <category>vieilles charrues</category>
        </categories_set>
        <text>Hier soir, javais la tete dans le cul. Et pas que. Javais mal partout, dans les cuisses, dans le dos, a force de genuflexions, debout, accroupi, un genou a terre a chaque coup de sifflet du commissaire de course pendant le tour de Bretagne (cest du velo) sur le contre la montre a Huelgoat. Bref, hier 1er mai, cetait rideau. Alors la perspective daller taper un concert, concert de rock de surcroit, cetait pas vraiment joyeux. Seulement voila. Cetait pas nimporte quel groupe, cetait pas nimporte ou. Cetait  the Octopus  au  Cabaret Vauban , deux excellentes raisons de se bouger le cul, aux alentours de huit heures du soir, de renoncer a la petite tisane du soir espoir, denfiler son kabig, route peche destination lavenue Clemenceau.  
 Il faut dire que les gars de  the Octopus  cest pas une destination inconnue. Les petits gars de Douarnenez, vainqueurs du trophee des Jeunes Charrues en 2010, servent un rock authentique comme on laime ici, ce genre de rock bien poisseux qui colle sous les aisselles, celui qui, pour paraphraser une enieme fois  Saint Miossec  (priez pour moi) sent  la biere et la bonne chaleur de lanimal , dans la lignee des grands groupes US comme les  Fleshtones . Dailleurs, invariablement on ne peut sempecher de penser au combo de Peter Zaremba quand on voit the Octopus en live. Avec ce genre de groupe, on sait que tout peut arriver. On sent comme une tension, un climat de guerre civile bien palpable. Cest ce que jai vecu hier soir au Vauban, devant un noyau de public passablement excite, les Octopus deployant les grands moyens ny sont pas alle de main morte, nous servant en rappel un bon  Kick out the jam (motherfucker)  des familles, une reprise qui avait de quoi defriser les moustaches des membres de feu  MC5  sils navaient pas tous eu, plus ou moins, la mauvaise idee de casser leur pipe entre temps. Cetait bon, bien gras comme un  kouign amann  de Douarn, cetait epais, huileux et poisseux comme on aime. Cetait du rock, cetait a Brest, hier soir. Vous avez rate un concert danthologie parce que vous avez prefere rester a la maison en slip kangourou a boire la tisane et a regarder la tele avec maman ? La prochaine fois, vous saurez. Retenez simplement leur nom.  The Octopus . Cest du rock, de la musique de voyous et ca vous decalamine les esgourdes, en profondeur. Ca vous fait oublier une sale journee, le mal aux cuisses comme le mal de dos. Cest bon pour ce que vous avez. Mais surtout cette musique vous reveille, vous fait du bien et vous fait realiser un truc essentiel. Vous etes vivant. 
   photo : fin du concert de The Octopus au milieu du public (credit photo Herve LE GALL. Nikon D3s, Nikkor 24-120 f4, 12800iso) 
 
 
        </text>
</document>
