<document>
	<date>2014-09-02</date>
        <title>Test terrain Nikon D810 aux Vieilles Charrues. Chronique dun succs annonc.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>actus</tag>
                <tag>Capture NX-D</tag>
                <tag>cinquieme nuit</tag>
                <tag>concerts</tag>
                <tag>musique</tag>
                <tag>nikkor</tag>
                <tag>Nikon D4s</tag>
                <tag>Nikon D800</tag>
                <tag>Nikon D810</tag>
                <tag>photo</tag>
                <tag>photos de concerts</tag>
                <tag>test terrain</tag>
                <tag>vieilles charrues</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>materiels</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
        </categories_set>
        <text>
 Nikon D810. Petit mais maousse costaud. 
 Lan passe javais dit  non . Aux  Vieilles Charrues , javais dit non quand on mavait propose dembarquer  Nikon D800 , je metais contente de sillonner la plaine avec mon  D3s  et mon  D4 . Avec D800, je navais pas de  feeling , encore moins avec son capteur maousse de 36 megapixels, une taille digne dun moyen format. Oui, je lavoue, ce reflex me foutait la trouille, je craignais ses images demesurees, ses RAW ingerables, son manque de peche, de velocite, de dynamisme. Habitue a voyager en premiere avec D3s, son capteur ultra  light  de 12mp, son autofocus olympique, ses images  razor cut , je me voyais mal embarquer dans cette berline que jimaginais poussive. Bref, lan passe, Nikon D800 cetait sans moi. Cette annee, les choses ont change, avec lannonce et la sortie de  Nikon D810 . Je ne vais pas vous refaire le  pitch , mais si vous avez rate le debut 
   Nikon D810. Je taime, moi non plus. 
Il parait quil faut eviter detre radical, definitif. Certes. Seulement voila, on ne se refait pas. Quand D810 a ete annonce, jattendais une chose et cette chose nest pas venue, du moins pas comme je laurais esperee. Je voulais des  sous-definitions , histoire de pouvoir utiliser le colossal capteur a la taille souhaitee. Javais fantasme sur un capteur quon pourrait utiliser a la moitie ou au quart de sa capacite, soit, pour le capteur de D810, un equivalent 18mp ou 9mp. Jai ete entendu, mais en partie seulement. Pour moi, des lors, Nikon D810 etait une simple ressucee du modele precedent, pas de quoi en faire tout un plat donc, je lai ecrit et assume. Et jai eu tort. Tort de me figer, de faire une fixation sans prendre le temps de lire les  specs  dans leur entier. Car  il y a un fosse generationnel entre D800 et D810 . Nikon a pris le temps et le soin de revoir entierement sa copie et quand je dis  entierement , cest une realite. Les milliers de lignes de code du firmware ont ete entierement revus et corriges, ne serait-ce que pour implementer cette foutue sous-definition, mais pas que.  Du passe faisons table rase !  Semble nous dire Nikon avec ce reflex dote de specs monstrueuses qui le font ressembler a un  D4s light  et leger dont il integre le meilleur et meme plus. Comme cet  AF 51 points  capable de faire le point dans les conditions de lumiere les plus casse-gueules, embarquant aussi l AF groupe  et un suivi de la mise au point en mode continu dune precision diabolique. Mais, comme dirait legerie agacante de la pub SFR,  cest pas fini . Nikon D810 innove et propose un  nouveau mode de mesure ponderee hautes lumieres  qui detecte et analyse les hautes lumieres et cale lexpo de maniere optimum. Et ca, a lannonce de D810, cest passe  totalement  inapercu, y compris dans le communique de presse officiel. Peu importe. Les specifications sur le papier, cest bien, mais je savais que jallais verifier tout ca sur le terrain. Les equipiers de  Nikon Pro , pas rancuniers pour deux ronds, mont envoye le premier boitier de serie Nikon D810. Avec un message.  Tu veux voir ? Tu vas voir. 
   Veloce, dynamique, leger. 
Jai monte  Nikkor 16-35mm f4  sur D810 et je suis parti en balade sur la plaine de Kerampuilh. Premiere impression, quand on vient de D4s, cest cet incroyable sentiment de  legerete . Cest un poids plume, dont la prise en mains est des plus agreables. Premier declenchement. Cest doux, veloute, tres discret, le niveau de bruit du declencheur est remarquablement soft et cest evidemment encore plus vrai en mode Q, ainsi quen mode Qc (en continu). Ce reflex est confortable, ergonomique, veloce et leger. Des la prise en mains on sait que cest un boitier qui va plaire, qui va faire lunanimite, la puissance toute en legerete, mais attention ! Cest  un boitier qui demande de la maitrise , a limage de ses engins motorises qui se pilotent plus quils ne se conduisent. Soyons clair, Nikon D810 en a certes sous le capot mais il demande quon le domine, quon le mate, quon le soumette. Cest un pur sang qui ne pardonne rien et a la moindre incartade, on est par terre. Un exemple. Molette a 100iso, mode expo matricielle, collimateurs automatiques, je declenche et mon image est salement sous-ex. Je monte la sensibilite, mode expo spot, collimateur central, mon image est cramee. Jai pose mes fesses et jai pris un peu de temps pour me calmer, faire taire mon agacement, visualiser les parametres. Un conseil particulierement utile avec Nikon D810. RTFM ( read the fucking manual ). Et ne partez pas au turbin sans avoir teste la bete, car elle peut etre capricieuse. En revanche, une fois en mains, une fois lengin sous controle, on a le sentiment de ne plus avoir de limite, sauf peut-etre la batterie dont lautonomie na rien a voir avec celle dun D4s, evidemment. Pour les sessions longues, prevoir une batterie de rechange. Pour tester lengin et son nouveau mode de mesure, jai attendu que vienne la nuit, avec febrilite. 
   D810. Retiens la nuit. 
Cette fois on y est. Pour tester Nikon D810, jai choisi le concert d Indochine , histoire de voir si tout le bien quon ma dit de ce  mode hautes lumieres  se verifie sur le terrain. Connaissant un peu le plan de feux des Vieilles Charrues et la qualite des lights du groupe de Monsieur Sirkis, je me dis que cest le bon moment de verifier si ce reflex tient ses promesses, ou pas. Tous les photographes sont aglutines en grappe devant la scene, je suis quasiment tout seul tout au bout de la rampe, centre pile poil entre les deux canons a confettis, priant a chaque instant pour que ca ne me pete pas dans la gueule. Je suis en mode  ultra leger motorise , Nikon D810, Nikkor 16-35mm f4, 800iso, mode rafale 5fps. Noir salle, cest parti. Il y a un immense rideau, on devine le groupe en ombres chinoises, ca fait toujours son petit effet. Le rideau tombe, les fans dIndochine se dechainent. Premier titre,  Electrastar . Je me concentre sur lhorizontalite, le cadrage, lharmonie et lequilibre du couple diaph/vitesse. LAF-S est remarquable, les lumieres sont simplement sublimes, je temporise, de temps en temps jenvoie une rafale ou deux, le reflex ronronne, imperturbable. Je ne regarde pas mon ecran de controle, je garde mon il gauche rive au viseur. Tiens a ce propos, le  viseur  est  lumineux , largement aussi bon que sur un D4s. Je sens que Sirkis va bouger, je me decale, je fais bien, jai le temps de faire trois pas, les canons tonnent et envoient une myriade de confettis. Plan large, 16mm, le range de cette optique, son dynamisme aussi mepatent toujours autant. Voila, je me dis que cest dans la boite, quon verra bien. Je change de boitier et je vais finir avec D4s et Nikkor 70-200mm f/2.8. Et entre nous, passer de Nikon D810 a D4s, en terme de poids, il faut avoir un singulier sens de lhumour 
   D810. Le verdict. 
Habituellement, jattends la fin du festival pour visualiser mes images. La, non. Javais recu  Capture NX-D , seul logiciel a ce moment-la capable de traduire les RAW de D810. Lorsque jai decouvert le resultat, jai marque un temps darret. Comment un reflex equipe dun capteur comme celui de D810 est-il capable de produire une image pareille ? La maitrise des  hautes lumieres  est simplement siderante. Jai tape en mode rafale des montees de lumieres, le cas de figure typiquement delicat, resultat D810 produit une image equilibree sur lensemble de la session, meme au plus fort de lintensite lumineuse. Et je ne parle meme pas de la restitution des couleurs, de lequilibre colorimetrique, de lautofocus qui assure, quel que soit le niveau de lumiere. Mais le meilleur est a venir. Les images sont bonnes, la balance des blancs est parfaite, la nettete est nickel et sur les images ou jai tape avec le capteur plein pot a 36mp je peux recadrer comme jen ai envie, tout en conservant une image de taille tres correcte. Je ne serais pas etonne de voir debouler des cadrages au cordeau realises avec ce reflex ! Et puis, au risque dinsister et de me repeter, il y a la  dynamique  insensee des fichiers NEF, avec une latitude qui laisse pantois, notamment dans la capacite a se regaler de details, meme dans les zones dombres. 
 Mazette ! Plus quun reflex, D810 est une vraie boite a outils. Avec les sous-definitions, on peut generer des fichiers NEF au quart de la puissance, soit 9 mp, tout en produisant des fichiers RAW de qualite parfaite. On se prend a rever dune extension a la moitie du capteur, si vous voyez ce que je veux dire. Du cote des  specs , cest tout bon : AF ultra precis, mode groupe, images dynamiques, mode expo hautes lumieres, excellente tenue des images lors de la montee en iso (meilleure selon moi quavec D4s), D810 est tres bon sur toute la ligne. Jai meme un peu teste la video et la encore le resultat est bluffant, avec une qualite dimage assez renversante. Finalement, le seul bemol de D810 cest que ce reflex est exigeant, il demande de la maitrise et des optiques de qualite. Mais une fois bien pris en main, sa grande qualite cest quil na  pas de limite . Nikon D810 est le boitier  backup  dun D4s par excellence, mais sutilisera aussi en boitier principal, capable de produire des images fouillees, aussi a laise en exterieur quen studio avec son capteur  king size  et sa grande latitude de sensibilite. 
   Jaime :  lAF groupe, precis, veloce, le mode de mesure hautes lumieres, le dynamisme des images, la latitude des fichiers NEF, le poids plume. 
   Jaime moins :  lautonomie limitee (seconde batterie obligatoire pour les longues sessions), le poids des fichiers, la necessite davoir un ordinateur disposant dun processeur qui depote et la memoire qui va bien et surtout le stockage (prevoir les disques durs en teraoctets), la difficulte de maitrise du boitier. 
 

                 
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                                     
                    
                                 
                                         
             
                 
             
         
                                                          
                        
                            
                
                 
                 
 
   merci aux equipes de Nikon Pro pour leur soutien   
 
 
        </text>
</document>
