<document>
	<date>2013-10-21</date>
        <title>Dominique Girard. La mort dun gentleman sonorisateur.</title>
        <author>harvey</author>
        <tags_set>
                <tag>atlantique jazz festival</tag>
                <tag>cabaret vauban</tag>
                <tag>hommage</tag>
                <tag>jazz</tag>
        </tags_set>
        <categories_set>
                <category>actu</category>
                <category>brest</category>
                <category>concerts</category>
                <category>culture</category>
                <category>musique</category>
                <category>news</category>
                <category>photo</category>
                <category>vauban</category>
        </categories_set>
        <text>Je me souviens dune discussion avec toi. Une de ces discussions davant-concert comme on en a eu des centaines, depuis plus de dix ans ou on se croisait, chez nous, ici au  Cabaret Vauban . Oui  chez nous  parce quici, tu etais chez toi, dailleurs tu etais beaucoup plus que le sonorisateur attitre de lendroit, au meme titre que Gilbert letait aux lumieres. Quand jarrivais et que je vous voyais, Gilbert et toi, prendre le cafe , jaimais bien te demander si ca jouait. Et invariablement tu repondais  Ah ! Veve ca risque pas de jouer tant quon est la !  Quand jentrais dans la brasserie du Vauban, les soirs de concerts, je jetais un rapide coup dil, juste histoire de savoir si mes deux compagnons etaient la. Pour moi, la presence de mes deux acolytes etait au moins aussi naturelle que de descendre les escaliers pour aller faire des cliches. Voila, cest ca. On faisait partie du decor. Toi, derriere ta console pleine de boutons et Gilbert, aux manettes des lumieres. Tous les deux, vous etiez mes piliers, mes reperes, ma boussole. Que lun des deux manque et cetait une excellente raison pour moi detre contrarie.  
 Ce soir-la, il y a quelques annees, je tavais dit que quand jaurais casse ma pipe, jaimerais quon planque mon urne funeraire derriere un lampadaire du Vauban pour continuer,  post mortem , a assister aux concerts. Ca tavait fait marrer. On avait parle de celles et ceux qui avaient marque lhistoire du Vauban, pour qui javais ecrit un texte dhommage qui setait retrouve placarde sur le pilier central du bar de la brasserie. Petit Jo, Dede la fleur et puis Brigitte, bien sur. Nos yeux avaient brille, on setait marres, on avait evoque nos souvenirs danciens combattants. Je ne pouvais pas imaginer quun jour proche jecrirai ton hommage et que viendrait ton tour detre affiche sur le pilier central. Mais je te rassure mon ami, ainsi finit lhistoire. Jaurais juste aime que la tienne dure un peu plus longtemps, quun jour avec lequipage du Vauban on te voit partir en retraite, quon te fete, quon fasse un gros concert, quon monte le potard au dela de 105dB, avec de bonnes grosses lights comme seul Gilbert sait en faire, du vert, du bleu, du blanc en retour facade mais pas de rouge sil vous plait. Tout est dit. Quel privilege ce fut, pour moi, de faire equipe avec des mecs comme vous, au Vauban 
 Jai lu ici et la quelque hommage definitif disant que desormais, sans toi, plus rien ne serait jamais pareil, au Cabaret Vauban. Pour bien te connaitre, je sais que ca aussi ca taurait bien fait marrer. Comme moi, tu sais que sur ce rafiot, quand un membre dequipage lache le bout, il y a toujours un matelot pour prendre sa place. Le Vauban continuera a voguer, sans toi, sans Gilbert, sans moi et meme un jour sans Charles, le capitaine toujours a la manuvre. Seul le Vauban est irremplacable. Mais une chose est sure. Le Vauban, lui, ne toubliera pas. On noubliera pas tes sourires et ton rire et ton amour incommensurable pour la scene et les artistes, tous les artistes, les debutants et ceux qui un jour lont ete. Ce matin, dans le journal, je lisais que  Georges Descrieres  a quitte la scene, samedi. Faisant allusion a  Arsene Lupin , le journaliste a joliment titre  La mort dun gentleman . Voila, je crois, un mot qui te sied a merveille. Tu etais notre  gentleman sonorisateur , elegant, pose, poli, souriant, patient aussi mais intransigeant.  Il faut que ca soit bien, tant qua faire.  aimais-tu repeter. Des souvenirs de toi, sur scene, jen ai plein ma besace. Jen garde un, en particulier, pour lequel jai une affection particuliere. Pendant les balances de  Napoleon Maddox , le 21 octobre 2011, pendant  Atlantique jazz festival , il y a deux ans, pile-poil. Tu es la sur scene, au chevet de lartiste, attentif, a lecoute du son, mettant le meilleur de toi-meme pour que ca soit bon. Pour toi, Dom, ce soir, le  Cabaret Vauban  brille comme jamais. Ce soir, cest blinde. Le lighteux va balancer ce quil a, au son on va pousser les potards et sur scene les zicos vont envoyer du lourd. Le photographe, lui, il prendra ce quil pourra.  On va faire tout ce quil faut pour que ca soit bien, tant qua faire . Encore.  
   photo : Dom Girard avec Napoleon Maddox au Cabaret Vauban. Atlantique jazz festival, 21 octobre 2011 
 
 
 
        </text>
</document>
